{"url": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/berliner-gastronomen-in-der-coronakrise-senatorin-schlaegt-einen-tag-autoverzicht-fuers-heizen-im-freien-vor/26206212.html", "date": "2020-09-21T19:45:08+02:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "Senatorin schl\u00e4gt einen Tag Autoverzicht f\u00fcrs Heizen im Freien vor", "article": "Gastronomen f\u00fcrchten Besucher-Einbr\u00fcche in der kalten Jahreszeit. Drau\u00dfen zu heizen k\u00f6nnte helfen, ist aber un\u00f6kologisch. Senatorin Pop schl\u00e4gt einen Ausgleich vor. Berlins durch die Corona-Krise gebeutelte Gastronomen haben schon mehrfach ihre Bef\u00fcrchtung ge\u00e4u\u00dfert, mit dem Ende des Sommers k\u00f6nne ihr Gesch\u00e4ft noch schwerer werden. Wirtschaftssenatorin Ramona Pop (Gr\u00fcne) pl\u00e4diert daf\u00fcr, ihnen durch die kalte Jahreszeit zu helfen. Dabei lasse sich auch \u00fcber Heizm\u00f6glichkeiten f\u00fcr den Aufenthalt im Freien nachdenken - und sich der zus\u00e4tzliche Kohlendioxid-Aussto\u00df anderweitig ausgleichen. \nPop schl\u00e4gt einen Tag Verzicht aufs Autofahren vor. \u201eMit Blick auf Herbst und Winter sind in diesem Jahr unkonventionelle L\u00f6sungen f\u00fcr die Gastronomie gefragt\u201c, teilte sie am Montag mit. Zuvor hatten die \u201eB.Z.\u201c und die \u201eBild\u201c-Zeitung (Montag) dar\u00fcber berichtet.\n\u201eElektrisch- und mit \u00d6kostrom-betriebene Heizm\u00f6glichkeiten k\u00f6nnen eine tempor\u00e4re Alternative f\u00fcr diese Notsituation darstellen, um die gebeutelte Gastronomie zu unterst\u00fctzen\u201c, so die Senatorin. \u201eUm den CO2-Aussto\u00df zu kompensieren, sollten wir uns alle solidarisch mit der Gastronomie zeigen und beispielsweise mit einem autofreien Sonntag das CO2 wieder einsparen.\u201c \nAus Sicht der Gr\u00fcnen-Politikerin w\u00e4re es daher zu begr\u00fc\u00dfen, wenn die Bezirke mit einheitlichen Regelungen unb\u00fcrokratisch Au\u00dfengastronomie auch in der kalten Jahreszeit erm\u00f6glichen w\u00fcrden.\nAuch Regine G\u00fcnther, Senatorin f\u00fcr Verkehr und Umwelt, kann der Idee etwas abgewinnen: \u201eEs gilt nun, solidarische L\u00f6sungen zu finden. Wenn \u00fcber einen klar begrenzten Zeitraum technische L\u00f6sungen wie Heizstrahler zum Einsatz kommen, m\u00fcssen deren Emissionen kompensiert werden. Die Quantit\u00e4ten sch\u00e4tze ich als \u00fcberschaubar ein\u201c, erkl\u00e4rte die Gr\u00fcnen-Senatorin. \u201eWir haben aktuell eine Ausnahmesituation, auf die es flexibel zu reagieren gilt. Die Klimakrise verlangt schnelle Emissionsreduktionen, die Coronakrise hat viele Unternehmen in eine existenzbedrohende Lage gebracht. Wir brauchen f\u00fcr beide Problemlagen L\u00f6sungen\u201c, erkl\u00e4rte G\u00fcnther.\nFDP in Berlin f\u00fcr tempor\u00e4re Aussetzung des Heizpilzverbots\nEs sei aber angemessen, f\u00fcr die Au\u00dfengastronomie zun\u00e4chst alle M\u00f6glichkeiten zu pr\u00fcfen, wie das Angebot im Freien etwa mit Decken, Windschutz oder mit guter Bel\u00fcftung in Innenr\u00e4umen auch am Abend aufrecht erhalten werden k\u00f6nne.\nDie FDP-Fraktion teilte am Montag mit, Emissionen durch einen einmaligen, freiwilligen autofreien Sonntag auszugleichen, w\u00e4re aus ihrer Sicht ein notwendiger Kompromiss. Die Liberalen im Abgeordnetenhaus sind daf\u00fcr, dass Berliner Gastronomen Gasheizstrahler - sogenannte Heizpilze - und Elektrow\u00e4rmestrahler im Au\u00dfenbereich einsetzen d\u00fcrfen. \u201eUm unsere Gastronomie in dieser Ausnahmesituation \u00fcber den Corona-Winter zu helfen und so Jobs und Kiezkultur zu retten, ist die tempor\u00e4re Aussetzung des Heizpilzverbots eine unumg\u00e4ngliche Ma\u00dfnahme\u201c, so FDP-Fraktionschef Sebastian Czaja.\nDem autofreien Tag kann er etwas abgewinnen: \u201eDer Gastronomie k\u00f6nnte man so die wirtschaftspolitische Chance erm\u00f6glichen, ein Stadtfest - unter den geltenden Hygienevorschriften - zu veranstalten, das den Menschen in ihrem Kiez besondere gastronomische Angebote unterbreitet und so die Nachfrage erh\u00f6ht.\u201c\nZumindest klassische Heizpilze gelten aber als umstritten und sind in einigen Berliner Bezirken bereits seit Jahren verboten. Kritik an dem bereits zuvor ge\u00e4u\u00dferten FDP-Vorschlag war aus Kreisen gr\u00fcner Bezirkspolitiker laut geworden. Die FDP hat nun einen Antrag ans Abgeordnetenhaus gestellt, der Anfang Oktober beraten werden soll. Darin fordern sie, der Senat solle auf die Bezirke einwirken, Heizpilze zu erlauben oder andernfalls eine landesweite Erlaubnis zu erteilen. (dpa)", "twitter-history": "[{       \"id\": 1326861802450284545,       \"url\": \"https://twitter.com/nome_home/status/1326861802450284545\",       \"date\": \"2020-11-12 12:18:00+00:00\",       \"text\": \"unfallgefahr \u00fcberraschenderweise gleich hoch.#berlinerschnuppen im @TspCheckpoint nr.516https://t.co/RroqbQFpW1 https://t.co/C4A4BIqUBy\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 6,       \"likes\": 48,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4135401,              \"url\": \"http://www.naomifearn.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1254400571060224005/FPLl37sD_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4135401/1389206562\",              \"username\": \"nome_home\",              \"name\": \"Naomi Fearn\",              \"description\": \"Comic artist &Illustrator, sometimes makes songs. Your friendly timeline curator. music at: stickybiscuits.com, she/her :)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2007-04-11 06:51:17+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Germany\",              \"followers\": 2840,              \"friends\": 801,              \"tweets\": 29408,              \"liked_tweets\": 36914,              \"lists_member\": 77,              \"media_shared\": 2166       }}, {       \"id\": 1308663070621827073,       \"url\": \"https://twitter.com/Tobias_B/status/1308663070621827073\",       \"date\": \"2020-09-23 07:02:44+00:00\",       \"text\": \"@peterunfried Muss mir erst ein Auto zulegen, damit ich sonntags auch kompensieren kann: https://t.co/R4E92mDF6e\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 48305114,              \"url\": \"https://tobiasblanken.wordpress.com/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1159514279692906497/9IgJTjFJ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/48305114/1563026217\",              \"username\": \"Tobias_B\",              \"name\": \"Tobias Blanken\",              \"description\": \"Sherpa GF @WELT. Mag Karl Popper, Brutalismus und die Ramones.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-18 10:01:12+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 5637,              \"friends\": 562,              \"tweets\": 36422,              \"liked_tweets\": 32355,              \"lists_member\": 130,              \"media_shared\": 6185       }}, {       \"id\": 1308113908427894786,       \"url\": \"https://twitter.com/holgi/status/1308113908427894786\",       \"date\": \"2020-09-21 18:40:34+00:00\",       \"text\": \"\u201eUm den CO2-Aussto\u00df zu kompensieren, sollten wir uns alle solidarisch mit der Gastronomie zeigen und beispielsweise mit einem autofreien Sonntag das CO2 wieder einsparen\u201c #heizpilze https://t.co/UeTJVvit4r\",       \"replies\": 11,       \"retweets\": 13,       \"likes\": 41,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://tapbots.com/tweetbot rel=nofollow>Tweetbot for i\u039fS</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3068271,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000697958768/9416e5694e27f39f6ec6f26b69c0dd79_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"holgi\",              \"name\": \"Holger Klein\",              \"description\": \"Ich werde von etwas als Behausung benutzt!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2007-03-31 17:56:00+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 38227,              \"friends\": 1212,              \"tweets\": 21952,              \"liked_tweets\": 983,              \"lists_member\": 902,              \"media_shared\": 1079       }}, {       \"id\": 1308112820685418497,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1308112820685418497\",       \"date\": \"2020-09-21 18:36:14+00:00\",       \"text\": \"Gastronomen in #Berlin f\u00fcrchten einen Einbruch der G\u00e4stezahlen in der kalten Jahreszeit. Heizen im Au\u00dfenbereich k\u00f6nnte helfen, ist aber un\u00f6kologisch. Die Wirtschaftssenatorin schl\u00e4gt einen Ausgleich vor. https://t.co/oX6FnTRM0D\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 438687,              \"friends\": 1508,              \"tweets\": 259591,              \"liked_tweets\": 6942,              \"lists_member\": 4099,              \"media_shared\": 25701       }}]"}