{"url": "https://www.tagesspiegel.de/gesellschaft/medien/coole-aktion-tolle-idee-viel-zuspruch-fuer-aerzte-auftritt-in-den-ard-tagesthemen/26305030.html", "date": "2020-10-24T11:52:45+02:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "Viel Zuspruch f\u00fcr \u00c4rzte-Auftritt in den ARD-\u201eTagesthemen\u201c", "article": "Der Auftritt der \u00c4rzte in den \u201eTagesthemen\u201c begeistert das Netz. Allein auf Instagram kam ein Clip davon auf \u00fcber eine halbe Million Aufrufe. \u201eHier ist das \u00c4rzte Deutsche Fernsehen mit den Tagesthemen\u201c: Ein Auftritt in der traditionsreichen ARD-Abendsendung hat der Berliner Rockband Die \u00c4rzte im Netz viel Zuspruch beschert. Twitter-Nutzer sprachen von einer \u201ecoolen Aktion\u201c und einer \u201etollen Idee\u201c, der Beitrag des Senders vom Freitag erhielt Tausende Likes.\nEinen halben Tag nach der Ver\u00f6ffentlichung hatte das Video am Samstagvormittag auf Instagram \u00fcber eine halbe Million Aufrufe. Auch hier kommentierten Hunderte Nutzer den Auftritt. Manche kritisierten allerdings auch, dass der Sender der Band dadurch kostenlose Werbung f\u00fcr ihr neues Album erm\u00f6gliche, das am Freitag erschienen war.\nAppell der Kulturbranche\nDie Band appellierte in der ARD-Sendung an die Politik, in der Corona-Krise die Kulturbranche nicht zu vergessen. Die Menschen, die in der Musikszene arbeiten, w\u00fcrden in Zeiten von Corona ignoriert, sagte \u00c4rzte-S\u00e4nger Farin Urlaub. \u201eDas Problem ist tats\u00e4chlich, wir nehmen Kultur als gegeben hin, Kultur ist einfach immer da.\u201c\nDabei falle zu wenig auf, dass Kultur nicht nur kommerziell erfolgreiche Bandmusiker wie sie selbst brauche, sondern einen ganzen Unterbau: Clubbetreiber, Roadies (also Technik- und Aufbauhelfer) sowie kleinere Bands, die noch keine Plattenvertr\u00e4ge haben. Wenn das wegbreche, entstehe ein \u201elangfristiger Schaden\u201c. dpa", "twitter-history": "[{       \"id\": 1320261132653821952,       \"url\": \"https://twitter.com/NicaEpanomi/status/1320261132653821952\",       \"date\": \"2020-10-25 07:09:17+00:00\",       \"text\": \"#aerzte#aerzteauftritt#Tagesthemenhttps://t.co/7zEWMTiahg\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4284580583,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1306633714106073092/Up5qvsQL_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"NicaEpanomi\",              \"name\": \"Nica L. aus Epanomi, GR\",              \"description\": \"Nica: schwarz-wei\u00dfe Hunde-Lady aus Griechenland, \u00fcber \u201cA.C.E.-Tiere in Not\u201c adoptiert von Sophia, leben im Pott.Taschendiebin, Zirkushund, verfressen, lieb \ud83d\udc36\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-11-26 10:59:07+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 92,              \"friends\": 257,              \"tweets\": 5088,              \"liked_tweets\": 10883,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 99       }}, {       \"id\": 1320078775204388870,       \"url\": \"https://twitter.com/StephanBlvd/status/1320078775204388870\",       \"date\": \"2020-10-24 19:04:40+00:00\",       \"text\": \"So cool, dass es mir eiskalt den R\u00fccken runterl\u00e4uft! Linke Bl\u00f6dmenschen in ihrer Parallelwelt, sponsored by GEZ! \ud83e\udd2e\ud83e\udd2e\ud83e\udd2e\ud83e\udd2e\ud83e\udd2e\ud83e\udd2e\ud83e\udd2e\ud83e\udd2e\ud83e\udd2e\ud83e\udd2e\ud83e\udd2ehttps://t.co/ChMHIOuabY\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1155932574335799296,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1159520778687266816/iR2bgHci_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1155932574335799296/1612386718\",              \"username\": \"StephanBlvd\",              \"name\": \"Sunset-Blvd\",              \"description\": \"Der Staatsfunk muss weg! Er hat so viel mit Demokratie zu tun, wie ein Opossum mit Quantenmechanik!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-07-29 20:06:16+00:00\",              \"location\": \"Rogue Nation, DDR 2.0! \ud83e\udd2e\ud83d\ude31\ud83e\udd2e\",              \"followers\": 346,              \"friends\": 249,              \"tweets\": 12058,              \"liked_tweets\": 19616,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 780       }}, {       \"id\": 1320055055140216839,       \"url\": \"https://twitter.com/panemetc62/status/1320055055140216839\",       \"date\": \"2020-10-24 17:30:25+00:00\",       \"text\": \"Der linke #Tagesspiel ist der Meinung, dass der Auftritt der linken #Aerzte in der linken #Tagesschau eine gute Sache war...\ud83e\uddfb\ud83d\udebd\u201eCoole Aktion\u201c, \u201etolle Idee\u201c: Viel Zuspruch f\u00fcr \u00c4rzte-Auftritt in den ARD-\u201eTagesthemen\u201c https://t.co/bC4O0LyB3f\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 942849893827334145,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1349480580291899394/nKQ8RrLh_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/942849893827334145/1585053124\",              \"username\": \"panemetc62\",              \"name\": \"Michael Thenissen\",              \"description\": \"Demokrat, konservativ, liberal. Gelernter Lithograph & Gartenbauer. Forst. \ud83c\udf32 \ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\uddf2\ud83c\uddeb Katholisch. Wuppertal. \u2764\ufe0f Ironie. Antisemiten & Radikale: verpi...Euch!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-12-18 20:11:46+00:00\",              \"location\": \"Wuppertal\",              \"followers\": 1373,              \"friends\": 2598,              \"tweets\": 82659,              \"liked_tweets\": 47799,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 1107       }}, {       \"id\": 1320026916439601154,       \"url\": \"https://twitter.com/urkueken/status/1320026916439601154\",       \"date\": \"2020-10-24 15:38:36+00:00\",       \"text\": \"Viel Zuspruch f\u00fcr \u00c4rzte-Auftritt in den ARD-\u201eTagesthemen\u201c https://t.co/6oB4zRRRWG\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1342050296,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1374988926902022146/5gKYTxuD_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1342050296/1411039602\",              \"username\": \"urkueken\",              \"name\": \"Der Genie\u00dfer\",              \"description\": \"Arbeite im Neuen Museum in Berlin, wohne in Zehdenick. Interesse f\u00fcr Natur und Kultur. Wandere und koche gerne. Sogenannte AfD  -  nein, danke!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-04-10 14:27:47+00:00\",              \"location\": \"Zehdenick\",              \"followers\": 3322,              \"friends\": 4332,              \"tweets\": 151803,              \"liked_tweets\": 276801,              \"lists_member\": 70,              \"media_shared\": 12203       }}, {       \"id\": 1320024504156983303,       \"url\": \"https://twitter.com/nikl3ss/status/1320024504156983303\",       \"date\": \"2020-10-24 15:29:01+00:00\",       \"text\": \"Das \u00c4rzte Deutsche Fernsehen  https://t.co/c4VuADJR1p\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 201248956,              \"url\": \"http://www.nickl3ss.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/991415811993755648/7JRsP9sK_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/201248956/1525206907\",              \"username\": \"nikl3ss\",              \"name\": \"Niklas Imse\",              \"description\": \"...hier teile ich was Google f\u00fcr mich ausw\u00e4hlt sehenswert zu sein.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-11 12:46:30+00:00\",              \"location\": \"Ludwigshafen, Germany\",              \"followers\": 8,              \"friends\": 31,              \"tweets\": 154,              \"liked_tweets\": 40,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 2       }}, {       \"id\": 1320001926503845888,       \"url\": \"https://twitter.com/bad_deluxe/status/1320001926503845888\",       \"date\": \"2020-10-24 13:59:18+00:00\",       \"text\": \"Kulturelle Untermalung beim Parteiorgan. https://t.co/OXnToEJ4eL\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 17775954,              \"url\": \"http://www.bad-deluxe.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1123736681272815616/OIfd7LV2_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/17775954/1398249032\",              \"username\": \"bad_deluxe\",              \"name\": \"Deichmann\",              \"description\": \"gepr\u00fcfter Shop - Deichmann Bad deluxe - Armaturen f\u00fcr K\u00fcche und Bad : bad-deluxe.de   Frank Deichmann #FollowBack\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-12-01 10:09:22+00:00\",              \"location\": \"Cunewalde, Germany\",              \"followers\": 7391,              \"friends\": 7008,              \"tweets\": 51589,              \"liked_tweets\": 32382,              \"lists_member\": 90,              \"media_shared\": 1355       }}, {       \"id\": 1319995896440958979,       \"url\": \"https://twitter.com/werwaswo3/status/1319995896440958979\",       \"date\": \"2020-10-24 13:35:20+00:00\",       \"text\": \"@bjoernMaHe @tagesthemen @forschungstorte Dir offenbar. F\u00fcr viele andere stand die Lage der Branche im Fokus, was ja auch zeitlich der Fall war. https://t.co/ZpBThubQcs https://t.co/71OCRNLQLJ\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1064595416342253569,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1073911853569507333/wkl1VkRY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1064595416342253569/1610207946\",              \"username\": \"werwaswo3\",              \"name\": \"Thomas\",              \"description\": \"Gegen Hass, Hetze und Pauschalisierung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-11-19 19:05:01+00:00\",              \"location\": \"D\u00fcsseldorf, Deutschland\",              \"followers\": 189,              \"friends\": 268,              \"tweets\": 18325,              \"liked_tweets\": 22482,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 2273       }}, {       \"id\": 1319985477156569089,       \"url\": \"https://twitter.com/MuckeSilvio/status/1319985477156569089\",       \"date\": \"2020-10-24 12:53:56+00:00\",       \"text\": \"\ud83d\udc4dhttps://t.co/EIYEliCOIq\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1252114505846394881,              \"url\": \"https://reitschuster.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1357806019427106822/DGZLsQAz_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"MuckeSilvio\",              \"name\": \"Silvio M\u00fccke\",              \"description\": \"Alleinerziehender Vater, nicht rechts, nicht links. Realist und Kritiker.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-20 05:59:12+00:00\",              \"location\": \"Bayern, Deutschland\",              \"followers\": 1029,              \"friends\": 681,              \"tweets\": 8882,              \"liked_tweets\": 18260,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1808       }}, {       \"id\": 1319961769281019904,       \"url\": \"https://twitter.com/werwaswo3/status/1319961769281019904\",       \"date\": \"2020-10-24 11:19:44+00:00\",       \"text\": \"@WedellMax @bin_nur_so_hier @tagesthemen Die tagesthemen sind keine Nachrichten, wann verstehst du das endlich?Album war immer noch kaum Bestandteil des Interviews, wie jeder sieht. \u00dcbrigens scheint deine Meinung eher eine Minderheit zu sein \ud83e\udd37u200d\u2642\ufe0fhttps://t.co/ZpBThubQcs\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1064595416342253569,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1073911853569507333/wkl1VkRY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1064595416342253569/1610207946\",              \"username\": \"werwaswo3\",              \"name\": \"Thomas\",              \"description\": \"Gegen Hass, Hetze und Pauschalisierung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-11-19 19:05:01+00:00\",              \"location\": \"D\u00fcsseldorf, Deutschland\",              \"followers\": 189,              \"friends\": 268,              \"tweets\": 18325,              \"liked_tweets\": 22482,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 2273       }}, {       \"id\": 1319943635190861832,       \"url\": \"https://twitter.com/werwaswo3/status/1319943635190861832\",       \"date\": \"2020-10-24 10:07:40+00:00\",       \"text\": \"@Ruhrpott79 @tagesthemen Jammer nicht, der Beitrag kam offensichtlich bei den meisten gut an. Finde dich einfach damit ab \ud83d\ude18https://t.co/ZpBThubQcs\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1064595416342253569,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1073911853569507333/wkl1VkRY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1064595416342253569/1610207946\",              \"username\": \"werwaswo3\",              \"name\": \"Thomas\",              \"description\": \"Gegen Hass, Hetze und Pauschalisierung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-11-19 19:05:01+00:00\",              \"location\": \"D\u00fcsseldorf, Deutschland\",              \"followers\": 189,              \"friends\": 268,              \"tweets\": 18325,              \"liked_tweets\": 22482,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 2273       }}, {       \"id\": 1319942964987256832,       \"url\": \"https://twitter.com/werwaswo3/status/1319942964987256832\",       \"date\": \"2020-10-24 10:05:00+00:00\",       \"text\": \"@BenSei @WedellMax @tagesthemen Und siehe auchhttps://t.co/ZpBThubQcs\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1064595416342253569,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1073911853569507333/wkl1VkRY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1064595416342253569/1610207946\",              \"username\": \"werwaswo3\",              \"name\": \"Thomas\",              \"description\": \"Gegen Hass, Hetze und Pauschalisierung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-11-19 19:05:01+00:00\",              \"location\": \"D\u00fcsseldorf, Deutschland\",              \"followers\": 189,              \"friends\": 268,              \"tweets\": 18325,              \"liked_tweets\": 22482,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 2273       }}, {       \"id\": 1319942107478564865,       \"url\": \"https://twitter.com/KurtSagatz/status/1319942107478564865\",       \"date\": \"2020-10-24 10:01:36+00:00\",       \"text\": \"Musikalischer Appell der Musikbranche - Die #\u00c4rzte in den @tagesthemen bei Ingo Zamperoni: Bereits eine halbe Million Abrufe des Videos auf Instagram nach einem halben Tag - via @Tagesspiegel https://t.co/sNQOOVi90i\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 6,       \"likes\": 33,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 19058896,              \"url\": \"http://www.sagatz.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1156223003757305856/BPJjH1dz_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/19058896/1410090609\",              \"username\": \"KurtSagatz\",              \"name\": \"Kurt Sagatz\",              \"description\": \"Medienredakteur beim Tagesspiegel.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-01-16 07:53:40+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 944,              \"friends\": 513,              \"tweets\": 1403,              \"liked_tweets\": 483,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 40       }}]"}