{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/wirtschaft/deutscher-fruchthandelsverband-warnt-drohen-bald-luecken-im-obst-und-gemueseregal/26857128.html",
     "date": "2021-01-27T16:00:42+01:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "Drohen bald L\u00fccken im Obst- und Gem\u00fcseregal?",
     "article": "Grenzkontrollen k\u00f6nnten den Nachschub behindern, sagt der Deutsche Fruchthandelsverband. \u201eEs gibt keinen Grund, sich Sorgen zu machen\u201c, hei\u00dft es hingegen bei Rewe. Obst und Gem\u00fcse sind gesund. Gerade im Winter ist es wichtig, ausreichend Vitamine und Mineralien zu sich zu nehmen. In Corona-Zeiten gilt das erst recht. Denn eine gesunde Ern\u00e4hrung hilft, das Immunsystem zu st\u00e4rken. Doch frisches Obst w\u00e4chst derzeit in Deutschland nicht, auch beim Gem\u00fcse ist man hierzulande derzeit im wesentlichen auf Kohl angewiesen. Paprika oder Mandarinen kommen aus Spanien, aber wie lange noch? \nDie Versorgung mit Obst und Gem\u00fcse aus dem Ausland ist gef\u00e4hrdet, warnt der Deutsche Fruchthandelsverband. Verbandsgesch\u00e4ftsf\u00fchrer Andreas Br\u00fcgger macht daf\u00fcr die Bundesregierung verantwortlich. Die j\u00fcngste Versch\u00e4rfung der Corona-Einreiseverordnung f\u00fchre dazu, dass Lastwagenfahrer aus Spanien oder Portugal bei Grenz\u00fcbertritt einen negativen PCR-Test vorlegen m\u00fcssten. Das sei nicht praktikabel. \nBr\u00fcgger f\u00fchlt sich an die Grenzschlie\u00dfungen im vergangenen Fr\u00fchjahr erinnert und die \u201ekilometerlangen Staus\u201c an der Grenze. \u201eDie Grenzen m\u00fcssen offen bleiben\u201c, sagte Br\u00fcgger dem Tagesspiegel. Sonst drohten L\u00fccken im Obst- oder Gem\u00fcseregal.\nNoch sind die Regale gut gef\u00fcllt\nDoch im Lebensmittelhandel ist von Krisenstimmung derzeit nichts zu sp\u00fcren. \u201eWir haben keine Fruchtkrise\u201c, hei\u00dft es bei Rewe. \u201eEs gibt keinen Grund, sich Sorgen zu machen.\u201c Auch Aldi versichert, dass die Versorgung der Filialen mit Obst- und Gem\u00fcse \u201enach wie vor gesichert\u201c ist. Und auch beim Bundesverband des Deutschen Lebensmittelhandels (BVLH) sieht man aktuell keine Engp\u00e4sse bei der Versorgung mit Obst und Gem\u00fcse aus dem Ausland. Das ist eine gute Nachricht, denn Deutschland ist auf Importe angewiesen. Gerade einmal 20 Prozent des hierzulande gekauften Obstes kommt aus dem eigenen Land, wichtigster Lieferant ist Spanien. Beim Gem\u00fcse teilt sich Spanien die F\u00fchrung mit den Niederlanden.\n[Alle wichtigen Updates des Tages zum Coronavirus finden Sie im kostenlosen Tagesspiegel-Newsletter \"Fragen des Tages\". Dazu die wichtigsten Nachrichten, Leseempfehlungen und Debatten. Zur Anmeldung geht es hier.]\nAusnahmen f\u00fcr Lastwagenfahrer\nWegen der hohen Corona-Zahlen ist Spanien aber seit Sonntag Hochinzidenzgebiet. Das hei\u00dft: Wer aus Spanien nach Deutschland einreist, muss grunds\u00e4tzlich einen aktuellen, negativen Coronatest (PCR, Lamp, TMA, Antigentest) vorlegen und eine digitale Einreiseanmeldung ausgef\u00fcllt haben. Doch f\u00fcr Lastwagenfahrer und andere Personen des G\u00fcter- und Warenverkehrs gibt es in der Verordnung Ausnahmen von der Testpflicht, betont das Bundesagrarministerium auf Tagesspiegel-Anfrage. \u201eEine Testung ist nur im Falle der \u00dcberschreitung von 72 Stunden Aufenthalt in einem Hochinzidenzgebiet erforderlich\u201c, sagte eine Ministeriumssprecherin. Transitreisende aus Hochinzidenzl\u00e4ndern m\u00fcssen auch nicht in Quarant\u00e4ne. \u201eDiese Regelung soll einem weitgehend geregelten G\u00fcter- und Warenverkehr Rechnung tragen.\u201c\n[Behalten Sie den \u00dcberblick \u00fcber die Corona-Entwicklung in Ihrem Berliner Kiez. In unseren Tagesspiegel-Bezirksnewslettern berichten wir \u00fcber die Krise und die Auswirkungen auf Ihre Nachbarschaft. Kostenlos und kompakt: leute.tagesspiegel.de. ]\nProblematisch wird es aber, wenn sich eine der hoch ansteckenden Virusmutationen in Spanien verbreiten sollte, wie das im Nachbarland der Fall ist. Portugal ist wegen der Ausbreitung von B117 vom Hochinizidenz- zum \u201eVirusvariantengebiet\u201c hoch gestuft worden. F\u00fcr diese L\u00e4nder gibt es keine Ausnahmen von der Test- und Quarant\u00e4nepflicht. Br\u00fcgger bef\u00fcrchtet, dass die Mutation auf Spanien \u00fcbergreifen k\u00f6nnte und dann auch hier die strengeren Regeln gelten.\nWarum der Nachschub stocken k\u00f6nnte\nDass es in Zukunft zu Beeintr\u00e4chtigungen wegen der neuen Corona-Einreisebestimmungen kommen k\u00f6nnte, will auch der Handelsverband nicht ausschlie\u00dfen. In der Bundesregierung wird aktuell \u00fcber Reisebeschr\u00e4nkungen und Grenzkontrollen diskutiert, um Deutschland so gut wie m\u00f6glich vor den neuen Corona-Mutationen zu sch\u00fctzen. Genauso wie der Fruchthandelsverband sieht der BVLH nationale Alleing\u00e4nge aber skeptisch und fordert europaweit abgestimmte Regeln, wie sie mit der \u201eGreen-Lanes-Richtlinie\u201c der EU bereits definiert sind. Die Richtlinie sieht Sonderfahrspuren an den Grenzen vor, die eine schnelle Durchfahrt f\u00fcr Lkws erm\u00f6glichen. Bei Lastwagenfahrern soll, so die Richtlinie, auf Test- und Quarant\u00e4nepflichten verzichtet werden.\nBundesb\u00fcrger wollen sich gesund ern\u00e4hren\nSollte der Nachschub an frischem Obst und Gem\u00fcse ins Stocken geraten, w\u00e4re das f\u00fcr die Bundesb\u00fcrger eine gro\u00dfe Entt\u00e4uschung. Denn viele von ihnen wollen gerade in der Pandemiezeit Gesundes essen. \u201eNicht alle ern\u00e4hren sich mit Junkfood\u201c, sagt Christoph Minhoff, Hauptgesch\u00e4ftsf\u00fchrer des Lebensmittelverbands Deutschland. \u201eDie Menschen wollen alles tun, um sich gegen Corona zu immunisieren\u201c. \nDas hat ganz praktische Konsequenzen. Viele Bundesb\u00fcrger kochen mehr als vor der Krise, berichtet Stefanie Sabet, Gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin der Bundesvereinigung der Deutschen Ern\u00e4hrungsindustrie (BVE). Doch auch wer Fertiggerichte in den Backofen oder in die Mikrowelle schiebt, achtet inzwischen mehr auf gesunde Zutaten. Den gr\u00f6\u00dften Zuwachs gab es n\u00e4mlich bei Gem\u00fcse-Fertiggerichten, zu denen etwa Gem\u00fcseeint\u00f6pfe z\u00e4hlen, berichtete das Statistische Bundesamt am Mittwoch. \nVon Januar bis September 2020 wurden 150.000 Tonnen oder 7,4 Prozent mehr von solchen Gem\u00fcsegerichten produziert als im Vorjahreszeitraum. Tiefk\u00fchlpizzen oder -baguettes konnten sich dagegen nur um 5,4 Prozent verbessern. Insgesamt kamen 1,1 Millionen Tonnen Fertiggerichte in die L\u00e4den, ein Plus von 4,9 Prozent.\nAuch steigende Preise haben die Menschen nicht davon abgehalten, Obst und Gem\u00fcse einzukaufen. Obst ist im vergangenen Jahr um gut sieben Prozent teurer geworden, der Preisanstieg war deutlich h\u00f6her als bei anderen Nahrungsmitteln (plus 2,4 Prozent), teilte das Statistische Bundesamt mit. Das lag nicht zuletzt am gestiegenen Aufwand f\u00fcr die Saisonarbeiter und an Lieferproblemen im ersten Lockdown. Wegen der geschlossenen Grenzen vergammelte frische Ware in den Lkws. Kein Wunder, dass die H\u00e4ndler Angst davor haben, dass sich das wiederholen k\u00f6nnte.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1354879677530333192,       \"url\": \"https://twitter.com/LarsLehmann_Agr/status/1354879677530333192\",       \"date\": \"2021-01-28 19:51:02+00:00\",       \"text\": \"Die Nachfrage nach #Obst und #Gem\u00fcse ist in der #Corona-Krise gestiegen. Grenzschlie\u00dfungen k\u00f6nnten den #Handel beeinflussen. https://t.co/Lo0T7GeIJO\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1351134690753847304,              \"url\": \"http://www.agrimand.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1351135392083435527/1rXKCHjV_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"LarsLehmann_Agr\",              \"name\": \"Lars Lehmann\",              \"description\": \"Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer agrimand = Serviceorientierte Handelsplattform f\u00fcr die Landwirtschaft. #Agrarhandel, #Landhandel 4.0, #Digitalisierung. Views are my own!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2021-01-18 11:50:02+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 93,              \"friends\": 94,              \"tweets\": 49,              \"liked_tweets\": 213,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 2       }}, {       \"id\": 1354724074270961665,       \"url\": \"https://twitter.com/lmverband/status/1354724074270961665\",       \"date\": \"2021-01-28 09:32:43+00:00\",       \"text\": \"Die #Coronakrise hat die Nachfrage nach Gem\u00fcse und Obst gesteigert. Die Versorgung ist nach wie vor gesichtert. @Tagesspiegel berichtet, mit O-Ton von @MinhoffC @lmverband \ud83d\udc47 https://t.co/DLtOCfu2Uc\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1671248730,              \"url\": \"https://www.lebensmittelverband.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1148627609561063425/XU3pHSAC_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1671248730/1580314004\",              \"username\": \"lmverband\",              \"name\": \"Lebensmittelverband Deutschland\",              \"description\": \"Spitzenverband der deutschen Lebensmittelwirtschaft. Von #AckerbisTeller.Impressum: lebensmittelverband.de/impressum\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-08-14 19:34:19+00:00\",              \"location\": \"Berlin/Br\u00fcssel\",              \"followers\": 4021,              \"friends\": 2090,              \"tweets\": 7018,              \"liked_tweets\": 5981,              \"lists_member\": 105,              \"media_shared\": 1213       }}, {       \"id\": 1354459608593657860,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1354459608593657860\",       \"date\": \"2021-01-27 16:01:49+00:00\",       \"text\": \"#Grenzkontrollen k\u00f6nnten den Nachschub an Obst und Gem\u00fcse behindern, sagt der Deutsche Fruchthandelsverband. \u201eEs gibt keinen Grund, sich Sorgen zu machen\u201c, hei\u00dft es hingegen bei Rewe.https://t.co/dxAQXpx2kQ\",       \"replies\": 5,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 438687,              \"friends\": 1508,              \"tweets\": 259591,              \"liked_tweets\": 6942,              \"lists_member\": 4099,              \"media_shared\": 25701       }}]"
}