{"url": "https://www.tagesspiegel.de/politik/sperrstunden-und-beherbergungsverbote-verletzen-die-neuen-corona-massnahmen-die-grundrechte/26268538.html", "date": "2020-10-12T20:00:52+02:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "Verletzen die neuen Corona-Ma\u00dfnahmen die Grundrechte?", "article": "Hoteliers m\u00fcssen mit Stornierungen leben, in Berlin ruft die Sperrstunde. Alles tiefe Eingriffe in die Rechte der Betroffenen. K\u00f6nnen sie dagegen vorgehen? Bundesweit werden die Ma\u00dfnahmen gegen die Ausbreitung des Coronavirus wieder versch\u00e4rft. Immer mehr deutsche St\u00e4dte werden zu Corona-Hotspots und erlassen neue Regeln zum Eingrenzen der Pandemie.\nDie Kritik daran nimmt zu und wird wegen der Herbstferien besonders laut. Urlauber und Gastwirte m\u00fcssen mit Stornierungen leben, in Berlin ruft die n\u00e4chtliche Sperrstunde Wut hervor. Im Ergebnis sind dies tiefe Eingriffe in die Rechte der Betroffenen. Erste Klagen gibt es schon, bundesweit werden weitere erwartet. M\u00f6glich, dass die Justiz die Politik dazu zwingt, allzu rigide Ma\u00dfnahmen zu korrigieren.\n[Wenn Sie alle aktuellen Entwicklungen zur Coronavirus-Krise live auf Ihr Handy haben wollen, empfehlen wir Ihnen unsere runderneuerte App, die Sie hier f\u00fcr Apple- und Android-Ger\u00e4te herunterladen k\u00f6nnen ]\nWie k\u00f6nnen Betroffene gegen Ma\u00dfnahmen vorgehen?\nDie Verordnungen zum Infektionsschutz und die auf ihrer Grundlage erlassenen Verf\u00fcgungen sind hoheitliche Ma\u00dfnahmen. Sie unterliegen also der Kontrolle durch Verwaltungsgerichte. B\u00fcrger k\u00f6nnen sich gegen diese Ma\u00dfnahmen wehren, wenn sie dadurch in ihren Rechten verletzt werden. \nIm Falle der Corona-Regeln stehen Grundrechte im Fokus: Staatliche Anordnungen k\u00f6nnen etwa die allgemeine Handlungsfreiheit betreffen, wie sie von Artikel 2 des Grundgesetzes umfasst wird. F\u00fcr Hotellerie, Gastst\u00e4tten und Gewerbetreibende kommen die Grundrechte aus Artikel 12, die Berufsfreiheit, oder Artikel 14, die Eigentumsgarantie, in Betracht. \nGemessen werden Eingriffe oft auch an Artikel 3, dem Gleichbehandlungsgebot. Eine erhebliche Rolle hat in den Diskussionen auch Artikel 8 gespielt, der die Versammlungsfreiheit und damit das Demonstrationsrecht garantiert. Kontaktbeschr\u00e4nkungen und das Verbot gr\u00f6\u00dferer Menschenansammlungen k\u00f6nnen auch in die Freiheit der Religionsaus\u00fcbung einwirken, Artikel 4.\nWerden die Grundrechte durch die derzeit laufenden Ma\u00dfnahmen verletzt?\nDas pr\u00fcfen jetzt die Gerichte \u2013 soweit ihnen Klagen dazu vorgelegt werden. Aber nicht jeder Eingriff in ein Grundrecht ist auch eine Verletzung. Die Beeintr\u00e4chtigung eines Grundrechts kann gerechtfertigt sein, wenn sie durch die Geltung anderer Rechte aufgewogen oder durch andere Gesetze zul\u00e4ssig eingeschr\u00e4nkt wird. \n\u00dcber allem schwebt immer das Verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfigkeitsprinzip. Es besagt, dass staatliche Eingriffe nicht au\u00dfer Verh\u00e4ltnis zum angestrebten erreichbaren Ziel stehen d\u00fcrfen. Beh\u00f6rden sollen also nicht h\u00e4rter durchgreifen als unbedingt erforderlich.\nWas genau pr\u00fcfen die Gerichte?\nGrunds\u00e4tzlich m\u00fcssen die Gerichte einsch\u00e4tzen, ob auch andere geeignete Mittel zur Verf\u00fcgung stehen, mit denen den Gefahren der Pandemie ebenso begegnet werden kann. Erst wenn das verneint wird, kommt der eigentliche Schwerpunkt der Pr\u00fcfung, die \u201eVerh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfigkeit im engeren Sinne\u201c. Jetzt werden beeintr\u00e4chtigte Rechte mit den Rechten abgewogen, die mit den angestrebten Ma\u00dfnahmen gesch\u00fctzt werden sollen. \nOft \u00fcbersehen wird in der \u00f6ffentlichen Diskussion, dass Staat und B\u00fcrger hier nicht gegeneinander ausgespielt werden sollten. Prinzipiell sind Grundrechte zwar Abwehrrechte gegen staatliche Eingriffe. Aber der Staat ist auch in der Pflicht, Grundrechte zu sch\u00fctzen. Dazu geh\u00f6rt die Gesundheit des Einzelnen. \u201eJeder hat das Recht auf Leben und k\u00f6rperliche Unversehrtheit\u201c, bestimmt Artikel 2 GG.\nWarum entscheidet die Exekutive \u00fcber die Ma\u00dfnahmen \u2013 und nicht das Parlament?\nTats\u00e4chlich zeigt diese Frage auf ein Grundproblem der juristischen Corona-Diskussion. Die Rechtsverordnungen in den L\u00e4ndern werden auf einer allgemeinen Grundlage des im Fr\u00fchjahr novellierten Infektionsschutzgesetzes erlassen. Kritiker wenden ein, dass diese Befugnis mit den kleinteiligen und weitreichenden Ma\u00dfnahmen \u00fcberstrapaziert werde. N\u00f6tig seien deshalb abgestufte und detaillierte gesetzliche Regelungen zur Bek\u00e4mpfung der Pandemie. \nK\u00f6nnte die Sperrstunde in Berlin wieder gekippt werden?\nDas ist m\u00f6glich. Derzeit liegen dem Berliner Verwaltungsgericht Eilantr\u00e4ge mehrerer Gastronomen vor. Ihr Rechtsanwalt Niko H\u00e4rting h\u00e4lt die Anordnung f\u00fcr \u201ekopflos\u201c und bringt Artikel 3 ins Spiel: Denn f\u00fcr ihn ist es ein Widerspruch, dass Theater und Veranstaltungsst\u00e4tten, Fitnessstudios, Saunen und Bordelle offen bleiben d\u00fcrften, w\u00e4hrend Wirte den Ausschank einstellen m\u00fcssten.\nWie verteidigt sich der Senat?\nAm Montag hat die Gesundheitsverwaltung eine elfseitige Stellungnahme an das Gericht geschickt, die dem Tagesspiegel vorliegt. Dort wird auf die \u201ebesorgniserregende Entwicklung der Fallzahlen\u201c hingewiesen. Kneipen seien in besonderer Weise ein \u201esozialer Anlaufpunkt\u201c, der Ansteckungen erm\u00f6gliche, gerade angesichts \u201ealkoholbedingter Enthemmung\u201c. \nDas Infektionsrisiko sei eine \u201ekonkrete Gefahr f\u00fcr Leib und Leben\u201c, hie\u00df es, und angesichts steigender Zahlen habe der Staat hier einen \u201eSchutzauftrag\u201c. Mildere Mittel, etwa Hygienevorschriften, seien nicht in gleicher Weise geeignet, ein Verbot von Alkoholausschank bei 19000 gastronomischen Betrieben nicht kontrollierbar. Zudem verwies der Senat auf die Befristung der Ma\u00dfnahme. \nWie ist die Situation beim Beherbergungsverbot in Brandenburg?\nAus dem Gesundheitsministerium hei\u00dft es, Klagen oder Eilantr\u00e4ge seien bislang nicht bekannt. Oberste Priorit\u00e4t sei, einen Lockdown wie im Fr\u00fchjahr mit fl\u00e4chendeckenden Schlie\u00dfungen wie bei Schulen oder Kitas zu verhindern. \nDer Unmut \u00fcber das Beherbergungsverbot sei verst\u00e4ndlich, jedoch gelte es f\u00fcr Reisende aus innerdeutschen Hotspots bereits seit Juni 2020. Es w\u00e4re \u201eein falsches Signal, die Regelung angesichts deutlich steigender Zahlen jetzt zu kippen\u201c. Das Verwaltungsgericht Potsdam best\u00e4tigte am Abend den Eingang eines Rechtsschutzantrags.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1315890181216645121,       \"url\": \"https://twitter.com/DerInformant_/status/1315890181216645121\",       \"date\": \"2020-10-13 05:40:41+00:00\",       \"text\": \"\ud83c\udde9\ud83c\uddea Deutschland: Sperrstunden und Beherbergungsverbote - Verletzen die neuen Corona-Ma\u00dfnahmen die Grundrechte?https://t.co/8dujRnSWlX\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1212381463292739589,              \"url\": \"https://t.me/HeinerULTRAS\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1358431737597087744/xCWEejdz_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1212381463292739589/1612459805\",              \"username\": \"DerInformant_\",              \"name\": \"Der Informant\u2122\",              \"description\": \"Schnittstelle f\u00fcr Neuigkeiten aus Politik, Wirtschaft und aktuellem Zeitgeschehen. #OSINT  #BitcoinPro #Freiheit #Gerechtigkeit #Wahrheit #Demokratie \ud83c\udde9\ud83c\uddea\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-01 14:34:29+00:00\",              \"location\": \"\u00b7 Earth\",              \"followers\": 4266,              \"friends\": 2125,              \"tweets\": 14474,              \"liked_tweets\": 27653,              \"lists_member\": 19,              \"media_shared\": 1865       }}, {       \"id\": 1315728451442270209,       \"url\": \"https://twitter.com/widersitz/status/1315728451442270209\",       \"date\": \"2020-10-12 18:58:02+00:00\",       \"text\": \"Die Beeintr\u00e4chtigung eines Grundrechts kann gerechtfertigt sein, wenn sie durch die Geltung anderer Rechte aufgewogen oder durch andere Gesetze zul\u00e4ssig eingeschr\u00e4nkt wird.  https://t.co/LFxWLj8DVO\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1010840134219128832,              \"url\": \"https://liebesenden.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1340117401732591620/bvWULmEH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1010840134219128832/1529842719\",              \"username\": \"widersitz\",              \"name\": \"Jost\",              \"description\": \"Ich bin von sehr vielseitiger Unwissenheit. Robert Musil\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-24 11:00:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 376,              \"friends\": 346,              \"tweets\": 66647,              \"liked_tweets\": 58212,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 443       }}, {       \"id\": 1315716026684919809,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1315716026684919809\",       \"date\": \"2020-10-12 18:08:40+00:00\",       \"text\": \"Hoteliers m\u00fcssen mit Stornierungen leben, in #Berlin ruft die #Sperrstunde . Alles tiefe Eingriffe in die Rechte der Betroffenen. K\u00f6nnen sie dagegen vorgehen? #Beherbergungsverbot #Corona https://t.co/lxwa0y51iU\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 438687,              \"friends\": 1508,              \"tweets\": 259591,              \"liked_tweets\": 6942,              \"lists_member\": 4099,              \"media_shared\": 25701       }}]"}