{"url": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/evangelische-kirche-berlin-brandenburg-landessynode-tagt-erstmals-digital/26305560.html", "date": "2020-10-24T19:22:23+02:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "Landessynode tagt erstmals digital", "article": "Zum ersten Mal in ihrer Geschichte tagte die Landessynode der EKBO komplett im Netz. Es ging um Sparma\u00dfnahmen wegen Corona, Fl\u00fcchtlinge und Kirchengesetze. Statt eines Abendmahlsgottesdienstes gab es eine Andacht im Videostream. Statt in der Bartholom\u00e4uskirche am Friedrichshain sa\u00dfen die Delegierten zu Hause, vor B\u00fccherregalen oder in der K\u00fcche. Und statt per Stimmzettel und Wahlurne wurde digital abgestimmt. \nZum ersten Mal in ihrer Geschichte tagt die Landessynode der Evangelischen Kirche Berlin-Brandenburg-schlesische Oberlausitz (EKBO) komplett im Internet. \u201eAls der Bezirk Mitte im Oktober bundesweit an zweiter Stelle der Corona-Neuinfektionen lag, hatten viele Synodale schlicht Angst, zu kommen\u201c, sagt die Vorsitzende des evangelischen Kirchenparlaments, Sigrun Neuwerth.\nDoch einige Beschl\u00fcsse mussten jetzt gef\u00e4llt werden. Zum Beispiel jener \u00fcber einen Nachtragshaushalt: Schlie\u00dflich f\u00fchrt die Coronakrise dazu, dass die EKBO im laufenden Jahr rund acht Prozent, also etwa 21 Millionen Euro, weniger Kirchensteuern einnimmt \u2013 denn Kirchenmitglieder, die Kurzarbeitergeld erhalten, zahlen darauf keine Kirchensteuern. \n\u201eEinsparungen erfolgen etwa bei Dienstreisen und Veranstaltungen\u201c, sagte der Leiter der Finanzabteilung der EKBO, Oberkonsistorialrat Hartmut Fritz. \u201eInsgesamt ist ein Ausgleich des Nachtragshaushalts nur durch eine Entnahme von sechs Millionen Euro aus der Risikor\u00fccklage m\u00f6glich.\u201c \nZudem rechnet die Landeskirche aufgrund des hohen Altersdurchschnitts ihrer Mitglieder und den damit verbundenen Sterbezahlen sowie wegen der steigenden Zahl der Kirchenaustritte von derzeit rund 15.000 pro Jahr auch in den n\u00e4chsten Jahren mit r\u00fcckl\u00e4ufigen Einnahmen. \n\u201eUnd auch heute sage ich, holt die Menschen da raus, alle!\u201c\nLandesbischof Christian St\u00e4blein erkl\u00e4rte w\u00e4hrend der Synode, n\u00f6tig sei \u201eein Wettbewerb der guten Ideen, dann wird uns auch nicht bange, irgendwann Kirche wom\u00f6glich in ganz neuen Finanzierungsmodellen zu denken und zu leben.\u201c \nPolitisch forderte St\u00e4blein mehr Engagement f\u00fcr die Fl\u00fcchtlinge auf Lesbos. \u201eIch sch\u00e4me mich f\u00fcr ein Europa, das hier nicht recht vorw\u00e4rts kommt\u201c, sagte St\u00e4blein. Wieder und wieder habe die Kirche Hilfe f\u00fcr die Menschen auf Lesbos gefordert. \u201eUnd auch heute sage ich, holt die Menschen da raus, alle!\u201c\nIm Zentrum der technisch bemerkenswert gut funktionierenden Tagung standen ferner zwei Kirchengesetze: So m\u00fcssen Gemeinden k\u00fcnftig f\u00fcr ihren CO2-Verbrauch eine Klimaschutzabgabe in einen Klimaschutzfonds einzahlen, aus dem dann energetische Geb\u00e4udesanierungen und klimafreundliche Heizungen finanziert werden. Bis zum Jahr 2050 will die EKBO auf diese Weise ihren CO2-Verbrauch auf null senken. \nBeschlossen wurde au\u00dferdem ein Kirchengesetz zum Schutz vor sexualisierter Gewalt. Es regelt unter anderem, dass rechtskr\u00e4ftig wegen sexuellen Missbrauchs verurteilte T\u00e4ter in den Gemeinden, Werken und Einrichtungen der Landeskirche nicht mehr eingestellt oder besch\u00e4ftigt werden d\u00fcrfen. Zudem legt das Kirchengesetz Schutzkonzepte und Meldepflichten fest \u2013 so soll es in jedem Kirchenkreis Ansprechpersonen f\u00fcr die Pr\u00e4vention geben.\n\u201eMit dem Thema der Pr\u00e4vention von sexuellem Missbrauch sind wir schon seit Jahren befasst \u2013 aber jetzt gibt es klare Regeln\u201c, sagte die Berliner Generalsuperintendentin Ulrike Trautwein. Gerade die Begegnung mit Betroffenen habe ihr deutlich gemacht, welchen Wert die Kirche auf Schutzma\u00dfnahmen legen muss. \u201eWir brauchen Pr\u00e4vention, Pr\u00e4vention, Pr\u00e4vention.\u201c", "twitter-history": "[{       \"id\": 1320697528011182080,       \"url\": \"https://twitter.com/ekbo_de/status/1320697528011182080\",       \"date\": \"2020-10-26 12:03:22+00:00\",       \"text\": \"Landessynode tagt erstmals digital. Ein lesenswerter Artikel, \u00fcber eine gelungene digitale #Landessynode in der #EKBO. Mit einem starken Wort des Bischofs! #WirSindDa #DigitaleKirche #DigitaleSynode https://t.co/LLJSjRocuI\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 211862326,              \"url\": \"https://www.ekbo.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1180760558313902080/Tx_F8yyg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/211862326/1617314793\",              \"username\": \"ekbo_de\",              \"name\": \"ekbo_de\",              \"description\": \"Hier twittert die Evangelische Kirche Berlin-Brandenburg-schlesische Oberlausitz\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-11-04 13:39:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 3765,              \"friends\": 626,              \"tweets\": 7303,              \"liked_tweets\": 16518,              \"lists_member\": 98,              \"media_shared\": 2622       }}, {       \"id\": 1320695196615610369,       \"url\": \"https://twitter.com/in_anai/status/1320695196615610369\",       \"date\": \"2020-10-26 11:54:06+00:00\",       \"text\": \"\u201eIch sch\u00e4me mich f\u00fcr ein Europa, das hier nicht recht vorw\u00e4rts kommt\u201c, sagt Bischof St\u00e4blein zu der Situation Gefl\u00fcchteter auf #Lesbos \u201eUnd auch heute sage ich, holt die Menschen da raus, alle!\u201c https://t.co/TtPkMueOWC @ekbo_de\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3312986489,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1317021812363055106/Nf3QynGS_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3312986489/1560256016\",              \"username\": \"in_anai\",              \"name\": \"Inken Behrmann\",              \"description\": \"ist f\u00fcr #Klimaschutz und #Feminismus unterwegs \u270a - meistens in #Berlin. \ud83c\udf99Hostet mit @valentinihssen den @was_tun_podcast.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-06-08 10:05:20+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 664,              \"friends\": 1043,              \"tweets\": 3053,              \"liked_tweets\": 11098,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 88       }}, {       \"id\": 1320391059080347659,       \"url\": \"https://twitter.com/theresaliebt/status/1320391059080347659\",       \"date\": \"2020-10-25 15:45:34+00:00\",       \"text\": \"Wenn der Tagesspiegel von der ersten digitalen Synode als \u201etechnisch bemerkenswert gut funktionierend\u201c spricht, dann kann man schon mal etwas stolz sein @FabKraetsch und @ekbo_de \ud83d\ude0ahttps://t.co/2xvZJnbx8B#landessynode #EKBO #digitaleSynode #digitaleKirche #evangelischeKirche\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 50,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4814429901,              \"url\": \"https://www.youtube.com/channel/UCYmYeyumwk6CUns7aXbJI1g\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1318838361768034304/3H8jpp89_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4814429901/1558693635\",              \"username\": \"theresaliebt\",              \"name\": \"Theresa Br\u00fcckner\",              \"description\": \"Pfarrerin in #TempelhofSch\u00f6neberg #tsevangelisch | Berlin |#digitaleKirche | Auch auf Instagram unterwegs instagram.com/theresaliebt\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-01-15 13:32:19+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 4446,              \"friends\": 299,              \"tweets\": 3497,              \"liked_tweets\": 5852,              \"lists_member\": 57,              \"media_shared\": 456       }}, {       \"id\": 1320080262131339265,       \"url\": \"https://twitter.com/EvangelischTZ/status/1320080262131339265\",       \"date\": \"2020-10-24 19:10:35+00:00\",       \"text\": \"Landessynode tagt erstmals digital https://t.co/bHROuVfDbM\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 917990818027311109,              \"url\": \"http://www.teltow-zehlendorf.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/919439340274634752/HjtS_da__normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/917990818027311109/1574097514\",              \"username\": \"EvangelischTZ\",              \"name\": \"KK Teltow-Zehlendorf\",              \"description\": \"Evangelische Kirche/ Kirchenkreis Teltow-Zehlendorf/ ca. 50.000 Gemeindemitglieder in 20 Kirchengemeinden \u26ea\ufe0f bitzer@teltow-zehlendorf.de\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-10-11 05:50:41+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 310,              \"friends\": 326,              \"tweets\": 526,              \"liked_tweets\": 2585,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 192       }}]"}