{"url": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/berlin-sagt-sitzung-des-abgeordnetenhauses-ab-michael-mueller-begibt-sich-in-quarantaene/25657146.html", "date": "2020-03-18T18:25:56+01:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "Michael M\u00fcller begibt sich in Quarant\u00e4ne", "article": "Der israelische Botschafter wurde positiv auf das Coronavirus getestet. Er war zuvor Gast im Abgeordnetenhaus und hatte Kontakt zum Regierenden B\u00fcrgermeister. Das Coronavirus hat die Berliner Politik erreicht. Der Regierende B\u00fcrgermeister Michael M\u00fcller (SPD) begibt sich f\u00fcr die n\u00e4chsten vier Tage in Quarant\u00e4ne. Die Sitzung des Abgeordnetenhauses am Donnerstag ist abgesagt. Der Grund: Der israelische Botschafter Jeremy Issacharoff ist positiv auf das Coronavirus getestet worden. Das geht aus einer Mail hervor, die der Pr\u00e4sident des Berliner Abgeordnetenhauses, Ralf Wieland (SPD), an Abgeordnete verschickt hat und die dem Tagesspiegel vorliegt. F\u00fcr Berlin hat das weitreichende Folgen. Denn Issacharoff hatte am 9. M\u00e4rz an der Veranstaltung des Abgeordnetenhauses zur Enth\u00fcllung des Ehrenb\u00fcrger-Portr\u00e4ts der 98-j\u00e4hrigen Holocaust-\u00dcberlebenden Margot Friedl\u00e4nder teilgenommen.\nMichael M\u00fcller bleibt vier Tage freiwillig zu Hause\nDie Teilnehmenden sollten am Mittwochnachmittag einen Fragebogen des Gesundheitsamts ausf\u00fcllen und dort ihre Gef\u00e4hrdung selbst einsch\u00e4tzen und angeben, ob sie direkten Kontakt zu der infizierten Person hatten. Im Anschluss daran wird das Gesundheitsamt Corona-Tests und f\u00fcr einige Quarant\u00e4ne anordnen - bisher ist dies noch nicht geschehen. \nMichael M\u00fcller hatte am Mittwochmittag in einer gemeinsamen Sondersitzung mit dem Brandenburgischen Ministerpr\u00e4sidenten Dietmar Woidke (SPD) \u00fcber ein m\u00f6glichst einheitliches Vorgehen der L\u00e4nder in der Coronakrise beraten \u2013 und dabei \u00fcber eine Stunde Seit\u2019 an Seit\u2019 mit seinem Amtskollegen gestanden. Danach ist er nach Informationen des Tagesspiegels nach Hause gefahren und wird nun auch vier Tage dort bleiben und einen Corona-Test machen. Da bislang keine Quarant\u00e4ne angeordnet wurde, ist dies eine freiwillige Ma\u00dfnahme des Regierenden. Am Montag sind zwei Wochen seit der Veranstaltung mit dem israelischen Botschafter um - dann ist die Inkubationszeit vorbei. Laut Senatssprecherin Melanie Reinsch werden sich auch die B\u00fcrgermeister Klaus Lederer (Linke) und Ramona Pop (Gr\u00fcne) sowie Abgeordnetenhauspr\u00e4sident Ralf Wieland testen lassen. Reinsch wies noch darauf hin, dass M\u00fcller keinerlei Erkrankungsanzeichen aufweise: \"Ihm geht's sehr gut.\"\nDie Gr\u00fcnen wollen die Plenarsitzung auf n\u00e4chste Woche verschieben\nEigentlich sollte M\u00fcller am Donnerstag im Plenum eine Regierungsansprache halten. Die Gr\u00fcnen-Fraktion im Abgeordnetenhaus dr\u00e4ngt darauf, dass die Sitzung des Parlaments nicht abgesagt, sondern auf den kommenden Donnerstag verschoben wird. Das solle der \u00c4ltestenrat in einer Sitzung am Montag beschlie\u00dfen, hei\u00dft es aus Fraktionskreisen. Ob der Parlamentspr\u00e4sident dem Wunsch nachkommt, ist offen. Auch Silke Gebel, Fraktionschefin der Gr\u00fcnen, befindet sich derzeit noch bis Montag in Quarant\u00e4ne, sie hatte Kontakt zu einem Infizierten gehabt, ihr Testergebnis aber sei negativ gewesen. \nKommt nun doch ein Notparlament?\nDie Frage nach der Beschlussf\u00e4higkeit des Parlaments wird die Abgeordneten nun aber weiter umtreiben. Mit 81 Abgeordneten von 160 ist die Beschlussf\u00e4higkeit gesichert \u2013 dies kann aufgrund der Covid-19-Pandemie aber schnell ins Wanken geraten. Die SPD-Fraktion hatte einen Vorsto\u00df f\u00fcr eine kurzfristige \u00c4nderung der Landesverfassung gemacht, um ein Notparlament einsetzen zu k\u00f6nnen. Die CDU-Fraktion ist ebenfalls daf\u00fcr. Doch Gr\u00fcne, FDP und AfD hatten sich stark dagegen ausgesprochen. Vorbild f\u00fcr ein Notparlament sind entsprechende Regelungen in den Landesverfassungen von Sachsen und Baden-W\u00fcrttemberg. Cornelia Seibeld (CDU), Vizepr\u00e4sidentin des Abgeordnetenhauses, sagte, sie habe Sorge, dass das Parlament nicht mehr lange beschlussf\u00e4hig bleibe. Doch ein Notparlament sollte man nur einvernehmlich mit allen Fraktionen beschlie\u00dfen.\nAlle aktuellen Entwicklungen zur Corona-Krise in Berlin lesen Sie hier in unserem News-Blog.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1240545437234405376,       \"url\": \"https://twitter.com/Politik_Berlin/status/1240545437234405376\",       \"date\": \"2020-03-19 07:47:35+00:00\",       \"text\": \"Michael M\u00fcller begibt sich in Quarant\u00e4ne https://t.co/NzVQpUIehm\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://paper.li rel=nofollow>Paper.li</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 92047373,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/540220459/2308011862_4b3a97d237_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/92047373/1474516852\",              \"username\": \"Politik_Berlin\",              \"name\": \"Politik Berlin\",              \"description\": \"Politik in, aus und um Berlin - Logo deSign by LuMaxArt\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-11-23 15:52:36+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1320,              \"friends\": 1649,              \"tweets\": 16046,              \"liked_tweets\": 29,              \"lists_member\": 52,              \"media_shared\": 950       }}, {       \"id\": 1240357917922131968,       \"url\": \"https://twitter.com/woksoll/status/1240357917922131968\",       \"date\": \"2020-03-18 19:22:27+00:00\",       \"text\": \"M\u00f6glicherweise m\u00fcssen auch Parlamente und Regierungen ihre Pr\u00e4senzsitzungen mehr digitalisieren https://t.co/mgjiCEuj5B\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 346668577,              \"url\": \"http://wk-blog.wolfgang-ksoll.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1472816689/Unbenannt2_normal.JPG\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"woksoll\",              \"name\": \"Wolfgang Ksoll\",              \"description\": \"Projektmanagement, E-Government,  Open Data, Cloud und mehr\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-08-01 17:02:18+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 975,              \"friends\": 1877,              \"tweets\": 43549,              \"liked_tweets\": 16821,              \"lists_member\": 71,              \"media_shared\": 620       }}, {       \"id\": 1240343570227310593,       \"url\": \"https://twitter.com/MichelFranke/status/1240343570227310593\",       \"date\": \"2020-03-18 18:25:26+00:00\",       \"text\": \"Berlin sagt Sitzung des Abgeordnetenhauses ab: Michael M\u00fcller begibt sich in Quarant\u00e4ne https://t.co/MjnRrYz1ok\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1498664833,              \"url\": \"https://www.linkedin.com/in/michael-franke-98955912/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/863670406905032705/KJJUgcAb_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1498664833/1509913040\",              \"username\": \"MichelFranke\",              \"name\": \"michael franke\",              \"description\": \"Kommuniziert f\u00fcr und \u00fcber das Gesundheitswesen l PR-Referent l Koordinator Magazine #Krankenkassen #AOKNordost #Gesundheitspolitik #Immobilien\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-06-10 16:02:36+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 223,              \"friends\": 582,              \"tweets\": 176,              \"liked_tweets\": 21,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 17       }}, {       \"id\": 1240341784707948551,       \"url\": \"https://twitter.com/websenat/status/1240341784707948551\",       \"date\": \"2020-03-18 18:18:20+00:00\",       \"text\": \"Berlin sagt Sitzung des Abgeordnetenhauses ab: Michael M\u00fcller begibt sich in Quarant\u00e4ne - Berlin - Tagesspiegel https://t.co/tIC8ALGYsa https://t.co/sLT85bDIUZ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://buffer.com rel=nofollow>Buffer</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 14880063,              \"url\": \"http://about.me/websenat\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/834462405996445696/qqqVde50_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/14880063/1398197393\",              \"username\": \"websenat\",              \"name\": \"Ram\u00f3n Goeden\",              \"description\": \"Esse non videri. - #Germany #Berlin #instagram #Photographer \ud83d\udcf7 #Videographer \ud83c\udfa5 #Food #Travel #CloudEvangelist \ud83c\udf24\ufe0f\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-05-23 10:43:16+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Germany\",              \"followers\": 2617,              \"friends\": 1524,              \"tweets\": 52869,              \"liked_tweets\": 3273,              \"lists_member\": 237,              \"media_shared\": 5815       }}, {       \"id\": 1240334398890876929,       \"url\": \"https://twitter.com/GFluchter/status/1240334398890876929\",       \"date\": \"2020-03-18 17:48:59+00:00\",       \"text\": \"Michael M\u00fcller begibt sich in Quarant\u00e4ne https://t.co/OnUYNCrfy7 @RegBerlin Ich dr\u00fccke die Daumen, dass es nichts ist, hoffentlich geht es auch Frau Friedl\u00e4nder gut, hat sie sich nicht angesteckt..\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 779806523920973824,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1192519951711637510/o6XbAlGo_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"GFluchter\",              \"name\": \"gabi Fl\u00fcchter\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-09-24 22:15:38+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1666,              \"friends\": 5003,              \"tweets\": 51542,              \"liked_tweets\": 33077,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 1461       }}, {       \"id\": 1240332697433780224,       \"url\": \"https://twitter.com/bjoernMaHe/status/1240332697433780224\",       \"date\": \"2020-03-18 17:42:13+00:00\",       \"text\": \"#Berlin: M\u00fcller begibt sich in Quarant\u00e4neWas wird sich \u00e4ndern?Werden die verschiedenen Senatsverwaltungen endlich verstehen, wie ernst die Lage ist? Bei diversen hat man da ja offensichtlich Verst\u00e4ndnisprobleme.https://t.co/0PPEpYYNfS\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 378242224,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1253469395806048260/KP7GrE9Q_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/378242224/1420341171\",              \"username\": \"bjoernMaHe\",              \"name\": \"(((Bjoern)))\",              \"description\": \"Irgendwas mit Berlin, Sport (gaaanz neutral bei Hertha&KSC^^), #Fanrechte, Bildung, IT und Politik\ud83d\ude97\ud83d\udeb4u200d\u2642\ufe0f\ud83d\udeb6u200d\u2642\ufe0f\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-09-22 21:47:26+00:00\",              \"location\": \"Meist zwischen Himmel und Erde\",              \"followers\": 967,              \"friends\": 1413,              \"tweets\": 59332,              \"liked_tweets\": 21812,              \"lists_member\": 68,              \"media_shared\": 1012       }}, {       \"id\": 1240332058746138626,       \"url\": \"https://twitter.com/kwoid/status/1240332058746138626\",       \"date\": \"2020-03-18 17:39:41+00:00\",       \"text\": \"Ich w\u00fcnsche einen sanften Verlauf. Dann ist es wneigstens rum. @regberlin :-) https://t.co/srjpcVpeZ9\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 63988348,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1213917142371966977/_mI2uN52_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/63988348/1564229922\",              \"username\": \"kwoid\",              \"name\": \"Knut Wenzig\",              \"description\": \"#Moabit\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-08-08 15:52:14+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Europa\",              \"followers\": 296,              \"friends\": 610,              \"tweets\": 3348,              \"liked_tweets\": 30371,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 340       }}, {       \"id\": 1240330137264144389,       \"url\": \"https://twitter.com/StefaniaFalone/status/1240330137264144389\",       \"date\": \"2020-03-18 17:32:03+00:00\",       \"text\": \"Michael M\u00fcller begibt sich in Quarant\u00e4ne https://t.co/V8E5QchnOU\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3308375333,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/606508751672233984/LLCoFIFR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"StefaniaFalone\",              \"name\": \"Stefania Falone\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-06-04 16:42:28+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 369,              \"friends\": 1241,              \"tweets\": 40054,              \"liked_tweets\": 7613,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 1       }}, {       \"id\": 1240329882292441089,       \"url\": \"https://twitter.com/Pitty06913716/status/1240329882292441089\",       \"date\": \"2020-03-18 17:31:02+00:00\",       \"text\": \"2 Meter Abstand halten und niemanden treffen. Was davon hat er nicht verstanden? Aber auf Spielpl\u00e4tzen gibt es kein Corona\u203c\ufe0fBravo, weiter so\ud83d\udc4d Berlin sagt Sitzung des Abgeordnetenhauses ab: Michael M\u00fcller begibt sich in Quarant\u00e4ne https://t.co/XNzJg9A0wt\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1113796321255858176,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1257387011712921600/FlvZkElO_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1113796321255858176/1591792203\",              \"username\": \"Pitty06913716\",              \"name\": \"Pitty\",              \"description\": \"Ich finde das Leben sch\u00f6n.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-04-04 13:31:51+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 265,              \"friends\": 470,              \"tweets\": 20196,              \"liked_tweets\": 30871,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 677       }}, {       \"id\": 1240329123991621632,       \"url\": \"https://twitter.com/ExSpiesser/status/1240329123991621632\",       \"date\": \"2020-03-18 17:28:02+00:00\",       \"text\": \"+++Eil+++ Der @RegBerlin Michael M\u00fcller begibt sich in Quarant\u00e4ne - mehr hier @Tagesspiegel  #COVID2019  https://t.co/kMhdhUK1nm\",       \"replies\": 5,       \"retweets\": 9,       \"likes\": 9,       \"quotes\": 3,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 954153589,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/706213768573878273/I0HhKJwY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/954153589/1426492496\",              \"username\": \"ExSpiesser\",              \"name\": \"Ronja Ringelstein\",              \"description\": \"Regierungsr\u00e4tin a.P. beim Land #Berlin. Vorher: @tagesspiegel | Chefredakteurin @ParaZeitung #Paralympics #Inklusion hier privat\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-11-17 19:04:58+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1805,              \"friends\": 1176,              \"tweets\": 876,              \"liked_tweets\": 2065,              \"lists_member\": 34,              \"media_shared\": 109       }}]"}