{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/themen/technische-universitaet-berlin/forschung-zu-corona-an-der-tu-welche-gesichtsmasken-wirken/25789266.html",
     "date": "2020-05-02T09:15:00+02:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "Welche Gesichtsmasken wirken?",
     "article": "Tr\u00f6pfchen f\u00fcr Tr\u00f6pfchen: Wissenschaftler testen die Schutzwirkung von Gesichtsmasken mit Expertise aus der Str\u00f6mungsmechanik. In S\u00fcdost-Asien geh\u00f6ren sie zum guten Ton. In Europa ist das Tragen von einfachen Gesichtsmasken, seien es OP-Masken oder selbstgen\u00e4hte, in der Diskussion. Die Meinungen dar\u00fcber, welchen Schutz diese Masken \u00fcberhaupt bieten, gehen auch in der Wissenschaft noch weit auseinander. \nBis es zu diesem Thema wirklich umfassende und international best\u00e4tigte wissenschaftliche Untersuchungen gibt, wird es noch dauern. \n\u201eAber meiner Meinung nach k\u00f6nnen wir es uns als Gesellschaft nicht leisten, so lange mit der Entscheidung zu warten, bis diese Daten vorliegen\u201c, so Prof. Dr. Oliver Paschereit, Leiter des Fachgebiets Str\u00f6mungsmechanik an der TU Berlin, der im Rahmen eines neu beantragten Projekts jetzt wissenschaftliche Tests zu der Schutzwirkung von Gesichtsmasken durchf\u00fchrt. \nDie Idee zu dem Projekt entstand w\u00e4hrend eines Telefonats mit seinem Gruppenleiter, Dr. Sebastian Schimek: \u201eK\u00f6nnte unsere wissenschaftliche Expertise aus dem Bereich der Str\u00f6mungsmechanik nicht dazu beitragen, die Diskussion, um das Tragen von Masken durch wissenschaftliche Fakten zu bereichern? Im Rahmen dieses Telefonats haben wir die Grundz\u00fcge des Projekts entwickelt.\u201c\nJe gr\u00f6\u00dfer das Tr\u00f6pfchen, desto mehr Viren\nDie Luft, die ein infizierter Mensch ausatmet oder die beim Niesen frei wird, enth\u00e4lt Viren. Das einzelne SARS-CoV-2-Virus ist nur zwischen 60 und 140 Nanometer gro\u00df. Die Gefahr einer Infektion steigt mit der Anzahl der eingeatmeten Viren. \nDerzeit geht man davon aus, dass einzelne Viren in der Atemluft eine untergeordnete Rolle spielen und das Infektionsrisiko vor allem von Tr\u00f6pfchen in der Atemluft ausgeht. Hierbei gilt: Je gr\u00f6\u00dfer ein Tr\u00f6pfchen, desto mehr Viren kann es enthalten. Aber: Je kleiner ein Tr\u00f6pfchen, desto langsamer sinkt es zu Boden \u2013 kleine Tr\u00f6pfchen k\u00f6nnen sich also leichter und weiter verbreiten.\n\u201eWir haben unsere Untersuchungen auf Partikelnebel, sogenannte Aerosole, mit Tr\u00f6pfchengr\u00f6\u00dfen im Bereich von f\u00fcnf bis f\u00fcnfzig Mikrometern fokussiert, die der ausgeatmeten Luft entsprechen. Diese Aerosole k\u00f6nnen wir k\u00fcnstlich im Labor erzeugen\u201c, erkl\u00e4rt Oliver Paschereit. \nIn zwei verschiedenen Experimenten werden sowohl Husten- und Niesvorg\u00e4nge untersucht als auch das Einatmen von Aerosolen.\nHusten- und Niesvorg\u00e4nge werden im Labor untersucht\n\u201eWir verwenden ein Kopfmodell, dass ein wenig an eine Schaufensterpuppe erinnert. Das Aerosol wird \u00fcber eine D\u00fcse in das Kopfmodell ein- und mit einer typischen Geschwindigkeit, Tr\u00f6pfchenbelastung und Tr\u00f6pfchengr\u00f6\u00dfe durch den Mund wieder ausgeleitet. \nDer Nies- beziehungsweise Hustenvorgang, wird \u00fcber ein schnell \u00f6ffnendes Magnetventil simuliert\u201c, erl\u00e4utert der Wissenschaftler. Sicht- und messbar wird der Vorgang des Hustens und Niesens durch die Beleuchtung des ein- oder ausgeatmeten Aerosols mit einem Laserstrahl, beziehungsweise einer starken LED-Lampe. \nDie Verteilung der Tropfen wird \u00fcber optische Verfahren ermittelt. Der Vorteil dieses Versuchsaufbaus: Er erm\u00f6glicht vollst\u00e4ndig vergleichbare und reproduzierbare Bedingungen. \n\u201eEin Vergleich der Tr\u00f6pfchenverteilung bei einem \u201ehustenden\u201c Kopfmodell mit und ohne Maske erlaubt es uns, zu beurteilen, welche Masken die Ausbreitung bestimmter Tr\u00f6pfchengr\u00f6\u00dfen verhindern oder zumindest erschweren\u201c, so Sebastian Schimek.\nSignifikante Unterschiede in der Filterwirkung\nErste Ergebnisse zeigen, dass es signifikante Unterschiede in der Filterwirkung unterschiedlicher Mund-Nase Bedeckungen gibt. \nVon den untersuchten Masken hielten einige im Experiment nur etwa 75 Prozent des Fl\u00fcssigkeitsvolumens zur\u00fcck. Das bedeutet im Umkehrschluss, dass hier 25 Prozent der potenziell infekti\u00f6sen Fl\u00fcssigkeit die Maske passierten und im Raum freigesetzt wurden. \nBei anderen Masken wiederum konnten nahezu keine Tr\u00f6pfchen mehr hinter der Maske nachgewiesen werden. \u201eDie extremen Abweichungen in den Filtereigenschaften hat uns sehr \u00fcberrascht. Nat\u00fcrlich hilft jede Art von Maske, die Ausbreitung von Tr\u00f6pfchen beim Atmen, Husten oder Niesen zu reduzieren, allerdings mit stark variierender Effizienz. \nVor allem muss die Maske gut anliegen, damit Luft nicht ungefiltert ausstr\u00f6mt\u201c, so Oliver Paschereit. \u201eUm so wichtiger ist es, trotz Maske die Abstandsregeln und sonstigen Empfehlungen zur Hygiene konsequent einzuhalten. Sich allein auf die Schutzwirkung selbstgen\u00e4hter Mund-Nase-Bedeckungen zu verlassen, w\u00e4re absolut fatal.\u201c\nExtreme Abweichungen wurden gemessen\nBei den Tests bez\u00fcglich des Schutzes vor dem Einatmen von Aerosolen erzeugen die Ingenieure ein entsprechendes Aerosol in einem Raum und saugen die Luft \u00fcber Mund und Nase des Kopfmodells ein \u2013 vergleichbar mit dem Vorgang des Einatmens. \nDie Messung der Partikelverteilung in dem durchsichtigen Saugrohr hinter der Maske erm\u00f6glicht es, die Tr\u00f6pchengr\u00f6\u00dfe und Menge des eingeatmeten Aerosols zu messen. \nDer Versuchsaufbau simuliert realistische Bedingungen, da er ber\u00fccksichtigt, dass die Masken Mund und Nase meist nicht komplett abdichten, sondern Luft an den Seiten ein- und ausstr\u00f6men kann. Druck- und Volumenstrommessungen zeigen, wie viel ungefilterte Luft an den Seiten der Masken austritt.\nBisher hat das Team von Oliver Paschereit eine kleine Anzahl kommerzieller und selbstgen\u00e4hter Masken untersucht. Unter anderem auch die, die an der TU Berlin auf Initiative von Dr. Josephine Barbe, wissenschaftliche Mitarbeiterin am Fachgebiet Arbeitslehre/\u00d6konomie und Nachhaltiger Konsum mit einem Team aus Tutorinnen gen\u00e4ht wurden. \nMaterialien auf ihre Eignung testen\n\u201eDiese Masken, f\u00fcr die teilweise ein spezielles Filtermaterial verwendet wurde, zeigen in ersten Versuchen sehr gute Barriere-Eigenschaften. In weiteren Tests werden wir aber auch die Masken von anderen institutionellen Partnern testen sowie allgemein verschiedene Materialien auf ihre Eignung untersuchen\u201c, so Oliver Paschereit.\nDiese einfachen Masken k\u00f6nnen nicht jede Infektion mit SARS-CoV-2 ausschlie\u00dfen. \u201eAber wir w\u00fcrden uns freuen, wenn unsere Untersuchungen dazu beitragen, Schutzma\u00dfnahmen besser evaluieren zu k\u00f6nnen\u201c, so der Wissenschaftler.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1298865488727019520,       \"url\": \"https://twitter.com/dittrich_lars/status/1298865488727019520\",       \"date\": \"2020-08-27 06:10:38+00:00\",       \"text\": \"@dirk_0567 @jan_dieckmann @19Insomnia82 Gew\u00f6hnliche Stoffe halten eine gro\u00dfe Menge dieser Tr\u00f6pfchen ab und reduzieren danke auch die Aerosolbelastung. Alltagsmasken bieten keinen vollst\u00e4ndigen Schutz. Sie machen als zus\u00e4tzliche Ma\u00dfnahme Sinn. Als alleinige Ma\u00dfnahme w\u00fcrden sie nicht ausreichen.https://t.co/pIqb9cKhJ3\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 550387445,              \"url\": \"https://lars-und-die-welt.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1318143669904572422/m6IbTwQB_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/550387445/1585602219\",              \"username\": \"dittrich_lars\",              \"name\": \"Lars Dittrich\",              \"description\": \"Long time scientist (biology, sleep) with love for communication. Now full time communicator with love for science. Editor for maiLab. #larcosBlick\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-04-10 19:41:41+00:00\",              \"location\": \"D\u00fcsseldorf, Deutschland\",              \"followers\": 9654,              \"friends\": 1842,              \"tweets\": 19399,              \"liked_tweets\": 16305,              \"lists_member\": 98,              \"media_shared\": 926       }}, {       \"id\": 1287844997916774402,       \"url\": \"https://twitter.com/Wortlooser/status/1287844997916774402\",       \"date\": \"2020-07-27 20:19:09+00:00\",       \"text\": \"@Feelosoph1 Klar. https://t.co/BAVV1y2oUj\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1897259928,              \"url\": \"https://twitter.com/Wortlooser\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/611985010845962240/7lYBjYKB_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1897259928/1483966452\",              \"username\": \"Wortlooser\",              \"name\": \"\u019c\u03c3\u044f\u0442\u0196\u03c3\u03c3\u0455\u0454\u044f \ud83c\udff3\ufe0f\",              \"description\": \"seit 2005 aus Mahlsdorfdavor Friedrichshain, Kreuzberg, Moabit, Charlottenburg, Lichterfelde, Oldenburgea. Richter am VWG BerlinDoppelpapaCitizen of Nutopia\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-09-23 13:20:34+00:00\",              \"location\": \"Berlin \",              \"followers\": 1020,              \"friends\": 856,              \"tweets\": 21779,              \"liked_tweets\": 14204,              \"lists_member\": 18,              \"media_shared\": 2414       }}, {       \"id\": 1280435681907662848,       \"url\": \"https://twitter.com/iris_colano/status/1280435681907662848\",       \"date\": \"2020-07-07 09:37:10+00:00\",       \"text\": \"@M_T_Franz @blauerelefant Hier nochmal etwas technischer - nat\u00fcrlich helfen nicht alle Masken gleich gut. Es geht um ein Senken des Risikos dort, wo Anstand nicht eingehalten werden kann. https://t.co/E6YFDkLWHX\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 818893633688637440,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1290594943908667393/a0L9_QqJ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/818893633688637440/1537913875\",              \"username\": \"iris_colano\",              \"name\": \"Iris Diener\",              \"description\": \"Doubts and asks too much, Profession: Talent Management, Communication, Austrian@Piefkeland \u201eYou cannot not communicate\u201c\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-01-10 18:53:51+00:00\",              \"location\": \"MyCastle\",              \"followers\": 256,              \"friends\": 321,              \"tweets\": 7776,              \"liked_tweets\": 12078,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 277       }}, {       \"id\": 1264208986770997248,       \"url\": \"https://twitter.com/ManuMarron/status/1264208986770997248\",       \"date\": \"2020-05-23 14:58:04+00:00\",       \"text\": \"@ANONYM41115153 Auch interessant https://t.co/jbDc45uSg7\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 249196850,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1024996137860845568/paSTtesh_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/249196850/1422450653\",              \"username\": \"ManuMarron\",              \"name\": \"the one & only Manu\",              \"description\": \"Its all RocknRoll, Baby! Social Media Bitch..dezent pornoesque..Alleinerziehende Karnickelmama...philanthropische Menschenfeindin...Feministin seit Geburt..\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-02-08 15:39:16+00:00\",              \"location\": \"Dickes B\",              \"followers\": 1758,              \"friends\": 528,              \"tweets\": 39398,              \"liked_tweets\": 21571,              \"lists_member\": 162,              \"media_shared\": 1850       }}]"
}