{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/gesellschaft/medien/anne-will-zum-lockdown-vor-weihnachten-liebe-zeigen-durch-schutz-der-anderen/26715136.html",
     "date": "2020-12-14T05:45:36+01:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "Liebe zeigen durch \u201eSchutz der Anderen\u201c",
     "article": "Anne Will und ihre G\u00e4ste diskutierten Weihnachten im Zeichen des Lockdowns. Wer sich wie mit wie vielen treffen d\u00fcrfe, war eine leitmotivische Frage. Anne Wills Runde tagte am Abend nach der Entscheidung von Kanzlerin Ministerpr\u00e4sidenten f\u00fcr einen neuen Lockdown, ab Mittwoch und bis zum 10. Januar. Wills Frage an die G\u00e4ste: \u201eSchafft Deutschland mit dem Lockdown die Wende?\u201c Klar war das So-geht-es-nicht-weiter. Vertrauen in den Lockdown light hat sich als tr\u00fcgerisch erwiesen, und laut Markus S\u00f6der ist Corona \u201eau\u00dfer Kontrolle geraten\u201c. \nNun also eine zweite Vollbremsung, nur kleine private Treffen, Schlie\u00dfung von Schulen, L\u00e4den, Fris\u00f6ren, Hotels. Parole: Zuhause bleiben.  \nZwei der Talkg\u00e4ste, beide zugeschaltet, hatten selber an der Videokonferenz mit Angela Merkel teilgenommen, Armin Laschet (CDU), Ministerpr\u00e4sident des schwer betroffenen Nordrhein-Westfalen, und Manuela Schwesig (SPD), Ministerpr\u00e4sidentin von Mecklenburg-Vorpommern, das bisher besser gefahren ist. Beide demonstrierten ihre volle Unterst\u00fctzung der Ma\u00dfnahmen. Warum erst jetzt? Warum nicht schon ab Montag? So fragte Anne Will als Megaphon vieler im Land.\nLaschet verwies auf die Empfehlungen der Leopoldina und pries das aktuelle \u201ekraftvolle Signal\u201c, Schwesig erkl\u00e4rte, es sei erst das Parlament zu fragen. Doch das r\u00fcckblickende Konjunktiv-Spiel - was h\u00e4tte es gebraucht - war schnell vom Tisch. Eindringlich appellierte Laschet an die Vernunft der shoppenden Bev\u00f6lkerung in der kurzen Zeitspanne vor dem Lockdown \u2013 es werde mehr Kontrollen in Fu\u00dfg\u00e4ngerzonen geben. Schwesig mahnte, die \u201eSchutzwoche vor Weihnachten\u201c bewusst zu nutzen, ehe sich die Familien mit Gro\u00dfeltern treffen. Wer sich wie mit wie vielen treffen d\u00fcrfe, war eine leitmotivische Frage.\n\u201eEhrlich w\u00e4re: nur das Notwenigste!\u201c Klar die Warnung des Mediziners Uwe Janssens, seit 2019 Pr\u00e4sident der Vereinigung f\u00fcr Intensiv- und Notfallmedizin. Weihnachten als das Fest der Liebe bedeute heute, seine Liebe durch den \u201eSchutz der Anderen\u201c zu zeigen. N\u00f6tig sei ein \u201edurchdringender und nachhaltiger Lockdown\u201c, wie etwa in Finnland oder Irland praktiziert.\n[Wenn Sie aktuelle Nachrichten aus Berlin, Deutschland und der Welt live auf Ihr Handy haben wollen, empfehlen wir Ihnen unsere App, die Sie hier f\u00fcr Apple- und Android-Ger\u00e4te herunterladen k\u00f6nnen.]\nRespekt und teils vielleicht Betretenheit l\u00f6ste das Beispiel von nebenan aus. Will zeigte per Einspieler T\u00fcbingens alternativen Weg durch die Krise: Schnelltests in allen Seniorenheimen, Rentner d\u00fcrfen Taxis zum Bustarif nutzen, und zwischen neun und elf am Vormittag d\u00fcrfen nur sie einkaufen. Schwere F\u00e4lle gibt es seit Wochen kaum noch in der Studentenstadt. Und Anne Will wollte wissen, warum das T\u00fcbinger Modell nicht nachgeahmt werde. Laschet und Schwesig finden es \u201egut und richtig\u201c, davon k\u00f6nne man durchaus etwas \u00fcbernehmen. Uwe Janssens forderte beherzt, das Modell m\u00fcsse \u201ebundesweit Standard werden\u201c.  \nDatenschutz bleibt ein Thema\nNoch weiter gehen m\u00f6chte Julian Nida-R\u00fcmelin, Philosophieprofessor und Mitglied des Deutschen Ethikrats. Ihn st\u00f6rt die Scheu vor dem Einsatz effektiver Tracking-Apps, die in asiatischen Staaten wie Singapur und Taiwan gro\u00dfe Erfolge bei der Verfolgung von Infektionsketten haben. Der Blick auf die Folgen der Pandemie f\u00fcr den Rest der Welt sei auch ethisch geboten, wenn durch unterbrochene Lieferketten Millionen Menschen hungern. Daher Nida-R\u00fcmelins eindringliches Pl\u00e4doyer f\u00fcr bessere Apps.\nSo liberal man in Deutschland sei, das Recht auf informationelle Selbstbestimmung sei nicht h\u00f6her zu werten, als der Schutz vor der gef\u00e4hrlichen Infektion. Den Datenschutz \u201eabsolut zu setzen\u201c sei falsch. Die G\u00e4ste aus der Koalition reagierten freundlich ausweichend, M\u00fche war ihnen anzumerken, sie kennen die Argumente. Nun gehe es ja erstmal um die kommenden Wochen, versetzte Laschet, man werde weitersehen. Sicher h\u00e4tte das Publikum hier gern mehr erfahren. Das Jahr der Krise ist auch das Jahr des kollektiven Lernens, und auch, wie Nida-R\u00fcmelin anmerkte, ein gro\u00dfer Mathekurs f\u00fcr alle.  \nWenn sie Kristina Dunz zugeh\u00f6rt haben, dann k\u00f6nnten die Zeitgenossen nachdenklich geworden sein, die weiter bedenkenlos auf Gl\u00fchweinpartys gehen oder im Supermarkt eben mal ihre Maske unter die Nase ziehen. Dunz, Redakteurin im Berliner B\u00fcro der \u201eRheinischen Post\u201c, hatte Anfang Oktober mit ihrem Mann zusammen ihre alte Mutter besucht. Das Paar ahnte dabei nicht, dass beide infiziert waren. Als sich das nach dem Besuch herausstellte, war die Sorge enorm. Durch Gl\u00fcck und Zufall hatte sich die Mutter nicht angesteckt. Beim bangen Warten auf deren Test wurde Kristina Dunz existentiell klar: \u201eSich dann verantwortlich f\u00fchlen, ist sehr schwer.\u201c",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1338417147983392769,       \"url\": \"https://twitter.com/unicoberlin/status/1338417147983392769\",       \"date\": \"2020-12-14 09:34:49+00:00\",       \"text\": \"Liebe zeigen durch \u201eSchutz der Anderen\u201c https://t.co/i0xU4Uc1YH\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 299627687,              \"url\": \"http://www.unico-berlin.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1355896278/logo_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/299627687/1603462317\",              \"username\": \"unicoberlin\",              \"name\": \"Unicoberlin\",              \"description\": \"Wir arbeiten auf den Gebieten Personalwirtschaft und Arbeitssicherheit. Unsere Homepage informiert Sie regelm\u00e4\u00dfig \u00fcber aktuelle Themen.  unico-berlin.de\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-05-16 12:35:38+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 8,              \"friends\": 9,              \"tweets\": 555,              \"liked_tweets\": 14,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 2       }}, {       \"id\": 1338345303859195904,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1338345303859195904\",       \"date\": \"2020-12-14 04:49:20+00:00\",       \"text\": \"Liebe zeigen durch \u201eSchutz der Anderen\u201c: #AnneWill und ihre G\u00e4ste diskutierten #Weihnachten im #Lockdown. Wer sich wie mit wie vielen treffen d\u00fcrfe, war eine leitmotivische Frage. https://t.co/C2g3BeYj4K\",       \"replies\": 7,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 438687,              \"friends\": 1508,              \"tweets\": 259591,              \"liked_tweets\": 6942,              \"lists_member\": 4099,              \"media_shared\": 25701       }}]"
}