{"url": "https://www.tagesspiegel.de/wirtschaft/ich-bin-der-wirtschaftskompetenteste-kanzlerkandidat-was-experten-vom-selbstbild-des-olaf-scholz-halten/26707560.html", "date": "2020-12-10T18:43:22+01:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "Was Experten vom Selbstbild des Olaf Scholz halten", "article": "Der SPD-Finanzminister h\u00e4lt sich f\u00fcr den wirtschaftskompetentesten Kanzlerkandidaten. Sehen das andere auch so? Und wie steht\u2019s um Merz und Baerbock? Berlin - Manchmal sind es dicke Bretter, die man als Kanzlerkandidat bohren muss. Im Falle von Olaf Scholz w\u00e4re ein solches das Vorhaben, die SPD als kompetenter in Sachen Wirtschaft dastehen zu lassen als die CDU. Seit Jahren ist n\u00e4mlich dass Gegenteil der Fall. Nach Zahlen des Politbarometers der Forschungsgruppe Wahlen trauen die W\u00e4hler der Union seit 2002 durchg\u00e4ngig mehr Wirtschaftskompetenz zu als den Sozialdemokraten. Und seit der \u201eGenosse der Bosse\u201c nicht mehr an der Macht ist, hat sich der Abstand sogar vergr\u00f6\u00dfert. Im November dieses Jahres hielten 55 Prozent der Befragten die Union f\u00fcr wirtschaftskompetenter; nur neun Prozent die SPD.\n Doch Scholz ficht das nicht an. Im Interview mit dem Tagesspiegel sagte er: \u201eDer wirtschaftskompetenteste Kanzler, den man kriegen kann, hei\u00dft aber Olaf Scholz.\u201c Die Frage ist: Sieht nur er das so?\n Auff\u00e4llig ist in jedem Fall seine N\u00e4he zu den f\u00fchrenden Wirtschaftswissenschaftlern des Landes. In seiner Rolle als Krisenmanager in der Corona-Pandemie hat er so eng mit \u00d6konomen wie Jens S\u00fcdekum von der Heinrich-Heine-Universit\u00e4t D\u00fcsseldorf und den Chefs der gro\u00dfen Wirtschaftsforschungsinstitute zusammengearbeitet, wie wohl wenige Finanzminister vor ihm. Zufall ist das nicht. Anfang 2019 holte der Vizekanzler den Wirtschafts- und Finanzexperten Jakob von Weizs\u00e4cker als Chefvolkswirt in sein Haus. Der brachte sein Netzwerk mit und initiierte ein Videokonferenzformat. So wurden auch Wissenschaftler in die Ideenfindung einbezogen, die nicht im wissenschaftlichen Beirat sitzen oder dem Sachverst\u00e4ndigenrat angeh\u00f6ren.\n Einer, der bei vielen dieser Runden dabei war, ist Sebastian Dullien. Er ist Wissenschaftlicher Direktor des gewerkschaftsnahen Instituts f\u00fcr Makro\u00f6konomie und Konjunkturforschung (IMK). \u201eVon jenen Bundesfinanzministern, die ich in meinem Leben bewusst wahrgenommen habe, hat Olaf Scholz die bisher gr\u00f6\u00dfte Wirtschaftskompetenz bewiesen\u201c, findet er. In der Coronakrise habe Scholz sehr schnell und richtig auf die Herausforderungen reagiert und massive Hilfs- und Konjunkturpakete aufgelegt. \u201eDiese Reaktion ist auch daf\u00fcr verantwortlich, dass derzeit alles auf eine kr\u00e4ftige Erholung 2021 hindeutet.\u201c Vor der Krise h\u00e4tte er sich mehr Investitionen gew\u00fcnscht. Dennoch habe er wenige Bundesminister erlebt, die sich so f\u00fcr die Vorschl\u00e4ge der Wissenschaft interessiert h\u00e4tten.\n Tats\u00e4chlich scheint Scholz\u2019 Vorgehen in der Krise unter Experten weitgehend positiv gesehen zu werden. So bezeichnet etwa Rudi Bachmann, Professor f\u00fcr Makro\u00f6konomie an der US-Universit\u00e4t Notre Dame, die \u201eBazooka\u201c, das erste Rettungspaket im Fr\u00fchjahr 2020, als \u201eabsolut notwendig\u201c. Und den \u201eWumms\u201c, das zweite Konjunkturpaket im Sommer, als einen \u201ecleverer Versuch, Geldpolitik, die keine Munition mehr hatte, durch Fiskalpolitik zu imitieren\u201c.\n Blickt man auf Scholz\u2019 Politik abseits der aktuellen Krise bereiten seine wirtschaftspolitischen Vorstellungen einigen \u00d6konomen allerdings Bauchschmerzen. \u201eSeine steuerpolitischen Vorschl\u00e4ge sehe ich weniger positiv\u201c, sagt etwa Dominika Langenmayr, Professorin an der Katholischen Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt-Ingolstadt. \u201eDie Verm\u00f6gensteuer, deren Wiedereinf\u00fchrung er unterst\u00fctzt, hat extrem hohe Erhebungskosten; die regelm\u00e4\u00dfige Bewertung von Unternehmen, aber auch von Immobilien ist schwierig und teuer.\u201c \u00d6konomen anderer Institute, wie etwa Marcel Fratzscher, Chef des Deutschen Instituts f\u00fcr Wirtschaftsforschung, bef\u00fcrworten aber eine solche Abgabe.\n Dennoch gibt es Punkte in Scholz\u2019 Agenda, hinter denen einige \u00d6konomen eher politische Ziele denn wirtschaftliche Vernunft vermuten. Jan Schnellenbach beobachtete das auch in der Coronakrise. \u201eScholz ist ein gewiefter Politiker, der Krisen zu nutzen wei\u00df, um Dinge voranzutreiben, die ihm politisch schon immer am Herzen liegen\u201c, meint der Professor der BTU Cottbus-Senftenberg. Aus seiner Sicht sei das erkennbar gewesen, \u201eals er im Zusammenhang mit der europ\u00e4ischen Reaktion auf die Krise von einem \u201eHamilton-Moment\u201c tr\u00e4umte, also von einem entscheidenden Schritt zur vollen Staatswerdung der EU. \u201eDa hat er die \u00f6konomische Rationalit\u00e4t zugunsten politischer Tr\u00e4ume zur\u00fcckgestellt.\u201c\n \u00c4hnlich bewerten viele \u00d6konomen auch Scholz\u2019 Pl\u00e4ne f\u00fcr die Finanztransaktionssteuer. Das Konstrukt, das eigentlich nach der Finanzkrise initiiert wurde, um spekulativen Hochfrequenzhandel zu besteuern, verkam nach jahrelangen Debatten zu einer Abgabe, die nur noch Kleinanleger zu zahlen haben und die gro\u00dfe Spekulanten unbehelligt l\u00e4sst. \u201eSelbst wer eine Finanztransaktionssteuer generell bef\u00fcrwortet, muss dieses Konstrukt eigentlich kritisch sehen\u201c, sagt Schnellenbach. Es gibt aberwohl leichtere Aufgaben, als einem linken Wahlpublikum die Abkehr von einem so symboltr\u00e4chtigen Vorhaben zu verkaufen.\n \u00dcberhaupt hat sich Scholz \u2013 der damit kokettiert, dass er selbst sein Geld nicht anlegt, sondern auf dem Girokonto liegen l\u00e4sst \u2013 bei B\u00f6rsenexperten nicht unbedingt beliebt gemacht. \u201eAnstatt f\u00fcr private Vorsorge zu k\u00e4mpfen, die aufgrund der Demographie dringend n\u00f6tig ist, legt er Privatanlegern st\u00e4ndig Steine in den Weg\u201c, sagt etwa Daniel Bauer, Vorstandsvorsitzender der Schutzgemeinschaft der Kapitalanleger, und nennt die Beibehaltung des Solidarit\u00e4tszuschlags auf Kapitaleink\u00fcnfte oder die Verlustverrechnung als Beispiel. Das sei \u201ewirtschaftlich nicht nachvollziehbar\u201c. Zum Misstrauen tr\u00e4gt auch das Versagen der Finanzaufsicht im Fall Wirecard bei, die Scholz untergeordnet ist. \u201eAnstatt f\u00fcr Aufkl\u00e4rung und Besserung f\u00fcr die Zukunft zu sorgen, stellt er sich hinter die BaFin und l\u00e4sst sich durch den Lobbyismus der Wirtschaftspr\u00fcfer einlullen\u201c, so Bauer.\nAber sieht es bei den anderen m\u00f6glichen Kanzlerkandidaten besser aus? Ein Blick zur CDU: Friedrich Merz, dem man mit Blick auf seine Wirtschaftskompetenz wohl kein Unterstatement unterstellen kann, sehen viele \u00d6konomen kritisch. \u201eEr verwechselt Businesserfahrung mit Wirtschaftskompetenz\u201c, sagt etwa Bachmann. \u201eDas macht mir Sorgen.\u201c Auch Langenmayr sagt: \u201eGute Kontakte zu Unternehmen sind nicht das gleiche wie volkswirtschaftliche Kompetenz, die auch schwierige Tradeoffs wie die Vereinbarung von Klimaschutz und Industrie l\u00f6sen oder Verteilungsfragen ber\u00fccksichtigen muss.\u201c \nDullien meint sogar, Merz\u2019 Forderungen, m\u00f6glichst schnell zu einer schwarzen Null zur\u00fcckzukehren, \u201ezeugen nicht von einem Durchdringen der makro\u00f6konomischen Zusammenh\u00e4nge\u201c. Bei Norbert R\u00f6ttgen lobt Langenmayr seine kritische Haltung zu sogenannten Europ\u00e4ischen Champions, also wettbewerbsdominierenden Konzernen; bei Armin Laschet lobt Dullien die langfristige Schuldentilgung. Ansonsten bewerten die Experten das wirtschaftspolitische Profil beider als eher unscharf.\nDie Gr\u00fcnen polarisieren deutlich mehr. \u201e Ich glaube nicht, dass Robert Habeck und Annalena Baerbock wirklich verstehen, wie wichtig eine effiziente und wachsende Wirtschaft ist, um auch \u00f6kologische Ziele zu erreichen\u201c, sagt etwa Schnellenbach zu den Parteivorsitzenden. \u201eBeide glauben, dass man eine Volkswirtschaft wie Knetmasse in die gew\u00fcnschte Form bringen kann.\u201c Ganz anders sieht das Dullien. Aufgrund der Haltung der Gr\u00fcnen zu \u00f6ffentlichen Investitionen, Schulden und Industriepolitik \u201esollte man bei den beiden von Wirtschaftskompetenz ausgehen\u201c. Bachmann gibt zu bedenken, dass die Partei mit dem haushaltspolitischen Sprecher Sven Kindler oder dem Start-up-Beauftragten Danyal Bayaz \u201ekompetentere Leute\u201c auf dem Gebiet der Finanzpolitik habe.\n Zumindest parteiintern musste Scholz zuletzt keine derartige Konkurrenz f\u00fcrchten. Der finanzpolitische Sprecher der SPD-Bundestagsfraktion, Lothar Binding, erntete jedenfalls nur Spott, als er die Finanztransaktionssteuer Anfang des Jahres in einem Video erkl\u00e4ren wollte und grundlegendste Gr\u00f6\u00dfen des Aktienwesens verwechselte. Anderem F\u00fchrungspersonal der Partei unterliefen \u00e4hnliche Fehler; Scholz hingegen nicht. Innerparteilich d\u00fcrfte die Expertise des Finanzministers deshalb unumstritten sein. Ob Wirtschaftskompetenz aber f\u00fcr die W\u00e4hler das wahlentscheidende Kriterium ist, steht auf einem ganz anderen Blatt.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1348237995682504704,       \"url\": \"https://twitter.com/cathibruns/status/1348237995682504704\",       \"date\": \"2021-01-10 11:59:21+00:00\",       \"text\": \"@PhilipLeButt Gehts? Als reich w\u00fcrde ich mich nicht empfinden.\u201c https://t.co/2ZDfss5CnA\u201eDer wirtschaftskompetenteste Kanzler, den man kriegen kann, hei\u00dft aber Olaf Scholz.\u201c https://t.co/Kz3AQTB51Q\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 213746732,              \"url\": \"https://workisnotajob.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/882293283526987776/vYRRw3Vz_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/213746732/1559157599\",              \"username\": \"cathibruns\",              \"name\": \"Catharina Bruns\",              \"description\": \"Die von @workisnotajob @happynewmonday @KontistStiftung. Verwechselt Freiheit nicht mit Freizeit,Arbeit nicht mit Job. Lobbyistin f\u00fcr alle, die #selbstwasmachen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-11-09 18:00:26+00:00\",              \"location\": \"Berlin, wa?\",              \"followers\": 5600,              \"friends\": 812,              \"tweets\": 22293,              \"liked_tweets\": 26149,              \"lists_member\": 179,              \"media_shared\": 1339       }}, {       \"id\": 1337439612462112774,       \"url\": \"https://twitter.com/Sebi_Gass/status/1337439612462112774\",       \"date\": \"2020-12-11 16:50:26+00:00\",       \"text\": \"\u201eVon jenen Bundesfinanzministern, die ich in meinem Leben bewusst wahrgenommen habe, hat u2066@OlafScholzu2069 die bisher gr\u00f6\u00dfte Wirtschaftskompetenz bewiesen.\u201c\ud83d\udc47 https://t.co/Gm8mxMq4k4\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1083763758751715329,              \"url\": \"http://instagram.com/sebi_gass\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1259153338244923393/RLNdXIAg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1083763758751715329/1616940426\",              \"username\": \"Sebi_Gass\",              \"name\": \"Sebastian Ga\u00df\",              \"description\": \"Sozialdemokrat \u2022 #Vegan \u2022 Naturfreund\ud83c\udf32\u2022 \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-01-11 16:33:10+00:00\",              \"location\": \"Rheinland-Pfalz, Deutschland\",              \"followers\": 1905,              \"friends\": 959,              \"tweets\": 3488,              \"liked_tweets\": 46846,              \"lists_member\": 11,              \"media_shared\": 103       }}, {       \"id\": 1337430682134581248,       \"url\": \"https://twitter.com/boeckler_de/status/1337430682134581248\",       \"date\": \"2020-12-11 16:14:57+00:00\",       \"text\": \"Interessanter erster Ausblick auf wirtschaftspolitische Debatten im Wahljahr 2021. Mit Einsch\u00e4tzungen u.a. von @sdullien  @D_Langenmayr @BachmannRudi @schnellenbachj  @MFratzscher  https://t.co/3dumzLp9ou @ThorstenMumme @tagesspiegel\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 7,       \"likes\": 11,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1116502891,              \"url\": \"http://www.boeckler.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/3156261364/f916e32a05835d90de036974b40f2063_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1116502891/1608558006\",              \"username\": \"boeckler_de\",              \"name\": \"Hans-B\u00f6ckler-Stiftung\",              \"description\": \"#Mitbestimmung \u2013 Forschung \u2013 Stipendien#ArbeitDerZukunft #Wirtschaft #SozialesNewsletter: boeckler.de/hans | Impressum: boeckler.de/impressum\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-01-24 10:56:34+00:00\",              \"location\": \"D\u00fcsseldorf\",              \"followers\": 14283,              \"friends\": 1342,              \"tweets\": 13169,              \"liked_tweets\": 6331,              \"lists_member\": 273,              \"media_shared\": 3501       }}, {       \"id\": 1337363707819679745,       \"url\": \"https://twitter.com/ChantalDuvall/status/1337363707819679745\",       \"date\": \"2020-12-11 11:48:49+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/st5q0jReLE\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2888710852,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1233033753867554817/fT0ZdEr8_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"ChantalDuvall\",              \"name\": \"Chantal Duvall\",              \"description\": \"\u00dcber 50.Ehemalige Bankerin3 Jahre  in Rom gewohntDocumenta Kassel 2017 Public Relations FDP steht f\u00fcrB\u00fcrgerrechte Ich mag Frauen sehr gerne, kein Gender.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-11-23 01:55:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 91,              \"friends\": 38,              \"tweets\": 7484,              \"liked_tweets\": 1123,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 113       }}, {       \"id\": 1337355443472117763,       \"url\": \"https://twitter.com/Juergen_Kaiser/status/1337355443472117763\",       \"date\": \"2020-12-11 11:15:59+00:00\",       \"text\": \"Dont touch this!!! https://t.co/2qAP0aZKk1\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2341553888,              \"url\": \"http://www.3E-volution.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1308256733253586945/Z9-x0lFP_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2341553888/1602744395\",              \"username\": \"Juergen_Kaiser\",              \"name\": \"J\u00fcrgen Kaiser\",              \"description\": \"Elektronik-Elektrik-Engineering, e-Mobility, Infektionskettenanalyse 3Escape.com; Liberal (FDP). Percussionshintergrund.  Second to none statt besser als nichts\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-02-13 07:19:36+00:00\",              \"location\": \"RLP\",              \"followers\": 900,              \"friends\": 2147,              \"tweets\": 27967,              \"liked_tweets\": 54123,              \"lists_member\": 14,              \"media_shared\": 3559       }}, {       \"id\": 1337353314342739968,       \"url\": \"https://twitter.com/BachmannRudi/status/1337353314342739968\",       \"date\": \"2020-12-11 11:07:31+00:00\",       \"text\": \"Tag der Notenvergabe. Nee nur Spa\u00df. Wir Professoren m\u00fcssen halt st\u00e4ndig bewerten, Berufskrankheit. @ThorstenMumme hat @D_Langenmayr @schnellenbachj @SDullien + mich zur Wirtschaftskompetenz von ua @OlafScholz @_FriedrichMerz @n_roettgen @ABaerbock befragt.https://t.co/ixWina4e1Q\",       \"replies\": 6,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 22,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 905524795252625408,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/905558700013879297/_CNpvEXE_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"BachmannRudi\",              \"name\": \"Rudi Bachmann\",              \"description\": \"Economics, academia, the world\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-09-06 20:15:09+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 10923,              \"friends\": 294,              \"tweets\": 55901,              \"liked_tweets\": 74360,              \"lists_member\": 135,              \"media_shared\": 477       }}, {       \"id\": 1337343324085219330,       \"url\": \"https://twitter.com/schnellenbachj/status/1337343324085219330\",       \"date\": \"2020-12-11 10:27:49+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/8jXB7kB0l5\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 19,       \"quotes\": 4,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 829677473042485249,              \"url\": \"https://www.b-tu.de/fg-vwl-mikro/team/prof-dr-jan-schnellenbach\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1250547807020290049/vetYa3_i_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/829677473042485249/1601230658\",              \"username\": \"schnellenbachj\",              \"name\": \"Jan Schnellenbach\",              \"description\": \"Economics Prof @ BTU CS. All opinions expressed here are strictly my own.Political Econ, Public Finance, Behavioral Econ, Federalism.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-02-09 13:04:59+00:00\",              \"location\": \"Solingen & Cottbus\",              \"followers\": 10109,              \"friends\": 2191,              \"tweets\": 22116,              \"liked_tweets\": 51050,              \"lists_member\": 85,              \"media_shared\": 1283       }}, {       \"id\": 1337307132350304260,       \"url\": \"https://twitter.com/ThorstenMumme/status/1337307132350304260\",       \"date\": \"2020-12-11 08:04:00+00:00\",       \"text\": \"\u201eIch bin der wirtschaftskompetenteste Kanzlerkandidat\u201c, sagte u2066@OlafScholzu2069 im u2066@Tagesspiegelu2069. Sehen andere das auch so? https://t.co/6pG4YCdKyf\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2806209216,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de/mumme-thorsten/23140986.html\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1370122135021182991/letDaMmp_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2806209216/1602051905\",              \"username\": \"ThorstenMumme\",              \"name\": \"Thorsten Mumme\",              \"description\": \"Stellvertretender Ressortleiter Wirtschaft @tagesspiegel. Davor @Welt, @Gruenderszene und @asakademie\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-09-12 21:46:11+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1867,              \"friends\": 1118,              \"tweets\": 2859,              \"liked_tweets\": 5293,              \"lists_member\": 47,              \"media_shared\": 246       }}]"}