{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/dank-fuer-corona-einsatz-aber-keine-zuschlaege-studentische-hilfskraefte-legen-sich-in-berlin-mit-edeka-an/26899026.html",
     "date": "2021-02-14T08:20:27+01:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "Studentische Hilfskr\u00e4fte legen sich in Berlin mit Edeka an",
     "article": "Besch\u00e4ftigte eines Berliner Supermarkts fordern Zuschl\u00e4ge ein, die ihnen vertraglich zustehen. Es folgt ein z\u00e4her Streit mit den Vorgesetzten. Es sind Worte, die Mut machen und Beistand zusichern sollen: \u201eDanke f\u00fcrs Abstand- und Zusammenhalten\u201c, verk\u00fcndet Edeka in einem ihrer Werbespots im M\u00e4rz vergangenen Jahres, als die ersten Corona-Ma\u00dfnahmen zu greifen beginnen. Unterlegt von fr\u00f6hlicher Musik l\u00e4chelt ein zufriedener Mitarbeiter in die Kamera. \nTats\u00e4chlich kann sich die h\u00f6herpreisige Supermarktkette in Zeiten von Covid-19 gl\u00fccklich sch\u00e4tzen. Als Unternehmen einer systemrelevanten Branche durfte Edeka Filialen ge\u00f6ffnet halten, Hamsterk\u00e4ufe lie\u00dfen die Ums\u00e4tze zwischenzeitlich sogar enorm ansteigen.\nNun ist es ausgerechnet die \u00f6ffentlich zu Schau gestellte Solidarit\u00e4t, die Angestellte einer Friedrichshainer Filiale derzeit bei ihrem Arbeitgeber vermissen. Sie prangern an, dass das Unternehmen sie um ihre tarifvertraglichen Rechte bringen will. \nLena Thielke (Name ge\u00e4ndert) ist eine der Unzufriedenen. Als studentische Hilfskraft r\u00e4umt sie f\u00fcr Edeka Regale ein, um sich das Bachelorstudium zu finanzieren. Zusammen mit anderen Studierenden stie\u00df sie beim Durchforsten der eigenen Vertr\u00e4ge auf eine \u00dcberraschung. Edeka, so die Erkenntnis, hatte ihnen tarifrechtliche Zuschl\u00e4ge vorenthalten.\n\u201eWir konnten nachlesen, dass der Tarifvertrag f\u00fcr alle Besch\u00e4ftigten gelte\u201c, sagt Thielke, \u201eund zwar auch f\u00fcr studentische Aushilfen und Minijobber, sofern sie l\u00e4nger als drei Monate angestellt sind.\u201c \nDie f\u00e4lligen Lohnzuschl\u00e4ge sind wiederum im Manteltarifvertrag festgelegt: 20 Prozent mehr Geld gibt es demnach f\u00fcr Arbeit zwischen 18.30 Uhr und 20 Uhr, 50 Prozent zwischen 20 Uhr und 6 Uhr und sogar 120 Prozent f\u00fcr Arbeit an Sonntagen.\nDas sagt die Gewerkschaft Verdi\nRat suchten die Hilfskr\u00e4fte laut eigener Aussage bei Verdi. Die Gewerkschaft best\u00e4tigte die Rechtm\u00e4\u00dfigkeit der Anspr\u00fcche \u2013 auch wenn diese in der Branche nicht selbstverst\u00e4ndlich sind. Laut Erika Ritter von Verdi Berlin-Brandenburg werden studentische Hilfskr\u00e4fte h\u00e4ufig aus den tarifvertraglichen Verpflichtungen ausgeklammert.\n\u201eOft wird zur Voraussetzung gemacht, dass die Studierenden Mitglied in der entsprechenden Gewerkschaft sein m\u00fcssen, damit der Tarifvertrag greift\u201c, erkl\u00e4rt die Leiterin des Landesfachbereiches Handel. Doch bisherige Versuche der Gewerkschaft, dies als Diskriminierung vor Gericht geltend zu machen, seien immer wieder gescheitert.\nIn einem Schreiben von Ende August forderten die Hilfskr\u00e4fte eine k\u00fcnftige Auszahlung der Zuschl\u00e4ge sowie r\u00fcckwirkend f\u00fcr die letzten drei Monate. Dem Unternehmen setzten die Hilfskr\u00e4fte hierf\u00fcr eine Frist von vier Wochen. \n\u201eGenau an dem Tag, als die Frist ablaufen sollte, trudelte dann ein Brief von Edeka ein\u201c, sagt Thielke. In ihm k\u00fcndigte das Unternehmen lediglich an, die Sache pr\u00fcfen zu wollen.\n\u201eMan wollte uns in eine Falle locken\u201c\nErst mehr als einen Monat sp\u00e4ter erfolgte laut Thielke eine \u201em\u00fcndliche Zusage\u201c durch den Filialleiter, dass der Forderung stattgegeben werde. Eine schriftliche Best\u00e4tigung sei jedoch bis heute ausgeblieben, sagt die Studentin: \u201eEdeka will uns einfach nichts rechtlich Bindendes an die Hand geben.\u201c\nWeitere zwei Wochen darauf kam es beim offiziellen Gespr\u00e4ch mit der Gesch\u00e4ftsleitung zum gro\u00dfen Bruch. \u201eMan teilte uns mit, dass dem Unternehmen ein bl\u00f6der Fehler unterlaufen sei\u201c, sagt Thielke, \u201eund den w\u00fcrde man jetzt gerne beheben.\u201c Ihr Vorgesetzter habe daraufhin Vertr\u00e4ge ausgegeben, mit denen die Hilfskr\u00e4fte abgespeist werden sollten.\nIn den Dokumenten sei nicht nur der Anspruch auf jegliche Zuschl\u00e4ge ausgeklammert worden, man habe sie zugleich um einen Monat zur\u00fcckdatiert, um fr\u00fchere Anspr\u00fcche zunichte zu machen. Thielke f\u00fchlt sich betrogen: \u201eMan wollte uns in eine Falle locken, nichts anderes.\u201c Anstatt f\u00fcr seine Belegschaft einzustehen habe sich der Filialleiter \u201ewie eine Marionette\u201c verhalten.\nDie Gruppe der Besch\u00e4ftigten lehnten die Unterzeichnung, auch auf Empfehlung des Betriebsrats, ab. Die eingeforderten Zuschl\u00e4ge zahlte Edeka daraufhin Ende November aus, jedoch nicht f\u00fcr die Minijobber:innen \u2013 und nicht ohne ein Nachspiel. Auslaufende Vertr\u00e4ge derjenigen, die sich an dem Widerstand beteiligt hatten, seien laut Thielke trotz gegenteiligem Versprechen bei der Einstellung nicht verl\u00e4ngert worden.\nEdeka h\u00e4lt sich auf Nachfrage bedeckt\nAuf Nachfrage des Tagesspiegels h\u00e4lt sich die f\u00fcr Berlin zust\u00e4ndige Edeka-Zentrale in Minden bei Hannover bedeckt: Man t\u00e4tige \u201egrunds\u00e4tzlich keine Aussagen zu Details von arbeitsvertraglichen oder arbeitsrechtlichen Vorg\u00e4ngen\u201c. \nAls tarifgebundenes Unternehmen arbeite man in unterschiedlichen Bereichen mit Aushilfen. \u201eDabei gibt es selbstverst\u00e4ndlich auch bei uns Unterschiede in der Bezahlung\u201c, hei\u00dft es von Seiten der Pressestelle. Zudem sei es \u00fcblich, dass Edeka mit befristeten Vertr\u00e4gen arbeite. Dies gelte nicht nur f\u00fcr Aushilfen. \nBei den Hilfskr\u00e4ften jedoch sorgt das Verhalten des gr\u00f6\u00dften Lebensmitteleinzelh\u00e4ndlers f\u00fcr Frust und Unverst\u00e4ndnis: \u201eObwohl das Unternehmen so gut dasteht in Zeiten der Pandemie, druckst man wegen ein paar Euros rum\u201c, sagt Thielke. Weder interessiere man sich f\u00fcr die Anliegen der Belegschaft, noch sei man in der Lage, mit ihr angemessen zu kommunizieren.\nAuch nach Auszahlung der Zuschl\u00e4ge will sich die Anspannung in der Filiale nicht beruhigen. \u201eJetzt ist man bei Edeka damit besch\u00e4ftigt, uns \u00dcbriggebliebene um die restlichen Zusch\u00fcsse zu bringen\u201c, meint Thielke. \nEin Kollege habe seit drei Wochen nicht mehr gearbeitet. Anstatt seine \u00dcberstunden auszuzahlen, habe Edeka diese in Urlaubstage umgerechnet \u2013 \u201ewieder mal ohne Absprache\u201c.\nErika Ritter wittert einen auch hier \u00fcblichen, tats\u00e4chlich aber unrechtm\u00e4\u00dfigen Vorgang. \u201eWenn kein Einverst\u00e4ndnis vorliegt, k\u00f6nnte es sich um Annahmeverzug handeln\u201c, erkl\u00e4rt die Verdi-Vertreterin. Dies h\u00e4nge davon ab, wie die Arbeitszeiterbringung im Vertrag geregelt sei: \u201eH\u00e4ufig wissen Arbeitnehmerinnen und Arbeitnehmer allerdings nicht, von ihren Rechten Gebrauch zu machen.\u201c\nLena Thielke und ihre Mitstreiter:innen hingegen scheinen es gelernt zu haben. Das Ringen mit Edeka ist f\u00fcr sie noch nicht vorbei. Noch habe man nicht das bekommen, was per Vertrag zugestanden wurde, sagt Thielke. Das Engagement bereut sie jedoch nicht: \u201eWir sind stolz darauf, dass wir uns zur Wehr setzen.\u201c",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1364119457069678592,       \"url\": \"https://twitter.com/Aleks_weltweit/status/1364119457069678592\",       \"date\": \"2021-02-23 07:46:37+00:00\",       \"text\": \"Echt jetzt Edeka? Mu\u00df ich wohl woanders kaufen gehen... Edeka: Besch\u00e4ftigte eines Berliner Supermarkts fordern Zuschl\u00e4ge ein, die ihnen vertraglich zustehen https://t.co/SYp5FzzPNm\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 131467152,              \"url\": \"http://www.rent-a-pm.de/wordpress/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/478751475988852738/jbO-Ihrt_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Aleks_weltweit\",              \"name\": \"Aleks\",              \"description\": \"Liberal, Humanist, Demokrat, Tierfreund, Musik-Allesfresser, Vegetarier, PastafariNUR Private Meinung, auch die Ironie\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-04-10 10:31:57+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 2338,              \"friends\": 1288,              \"tweets\": 110935,              \"liked_tweets\": 653,              \"lists_member\": 124,              \"media_shared\": 441       }}, {       \"id\": 1361325505367187458,       \"url\": \"https://twitter.com/jan_leisse/status/1361325505367187458\",       \"date\": \"2021-02-15 14:44:27+00:00\",       \"text\": \"\u270a\ud83c\udffbStudentische Hilfskr\u00e4fte legen sich in Berlin mit Edeka an https://t.co/yrDTRb7gb8\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 830847765949321217,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1310980789534969856/enu_jhWr_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/830847765949321217/1601071487\",              \"username\": \"jan_leisse\",              \"name\": \"Jan Lei\u00dfe \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\",              \"description\": \"Sozialdemokrat \ud83c\udf39| Politikstudent \ud83d\udcda @FU_Berlin | Bremer \ud83d\udddd\ufe0f in Berlin | f\u00fcr Berlin & Brandenburg bei den @verdi_Studis\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-02-12 18:35:18+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 333,              \"friends\": 1146,              \"tweets\": 1251,              \"liked_tweets\": 14958,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 10       }}, {       \"id\": 1361256264270028802,       \"url\": \"https://twitter.com/_verdi/status/1361256264270028802\",       \"date\": \"2021-02-15 10:09:18+00:00\",       \"text\": \"Wie #EDEKA studentische Hilfskr\u00e4fte verprellt: \u201eObwohl das Unternehmen so gut dasteht in Zeiten der Pandemie, druckst man wegen ein paar Euros rum\u201c... https://t.co/3fuyDgUgs8\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 18,       \"likes\": 54,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://app.agorapulse.com rel=nofollow>AgoraPulse Manager</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 121362786,              \"url\": \"https://www.verdi.de/impressum\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/875649371429191680/pUpuaoV__normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/121362786/1606306655\",              \"username\": \"_verdi\",              \"name\": \"ver.di\",              \"description\": \"Als Vereinte Dienstleistungs #Gewerkschaft #verdi vernetzen sich rund 2 Mio. Besch\u00e4ftigte gemeinsam f\u00fcr ihre Interessen. [United Services Union Germany] \u270a\ud83d\ude42\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-03-09 07:55:28+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 29296,              \"friends\": 897,              \"tweets\": 15005,              \"liked_tweets\": 13372,              \"lists_member\": 430,              \"media_shared\": 1603       }}, {       \"id\": 1361102849808154627,       \"url\": \"https://twitter.com/stonebraker9/status/1361102849808154627\",       \"date\": \"2021-02-14 23:59:42+00:00\",       \"text\": \"Stellt euch vor, es gibt #EDEKA und keiner will mehr dort einkaufen! https://t.co/aSPKQReuzT\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 98587389,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1084271720805093378/bD64WgFF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"stonebraker9\",              \"name\": \"Charly Pressler\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-12-22 08:33:14+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 44,              \"friends\": 144,              \"tweets\": 1494,              \"liked_tweets\": 202,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 892       }}, {       \"id\": 1361038315483525120,       \"url\": \"https://twitter.com/astatu/status/1361038315483525120\",       \"date\": \"2021-02-14 19:43:15+00:00\",       \"text\": \"Selbst organisierung wirkt:https://t.co/Dw3b1jy7C9\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 27,       \"quotes\": 3,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 33072496,              \"url\": \"https://asta.tu-berlin.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/869595756260450304/umoVhWUI_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/33072496/1615735031\",              \"username\": \"astatu\",              \"name\": \"AStA TU Berlin\",              \"description\": \"Allgemeiner Studierendenausschuss. Interessenvertretung, Kultur, Politik & Beratung f\u00fcr alle Studis der Technischen Universit\u00e4t Berlin. #tuberlin\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-04-19 00:51:39+00:00\",              \"location\": \"Berlin - Charlottenburg\",              \"followers\": 3302,              \"friends\": 541,              \"tweets\": 5433,              \"liked_tweets\": 1896,              \"lists_member\": 89,              \"media_shared\": 637       }}, {       \"id\": 1361017472934158343,       \"url\": \"https://twitter.com/SolTight/status/1361017472934158343\",       \"date\": \"2021-02-14 18:20:26+00:00\",       \"text\": \"Studentische Hilfskr\u00e4fte legen sich in Berlin mit #Edeka an.  https://t.co/fMrEGwhLjz  Von der Krise profitieren aber das Personal nicht einbeziehen. Supergeil.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 21878952,              \"url\": \"https://www.mixcloud.com/live/SolTight/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1379003909436489728/hzcr2E7C_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/21878952/1617615128\",              \"username\": \"SolTight\",              \"name\": \"Buddha bei die Fische\",              \"description\": \"#LEBENretten\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-02-25 15:52:07+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1709,              \"friends\": 3074,              \"tweets\": 65062,              \"liked_tweets\": 26904,              \"lists_member\": 69,              \"media_shared\": 3779       }}, {       \"id\": 1361000518135521289,       \"url\": \"https://twitter.com/BeateHaubrock/status/1361000518135521289\",       \"date\": \"2021-02-14 17:13:04+00:00\",       \"text\": \"(2) Dank f\u00fcr Corona-Einsatz \u2013 aber keine Zuschl\u00e4ge?: Studentische Hilfskr\u00e4fte legen sich in Berlin mit Edeka an - Berlin - Tagesspiegel https://t.co/PFK0I4mAdv\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 8,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3422450019,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1237429400569774082/FQmoSQet_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3422450019/1583861135\",              \"username\": \"BeateHaubrock\",              \"name\": \"Beate Haubrock\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-08-14 16:46:23+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 1640,              \"friends\": 3668,              \"tweets\": 24608,              \"liked_tweets\": 33185,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 878       }}, {       \"id\": 1360993347096182793,       \"url\": \"https://twitter.com/joerg_wende/status/1360993347096182793\",       \"date\": \"2021-02-14 16:44:34+00:00\",       \"text\": \"Studentische Hilfskr\u00e4fte legen sich in Berlin mit Edeka an https://t.co/x2jkpeH86r\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 135205370,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1369393156140240903/7yGAvAvd_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/135205370/1612694034\",              \"username\": \"joerg_wende\",              \"name\": \"Joerg Wende\",              \"description\": \"Working for IBM, interested in technology like NFC, M2M. Hobby photographer if time allows, my views are my own\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-04-20 16:45:25+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 849,              \"friends\": 938,              \"tweets\": 10277,              \"liked_tweets\": 6304,              \"lists_member\": 195,              \"media_shared\": 1148       }}, {       \"id\": 1360983210516221961,       \"url\": \"https://twitter.com/christispring62/status/1360983210516221961\",       \"date\": \"2021-02-14 16:04:17+00:00\",       \"text\": \"#edeka Wenn es stimmt: gar nicht gut, Edeka, gar nicht gut! Studentische Hilfskr\u00e4fte legen sich in Berlin mit Edeka an https://t.co/nXl9a23HNP\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3930237855,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/747395096841183232/2O_kps0y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"christispring62\",              \"name\": \"zebulon12\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-10-11 19:09:35+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 24,              \"friends\": 21,              \"tweets\": 7249,              \"liked_tweets\": 1042,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 16       }}, {       \"id\": 1360982470380949508,       \"url\": \"https://twitter.com/HerrDok18461029/status/1360982470380949508\",       \"date\": \"2021-02-14 16:01:21+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/HEu99lr7Ln\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1264916979162460160,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1264919687500103680/T5QgO6yC_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"HerrDok18461029\",              \"name\": \"Herr Doktor\",              \"description\": \"#Notarzt, #An\u00e4sthesist, ehemaliger \u00c4rzte ohne Grenzen Doktor. Wurde mitten in einer Pandemie zum Chefarzt gemacht...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-25 13:51:40+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1918,              \"friends\": 389,              \"tweets\": 1291,              \"liked_tweets\": 926,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 36       }}, {       \"id\": 1360969655255400451,       \"url\": \"https://twitter.com/RaitaMaria/status/1360969655255400451\",       \"date\": \"2021-02-14 15:10:26+00:00\",       \"text\": \"Studentische Hilfskr\u00e4fte legen sich in Berlin mit Edeka an https://t.co/jP1r3wO0VrJa, ja \u2639\ufe0f\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2325255286,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/731382391294562304/C2EMBNr7_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"RaitaMaria\",              \"name\": \"Maria-Rita Christoph\",              \"description\": \"i hate violence...I hate abuse of animals, nature and human...I stand for respect for Mother Earth!....dont buy followers!!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-02-05 04:40:16+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 1727,              \"friends\": 2293,              \"tweets\": 223992,              \"liked_tweets\": 21478,              \"lists_member\": 187,              \"media_shared\": 88867       }}, {       \"id\": 1360962620233293824,       \"url\": \"https://twitter.com/Berniebln/status/1360962620233293824\",       \"date\": \"2021-02-14 14:42:28+00:00\",       \"text\": \"Wie w\u00fcrde @janboehm vermutlich sagen: Eieiei das sieht aber gar nicht gut aus Edeka... https://t.co/iu3Nn76x0q\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 936346062,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1207787123065135105/43JGQhbD_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/936346062/1570853826\",              \"username\": \"Berniebln\",              \"name\": \"Bernhard \ud83c\udff3\ufe0fu200d\ud83c\udf08\",              \"description\": \"Software Engineering. Links-gr\u00fcn-versifft. Tolerant vegan. Humanist. He/him\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-11-09 07:48:00+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 124,              \"friends\": 853,              \"tweets\": 3360,              \"liked_tweets\": 31447,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 136       }}, {       \"id\": 1360953703159771142,       \"url\": \"https://twitter.com/CologneMarine/status/1360953703159771142\",       \"date\": \"2021-02-14 14:07:02+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/vnjmojgyPX\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1315768003452186624,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1321612322675326976/Dy_pevq4_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"CologneMarine\",              \"name\": \"Marine de Cologne\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-10-12 21:36:30+00:00\",              \"location\": \"K\u00f6ln, Deutschland\",              \"followers\": 64,              \"friends\": 635,              \"tweets\": 3540,              \"liked_tweets\": 3985,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 23       }}, {       \"id\": 1360933766361931776,       \"url\": \"https://twitter.com/Tobias_Schulze/status/1360933766361931776\",       \"date\": \"2021-02-14 12:47:49+00:00\",       \"text\": \"Hey Edeka, Tarifvertr\u00e4ge gelten f\u00fcr alle! Erst recht f\u00fcr die, die sich w\u00e4hrend der Pandemie den Arsch aufrei\u00dfen! #edeka #systemrelevant https://t.co/Uc1rFTvgTR\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 47919307,              \"url\": \"http://tobiasschulze.berlin/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1375489818055077888/yF4RGEpn_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/47919307/1609706437\",              \"username\": \"Tobias_Schulze\",              \"name\": \"Tobias Schulze\",              \"description\": \"Stellv. Vorsitzender @dielinkeberlin und @linksfraktionB * #Wissenschaft * #Netzpolitik * #eGov * Ossi im #Wedding * @sprengbuero * #unveuFotos @BenGrossPhoto\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-06-17 10:31:25+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 5181,              \"friends\": 2813,              \"tweets\": 44743,              \"liked_tweets\": 33021,              \"lists_member\": 148,              \"media_shared\": 3431       }}, {       \"id\": 1360927149566398470,       \"url\": \"https://twitter.com/astafu/status/1360927149566398470\",       \"date\": \"2021-02-14 12:21:31+00:00\",       \"text\": \"Der ganze Supermarkt steht still wenn dein starker Arm es willhttps://t.co/haSYshS1n9\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 14,       \"likes\": 34,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 31411042,              \"url\": \"http://www.astafu.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/907546660322062336/4TMnQRlE_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/31411042/1587398825\",              \"username\": \"astafu\",              \"name\": \"AStA FU Berlin\",              \"description\": \"Allgemeiner Studierendenausschuss der @FU_Berlin - Students Union Executive Committee at the @FU_Berlinastafu.deinstagram.com/astafuberlin/\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-04-15 13:50:47+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Germany\",              \"followers\": 3184,              \"friends\": 569,              \"tweets\": 2041,              \"liked_tweets\": 1523,              \"lists_member\": 86,              \"media_shared\": 96       }}, {       \"id\": 1360907049576628224,       \"url\": \"https://twitter.com/H_Loehle/status/1360907049576628224\",       \"date\": \"2021-02-14 11:01:39+00:00\",       \"text\": \"Welche Filiale? Scheint egal, da augenscheinliche Vertragsbr\u00fcche offenbar von der Zentrale #EDEKA|s angeordnet werden.Studentische Hilfskr\u00e4fte legen sich in Berlin mit Edeka an https://t.co/uJ9vCA49xJ\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1897208562,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1379026091076124674/Y0gsogHj_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1897208562/1488536796\",              \"username\": \"H_Loehle\",              \"name\": \"Hans L\u00f6hle \ud83c\udff3\ufe0fu200d\ud83c\udf08,\ud83d\ude00,\ud83c\udfb6\",              \"description\": \"Warmduscher \ud83d\udebf aus Gewohnheit und \u00dcberzeugung; trotzdem M\u00e4nnerversteher\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-09-23 12:59:58+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 31,              \"friends\": 136,              \"tweets\": 491,              \"liked_tweets\": 3836,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 41       }}, {       \"id\": 1360900096297230338,       \"url\": \"https://twitter.com/benniH/status/1360900096297230338\",       \"date\": \"2021-02-14 10:34:01+00:00\",       \"text\": \"@verdiHandel_BB eure Aussagen in dem Beitrag zur G\u00fcltigkeit irritieren mich, sind die so korrekt eingeordnet? @_verdi https://t.co/AbvcNAyHl1\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 23181462,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/526304935088881664/s2Zpr6Sy_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/23181462/1502530182\",              \"username\": \"benniH\",              \"name\": \"Benni H\",              \"description\": \"Gewerkschafter, Sozi, veganer Vegetarier, Dipl.-Ing., beruflich was mit Bildung und Arbeitsrecht. Hier privat. Feedback tellonym.me/bennih\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-07 09:53:31+00:00\",              \"location\": \"Th\u00fcringen, Sauerland, Europa\",              \"followers\": 957,              \"friends\": 1283,              \"tweets\": 33265,              \"liked_tweets\": 9428,              \"lists_member\": 38,              \"media_shared\": 1898       }}, {       \"id\": 1360876220091670528,       \"url\": \"https://twitter.com/handwerxer/status/1360876220091670528\",       \"date\": \"2021-02-14 08:59:09+00:00\",       \"text\": \"Arschloch bleibt Arschloch bleibt Arschloch  - so will es das kaptitalisten Gesetz https://t.co/zY0RoL0BxB\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2934074266,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1177169509255458816/_9JHkcrl_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2934074266/1421247122\",              \"username\": \"handwerxer\",              \"name\": \"Handwerxer u. Verbrecher- hat mal an Gras gerochen\",              \"description\": \"Sand ins Getriebe - manchmal auch ins eigene.Judo, Jiu Jitsu und Laufen - bissi Sport halt\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-12-20 18:53:19+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 342,              \"friends\": 227,              \"tweets\": 38614,              \"liked_tweets\": 58611,              \"lists_member\": 32,              \"media_shared\": 318       }}, {       \"id\": 1360873849072607238,       \"url\": \"https://twitter.com/anwaltplus/status/1360873849072607238\",       \"date\": \"2021-02-14 08:49:44+00:00\",       \"text\": \"Studentische Hilfskr\u00e4fte legen sich in #Berlin mit #Edeka an https://t.co/qzlfoStiHj\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 392869378,              \"url\": \"http://www.anwaltplus.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1026832982592643073/slc6OQhl_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/392869378/1589406838\",              \"username\": \"anwaltplus\",              \"name\": \"redaktion\",              \"description\": \"Chefredaktion vorm. anwalt. tv. anwalt.tv@n24: youtube.com/watch?v=-PGaBG\u2026  Impressum: anwaltplus.de/impressum\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-10-17 17:51:52+00:00\",              \"location\": \"L\u00fcneburg\",              \"followers\": 130,              \"friends\": 234,              \"tweets\": 30612,              \"liked_tweets\": 122,              \"lists_member\": 26,              \"media_shared\": 495       }}, {       \"id\": 1360870939249016832,       \"url\": \"https://twitter.com/Katina_Schubert/status/1360870939249016832\",       \"date\": \"2021-02-14 08:38:10+00:00\",       \"text\": \"Gut ist es, gewerkschaftlich organisiert zu sein, um solchen miesen Praktiken von Lohnprellungen entgegen zu treten u2066@_verdiu2069  https://t.co/mbBqfzVtAv\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 11,       \"likes\": 31,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 225423410,              \"url\": \"http://www.katina-schubert.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1104120061676175361/NYqD6Pgo_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/225423410/1466489360\",              \"username\": \"Katina_Schubert\",              \"name\": \"KatinaSchubert\",              \"description\": \"Ich bin Landesvorsitzende der #LINKEN Berlin und Mitglied des Abgeordnetenhauses\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-12-11 14:32:06+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 5338,              \"friends\": 2354,              \"tweets\": 24961,              \"liked_tweets\": 10898,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1836       }}, {       \"id\": 1360857884083552257,       \"url\": \"https://twitter.com/Hoppenstedt22/status/1360857884083552257\",       \"date\": \"2021-02-14 07:46:17+00:00\",       \"text\": \"Studentische Hilfskr\u00e4fte legen sich in Berlin mit Edeka an https://t.co/EGGdII79Ug Dicke Gewinne machen, aber Mitarbeiter um ihren Lohn bringen!\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 9,       \"likes\": 22,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 186011752,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1378846447005753345/em9kgFBo_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/186011752/1597580505\",              \"username\": \"Hoppenstedt22\",              \"name\": \"Hubertus\",              \"description\": \"Kritischer linker Andersdenker, AntifaDiePARTEIBevor ich meine Zeit verschwende, blocke ich lieber.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-09-02 11:20:22+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Germany\",              \"followers\": 687,              \"friends\": 473,              \"tweets\": 41642,              \"liked_tweets\": 72737,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 2855       }}, {       \"id\": 1360854043724242944,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1360854043724242944\",       \"date\": \"2021-02-14 07:31:02+00:00\",       \"text\": \"Ein Dankesch\u00f6n f\u00fcr den #Corona-Einsatz - aber keine Zuschl\u00e4ge? Studentische Hilfskr\u00e4fte wollen sich das nicht bieten lassen und legen sich in Berlin mit #Edeka an. @BRLNRwirtschaft https://t.co/Vzv3iRcKci\",       \"replies\": 6,       \"retweets\": 8,       \"likes\": 48,       \"quotes\": 3,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 439045,              \"friends\": 1506,              \"tweets\": 259741,              \"liked_tweets\": 6946,              \"lists_member\": 4100,              \"media_shared\": 25705       }}]"
}