{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/politik/nachhaltiges-wachstum-corona-ist-ein-sprint-klimaschutz-ein-marathonlauf/25791380.html",
     "date": "2020-05-01T22:31:10+02:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "\u201eCorona ist ein Sprint, Klimaschutz ein Marathonlauf\u201c",
     "article": "Der gr\u00fcne Vordenker Ralf F\u00fccks sieht durch die Coronakrise nichts f\u00fcr den Kampf gegen die Erderw\u00e4rmung gewonnen. Ein Interview. In einer Demokratie ist aber nicht hinnehmbar, dass Grundrechte dauerhaft au\u00dfer Kraft bleiben. Die Mehrheit ist nur bereit, massive Einschr\u00e4nkungen zu akzeptieren, wenn die R\u00fcckkehr zur Normalit\u00e4t in Aussicht steht.\n[Verfolgen Sie alle neuen Entwicklungen zum Coronavirus in unseren Liveblogs zum Virus weltweit und zum Virus in Berlin.]\nWenn man sie intelligent nutzt, kann daraus sogar ein Wettbewerbsvorteil werden. Dass die deutsche Industrie noch eine f\u00fchrende Rolle in Sachen Umwelttechnik spielt, geht auch auf eine relativ fortschrittliche Umweltpolitik zur\u00fcck. \nMan muss die nationalen Spielr\u00e4ume nutzen, um \u00d6ko-Innovationen voranzutreiben, ohne die Unternehmen zu \u00fcberfordern. Das gilt erst recht f\u00fcr die europ\u00e4ische Ebene. Die reguliert einen Markt mit rund 500 Millionen Menschen. Wer jetzt klimapolitisch bremst, verspielt die Chancen \u00f6kologischer Modernisierung. Und er verkennt, welches globale Gewicht unsere Entscheidungen haben.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1264940920916623364,       \"url\": \"https://twitter.com/BNeckermann/status/1264940920916623364\",       \"date\": \"2020-05-25 15:26:31+00:00\",       \"text\": \"Coronaeffekte sind kein Dauerzustand und Verzicht keine nachhaltige L\u00f6sung f\u00fcr #Klimawandel: Klasse, mal eine realistische Betrachtung der Klimathematik mit proaktivem Ansatz! Sehe auch Innovation und neue Technologien als wichtigste Hebel der Bew\u00e4ltigung.https://t.co/1v9yc73m4O\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1199273564559626240,              \"url\": \"http://bertneckermann.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1199273794285842432/IHBLLZ02_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1199273564559626240/1592926837\",              \"username\": \"BNeckermann\",              \"name\": \"Bert Neckermann\",              \"description\": \"Unternehmer. Vision\u00e4r. Investor. K\u00e4mpft mit #CoronaRadar gegen die Pandemie \u2013 eine App, \u00fcber alle Grenzen, auf allen Ger\u00e4ten.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-11-26 10:28:04+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 225,              \"friends\": 72,              \"tweets\": 621,              \"liked_tweets\": 1147,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 47       }}, {       \"id\": 1256503734923821063,       \"url\": \"https://twitter.com/JOJansen66/status/1256503734923821063\",       \"date\": \"2020-05-02 08:40:09+00:00\",       \"text\": \"\ud83d\udc4d\u201eCorona ist ein Sprint, Klimaschutz ein Marathonlauf\u201c https://t.co/OgeLJlUgnr\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 801702173793021952,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1102916867902132224/rzLw6lEx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/801702173793021952/1604231010\",              \"username\": \"JOJansen66\",              \"name\": \"JO Jansen\",              \"description\": \"Polit.-histor. interessiert, pro \ud83c\uddea\ud83c\uddfa, bienen- und chemiefreundlich (ja, das geht!),xa0\ud83c\udde9\ud83c\uddea-\ud83c\uddec\ud83c\udde7-\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8-friendship, zwitschert hier privat. Das Leben ist BUNT!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-11-24 08:21:07+00:00\",              \"location\": \"Rheinland\",              \"followers\": 83,              \"friends\": 151,              \"tweets\": 1003,              \"liked_tweets\": 4452,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 253       }}, {       \"id\": 1256452116685688832,       \"url\": \"https://twitter.com/inageyer/status/1256452116685688832\",       \"date\": \"2020-05-02 05:15:03+00:00\",       \"text\": \"Corona als Blaupause f\u00fcr den Klimaschutz? Bitte nicht.\u201eWenn man prim\u00e4r auf Restriktion setzt, um den Klimawandel zu stoppen, landet man beim Ausnahmezustand in Permanenz.\u201c@fuecks im @Tagesspiegel zu #COVID__19 &amp; #Klimawandel https://t.co/zGhQs1fFYg\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 930032395969028096,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1134309828451430402/4EiykW4o_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/930032395969028096/1510670412\",              \"username\": \"inageyer\",              \"name\": \"Christina Geyer\",              \"description\": \"irgendwas mit schreiben.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-11-13 11:19:37+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 62,              \"friends\": 230,              \"tweets\": 348,              \"liked_tweets\": 648,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 49       }}, {       \"id\": 1256403786307903500,       \"url\": \"https://twitter.com/Mnem_LumberJoe/status/1256403786307903500\",       \"date\": \"2020-05-02 02:03:00+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/XFVnNQFmIE\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://software.complete.org/twidge rel=nofollow>twidge</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 210474241,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1305259234347581446/t_85BvTx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/210474241/1600033183\",              \"username\": \"Mnem_LumberJoe\",              \"name\": \"Mnemonic Lumberjoe\",              \"description\": \"Jose V. Jaimes\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-31 14:35:33+00:00\",              \"location\": \"Planet Earth\",              \"followers\": 141,              \"friends\": 224,              \"tweets\": 1091483,              \"liked_tweets\": 3,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 578       }}, {       \"id\": 1256328277666394112,       \"url\": \"https://twitter.com/Mnem_LumberJoe/status/1256328277666394112\",       \"date\": \"2020-05-01 21:02:57+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/XFVnNQnLk4\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://software.complete.org/twidge rel=nofollow>twidge</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 210474241,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1305259234347581446/t_85BvTx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/210474241/1600033183\",              \"username\": \"Mnem_LumberJoe\",              \"name\": \"Mnemonic Lumberjoe\",              \"description\": \"Jose V. Jaimes\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-31 14:35:33+00:00\",              \"location\": \"Planet Earth\",              \"followers\": 141,              \"friends\": 224,              \"tweets\": 1091483,              \"liked_tweets\": 3,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 578       }}, {       \"id\": 1256320964771540992,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1256320964771540992\",       \"date\": \"2020-05-01 20:33:53+00:00\",       \"text\": \"#Corona ist ein Sprint, #Klimaschutz ein Marathonlauf - der gr\u00fcne Vordenker #Ralf #F\u00fccks sieht durch die #Coronakrise nichts f\u00fcr den Kampf gegen die #Erderw\u00e4rmung gewonnen. Ein Interview. https://t.co/bHPV1bX475\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 439045,              \"friends\": 1506,              \"tweets\": 259741,              \"liked_tweets\": 6946,              \"lists_member\": 4100,              \"media_shared\": 25705       }}, {       \"id\": 1256305968440320000,       \"url\": \"https://twitter.com/hstubner/status/1256305968440320000\",       \"date\": \"2020-05-01 19:34:18+00:00\",       \"text\": \"TSP: \u201eCorona ist ein Sprint, Klimaschutz ein Marathonlauf\u201c - Der gr\u00fcne Vordenker Ralf F\u00fccks sieht durch die Coronakrise nichts f\u00fcr den Kampf gegen die Erderw\u00e4rmung gewonnen. Interview mit @fuecks von @JakobSchlandt https://t.co/KzzCfjGdRk @TspBackgroundEK @LiberaleModerne\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 48835612,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/3687044414/25b8cdf91fb1342bfe9c5de92f1f61eb_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"hstubner\",              \"name\": \"Heiko Stubner\",              \"description\": \"Seit mehr als 20 Jahren im Bereich Energiepolitik/ Erneuerbare Energien t\u00e4tig. Tweets stellen pers\u00f6nliche Meinung dar.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-19 21:29:51+00:00\",              \"location\": \"Berlin - Br\u00fcssel\",              \"followers\": 3311,              \"friends\": 998,              \"tweets\": 181112,              \"liked_tweets\": 10129,              \"lists_member\": 111,              \"media_shared\": 679       }}, {       \"id\": 1256154494414569472,       \"url\": \"https://twitter.com/fuecks/status/1256154494414569472\",       \"date\": \"2020-05-01 09:32:24+00:00\",       \"text\": \"Ausnahmezustand und Herunterfahren des wirtschaftlichen &amp; sozialen Lebens sind kein Modell f\u00fcr die #Klimapolitik. Sie erfordert grundlegende Strukturver\u00e4nderungen, Innovationen &amp; Investitionen im gro\u00dfen Stil: Dynamik statt Stilllegung.  https://t.co/gSWw0oQLTo\",       \"replies\": 5,       \"retweets\": 30,       \"likes\": 112,       \"quotes\": 9,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2440992621,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1127170311697371136/2sefkdZn_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2440992621/1499438723\",              \"username\": \"fuecks\",              \"name\": \"Ralf Fuecks\",              \"description\": \"Passion f\u00fcr \u00d6kologie und Freiheit. Ex-B\u00f6ll-Stiftung. Neues Projekt: Zentrum Liberale Moderne @LiberaleModerne. Auf eigene Verantwortung unterwegs.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-03-28 00:24:36+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 11828,              \"friends\": 1724,              \"tweets\": 14211,              \"liked_tweets\": 26095,              \"lists_member\": 140,              \"media_shared\": 486       }}, {       \"id\": 1256140718537654274,       \"url\": \"https://twitter.com/RHGSIG/status/1256140718537654274\",       \"date\": \"2020-05-01 08:37:39+00:00\",       \"text\": \"Wenn man prim\u00e4r auf #Restriktion setzt, um den #Klimawandel zu stoppen, landet man beim #Ausnahmezustand in Permanenz. In einer #Demokratie ist aber nicht hinnehmbar, dass #Grundrechte dauerhaft au\u00dfer Kraft bleiben. https://t.co/CYvsCOIEQ4\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 82095646,              \"url\": \"http://www.elfstricheins.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/477906825359392769/ffFuyL76_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/82095646/1569690648\",              \"username\": \"RHGSIG\",              \"name\": \"R. Hoheisel-Gruler\",              \"description\": \"Mediator in Sigmaringen, war fr\u00fcher Rechtsanwalt, ist jetzt Hochschullehrer\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-10-13 13:36:13+00:00\",              \"location\": \"Sigmaringen\",              \"followers\": 573,              \"friends\": 510,              \"tweets\": 37708,              \"liked_tweets\": 7163,              \"lists_member\": 44,              \"media_shared\": 860       }}]"
}