{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/politik/es-muss-jetzt-gehandelt-werden-so-bereiten-sich-acht-grosse-kliniken-auf-mehr-intensivpatienten-vor/26573788.html",
     "date": "2020-10-30T17:48:40+01:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "So bereiten sich acht gro\u00dfe Kliniken auf mehr Intensivpatienten vor",
     "article": "Steigen die Corona-Infektionszahlen weiter wie bisher, k\u00f6nnten Intensivpfleger auf den Stationen knapp werden. Das sagen Krankenh\u00e4user vor Ort. Die Zahl der t\u00e4glichen Neuinfektionen in Deutschland w\u00e4chst weiter, ab Montag gilt bundesweit ein Lockdown light. Die drastischen Beschr\u00e4nkungen des \u00f6ffentlichen Lebens sollen auch verhindern, dass das Gesundheitssystem kollabiert und die Intensivstationen mit Covid-19-Patienten \u00fcberlastet werden.\nIntensivmediziner und Pfleger warnen bereits vor einer drohenden \u00dcberlastung: \u201eWenn es zu einem massiven Anstieg von Corona-Patienten in den Intensivstationen kommt, werden nicht alle fachgerecht betreut werden k\u00f6nnen\u201c, mahnte k\u00fcrzlich die Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Fachkrankenpflege. Nicht, weil es an Intensivbetten mangele, sondern an qualifiziertem Fachpflegepersonal.\n[Wenn Sie alle aktuellen Entwicklungen zur Coronavirus-Pandemie live auf Ihr Handy haben wollen, empfehlen wir Ihnen unsere App, die Sie hier f\u00fcr Apple- und Android-Ger\u00e4te herunterladen k\u00f6nnen.]\nAuch Uwe Janssens, Pr\u00e4sident der Deutschen Interdisziplin\u00e4ren Vereinigung f\u00fcr Intensiv- und Notfallmedizin (DIVI), sagte der Deutschen Presse-Agentur, das Problem sei nicht so sehr die Anzahl der Intensivbetten. \u201eWir haben mehr Betten und mehr Beatmungsger\u00e4te als zu Beginn der Pandemie. Aber wir haben nicht eine m\u00fcde Maus mehr beim Personal.\u201c\nDas Schichtsystem k\u00f6nne schnell aus den Fugen geraten, wenn Mitarbeiter sich nachweislich mit dem Virus infizieren. Er sch\u00e4tzt, dass bundesweit etwa 3500 bis 4000 Fachkr\u00e4fte f\u00fcr die Intensivpflege fehlen. Die Bettenbelegung sei zur Zeit regional noch unterschiedlich, erl\u00e4uterte Janssens. So seien in Schleswig-Holstein 40,7 Prozent der Intensivbetten frei, in Hessen 18,7 Prozent, in Berlin aber nur noch 13,7 Prozent.\nZahl der Intensivpatienten vervierfacht \nDer Trend zeigt dabei in eine eindeutige Richtung: Seit Ende September steigt die Anzahl gemeldeter intensivmedizinisch behandelter Covid-19-F\u00e4lle rasant. Am 1. Oktober waren es noch 362 Menschen, die wegen einer Coronavirus-Erkrankung auf einer Intensivstation behandelt wurden, derzeit sind es, Stand 30. Oktober, 1839 Menschen. So steht es im Intensivregister, das das Robert-Koch-Institut gemeinsam mit der Deutschen Interdisziplin\u00e4ren Vereinigung f\u00fcr Intensiv- und Notfallmedizin f\u00fchrt.\nDer Tagesspiegel hat bei mehreren Kliniken angefragt, wie die Pflegesituation bei ihnen vor Ort auf den Intensivstationen aussieht \u2013 ob schon ein Mangel an Pflegepersonal besteht und wie sie sich auf die kommenden Wochen vorbereiten.\nDas Fazit: Viele Kliniken sehen sich gut vorbereitet, r\u00e4umen aber auch ein, dass bei stark steigenden Infektionszahlen zus\u00e4tzliche Ma\u00dfnahmen \u2013 Helfer aus anderen Bereichen, weniger Behandlungen auf anderen Stationen \u2013 n\u00f6tig seien. So k\u00f6nnten Studierende mit einer Pflegeausbildung, berentete \u00c4rzte, Pfleger von anderen Stationen oder Mediziner der Bundeswehr aushelfen.\nDamit jedoch genug Intensivpfleger auf den Stationen arbeiten, m\u00fcssten diese sich weiterhin gut vor einer Infektion mit dem Coronavirus sch\u00fctzen. Erkrankt n\u00e4mlich auch das Pflegepersonal, fallen sie f\u00fcr die anspruchsvolle Intensivpflege aus \u2013 was die Lage auf den Intensivstationen versch\u00e4rfen k\u00f6nnte.\nDie Zahl der jetzigen Covid-19-Patienten im Uniklinikum K\u00f6ln sei f\u00fcr die Pfleger gut handhabbar. F\u00fcr die kommenden Wochen rechnet das Klinikum jedoch mit mehr schweren Krankheitsverl\u00e4ufen und einer h\u00f6heren k\u00f6rperlichen und psychischen Belastung der Intensivpfleger.\n\u201eIn diesen F\u00e4llen werden wir Personal umverteilen\u201c, sagte eine Sprecherin da \u2013 daf\u00fcr m\u00fcssten dann nicht-dringende Operationen aufgeschoben und Studierende mit einer Pflegeausbildung eingesetzt werden.\nFreiwillige Helfer und Personal aus anderen Bereichen\n\u201eWir haben in der ersten Coronawelle eine gro\u00dfe Anzahl von freiwilligen Helfern verbuchen k\u00f6nnen, darunter auch viele Medizinstudenten und Pflegekr\u00e4fte, die zurzeit nicht im Beruf arbeiten.\u201c Helfen k\u00f6nnten in einer Notsituation auch Pfleger und \u00c4rzte aus anderen Krankenh\u00e4usern oder aus der Bundeswehr.\nDie im Ernstfall notwendige Verdoppelung der Intensivbeatmungsbetten werde nur gelingen, wenn die getroffenen Ma\u00dfnahmen zur Mitarbeiter-Sicherheit greifen w\u00fcrden. Er appellierte in diesem Zusammenhang an die die Eigenverantwortung aller Mitarbeiter im Gesundheitsbereich.\nAuch das Klinikum Saarbr\u00fccken hat aufgrund der steigenden Zahlen erneut einen Aufruf f\u00fcr Helfer gestartet - schon im Fr\u00fchjahr gab es das Programm, das um Unterst\u00fctzung Freiwilliger im medizinischen Bereich bat.\nLage \u201eabsolut besorgniserregend\u201c\nZwar w\u00e4ren noch rund 7000 freie Intensivbetten gemeldet. Doch diese im Krankenhaus-Register verzeichneten freien Kapazit\u00e4ten k\u00f6nnten nicht komplett belegt werden, sagte Kluge. Er fordert die Krankenh\u00e4user auf, nur solche Betten zu melden, f\u00fcr die neben der technischen Ausstattung auch Personal vorhanden sei.\n[Alle wichtigen Updates des Tages zum Coronavirus finden Sie im kostenlosen Tagesspiegel-Newsletter \"Fragen des Tages\". Dazu die wichtigsten Nachrichten, Leseempfehlungen und Debatten. Zur Anmeldung geht es hier.]\n\u201eBei einer Verschlechterung der Situation w\u00fcrde es hier allerdings zu Abstrichen kommen m\u00fcssen, um Personal zur Behandlung von Covid-19-Patienten verschieben zu k\u00f6nnen\u201c, sch\u00e4tzt das Management. Stiegen die Infektionszahlen weiter wie derzeit, w\u00fcrde das Klinikum seine \u201eLeistungen au\u00dferhalb der Betreuung von Covid-19-Patienten\u201c nicht aufrechterhalten k\u00f6nnen.\nViele Intensivbetten in Brandenburger Kliniken sind noch frei\nPersonal f\u00fcr die Intensivpflege zu bekommen, sei schon zu Normalzeiten schwierig, sagte Jacob. Zum Jahresanfang h\u00e4tten die Krankenh\u00e4user die Anzahl der Intensivbetten verdoppelt, nicht aber das Personal. \nDie derzeit geltende Pflegepersonaluntergrenze f\u00fcr die Intensivmedizin, nach der eine Pflegekraft maximal 2,5 Patienten am Tag und 3,5 Patienten in der Nacht betreuen soll, sei bald vielleicht nur schwer einzuhalten.\nPotsdamer Klinikum: Genug Pfleger und \u00c4rzte\nAber Betten st\u00fcnden nicht unendlich zur Verf\u00fcgung. Man m\u00fcsse schauen, welche Operationen gegebenenfalls verschoben werden k\u00f6nnen, wenn die Anzahl von intensiv-medizinisch zu betreuenden Covid-Patienten steige.\n\u201eIn 20 Tagen stehen wir ganz woanders\u201c\nIm Gespr\u00e4ch mit dem Tagesspiegel sagte Uwe Janssens, Pr\u00e4sident der Deutschen Interdisziplin\u00e4ren Vereinigung f\u00fcr Intensiv- und Notfallmedizin, dass es grunds\u00e4tzlich richtig sei, dass alle Kliniken in Deutschland gut vorbereitet seien: \u201eAlle Kliniken sind in einem anderen Strategiemodus als im M\u00e4rz, man hat viel gelernt.\u201c\nDennoch k\u00f6nne man nicht wegdiskutieren, dass es derzeit eine Verdopplungszeit der Infektionszahlen von zehn Tagen gebe. \u201eIn 20 Tagen stehen wir ganz woanders.\u201d Au\u00dferdem w\u00fcrde man erst in etwa zwei Wochen sehen, wie viele der heute Neuinfizierten auf die Intensivstationen m\u00fcssten. \u201eWenn etwa f\u00fcnf Prozent der heute Neuinfizierten auf der Intensivstation landen, dann kann man sich ausrechnen, wie viele das sind.\u201d\nProblematisch werde es vor allem, wenn sich wieder mehr \u00e4ltere Menschen anstecken w\u00fcrden. \u201eWir in der Intensivmedizin w\u00fcrden uns ein klares Signal aus der Politik w\u00fcnschen, dass wir jetzt in den gleichen Modus gehen, wie wir das schon einmal gehabt haben.\u201c Das Wichtigste sei, dass die Finanzierung gesichert werde.\nDass sich viele Kliniken trotz der steigenden Coronavirus-Zahlen optimistisch zeigen, wundert ihn nicht. Es sei immer ein Unterschied, ob man mit den Gesch\u00e4ftsleitungen der Einrichtungen rede oder mit den \u00c4rzten und Pflegern. In der Intensivmedizin sei man sich einig, dass jetzt gehandelt werden m\u00fcsse.\nIn Berlin n\u00e4herte sich am Montag die Quote der freien Intensivbetten bereits rasant der kritischen Grenze von zehn Prozent an. Viele Krankenh\u00e4user der Hauptstadt haben bereits damit begonnen, planbare Operationen zu verschieben. (mit dpa)",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1334941663618281478,       \"url\": \"https://twitter.com/cr_edu_lity/status/1334941663618281478\",       \"date\": \"2020-12-04 19:24:29+00:00\",       \"text\": \"@tehg201 https://t.co/MIFL6Ih2vL\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1268261965526335490,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1268270093718507521/nE_rTl66_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"cr_edu_lity\",              \"name\": \"Edu\",              \"description\": \"Merkels lap dog. Proud European (EU). Got a thing or two for Politics and Religion.#earthisround#vaccineswork#thereIsNoBielefeld\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-06-03 19:23:24+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 19,              \"friends\": 166,              \"tweets\": 252,              \"liked_tweets\": 669,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 3       }}, {       \"id\": 1331927140745568258,       \"url\": \"https://twitter.com/babeloony/status/1331927140745568258\",       \"date\": \"2020-11-26 11:45:51+00:00\",       \"text\": \"@Marcus_Elblicht @jens140180 @ntvde A) Welche Ursachen konkret werden reduziert? B) nur ein Mini-Bsp https://t.co/dXkhapRhrpC) Wieso dann einen Lockdown bzw. sogar eine Verl\u00e4ngerung? D) siehe Bild (https://t.co/73JvbGmRrp)Nix ist passiert, aber klar, liegt sicher an den abgesagten OPs \ud83d\ude02 https://t.co/ocGZMWXtA0\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1240548056900292609,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1345303634033176576/lMnyBanG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"babeloony\",              \"name\": \"Babeloony\",              \"description\": \"Mensch, ML-Engineer, Data-Analyst\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-19 07:58:05+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 13,              \"friends\": 50,              \"tweets\": 1208,              \"liked_tweets\": 2019,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 103       }}, {       \"id\": 1331557482049777669,       \"url\": \"https://twitter.com/kalteasche/status/1331557482049777669\",       \"date\": \"2020-11-25 11:16:57+00:00\",       \"text\": \"@KatjaTriebel Dann schau dir mal an, was die Menschen sagen, die dort Arbeiten. 25k Intensivpflegekr\u00e4fte auf 28k Betten - rechne mal mit ca. 30% erkrankten Personal und Schichtbetrieb. Die Schlussfolgerung daraus \u00fcberlasse ich Dir :)https://t.co/oI12CBFwBWhttps://t.co/SlSc3Fjcaw\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 887727427971158016,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1333333839469563906/Yaq4KgOu_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/887727427971158016/1605345204\",              \"username\": \"kalteasche\",              \"name\": \"Malicious Payload\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-07-19 17:34:46+00:00\",              \"location\": \"Sharkhead Isle\",              \"followers\": 4,              \"friends\": 35,              \"tweets\": 236,              \"liked_tweets\": 887,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 16       }}, {       \"id\": 1322224820415827968,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1322224820415827968\",       \"date\": \"2020-10-30 17:12:17+00:00\",       \"text\": \"Steigen die #Corona-Infektionszahlen weiter wie bisher, k\u00f6nnten Intensivpfleger auf den Stationen knapp werden. Acht gro\u00dfe Krankenh\u00e4user berichten, wie sie sich auf die Situation vorbereiten. https://t.co/PJYSQQZCat\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 6,       \"likes\": 12,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 439045,              \"friends\": 1506,              \"tweets\": 259741,              \"liked_tweets\": 6946,              \"lists_member\": 4100,              \"media_shared\": 25705       }}]"
}