{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/wissen/praesenzlehre-der-unis-noch-mehr-eingeschraenkt-auch-das-wintersemester-in-berlin-wird-digital/26290782.html",
     "date": "2020-10-20T17:46:04+02:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "Auch das Wintersemester in Berlin wird digital",
     "article": "De-facto-Aus f\u00fcr das Hybridsemester an den Berliner Hochschulen: Wegen der gestiegenen Coronazahlen soll die Lehre bis auf wenige Ausnahmen digital stattfinden. Kurz vor dem Beginn des Wintersemesters auch an den Universit\u00e4ten ist das Berliner Hybridsemester de facto abgesagt worden. Lehrveranstaltungen sollen mit wenigen Ausnahmen erneut digital stattfinden. Das geht aus einer Erkl\u00e4rung der Senatskanzlei Wissenschaft und Forschung und der Hochschulen vom sp\u00e4ten Dienstagnachmittag hervor.\nDie Hochschulen wollten \"proaktiv einen Beitrag zur Eind\u00e4mmung der Pandemie leisten und das Infektionsrisiko f\u00fcr Studierende, Lehrende und Besch\u00e4ftigte so gering wie m\u00f6glich halten\", hei\u00dft es in der Erkl\u00e4rung.\nDaf\u00fcr werde der Anteil digitaler Lehre im Wintersemester 20/21 \"wieder erh\u00f6ht\": \"In Pr\u00e4senz sollen nur noch zwingend erforderliche Praxisformate stattfinden, die in digitaler Form grunds\u00e4tzlich nicht durchf\u00fchrbar sind.\" \nAusnahme: Einf\u00fchrungsveranstaltungen f\u00fcr Erstsemester\nAusnahmen sind weiterhin f\u00fcr Einf\u00fchrungsveranstaltungen f\u00fcr Studienanf\u00e4ngerinnen und -anf\u00e4nger vorgesehen. Alle anderen Lehrveranstaltungen, die bereits in Pr\u00e4senz durchgef\u00fchrt werden oder als solche geplant waren, sollen bis \"sp\u00e4testens zum 2. November 2020\" in digitale Formate \u00fcberf\u00fchrt werden.\nDamit stehe die Corona-Ampel der Hochschulen zwar noch nicht auf Rot, aber doch auf \u201eDunkelgelb\u201c, hie\u00df es aus einer Hochschulleitung.\nStaatssekret\u00e4r Steffen Krach (SPD) erkl\u00e4rte, das Hybridsemester werde \"nun deutlich digitaler\". Der Schritt sei aber notwendig. \"Wir wollen damit das Studium f\u00fcr zigtausende Studierende in Berlin im Wintersemester rechtzeitig absichern und alles daf\u00fcr tun, eine fast komplette Schlie\u00dfung der Hochschulen wie im Sommersemester zu vermeiden.\"\nMaximal 25 Studierende d\u00fcrfen in Pr\u00e4senz teilnehmen\nZu den \"zwingend erforderlichen\" Praxisformaten z\u00e4hlen die Hochschulen Labor- oder Werkstattpraktika, sportpraktische \u00dcbungen oder k\u00fcnstlerischen Unterricht an Kunst- und Musikhochschulen sowie praktischen Unterricht in medizinisch-klinischen Studieng\u00e4ngen.\n[Wenn Sie alle aktuellen Entwicklungen zur Coronavirus-Pandemie live auf Ihr Handy haben wollen, empfehlen wir Ihnen unsere App, die Sie hier f\u00fcr Apple- und Android-Ger\u00e4te herunterladen k\u00f6nnen]\nEbenso geh\u00f6ren dazu Pr\u00e4senzformate \"zur Einf\u00fchrung neuer Studierender sowie internationaler Studierender, die ihr Studium in Berlin erstmals aufnehmen\". Die genaue Dauer und Ausgestaltung dieser Einf\u00fchrungsveranstaltungen ist dem Vernehmen nach bewusst offen gehalten.\nVerwaltungs- und Forschungsbetrieb soll aufrechterhalten bleiben \nIn diesen Pr\u00e4senzkursen sollen auf jeden Fall maximal 25 Studierende teilnehmen. In gro\u00dfen H\u00f6rs\u00e4len, die \u00fcber ausreichend leistungsf\u00e4hige Bel\u00fcftungssysteme verf\u00fcgen, kann sich diese Zahl auf 40 Studierende erh\u00f6hen. Der Verwaltungs- und Forschungsbetrieb soll indes aufrecht erhalten bleiben, \nAus der Hochschule f\u00fcr Wirtschaft und Recht (HWR) hie\u00df es am Dienstag, einige Lehrkr\u00e4fte h\u00e4tten bereits in Eigeninitiative begonnen, urspr\u00fcnglich in Pr\u00e4senz geplante Lehrveranstaltungen auf Onlinelehre umzustellen. Gr\u00fcnde daf\u00fcr k\u00f6nnten das aktuelle Infektionsgeschehen sein oder auch, dass die inzwischen eingef\u00fchrte Maskenpflicht w\u00e4hrend Lehrveranstaltungen als wenig praktikabel empfunden werde. Die Maskenpflicht soll w\u00e4hrend der Lehrveranstaltungen an allen Hochschulen beibehalten werden.\nDie Evangelische Hochschule Berlin (EHB) hatte sich bereits am Montag \u2013 vor allen anderen Hochschulen \u2013 festgelegt: \u201eDer Pr\u00e4senzbetrieb in der Hochschullehre sowie in der Fort- und Weiterbildung wird grunds\u00e4tzlich eingestellt. Lehrveranstaltungen werden in digitalen Formaten durchgef\u00fchrt\u201c, hie\u00df es in einer Mail des Prorektors Michael Komorek an alle Dozenten, Lehrbeauftragten, an die Verwaltung und die Studierenden, die dem Tagesspiegel vorliegt. Die neue Regelung gelte ab Montag, dem 26. Oktober.\nAn der EHB wurden bereits Pr\u00e4senzveranstaltungen abgesagt\nAus der EHB, wo der Lehrbetrieb f\u00fcr alle ab dem zweiten Semester seit Anfang Oktober l\u00e4uft, ist aber zu h\u00f6ren, dass bereits in dieser Woche Pr\u00e4senzlehrveranstaltungen abgesagt wurden \u2013 auch auf Wunsch von Studierenden, die sich und andere angesichts der voranschreitenden Pandemie nicht gef\u00e4hrden wollten. Dies sei ohne Absprache mit dem Prorektorat nicht erw\u00fcnscht, wendet Komorek gegen\u00fcber dem Tagesspiegel ein. W\u00fcrden einzelne Veranstaltungen eigenm\u00e4chtig auf das Onlineformat ge\u00e4ndert, k\u00f6nnten vorhergehende oder anschlie\u00dfende Pr\u00e4senzseminare von den Studierenden zeitlich nicht erreicht werden.\n\u201eInfektionsherdanalysen\u201c h\u00e4tten ergeben, \u201edass insbesondere ,Bewegungen durch Berlin\u2019 eine un\u00fcberschaubare Risikosituation f\u00fcr Infektionsketten mit sich bringen\u201c, hei\u00dft es zur Begr\u00fcndung der Einschr\u00e4nkungen. Man wolle pr\u00e4ventiv \u201eFahrten durch Berlin zum Hochschulcampus m\u00f6glichst auf ein geringstes, notwendiges Ma\u00df beschr\u00e4nken\u201c.\nEine komplett digitale Woche nach Silvester\nAn der EHB sollen Einf\u00fchrungs- und Orientierungsveranstaltungen f\u00fcr Erstsemester nur bis Ende November stattfinden. Das hei\u00dft: Ab Dezember werden auch die Erstsemester bis auf weiteres ausschlie\u00dflich digital unterrichtet.\nWeitere Ausnahmen soll es an allen Hochschulen f\u00fcr Pr\u00fcfungen geben. In der Zeit vor Weihnachten (14. bis 23. Dezember) sollen Pr\u00e4senzveranstaltungen nochmals eingeschr\u00e4nkt werden. In der Woche vom 4. bis 8. Januar sollen \u00fcberhaupt keine Veranstaltungen auf dem Campus stattfinden - offenbar um das Infektionsrisiko nach den Feiertagen zu minimieren. \nDie Berliner Hochschulen hatten Ende September einen Drei-Stufen-Plan f\u00fcr den Betrieb im Wintersemester vorgestellt. Die Stufen orientieren sich an der allgemeinen Berliner Corona-Ampel, die aktuell bei einem von drei Kriterien (Inzidenz pro 100.000 Einwohnern) dauerhaft auf Rot steht.\nAllerdings wollen die Hochschulen einen w\u00f6chentlichen Wechsel der Ma\u00dfnahmen verhindern und einen l\u00e4ngerfristig stabilen Betrieb anbieten. In der dritten und letzten Stufe w\u00fcrden die Hochschulen in den Notbetrieb mit ausschlie\u00dflich digitaler Lehre zur\u00fcckkehren, wie er im Sommersemester galt.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1318832299144773633,       \"url\": \"https://twitter.com/MZwergenkinder/status/1318832299144773633\",       \"date\": \"2020-10-21 08:31:37+00:00\",       \"text\": \"...Auch das Wintersemester in Berlin wird digital... Alle kriegen es hin, nur die  ignoranten KMs nicht! Zum totlachen, w\u00e4re die Situation nicht so gef\u00e4hrlich und ernst! #schuleneudenken #TeamSichereBildung#schulboykotthttps://t.co/KkGCINhQd4\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1113396949527474176,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1140552134267682816/jKrzNv1i_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1113396949527474176/1562078660\",              \"username\": \"MZwergenkinder\",              \"name\": \"meine.zwergenkinder\",              \"description\": \"Kids, Pro Digitalisierung, Pro Reform Schulen/Kitas & ein bisschen Politik \ud83e\udd18\ud83c\udffc(im Moment etwas mehr Politik \ud83d\ude1c)aka die richtig toxische Helikoptermutter \ud83d\ude02\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-04-03 11:04:53+00:00\",              \"location\": \"Nordrhein-Westfalen, Deutschla\",              \"followers\": 78,              \"friends\": 65,              \"tweets\": 4358,              \"liked_tweets\": 22547,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 59       }}, {       \"id\": 1318616358603624448,       \"url\": \"https://twitter.com/widersitz/status/1318616358603624448\",       \"date\": \"2020-10-20 18:13:33+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/pPPy5RnNgD\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1010840134219128832,              \"url\": \"https://liebesenden.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1340117401732591620/bvWULmEH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1010840134219128832/1529842719\",              \"username\": \"widersitz\",              \"name\": \"Jost\",              \"description\": \"Ich bin von sehr vielseitiger Unwissenheit. Robert Musil\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-24 11:00:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 376,              \"friends\": 346,              \"tweets\": 66639,              \"liked_tweets\": 58185,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 443       }}, {       \"id\": 1318582731182309380,       \"url\": \"https://twitter.com/TspWissenschaft/status/1318582731182309380\",       \"date\": \"2020-10-20 15:59:55+00:00\",       \"text\": \"Das Hybridsemester an den Berliner Hochschulen wird de facto gestrichen: Fast die gesamte Lehre soll wegen der steigenden Coronazahlen digital stattfinden. https://t.co/8aPRodmKqv\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 43,       \"likes\": 62,       \"quotes\": 12,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1130552807549997056,              \"url\": \"http://www.tagesspiegel.de/wissen\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1130553310782599168/OVC82IrB_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1130552807549997056/1558380896\",              \"username\": \"TspWissenschaft\",              \"name\": \"Tagesspiegel Wissen&Forschen\",              \"description\": \"Hier twittert das Ressort Wissen und Forschen des @tagesspiegel: Die ganze Welt der Wissenschaft im Blick\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-20 19:16:08+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Germany\",              \"followers\": 2809,              \"friends\": 625,              \"tweets\": 1875,              \"liked_tweets\": 1309,              \"lists_member\": 48,              \"media_shared\": 50       }}]"
}