{"url": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/kritik-an-polizeiarbeit-bei-der-raeumung-des-syndikat-berliner-polizisten-sollen-journalisten-bei-der-arbeit-behindert-haben/26082478.html", "date": "2020-08-10T19:48:11+02:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "Berliner Polizisten sollen Journalisten bei der Arbeit behindert haben", "article": "L\u00e4sst die Polizei Journalisten frei berichten? Nach der R\u00e4umung der Neuk\u00f6llner Kneipe \u201eSyndikat\u201c gibt es Kritik von Medienvertretern und einer Gewerkschaft. Freitagfr\u00fch im Neuk\u00f6llner Schillerkiez: W\u00e4hrend auf der einen Seite einer Absperrung Polizisten die in der linken Szene beliebte Kiezkneipe \u201eSyndikat\u201c r\u00e4umen und auf der anderen Seite des Gitters Unterst\u00fctzer der Kneipe lautstark protestieren, hindern immer wieder Polizisten Journalisten daran, zwischen beiden Seiten hin und her zu wechseln. \nEine Journalistin wird sp\u00e4ter berichten, ihr sei der Zutritt zum abgesperrten Bereich verweigert worden, da nicht ausgeschlossen werden k\u00f6nne, dass sie Steine auf Polizisten werfen w\u00fcrde. Mindestens einem Journalisten wird der Rucksack durchsucht, weil er \u201eirgendwie verd\u00e4chtig\u201c aussehe, so berichtet er sp\u00e4ter. \nEin Polizist soll sich einem Reporter der \u201etaz\u201c gen\u00e4hert und gefragt haben: \u201eWie w\u00e4re es, wenn ich sie in Ihrem B\u00fcro besuchen w\u00fcrde?\u201c Anderen Journalisten soll vorgeworfen worden sein, sie seien \u201eInfluencer\u201c- oder \u201eGesinnungsjournalisten\u201c. Ihre Namen sind dem Tagesspiegel bekannt.\nBereits im Vorfeld hatte die Journalistengewerkschaft dju vor Einschr\u00e4nkungen der Pressefreiheit in Zusammenhang mit der R\u00e4umung gewarnt. In der Regel gebe es in der Zusammenarbeit von Polizei und Journalisten bei Demonstrationen in Berlin keine Probleme, sagt dju-Landesgesch\u00e4ftsf\u00fchrer J\u00f6rg Reichel. \nProblematisch w\u00fcrde es allerdings regelm\u00e4\u00dfig bei Kundgebungen zu Themen wie Gentrifizierung oder Rechtsextremismus. \u201eIm Grunde gibt es von der Polizei Berlin ein Bekenntnis zur Pressefreiheit, das ist unstreitig\u201c, sagt Reichel. \u201eIm konkreten Einsatz hakt es dann aber deutlich.\u201c \nGewerkschaft kritisiert Einrichtung von Sperrzonen\nEin grunds\u00e4tzliches Problem sei etwa der Verweis auf Verlautbarungen der Pressestelle und die damit oft einhergehende Be- oder gar Verhinderung eigener Recherchen.\n[Wenn Sie alle aktuellen Entwicklungen zur Coronavirus-Krise live auf Ihr Handy haben wollen, empfehlen wir Ihnen unsere runderneuerte App, die Sie hier f\u00fcr Apple- und Android-Ger\u00e4te herunterladen k\u00f6nnen.]\nIm Zusammenhang mit der R\u00e4umung des \u201eSyndikats\u201c hatte die Polizei den halben Kiez zur Sperrzone erkl\u00e4rt. \u201eDiese Einrichtung von roten Zonen ist im Grunde mit den B\u00fcrgerrechten und der Pressefreiheit nicht vereinbar\u201c, sagt Reichel. Es sei inakzeptabel, wenn Journalisten sich nur unter Polizeibegleitung auf den Stra\u00dfen bewegen k\u00f6nnten.\nPolizeisprecher Thilo Cablitz r\u00e4umt auf Anfrage ein, dass es Probleme an den Kontrollpunkten gegeben habe. Am Ende h\u00e4tten allerdings alle Journalisten die Gelegenheit gehabt, ihrer Berichterstattung nachzugehen. Mit Blick auf k\u00fcnftige Demonstrationen k\u00fcndigte er eine weitere Sensibilisierung der Polizeibeamten an.\nRechtsextreme nutzen gef\u00e4lschte Presseausweise\nAls Grund f\u00fcr die Behinderungen sieht dju-Mann Reichel mangelnde Kenntnisse der Beamten \u2013 etwa in Bezug auf die Frage, welche Presseausweise anerkannt sind. \nW\u00e4hrend Journalisten immer wieder von Ereignisorten abgewiesen w\u00fcrden, w\u00fcrden rechtsextreme Aktivisten gef\u00e4lschte Presseausweise nutzen, um sich der Strafverfolgung zu entziehen oder Zugang zu abgesperrten Bereichen zu erhalten.\nAls besonderes Problem sieht Reichel die sogenannten Hygienedemonstrationen, bei denen wiederholt Pressevertreter von Teilnehmern attackiert wurden. Hier nehme die Polizei ihre Aufgabe, die Pressefreiheit zu sch\u00fctzen, nicht ausreichend wahr. \nBei einer Demonstration am 1. August in Berlin seien mindestens zehn Journalisten und vier Fernsehteams bel\u00e4stigt und angegriffen worden, erkl\u00e4rt Reichel. Zum Teil h\u00e4tten Polizisten daneben gestanden, ohne einzugreifen. \nBekannt geworden war etwa der Fall der ZDF-Moderatorin Dunya Hayali, die Dreharbeiten bei der Demonstrationen abbrechen musste. \nSorge vor \u00dcbergriffen bei Hygienedemos\n\u201eWenn man sich als Journalist in letzter Zeit bei rechtsextremen oder Anti-Corona-Demonstrationen bewegt hat, musste man Sorge haben um sein Leib und Leben\u201c, sagt Reichel. Mit Sorge blicke er auf die angek\u00fcndigte Corona-Demonstration am 29. August.\nEin freier Journalist, der seit Jahren von Demonstrationen berichtet, sagt, dass das Verhalten der Polizei aus seiner Sicht h\u00e4ufig damit zusammenh\u00e4nge, wie \u201eprofessionell\u201c ein Journalist auftrete und wie eindeutig er als ein solcher identifizierbar sei. Hier seien Foto- und Videojournalisten im Vorteil gegen\u00fcber Zeitungsjournalisten. \nAuch seien die Verhaltensweisen insgesamt stark unterschiedlich. \u201eDas Problem ist, dass es im Grunde vom Zufall abh\u00e4ngt, ob man seine Berichterstattung frei aus\u00fcben kann oder nicht\u201c, sagt er. ", "twitter-history": "[{       \"id\": 1296133984649465857,       \"url\": \"https://twitter.com/Aleks_weltweit/status/1296133984649465857\",       \"date\": \"2020-08-19 17:16:37+00:00\",       \"text\": \"Berliner Polizei eben... Berliner Polizisten sollen Journalisten bei der Arbeit behindert haben https://t.co/2FM8JvtYfR\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 131467152,              \"url\": \"http://www.rent-a-pm.de/wordpress/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/478751475988852738/jbO-Ihrt_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Aleks_weltweit\",              \"name\": \"Aleks\",              \"description\": \"Liberal, Humanist, Demokrat, Tierfreund, Musik-Allesfresser, Vegetarier, PastafariNUR Private Meinung, auch die Ironie\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-04-10 10:31:57+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 2338,              \"friends\": 1288,              \"tweets\": 110935,              \"liked_tweets\": 653,              \"lists_member\": 124,              \"media_shared\": 441       }}, {       \"id\": 1293853845664260098,       \"url\": \"https://twitter.com/neoterisch/status/1293853845664260098\",       \"date\": \"2020-08-13 10:16:10+00:00\",       \"text\": \"Berliner Polizisten sollen Journalisten bei der Arbeit behindert haben https://t.co/WNmv5V3b4x\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.neoterisch.de rel=nofollow>neoterisch</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 145947963,              \"url\": \"http://www.neoterisch.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1008367706486210561/B9s3jxNM_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/145947963/1529248824\",              \"username\": \"neoterisch\",              \"name\": \"neoterisch\",              \"description\": \"Aktuelles aus Deutschland\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-05-20 07:37:50+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 72,              \"friends\": 158,              \"tweets\": 15621,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 1       }}, {       \"id\": 1293430228677726208,       \"url\": \"https://twitter.com/Zukunftskinder/status/1293430228677726208\",       \"date\": \"2020-08-12 06:12:51+00:00\",       \"text\": \"War mir klar, auch ohne den Artikel zuvor gelesen zu haben, dass das nur einer von der taz gewesen sein kann...! \ud83d\ude02 #mimimiKritik an Polizeiarbeit bei der R\u00e4umung des Syndikat Berliner Polizisten sollen Journalisten bei der Arbeit behindert habenhttps://t.co/QcdrKaCwgE\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 330357834,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1215990172929622016/j_MXOwKa_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/330357834/1579416544\",              \"username\": \"Zukunftskinder\",              \"name\": \"PinkFluffyUnicorn\",              \"description\": \"Ich bin nur f\u00fcr das verantwortlich, was ich sage und nicht f\u00fcr das, was andere verstehen!Einige Kommentare k\u00f6nnen Spuren von Ironie und Sarkasmus enthalten \ud83e\udd13\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-07-06 14:06:54+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 3853,              \"friends\": 2548,              \"tweets\": 138262,              \"liked_tweets\": 51691,              \"lists_member\": 75,              \"media_shared\": 2354       }}, {       \"id\": 1293209362463416321,       \"url\": \"https://twitter.com/DerAlleinherrs1/status/1293209362463416321\",       \"date\": \"2020-08-11 15:35:13+00:00\",       \"text\": \"Problematisch w\u00fcrde es allerdings regelm\u00e4\u00dfig bei Kundgebungen zu Themen wie Gentrifizierung oder Rechtsextremismus - Ein Schelm...https://t.co/EofPJIsoS3\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1092087855281782786,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1092089202731376640/0Q3ubHXt_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1092087855281782786/1612823856\",              \"username\": \"DerAlleinherrs1\",              \"name\": \"Echse mit Eigenheiten\",              \"description\": \"Gerade auch 1 echt hungrige Echse | erEchsperte f\u00fcr Snechs.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-02-03 15:50:09+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 39,              \"friends\": 430,              \"tweets\": 1914,              \"liked_tweets\": 13840,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 26       }}, {       \"id\": 1293206826167697408,       \"url\": \"https://twitter.com/AZeckenbiss/status/1293206826167697408\",       \"date\": \"2020-08-11 15:25:08+00:00\",       \"text\": \"Ein #Polizist soll sich einem Reporter der \u201e#taz\u201c gen\u00e4hert und gefragt haben: \u201eWie w\u00e4re es, wenn ich sie in Ihrem B\u00fcro besuchen w\u00fcrde?\u201c #Berlin #Syndikat #Pressefreiheit @retep_kire https://t.co/YsrTQihbuj\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 9,       \"likes\": 32,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 964948385018019840,              \"url\": \"http://antifazeckenbiss.wordpress.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1022100124141596674/Ek64b3nF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/964948385018019840/1599500602\",              \"username\": \"AZeckenbiss\",              \"name\": \"Antifa Zeckenbiss\",              \"description\": \"Das ist ein privater,nicht gewerblicher Twitter-Account von Antifa Zeckenbiss.A.Zeckenbiss@protonmail.com\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-02-17 19:43:17+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 18000,              \"friends\": 289,              \"tweets\": 12676,              \"liked_tweets\": 12049,              \"lists_member\": 101,              \"media_shared\": 2418       }}, {       \"id\": 1293187315989245952,       \"url\": \"https://twitter.com/WolfImFaulpelz/status/1293187315989245952\",       \"date\": \"2020-08-11 14:07:37+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/LTFF6VdsT9\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2293437935,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1016955362501636096/fktWwdFa_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2293437935/1616049726\",              \"username\": \"WolfImFaulpelz\",              \"name\": \"dies das dr. l\u00f6wenhass\",              \"description\": \"julis enteignen ist mein kink\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-01-20 11:51:57+00:00\",              \"location\": \"he/him\",              \"followers\": 438,              \"friends\": 412,              \"tweets\": 27716,              \"liked_tweets\": 22866,              \"lists_member\": 39,              \"media_shared\": 1790       }}, {       \"id\": 1293094602073874432,       \"url\": \"https://twitter.com/SvenjaKick/status/1293094602073874432\",       \"date\": \"2020-08-11 07:59:12+00:00\",       \"text\": \"Berliner Polizisten sollen Journalisten bei der Arbeit behindert haben https://t.co/9pjmYVKsxd\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1745151728,              \"url\": \"http://Instagram.com/glatzkopfgabber\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1328341408210677760/GK27v3pc_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1745151728/1602765196\",              \"username\": \"SvenjaKick\",              \"name\": \"Svenja Kick\",              \"description\": \"\u262f\ufe0fFreedomlover\u262e\ufe0f#peaceandharmonyforeveryone #dielinke #anticapitalism #wuppertal #osterholzbleibt #systemchangenotclimatechange\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-09-07 10:38:34+00:00\",              \"location\": \"Wuppertal, Nordrhein-Westfalen\",              \"followers\": 33,              \"friends\": 250,              \"tweets\": 89,              \"liked_tweets\": 835,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 23       }}, {       \"id\": 1293093479141322753,       \"url\": \"https://twitter.com/watch_union/status/1293093479141322753\",       \"date\": \"2020-08-11 07:54:44+00:00\",       \"text\": \"Bei #b0708 gibt es massive Vorw\u00fcrfe gegen die Polizei #Berlin, die Pressefreiheit eingeschr\u00e4nkt zu haben - inklusive der direkten Einsch\u00fcchterung eines #taz-Journalisten. /MS https://t.co/IkZcz1VQsl\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 10,       \"likes\": 37,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 859101343356772353,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/905070194317549570/gidPoa-e_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/859101343356772353/1609429336\",              \"username\": \"watch_union\",              \"name\": \"UnionWatch\",              \"description\": \"Tagespolitische Kommentare und Nachrichten rund um #CDU, #CSU und ihre Skandale.Hinweise?DM - info@union-watch.de (pgp 0xA2BFFF6C) - tel 089-21536700#FCKNZS\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-05-01 17:44:56+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 31303,              \"friends\": 3626,              \"tweets\": 98685,              \"liked_tweets\": 145601,              \"lists_member\": 144,              \"media_shared\": 6066       }}, {       \"id\": 1293091648449241088,       \"url\": \"https://twitter.com/doku_nKuhn/status/1293091648449241088\",       \"date\": \"2020-08-11 07:47:28+00:00\",       \"text\": \"Ein Polizist soll sich einem Reporter der \u201e@tazgezwitscher\u201c gen\u00e4hert und gefragt haben: \u201eWie w\u00e4re es, wenn ich sie in Ihrem B\u00fcro besuchen w\u00fcrde?\u201c  Anderen Journalisten soll vorgeworfen worden sein, sie seien \u201eGesinnungsjournalisten\u201c. #Pressefreiheit https://t.co/c1J2DSx161\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 98,       \"likes\": 133,       \"quotes\": 6,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 965199901515710464,              \"url\": \"https://nico-kuhn.org/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1341717408478863364/4OanbpqM_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/965199901515710464/1533654994\",              \"username\": \"doku_nKuhn\",              \"name\": \"Nico Kuhn\",              \"description\": \"Fotograf und freier Journalist. Schwerpunkt: Protest & Soziale Bewegungen, Extreme Rechte | Mail: hallo@nico-kuhn.org\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-02-18 12:22:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2435,              \"friends\": 398,              \"tweets\": 4011,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 18,              \"media_shared\": 1071       }}, {       \"id\": 1293078895726661632,       \"url\": \"https://twitter.com/NSammler/status/1293078895726661632\",       \"date\": \"2020-08-11 06:56:47+00:00\",       \"text\": \"L\u00e4sst die Polizei Journalisten frei berichten? Nach der R\u00e4umung der Neuk\u00f6llner Kneipe \u201eSyndikat\u201c gibt es Kritik von Medienvertretern und einer Gewerkschaft. https://t.co/7hcwyy8NgY\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1232594379560361984,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1232595078478168064/Jg_5cX57_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"NSammler\",              \"name\": \"Nachrichten Sammler\",              \"description\": \"#Deutschland #Nachrichten\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-02-26 09:13:03+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 73,              \"friends\": 66,              \"tweets\": 16410,              \"liked_tweets\": 8236,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 187       }}, {       \"id\": 1293071077837602816,       \"url\": \"https://twitter.com/madlen_hapunkt/status/1293071077837602816\",       \"date\": \"2020-08-11 06:25:43+00:00\",       \"text\": \"Kein Zugang zu abgesperrten Bereichen, Taschenkontrollen, Unterstellungen - nach der R\u00e4umung des #Syndikat am #b0708 werfen Journalist*innen und @djuverdi @polizeiberlin vor, Medienvertreter*innen bei der Arbeit behindert zu haben. Das ist kein Einzelfall: https://t.co/FKDpDOPtz8\",       \"replies\": 10,       \"retweets\": 49,       \"likes\": 106,       \"quotes\": 4,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 838135471549067268,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/884474204732755968/U7VIWr5K_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/838135471549067268/1499710104\",              \"username\": \"madlen_hapunkt\",              \"name\": \"Madlen Haarbach\",              \"description\": \"Journalistin // Berlin-Ressort @tagesspiegel & @tspleute Neuk\u00f6lln // Kolumbien\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-03-04 21:14:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin // Bogot\u00e1\",              \"followers\": 2233,              \"friends\": 1072,              \"tweets\": 3755,              \"liked_tweets\": 1687,              \"lists_member\": 28,              \"media_shared\": 519       }}, {       \"id\": 1293063254214938624,       \"url\": \"https://twitter.com/schlag_zeile/status/1293063254214938624\",       \"date\": \"2020-08-11 05:54:38+00:00\",       \"text\": \"Hat sich Geisel eigentlich schon ge\u00e4u\u00dfert?             \u201eKritik an Polizeiarbeit bei der R\u00e4umung des #Syndikat: Berliner Polizisten sollen Journalisten bei der Arbeit behindert haben\u201c  https://t.co/eeulG6PWQV\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 92984080,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/916347428122619908/FS0epdXo_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/92984080/1399323605\",              \"username\": \"schlag_zeile\",              \"name\": \"homo office\",              \"description\": \"Irgendwas mit #Queer #Antifa und #P\u00e4dagogik, Irgendwo in #Berlin #Pankow, Irgendwie in gew, vvn-bda, dielinke\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-11-27 14:59:36+00:00\",              \"location\": \"Berlin \",              \"followers\": 2308,              \"friends\": 2279,              \"tweets\": 9323,              \"liked_tweets\": 8437,              \"lists_member\": 146,              \"media_shared\": 186       }}, {       \"id\": 1293024229223469058,       \"url\": \"https://twitter.com/czleft/status/1293024229223469058\",       \"date\": \"2020-08-11 03:19:34+00:00\",       \"text\": \"Top story: Kritik an Polizeiarbeit bei der R\u00e4umung des Syndikat: Berliner Polizisten sollen Journalisten bei der Arbeit behindert haben - Berlin - Tagesspiegel https://t.co/ef179kWsXu, see more https://t.co/5UYJHZlyga\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://www.tweetedtimes.com rel=nofollow>The Tweeted Times</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2740319642,              \"url\": \"http://tweetedtimes.com/czleft\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/501092359673618432/JqNosq9k_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2740319642/1408308469\",              \"username\": \"czleft\",              \"name\": \"czech left\",              \"description\": \"A selection of Czech leftist.[CZ] V\u00fdb\u011br z \u010desk\u00e9 levicov\u00e9 sc\u00e9ny.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-08-17 19:14:38+00:00\",              \"location\": \"\u010cesk\u00e1 republika\",              \"followers\": 1566,              \"friends\": 1465,              \"tweets\": 119267,              \"liked_tweets\": 9182,              \"lists_member\": 100,              \"media_shared\": 819       }}, {       \"id\": 1292975139903213569,       \"url\": \"https://twitter.com/anftimes/status/1292975139903213569\",       \"date\": \"2020-08-11 00:04:30+00:00\",       \"text\": \"Top story: Kritik an Polizeiarbeit bei der R\u00e4umung des Syndikat: Berliner Polizisten sollen Journalisten bei der Arbeit behindert haben - Berlin - Tagesspiegel https://t.co/AXGBJHnQmV, see more https://t.co/p1dU1lVIcd\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://www.tweetedtimes.com rel=nofollow>The Tweeted Times</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2715322430,              \"url\": \"https://twitter.com/anfascz\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/497497519530590208/abgmoTAZ_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2715322430/1407448227\",              \"username\": \"anftimes\",              \"name\": \"Antifascist times\",              \"description\": \"tweetedtimes.com/anftimes\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-08-07 20:46:19+00:00\",              \"location\": \"http://www.scoop.it/t/anfas\",              \"followers\": 2108,              \"friends\": 21,              \"tweets\": 5382,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 14,              \"media_shared\": 676       }}, {       \"id\": 1292959251627999232,       \"url\": \"https://twitter.com/padeluun/status/1292959251627999232\",       \"date\": \"2020-08-10 23:01:22+00:00\",       \"text\": \"\u00bbKritik an Polizeiarbeit bei der R\u00e4umung des Syndikat. Berliner Polizisten sollen Journalisten bei der Arbeit behindert haben\u00abhttps://t.co/hLWkAj0feU\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://crossposter.masto.donte.com.br rel=nofollow>Mastodon-Twitter Crossposter</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 41388754,              \"url\": \"http://www.ameublement.de/page_id=75/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1353882915424366598/5X0Hzlyy_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/41388754/1411596350\",              \"username\": \"padeluun\",              \"name\": \"padeluun \ud83c\udf88| Art d\u2018Ameublement\",              \"description\": \"Artist working on freedom | O.N.M. | CCC | FoeBuD | ZaMir | Zerberus | Digitalcourage | BigBrotherAwards | AK-Vorrat | KuM | #unteilbar | Bielefeld | Berlin\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-05-20 16:11:09+00:00\",              \"location\": \"52.527037,13.385311\",              \"followers\": 8817,              \"friends\": 24,              \"tweets\": 74508,              \"liked_tweets\": 38406,              \"lists_member\": 451,              \"media_shared\": 941       }}, {       \"id\": 1292956919972462593,       \"url\": \"https://twitter.com/polizeiarchiv/status/1292956919972462593\",       \"date\": \"2020-08-10 22:52:06+00:00\",       \"text\": \"Beamte sollen Journalisten bei der Arbeit behindert haben.https://t.co/XVRHB5qKfm\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1151964705159831556,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1168893492451598342/SS0DES23_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1151964705159831556/1567522240\",              \"username\": \"polizeiarchiv\",              \"name\": \"Polizeiarchiv\",              \"description\": \"Aktuelle Meldungen zur Polizei Deutschlands. #polizei #deutschland #blaulicht\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-07-18 21:19:22+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 82,              \"friends\": 4,              \"tweets\": 407,              \"liked_tweets\": 3,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1292930934635933698,       \"url\": \"https://twitter.com/SchwarzePalmen/status/1292930934635933698\",       \"date\": \"2020-08-10 21:08:50+00:00\",       \"text\": \"\u201eEin Polizist soll sich einem Reporter der \u201etaz\u201c gen\u00e4hert und gefragt haben: \u201eWie w\u00e4re es, wenn ich sie in Ihrem B\u00fcro besuchen w\u00fcrde?\u201c Anderen #Journalisten soll vorgeworfen worden sein, sie seien \u201eGesinnungsjournalisten\u201c.\u201c#Polizeiproblem #Berlin https://t.co/99JjjxFwhx\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 79,       \"likes\": 102,       \"quotes\": 7,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 922352743284658176,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/922360699455545344/sB8u8ivq_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/922352743284658176/1508742934\",              \"username\": \"SchwarzePalmen\",              \"name\": \"Nicola Sacco\",              \"description\": \"Anarchismus, Antifa und Beauty-Tipps aus Berlin. F\u00fcr bunte Bl\u00f6cke, schwarze Herzen, eine bessere Welt, und gegen Craft Beer.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-10-23 06:43:25+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 4584,              \"friends\": 931,              \"tweets\": 39248,              \"liked_tweets\": 108890,              \"lists_member\": 44,              \"media_shared\": 4384       }}, {       \"id\": 1292923305717006337,       \"url\": \"https://twitter.com/fozzybear77/status/1292923305717006337\",       \"date\": \"2020-08-10 20:38:32+00:00\",       \"text\": \"Wenn Beamte Journalist_innen als \u201eGesinnungsjournalisten\u201c betiteln haben wir ein #Polizeiproblem!Berliner Polizisten sollen Journalisten bei der Arbeit behindert haben https://t.co/A9gWGDQGAQ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2258102198,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/720730417410781184/GmRDf_W4_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2258102198/1449096234\",              \"username\": \"fozzybear77\",              \"name\": \"fozzybear77\",              \"description\": \"Nachtaktives Wesen immer auf suche nach Koffein, radiophil, Flashaholic, LEGO und uhrenverr\u00fcckt!Hoodiepfleger\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-22 20:23:43+00:00\",              \"location\": \"Hamburg\",              \"followers\": 1386,              \"friends\": 1496,              \"tweets\": 103572,              \"liked_tweets\": 305804,              \"lists_member\": 62,              \"media_shared\": 9230       }}, {       \"id\": 1292912043847286785,       \"url\": \"https://twitter.com/__investigate__/status/1292912043847286785\",       \"date\": \"2020-08-10 19:53:47+00:00\",       \"text\": \"Berliner Polizisten sollen Journalisten bei der Arbeit behindert haben. https://t.co/KTMyTETUkc\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 10,       \"likes\": 12,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 968502825851478018,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1233448585469071361/t4yPcSkY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/968502825851478018/1610882295\",              \"username\": \"__investigate__\",              \"name\": \"element\",              \"description\": \"Recherche zu Rechtsextremismus, Querdenken, Sekten, Anthroposophie, Reichsb\u00fcrger, Korruption, Antisemitismus, Polizeigewalt, Coronarebellen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-02-27 15:07:22+00:00\",              \"location\": \"an vielen Orten\",              \"followers\": 7637,              \"friends\": 1245,              \"tweets\": 28493,              \"liked_tweets\": 4778,              \"lists_member\": 49,              \"media_shared\": 5908       }}, {       \"id\": 1292899889245020160,       \"url\": \"https://twitter.com/mediareloaded/status/1292899889245020160\",       \"date\": \"2020-08-10 19:05:29+00:00\",       \"text\": \"Durchsuchte Taschen, Beschimpfungen: L\u00e4sst die #Polizei #Journalisten frei berichten? Nach der R\u00e4umung der Neuk\u00f6llner Kneipe #Syndikat gibt es Kritik von Medienvertretern und Gewerkschaft. | v @Tagesspiegel | https://t.co/exB8ewNftZ #B0708\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.echofon.com/ rel=nofollow>Echofon</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 15663428,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1267957046743379971/Ntut6oWU_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/15663428/1443737059\",              \"username\": \"mediareloaded\",              \"name\": \"\ud835\uddfa\ud835\uddf2\ud835\uddf1\ud835\uddf6\ud835\uddee\ud835\uddff\ud835\uddf2\ud835\uddf9\ud835\uddfc\ud835\uddee\ud835\uddf1\ud835\uddf2\ud835\uddf1\",              \"description\": \"Interessantes aus Medien und Datenschutz | info@mediareloaded.de | Imprint: cutt.ly/xjuXKQI | Peter Cohrs (he/him)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-07-30 17:51:56+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 579,              \"friends\": 448,              \"tweets\": 22107,              \"liked_tweets\": 926,              \"lists_member\": 99,              \"media_shared\": 2423       }}, {       \"id\": 1292880482296893445,       \"url\": \"https://twitter.com/madbutscher/status/1292880482296893445\",       \"date\": \"2020-08-10 17:48:22+00:00\",       \"text\": \"Nur einer von vielen Gr\u00fcnden weshalb @dieLinke keine w\u00e4hlbare Alternative  ist  .... #R2G https://t.co/Dr79R6vk93\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 954750523101597698,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1361327586555662340/rQ1TeuzA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/954750523101597698/1604251984\",              \"username\": \"madbutscher\",              \"name\": \"butsch \ud83c\udf7b\u270a\ud83c\udfda\ufe0f\",              \"description\": \"Antifa .... mit Faschisten wird nicht gesprochen \u00fcber sie schon/qpb  S\u00fcdkurve72 und Freunde/1312/p\u00f6bele gerne mal /\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-01-20 16:20:37+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 100,              \"friends\": 394,              \"tweets\": 9819,              \"liked_tweets\": 15489,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 68       }}, {       \"id\": 1292880238473551873,       \"url\": \"https://twitter.com/bengoshi_de/status/1292880238473551873\",       \"date\": \"2020-08-10 17:47:24+00:00\",       \"text\": \"Huch, schon wieder bedauerliche Einzelf\u00e4lle?https://t.co/UfW3Zf7bk8\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 216333346,              \"url\": \"http://coderdojo.c-base.org\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/742942812145061888/-qI8CaXV_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/216333346/1398320371\",              \"username\": \"bengoshi_de\",              \"name\": \"bengoshi\",              \"description\": \"Gedanken zum t\u00e4gl.Glauben und Politik; priv. Account - Jurist, Nerd & im Datenschutz t\u00e4tig; Podcast unter dect42.de; aktiv bei @coderdojoMitte und @cyber4EDU_de\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-11-16 12:27:13+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 188,              \"friends\": 185,              \"tweets\": 3257,              \"liked_tweets\": 7482,              \"lists_member\": 11,              \"media_shared\": 160       }}, {       \"id\": 1292876603152896003,       \"url\": \"https://twitter.com/Redskinsberlin/status/1292876603152896003\",       \"date\": \"2020-08-10 17:32:57+00:00\",       \"text\": \"Durchsuchte Taschen, Beschimpfungen: L\u00e4sst die Polizei Journalisten frei berichten? Nach der R\u00e4umung der Neuk\u00f6llner Kneipe #Syndikat gibt es Kritik von Medienvertretern und Gewerkschaft. #b0708 #Polizeiproblem https://t.co/kZppkLQhUM\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 6,       \"likes\": 15,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 756463163881754625,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1375420585262604288/jPpwTWVe_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/756463163881754625/1613073369\",              \"username\": \"Redskinsberlin\",              \"name\": \"RASH - Subkultur und Widerstand\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-07-22 12:17:27+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1727,              \"friends\": 2286,              \"tweets\": 50706,              \"liked_tweets\": 24065,              \"lists_member\": 33,              \"media_shared\": 249       }}, {       \"id\": 1292867763246170112,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1292867763246170112\",       \"date\": \"2020-08-10 16:57:49+00:00\",       \"text\": \"Durchsuchte Taschen, Beschimpfungen: L\u00e4sst die Polizei Journalisten frei berichten? Nach der R\u00e4umung der Neuk\u00f6llner Kneipe #Syndikat gibt es Kritik von Medienvertretern und Gewerkschaft. #b0708Text von @madlen_hapunkt.https://t.co/ENw2Xjsh9F\",       \"replies\": 11,       \"retweets\": 78,       \"likes\": 129,       \"quotes\": 4,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 439045,              \"friends\": 1506,              \"tweets\": 259741,              \"liked_tweets\": 6946,              \"lists_member\": 4100,              \"media_shared\": 25705       }}]"}