{"url": "https://www.tagesspiegel.de/wirtschaft/dgb-erwartet-harte-verteilungskonflikte-es-darf-keine-kuerzungen-geben-wenn-die-kassen-leer-sind/25977944.html", "date": "2020-07-05T17:11:23+02:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "\u201eEs darf keine K\u00fcrzungen geben, wenn die Kassen leer sind\u201c", "article": "Anja Piel sitzt seit M\u00e4rz im DGB-Vorstand. Als Folge der Coronakrise stellt sie sich auf einen sozialpolitisch schwierigen Bundestagswahlkampf ein. Es ist vor allem ein Sprung in mehr Handlungsmacht. In Niedersachsen sind die Gr\u00fcnen in der Opposition. Als wir dort 2013 eine rot-gr\u00fcne Koalition gebildet haben, hat mir das gro\u00dfen Spa\u00df gemacht, weil Politik in der Regierung eng an der Lebenswirklichkeit der Menschen ist. In der Opposition stellt man dagegen viele Forderungen und stirbt in Sch\u00f6nheit.\n Das Gespr\u00e4ch f\u00fchrte Alfons Frese.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1280495030092865536,       \"url\": \"https://twitter.com/VKVCovestro/status/1280495030092865536\",       \"date\": \"2020-07-07 13:33:00+00:00\",       \"text\": \"\u201eEs darf keine K\u00fcrzungen geben, wenn die Kassen leer sind\u201c so @Anja_Piel @dgb_news https://t.co/2E6DeF5wke\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3380108447,              \"url\": \"https://vkv-covestro-lev.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/810100784050438144/Nd2m2kVu_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3380108447/1524337053\",              \"username\": \"VKVCovestro\",              \"name\": \"VKV Covestro\",              \"description\": \"Hier twittert der Zusammenschluss von Vertrauensleuten & Betriebsr\u00e4ten @CovestroDE \u00fcber gewerkschaftspolitische & betriebliche Themen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-07-17 09:42:18+00:00\",              \"location\": \"Leverkusen\",              \"followers\": 597,              \"friends\": 744,              \"tweets\": 8449,              \"liked_tweets\": 1462,              \"lists_member\": 71,              \"media_shared\": 1482       }}, {       \"id\": 1280371693572284416,       \"url\": \"https://twitter.com/Anja_Piel/status/1280371693572284416\",       \"date\": \"2020-07-07 05:22:54+00:00\",       \"text\": \"DGB erwartet harte Verteilungskonflikte: \u201eEs darf keine K\u00fcrzungen geben, wenn die Kassen leer sind\u201c - Wirtschaft - Tagesspiegel Mobil https://t.co/3IRphi1Yyn\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 25,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 581035364,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1341505299195293701/9eK9iUbx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/581035364/1538757895\",              \"username\": \"Anja_Piel\",              \"name\": \"Anja Piel\",              \"description\": \"DGB Verdi k\u00e4mpferisch. mitbestimmt und Europ\u00e4erin\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\udff3\ufe0fu200d\ud83c\udf08Nie wieder Faschismus           Unsere W\u00e4hrung in der Krise: Solidarit\u00e4t \u2764\ufe0f\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2012-05-15 16:28:44+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 4863,              \"friends\": 3529,              \"tweets\": 11319,              \"liked_tweets\": 7175,              \"lists_member\": 83,              \"media_shared\": 709       }}, {       \"id\": 1280127336483098626,       \"url\": \"https://twitter.com/dgb_news/status/1280127336483098626\",       \"date\": \"2020-07-06 13:11:55+00:00\",       \"text\": \"#Kurzabeitergeld, #Mindestlohn und Solidarit\u00e4t in Zeiten von #Corona: DGB-Vorstandsmitglied @Anja_Piel hat mit dem @Tagesspiegel \u00fcber aktuelle Herausforderungen gesprochen. \u27a1\ufe0f https://t.co/LNBFlJMrL4 https://t.co/qRqptelKvf\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 14,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 16128914,              \"url\": \"http://www.dgb.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1280886453837365252/odPQ3OdJ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/16128914/1614246390\",              \"username\": \"dgb_news\",              \"name\": \"DGB - Deutscher Gewerkschaftsbund\",              \"description\": \"Hier twittert die Onlineredaktion des Deutschen Gewerkschaftsbundes (DGB). Impressum/Datenschutz: dgb.de/service/impres\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-09-04 13:47:41+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 48523,              \"friends\": 3388,              \"tweets\": 17635,              \"liked_tweets\": 7261,              \"lists_member\": 539,              \"media_shared\": 3632       }}, {       \"id\": 1279805386053255168,       \"url\": \"https://twitter.com/Bertmwalther/status/1279805386053255168\",       \"date\": \"2020-07-05 15:52:36+00:00\",       \"text\": \"DGB erwartet harte Verteilungskonflikte...https://t.co/jl7pvBYYIs\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 979375548194590720,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1365650697920909314/G-t5mTv5_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/979375548194590720/1522344603\",              \"username\": \"Bertmwalther\",              \"name\": \"Bert Walther\",              \"description\": \"yxops\u00fcpd\u00fcdis - ich bin ein Naturist, der immer sehr viel frisst, besonders lob ich mir, Rotkohl fr\u00fch um vier...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-03-29 15:11:41+00:00\",              \"location\": \"Vogtlandkreis, Sachsen\",              \"followers\": 1010,              \"friends\": 997,              \"tweets\": 103200,              \"liked_tweets\": 4,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 4173       }}]"}