{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/politik/corona-ansteckungsgefahr-durch-kinder-das-sollte-man-zur-debatte-um-die-drosten-studie-wissen/25867202.html",
     "date": "2020-05-28T09:47:34+02:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "Das sollte man zur Debatte um die Drosten-Studie wissen",
     "article": "Einst reiften wissenschaftliche Erkenntnisse im kleinen Kreis. Heute wird dar\u00fcber in der \u00d6ffentlichkeit diskutiert. Wie ver\u00e4ndert das Wissenschaft und Politik? Eine aktuelle Studie des Charit\u00e9-Virologen Christian Drosten sorgt f\u00fcr heftige Debatten. Die Wissenschaftler wollten wissen, ob Kinder, die an Covid-19 erkrankt sind, ebenso ansteckend sind wie Erwachsene. \nDrosten und sein Team haben ihre Ergebnisse als sogenannten Pre-Print ver\u00f6ffentlicht (hier als PDF). \nDadurch haben andere Forscher Zugriff darauf, k\u00f6nnen Anmerkungen machen und die Methodik bewerten. Normalerweise l\u00e4uft dieser Prozess nicht unter den Augen der \u00d6ffentlichkeit ab. \nAber in einer Pandemie werden auch diese Abl\u00e4ufe auf den Kopf gestellt. Hier einige zentrale Fragen und Antworten in der Debatte um die Studie: \nWas die Covid-19-Krankheit und den Ausl\u00f6ser Sars-CoV-2 betrifft, steht dieser Erkenntnisprozess noch immer ganz am Anfang. Gleichzeitig ist das Interesse der \u00d6ffentlichkeit an diesen ersten, vorl\u00e4ufigen Erkenntnissen extrem gro\u00df.\n\u201eDas ist eine sehr ungew\u00f6hnliche Konstellation\u201c, sagt Markus Lehmkuhl, Professor f\u00fcr Wissenschaftskommunikation in digitalen Medien am Karlsruher Institut f\u00fcr Technologie. Normalerweise werden wissenschaftliche Studien von geeigneten Experten (den \u201epeers\u201c) eingehend gepr\u00fcft, bevor sie ver\u00f6ffentlicht werden.\nFehler, die auch Forschern passieren, werden in diesem \u201ePeer Review\u201c-Verfahren (idealerweise) entdeckt und korrigiert. Bis vor wenigen Jahren fand dieser Prozess unter Ausschluss der \u00d6ffentlichkeit statt und dauerte mitunter Monate. \n[Alle aktuellen Entwicklungen in Folge der Coronavirus-Pandemie finden Sie hier in unserem Newsblog. \u00dcber die Entwicklungen speziell in Berlin halten wir Sie an dieser Stelle auf dem Laufenden.]\nInzwischen gibt es jedoch sogenannte Preprint-Server, also Internetseiten wie \u201ebioRxiv\u201c f\u00fcr biologisch relevante Artikel oder, erst seit Sommer vergangenen Jahres, \u201emedRxiv\u201c f\u00fcr medizinische Studien. Dort geben Forscher schon vor dem Peer-Review-Verfahren Einsicht in ihre Ergebnisse, damit Kollegen Fehler entdecken und korrigieren k\u00f6nnen. \nBis Dezember 2019 h\u00e4tten Drostens Arbeit dort vermutlich nur Forscher gelesen und kommentiert, die sich f\u00fcr Coronaviren interessieren. Jetzt, in der hektischen Suche nach allen Informationen zu Sars-CoV-2, werden diese Studien jedoch auch in den Medien diskutiert. \nZwar weisen die Preprint-Server eindeutig auf die Vorl\u00e4ufigkeit hin und dass die Ergebnisse nicht zur medialen Verbreitung gedacht sind. Doch die Drucksituation der Pandemie setzt diese Regeln au\u00dfer Kraft. Das hat Folgen f\u00fcr die \u00f6ffentliche Debatte von wissenschaftlichen Erkenntnissen und ihrer Konsequenz f\u00fcr die Gesellschaft.\n\u201eBei manchen der Beteiligten gibt es ein Missverst\u00e4ndnis, was Kritik in der Wissenschaft \u00fcberhaupt bedeutet\u201c, sagt Rainer Bromme, Professor f\u00fcr P\u00e4dagogische Psychologie von der Universit\u00e4t M\u00fcnster, auf die Kritik der \u201eBild\u201c-Zeitung an Drostens Studie anspielend. \nDenn neben den Experimenten geh\u00f6re zum wissenschaftlichen Diskurs immer auch \u201eein Konferenzraum, ziemlich viel Kaffee und ein gutes Emailsystem\u201c, sagt er, augenzwinkernd: \u201eMan muss beraten, was man im Labor herausgefunden hat.\u201c \nDas geh\u00f6re zum \u201eorigin\u00e4ren Kernbestand der wissenschaftlichen Wissensproduktion\u201c und es sei eben \u201ekein Indiz daf\u00fcr, dass irgendetwas schief gegangen ist\u201c. Oder etwa absichtlich verf\u00e4lscht wurde. So etwas anzunehmen oder zu unterstellen, basiere \u201eauf Unwissen oder einem b\u00f6swilligen Missverst\u00e4ndnis\u201c des Prozesses der Wissensentwicklung.\n\u201eVorl\u00e4ufig hebt meine Auffassung die Aussagekraft der Gangeltstudie auf und kehrt die Aussage der Charit\u00e9-Studie ins Gegenteil\u201c, schrieb Stoye in seinem auf einem Preprint-Server ver\u00f6ffentlichten Aufsatz. Die Formulierungen in Fachkreisen sind komprimiert und klingen drastisch. Ziel solcher Kritik ist aber vor allem, den Autorenteams aufzuzeigen, wie sie ihre Arbeiten verbessern k\u00f6nnen.\nDas Charit\u00e9-Team hat sich darauf konzentriert, anhand der Daten die Hypothese zu testen, dass sich die virale Last in den Altersgruppen nicht bedeutend unterscheide. Dazu teilten die Mediziner rund 3700 Patienten in Altersgruppen von ein- bis zehn-, elf- bis 20-, bis hin zu den 91- bis 100-J\u00e4hrigen ein. In einer zweiten Kategorisierung wurden sie in die Altersgruppen \u201eKindergarten\u201c bis sechs Jahre, \u201eGrundschule\u201c bis elf Jahre, weiterf\u00fchrende Schule, Universit\u00e4t, Erwachsene und \u00fcber-45-J\u00e4hrige eingeteilt.\nDie Laborergebnisse der Patienten wurden jeweils innerhalb dieser Gruppen zusammengefasst und verglichen. Die Mediziner fanden \u201ekeinen signifikanten Unterschied zwischen Paaren von Alterskategorien\u201c, einschlie\u00dflich der Kindergruppen und mahnten zur Vorsicht: Kinder k\u00f6nnten so ansteckend sein wie Erwachsene.\n\u201eEinige Kritikpunkte k\u00f6nnten auch eine Frage des Geschmacks sein\u201c, schreibt der Statistiker Stoye. Wenn man die Hauptaussage aber darauf beschr\u00e4nke, dass es keine statistisch signifikanten Unterschiede g\u00e4be, dann m\u00fcsse man dies gr\u00fcndlich pr\u00fcfen. \u201eDas ist hier offenbar nicht geschehen\u201c, so Stoye. Er bildete nur zwei Altersgruppen (1 bis 20 Jahre und 21 bis 100 Jahre) und wies so einen signifikanten Unterschied nach.\nDominik Liebl, Statistiker von der Universit\u00e4t Bonn, hat die Daten der Charit\u00e9-Studie ebenfalls neu bewertet und seine bislang nicht begutachteten Ergebnisse ver\u00f6ffentlicht. Er zeigt, dass Patienten in der Altersgruppe \u201eKindergarten\u201c von null bis sechs Jahre eine deutlich geringere Viruslast im Rachenraum aufweisen als Patienten, die \u00e4lter als 45 Jahre sind. \n[Mehr zum Thema: Warum Drosten und sein Team ihre Arbeit h\u00e4tten zur\u00fcckziehen m\u00fcssen, erkl\u00e4rt der Virologe Alexander Kekul\u00e9 in einem Gastbeitrag im Tagesspiegel]\nFehler passierten jedem Wissenschaftler, twitterte Liebl am Montag, \u201enun muss man die Ergebnisse neu interpretieren.\u201c Doch Liebl f\u00fcgte hinzu, dass alle Altersgruppen, einschlie\u00dflich der Kinder als infekti\u00f6s eingestuft werden m\u00fcssen trotz der Unterschiede. Er hatte dies bereits in seinem Aufsatz angemerkt.\nZum Gegenstand der \u00f6ffentlichen Diskussion ist damit das Entscheidende zur Drosten-Studie gesagt: Statistisch kann nicht ausgeschlossen werden, dass Kinder das Virus \u00fcbertragen. Auch nicht nach erneuter Bewertung der Daten. Die \u00d6ffnung von Schulen und Kitas k\u00f6nnte zu ansteigenden Fallzahlen f\u00fchren.\nUnabh\u00e4ngig davon sei die Aussage der Studie jedoch klar: \u201eEs gibt auch bei Kindern sehr hohe Viruslasten\u201c, sagt Drosten. Die Kritik der Statistiker sieht er als berechtigt an. \u201eDie Kritikpunkte haben aber f\u00fcr die medizinische Interpretation, die Bedeutung der Daten keine Konsequenz\u201c, so Drosten. Im Teil der statistischen Auswertung wollen er und sein Team die Studie neu konzipieren und die Hinweise aus der Fachwelt aufnehmen. Das Update werde eventuell diese Woche erscheinen. \n[Mehr zum Thema: Antwort auf Tagesspiegel-Gastbeitrag \u2013 wie Christian Drosten auf die Kekul\u00e9-Kritik reagiert]\nEinen der weltweit f\u00fchrenden Corona-Virologen direkt vor der Haust\u00fcr zu haben und ihn nicht um Rat zu fragen w\u00e4re aber auch, wie es ein Ministerialer ausdr\u00fcckt, \u201egrob fahrl\u00e4ssig, um nicht zu sagen dumm\u201c gewesen. \nBei Drosten kam dazu, dass er anschaulich formuliert, und dass er nicht versucht kl\u00fcger zu erscheinen als er ist. Der wissenschaftliche Konjunktiv \u2013 es \u201ek\u00f6nnte\u201c so sein, aber sicher ist es nicht \u2013 hilft der Politik oft nicht recht weiter. \nMerkel, hei\u00dft es, hat intern auch schon mal darauf hingewiesen, dass man mit dem Entscheiden nicht immer auf die Forschung warten k\u00f6nne. Aber im Prinzip kommt der Physikerin das wissenschaftliche Krisen-Paradigma entgegen: Auf unsicherem Terrain lieber langsam als \u201ezu forsch\u201c voran.\n[Behalten Sie den \u00dcberblick: Jeden Morgen ab 6 Uhr berichten Chefredakteur Lorenz Maroldt und sein Team im Tagesspiegel-Newsletter Checkpoint \u00fcber die aktuellsten Entwicklungen rund um das Coronavirus. Jetzt kostenlos anmelden: checkpoint.tagesspiegel.de.]\nTats\u00e4chlich spielten die \u00f6ffentlichen wie internen Erl\u00e4uterungen des Charit\u00e9-Forschers vor allem in der fr\u00fchen Phase zum Lockdown hin eine wichtige Rolle. Doch Drosten ist l\u00e4ngst nicht der einzige Ratgeber. \nDas Robert-Koch-Institut (RKI) hat in ein gewichtiges Wort. Fr\u00fch bat Merkel die Nationalakademie Leopoldina um Stellungnahmen, um auch andere Disziplinen anzuh\u00f6ren. Zum Bild geh\u00f6rt aber auch, dass im politischen Raum gezielt Zweifel am RKI und an Drosten gestreut wurden, als die vor zu fr\u00fchen Lockerungen warnten.\nDass Drosten quasi im Alleingang die deutschen Schulen geschlossen hat, verweisen Kenner der Abl\u00e4ufe allerdings ins Reich der M\u00e4rchen. Die ersten Schulen schloss der Krisenstab in Heinsberg Ende Februar. Als erste Gro\u00dfstadt machte Mitte M\u00e4rz Halle seine Schulen dicht. Dort spielte wohl wirklich ein ortsans\u00e4ssiger Virologe die zentrale Rolle. Alexander Kekul\u00e9, h\u00f6rten Ministerpr\u00e4sidenten-Kollegen den Sachsen-Anhaltiner Reiner Haseloff st\u00f6hnen, treibe ihn vor sich her.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1268193338739560448,       \"url\": \"https://twitter.com/ankelue/status/1268193338739560448\",       \"date\": \"2020-06-03 14:50:28+00:00\",       \"text\": \"Das sollte man zur Debatte um die Drosten-Studie wissen https://t.co/bBaam7thn4\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 247964735,              \"url\": \"http://www.ankelueddecke.tv\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1267144999118016517/Wx0uENTL_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/247964735/1497828751\",              \"username\": \"ankelue\",              \"name\": \"Anke Lueddecke \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\",              \"description\": \"Often spotted at a laptop watching subtitled arty/ political stuff. Occasionally seen directing theatre broadcasts and documentaries, or taking stills of plants\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-02-05 23:39:12+00:00\",              \"location\": \"London\",              \"followers\": 578,              \"friends\": 3783,              \"tweets\": 27113,              \"liked_tweets\": 6798,              \"lists_member\": 26,              \"media_shared\": 86       }}, {       \"id\": 1265979871731372032,       \"url\": \"https://twitter.com/worrius/status/1265979871731372032\",       \"date\": \"2020-05-28 12:14:56+00:00\",       \"text\": \"Alles #Drosten? Als erste Gro\u00dfstadt machte Mitte M\u00e4rz Halle seine Schulen dicht. Dort spielte ein ortsans\u00e4ssiger #Virologe die zentrale Rolle. Alexander #Kekul\u00e9, h\u00f6rten MP-Kollegen den Sachsen-Anhaltiner Haseloff st\u00f6hnen, treibe ihn vor sich her. #Corona https://t.co/zZt3cEtHxA\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 11,       \"likes\": 25,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 98351921,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1099332224669937666/Bph_j0r5_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/98351921/1540400818\",              \"username\": \"worrius\",              \"name\": \"Rainer Woratschka\",              \"description\": \"Redakteur beim Berliner Tagesspiegel, hier privat. Wertkonservativ, daher antifaschistisch, umweltbewegt, sozialer Kompass. Folgt auch Andersdenkenden.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-12-21 11:11:50+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 2341,              \"friends\": 530,              \"tweets\": 27321,              \"liked_tweets\": 14227,              \"lists_member\": 58,              \"media_shared\": 422       }}]"
}