{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/kultur/die-schweiz-und-die-pandemie-in-grosser-besetzung/26944244.html",
     "date": "2021-02-24T12:41:01+01:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "In gro\u00dfer Besetzung",
     "article": "Das Lucerne Festival am Verwaldst\u00e4ttersee plant f\u00fcr den Sommer ein f\u00fcnfw\u00f6chiges Programm mit Orchesterkonzerten und konzertanten Opern. Eine Festivaldauer von fast f\u00fcnf Wochen, zahlreiche Gastspiele internationaler Orchester, gro\u00df besetzte Werke, drei konzertante Opern \u2013 wenn man auf das Programm des Lucerne Sommerfestivals 2021 schaut, k\u00f6nnte man meinen, dass es keine Corona-Pandemie gebe. \n\u201eWir handeln nicht ins Blaue hinein, sondern tun das sehr \u00fcberlegt\u201c, erkl\u00e4rt Intendant Michael Haefliger. \u201eWir gehen davon aus, dass sich die gesundheitliche Situation durch die Impfungen erheblich verbessert. Auch der Sommer ist eine bessere Jahreszeit, um das Virus einzud\u00e4mmen als der Winter. Wir haben deshalb ein normales Programm geplant. Sollte es wider Erwarten Schwierigkeiten geben, dann haben wir selbstverst\u00e4ndlich Szenarien entwickelt, wie wir darauf reagieren.\u201c Gerade musste der avisierte Start des Vorverkaufs aber verschoben werden, von Ende April auf den 17. Mai, wegen zu geringer Planungssicherheit.\n Das Sommerfestival 2020 wurde zun\u00e4chst abgesagt, bevor doch noch ein stark abgespecktes, zehnt\u00e4giges, coronakonformes Programm mit dem Titel \u201eLife is live\u201c \u00fcber die B\u00fchne ging. Finanziell steht das gr\u00f6\u00dfte Klassikfestival der Schweiz trotzdem solide da. \u201e\u00dcber die letzten 20 Jahre konnten wir gutes Kapital aufbauen, das uns jetzt sch\u00fctzt. Falls wir langfristig nicht mehr mit den 1800 Pl\u00e4tzen im Saal kalkulieren k\u00f6nnen, m\u00fcssten wir umdenken\u201c, sagt Haefliger.\nDas Fr\u00fchjahrsfestival wurde abgesagt\nDass aktuell in der Schweiz keinerlei Veranstaltungen stattfinden d\u00fcrfen, h\u00e4lt er wegen der hohen Fallzahlen f\u00fcr gerechtfertigt. Dass aber die Skigebiete offenbleiben sollen, kritisiert der Intendant deutlich. \u201eMan sieht in der Schweiz gerade, dass das Thema Skifahren sicherlich einen gr\u00f6\u00dferen Stellenwert hat als das Thema Kultur.\u201c\n Das von 26. bis 28. M\u00e4rz geplante Fr\u00fchjahrsfestival \u201eAndras Schiff and Friends\u201c wurde inzwischen komplett abgesagt. Das Thema des Sommerfestivals (10. August bis 12. September 2021) lautet \u201ever-r\u00fcckt\u201c. Das Motto klingt nach einer Reaktion auf die Pandemie, wurde aber bereits vor zwei Jahren festgelegt. \nAuch die Berliner Philharmoniker sollen im Sommer dabei sein\nDie Geigerin Patricia Kopatchinskaja bietet zusammen mit dem Klarinettisten Reto Bieri ein vom Dadaismus inspiriertes Konzert. Mit Robert Schumann f\u00e4llt der Fokus auf einen Komponisten, der seine letzten beiden Lebensjahre in einer Nervenheilanstalt verbrachte. Auch bei den konzertant gespielten Opern steht laut Haefliger das Verr\u00fcckte im Zentrum mit H\u00e4ndels \u201ePartenope\u201c , Tschaikowskys \u201ePique Dame\u201c und Verdis \u201eFalstaff\u201c.\n Kern des Festivals bleiben aber die Orchesterkonzerte. Das Lucerne Festival Orchestra widmet sich unter der Leitung von Riccardo Chailly und Yannick N\u00e9zet-S\u00e9guin Werken von Rachmaninow, Mahler und Bruckner. Auftritte der Wiener (Herbert Blomstedt) und Berliner Philharmoniker (Kirill Petrenko), der Staatskapelle Berlin (Daniel Barenboim), des Royal Concertgebouw Orchestra (Daniel Harding) und des London Symphony Orchestra (Simon Rattle) untermauern die Sonderstellung des Festivals. Dass die internationalen Orchestertourneen nach der Pandemie auch wegen des Klimaschutzes deutlich weniger werden k\u00f6nnten, bringt Michael Haefliger nicht aus der Ruhe. \u201eMan muss nur das Reisen ver\u00e4ndern, kompakter planen und statt des Flugzeugs die Bahn w\u00e4hlen. Da ist sehr viel m\u00f6glich.\u201c",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1364891185987407872,       \"url\": \"https://twitter.com/BEliasson2/status/1364891185987407872\",       \"date\": \"2021-02-25 10:53:11+00:00\",       \"text\": \"In gro\u00dfer Besetzung!@LucerneFestival https://t.co/qe79yB5h0J\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 835149308433309696,              \"url\": \"http://nordea.se\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1175322322942799872/7hQCYIO__normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/835149308433309696/1569154750\",              \"username\": \"BEliasson2\",              \"name\": \"Bj\u00f6rn Eliasson \ud83c\uddf8\ud83c\uddea \ud83c\udde9\ud83c\uddea \ud83c\uddeb\ud83c\uddee \ud83c\uddee\ud83c\uddf1\",              \"description\": \"Jur kand. Civilekonom. Verksam inom Nordea Bank AB. Gift. Stolt pappa t M\u00e4rtha, Carl o Sofia. Socialkonservativ med hj\u00e4rtat hos M! Klassisk musik! Historia! \ud83c\udfbb\u26f5\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-02-24 15:28:06+00:00\",              \"location\": \"\u00d6stermalm, Stockholm! M\u00f6rtn\u00e4s!\",              \"followers\": 573,              \"friends\": 2982,              \"tweets\": 31448,              \"liked_tweets\": 16919,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 659       }}, {       \"id\": 1364566646560612353,       \"url\": \"https://twitter.com/pfaelzerwein_en/status/1364566646560612353\",       \"date\": \"2021-02-24 13:23:35+00:00\",       \"text\": \"\u30eb\u30c4\u30a7\u30eb\u30f3\u97f3\u697d\u796d\u306e\u30d8\u30d5\u30ea\u30ac\u30fc\u652f\u914d\u4eba\u306f\u3001\u30b9\u30ad\u30fc\u3092\u512a\u5148\u3055\u305b\u305f\u30b9\u30a4\u30b9\u306b\u6012\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u66f4\u306b\u4eca\u5f8c\u30821800\u4eba\u3092\u5165\u308c\u3089\u308c\u306a\u3044\u3068\u3059\u308b\u3068\u8cc7\u91d1\u9762\u3067\u8003\u3048\u76f4\u3055\u306a\u3044\u3068\u3044\u3051\u306a\u3044\u3068\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u307e\u305f\u98db\u884c\u6a5f\u306b\u3088\u308b\u79fb\u52d5\u3092\u907f\u3051\u3066\u5217\u8eca\u3067\u79fb\u52d5\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u30b3\u30e0\u30d1\u30af\u30c8\u306a\u516c\u6f14\u304c\u4eca\u5f8c\u306f\u306a\u3055\u308c\u308b\u3068\u8003\u3048\u3066\u3044\u308b\u3002https://t.co/str7i0hYW7\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2212148115,              \"url\": \"http://blog.goo.ne.jp/pfaelzerwein\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1369708771950395397/FnBUB37m_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2212148115/1615405973\",              \"username\": \"pfaelzerwein_en\",              \"name\": \"pfaelzerwein\",              \"description\": \"Wein, Weib und Gesang\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-07 12:56:14+00:00\",              \"location\": \"An der Weinstra\u00dfe\",              \"followers\": 734,              \"friends\": 449,              \"tweets\": 26918,              \"liked_tweets\": 159905,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 1832       }}]"
}