{"url": "https://www.tagesspiegel.de/politik/rassismus-versus-antisemitismus-debatte-um-den-intellektuellen-achille-mbembe-verlaeuft-nach-drehbuch/25833966.html", "date": "2020-05-17T08:05:42+02:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "Debatte um den Intellektuellen Achille Mbembe verl\u00e4uft nach Drehbuch", "article": "Zwei politische Ideologien treffen aufeinander und alle Beteiligten arbeiten mit der Rhetorik des Verdachts. Daher dreht sich alles im Kreis. Ein Gastbeitrag. Natan Sznaider ist Professor f\u00fcr Soziologie am Academic College of Tel Aviv-Yaffo \u2013 School of Behavioral Sciences. Er ist in Deutschland geboren und aufgewachsen. Nach dem Abitur wanderte er nach Israel aus.\nEs war der 7. November 1917 in M\u00fcnchen. Der Soziologe Max Weber sprach vor jungen Studierenden \u00fcber wissenschaftliche Aufrichtigkeit. \u201eWissenschaft als Beruf\u201c ist inzwischen zum Klassiker geworden. \nWeber versuchte, seinen Zuh\u00f6rern den Unterschied zwischen praktisch-politischen Stellungnahmen und wissenschaftlicher Analyse politischer Gebilde nahezubringen. \nWorte k\u00f6nnen, so Weber, Pflugscharen zur Lockerung des Erdreichs des kontemplativen Denkens sein, oder auch Schwerter gegen die Gegner: Kampfmittel. \nDie politische Atmosph\u00e4re in Deutschland war aufgeheizt und machte auch nicht vor den Universit\u00e4ten halt. \nDie feuilletonistischen Gem\u00fcter erhitzen sich\nMehr als 100 Jahre sp\u00e4ter, just in dem Moment in dem das Corona-Virus etwas in den Hintergrund r\u00fcckte, erhitzten sich die feuilletonistischen Gem\u00fcter um Achille Mbembe, einen der wichtigsten wissenschaftlichen Vertreter der post-kolonialistischen Theorie. \nDiese ist eine bewusst partikulare Theorie, die die kulturellen Einfl\u00fcsse kolonialistischer Strukturen auf die Menschen ehemaliger Kolonien untersuchen will. \nDiese Theorien sind nicht nur Pflugscharen, die verstehen wollen, sondern verstehen sich ganz bewusst als Schwerter im Kampf von Minderheiten gegen Mehrheiten. \nDie Veranstalter wollten wohl eine Wunde \u00f6ffnen\nDer aus Kamerun stammende und in S\u00fcdafrika lehrende Achille Mbembe wurde bewusst als Vertreter dieser Theorie nach Deutschland eingeladen, um die Ruhrtriennale zu er\u00f6ffnen. Daf\u00fcr ist Mbembe nicht verantwortlich, sondern die Veranstalter, die wohlwissend wohl eine j\u00fcdische Wunde in Deutschland \u00f6ffnen wollten. Die Veranstaltung wurde zwar wegen des Virus abgesagt \u2013 der Skandal aber nicht. \n [Mit dem Newsletter \u201eTwenty/Twenty\u201c begleiten unsere US-Experten Sie jeden Donnerstag auf dem Weg zur Pr\u00e4sidentschaftswahl. Hier geht es zur kostenlosen Anmeldung: tagesspiegel.de/twentytwenty. ]\nDem in Deutschland mehrfach mit Preisen ausgezeichneten Mbembe wurde vorgeworfen, ein Problem mit Israel zu haben, den Boykott gegen Israel zu unterst\u00fctzen, Israel mit dem Regime der Apartheid in S\u00fcdafrika zu vergleichen, ja sogar in diesem Zusammenhang den Holocaust zu relativieren. \n\u201eIsrael ist der gr\u00f6\u00dfte moralische Skandal unserer Zeit\u201c schrieb er 2014 in einem Vorwort zu einem Buch, das die s\u00fcdafrikanische Politik der Rassentrennung mit der israelischen Besatzungspolitik verglich. Damit kann man einverstanden sein oder auch nicht. Es ist eine politische Meinung, die von vielen geteilt wird. \nDie Worte wurden als Schwerter gez\u00fcckt\nDiese Aussage konnte nicht unbeantwortet bleiben. Achille Mbembe sei Antisemit und soll daher in Deutschland keine \u00f6ffentliche B\u00fchne bekommen, war der Tenor der Gegner Mbembes. Und auch diese Aussagen durften nicht unbeantwortet bleiben. \nDie Worte als Schwerter und Kampfmittel gez\u00fcckt, die Reihen nach politischer Einstellung geschlossen. \nDarf man Israel kritisieren? Darf man einen schwarzen Intellektuellen kritisieren, ohne als Rassist beschimpft zu werden? Und darf man einen schwarzen Intellektuellen vorf\u00fchren, um die eigenen Befindlichkeiten zu betonen? \nWir drehen uns nat\u00fcrlich im Kreis des Gesagten und des nicht Gemeinten. Es reicht daher nicht, wenn Mbembe von sich behauptet, kein Antisemit zu sein. Die eine Seite glaubt ihm nicht, der anderen Seite reicht es. \nEs geht gar nicht um den Begriff Antisemitismus\nEs geht in der Tat nicht um den Begriff Antisemitismus, sondern um dessen Erlebnis. Deshalb argw\u00f6hnt eine Seite der Debatte, der Antisemitismusvorwurf diene nur dem Interesse Israels, legitime Kritik zum Schweigen zu bringen. Man zirkelt sich ein und besetzt die Positionen. \nWenn man das Schwert des \u201eKolonialismus\u201c z\u00fcckt und so damit die israelische Wirklichkeit beschreibt, dann sind Israelis \u201ewei\u00dfe\u201c Siedler und die arabische Bev\u00f6lkerung von den Kolonialisten ausgebeutete Menschen, deren Ausbeutung und Ausgrenzung auf Rasse beruht. \nOb das eine empirische Beschreibung ist, sei dahingestellt. Es sind wohl eher interessensgeleitete politische und keine wissenschaftlichen Debatten. Mbembe als Post-Kolonialist ist dieser Beschreibung verpflichtet. \nIst er deswegen Antisemit? Kann man ihm Antisemitismus nachweisen, wenn man seine Schriften danach durchleuchtet? \nDie Beschreibung von Israels Besatzung als Kolonialismus ist eine Beschreibung der Wirklichkeit\nAchille Mbembe will die \u201eDie Welt Reparieren\u201c, wie sein Beitrag aus der \"Zeit\" vom 23.4. hei\u00dft. Dort argumentiert er, dass er gegen jede Form von Kolonialismus sei. Das sei auch der Grund, warum er die israelische Besatzungspolitik nicht unterst\u00fctzt. \nNat\u00fcrlich ist die Beschreibung der israelischen Besatzung als Kolonialismus eine der konkurrierenden Beschreibungen der Wirklichkeit im Nahen Osten. Es ist nicht die Einzige. Des Weiteren beruft er sich auf Israelis, die so denken wie er, und am Ende und distanziert er sich sogar vom Boykott gegen Israel. \nNicht wohl zuf\u00e4llig nennt er seinen Beitrag \u201eDie Welt Reparieren\u201c, ein Begriff aus dem Judentum (Tikun Olam), der messianische Hoffnung gerade f\u00fcr Minderheiten ausdr\u00fcckt. \nDie Gegner Mbembes glauben ihm nicht, genauso wie seine Bef\u00fcrworter nicht glauben wollen, dass es bei den Kritikern um mehr geht als nur die Verteidigung Israels vor jeder Kritik. \nDie zwei gro\u00dfen moralischen Narrative des 20. Jahrhunderts prallen aufeinander\nAlle Beteiligten der Debatte arbeiten mit der Rhetorik des Verdachts. Das geh\u00f6rt zum Machtkampf der Ideen. Man selbst spricht die Wahrheit, der Gegner aber Ideologie. \nDer Antisemitismusvorwurf gr\u00fcndet auf der Vermutung, dass das Gesagte nicht das Gemeinte ist. Aber auch Kolonialismus und Rassismus funktionieren so. Wie also entschl\u00fcsseln, wenn der \u201eAntisemit\u201c oder die \u201eAntisemitin\u201c von sich behaupten, keiner zu sein? \nEs gibt zwei gro\u00dfe moralische Narrative des 20. Jahrhunderts. Israel und die Juden befinden sich im Brennspiegel von beiden. Das eine ist der Holocaust und in historischer Konsequenz, dass Israel der Garant ihrer Sicherheit sei, eine Sicherheit, die in Europa vernichtet wurde. Hier dient die Gr\u00fcndung des Staates Israel in der Tat als Erl\u00f6sung im wahrsten und tiefsten religi\u00f6sen Sinne des Wortes. \nAber es gibt auch ein anderes moralisches Narrativ des 20. Jahrhunderts, wo der Holocaust keine zentrale Rolle spielt. Hier stehen die Grausamkeiten des Westens gegen die Welt, die au\u00dferhalb des Westens steht, im Vordergrund. \nNicht Holocaust, sondern Kolonialismus sind in diesem Narrativ die semantischen Markierungen. In diesem Narrativ sind Israelis wei\u00dfe Siedler, der Staat Israel eine Siedlergesellschaft, die die eingeborene nicht-wei\u00dfe Bev\u00f6lkerung unterwirft. Gerade im Nahostkonflikt \u00fcberschneiden sich diese Narrative. Und das tragische ist nat\u00fcrlich, dass beide richtig sein k\u00f6nnen, ein Widerspruch der schwer auszuhalten ist. \nNeue Disziplinen wie Postkoloniale Studien stehen in Konkurrenz zu J\u00fcdischen Studien\nAber es gibt auch den wissenschaftlichen Arm dieser Politik: Die Geschichte von Holocaust und Antisemitismus drohte die relativ neue Disziplin der postkolonialistischen Studien im wahrsten Sinne zu \u00fcberw\u00e4ltigen. Insbesondere im anglo-amerikanischen und franz\u00f6sischen akademischen Raum, wo viele der Anh\u00e4nger Mbembes geschult sind. \nDas ist auch der Grund, warum neue Disziplinen wie Diaspora Studien, Postkoloniale Studien, Ethnische Studien sich h\u00e4ufig gegen und in Konkurrenz gegen J\u00fcdischen Studien definieren, ja definieren m\u00fcssen. Wie das Neue Testament muss der Ursprung verneint und bek\u00e4mpft werden. \nF\u00fcr die Anh\u00e4nger des kolonialen Narrativs hat die Erinnerung an den Holocaust \u2013 gerade in Deutschland \u2013 die Geschichte des Antisemitismus \u00fcberbestimmt und daher w\u00fcrden Vergleiche mit V\u00f6lkermord im kolonialen Kontext nicht zugelassen. Mbembe schrieb 1992 selbst genau dar\u00fcber in seinem Essay, \u201eIsrael, die Juden und Wir\u201c. \nDabei geht es weniger um die wissenschaftliche Legitimit\u00e4t des Vergleichs, es geht eher um Deckerinnerungen der Schuld und die Konkurrenz der Narrative. \nKritische Israelis sprechen von ihren eigenen Befindlichkeiten\nWenn sich also kritische Israelis und Juden durch ihren Aufruf in die Debatte einmischen, sprechen sie eher von ihren eigenen Empfindlichkeiten. Diese Kritik klingt auf Deutsch nat\u00fcrlich anders als auf Englisch. \nIm deutschen Erinnerungsraum werden Boykottaufrufe gegen Israel (und damit Juden) anders konnotiert und m\u00fcssen an Antisemitismus erinnern. Wenn der Rahmen Apartheid ist, dann klingt das Erlebnis des Boykotts anders. \nDie Reaktionen waren abzusehen. Jeder handelte nach dem vorgegebenen Skript. Mbembe wurde als Antisemit, Israelhasser und Holocaustleugner aus der einen politischen Ecke beschimpft, w\u00e4hren die andere Ecke ihn als legitimen Kritiker des israelischen Kolonialismus auszeichnete. \nZionismus und Post-Kolonialismus sind sich \u00e4hnlicher als gedacht\nBeide Seiten scheinen zu \u00fcbersehen, dass es sich bei ihren Einstellungen nicht um emanzipatorischen Universalismus handelt. Denn sowohl der Post-Kolonialismus als auch der Zionismus sind sich \u00e4hnlicher als es scheint. \nBeide entsprangen aus der Kritik des Universalismus und der Aufkl\u00e4rung. Beide zogen Konsequenzen aus dem Scheitern der Aufkl\u00e4rung, beide sind partikulare politische Ideologien, die sich universal geben m\u00fcssen, um geh\u00f6rt zu werden. Beide sind Bewegungen, die sich gegen eine \u201ewei\u00dfe\u201c Mehrheit stemmten. \nAuch der Zionismus war eine post-kolonialistische Bewegung, die Konsequenzen aus dem Scheitern der Aufkl\u00e4rung f\u00fcr die Juden in Europa zog. Aber es war vielleicht die politisch erfolgreichste politische post-kolonialistische Bewegung. \nPost-Kolonialismus war die Antwort auf Rassismus\nDer neu gegr\u00fcndete Staat Israel operierte mit einer ethnischen Definition seiner Nation und versuchte, ja musste es versuchen, aus der Pluralit\u00e4t j\u00fcdischer Diasporaexistenz eine nationale Einheit zu schaffen. Was per Definition heterogen war, n\u00e4mlich j\u00fcdische Diasporaexistenz, sollte nun homogen werden. \nDer Zionismus war die politische Antwort auf den Antisemitismus, so wie der Post-Kolonialismus eine Antwort auf den Rassismus war. Aber gleichzeitig begann die Minderheit Mehrheit zu werden. Und der emanzipatorische Traum konnte nur mit Gewalt gegen die Bev\u00f6lkerung vor Ort durchgesetzt werden. \nUnd an diesem Punkt beginnt die Kritik an Israel als europ\u00e4isch-ethnonationales und koloniales Projekt. Es ist in erster Linie Kritik an der Aus\u00fcbung j\u00fcdischer politischer Souver\u00e4nit\u00e4t. Auf beiden Seiten der Debatte geht es darum, partikulare Schuld zu universalisieren und mit einer wissenschaftliche Aura zu umh\u00fcllen. \nWarum wird ein afrikanischer Intellektueller zum Brennpunkt deutscher Befindlichkeiten?\nDie entscheidenden Fragen sind doch: Warum soll Achille Mbembe, einer der wichtigsten afrikanischen Intellektuellen, zum Brennpunkt der deutschen Befindlichkeiten im Hinblick auf Israel und den Antisemitismus dienen? Warum sind die Wunden des Holocaust und des Kolonialismus im Jahr 2020 auf deutschen Zeitungsseiten ge\u00f6ffnet worden? \nDas kritische j\u00fcdische und israelische Milieu, das sich mit Mbembe solidarisiert, f\u00fchrt einen anderen Kampf. Dieses Milieu fordert die Absetzung des deutschen Antisemitismusbeauftragten. Das geh\u00f6rt nicht zu den Aufgaben kritischer Israelis. \nAber gleichzeitig sollten die Verteidiger Israels in Deutschland erkennen, dass ein souver\u00e4ner Staat auch souver\u00e4n mit der sch\u00e4rfsten Kritik gegen sich umgehen kann. Dazu geh\u00f6rt auch die postkoloniale Kritik. Die Verwandlung von Schwertern zu Pflugscharen wird gerade in der Antisemitismus-Diskussion noch auf sich warten lassen. ", "twitter-history": "[{       \"id\": 1292422435216687104,       \"url\": \"https://twitter.com/SReiprich/status/1292422435216687104\",       \"date\": \"2020-08-09 11:28:15+00:00\",       \"text\": \"Debatte um den Intellektuellen Achille Mbembe verl\u00e4uft nach Drehbuch https://t.co/hNbU9fDYDy Wichtig. Aber es gibt noch ein drittes moralisches Narrativ des 20. Jahrhunderts, das hier \u00fcbersehen wird: 95-100 Millionen Todesopfer kommunistischer Experimente am lebenden Menschen.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3367221761,              \"url\": \"http://www.magtec.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1285887788123127809/F-Zin4Vt_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3367221761/1511075502\",              \"username\": \"SReiprich\",              \"name\": \"Siegfried Reiprich\",              \"description\": \"de.wikipedia.org/wiki/Siegfried\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-07-09 06:59:59+00:00\",              \"location\": \"Dresden\",              \"followers\": 168,              \"friends\": 39,              \"tweets\": 1467,              \"liked_tweets\": 847,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 35       }}, {       \"id\": 1288008417089650689,       \"url\": \"https://twitter.com/MichaelsRalf/status/1288008417089650689\",       \"date\": \"2020-07-28 07:08:31+00:00\",       \"text\": \"@aguigah Sznaider hatte \u00e4hnliches schon  gesagt (ich habe es auch versucht). Nur: dass Felix Klein als Amtstr\u00e4ger der Bundesrepublik nicht anders handeln konnte stimmt dann nicht; zwischen partikularen Positionen m\u00fcsste der Staat nicht die eine verabsolutieren.https://t.co/tW0lr40ckE\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 895669066614022144,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/987344630445256704/3e8DmqXz_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/895669066614022144/1616451114\",              \"username\": \"MichaelsRalf\",              \"name\": \"Ralf Michaels\",              \"description\": \"@MPIPriv, @QMSchoolofLaw, @unihh. Conflicts, comparisons, and more. Private account.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-08-10 15:32:01+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1305,              \"friends\": 926,              \"tweets\": 2820,              \"liked_tweets\": 2867,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 462       }}, {       \"id\": 1268571966438543360,       \"url\": \"https://twitter.com/AlfnsArag/status/1268571966438543360\",       \"date\": \"2020-06-04 15:55:00+00:00\",       \"text\": \"El Natan, un expert en cultura de la mem\u00f2ria i antisemitisme, havia de venir al mes de maig a parlar a la UPF. Per\u00f2 va arribar la pand\u00e8mia. Aquest \u00e9s un dels seus \u00faltims articles sobre linteressant debat entre postcolonialisme i sionisme https://t.co/hN8wNr7p3A\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 333294174,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1241314200682745856/qd2L-lrG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/333294174/1493037795\",              \"username\": \"AlfnsArag\",              \"name\": \"Alfons Aragoneses\",              \"description\": \"Le vent se l\u00e8ve!\u2026 Il faut tenter de vivre!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-07-11 09:23:36+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1711,              \"friends\": 1904,              \"tweets\": 18532,              \"liked_tweets\": 22812,              \"lists_member\": 22,              \"media_shared\": 712       }}, {       \"id\": 1267022321715462146,       \"url\": \"https://twitter.com/dorabinovici/status/1267022321715462146\",       \"date\": \"2020-05-31 09:17:16+00:00\",       \"text\": \"@BukasaGill Hey, liebe Madge, da sto\u00dfen verschiedene Diskursebenen aufeinander. Nein, Mbembe ist kein Antisemit, doch manche seiner S\u00e4tze k\u00f6nnen durchaus kritisiert werden. Und die Kritik hat zuweilen auch einen Beigeschmack. Hier ein guter Text dazu:https://t.co/3pQDAni9wU\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 169065811,              \"url\": \"http://rabinovici.at\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/846098034802995200/JLMVnqdu_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/169065811/1399197598\",              \"username\": \"dorabinovici\",              \"name\": \"Doron Rabinovici\",              \"description\": \"Termine von Doron Rabinovici\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-07-21 13:19:59+00:00\",              \"location\": \"Wien\",              \"followers\": 4874,              \"friends\": 376,              \"tweets\": 3023,              \"liked_tweets\": 6448,              \"lists_member\": 22,              \"media_shared\": 57       }}, {       \"id\": 1263074546975981568,       \"url\": \"https://twitter.com/MarkusRosch/status/1263074546975981568\",       \"date\": \"2020-05-20 11:50:13+00:00\",       \"text\": \"Sehr spannend! Debatte um den Intellektuellen Achille Mbembe verl\u00e4uft nach Drehbuch https://t.co/A66APYqxIW\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1145319596,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/502148387710312448/ew6lL5ap_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1145319596/1427656693\",              \"username\": \"MarkusRosch\",              \"name\": \"Markus Rosch\",              \"description\": \"Journalist. BR/ ARD. From 2011 - 2017 German TV/ARD Correspondent Israel+Pal. Territories. Privat Account, personal Views\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2013-02-03 14:29:32+00:00\",              \"location\": \"Munich, Bavaria\",              \"followers\": 4481,              \"friends\": 644,              \"tweets\": 9302,              \"liked_tweets\": 1279,              \"lists_member\": 208,              \"media_shared\": 1267       }}, {       \"id\": 1263058892063412224,       \"url\": \"https://twitter.com/strippel/status/1263058892063412224\",       \"date\": \"2020-05-20 10:48:01+00:00\",       \"text\": \"\u00bbPost-Kolonialismus und Zionismus sind sich \u00e4hnlicher als es scheint. Beide entsprangen aus der Kritik des Universalismus und der Aufkl\u00e4rung. Beide zogen Konsequenzen aus dem Scheitern der Aufkl\u00e4rung. [\u2026] Beide stemmen sich gegen eine \u203awei\u00dfe\u2039 Mehrheit.\u00ab https://t.co/gjbGrflhYU\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 24356808,              \"url\": \"http://strippel.wordpress.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/735028295952130048/RkqnhTAR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/24356808/1588257388\",              \"username\": \"strippel\",              \"name\": \"Christian Strippel\",              \"description\": \"Kommunikation und andere Unwahrscheinlichkeiten\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-14 11:18:29+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1997,              \"friends\": 935,              \"tweets\": 17617,              \"liked_tweets\": 21917,              \"lists_member\": 60,              \"media_shared\": 1120       }}, {       \"id\": 1262829943911743490,       \"url\": \"https://twitter.com/ManfredPetry/status/1262829943911743490\",       \"date\": \"2020-05-19 19:38:15+00:00\",       \"text\": \"Tagesspiegel: Rassismus versus Antisemitismus: Debatte um den Intellektuellen Achille Mbembe verl\u00e4uft nach Drehbuch.Israel ist der gr\u00f6\u00dfte moralische Skandal unserer Zeit\u201c schrieb er 2014https://t.co/IbLVT2kiWf\u00fcber @GoogleNews\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 808555332,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/703678083354791936/uk8gOnt5_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/808555332/1460065070\",              \"username\": \"ManfredPetry\",              \"name\": \"Manfred Petry\",              \"description\": \"Rentner/Sozialarbeiter\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-09-07 09:52:44+00:00\",              \"location\": \"Saarbr\u00fccken, Deutschland\",              \"followers\": 44,              \"friends\": 53,              \"tweets\": 200,              \"liked_tweets\": 65,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 4       }}, {       \"id\": 1262679631175585800,       \"url\": \"https://twitter.com/LegaciesofPast/status/1262679631175585800\",       \"date\": \"2020-05-19 09:40:58+00:00\",       \"text\": \"Rassismus versus Antisemitismus: Debatte um den Intellektuellen Achille Mbembe verl\u00e4uft nach Drehbuch https://t.co/aN89LxXEbV\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 62010539,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1369228214128832514/VW4fcDl6_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/62010539/1615284420\",              \"username\": \"LegaciesofPast\",              \"name\": \"Bill Niven\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-08-01 10:43:54+00:00\",              \"location\": \"Idar Oberstein, Germany\",              \"followers\": 1273,              \"friends\": 1872,              \"tweets\": 7899,              \"liked_tweets\": 7339,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 735       }}, {       \"id\": 1262659777768939520,       \"url\": \"https://twitter.com/DoreenPastor1/status/1262659777768939520\",       \"date\": \"2020-05-19 08:22:04+00:00\",       \"text\": \"Natan Sznaider discusses the core issues instead of pushing academic  memory studies theories.https://t.co/PlEkdZMdU0\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2834158695,              \"url\": \"https://doreenpastor.hcommons.org\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/986315327247142912/5cckKQND_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2834158695/1510503013\",              \"username\": \"DoreenPastor1\",              \"name\": \"Doreen Pastor\",              \"description\": \"East German Wendekind, PhD in German Studies. Interested in #memory, #tourism, #memorials and #visitors to memorial museums.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-10-16 14:50:15+00:00\",              \"location\": \"Bristol, England\",              \"followers\": 627,              \"friends\": 371,              \"tweets\": 5741,              \"liked_tweets\": 5903,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 365       }}, {       \"id\": 1262131403434663937,       \"url\": \"https://twitter.com/mgoebel29/status/1262131403434663937\",       \"date\": \"2020-05-17 21:22:30+00:00\",       \"text\": \"\u201cDer Antisemitismusvorwurf gr\u00fcndet auf der Vermutung, dass das Gesagte nicht das Gemeinte ist.\u201c https://t.co/DJeq8egUoM\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3130659910,              \"url\": \"https://graduateinstitute.ch/academic-departments/faculty/michael-goebel\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1141256579423113216/h_dmA0V0_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3130659910/1590651232\",              \"username\": \"mgoebel29\",              \"name\": \"Michael Goebel\",              \"description\": \"Historian of migration, cities, nationalism @IHEID.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-03-31 10:35:54+00:00\",              \"location\": \"Genf, Schweiz\",              \"followers\": 2375,              \"friends\": 893,              \"tweets\": 4655,              \"liked_tweets\": 4133,              \"lists_member\": 31,              \"media_shared\": 181       }}, {       \"id\": 1262085875925766145,       \"url\": \"https://twitter.com/matflamm/status/1262085875925766145\",       \"date\": \"2020-05-17 18:21:35+00:00\",       \"text\": \"Erhellender &amp; differenzierter Beitrag von Natan Sznaider, Professor f\u00fcr Soziologie am Academic College of Tel Aviv.Debatte um den Intellektuellen Achille Mbembe verl\u00e4uft nach Drehbuch https://t.co/AepM6N8EWo\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 738503955316133889,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/741726712090775552/G_STrUhN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"matflamm\",              \"name\": \"Mathias Flammang\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-06-02 22:53:58+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 357,              \"friends\": 125,              \"tweets\": 27014,              \"liked_tweets\": 66981,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 1873       }}, {       \"id\": 1262070616489897985,       \"url\": \"https://twitter.com/co_g/status/1262070616489897985\",       \"date\": \"2020-05-17 17:20:57+00:00\",       \"text\": \"Warum wird ein afrikanischer Intellektueller zum Brennpunkt deutscher Befindlichkeiten?  https://t.co/vuJGtjTXnD\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 48388630,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/940661400908726277/4y1sj2vv_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/48388630/1596641433\",              \"username\": \"co_g\",              \"name\": \"Cornelia Grobner\",              \"description\": \"journalism | feminism | film&television | research | she/her | redaktion wissen @DiePressecom\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-18 15:45:14+00:00\",              \"location\": \"Wien\",              \"followers\": 821,              \"friends\": 862,              \"tweets\": 6159,              \"liked_tweets\": 6131,              \"lists_member\": 27,              \"media_shared\": 147       }}, {       \"id\": 1262037422193467392,       \"url\": \"https://twitter.com/JoCroitoru/status/1262037422193467392\",       \"date\": \"2020-05-17 15:09:03+00:00\",       \"text\": \"Zu #Mbembe &amp; Sznaider https://t.co/l1Ewt0xnv3Nicht nur Konkurrenz - #J\u00fcdische und #Postkoloniale Studien sind auch im Dialog#JewishStudies &amp; #Postcolonialism 2015 https://t.co/1f0Ft0H5mO#Postcolonial Studies and the Historiography of #Zionism 2018 https://t.co/IYh36ZiHiG\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1074283808294404096,              \"url\": \"https://t.me/s/JoCroitoru\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1076809631962460160/ZUCV9juH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1074283808294404096/1545566496\",              \"username\": \"JoCroitoru\",              \"name\": \"Joseph Croitoru\",              \"description\": \"Historian, Journalist independentscholar.academia.edu/JosephCroitoruresearchgate.net/profile/Joseph\u2026instagram.com/jo_croitoru/\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-12-16 12:43:13+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 587,              \"friends\": 1289,              \"tweets\": 1161,              \"liked_tweets\": 267,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 327       }}, {       \"id\": 1261992143343796224,       \"url\": \"https://twitter.com/nadine_ansorg/status/1261992143343796224\",       \"date\": \"2020-05-17 12:09:08+00:00\",       \"text\": \"Debatte um den Intellektuellen Achille Mbembe verl\u00e4uft nach Drehbuch https://t.co/nWIV9eAYtg\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4868499561,              \"url\": \"https://www.kent.ac.uk/politics/staff/canterbury/ansorg.html\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1302687121111764992/qmJf0WrP_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4868499561/1570898853\",              \"username\": \"nadine_ansorg\",              \"name\": \"Nadine\",              \"description\": \"Head of Politics and IR \u2022 University of Kent \u2022 Research Fellow GIGA Hamburg \u2022 WIASN \u2022 Interests: post-conflict, institutions, security, feminism, cats, bikes\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-02-01 08:31:46+00:00\",              \"location\": \"England, United Kingdom\",              \"followers\": 1993,              \"friends\": 1958,              \"tweets\": 10704,              \"liked_tweets\": 79175,              \"lists_member\": 22,              \"media_shared\": 137       }}, {       \"id\": 1261992050930704386,       \"url\": \"https://twitter.com/KonLex09/status/1261992050930704386\",       \"date\": \"2020-05-17 12:08:46+00:00\",       \"text\": \"H\u00f6he der DebatteEs ist wirklich m\u00fchsam, auch beim @Tagesspiegel. Der Beitrag m\u00e4andert, wirkt unentschlossen, und ist inkonsistent.https://t.co/sgfmPmoHdT\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 928639893068238850,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/978025593966071808/4QtkWeGw_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/928639893068238850/1522014941\",              \"username\": \"KonLex09\",              \"name\": \"0x 8000\",              \"description\": \"It is a very sad thing that nowadays there is so little useless information. (Oscar Wilde)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-11-09 15:06:18+00:00\",              \"location\": \"Allensbach, Deutschland\",              \"followers\": 922,              \"friends\": 146,              \"tweets\": 27525,              \"liked_tweets\": 45854,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 3881       }}, {       \"id\": 1261991392366268416,       \"url\": \"https://twitter.com/punk_katz/status/1261991392366268416\",       \"date\": \"2020-05-17 12:06:09+00:00\",       \"text\": \"Holocaust und Kolonialismus: \u201eGerade im Nahostkonflikt \u00fcberschneiden sich diese Narrative. Und das Tragische ist nat\u00fcrlich, dass beide richtig sein k\u00f6nnen, ein Widerspruch der schwer auszuhalten ist.\u201c Natan Sznaiderhttps://t.co/YQYAbj4DN1\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 771779402048888832,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1376242802028376069/4rYbWP7Q_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/771779402048888832/1589715164\",              \"username\": \"punk_katz\",              \"name\": \"punkkatz\",              \"description\": \"\ud83e\udd54. \ud83c\udf0c\ud83e\udd89.  \ud83c\udf5e\ud83c\udf39\ud83d\udc3e\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-09-02 18:38:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 140,              \"friends\": 657,              \"tweets\": 2151,              \"liked_tweets\": 35103,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 196       }}, {       \"id\": 1261982794785394693,       \"url\": \"https://twitter.com/G_Platzdasch/status/1261982794785394693\",       \"date\": \"2020-05-17 11:31:59+00:00\",       \"text\": \"Natan Sznaider (Prof. Tel Aviv-Yaffo \u2013 School of Behavioral Sciences): Nicht wohl zuf\u00e4llig nennt er #Mbembe seinen Beitrag Die Welt Reparieren, ein Begriff aus dem Judentum (Tikun Olam), der messianische Hoffnung gerade f\u00fcr Minderheiten ausdr\u00fcckt. https://t.co/1GzQHiVKWq\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 18128900,              \"url\": \"http://www.platzdasch.homepage.t-online.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/938017197980516352/kmsF8bLe_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/18128900/1434228021\",              \"username\": \"G_Platzdasch\",              \"name\": \"Lafargue\",              \"description\": \"\u00bbDrei falsche Kommata pro Seite untergraben die Autorit\u00e4t der stabilsten Regierung. Ihre Interpunktion ist Hochverrat.\u00ab (Heiner M\u00fcller/Paul Dessau | \u00bbLanzelot\u00ab)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-12-15 02:59:29+00:00\",              \"location\": \"jena - germany\",              \"followers\": 657,              \"friends\": 99,              \"tweets\": 9503,              \"liked_tweets\": 117,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 4658       }}, {       \"id\": 1261982045737279488,       \"url\": \"https://twitter.com/AlfnsArag/status/1261982045737279488\",       \"date\": \"2020-05-17 11:29:00+00:00\",       \"text\": \"Interessant\u00edssim aquest text de Natan Sznaider sobre el conflicte o xoc entre postcolonialisme i sionisme. https://t.co/hN8wNr7p3A\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 333294174,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1241314200682745856/qd2L-lrG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/333294174/1493037795\",              \"username\": \"AlfnsArag\",              \"name\": \"Alfons Aragoneses\",              \"description\": \"Le vent se l\u00e8ve!\u2026 Il faut tenter de vivre!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-07-11 09:23:36+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1711,              \"friends\": 1904,              \"tweets\": 18532,              \"liked_tweets\": 22812,              \"lists_member\": 22,              \"media_shared\": 712       }}, {       \"id\": 1261974081978671105,       \"url\": \"https://twitter.com/MatzkiH/status/1261974081978671105\",       \"date\": \"2020-05-17 10:57:22+00:00\",       \"text\": \"Rassismus versus Antisemitismus: Debatte um den Intellektuellen Achille Mbembe verl\u00e4uft nach Drehbuch https://t.co/2HvEergps1\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 245938865,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1056485436883959808/inFHTpsj_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/245938865/1531152038\",              \"username\": \"MatzkiH\",              \"name\": \"Matthias Horn \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\udf0d\",              \"description\": \"Lawyer | Information-, Telecommunication- and Media Law\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-02-01 19:53:02+00:00\",              \"location\": \"Berlin \",              \"followers\": 838,              \"friends\": 4563,              \"tweets\": 7642,              \"liked_tweets\": 17494,              \"lists_member\": 43,              \"media_shared\": 388       }}, {       \"id\": 1261973271798562819,       \"url\": \"https://twitter.com/widersitz/status/1261973271798562819\",       \"date\": \"2020-05-17 10:54:08+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/PPBYphPFka\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1010840134219128832,              \"url\": \"https://liebesenden.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1340117401732591620/bvWULmEH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1010840134219128832/1529842719\",              \"username\": \"widersitz\",              \"name\": \"Jost\",              \"description\": \"Ich bin von sehr vielseitiger Unwissenheit. Robert Musil\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-24 11:00:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 376,              \"friends\": 346,              \"tweets\": 66639,              \"liked_tweets\": 58185,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 443       }}, {       \"id\": 1261973132069539840,       \"url\": \"https://twitter.com/esteinhauer/status/1261973132069539840\",       \"date\": \"2020-05-17 10:53:35+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/Vqw9EhRIkK\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22521878,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1334056058051059713/wFZCWgjn_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22521878/1592432710\",              \"username\": \"esteinhauer\",              \"name\": \"\u0644\u0627\u0626\u0628\u0631\u06cc\u0631\u06cc\u0646\",              \"description\": \"u200fu200f\u0633\u0644\u0627\u0645 \u0648\u0639\u0644\u064a\u06a9\u0645 \u0645\u06cc\u06ba \u0627\u0631\u062f\u0648 \u0633\u06cc\u06a9\u06be\u062a\u0627 \u06c1\u0648\u06ba \ud83c\uddf5\ud83c\uddf0\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-02 19:17:18+00:00\",              \"location\": \"Internet\",              \"followers\": 1364,              \"friends\": 1283,              \"tweets\": 39965,              \"liked_tweets\": 6774,              \"lists_member\": 104,              \"media_shared\": 8430       }}, {       \"id\": 1261971079045672961,       \"url\": \"https://twitter.com/AmorOhnePsyche/status/1261971079045672961\",       \"date\": \"2020-05-17 10:45:26+00:00\",       \"text\": \"Debatte um den Intellektuellen Achille Mbembe verl\u00e4uft nach Drehbuch https://t.co/i7f3umfOLw\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 42528028,              \"url\": \"http://www.oekologische-linke.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1057515261471940608/Ob17rKuT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/42528028/1540968304\",              \"username\": \"AmorOhnePsyche\",              \"name\": \"Krypto Kyrion\",              \"description\": \"Sometimes Antisocial always Antifascistinstagram.com/dios_canus/\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-05-26 00:54:00+00:00\",              \"location\": \"Berlin Kreuzberg\",              \"followers\": 88,              \"friends\": 1334,              \"tweets\": 7546,              \"liked_tweets\": 4849,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1979       }}, {       \"id\": 1261965821020160000,       \"url\": \"https://twitter.com/chawichawi/status/1261965821020160000\",       \"date\": \"2020-05-17 10:24:32+00:00\",       \"text\": \"Der Soziologie Natan Sznaider @NSznaider f\u00fchrt die #Mbembe -Debatte im @tagessspiegel aus dem Gerichtssaal heraus zur\u00fcck in den politischen Meinungsstreit und tr\u00e4gt einige noch nicht gesagte Gedanken beitr\u00e4gt.https://t.co/nJ0AY3Cjr2\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 8,       \"likes\": 26,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 299242463,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2334653604/image_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/299242463/1398976083\",              \"username\": \"chawichawi\",              \"name\": \"Charlotte Wiedemann\",              \"description\": \"Writer. Love distant horizons, think about postcoloniality. Books on Mali, Iran, Eurocentrism. Recent: Der lange Abschied von d wei\u00dfen Dominanz. @Monde_diplo\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-05-15 18:54:49+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1881,              \"friends\": 223,              \"tweets\": 2738,              \"liked_tweets\": 232,              \"lists_member\": 42,              \"media_shared\": 74       }}, {       \"id\": 1261959688633057281,       \"url\": \"https://twitter.com/CBattegay/status/1261959688633057281\",       \"date\": \"2020-05-17 10:00:10+00:00\",       \"text\": \"Die Debatte um #Mbembe zirkelt sich ein, folgt einem rituellen Drehbuch: Ausgezeichnete Analyse von Nathan Sznaider im u2066@Tagesspiegelu2069  https://t.co/cLmfRwQuz1\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2998238662,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/569502106416349185/vwU6SgFU_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2998238662/1615708680\",              \"username\": \"CBattegay\",              \"name\": \"Caspar Battegay\",              \"description\": \"PD Literaturwissenschaft @UniBasel  Kultur- und Kommunikation @FHNW\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-01-25 17:14:21+00:00\",              \"location\": \"Basel\",              \"followers\": 277,              \"friends\": 332,              \"tweets\": 878,              \"liked_tweets\": 2861,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 64       }}, {       \"id\": 1261952865414918144,       \"url\": \"https://twitter.com/olaf_zimmermann/status/1261952865414918144\",       \"date\": \"2020-05-17 09:33:03+00:00\",       \"text\": \"Wichtiger Beitrag von N. #Sznaider zur #Mbembe-Debatte: Auch der #Zionismus war eine post-kolonialistische Bewegung, .... Aber es war vielleicht die politisch erfolgreichste politische post-kolonialistische Bewegung. https://t.co/lKPsVm8Qx9\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 8,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3640527915,              \"url\": \"http://www.olaf-zimmermann.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1353103373785034754/sHAAceA4_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3640527915/1453333278\",              \"username\": \"olaf_zimmermann\",              \"name\": \"Olaf Zimmermann\",              \"description\": \"Publizist, Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer des Deutschen Kulturrates @DKRKultur, Hg. Politik & Kultur (politikundkultur.net), Natur im Nahbereich (olaf-zimmermann.de/natur).\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-09-13 09:14:13+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 3961,              \"friends\": 960,              \"tweets\": 7300,              \"liked_tweets\": 4287,              \"lists_member\": 74,              \"media_shared\": 900       }}, {       \"id\": 1261945766064672768,       \"url\": \"https://twitter.com/PhilippHoelzing/status/1261945766064672768\",       \"date\": \"2020-05-17 09:04:51+00:00\",       \"text\": \"Debatte um den Intellektuellen Achille Mbembe verl\u00e4uft nach Drehbuch https://t.co/BlREofm9Vg\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3296359103,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1083001792445800453/mxD2oS5-_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3296359103/1565122484\",              \"username\": \"PhilippHoelzing\",              \"name\": \"Philipp H\u00f6lzing\",              \"description\": \"Suhrkamp Verlag Science & Humanities\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-05-24 10:16:41+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 759,              \"friends\": 476,              \"tweets\": 2913,              \"liked_tweets\": 9909,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 85       }}, {       \"id\": 1261945346122539008,       \"url\": \"https://twitter.com/WildtMichael/status/1261945346122539008\",       \"date\": \"2020-05-17 09:03:10+00:00\",       \"text\": \"Ein besonnener Beitrag von Natan Sznaider zur Debatte um Achille #Mbembe heute im @Tagesspiegel https://t.co/m3AVYz9qwZ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 8,       \"likes\": 31,       \"quotes\": 4,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 488246452,              \"url\": \"http://www.michael-wildt.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1061029725215305728/DCY5mh5x_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"WildtMichael\",              \"name\": \"Michael Wildt\",              \"description\": \"Historiker an der Humboldt-Universit\u00e4t zu Berlin\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-10 07:37:14+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 3558,              \"friends\": 586,              \"tweets\": 1120,              \"liked_tweets\": 1072,              \"lists_member\": 35,              \"media_shared\": 32       }}, {       \"id\": 1261938550628630529,       \"url\": \"https://twitter.com/rtopitsch/status/1261938550628630529\",       \"date\": \"2020-05-17 08:36:10+00:00\",       \"text\": \"Auch der Zionismus war eine post-kolonialistische Bewegung, die Konsequenzen aus dem Scheitern der Aufkl\u00e4rung f\u00fcr die Juden in Europa zog. Aber es war vielleicht die politisch erfolgreichste politische post-kolonialistische Bewegung. https://t.co/NAY4FXU87P\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2725407796,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1201596779369783296/2GVD76AD_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2725407796/1597009666\",              \"username\": \"rtopitsch\",              \"name\": \"The Radical Rosenbaum\",              \"description\": \"They sentenced me to twenty years of boredom. For trying to change the system from within. (Leonard Cohen)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-07-26 16:44:02+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 4094,              \"friends\": 4068,              \"tweets\": 7549,              \"liked_tweets\": 12373,              \"lists_member\": 11,              \"media_shared\": 36       }}, {       \"id\": 1261934564227891200,       \"url\": \"https://twitter.com/PBahners/status/1261934564227891200\",       \"date\": \"2020-05-17 08:20:20+00:00\",       \"text\": \"Auch der Zionismus war eine post-kolonialistische Bewegung, die Konsequenzen aus dem Scheitern der Aufkl\u00e4rung f\u00fcr die Juden in Europa zog. Aber er war vielleicht die politisch erfolgreichste politische post-kolonialistische Bewegung. https://t.co/82V20TrkZV\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 8,       \"likes\": 17,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1252744627,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/905025244850683905/-YL6_zKS_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1252744627/1504610460\",              \"username\": \"PBahners\",              \"name\": \"Patrick Bahners\",              \"description\": \"Geisteswissenschaften und Feuilleton.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-03-08 21:07:53+00:00\",              \"location\": \"K\u00f6ln\",              \"followers\": 26521,              \"friends\": 3543,              \"tweets\": 42893,              \"liked_tweets\": 38418,              \"lists_member\": 302,              \"media_shared\": 3587       }}, {       \"id\": 1261919039267508226,       \"url\": \"https://twitter.com/StaPetra/status/1261919039267508226\",       \"date\": \"2020-05-17 07:18:38+00:00\",       \"text\": \"Debatte um den Intellektuellen Achille Mbembe verl\u00e4uft nach Drehbuch https://t.co/W7SML0YYYr\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1082556353368018944,              \"url\": \"https://www.instagram.com/petruschkaforever/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1082556980236091392/xO-yTvSI_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1082556353368018944/1609798982\",              \"username\": \"StaPetra\",              \"name\": \"\ud83d\ude37petruschka forevr\ud83d\ude37\",              \"description\": \"\u2615komm., reg. & intern. interessiert\u262e\ud83c\udf39\ud83c\udf3a\ud83e\udd8b\ud83c\udf0dhistorikerin\ud83d\udc1e\ud83e\udd89angest. bei einem energied.leister\u267b\ufe0f\ud83c\udf08\ud83c\udf3bspd ortsver., gemeinde- & kreisverb.\ud83d\udc9c\ud83d\udc99\ud83d\udc9a\ud83d\udc9b\ud83e\udde1\u2764\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-01-08 08:35:22+00:00\",              \"location\": \":v\u00f6lklingen:\",              \"followers\": 114,              \"friends\": 513,              \"tweets\": 8530,              \"liked_tweets\": 4413,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 171       }}, {       \"id\": 1261915899176632320,       \"url\": \"https://twitter.com/Wortklauber_in/status/1261915899176632320\",       \"date\": \"2020-05-17 07:06:10+00:00\",       \"text\": \"Digi{Kolonialismus/Antisemitismus()}: \u201eAber gleichzeitig sollten die Verteidiger Israels() in Deutschland erkennen, dass ein souver\u00e4ner Staat auch souver\u00e4n mit der sch\u00e4rfsten Kritik gegen sich umgehen kann.\u201c https://t.co/rzL4J6So1i\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1226455097384865792,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1291358642202193921/HxMyhCGZ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1226455097384865792/1596718848\",              \"username\": \"Wortklauber_in\",              \"name\": \"RFielDs\",              \"description\": \"Sabo- und Diskristatus: (er-)fordert peinliche Genauigkeit * Reminder&DesinformationInnen \ud83c\udf33 * (LGBTQIANbs & socalledHomisophobie)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-02-09 10:39:21+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 3,              \"friends\": 38,              \"tweets\": 3559,              \"liked_tweets\": 60,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 266       }}]"}