{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/volksbegehren-vor-zweiter-stufe-berliner-enteignungs-initiative-startet-im-februar-unterschriftensammlung/26672530.html",
     "date": "2020-11-30T23:38:04+01:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "Berliner Enteignungs-Initiative startet im Februar Unterschriftensammlung",
     "article": "Mehr als 170.000 Unterschriften sind n\u00f6tig, die Bef\u00fcrworter der Enteignungen geben sich optimistisch. Unklar bleibt, wie viele Milliarden Euro das alles kostet. Zwei Monate nach dem Ende der Pr\u00fcfung auf Zul\u00e4ssigkeit durch die Senatsverwaltung f\u00fcr Inneres planen die Organisatoren des Volksbegehrens \"Deutsche Wohnen und Co. enteignen\" den Start der zweiten Unterschriftensammlung.\n\"Wir wollen am 25. Februar damit beginnen\", erkl\u00e4rte Rouzbeh Taheri, Sprecher der Initiative, am Montag. Die Vorbereitungen liefen trotz Corona und der dadurch erschwerten Bedingungen auf Hochtouren weiter, sagte Taheri und k\u00fcndigte f\u00fcr die kommenden Monate mehrere Aktionen an.\nWas die Sammlung der Unterschriften angeht, zeigte sich Taheri zuversichtlich. \"Wir wollen am Ende 20 Prozent \u00fcber der Mindestanzahl liegen und werden diesen Wert erreichen\", sagte Taheri.\nWie viele Unterschriften tats\u00e4chlich n\u00f6tig sind, steht zum jetzigen Zeitpunkt noch nicht exakt fest. Es d\u00fcrften aber rund 170.000 Unterschriften n\u00f6tig sein. In der ersten Phase des Volksbegehrens hatten 77.000 Berlinerinnen und Berliner mit ihrer Unterschrift gefordert, Immobilienkonzerne mit mehr als 3000 Wohnungen in Berlin zu enteignen oder, wie Taheri es ausdr\u00fcckt, zu vergesellschaften.\nDer jetzt anstehende zweite Abschnitt ist die eigentliche Stufe des Volksbegehrens: Es ist erfolgreich, wenn mindestens sieben Prozent der Wahlberechtigten zustimmen. Erst dann m\u00fcsste in einer n\u00e4chsten Stufe innerhalb von vier Monaten ein Volksentscheid herbeigef\u00fchrt werden.\nBevor die Unterschriftensammlung beginnt, liegt das Volksbegehren zun\u00e4chst im Abgeordnetenhaus zur Beratung der Fraktionen. Wird die Forderung der Initiatoren \u00fcbernommen und in ein Gesetz gegossen, gilt das Begehren als beendet.\nSenat rechnet mit Kosten von bis zu 29 Milliarden Euro\nDazu jedoch wird es jedoch eher nicht kommen. Tagesspiegel-Informationen zufolge berieten die Fraktionsspitzen von Linken, Gr\u00fcnen und SPD am Montagabend im Beisein von Taheri \u00fcber das weitere Vorgehen. Eine Ablehnung durch die Koalition ist ebenfalls nicht wahrscheinlich, schlie\u00dflich bef\u00fcrworten die Linken die Initiative ausdr\u00fccklich.\nEbenfalls am Montag pr\u00e4sentierte die Initiative verschiedene Rechenmodelle zur H\u00f6he der Entsch\u00e4digungskosten. Je nachdem, welcher Mietpreis je Quadratmeter in den dann landeseigenen Wohnungen angelegt werde, k\u00f6nne die Enteignung das Land Berlin zwischen Null und maximal acht Milliarden Euro kosten, so die Organisatoren.\nDer Senat rechnet dagegen laut einer im September ver\u00f6ffentlichen Sch\u00e4tzung der Entsch\u00e4digungskosten mit einer Summe in H\u00f6he von 29 Milliarden Euro.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1334534873726349312,       \"url\": \"https://twitter.com/berlinerbaeren/status/1334534873726349312\",       \"date\": \"2020-12-03 16:28:03+00:00\",       \"text\": \"Berliner Enteignungs-Initiative beginnt im Februar mit Unterschriftensammlung - Tagesspiegel https://t.co/qIPe8WI6Zb https://t.co/JjhpQIcAXI\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://dlvrit.com/ rel=nofollow>dlvr.it</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 115412403,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/456022240069308416/MJ45f0um_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/115412403/1397559050\",              \"username\": \"berlinerbaeren\",              \"name\": \"Berliner B\u00e4ren\",              \"description\": \"Berichte aus & \u00fcber Berlin | Reports from & about Berlin.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-02-18 15:40:52+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1865,              \"friends\": 660,              \"tweets\": 17619,              \"liked_tweets\": 199,              \"lists_member\": 96,              \"media_shared\": 6625       }}, {       \"id\": 1334095087253532674,       \"url\": \"https://twitter.com/woksoll/status/1334095087253532674\",       \"date\": \"2020-12-02 11:20:29+00:00\",       \"text\": \"@joanadiskurs Argumente ausgegangen, deshalb nur noch Verunglimpfungen?  Damit arbeiten Sie den von Merz initiierten Verstaatlichungsdiskussionen ordentlich zu.https://t.co/9nk8BYPfrc\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 346668577,              \"url\": \"http://wk-blog.wolfgang-ksoll.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1472816689/Unbenannt2_normal.JPG\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"woksoll\",              \"name\": \"Wolfgang Ksoll\",              \"description\": \"Projektmanagement, E-Government,  Open Data, Cloud und mehr\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-08-01 17:02:18+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 976,              \"friends\": 1879,              \"tweets\": 43625,              \"liked_tweets\": 16852,              \"lists_member\": 71,              \"media_shared\": 621       }}, {       \"id\": 1333790039495491594,       \"url\": \"https://twitter.com/habo11/status/1333790039495491594\",       \"date\": \"2020-12-01 15:08:20+00:00\",       \"text\": \"Berliner Enteignungs-Initiative startet im Februar Unterschriftensammlung https://t.co/NIt1JtkJXU\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 138384467,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/420917107438915584/gJTup5FM_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/138384467/1434636023\",              \"username\": \"habo11\",              \"name\": \"Berliner\",              \"description\": \"Einmal  #BERLIN , immer #BERLIN ! ... und dit seit 1943 !  Ick war 50 Jahre #Berliner S - Bahner ! Nach 76 Jahren Berlin , jetzt im WESTERWALD !\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-04-29 11:53:39+00:00\",              \"location\": \"BERLIN PRENZLAUER BERG !\",              \"followers\": 1253,              \"friends\": 779,              \"tweets\": 143535,              \"liked_tweets\": 152164,              \"lists_member\": 210,              \"media_shared\": 3000       }}, {       \"id\": 1333703843583025152,       \"url\": \"https://twitter.com/Wortklauber_in/status/1333703843583025152\",       \"date\": \"2020-12-01 09:25:49+00:00\",       \"text\": \"Digi/AI(Berliner Enteignungs-Initiative startet im Februar Unterschriftensammlung): ..Immobilienkonzerne mit mehr als 3000 Wohnungen in Berlin zu enteignen oder, wie Taheri es ausdr\u00fcckt, zu vergesellschaften. https://t.co/xiUOtTHaev\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1226455097384865792,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1291358642202193921/HxMyhCGZ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1226455097384865792/1596718848\",              \"username\": \"Wortklauber_in\",              \"name\": \"RFielDs\",              \"description\": \"Sabo- und Diskristatus: (er-)fordert peinliche Genauigkeit * Reminder&DesinformationInnen \ud83c\udf33 * (LGBTQIANbs & socalledHomisophobie)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-02-09 10:39:21+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 3,              \"friends\": 38,              \"tweets\": 3559,              \"liked_tweets\": 60,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 266       }}, {       \"id\": 1333699964044800006,       \"url\": \"https://twitter.com/AMEis_e/status/1333699964044800006\",       \"date\": \"2020-12-01 09:10:25+00:00\",       \"text\": \"Neben allen rechtlichen Fragen, wie hoch w\u00e4ren denn die Mieten nach einem Erwerb durch \u00f6ffentliche Mittel? Frage wegen #dieseeg und Mieten \u00fcber dem #Mietendeckel https://t.co/4agOmDykkG\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 704789636,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2411789089/Foto1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/704789636/1463522163\",              \"username\": \"AMEis_e\",              \"name\": \"Michael Eisner\",              \"description\": \"Rechtsanwalt in Berlin\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-07-19 10:16:06+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 173,              \"friends\": 60,              \"tweets\": 9158,              \"liked_tweets\": 48,              \"lists_member\": 25,              \"media_shared\": 57       }}]"
}