{"url": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/naechste-niederlage-fuer-regine-guenther-spd-stoppt-abstimmung-ueber-klimapaket-im-berliner-senat/26167466.html", "date": "2020-09-08T16:02:00+02:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "SPD stoppt Abstimmung \u00fcber Klimapaket im Berliner Senat", "article": "Statt sich auf ein Klimaschutzpaket zu einigen, streitet der Senat \u00fcber die Eckpunkte. In letzter Sekunde wurde die Verabschiedung der Ma\u00dfnahmen verschoben. Ein Jahr vor der Abgeordnetenhauswahl scheint das Regieren zunehmend schwieriger zu werden. Im Senat ist am Dienstag das zum Beschluss vorgelegte Programm zum Klimaschutz an die federf\u00fchrende Umweltsenatorin Regine G\u00fcnther (Gr\u00fcne) zur\u00fcckverwiesen worden. \nDer Regierende B\u00fcrgermeister Michael M\u00fcller (SPD) legte sein Veto gegen das Kernprojekt der Gr\u00fcnen ein \u2013 und f\u00fchrte den Koalitionspartner vor.\nDas umfassende Programm, mit dem Berlin die CO2-Emissionen verringern und auf erneuerbare Energiequellen umschwenken soll, sieht unter anderem ein Verbot f\u00fcr Benzin- und Dieselfahrzeuge in der Innenstadt ab dem Jahr 2030 sowie eine Pflicht zum Einbau von Solarenergieanlagen auf D\u00e4chern vor. Weitere Ma\u00dfnahmen wie die Einf\u00fchrung einer City-Maut oder die Anhebung der Parkgeb\u00fchren standen im Raum.\nBuchst\u00e4blich in letzter Sekunde \u2013 w\u00e4hrend der laufenden Senatssitzung am Dienstagvormittag \u2013 wies M\u00fcller die Beschlussvorlage per Veto zur\u00fcck, wie mehrere Teilnehmer der Sitzung berichteten.\nNach einer gut einst\u00fcndigen Diskussion wurde schlie\u00dflich die Verschiebung des Pakets beschlossen. In vier Wochen will sich der Senat erneut damit befassen. Bis dahin sollen Gespr\u00e4che auf Staatssekret\u00e4rsebene und mit den Koalitionsfraktionen gef\u00fchrt werden.\nSPD-Landesvorstand hatte sich bereits am Abend mit dem Thema besch\u00e4ftigt\nBesonders verstimmt reagierten vor allem die Gr\u00fcnen auf die Nachricht, dass die SPD und allen voran ihr scheidender Landeschef M\u00fcller diesen Schritt am Abend zuvor intern angek\u00fcndigt hatten. Nach Tagesspiegel-Informationen war die ablehnende Haltung des Regierenden auf der Sitzung des SPD-Landesvorstands deutlich geworden. In der Staatssekret\u00e4rskonferenz am Montag habe es dagegen keinerlei Anzeichen f\u00fcr eine Verschiebung des Pakets gegeben, hie\u00df es am Dienstag \u00fcbereinstimmend. Die Koalitionspartner Linke und Gr\u00fcne zeigten sich dementsprechend \u00fcberrascht, G\u00fcnther und mehrere Spitzenvertreter der Gr\u00fcnen sogar regelrecht emp\u00f6rt.\nGr\u00fcnen-Landeschefin Nina Stahr erkl\u00e4rte via Twitter: \u201eDer Regierende B\u00fcrgermeister hat die Ma\u00dfnahmen zur Klimanotlage im Senat eben geschoben \u2013 das ist verheerend!\u201c Der Kampf gegen die Klimakatastrophe d\u00fcrfe nicht l\u00e4nger verschoben werden. \u201eDa h\u00e4tten wir uns Unterst\u00fctzung von der SPD gew\u00fcnscht und kein Ausbremsen.\u201c Und weiter: \u201eErst haben sie konkrete Ma\u00dfnahmen eingefordert, dann haben wir sie mit ihnen abgestimmt und nun trauen sie sich auf einmal nicht mehr. Nur Mut Genossen, k\u00e4mpft mit uns f\u00fcr die Rettung des Planeten!\u201c\nAuch Senatorin G\u00fcnther \u00e4u\u00dferte sich \u00fcber Twitter: \u201eIch bedaure sehr, dass unser Klimapaket heute im Senat verschoben wurde. Rot-Rot-Gr\u00fcn hatte daran monatelang gearbeitet und einen guten Konsens erreicht. Die jetzt \u00fcberraschend aufgetretenen Themen werden wir konstruktiv bearbeiten.\u201c Gr\u00fcnen-Landeschef Werner Graf betonte die Dringlichkeit des Projekts: \u201eUnglaublich! Wir sollten das letzte Jahr nutzen um das Klima zu retten. Der Klimaschutz vertr\u00e4gt keinen Aufschub mehr!\u201c\nNach dem Streit \u00fcber Ausnahmen vom Kopftuchverbot im Staatsdienst steht die rot-rote-Koalition vor einer weiteren Belastungsprobe. Die Gr\u00fcnen warfen M\u00fcller und der SPD vor, kurz vor der Entscheidung einen R\u00fcckzieher zu machen und Unstimmigkeiten nicht schon im Vorfeld benannt zu haben. Mit Blick auf die im Dezember 2019 verschobene Erkl\u00e4rung der Klimanotlage hie\u00df es, der damals ge\u00e4u\u00dferte Vorwurf der \u201eSymbolpolitik\u201c f\u00fchre sp\u00e4testens jetzt ins Leere.\nG\u00fcnther liefert \u2013 die SPD blockiert, so lautet die Einsch\u00e4tzung, die bei den Gr\u00fcnen zu h\u00f6ren ist. Ein Senatsmitglied erkl\u00e4rte: \u201eF\u00fcr die SPD ist Klimaschutz halt etwas, das man verschieben kann.\u201c M\u00fcller fehle es an \u201eSteuerungsf\u00e4higkeit\u201c im Senat, und daran, \u201eProzesse richtig aufzusetzen und Kl\u00e4rungsrunden zu machen, bevor es auf die gro\u00dfe B\u00fchne kommt\u201c. Weiter hie\u00df es, die SPD habe es \u201ewochenlang\u201c unterlassen, Kritik an dem Paket zu \u00e4u\u00dfern. \u201eDass die SPD eine breit abgestimmte und konsentierte Vorlage jetzt aufh\u00e4lt, ist kein guter Stil.\u201c\nSPD-Kritik vor allem am Konzept der \"Zero Emission Zone\"\nInhaltliche Kritik am Vorschlag G\u00fcnthers \u00fcbten die Sozialdemokraten hinter vorgehaltener Hand vor allem am Konzept der \u201eZero Emission Zone\u201c, also der schrittweisen Verbannung von Verbrennern aus der Innenstadt. Und an der geplanten City-Maut f\u00fcr Pkw. Es m\u00fcssten sich auch weiterhin alle Berliner leisten k\u00f6nnen, mit ihrem Auto in die Innenstadt zu fahren, hie\u00df es. Tino Schopf, verkehrspolitischer Sprecher der SPD-Fraktion im Abgeordnetenhaus, erkl\u00e4rte am Dienstagnachmittag: \u201eWir wollen den Berliner Klimaschutz nicht verhindern, sondern verbessern: Gerade im Verkehrsbereich! Wer eine City-Maut fordert, muss zuerst Alternativangebote schaffen. Das k\u00f6nnen nicht nur Fahrradwege sein.\u201c\nDar\u00fcber hinaus erkl\u00e4rte Finanzsenator Matthias Kollatz (SPD), die SPD habe w\u00e4hrend der Senatssitzung den Vorschlag f\u00fcr ein 365-Euro-Ticket im \u00d6ffentlichen Personennahverkehr erneut ins Spiel gebracht. Das wiederum lehnen die Gr\u00fcnen ab, auch mit Verweis auf die derzeitige Haushaltslage und Belastungen durch die Corona-Pandemie.\nKritik an den Pl\u00e4nen G\u00fcnthers kam auch aus der CDU-Fraktion \u2013 und zwar schon vorab und in der Annahme einer Verabschiedung des Pakets. \u201eVerbote und neue Zwangsgeb\u00fchren schaffen noch lange keinen besseren Klimaschutz\u201c, erkl\u00e4rte deren verkehrspolitischer Sprecher Oliver Friederici. Er nannte die Pl\u00e4ne der Gr\u00fcnen-Senatorin \u201eunausgegoren und unsozial\u201c und sagte, danach \u201ed\u00fcrften dann nur noch Autofahrer in die Stadt, die gen\u00fcgend Geld haben\u201c.\nDie CDU lehnt eine City-Maut f\u00fcr Autofahrer, die in die Innenstadt fahren wollen, ebenso ab wie die Idee der SPD, ein 365-Euro-Ticket f\u00fcr Bus und Bahn einzuf\u00fchren: \u201eBerlin braucht mehr S- und U-Bahnen, keine Zwangstickets f\u00fcr alle Berliner. Damit will der Senat dar\u00fcber hinwegt\u00e4uschen, dass er die BVG \u00fcber Jahre unterfinanziert und sein Tarif-Versprechen von 2019 gebrochen hat. Dies ist einfach nur sch\u00e4big.\u201c", "twitter-history": "[{       \"id\": 1321379758660308992,       \"url\": \"https://twitter.com/nome_home/status/1321379758660308992\",       \"date\": \"2020-10-28 09:14:19+00:00\",       \"text\": \"ist das schon upcycling?#berlinerschnuppen im @TspCheckpoint nr.507https://t.co/tT5a37xHRXhttps://t.co/XtR7xU4q7M https://t.co/etOB2MDuma\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 7,       \"likes\": 34,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4135401,              \"url\": \"http://www.naomifearn.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1254400571060224005/FPLl37sD_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4135401/1389206562\",              \"username\": \"nome_home\",              \"name\": \"Naomi Fearn\",              \"description\": \"Comic artist &Illustrator, sometimes makes songs. Your friendly timeline curator. music at: stickybiscuits.com, she/her :)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2007-04-11 06:51:17+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Germany\",              \"followers\": 2839,              \"friends\": 801,              \"tweets\": 29425,              \"liked_tweets\": 36923,              \"lists_member\": 77,              \"media_shared\": 2173       }}, {       \"id\": 1317931704770768896,       \"url\": \"https://twitter.com/JMihram/status/1317931704770768896\",       \"date\": \"2020-10-18 20:52:59+00:00\",       \"text\": \"@spdwk58 @marvinschuth M\u00fcller ist ja genauso drauf. Die SPD in Berlin liebt die autogerechte Stadt hart! https://t.co/82L9kHQR7E\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1142502944069292032,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1375776916825837569/CuOzCi_W_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1142502944069292032/1613235953\",              \"username\": \"JMihram\",              \"name\": \"Johannes Mihram \ud83c\udf3b\ud83c\udff3\ufe0fu200d\ud83c\udf08\ud83c\udff3\ufe0fu200d\u26a7\ufe0f\",              \"description\": \"Aktiv bei @Die_Gruenen \ud83c\udf3b, bei @gruenemitte und (als jm twitternd) @QueerGruenBln \ud83c\udff3\ufe0fu200d\ud83c\udf08 unterwegs, #feminist, #Antifaschist, #GoVegan, #fcknzs (cis, he/ him)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-06-22 18:41:43+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Europe\",              \"followers\": 711,              \"friends\": 1441,              \"tweets\": 4401,              \"liked_tweets\": 65405,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 315       }}, {       \"id\": 1303851621282123782,       \"url\": \"https://twitter.com/widersitz/status/1303851621282123782\",       \"date\": \"2020-09-10 00:23:45+00:00\",       \"text\": \"Es wird Zeit f\u00fcr Gr\u00fcn-Rot-Rot in Berlin.   https://t.co/cj8SAOMKFD\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1010840134219128832,              \"url\": \"https://liebesenden.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1340117401732591620/bvWULmEH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1010840134219128832/1529842719\",              \"username\": \"widersitz\",              \"name\": \"Jost\",              \"description\": \"Ich bin von sehr vielseitiger Unwissenheit. Robert Musil\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-24 11:00:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 376,              \"friends\": 346,              \"tweets\": 66639,              \"liked_tweets\": 58185,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 443       }}, {       \"id\": 1303601610145378304,       \"url\": \"https://twitter.com/bmarks_dhgrafx/status/1303601610145378304\",       \"date\": \"2020-09-09 07:50:18+00:00\",       \"text\": \"SPD stoppt Abstimmung \u00fcber Klimapaket im Berliner Senat https://t.co/tX43TR5P2q\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://ifttt.com rel=nofollow>IFTTT</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 949221219072729089,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/949231182054592512/J6M9EqNj_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/949221219072729089/1515151698\",              \"username\": \"bmarks_dhgrafx\",              \"name\": \"Lesezeichen\",              \"description\": \"Schubidu & Trallala\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-01-05 10:09:09+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 32,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 39407,              \"liked_tweets\": 248,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 411       }}, {       \"id\": 1303592742195527680,       \"url\": \"https://twitter.com/derfreitag/status/1303592742195527680\",       \"date\": \"2020-09-09 07:15:03+00:00\",       \"text\": \"\u201eStatt sich auf ein Klimaschutzpaket zu einigen, streitet der Senat \u00fcber die Eckpunkte. In letzter Sekunde wurde die Verabschiedung der Ma\u00dfnahmen verschoben.\u201cVia @Tagesspiegel #Netzlese https://t.co/dnJYCSlOLB\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://buffer.com rel=nofollow>Buffer</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 14613514,              \"url\": \"http://www.freitag.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/3510176985/8ff1d80e6b903b9c5ddf5e61de94359b_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/14613514/1616410154\",              \"username\": \"derfreitag\",              \"name\": \"der Freitag\",              \"description\": \"der Freitag \u2013 Die Wochenzeitung. Hier twittern @herrschmitz & @b_knoedler. Beitr\u00e4ge aus der Freitag-Community werden mit #blog getaggt.\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2008-05-01 12:31:20+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Hegelplatz 1\",              \"followers\": 144419,              \"friends\": 9581,              \"tweets\": 81166,              \"liked_tweets\": 12178,              \"lists_member\": 2581,              \"media_shared\": 3606       }}, {       \"id\": 1303585276024025088,       \"url\": \"https://twitter.com/Politik_Berlin/status/1303585276024025088\",       \"date\": \"2020-09-09 06:45:23+00:00\",       \"text\": \"SPD stoppt Abstimmung \u00fcber Klimapaket im Berliner Senat https://t.co/85wGULKSBi\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://paper.li rel=nofollow>Paper.li</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 92047373,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/540220459/2308011862_4b3a97d237_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/92047373/1474516852\",              \"username\": \"Politik_Berlin\",              \"name\": \"Politik Berlin\",              \"description\": \"Politik in, aus und um Berlin - Logo deSign by LuMaxArt\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-11-23 15:52:36+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1319,              \"friends\": 1649,              \"tweets\": 16046,              \"liked_tweets\": 29,              \"lists_member\": 52,              \"media_shared\": 950       }}, {       \"id\": 1303573891437166593,       \"url\": \"https://twitter.com/IngaS09100672/status/1303573891437166593\",       \"date\": \"2020-09-09 06:00:09+00:00\",       \"text\": \"@RegBerlin, @spdberlin und @spdfraktionbln haben den dringend ben\u00f6tigten Klimaschutzplan f\u00fcr Berlin auf sp\u00e4ter verschoben. WAHNSINN! Habt Ihr wirklich NICHT KAPIERT, dass wir JETZT alles gegen #Klimakrise tun m\u00fcssen?@Berlin4Fhttps://t.co/My7nxriHmW\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1216740961172234240,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1333709491674738689/-8SRtENa_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"IngaS09100672\",              \"name\": \"Inga S. #NoMoreEmptyPromises\",              \"description\": \"Umweltbewegtes Kollektiv / Team of environmental activists / Mitglieder/Members #ParentsForFuture & #Berlin4Future\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-13 15:18:03+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 36,              \"friends\": 53,              \"tweets\": 1151,              \"liked_tweets\": 1454,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 80       }}, {       \"id\": 1303572197122998272,       \"url\": \"https://twitter.com/schmitz_bkmks/status/1303572197122998272\",       \"date\": \"2020-09-09 05:53:25+00:00\",       \"text\": \"SPD stoppt Abstimmung \u00fcber Klimapaket im Berliner Senat https://t.co/1f7PmtibSX\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://ifttt.com rel=nofollow>IFTTT</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 44852901,              \"url\": \"http://knicken-berlin.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1647491353/schmitz_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"schmitz_bkmks\",              \"name\": \"Schmitz Bookmarks\",              \"description\": \"E-Bookmarks von @herrschmitz\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-05 08:48:18+00:00\",              \"location\": \"Kreuzberg\",              \"followers\": 141,              \"friends\": 2,              \"tweets\": 64770,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 45,              \"media_shared\": 343       }}, {       \"id\": 1303572066432626693,       \"url\": \"https://twitter.com/muab77/status/1303572066432626693\",       \"date\": \"2020-09-09 05:52:54+00:00\",       \"text\": \"@AndreasAndy3131 Ein etwas ausgewogener Artikel \u00fcber die Situation in Berlin. Es fehlen mir realistische und soziale Aspekte bei den Aktionspunkten. https://t.co/7saFaEJXYh\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3089699169,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/969663721600634880/7Jq5NFxE_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"muab77\",              \"name\": \"S. Rudolf \ud83d\udc7e\ud83d\udc9a\ud83d\udd27\ud83c\udf0d\",              \"description\": \"Raumfahrer mit weiteren Passagieren auf einem unkontrollierten Flug ohne Piloten*innen in der N\u00e4he einer t\u00f6dlichen strahlenden Kernfusion.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-03-12 19:42:19+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 223,              \"friends\": 230,              \"tweets\": 6104,              \"liked_tweets\": 108712,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 72       }}, {       \"id\": 1303564696193241089,       \"url\": \"https://twitter.com/Andi_Baerlin/status/1303564696193241089\",       \"date\": \"2020-09-09 05:23:37+00:00\",       \"text\": \"Die #SPD in #Berlin verhindert Ma\u00dfnahmen zum #Klimaschutz. Wenn es nicht so traurig w\u00e4re ...https://t.co/3QMWjvVFlN\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 215964513,              \"url\": \"https://youtube.com/user/AndiKuerbiskernNet\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1363851486913064962/Qw6SVhnA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/215964513/1411491365\",              \"username\": \"Andi_Baerlin\",              \"name\": \"Andi B.\",              \"description\": \"Im Vorstand von @LinkeBerMitte | Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer von @LinksfraktionBM |Verordneter in der #BVVmitte und Vorsitzender des #Sportausschusses |#Berlin #Mitte\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-11-15 12:31:40+00:00\",              \"location\": \"Mitte, Berlin\",              \"followers\": 541,              \"friends\": 528,              \"tweets\": 4875,              \"liked_tweets\": 5029,              \"lists_member\": 33,              \"media_shared\": 276       }}, {       \"id\": 1303564508632420352,       \"url\": \"https://twitter.com/bombasstard/status/1303564508632420352\",       \"date\": \"2020-09-09 05:22:52+00:00\",       \"text\": \"\u201eF\u00fcr die SPD ist Klimaschutz halt etwas, das man verschieben kann.\u201chttps://t.co/GGrgRvBxql\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 90610069,              \"url\": \"http://www.bombasstard.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1188885281023451136/pZDtjvms_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"bombasstard\",              \"name\": \"bombasstard\",              \"description\": \"Damit mir ne so was wie #twittersperrt passiert:Das hier ist ein Satire-Account.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-11-17 11:26:19+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 302,              \"friends\": 659,              \"tweets\": 37788,              \"liked_tweets\": 28374,              \"lists_member\": 64,              \"media_shared\": 2594       }}, {       \"id\": 1303448884035940358,       \"url\": \"https://twitter.com/TilmanWinkler/status/1303448884035940358\",       \"date\": \"2020-09-08 21:43:25+00:00\",       \"text\": \"Unw\u00e4hlbar.  https://t.co/PpG0NCNZMW\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 390936754,              \"url\": \"https://engage.tesla.com/users/tilmanwinkler\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/542777055905992704/1IH1FvPt_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"TilmanWinkler\",              \"name\": \"Tilman Winkler \ud83d\udd0b\ud83d\udd0c\",              \"description\": \"Here for things related to BEVs and sustainability. Lawyer by profession.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-10-14 19:48:53+00:00\",              \"location\": \"Freiburg\",              \"followers\": 3131,              \"friends\": 4790,              \"tweets\": 90103,              \"liked_tweets\": 195903,              \"lists_member\": 27,              \"media_shared\": 511       }}, {       \"id\": 1303418577471578113,       \"url\": \"https://twitter.com/rb1_1br/status/1303418577471578113\",       \"date\": \"2020-09-08 19:42:59+00:00\",       \"text\": \"@EskenSaskia Na dann, versuch mal, mich zu \u00fcberzeugen. Ich bin sehr gespannt... https://t.co/nCfVB8hI0G\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 964889004394065920,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1262237031620653056/wQdBc_qF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/964889004394065920/1554240728\",              \"username\": \"rb1_1br\",              \"name\": \"I love the EU, but...\",              \"description\": \"...schmeckt irgendwie unreif...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-02-17 15:47:20+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 58,              \"friends\": 321,              \"tweets\": 1140,              \"liked_tweets\": 7785,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 27       }}, {       \"id\": 1303418088512262145,       \"url\": \"https://twitter.com/rb1_1br/status/1303418088512262145\",       \"date\": \"2020-09-08 19:41:03+00:00\",       \"text\": \"@bayernrocker Na dann, versuch mal, mich zu \u00fcberzeugen. Ich bin sehr gespannt... https://t.co/nCfVB8hI0G\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 964889004394065920,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1262237031620653056/wQdBc_qF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/964889004394065920/1554240728\",              \"username\": \"rb1_1br\",              \"name\": \"I love the EU, but...\",              \"description\": \"...schmeckt irgendwie unreif...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-02-17 15:47:20+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 58,              \"friends\": 321,              \"tweets\": 1140,              \"liked_tweets\": 7785,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 27       }}, {       \"id\": 1303410208761360386,       \"url\": \"https://twitter.com/MaxxButler/status/1303410208761360386\",       \"date\": \"2020-09-08 19:09:44+00:00\",       \"text\": \"SPD stoppt Abstimmung \u00fcber Klimapaket im Berliner Senat https://t.co/6cpeZW2Imm\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 32874783,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/144623610/518332_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/32874783/1597828667\",              \"username\": \"MaxxButler\",              \"name\": \"Maxx Butler\",              \"description\": \"Your partner for a sustainable future\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-04-18 13:02:49+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Germany\",              \"followers\": 61,              \"friends\": 100,              \"tweets\": 61476,              \"liked_tweets\": 8,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 27       }}, {       \"id\": 1303396169817690113,       \"url\": \"https://twitter.com/Kinderradfinder/status/1303396169817690113\",       \"date\": \"2020-09-08 18:13:57+00:00\",       \"text\": \"#Citymaut nicht gerecht?\u261d\ufe0fDann schlage ich folgende gerechte L\u00f6sung vor:Terminvergabe-Software der Bezirks\u00e4mter auch f\u00fcr Buchung von Mit-#Auto-in-Innenstadt-Zeitslots verwenden.\u23f1\ufe0fSo wird die Stadt auch auf ganz gerechte Art so gut wie #autofrei \u2611\ufe0fhttps://t.co/ypSL0wta37 https://t.co/SWy8daiVvG\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 866988770117251074,              \"url\": \"https://www.kinderfahrradfinder.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1090234647534100480/LuAhQLaJ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/866988770117251074/1495543671\",              \"username\": \"Kinderradfinder\",              \"name\": \"Kinderfahrradfinder\",              \"description\": \"Leichte Kinderr\u00e4der ganz einfach in der passenden Gr\u00f6\u00dfe finden. Vom Laufrad \u00fcber MTB & Rennrad bis BahnradImpressum: kinderfahrradfinder.de/impressum\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-05-23 12:06:45+00:00\",              \"location\": \"Europa\",              \"followers\": 724,              \"friends\": 891,              \"tweets\": 7843,              \"liked_tweets\": 13803,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 1039       }}, {       \"id\": 1303394160976769024,       \"url\": \"https://twitter.com/clara_herrmann/status/1303394160976769024\",       \"date\": \"2020-09-08 18:05:58+00:00\",       \"text\": \"So absurd, so krass falsch. Die #klimakrise braucht Ma\u00dfnahmen (wenn es nach mir geht durchaus noch radikalere: #autofreiekieze ) &amp; #klimaschutz kann nicht warten. Gilt nicht f\u00fcr die SPD!  #fighteverycrisis https://t.co/qdnb7HNucc\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 23,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 244484654,              \"url\": \"http://www.clara-herrmann.net\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/769511902028398593/-oRNhCHf_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/244484654/1442596320\",              \"username\": \"clara_herrmann\",              \"name\": \"(((Clara Herrmann)))\",              \"description\": \"Stadtr\u00e4tin f\u00fcr Finanzen, Umwelt, Kultur und Weiterbildung Xhain | Berlinerin | Geographin | gr\u00fcn\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2011-01-29 12:13:27+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 3814,              \"friends\": 1648,              \"tweets\": 11176,              \"liked_tweets\": 5711,              \"lists_member\": 141,              \"media_shared\": 1260       }}, {       \"id\": 1303369910752612352,       \"url\": \"https://twitter.com/parents4future/status/1303369910752612352\",       \"date\": \"2020-09-08 16:29:36+00:00\",       \"text\": \"\ud83d\ude2chttps://t.co/UUNG0KYWAYBuchst\u00e4blich in letzter Sekunde \u2013 w\u00e4hrend der laufenden Senatssitzung am Dienstagvormittag \u2013 wies M\u00fcller die Beschlussvorlage per Veto zur\u00fcck, wie mehrere Teilnehmer der Sitzung berichteten. https://t.co/9NF3FouBiW\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 9,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1096766566279073792,              \"url\": \"https://linktr.ee/parents4future\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1378792495061032962/MnUdkD68_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1096766566279073792/1616860417\",              \"username\": \"parents4future\",              \"name\": \"\ud83d\udd34\ud83d\udd34\ud83d\udd34 ParentsForFuture #KlimaVor8 #LebenRetten\",              \"description\": \"Aktivist*innen - Eltern, Freunde und engagierte Menschen stellen sich neben #FridaysForFuture & deren Forderungen. Auf die Stra\u00dfe! #SystemChangeNotClimateChange\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2019-02-16 13:41:41+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 36269,              \"friends\": 35309,              \"tweets\": 131345,              \"liked_tweets\": 185601,              \"lists_member\": 312,              \"media_shared\": 4413       }}, {       \"id\": 1303360997009371138,       \"url\": \"https://twitter.com/wortfeilchen/status/1303360997009371138\",       \"date\": \"2020-09-08 15:54:11+00:00\",       \"text\": \"@lichtlauschen @bierino https://t.co/eu73lrEUma\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 31509112,              \"url\": \"https://wortfeiler.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/505401067064942592/dmmUs_Xi_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/31509112/1378487746\",              \"username\": \"wortfeilchen\",              \"name\": \"gem\u00fctsmorchel\",              \"description\": \"eierlegende wollmilchsau, nachteule, teetrinkerin, ruhrpotteingeborene, aufmupf, akademikerin, freie texterin (text, konzept, redaktion, lektorat)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-04-15 20:25:57+00:00\",              \"location\": \"bochum\",              \"followers\": 1218,              \"friends\": 580,              \"tweets\": 49181,              \"liked_tweets\": 63019,              \"lists_member\": 155,              \"media_shared\": 1099       }}, {       \"id\": 1303348980210860035,       \"url\": \"https://twitter.com/mabahe/status/1303348980210860035\",       \"date\": \"2020-09-08 15:06:26+00:00\",       \"text\": \"Es m\u00fcssten sich auch weiterhin alle Berliner leisten k\u00f6nnen, mit ihrem Auto in die Innenstadt zu fahren, hie\u00df es (von der SPD) Nein, nein und nochmals nein! \ud83d\udca9https://t.co/GqorXNDL5R\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 70340111,              \"url\": \"http://mbh-software.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1365301116498571267/xtvPXkOR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/70340111/1569769699\",              \"username\": \"mabahe\",              \"name\": \"MaBa mag POII7FI\",              \"description\": \"Father of two, Web Developer Freelancer, TYPO3 specialist, Carsharing-User, Cyclist, Exil-Ruhrpottler, SailfishOS on Xperia\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-08-31 07:45:03+00:00\",              \"location\": \"Osnabr\u00fcck, Germany\",              \"followers\": 297,              \"friends\": 366,              \"tweets\": 4320,              \"liked_tweets\": 17340,              \"lists_member\": 15,              \"media_shared\": 328       }}, {       \"id\": 1303345425223766017,       \"url\": \"https://twitter.com/TimmSchulze/status/1303345425223766017\",       \"date\": \"2020-09-08 14:52:19+00:00\",       \"text\": \"Die #SPD blamiert sich mal wieder beim Thema Klima.#Klimakrise https://t.co/XXQLAvXmXc\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4233756688,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1330202588743131139/vqDhdaWW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4233756688/1578304098\",              \"username\": \"TimmSchulze\",              \"name\": \"Timm Schulze\",              \"description\": \"\ud83c\udf3b BY / Vorstand @gruenes_bamberg / GewerkschaftsGr\u00fcn / #NotMeUs #Verkehrswende #Fahrrad #Klima #Freiheitsrechte / hier privat\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-11-20 10:14:48+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 610,              \"friends\": 3085,              \"tweets\": 6173,              \"liked_tweets\": 30915,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 231       }}, {       \"id\": 1303332597590827008,       \"url\": \"https://twitter.com/mw238/status/1303332597590827008\",       \"date\": \"2020-09-08 14:01:20+00:00\",       \"text\": \"Rosen sind rot.Die Klimakrise ist mal wieder vertagt. https://t.co/EDVEYiYmeb\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 6,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 20690882,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1285659695752060928/w1zeVUKs_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/20690882/1398204961\",              \"username\": \"mw238\",              \"name\": \"Markus Winkler\",              \"description\": \"Staatlich gepr\u00fcfte_r Aktivist_in | Senior Cyber Campaigner beim @WWF_Deutschland | Tod dem Faschismus, Freiheit f\u00fcr die Menschen | Onions are my own\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-02-12 16:34:27+00:00\",              \"location\": \"Berlin | Jena, Europe\",              \"followers\": 1701,              \"friends\": 2525,              \"tweets\": 12109,              \"liked_tweets\": 16801,              \"lists_member\": 120,              \"media_shared\": 1406       }}, {       \"id\": 1303328129168138242,       \"url\": \"https://twitter.com/DerUnglaeubige/status/1303328129168138242\",       \"date\": \"2020-09-08 13:43:35+00:00\",       \"text\": \"Kleiner R\u00fcckschlag f\u00fcr Berlins Ober\u00f6kofanatikerin.\ud83e\uddd0N\u00e4chste Niederlage f\u00fcr Regine G\u00fcnther (Gr\u00fcne)SPD stoppt Abstimmung \u00fcber Klimapaket im Berliner Senat.https://t.co/WKua5l92BP\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 7,       \"likes\": 11,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1291050586788560896,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1291057869715050496/M60VhYVS_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1291050586788560896/1616176858\",              \"username\": \"DerUnglaeubige\",              \"name\": \"Der Ungl\u00e4ubige\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-08-05 16:37:28+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 1026,              \"friends\": 878,              \"tweets\": 10647,              \"liked_tweets\": 15830,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 823       }}, {       \"id\": 1303327114750459905,       \"url\": \"https://twitter.com/redakteuer/status/1303327114750459905\",       \"date\": \"2020-09-08 13:39:33+00:00\",       \"text\": \"#SPD stoppt Abstimmung \u00fcber Klimapaket im Berliner SenatDer ganze Berliner Senat ist eine einzige Zumutung. #NiewiederSPD  https://t.co/yBvXQoFXDo\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1217131877137625088,              \"url\": \"http://www.leduchamp.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1271563780888113152/P5NtJdkm_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1217131877137625088/1579051564\",              \"username\": \"redakteuer\",              \"name\": \"Anecker\",              \"description\": \"Mitschw\u00e4tzen, Klartexten. Genug von weiter so. Grantig ohne Hass. Sie sollten \u00f6fter mal am Rad drehen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-14 17:10:49+00:00\",              \"location\": \"52,4606 9,3072\",              \"followers\": 581,              \"friends\": 556,              \"tweets\": 14701,              \"liked_tweets\": 14231,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 567       }}, {       \"id\": 1303323928560103425,       \"url\": \"https://twitter.com/tosid/status/1303323928560103425\",       \"date\": \"2020-09-08 13:26:53+00:00\",       \"text\": \"#SPD blockiert in #Berlin mal wieder #Klimaschutz im #Senat. Ist das M\u00fcllers Abschiedsgeschenk an die Fossil-Lobby?https://t.co/U3XxRbBUm6\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 19238395,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/665841739693977600/MgP37JAX_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/19238395/1486744009\",              \"username\": \"tosid\",              \"name\": \"Tobias Wolf\",              \"description\": \"Public Economist (FU Berlin)Vorsitz Haushaltsausschuss (PHI) #BVVxhain, Gr\u00fcne xhain, Berlin.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-01-20 14:27:09+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Kreuzberg\",              \"followers\": 1010,              \"friends\": 2902,              \"tweets\": 6014,              \"liked_tweets\": 8056,              \"lists_member\": 42,              \"media_shared\": 344       }}, {       \"id\": 1303306062397952002,       \"url\": \"https://twitter.com/rabeakoss/status/1303306062397952002\",       \"date\": \"2020-09-08 12:15:54+00:00\",       \"text\": \"Erinnerung: Die #Klimakrise wartet nicht. Auch nicht auf Streitigkeiten zwischen @spdfraktionbln &amp; @RegineGuenther. Es w\u00e4re an der Zeit, der #Klimanotlage (anerkannt in Dezember) die notwendige Priorit\u00e4t zu geben und vor allem - ZU HANDELN! @klimaneustart https://t.co/pCyZmtVwFy\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1249299819056824320,              \"url\": \"http://klimaneustart.berlin\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1249640382931046405/ZcY2xm4N_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1249299819056824320/1586772947\",              \"username\": \"rabeakoss\",              \"name\": \"Rabea Koss\",              \"description\": \"\ud83d\udce3 Mit @klimaneustart f\u00fcr einen Klima-B\u00fcrger:innenrat in #BerlinComing soon..@BuergerratKlima\ud83d\udcf7 @viertelvormag\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-12 11:34:31+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 90,              \"friends\": 276,              \"tweets\": 90,              \"liked_tweets\": 378,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 7       }}, {       \"id\": 1303298534784077825,       \"url\": \"https://twitter.com/marq_us/status/1303298534784077825\",       \"date\": \"2020-09-08 11:45:59+00:00\",       \"text\": \"@TinoSchopf Buchst\u00e4blich in letzter Sekunde - w\u00e4hrend der laufenden Sitzung des Berliner Senats am Dienstagvormittag - legte der Regierende B\u00fcrgermeister Michael M\u00fcller sein Veto ein.Ach. Nicht. Womit denn dann? Nach durchdacht und mit Konzept klingt das nicht.https://t.co/PdQrOVlJce\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 104448881,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1000394575914168320/QHQ8378e_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/104448881/1527345868\",              \"username\": \"marq_us\",              \"name\": \"Markus Quetsch\",              \"description\": \"auf dem rad. in der stadt. oh boy.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-01-13 10:54:37+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 1073,              \"friends\": 1918,              \"tweets\": 18969,              \"liked_tweets\": 22556,              \"lists_member\": 36,              \"media_shared\": 1148       }}, {       \"id\": 1303298048160915456,       \"url\": \"https://twitter.com/MMittelbach/status/1303298048160915456\",       \"date\": \"2020-09-08 11:44:03+00:00\",       \"text\": \"Wenn ich sowas lese, dann kann ich noch den Kopf sch\u00fctteln. Es EILT beim #Klimaschutz. Das hat die Politik noch nicht begriffen. SPD stoppt Abstimmung \u00fcber Klimapaket im Berliner Senat#Klimapaket #Berlin https://t.co/iai0peXHFe\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 629130059,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2508228797/jg064sd2y83njmqgwvy0_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/629130059/1401727762\",              \"username\": \"MMittelbach\",              \"name\": \"\u24c2ichael \u24c2ittelbach \ud83c\uddea\ud83c\uddfa \ud83d\ude37\",              \"description\": \"Politischer Mensch, Dipl.-Wirt.jur.(FH) und gerichtlicher Betreuer. \u00dcberzeugter Europ\u00e4er.\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-07-07 08:12:45+00:00\",              \"location\": \"Berlin (Pankow / Europe )\",              \"followers\": 492,              \"friends\": 373,              \"tweets\": 32130,              \"liked_tweets\": 20248,              \"lists_member\": 39,              \"media_shared\": 1082       }}, {       \"id\": 1303297259480719363,       \"url\": \"https://twitter.com/klimaneustart/status/1303297259480719363\",       \"date\": \"2020-09-08 11:40:55+00:00\",       \"text\": \"Wir haben letztes Jahr die Anerkennung des #Klimanotstand in Berlin durchgesetzt. Passiert ist seitdem nahezu NICHTS. Jetzt bremst die @spdberlin das Klimap\u00e4ckchen ihrer Koalitionspartner #r2g in letzter Minute aus. https://t.co/w8KYP3FgVo\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 12,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1242141056495497217,              \"url\": \"https://klimaneustart.berlin\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1255143093315072005/gi0EI7RI_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1242141056495497217/1611077939\",              \"username\": \"klimaneustart\",              \"name\": \"Klimaneustart\",              \"description\": \"32.011 Menschen haben unsere Volksinitiative f\u00fcr einen Klima-B\u00fcrger:innenrat in Berlin unterschrieben. Danke! \ud83d\udc9a\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-23 17:28:49+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1199,              \"friends\": 312,              \"tweets\": 1151,              \"liked_tweets\": 5530,              \"lists_member\": 24,              \"media_shared\": 231       }}, {       \"id\": 1303292603815923713,       \"url\": \"https://twitter.com/hermannstr4alle/status/1303292603815923713\",       \"date\": \"2020-09-08 11:22:25+00:00\",       \"text\": \"#SPD laut Tagesspiegel: \u201eEs m\u00fcssten sich auch weiterhin alle Berliner leisten k\u00f6nnen, mit ihrem Auto in die Innenstadt zu fahren.\u201cAlle Berliner k\u00f6nnen sich ein Auto leisten? \u00c4hm. Ne, Genossen.@RegBerlin @spdberlin https://t.co/YD2Do6Np32\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 35,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1258311476701528065,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1258313678010691585/RECIUdKs_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1258311476701528065/1588840142\",              \"username\": \"hermannstr4alle\",              \"name\": \"Hermannstr4alle\",              \"description\": \"F\u00fcr eine PopUpBikeLane Hermannstra\u00dfe! \ud83d\udeb4\ud83c\udfffu200d\u2640\ufe0f\ud83d\udeb4\ud83c\udffeu200d\u2640\ufe0fradweg@hermannstr4alle.de\ud83d\udeb4\ud83c\udfffFacebook/hermannstr4alle\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-07 08:24:08+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1051,              \"friends\": 828,              \"tweets\": 1918,              \"liked_tweets\": 3344,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 285       }}, {       \"id\": 1303292019171786752,       \"url\": \"https://twitter.com/Nicoleopter/status/1303292019171786752\",       \"date\": \"2020-09-08 11:20:06+00:00\",       \"text\": \"Wie sich die SPD die Verkehrswende vorstellt? Sie hat es mit diesem Satz auf den Punkt gebracht: \u201eEs m\u00fcssten sich auch weiterhin alle Berliner leisten k\u00f6nnen, mit ihrem Auto in die Innenstadt zu fahren\u201c https://t.co/iPfcQVb9XI\",       \"replies\": 20,       \"retweets\": 26,       \"likes\": 71,       \"quotes\": 5,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 73479686,              \"url\": \"https://nicoleopter.blogspot.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/896977608386252801/yXnhpmc5_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/73479686/1535212879\",              \"username\": \"Nicoleopter\",              \"name\": \"Cycling the World\",              \"description\": \"Cyclist aus Berlin, gerne mit Fahrrad auf Reisen, Freund freier Inhalte und offener Daten, tr\u00e4umt von urbanem Leben ohne motorisierten Individualverkehr, #noafd\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-09-11 20:45:35+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 3079,              \"friends\": 1059,              \"tweets\": 7821,              \"liked_tweets\": 12721,              \"lists_member\": 54,              \"media_shared\": 844       }}, {       \"id\": 1303284910657069057,       \"url\": \"https://twitter.com/asltf/status/1303284910657069057\",       \"date\": \"2020-09-08 10:51:51+00:00\",       \"text\": \"Es m\u00fcssten sich auch weiterhin alle Berliner leisten k\u00f6nnen, mit ihrem Auto in die Innenstadt zu fahrenFickt euch, SPD, doch bitte einfach, sage ich als Anwohner einer Durchgangsstra\u00dfehttps://t.co/oz7k13yfwY\",       \"replies\": 12,       \"retweets\": 12,       \"likes\": 106,       \"quotes\": 7,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 954096649932034048,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1204455490232688646/5_2Scg8M_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/954096649932034048/1589644480\",              \"username\": \"asltf\",              \"name\": \"Andr\u00e9 \ud83c\udfc3\ud83d\udeb4 \ud83d\udc31\",              \"description\": \"Road Rage Rider ^^Trollfalle \ud83c\udfe0\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-01-18 21:02:22+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Germany\",              \"followers\": 1050,              \"friends\": 1091,              \"tweets\": 69225,              \"liked_tweets\": 142596,              \"lists_member\": 23,              \"media_shared\": 4943       }}, {       \"id\": 1303284098367193088,       \"url\": \"https://twitter.com/menschenzeitung/status/1303284098367193088\",       \"date\": \"2020-09-08 10:48:37+00:00\",       \"text\": \"SPD stoppt Abstimmung \u00fcber Klimapaket im Berliner Senat https://t.co/2TSX9m2Db2\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 14394654,              \"url\": \"https://menschenzeitung.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/754423902911201280/jE7G2FOR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/14394654/1542875436\",              \"username\": \"menschenzeitung\",              \"name\": \"MenschenZeitung\",              \"description\": \"denise-a.langner-urso twittert politische Kommentare. Herausgeberin und Chefredakteurin der MenschenZeitung seit 2009, Marketing\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-04-15 08:52:18+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 1617,              \"friends\": 3912,              \"tweets\": 79902,              \"liked_tweets\": 818,              \"lists_member\": 51,              \"media_shared\": 602       }}, {       \"id\": 1303282624178331651,       \"url\": \"https://twitter.com/existieren/status/1303282624178331651\",       \"date\": \"2020-09-08 10:42:46+00:00\",       \"text\": \"Man k\u00f6nnte Zero Emission Zone und Citymaut wegen der Halbherzigkeit kritisieren, da sie nur Teile der Stadt umfassen.Oder man ist die @spdberlin und will, dass alle noch Jahrzehnte mit dem Verbrenner in die Stadt fahren k\u00f6nnen.https://t.co/z0wjqe1zyF\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 33,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 246758393,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/889891550884495360/iqzfkywL_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/246758393/1495747287\",              \"username\": \"existieren\",              \"name\": \"Denis Petri\",              \"description\": \"Neuk\u00f6llner, auch mal heiter, unterwex f\u00fcr #radentscheid, #DrehDeineStadt, #changingcities, Stadtforscher f\u00fcr smartness und democracity\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-02-03 12:09:33+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 743,              \"friends\": 821,              \"tweets\": 2816,              \"liked_tweets\": 1713,              \"lists_member\": 12,              \"media_shared\": 75       }}, {       \"id\": 1303282478141108225,       \"url\": \"https://twitter.com/DeeBerlinkru/status/1303282478141108225\",       \"date\": \"2020-09-08 10:42:11+00:00\",       \"text\": \"Und wenn du denkst, dass es nach#Autogipfel und #Abfckpr\u00e4mie nicht mehr schlimmer kommen kann, setzt @spdberlin noch eins drauf.Wer sagt es @RegBerlin ?#Klimaschutz kann und darf nicht verschoben werden!Mitten in der #Klimakrise hei\u00dft es #ActNow \ud83c\udf0e https://t.co/1AFrvmiqTY\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1620748945,              \"url\": \"http://radikalklima.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1374483742949920770/Vi_OOX8p_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1620748945/1611482475\",              \"username\": \"DeeBerlinkru\",              \"name\": \"Dee (sie/she) w\u00e4hlt radikal:klima\u23f3\",              \"description\": \"#ClimateActivist/Passionate #Teacher/BBall Coach - Born 320ppm - all views my own - @RadikalKlima @parents4future @XRBerlin\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-07-25 16:08:51+00:00\",              \"location\": \"Berlin-Germany\",              \"followers\": 522,              \"friends\": 989,              \"tweets\": 15569,              \"liked_tweets\": 36006,              \"lists_member\": 17,              \"media_shared\": 320       }}, {       \"id\": 1303281711481061376,       \"url\": \"https://twitter.com/MichaelEfler/status/1303281711481061376\",       \"date\": \"2020-09-08 10:39:08+00:00\",       \"text\": \"@klimaneustart @RegineGuenther Tja: https://t.co/efodwNyUpk\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 377293152,              \"url\": \"https://www.linksfraktion.berlin/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1105772124264910848/WHzUk544_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/377293152/1568812720\",              \"username\": \"MichaelEfler\",              \"name\": \"Michael Efler\",              \"description\": \"Direktdemokrat, Klima- und Tiersch\u00fctzer, Antifaschist, Mitglied des @AGH_Berlin, Sprecher f\u00fcr Klimaschutz, Tierschutz und Demokratie. Metal-Fan. Birder.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-09-21 10:30:55+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 2182,              \"friends\": 808,              \"tweets\": 17716,              \"liked_tweets\": 29086,              \"lists_member\": 106,              \"media_shared\": 528       }}, {       \"id\": 1303281314553049090,       \"url\": \"https://twitter.com/Radelflieger/status/1303281314553049090\",       \"date\": \"2020-09-08 10:37:33+00:00\",       \"text\": \"@kkklawitter Fehlt noch der Berliner SPD-B\u00fcrgermeister, der pl\u00f6tzlich schon quasi beschlossene Klimaschutzma\u00dfnahmen verhindert: https://t.co/dWuP52IHSa\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 12,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 902442045163401218,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1319282481376358401/JJkgKudz_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/902442045163401218/1594649443\",              \"username\": \"Radelflieger\",              \"name\": \"NorbertM\",              \"description\": \"Pedalero, Berufsknipser und Analog-Dealer. Berliner. Vive la Velorution. In Velo Veritas. #radentscheid #rad_ts\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-08-29 08:05:24+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 842,              \"friends\": 578,              \"tweets\": 2381,              \"liked_tweets\": 14936,              \"lists_member\": 15,              \"media_shared\": 197       }}, {       \"id\": 1303281204439982080,       \"url\": \"https://twitter.com/yvg/status/1303281204439982080\",       \"date\": \"2020-09-08 10:37:07+00:00\",       \"text\": \"Also nicht @spdberlin w\u00e4hlen sondern @gruene_berlin :) https://t.co/kMpWxXFFpG Weg mit Michael M\u00fcller! @RegBerlin\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 15095202,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1179755852548448256/HaZxb6Ss_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/15095202/1431685063\",              \"username\": \"yvg\",              \"name\": \"Yves Van Goethem\",              \"description\": \"\u2764 Cycling & Technology\ud83d\udcdd Resume: yves.vg\ud83d\uddfa Cycling adventures: tyronomads.com @tyronomads\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-06-12 10:03:54+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Germany\",              \"followers\": 916,              \"friends\": 369,              \"tweets\": 5410,              \"liked_tweets\": 8914,              \"lists_member\": 52,              \"media_shared\": 677       }}, {       \"id\": 1303281150652227584,       \"url\": \"https://twitter.com/GLobenberg/status/1303281150652227584\",       \"date\": \"2020-09-08 10:36:54+00:00\",       \"text\": \"@hildebentele @mairpeda @RegBerlin @RegineGuenther Inhaltlich h\u00e4tten die Sozialdemokraten vor allem am Konzept der Zero Emission Zone, also der schrittweisen Verbannung von Verbrennern aus der Innenstadt - Kritik ge\u00fcbt. -  SPD stoppt Abstimmung \u00fcber Klimapaket im Berliner Senat https://t.co/OmIwqnHU6C\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3042522838,              \"url\": \"http://www.emo-berlin.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1214503121151561729/r7AKHl5W_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3042522838/1515771527\",              \"username\": \"GLobenberg\",              \"name\": \"Gernot Lobenberg\",              \"description\": \"Leiter von @eMObilityBerlin. Ich twittere hier aber ausschlie\u00dflich meine private/pers\u00f6nliche Meinung. RT sind nicht unbedingt Zustimmung.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-02-17 13:27:18+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 1326,              \"friends\": 725,              \"tweets\": 7288,              \"liked_tweets\": 10299,              \"lists_member\": 52,              \"media_shared\": 145       }}, {       \"id\": 1303280387083431936,       \"url\": \"https://twitter.com/hstubner/status/1303280387083431936\",       \"date\": \"2020-09-08 10:33:52+00:00\",       \"text\": \"TSP: N\u00e4chste Niederlage f\u00fcr @RegineGuenther - SPD stoppt Abstimmung \u00fcber Klimapaket im Berliner Senat. Statt sich auf ein Klimaschutzpaket zu einigen, streitet der Senat \u00fcber Eckpunkte. In letzter Sekunde wurde die Verabschiedung der Ma\u00dfnahmen verschoben https://t.co/L6B7sn10mR\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 48835612,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/3687044414/25b8cdf91fb1342bfe9c5de92f1f61eb_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"hstubner\",              \"name\": \"Heiko Stubner\",              \"description\": \"Seit mehr als 20 Jahren im Bereich Energiepolitik/ Erneuerbare Energien t\u00e4tig. Tweets stellen pers\u00f6nliche Meinung dar.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-19 21:29:51+00:00\",              \"location\": \"Berlin - Br\u00fcssel\",              \"followers\": 3311,              \"friends\": 998,              \"tweets\": 181112,              \"liked_tweets\": 10129,              \"lists_member\": 111,              \"media_shared\": 679       }}, {       \"id\": 1303280341692698624,       \"url\": \"https://twitter.com/FuchsPe/status/1303280341692698624\",       \"date\": \"2020-09-08 10:33:41+00:00\",       \"text\": \"Frustrierend. Ist die #SPD in der #Klimakrise \u00fcberhaupt regierungsf\u00e4hig? Letzteres heisst f\u00fcr mich: Ende der alten #Klimakiller-Politik f\u00fcrs Auto.https://t.co/gbvmT1xVuG\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1316149482,              \"url\": \"http://power-shift.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1367842800297992197/RTw1GMbB_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1316149482/1602944921\",              \"username\": \"FuchsPe\",              \"name\": \"Peter Fuchs\",              \"description\": \"PowerShift e.V.Klima-, Ressourcen-, Mobilit\u00e4tsgerechtigkeitB\u00fcndnis Berliner Stra\u00dfen f\u00fcr allefr\u00fcher: Intl. Handels-/Investitionspolitik\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-03-30 10:16:57+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Germany\",              \"followers\": 686,              \"friends\": 385,              \"tweets\": 3327,              \"liked_tweets\": 11380,              \"lists_member\": 17,              \"media_shared\": 111       }}, {       \"id\": 1303277176217915392,       \"url\": \"https://twitter.com/bikeberlin13/status/1303277176217915392\",       \"date\": \"2020-09-08 10:21:07+00:00\",       \"text\": \"9 Monate nach dem Ausrufen des #Klimanotstands in Berlin verschiebt @spdfraktionbln  das konkrete Klimapaket, weil Verbrenner \ud83d\ude97  aus der Innenstadt verbannt werden sollen.Ich fasse es nicht.@XRBerlin @FFF_Berlin https://t.co/zcHhmBrbWe\",       \"replies\": 7,       \"retweets\": 13,       \"likes\": 56,       \"quotes\": 5,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1122815114,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1374768484102594560/Ig_ZwV1T_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1122815114/1404403403\",              \"username\": \"bikeberlin13\",              \"name\": \"Frank Masurat\",              \"description\": \"Mit dem #Fahrrad in #Berlin und anderswo unterwegs. Machen ist wie Wollen nur krasser Vorstand @adfc_berlin / Lebenswerte St\u00e4dte My tweets, my opinion\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-01-26 18:33:00+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1705,              \"friends\": 1323,              \"tweets\": 4528,              \"liked_tweets\": 4782,              \"lists_member\": 50,              \"media_shared\": 281       }}, {       \"id\": 1303276862668509184,       \"url\": \"https://twitter.com/Radelflieger/status/1303276862668509184\",       \"date\": \"2020-09-08 10:19:52+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/dWuP52IHSa https://t.co/LIVqaemYCD\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 902442045163401218,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1319282481376358401/JJkgKudz_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/902442045163401218/1594649443\",              \"username\": \"Radelflieger\",              \"name\": \"NorbertM\",              \"description\": \"Pedalero, Berufsknipser und Analog-Dealer. Berliner. Vive la Velorution. In Velo Veritas. #radentscheid #rad_ts\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-08-29 08:05:24+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 842,              \"friends\": 578,              \"tweets\": 2381,              \"liked_tweets\": 14936,              \"lists_member\": 15,              \"media_shared\": 197       }}, {       \"id\": 1303275643833024513,       \"url\": \"https://twitter.com/GYGeorg/status/1303275643833024513\",       \"date\": \"2020-09-08 10:15:01+00:00\",       \"text\": \"N\u00e4chste Niederlage f\u00fcr die SPD:Erst fordern sie konkrete Klima-Ma\u00dfnahmen, stimmen sie auf Fachebene sogar mit uns ab, dann wird doch blockiert.Kopflos. F\u00fchrungslos. Verantwortungslos.Und das trotz #Klimanotlage!  https://t.co/SUuu27nsGE\",       \"replies\": 7,       \"retweets\": 13,       \"likes\": 79,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 44379873,              \"url\": \"http://instagram.com/georgkoessler\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1258033494468378629/3BzW8AA1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/44379873/1587622671\",              \"username\": \"GYGeorg\",              \"name\": \"Georg P K\u00f6ssler\",              \"description\": \"Green Representative for #Neuk\u00f6lln in #Berlin state parliament | Environment | Clubculture | @Die_Gruenen | #quitcoal | #singlespeed | #climatejustice | #LLAP\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-06-03 15:22:43+00:00\",              \"location\": \"Berlin-Neuk\u00f6lln\",              \"followers\": 5853,              \"friends\": 2168,              \"tweets\": 29789,              \"liked_tweets\": 35902,              \"lists_member\": 169,              \"media_shared\": 3406       }}, {       \"id\": 1303273850403250178,       \"url\": \"https://twitter.com/hesselmann/status/1303273850403250178\",       \"date\": \"2020-09-08 10:07:54+00:00\",       \"text\": \"#Klimakatastrophe? Hamwanich. #Klimaschutz? Dr\u00e4ngt nicht, kann man aufschieben. https://t.co/DtBFSIiaAt\",       \"replies\": 11,       \"retweets\": 32,       \"likes\": 99,       \"quotes\": 9,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1128325532,              \"url\": \"https://leute.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1326511747352682496/SlXJSpnL_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1128325532/1570359542\",              \"username\": \"hesselmann\",              \"name\": \"Markus Hesselmann\",              \"description\": \"Global lokal. @TspLeute #Newsletter @Tagesspiegel #Berlin. Vorher @TspSport @TspBerlin #London #Oberhausen. Hier meine Meinung, welche auch sonst?\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2013-01-28 15:02:36+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 9820,              \"friends\": 4408,              \"tweets\": 103954,              \"liked_tweets\": 23124,              \"lists_member\": 334,              \"media_shared\": 2630       }}, {       \"id\": 1303272674865676288,       \"url\": \"https://twitter.com/Quinten554/status/1303272674865676288\",       \"date\": \"2020-09-08 10:03:13+00:00\",       \"text\": \"Wer hat uns verraten... @spdberlin SPD stoppt Abstimmung \u00fcber Klimapaket im Berliner Senat https://t.co/1BQEk1esz4\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1221739786555269125,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1221778505303830529/xEiclnY1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1221739786555269125/1580123276\",              \"username\": \"Quinten554\",              \"name\": \"Quinten55\",              \"description\": \"adac.de/mitgliedschaft\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-27 10:20:58+00:00\",              \"location\": \"OHV/Speckg\u00fcrtel\",              \"followers\": 4,              \"friends\": 80,              \"tweets\": 715,              \"liked_tweets\": 1579,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 34       }}]"}