{"url": "https://www.tagesspiegel.de/gesellschaft/conchita-wurst-versus-barbara-schoeneberger-aus-eins-mach-zwei-der-samstag-wird-zum-esc-duell/25835096.html", "date": "2020-05-16T09:20:58+02:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "Aus eins mach zwei \u2013 Der Samstag wird zum ESC-Duell", "article": "Die ARD, Pro7 und der Eurovision Song Contest: Am Sonnabend buhlen beide um die Fans des abgesagten Wettbewerbs \u2013 Spektakel inklusive. Wer am 6. April 1974 vor dem Fernseher sitzen durfte, um den Grand Prix Eurovision zu sehen \u2013 \u00fcbertragen aus dem englischen Brighton \u2013, erlebte die Geburtsstunde einer Popband, die die Welt erobern w\u00fcrde. \u201eWaterloo\u201c sangen die Vier von Abba \u2013 das Gegenteil war der Fall. Nicht die Niederlage, sondern der fulminante Sieg brachte das Quartett aus Schweden nach Hause. Es folgten Nummer-1-Hits am laufenden Band \u2013 bis zur Aufl\u00f6sung der internation erfolgreichen Gruppe Anfang der 80er Jahre.\nSeither tr\u00e4gt einige Zuschauer die Hoffnung, einen \u00e4hnlichen \u201eA Star Is Born\u201c-Moment der Musikgeschichte noch einmal zu erleben. F\u00fcr die Deutschen waren die Jahre 1982 und 2010 besonders erfolgreich. Nicole setzte mit \u201eEin bisschen Frieden\u201c und Lena durch ihren \u201eSatellite\u201c einen ESC-Glitzer- und Glamourpunkt. Doch in diesem Jahr hie\u00df es f\u00fcr die Fangemeinde zun\u00e4chst: aus und vorbei. Corona forderte auch diesen Zoll von Europa.\nSchwitzende T\u00e4nzer, deutliche artikulierende S\u00e4ngerinnen, eng jubelndes Publikum, einander um den Hals fallende Sieger und daueraktive Windmaschinen \u2013 keine Option in Zeiten der Zur\u00fcckhaltung. Musik und Tanz und Party, das, was am meisten Spa\u00df macht, ist nicht nur auf dem Kontinent bis auf Weiteres gestrichen. Am 18. M\u00e4rz teilte die European Broadcasting Union (EBU) mit: Der Eurovision Song Contest in Rotterdam ist abgesagt.\nLange Gesichter also. \u201eDoch das Leben ist zu kurz f\u00fcr ein langes Gesicht\u201c, singt Bosse, und wie Ph\u00f6nix aus der Asche stieg ESC-Profi Stefan Raab aus dem Homeoffice und schenkte dem Land einen Ersatz. Das war am 31. M\u00e4rz. Aufatmen bei allen, die den ESC-Abend als fr\u00f6hliches Feier zelebrieren, selber Punkte vergeben und f\u00fcr die das europ\u00e4ische Pop-Event zum Jahresrund geh\u00f6rt wie f\u00fcr andere das Oktoberfest.\nDie Krise als Geburtsstunde von etwas Neuem\n\u201eWenn es als einzige L\u00f6sung einer Krise erscheint, aufzugeben, dann ist der beste Zeitpunkt f\u00fcr die Geburtsstunde von etwas Neuem\u201c, kommentierte Raab mit einem Seitenhieb die Absage und setzte damit die ARD unter Druck. Schlie\u00dflich ist das Erste auf die \u00dcbertragung des Eurovisions-Klassiker abonniert, der seine Premiere 1956 erlebte.\nKleiner Seitenhiebe auf Raab\nDie ARD zog also nach. Ende April wurde bekannt, dass man ein \u201eeigenes Finale\u201c plane, live aus der Elbphilharmonie. Das Vorpreschen der Konkurrenz kommentierte ARD-Unterhaltungschef Thomas Schreiber mit einem Seitenhieb auf Raab: \u201eAn und f\u00fcr sich ist die Idee charmant, nur bei der Wahl des Tages frage ich mich, was er geraucht hat. Dass der 16. Mai ESC-Tag ist, ist ja nix Neues.\u201cDas Alleinstellungsmerkmal war dahin. Zwei Shows zu einem Thema zur gleichen Sendezeit? Die Angebote werden sich gegenseitig \u201ekannibalisieren\u201c, vermutet Schreiber.\nWas wird den Zuschauern nun geboten? In der ARD-Show \u201eEurovision Song Contest 2020 \u2013 das deutsche Finale\u201c treten ab 20.15 Uhr zehn diesj\u00e4hrige ESC-Teilnehmer gegeneinander an (siehe unten). Moderiert wird der Abend von Barbara Sch\u00f6neberger, erfahrene ESC-Begleiterin. Auch die \"Stimme des ESC\", Peter Urban, ist dabei. \nIm Anschluss zeigt das Erste dann die internationale Ersatz-Revue \u201eEurope Shine a Light\u201c aus dem niederl\u00e4ndischen Hilversum, die Klubbb3-S\u00e4nger Jan Smit moderiert. Dabei werden die K\u00fcnstler geehrt, denen Corona den ESC-Auftritt vermasselt hat. Ein Voting gibt es dabei nicht.\nPro7 buhlt parallel um die Fans europ\u00e4ischer Popmusik. Die ESC-Siegerin von 2014 Conchita Wurst (\u201eRise like a Phoenix\u201c) wird die gro\u00dfe queere Fangemeinde begeistern und gemeinsam mit Moderator Steven G\u00e4tjen den \u201eFree European Song Contest\u201c live aus K\u00f6ln pr\u00e4sentieren. Man k\u00f6nnte ihn allerdings auch Raab-Contest nennen. Obwohl sich der erfolgreiche Entertainer 2015 vom Bildschirm zur\u00fcckgezogen hat, schwebt er \u00fcber der gesamten Planung, seine Firma produziert die Show f\u00fcr Pro7.\nDer deutsche Beitrag ist noch ein Geheimnis\nBeim \u201e#FreeESC\u201c gehen 15 L\u00e4nder ins Rennen, vertreten von K\u00fcnstlern, die einen Bezug zu der jeweiligen Nation haben \u2013 ob Geburtsland, Staatsb\u00fcrgerschaft oder die Herkunft der Eltern. Ein gro\u00dfes Geheimnis wird um den deutschen Beitrag gemacht. Stefan Raab verk\u00fcndete, es werde sich um \u201eeine echte Legende\u201c handeln. In den Internetforen f\u00e4llt der Name von Sarah Connor, andere vermuten, Raab selbst k\u00f6nnte sich - nach seinem Abschied 2015 - wieder einmal auf die B\u00fchne stellen. \nF\u00fcr Pro7 sind die Spekulationen bare Quote, Moderator G\u00e4tjen orakelt: \u201eAlles kann, nichts muss. Und wir kennen Stefan, wir wissen, er ist f\u00fcr \u00dcberraschungen gut.\u201c Am Ende wird Pro7 \u2013 ganz klassisch \u2013 quer durch Europa schalten, um die Punkte einzusammeln. In Deutschland, \u00d6sterreich und der Schweiz werden diese per Zuschauervoting vergeben. In den anderen L\u00e4ndern ist eine Art Jury f\u00fcr die Wertung zust\u00e4ndig.\nDie ARD nannte ihn einst den \"ESC-K\u00f6nig\"\nDass Raab sich f\u00fcr die europ\u00e4ische Popmusik ins Zeug legt, hat Tradition. Nicht nur, dass er selbst im Jahr 2000 mit \u201eWadde hadde dudde da?\u201c den f\u00fcnften Platz beim ESC belegte. Auch die deutschen Kandidaten Guildo Horn und Max Mutzke wurden auf seine Initiative ins Rennen geschickt. Sein gr\u00f6\u00dfter Erfolg beim Eurovision Song Contest gelang ihm allerdings vor zehn Jahren. Am 29. Mai 2010 startete die damals 19-j\u00e4hrige Lena mit \u201eSatellite\u201c in den Wettbewerb und gewann vor weltweit rund 150 Millionen Zuschauern.\nDie ARD wird diesem Jubil\u00e4um am ESC-Abend eine eigene Sendung widmen. F\u00fcnf Minuten nach Mitternacht startet die Wiederholung des damaligen Finales \u2013 im \u00fcbertragenen Sinne also eine Koproduktion von ARD und Stefan Raab. Dem das Erste auf seinen ESC-Seiten im Internet den Titel \u201eESC-K\u00f6nig\u201c verleiht. Allerdings datiert der Eintrag von 2018. (mit dpa/AFP)", "twitter-history": "[{       \"id\": 1261614222531674115,       \"url\": \"https://twitter.com/entenkwkm/status/1261614222531674115\",       \"date\": \"2020-05-16 11:07:24+00:00\",       \"text\": \"Die ARD, Pro7 und der Eurovision Song Contest: Am Sonnabend buhlen beide um die Fans des abgesagten Wettbewerbs \u2013 Spektakel inklus https://t.co/M8kw7f9AB3\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://qiita.com/ryokwkm rel=nofollow>entenkwkm</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1110406869099540480,              \"url\": \"https://twitter.com/ryokwkm\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1130482470074249216/WGdAZqyP_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1110406869099540480/1558363023\",              \"username\": \"entenkwkm\",              \"name\": \"Latest Entertainment News! And Reactions!\",              \"description\": \"The latest Entertainment information is presented here in a ranking format.We also introduce everyones reaction on the topic.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-03-26 05:03:22+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 519,              \"friends\": 580,              \"tweets\": 90968,              \"liked_tweets\": 14884,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1       }}, {       \"id\": 1261607636396621829,       \"url\": \"https://twitter.com/Noonoo86181522/status/1261607636396621829\",       \"date\": \"2020-05-16 10:41:14+00:00\",       \"text\": \"Aus eins mach zwei \u2013 Der Samstag wird zum #ESC-Duell #FreeESC https://t.co/PyLQXuwrBt\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1252508955655503872,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1252513390179876869/QF48Rskk_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Noonoo86181522\",              \"name\": \"Noonoo\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-21 08:12:28+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2,              \"friends\": 36,              \"tweets\": 252,              \"liked_tweets\": 911,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 9       }}, {       \"id\": 1261603159962763265,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1261603159962763265\",       \"date\": \"2020-05-16 10:23:27+00:00\",       \"text\": \"Conchita #Wurst versus Barbara #Sch\u00f6neberger: Am Samstag steigt das gro\u00dfe #ESC-Duell: https://t.co/A61qBMVJ4j\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 439045,              \"friends\": 1506,              \"tweets\": 259741,              \"liked_tweets\": 6946,              \"lists_member\": 4100,              \"media_shared\": 25705       }}, {       \"id\": 1261601735551877122,       \"url\": \"https://twitter.com/mc_geiler/status/1261601735551877122\",       \"date\": \"2020-05-16 10:17:47+00:00\",       \"text\": \"Wer mal ne Pause braucht von #Verschwoerungstheoretiker, #Covididioten und Pseudo-Rebellen: u2066@MietzeKulischu2069 erk\u00e4rt im u2066@Tagesspiegelu2069, worum es heute beim #FreeESC auf u2066@ProSiebenu2069 und beim u2066@eurovisiondeu2069 im u2066@DasErsteu2069 geht https://t.co/UbSW9vkcMZ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2308418120,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1060625123856785408/qTDfslZY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2308418120/1541707251\",              \"username\": \"mc_geiler\",              \"name\": \"Markus Geiler\",              \"description\": \"Journalist, Redakteur bei epd-Ost\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-01-24 14:07:25+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 192,              \"friends\": 172,              \"tweets\": 410,              \"liked_tweets\": 2261,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 73       }}, {       \"id\": 1261580503611777025,       \"url\": \"https://twitter.com/Queerspiegel/status/1261580503611777025\",       \"date\": \"2020-05-16 08:53:25+00:00\",       \"text\": \"Kein #ESC in Rotterdam heute Abend, daf\u00fcr zeigen ARD und Pro7 eigene Wettbewerbe. Ein \u00dcberblick. https://t.co/tghf7JAqQP\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3206088401,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de/queerspiegel\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1002146426963595271/-QhxMpcn_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3206088401/1449218956\",              \"username\": \"Queerspiegel\",              \"name\": \"Queerspiegel\",              \"description\": \"Hier twittert der Queerspiegel, der #LGBTI-Blog des @Tagesspiegel. This is the account of Queerspiegel, the LGBTI blog of the Berlin newspaper #Tagesspiegel.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-04-25 14:04:22+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 12652,              \"friends\": 489,              \"tweets\": 7400,              \"liked_tweets\": 4035,              \"lists_member\": 119,              \"media_shared\": 1054       }}]"}