{"url": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/absage-wegen-coronavirus-berlins-bildungssenatorin-entscheidet-am-freitag-ueber-abiturpruefungen/25710566.html", "date": "2020-04-03T08:35:17+02:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "Berlins Bildungssenatorin entscheidet am Freitag \u00fcber Abiturpr\u00fcfungen", "article": "Nach den Sch\u00fclern und den Gymnasien fordern auch die Sekundarschulleiter die Absage der Abschlusspr\u00fcfungen. Der Druck auf Bildungssenatorin Scheeres w\u00e4chst. Auf Bildungssenatorin Sandra Scheeres (SPD) w\u00e4chst der Druck, die gesamten Abschlusspr\u00fcfungen abzusagen. Am Donnerstag meldete sich auch die Vereinigung der Sekundarschulleiter (BISSS) zu Wort. Zuvor hatten sich schon der Landessch\u00fclerausschuss und die Vereinigung der Oberstudiendirektoren (VOB) entsprechend positioniert.\nScheeres wird sich dem Vernehmen nach am Freitag \u2013 direkt vor den Osterferien \u2013 festlegen. Dies wurde Schulleitern am Donnerstag avisiert. Denn am ersten Tag nach den Ferien, am 20. April, st\u00fcnde die erste Leistungskursklausur an \u2013 in Latein. L\u00e4ngst haben die rund 180 Schulen, an denen es Abiturienten gibt, angefangen, T\u00fcrklinken und Fenstergriffe zu desinfizieren und die Tische der Pr\u00fcflinge in gro\u00dfem Abstand aufzustellen, um auf alles gefasst zu sein.\nBrandenburg verk\u00fcndete am Donnerstag, dass das Abitur \u201eam 20. April beginnt\u201c. Scheeres\u2019 Hamburger Amtskollege, ihr Parteifreund Ties Rabe, setzt sich vehement f\u00fcr die Pr\u00fcfungen ein. Er hat ebenfalls frische Terminpl\u00e4ne ver\u00f6ffentlicht und l\u00e4sst lediglich f\u00fcr einige Sportarten Ausnahmen zu.\nImmer mehr Hilferufe von Abiturienten\nVon Scheeres gibt es weiterhin keine \u00c4u\u00dferung, seitdem sie sich zusammen mit der Kultusministerkonferenz am 25. M\u00e4rz generell f\u00fcr die Abiturpr\u00fcfungen ausgesprochen hatte. In dieses Kommunikationsvakuum hinein dr\u00e4ngen aber immer lauter die Warnungen und Hilferufe von Sch\u00fclern, dem Pr\u00fcfungsdruck w\u00e4hrend der Ausbreitung der Corona-Pandemie nicht gewachsen zu sein.\nDiese Hilferufe erreichen auch Sven Zimmerschied, den stellvertretenden BISSS-Vorsitzenden, der die Charlottenburger Friedensburg-Sekundarschule leitet. Er berichtete dem Tagesspiegel am Donnerstag von Sch\u00fclern, die sich au\u00dferstande sehen, sich auf ihre Pr\u00fcfungen zu konzentrieren. \u201eIch mache mir Sorgen\u201c, sagt Zimmerschied.\n\n\"Es gibt eine sehr gro\u00dfe Verunsicherung\"\nDa seine Schule auch Europaschule f\u00fcr Deutsch-Spanisch ist, haben viele Sch\u00fcler in Spanien Verwandte und Freunde, die direkt von der dort extrem zugespitzten Corona-Situation betroffen sind. Es gebe eine \u201esehr gro\u00dfe Verunsicherung\u201c. Zimmerschied bezweifelt, dass es ohne erh\u00f6hte Infektionsgefahr m\u00f6glich sein k\u00f6nnte, stundenlang in den Pr\u00fcfungsr\u00e4umen zusammenzusitzen. Daran \u00e4ndere sich auch nichts, wenn nur weniger pro Raum platziert w\u00fcrden. \u201eDie Hygiene ist nicht gegeben\u201c, steht f\u00fcr ihn fest.\nArgumente f\u00fcr die Pr\u00fcfungen\nAllerdings ist diese Ansicht bundesweit zurzeit noch nicht mehrheitsf\u00e4hig. Wie berichtet wurde in Hessen gerade das Abitur geschrieben, auch andere Bundesl\u00e4nger bereiten sich vor. Lehrer und Schulpsychologen weisen zudem darauf hin, dass den Sch\u00fcler etwas fehlen k\u00f6nne, wenn sie ihre Abitur erhalten, ohne die Pr\u00fcfungssituation durchlebt und damit diese Art von \"Initiationsritus\" erfahren zu haben. Auch auf nicht immer positive Erfahrungen mit dem \"Notabitur\" in Kriegszeiten wird verwiesen.\n\nZudem pl\u00e4diert etwa der renommierte Kieler Erziehungswissenschaftler Olaf K\u00f6ller, der Berlin und weitere Bundesl\u00e4nder ber\u00e4t, f\u00fcr das Festhalten an den Pr\u00fcfungen. Andernfalls, so sein zentrales Argument, w\u00fcrden die diesj\u00e4hrigen Abiturnoten besser ausfallen als sonst. Das sei ungerecht gegen\u00fcber den anderen Jahrg\u00e4ngen und denjenigen Bundesl\u00e4ndern, die am Abitur auch 2020 festhalten.\n\u00c4rmere Kinder sind noch mehr benachteiligt als sonst\nZimmerschied findet dieses Argument nicht \u00fcberzeugend, \u201eda die Abiture bundesweit sowieso nicht vergleichbar sind\u201c. F\u00fcr ihn wirkt schwerer, dass insbesondere Sch\u00fcler aus bildungsfernen Familien noch mehr also sonst benachteiligt w\u00e4ren, weil sie zu Hause weniger technische M\u00f6glichkeiten, weniger Raum und Ruhe zum Lernen haben als Sch\u00fcler im b\u00fcrgerlichen Milieu.\n\u201eWir sprechen uns klar f\u00fcr eine Absage aller Abschlusspr\u00fcfungen aus\u201c, lautet daher die BISSS-Botschaft \u2013 die allerdings sp\u00e4t kommt. Der Gymnasialleiterverband VOB forderte seit Wochen, die Terminpl\u00e4ne zu \u00fcberdenken.\nEin pr\u00e4ventiver Vorschlag wurde nicht geh\u00f6rt\nAnstatt die Entwicklung der Pandemie abzuwarten, hatte der VOB-Vorsitzende Ralf Treptow vorgeschlagen, alle dritten Pr\u00fcfungsf\u00e4cher Mitte M\u00e4rz am selben Tag schreiben zu lassen und eine Woche sp\u00e4ter ein Leistungsfach. In dem Fall h\u00e4tten alle Abiturienten zumindest einen Teil der Pr\u00fcfungen sicher absolvieren k\u00f6nnen.\nDa Scheeres auf den Vorschlag nicht einging, pl\u00e4diert Treptow seit zwei Wochen daf\u00fcr, alle Abiturpr\u00fcfungen und die Pr\u00fcfungen zum Mittleren Schulabschluss (MSA) komplett abzusagen. Es sei zu sp\u00e4t und nicht zumutbar, l\u00e4nger davon auszugehen, dass am 20. April mit den Pr\u00fcfungen begonnen werden k\u00f6nne. Die Lage sei zu unsicher.\n\nDie Schulen werden jetzt desinfiziert\nDennoch hat auch Treptow alle Vorkehrungen getroffen und in seinem Pankower Rosa-Luxemburg-Gymnasium alles N\u00f6tige desinfizieren lassen. Ebenso wie Treptow macht der BISSS den Vorschlag, die Noten aus den Kursen der vier letzten Semester heranzuziehen und daraus ein sogenanntes \u201eDurchschnittsabitur\u201c zu bilden.\nDass die Verb\u00e4nde und der Landessch\u00fclerausschuss damit durchdringen, gilt aber als wenig wahrscheinlich, da Berlin sich andernfalls in eine Au\u00dfenseiterrolle begeben w\u00fcrde. Selbst Schleswig-Holstein, dessen Bildungsministerin Karin Prien (CDU) am 24. M\u00e4rz f\u00fcr die Absage der Pr\u00fcfungen geworben hatte und einen Tag sp\u00e4ter davon zur\u00fccktrat, bekr\u00e4ftigte am Donnerstag auf Anfrage ebenso wie Hamburg, dass die Abiturpr\u00fcfungen am 21. April beginnen.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1245992476239937541,       \"url\": \"https://twitter.com/PLengsfeld/status/1245992476239937541\",       \"date\": \"2020-04-03 08:32:10+00:00\",       \"text\": \"Habe kein \u00fcberzeugendes Argument daf\u00fcr geh\u00f6rt Abipr\u00fcfungen auf Biegen u Brechen durchzuziehen. Im Gegenteil, @viethentus. Hoffentlich entscheidet @SenBJF heute auf Absage, Druck u Unsicherheit sonst riesig. @GEW_BERLIN m\u00fcsste auch klare Linie fahren.https://t.co/e2QkiYkZbt\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2166255624,              \"url\": \"http://www.lengsfeld-mitte.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/886938587715039232/i0MUi7aa_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2166255624/1506592575\",              \"username\": \"PLengsfeld\",              \"name\": \"Philipp Lengsfeld\",              \"description\": \"Ltd. naturwissenschaftl Angestellter; CDU-MdB (13-17). Aktiv in #CDU #Berlin, #Mitte, #Moabit. Nichtdienstliches Account. #Klima #Wissenschaft @relookclimate\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2013-10-31 08:31:20+00:00\",              \"location\": \"Berlin-Mitte\",              \"followers\": 7551,              \"friends\": 1346,              \"tweets\": 16125,              \"liked_tweets\": 3120,              \"lists_member\": 116,              \"media_shared\": 1441       }}, {       \"id\": 1245965471121321984,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1245965471121321984\",       \"date\": \"2020-04-03 06:44:51+00:00\",       \"text\": \"Absage wegen #Coronavirus? In #Berlin f\u00e4llt heute die Entscheidung, ob die #Abipr\u00fcfungen nach #Ostern stattfinden. #COVID19Pandemichttps://t.co/gbIQe89Dwf\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 439045,              \"friends\": 1506,              \"tweets\": 259741,              \"liked_tweets\": 6946,              \"lists_member\": 4100,              \"media_shared\": 25705       }}]"}