{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/politik/neue-massnahmen-im-kampf-gegen-corona-und-vor-dem-konzert-noch-schnell-einen-test/26206580.html",
     "date": "2020-09-22T07:00:42+02:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "Und vor dem Konzert noch schnell einen Test",
     "article": "Innerhalb von 15 Minuten soll vor Ort ein Ergebnis vorliegen: Die Antigen-Schnelltests z\u00e4hlen zu den Kernelementen in Spahns Kampf gegen die Pandemie. Fieberambulanzen, pr\u00e4ventive Reihentests und Antigen-Schnelltests sollen laut Bundesgesundheitsminister Jens Spahn zu Kernelementen der Strategie gegen die Corona-Pandemie im Herbst und Winter werden. Das sagte der CDU-Politiker der \u201eRheinischen Post\u201c. Eine Entscheidung zu den Ma\u00dfnahmen kann nach Abstimmung mit den L\u00e4ndern im Anschluss an die Gesundheitsministerkonferenz am 30. September erwartet werden. Der Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer des Verbands der Diagnostica-Industrie (VDGH), Martin Walger, sagte am Montag dem Tagesspiegel, dass es mehrere Hersteller mit CE-gekennzeichneten Antigen-Schnelltests gebe. \u201eBis Ende 2020 kommen nochmals weitere dazu\u201c, so Walger.\nDie Roche Diagnostics Deutschland GmbH will am Dienstag bekanntgeben, dass ihr Antigen-Schnelltest \u201eab sofort in Deutschland verf\u00fcgbar ist\u201c, so eine Sprecherin des Unternehmens. Anders als bei den bisher eingesetzten PCR-Tests, die das Virus-Erbgut nachweisen, sucht ein Antigentest nach den f\u00fcr das Virus typischen Proteinen im Nasen-Rachen-Abstrich eines Menschen. Der erhoffte Vorteil gegen\u00fcber dem etwas genaueren PCR-Verfahren: Innerhalb von 15 Minuten soll ohne Analyseger\u00e4t vor Ort ein Ergebnis vorliegen. So sollen unmittelbar stark infizierte Personen erkannt werden. \n[Alle wichtigen Updates des Tages zum Coronavirus finden Sie im kostenlosen Tagesspiegel-Newsletter \"Fragen des Tages\". Dazu die wichtigsten Nachrichten, Leseempfehlungen und Debatten. Zur Anmeldung geht es hier.]\nDas Robert-Koch-Institut teilte mit, dass Firmen f\u00fcr den Oktober Tests angek\u00fcndigt h\u00e4tten. \u201eZur Qualit\u00e4t liegen bis dahin in der Regel nur Angaben der Firmen vor. Unabh\u00e4ngige Validierungen laufen\u201c, so eine Sprecherin des Instituts, das dem Gesundheitsministerium nachgeordnet ist. Die Politik m\u00fcsse verbindliche Aussagen treffen, wo Antigentests im Rahmen der nationalen Teststrategie gefragt seien, fordert der VDGH. Die Schnelltests k\u00f6nnten zum Beispiel in einer Hausarzt- oder Kinderarztpraxis oder im Falle eines neuen Corona-Hotspots vor Ort eingesetzt werden, um fr\u00fchzeitig Informationen \u00fcber die Zahl der Infizierten zu sammeln. Das RKI teilte mit, dass \u201ezielf\u00fchrende Anwendungsm\u00f6glichkeiten derzeit diskutiert werden\u201c.\nDie EU-Kommission fordert, dass Corona-Tests nicht l\u00e4nger als 24 Stunden dauern sollten\nVor dem Hintergrund europaweit steigender Fallzahlen fordern die Europ\u00e4ische Kommission und das Europ\u00e4ische Zentrum f\u00fcr die Pr\u00e4vention und Kontrolle von Krankheiten (ECDC) eine einheitliche und effiziente Teststrategie der EU-Staaten. Corona-Tests sollten von der ersten Anfrage bis zum Ergebnis aus Sicht der EU-Kommission nicht l\u00e4nger als 24 Stunden dauern. In Deutschland w\u00fcrden laut Kommission dazwischen bis zu 36 Stunden vergehen. Die Bev\u00f6lkerung solle zudem einen einfachen Zugang zu Teststellen haben, betont die Kommission. Alle F\u00e4lle mit Covid- 19-\u00e4hnlichen Symptomen sollten getestet werden. \nUnd das m\u00f6glichst gleichzeitig auf das Coronavirus, Grippe und andere Atemwegsinfekte. Die Empfehlungen der Kommission decken sich weitgehend mit denen des ECDC. Uneinig sind sich die Institutionen bei lokalen Ausbr\u00fcchen. Einem ECDC-Bericht ist zu entnehmen, dass die L\u00e4nder in diesen F\u00e4llen Massentests der gesamten Bev\u00f6lkerung im betroffenen Gebiet in Erw\u00e4gung ziehen sollten. Die Kommission warnte, dies k\u00f6nnte deutlich kostspieliger sein, als strengere Gesundheitsregeln einzuf\u00fchren.\n [Wenn Sie alle aktuellen Entwicklungen zur Coronavirus-Krise live auf Ihr Handy haben wollen, empfehlen wir Ihnen unsere runderneuerte App, die Sie hier f\u00fcr Apple- und Android-Ger\u00e4te herunterladen k\u00f6nnen.]\nNicht einig sind sich auch die Vertreter von Krankenh\u00e4usern und niedergelassenen \u00c4rzten in Hinblick auf den Spahn- Vorsto\u00df zu Fieberambulanzen. \u201eDie Einrichtung von Fieberambulanzen war schon im Fr\u00fchjahr dieses Jahrs ein wichtiger Baustein im Kampf gegen die Corona-Pandemie, sie wurden auch an Kliniken eingerichtet\u201c, sagte Georg Baum, Hauptgesch\u00e4ftsf\u00fchrer der Deutschen Krankenhausgesellschaft. Er fordert den Gesetzgeber auf, die Kliniken per Gesetz zu erm\u00e4chtigen, ohne Genehmigungsvorbehalt der Kassen\u00e4rztlichen Vereinigungen Tests erbringen und abrechnen zu k\u00f6nnen.\nAuf Nachfrage bei der KV Berlin hei\u00dft es, in Berlin sei die \u201eFieberambulanz\u201c die Covid-19-Praxis. \u201eDiese Praxen gibt es bereits seit dem Fr\u00fchjahr, aktuell sind es 30.\u201c Der Vorstand der Kassen\u00e4rztlichen Bundesvereinigung teilte mit, dass die Fiebersprechstunden bei Haus-, Kinder- und Fach\u00e4rzten \u201ejederzeit wieder eingerichtet werden\u201c und Covid-19-Einrichtungen bei Bedarf zus\u00e4tzlich von Vertrags\u00e4rzten in Abstimmung mit dem \u00d6ffentlichen Gesundheitsdienst betrieben werden k\u00f6nnten. ",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1308410769374154752,       \"url\": \"https://twitter.com/the_solartube/status/1308410769374154752\",       \"date\": \"2020-09-22 14:20:11+00:00\",       \"text\": \"Der #Corona-#Antigen-#Schnelltest von @Roche scheint ab morgen (23.9.) in Deutschland verf\u00fcgbar zu sein.https://t.co/yftEspcu7c\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3207861899,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1178628009881952256/kOH51c6C_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3207861899/1616409539\",              \"username\": \"the_solartube\",              \"name\": \"Klaus J\u00e4ger\",              \"description\": \"#Physics; #solar \u2600\ufe0f #energy at @HZBde. Originally from @Tirol \ud83c\udde6\ud83c\uddf9\ud83c\uddea\ud83c\uddfa. Support @sciforfuture and #Fridays4Future. Views are my own\ud83c\udf08 (he/him). \ud83d\udcf8 M. Setzpfandt\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-04-26 10:37:33+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Germany\",              \"followers\": 1050,              \"friends\": 2147,              \"tweets\": 17872,              \"liked_tweets\": 26983,              \"lists_member\": 33,              \"media_shared\": 1651       }}, {       \"id\": 1308271047498780673,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1308271047498780673\",       \"date\": \"2020-09-22 05:04:58+00:00\",       \"text\": \"Innerhalb von 15 Minuten soll vor Ort ein Ergebnis vorliegen: Die Antigen-#Schnelltests z\u00e4hlen zu den Kernelementen in Spahns Kampf gegen die #CoronaVirusDE Pandemie. https://t.co/jTMlM3UeSl\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 439046,              \"friends\": 1506,              \"tweets\": 259741,              \"liked_tweets\": 6946,              \"lists_member\": 4100,              \"media_shared\": 25705       }}]"
}