{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/wirtschaft/niedriger-preis-kaum-nachfrage-beendet-corona-das-oelzeitalter/25897800.html",
     "date": "2020-06-09T09:17:01+02:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "Beendet Corona das \u00d6lzeitalter?",
     "article": "Die Nachfrage nach \u00d6l wird sich nur langsam erholen. Neue Energiequellen gewinnen an Bedeutung. Wie das den Markt nachhaltig ver\u00e4ndert. Ein Doppelschlag schickte in diesem Fr\u00fchjahr den \u00d6lpreis in den Keller. W\u00e4hrend die Weltwirtschaft wegen der Corona-Pandemie in die Krise st\u00fcrzte und die Nachfrage nach \u00d6l so drastisch sank, dass die Lager \u00fcberquollen, lieferten sich Saudi-Arabien und Russland einen ruin\u00f6sen Preiskrieg. Zeitweise mussten Verk\u00e4ufer draufzahlen, um \u00d6l loszuwerden. \nNun ist der \u00d6lpreis zum ersten Mal seit M\u00e4rz wieder \u00fcber die Marke von 40 Dollar pro Fass gestiegen \u2013 doch langfristig wird sich der \u00d6lsektor nach der Coronakrise wohl nie wieder komplett erholen. Die Pandemie werde den Energiemarkt dauerhaft ver\u00e4ndern, glaubt Saad al-Kuwari, Chef des \u00d6l-Marketing-Unternehmens Tasweeq in Katar. Erneuerbare Energiequellen seien die voraussichtlichen Gewinner, schrieb Kuwari jetzt in der Zeitung \u201eGulf Times\u201c.\nZwar gibt es nach dem Schock des Fr\u00fchjahrs jetzt Anzeichen f\u00fcr h\u00f6here \u00d6lpreise in n\u00e4chster Zeit: Die Nachfrage aus China steigt mit der Erholung der dortigen Wirtschaft, und die wichtigsten \u00d6lproduzenten sind bereit, ihre F\u00f6rderung weiterhin zu drosseln, um den Preis zu st\u00fctzen.\nDas \u00d6lkartell Opec unter F\u00fchrung von Saudi- Arabien einigte sich am Samstag mit F\u00f6rderl\u00e4ndern wie Russland \u00fcber eine Verl\u00e4ngerung von Produktionseinschnitten bis Ende Juli. Die Runde, genannt Opec Plus, hatte im April vereinbart, im Mai und Juni t\u00e4glich fast zehn Millionen Fass (je 159 Liter) weniger \u00d6l zu f\u00f6rdern. Der Deal soll die weltweite \u00d6lproduktion um rund zehn Prozent senken und wird mit der neuen Einigung fortgeschrieben.\nDoch die mittelfristige Zukunft ist unsicher. Ver\u00e4nderungen der Arbeitswelt durch die Pandemie \u2013 wie der Boom bei Online-Arbeit und Video-Konferenzen \u2013 k\u00f6nnten auf Dauer den \u00d6lverbrauch senken, weil sie Fahrten zum B\u00fcro und Gesch\u00e4ftsreisen \u00fcberfl\u00fcssig machen. Gro\u00dfe Unternehmen wie Facebook wollen zehntausenden Mitarbeitern erlauben, f\u00fcr immer von zu Hause aus zu arbeiten.\n[Wenn Sie alle aktuellen Entwicklungen zur Coronavirus-Krise live auf Ihr Handy haben wollen, empfehlen wir Ihnen unsere runderneuerte App, die Sie hier f\u00fcr Apple- und Android-Ger\u00e4te  herunterladen k\u00f6nnen.]\n Um acht Prozent d\u00fcrfte die Nachfrage einbrechen \n Die Nachfrage nach \u00d6l wird auf absehbare Zeit zudem durch die weltweite Corona-Rezession gebremst und d\u00fcrfte nur langsam wieder auf das Niveau von vor der Krise klettern. Die internationale Energiebeh\u00f6rde IEA rechnet damit, dass die Nachfrage im laufenden Jahr im Vergleich zu 2019 um acht Prozent einbrechen wird. Der Markt wird laut IEA erst in der zweiten H\u00e4lfte des kommenden Jahres wieder so viel \u00d6l nachfragen wie vor der Krise. \nDie Investmentbank Goldman Sachs erwartet, dass die Nachfrage erst Ende 2022 wieder den Stand der Vor-Corona-Zeit erreichen wird. Kingsmill Bond von der Energie-Denkfabrik Carbon Tracker sieht die Erholung in weiterer Ferne: Die Nachfrage nach fossilen Brennstoffen werde weniger stark wachsen als vor der Pandemie, schrieb Bond in einer Analyse. Das bedeute, dass der Stand von 2019 erst im Jahr 2028 wieder erreicht w\u00e4re.\nVorerst m\u00fcssen \u00d6lproduzenten also die F\u00f6rderung senken, doch \u00d6lquellen k\u00f6nnen nicht wie Lichtschalter aus- und dann wieder eingeschaltet werden. Ein Neustart der \u00d6lf\u00f6rderung nach Stilllegung einer Anlage kann viel Geld kosten \u2013 was die Verluste eines Unternehmens verschlimmern kann. Die Krise behindert zudem neue Investitionen. In den USA, wo viel \u00d6l aus \u00d6lschiefer gewonnen wird, brauchen Firmen einen \u00d6lpreis von rund 49 Dollar pro Fass, damit sich die Erschlie\u00dfung eines neuen \u00d6lfelds lohnt. Derzeit liegt der Preis weit darunter.\n[Alle wichtigen Updates des Tages zum Coronavirus finden Sie im kostenlosen Tagesspiegel-Newsletter \"Fragen des Tages\". Dazu die wichtigsten Nachrichten, Leseempfehlungen und Debatten. Zur Anmeldung geht es hier.]\n Der Energiebedarf k\u00f6nnte k\u00fcnftig anders gedeckt werden\n Selbst wenn der \u00d6lhahn eines Tages dank einer Erholung der Weltwirtschaft wieder aufgedreht werden kann, hei\u00dft das nicht, dass f\u00fcr die \u00d6lindustrie wieder alles in Ordnung ist. Denn k\u00fcnftig wird der Energiebedarf m\u00f6glicherweise anders gedeckt als mit \u00d6l und Gas. Deutschland und anderen L\u00e4nder wollen die Krise nutzen, um ihre Volkswirtschaften zu modernisieren und besser auf den Klimawandel einzustellen. \nDas Nein zu einer Kaufpr\u00e4mie f\u00fcr Benzin- und Dieselautos im neuen Konjunkturpaket der Bundesregierung ist ein Beispiel f\u00fcr den Trend. Nach einem Bericht der Internetseite Oilprice.com werden die Investitionen in die Windenergie in Europa in zwei Jahren h\u00f6her liegen als die Ausgaben im Sektor \u00d6l und Gas.\n\u00dcberall auf der Welt wollen Politiker den Abschied vom \u00d6l einleiten. Die Pandemie sei eine einmalige Gelegenheit, eine \u201esaubere\u201c Wirtschaft mit vielen neuen Arbeitspl\u00e4tzen zu schaffen, schrieb der neuseel\u00e4ndische Klimaminister James Shaw in einem Beitrag f\u00fcr das Klima-Portal Climate Change News.\nDer \u00dcbergang wird Jahre dauern und k\u00f6nnte durch kleinere \u00d6l-Booms unterbrochen werden. So verweisen einige Experten darauf, dass die derzeit niedrigen \u00d6lpreise die Umstellung auf eine gr\u00fcnere Energiepolitik bremsen k\u00f6nnen: In vielen L\u00e4ndern werden Rekorde momentan nicht beim Verkauf von Elektroautos erzielt, sondern bei den benzindurstigen SUVs. Der fr\u00fchere Chef des \u00d6lkonzerns BP, John Browne, sagte der \u201eFinancial Times\u201c, die Corona-Krise werfe zwar ein Schlaglicht auf die schwierige Zukunft der \u00d6lindustrie. Doch auch andere umstrittene Branchen wie die Kohle- und die Zigarettenindustrien k\u00f6nnten sich trotz gro\u00dfer Kritik an ihren umwelt- und gesundheitlichen Nachteilen halten.\nEine R\u00fcckkehr zu der Zeit vor der Corona-Pandemie ist f\u00fcr die \u00d6lindustrie aber schwer vorstellbar. Einige Fachleute nehmen deshalb an, dass die Nachfrage nach \u00d6l ihren historischen H\u00f6hepunkt \u00fcberschritten hat. Bisher erwartete die Energiebeh\u00f6rde IEA diesen Gipfel f\u00fcr das kommende Jahrzehnt. Carbon-Tracker- Experte Bond glaubt dagegen, dass der Corona-Schock den Wendepunkt schon jetzt gebracht hat.\n\u201eDem fossilen Sektor hat das letzte St\u00fcndlein geschlagen\u201c, ist Bond sicher. Bis sich die \u00d6lindustrie von der derzeitigen Krise erholt habe, d\u00fcrften Wind- und Sonnenenergie so weit entwickelt sein, dass sie eine wachsende Nachfrage nach Energie auffangen k\u00f6nnten, erwartet er. Anders gesagt: \u00d6l wird wahrscheinlich nie mehr so dringend gebraucht wie vor Corona.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1271168314862178304,       \"url\": \"https://twitter.com/hstubner/status/1271168314862178304\",       \"date\": \"2020-06-11 19:51:58+00:00\",       \"text\": \"TSP: Niedriger Preis, kaum Nachfrage - Beendet Corona das \u00d6lzeitalter? Die Nachfrage nach \u00d6l wird sich nur langsam erholen. Neue Energiequellen gewinnen an Bedeutung. Wie das den Markt nachhaltig ver\u00e4ndert. Von @BosphorusNews https://t.co/FyUTrcRDQS\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 48835612,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/3687044414/25b8cdf91fb1342bfe9c5de92f1f61eb_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"hstubner\",              \"name\": \"Heiko Stubner\",              \"description\": \"Seit mehr als 20 Jahren im Bereich Energiepolitik/ Erneuerbare Energien t\u00e4tig. Tweets stellen pers\u00f6nliche Meinung dar.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-19 21:29:51+00:00\",              \"location\": \"Berlin - Br\u00fcssel\",              \"followers\": 3311,              \"friends\": 998,              \"tweets\": 181112,              \"liked_tweets\": 10129,              \"lists_member\": 111,              \"media_shared\": 679       }}, {       \"id\": 1270415496438054912,       \"url\": \"https://twitter.com/emobicon/status/1270415496438054912\",       \"date\": \"2020-06-09 18:00:32+00:00\",       \"text\": \"Die Nachfrage nach #\u00d6l wird sich nur langsam erholen. Neue Energiequellen gewinnen an Bedeutung. Wie das den Markt nachhaltig ver\u00e4ndert. https://t.co/tYIKGECbRC #energiewende #mobilit\u00e4tswende #corona #elektroauto #elektromobilit\u00e4t #emobicon https://t.co/KTLVYIc5fL\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://www.hootsuite.com rel=nofollow>Hootsuite Inc.</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2584060620,              \"url\": \"https://emobicon.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/920257278204407808/yRhRKWQn_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2584060620/1590665710\",              \"username\": \"emobicon\",              \"name\": \"emobicon\u00ae | Die eMobil Experten!\",              \"description\": \"Fossiles Denken schadet noch mehr als fossile Brennstoffe. BANK SARASIN | Elektromobile KOMPETENZ von ANFANG an !\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-06-23 14:15:34+00:00\",              \"location\": \"Dortmund, Deutschland\",              \"followers\": 271,              \"friends\": 52,              \"tweets\": 11818,              \"liked_tweets\": 1558,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 4104       }}, {       \"id\": 1270284216673198080,       \"url\": \"https://twitter.com/GeraldsRecht/status/1270284216673198080\",       \"date\": \"2020-06-09 09:18:52+00:00\",       \"text\": \"Beendet Corona das \u00d6lzeitalter? https://t.co/zXdTy5g44L\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1085664009616011264,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1085664298742042624/rJ2UpkEH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"GeraldsRecht\",              \"name\": \"Gerald\",              \"description\": \"Jurist, privat. Nicht gef\u00e4hrlich. Politik ist mein Hobby. Zwitschern meine sp\u00e4te Leidenschaft Spreche europ\u00e4isch. Merkel nervt. AfD ist das letzte.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-01-16 22:24:05+00:00\",              \"location\": \"#Europe\",              \"followers\": 747,              \"friends\": 1140,              \"tweets\": 14198,              \"liked_tweets\": 34373,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 164       }}, {       \"id\": 1270270417840848903,       \"url\": \"https://twitter.com/MatthiasGlage/status/1270270417840848903\",       \"date\": \"2020-06-09 08:24:02+00:00\",       \"text\": \"Um acht Prozent d\u00fcrfte die Nachfrage einbrechenBeendet Corona das \u00d6lzeitalter? https://t.co/tDpqjDPNnL\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1402700467,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/3612984674/ff27ccab8b6c7618470af908a69bef29_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"MatthiasGlage\",              \"name\": \"Matthias Glage\",              \"description\": \"Lehrer (Geographie, Geschichte, Politik), Kirchenmusiker (Orgel, Chor)rGr\u00fcnes UrgesteinrVegetarierrPazifistrKosmopolitrMarokko- und Israel-Liebhaber\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-05-04 15:58:20+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 102,              \"friends\": 400,              \"tweets\": 10979,              \"liked_tweets\": 3,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 12       }}, {       \"id\": 1270260004277403653,       \"url\": \"https://twitter.com/StefaniaFalone/status/1270260004277403653\",       \"date\": \"2020-06-09 07:42:39+00:00\",       \"text\": \"Beendet Corona das \u00d6lzeitalter? https://t.co/JjybZYiQA1\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3308375333,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/606508751672233984/LLCoFIFR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"StefaniaFalone\",              \"name\": \"Stefania Falone\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-06-04 16:42:28+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 369,              \"friends\": 1242,              \"tweets\": 40137,              \"liked_tweets\": 7617,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 1       }}, {       \"id\": 1270256003892809729,       \"url\": \"https://twitter.com/jjwieneke/status/1270256003892809729\",       \"date\": \"2020-06-09 07:26:46+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/Lsfx5na3yw\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1156399123,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1376797624137871360/bRE39fQV_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1156399123/1616924488\",              \"username\": \"jjwieneke\",              \"name\": \"j\u00fcrgen wieneke #InOurHouseWeAreAllEqual\",              \"description\": \"ELECTRONIC MUSIC NICOLE MOUDABER - CARL COX - JOHN DIGWEED - JORIS VOORN\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-02-07 07:45:15+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 459,              \"friends\": 1327,              \"tweets\": 59649,              \"liked_tweets\": 44058,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 818       }}, {       \"id\": 1270255514623057923,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1270255514623057923\",       \"date\": \"2020-06-09 07:24:49+00:00\",       \"text\": \"Niedriger Preis, kaum Nachfrage: Beendet #Corona das \u00d6lzeitalter?Die Nachfrage nach #\u00d6l wird sich nur langsam erholen. Neue Energiequellen gewinnen an Bedeutung. Wie das den Markt nachhaltig ver\u00e4ndert. https://t.co/XTfmrLI0x9\",       \"replies\": 6,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 11,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 439046,              \"friends\": 1506,              \"tweets\": 259741,              \"liked_tweets\": 6946,              \"lists_member\": 4100,              \"media_shared\": 25705       }}]"
}