{
     "url": "https://www.journalistenwatch.com/2020/09/09/corona-kriegstreiber-soeder/",
     "date": "2020-09-09T13:00:30+02:00",
     "source": "journalistenwatch.com",
     "label": "fake",
     "header": "Corona-\u201eKriegstreiber\u201c S\u00f6der: Als \u201eGesetzesbrecher\u201c mit Sicherheit f\u00fcr die Kanzlerschaft qualifiziert",
     "article": "M\u00fcnchen \u2013 Ganz im Widerspruch zu dem von ihm selbst kultivierten Image des daueraktiven, unerm\u00fcdlich um Leib und Leben seiner Untertanen besorgten Landesvaters ist das Wirken von CSU-Chef Markus S\u00f6der in der Pandemiezeit eine Aneinanderkettung von Pannen, juristischen Blamagen und Rechtsverst\u00f6\u00dfen durch die Regierung. Von einer Erfolgsstory kann hier keinesfalls die Rede sein \u2013 was sich nicht nur an den bundesweit relativ h\u00f6chsten Corona-Fallzahlen ablesen l\u00e4sst, sondern auch an den gerichtlichen Klatschen f\u00fcr die bayerischen Corona-Auflagen.  \nMehrfach hatte seit dem Fr\u00fchsommer bereits das Verwaltungsgericht Regensburg S\u00f6ders regulierungsw\u00fctiger Kabinettstruppe einen Strich durch die Rechnung gemacht: Es kippte ebenso S\u00f6ders Beschr\u00e4nkungen f\u00fcr Gesch\u00e4fte und Gastronomie wie auch das Verbot zur Nutzung von Sauna- und Wellness-Anlagen. Eine der empfindlichsten Niederlagen war die Aufhebung der geltenden Beschr\u00e4nkungen der Kinderbetreuung w\u00e4hrend des Lockdowns. All die von diversen klagenden B\u00fcrgern und Verb\u00e4nden angefochtenen Verordnungen wurden von den Verwaltungsjuristen f\u00fcr unverh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig und weit \u00fcber das eigene Ziel \u2013 den \u201eInfektionsschutz\u201c \u2013 hinausschie\u00dfend befunden.\nJetzt killte der Bayerische Verwaltungsgerichtshof zum zweiten Mal in Folge binnen k\u00fcrzester Zeit eine der bayerischen Hardliner-Beschl\u00fcsse: Das landesweit vorgeschriebene Grillverbot wurde aufgehoben, auf Klage eines Ehepaars hin, das am Isarufer alleine auf weiter Flur zwei Schweinesteaks grillen wollte und von Kreisverwaltungsamtsleuten ertappt wurde. Die Infektionsschutzma\u00dfnahmenverordnung muss nun schon wieder angepasst werden. Zuvor war bereits das von der Stadt M\u00fcnchen erlassene pauschale Alkoholverbot kassiert worden.\nZu Beginn der Krise hatten sich vor allem in Bayern Ordnungsb\u00fcttel und Polizisten durch unr\u00fchmliche Aktionen wie dem Vertreiben von Rentnern von Parkb\u00e4nken hervorgetan. Inzwischen haben die Richter immer weniger Verst\u00e4ndnis f\u00fcr den Willk\u00fcr- und Regulierungswahn einer aktionistischen Landespolitik. \u201eDer BayVGH, bei dem die meisten der Corona-Verfahren in zweiter Instanz landen, schaut jetzt genauer hin als zu Beginn der Pandemie, als die Infektionszahlen exponentiell in die H\u00f6he schossen\u201c schreibt die M\u00fcnchner \u201eAbendzeitung\u201c (AZ).\nH\u00fc und Hott und selten gerichtsfest\nSo wurde auch bei anderen \u201eundifferenzierte Verboten\u201c nicht mehr unt\u00e4tig zugeschaut: Vorgegangenen Monat hatten die obersten bajuwarischen Verwaltungsrichter bereits das der Gastronomie auferlegte Beherbergungsverbot f\u00fcr G\u00e4ste aus Regionen mit besonders hoher Infektionsrate gestrichen \u2013 nachdem sie zuvor schon im April, so die AZ, das Verkaufsverbot f\u00fcr gro\u00dfe Einzelhandelsgesch\u00e4fte moniert hatten. Und auch die von S\u00f6der durchgesetzte Begrenzung der Bewirtungszeiten in Gastst\u00e4tten auf die Zeit zwischen 6 und 22 Uhr akzeptierten die Richter nicht: Sie erlaubten l\u00e4ngere abendliche \u00d6ffnungszeiten.\nAls Fazit dieser verheerenden Entscheidungskette bleibt nur der Schluss, dass sich S\u00f6der in seinem Corona-Wahn nicht nur vergaloppiert hat, sondern dabei auch geltendes Recht bewusst gebrochen und gesetzliche Bestimmungen unter missbr\u00e4uchlicher Ausnutzung seiner vermeintlichen Pandemie-Sondervollmachten mit F\u00fc\u00dfen getreten hat. \u201eDie j\u00fcngsten Entscheidungen des BayVGH haben die Erfolgsbilanz der Staatsregierung in Covid-19-Angelegenheiten verschlechtert\u201c, kommentiert die AZ lakonisch.\nImmerhin: F\u00fcr die Erfordernisse der Kanzlerschaft \u2013 zumindest nach dem Amtsverst\u00e4ndnis von Angela Merkel \u2013 hat sich S\u00f6der damit vollauf qualifiziert: Flexible Auslegung und Ignorieren von Gesetzen, sogar Verfassungsrecht ist f\u00fcr die Amtsinhaberin ja wesenstypisch. Zumindest da braucht sich S\u00f6der nicht zu verstecken.\nFalscher Hoffnungstr\u00e4ger\nAllerdings kommt zur rechtlich-politisch fragw\u00fcrdigen Regierungspraxis noch der au\u00dferordentliche Dilettantismus, bewiesen durch diverse Pannen, mit denen S\u00f6der und seine CSU-Gesundheitsministerin Melanie Huml seit l\u00e4ngerem auffallen, was die Anma\u00dfung des besonnenen, strikten Risikomanagers und Gesundheitsw\u00e4chters noch l\u00e4cherlicher und unverst\u00e4ndlicher macht: Nach den Testpannen von August mit zun\u00e4chst 900 \u201eentlaufenen\u201c positiv Getesteten und den erst am Wochenende wieder aufgetretenen Verz\u00f6gerungen bei der Testresultat-Benachrichtigung f\u00fcr in Quarant\u00e4ne gesteckte Reiser\u00fcckkehrer stellen sich immer mehr Menschen die Frage, ob es dieser falsche Hoffnungstr\u00e4ger wirklich \u201ebringt\u201c.\nAls Konsequenz der heillosen \u00dcberforderung von Teststationen rudert S\u00f6der nun sang- und klanglos zur\u00fcck \u2013 und k\u00fcndigte einen schrittweisen Abbau von  Corona-Teststationen an Autobahnen und Bahnh\u00f6fen in Bayern an \u2013 mit dem angeblichen Ziel, die freiwerdenden Testkapazit\u00e4ten gem\u00e4\u00df gestrigem Kabinettsbeschluss stattdessen \u201ebedarfsorientiert\u201c f\u00fcr Testzentren in den Landkreisen und kreisfreien St\u00e4dten zur Verf\u00fcgung zu stellen. Eine eindeutige Kapitulation zur Vermeidung weiterer Testpannen. Trotzdem propagiert der Ministerpr\u00e4sident unbeirrt: \u201eDie Teststrategie war absolut wichtig und richtig!\u201c.\nTaktischer Opportunismus\nUnd wie von ihm mittlerweile gewohnt, verleitet ihn seit taktischer Opportunismus auch diesmal wieder zur Devise \u201eZuckerbrot und Peitsche\u201c: Um \u00f6ffentlichen Unmut \u00fcber die Fehler und juristischen Schlappen im Zaum zu halten, verf\u00fcgt er \u2013 der bis vor kurzem noch von der \u201ebereits laufenden zweiten Welle\u201c und von \u201eabsolut bedenklichen\u201c Zahlen geschwafelt hatte, nun pl\u00f6tzlich willk\u00fcrliche Lockerungen.\nAb \u00fcbern\u00e4chstem Wochenende d\u00fcrfen, so die \u201eWelt\u201e, die Bars und Kneipen im Freistaat unter Auflagen wieder \u00f6ffnen; f\u00fcr Schankwirtschaften sollen die gleichen Regeln gelten wie f\u00fcr Restaurants. Und ebenfalls ab 19. September sollen wieder Ligaspiele im Amateur-Fu\u00dfball und andere Breitensportwettk\u00e4mpfe erlaubt werden.\nAllerdings w\u00e4re S\u00f6der nicht S\u00f6der, wenn er nicht zwei Schritte zur\u00fcck f\u00fcr jeden nach vorn macht: So bleiben die Clubs geschlossen, die der Ministerpr\u00e4sident pathetisch als \u201eInfektionsbomben\u201c bezeichnete. Anscheinend w\u00e4hnt sich der Mann im Krieg. Und auch die n\u00f6tige Prise Nonsens, um nicht zu sagen: Schwachsinn, darf nat\u00fcrlich nicht fehlen: Bei gr\u00f6\u00dferen Versammlungen unter freiem Himmel (!) gilt in Bayern ab sofort eine Maskenpflicht ab 200 Personen. Masken im Freien, obwohl praktisch niemand im Land mehr ernstlich erkrankt ist: Diese Logik spricht B\u00e4nde \u00fcber S\u00f6ders Regierungstruppe. Die vom BayVGH angemahnte \u201eVerh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfigkeit\u201c hat man in der Staatskanzlei jedenfalls noch immer nicht verinnerlicht\u2026 (DM)\n ",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1303691692197982209,       \"url\": \"https://twitter.com/widder1204/status/1303691692197982209\",       \"date\": \"2020-09-09 13:48:15+00:00\",       \"text\": \"Corona-\u201eKriegstreiber\u201c S\u00f6der: Als \u201eGesetzesbrecher\u201c mit Sicherheit f\u00fcr die Kanzlerschaft qualifiziert https://t.co/rovIvvn8aX via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 876114218,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1223898752035053569/mIz5hd4n_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/876114218/1450779287\",              \"username\": \"widder1204\",              \"name\": \"Peter Jo\",              \"description\": \"Diplomp\u00e4dagoge; Diplompsychologe; Sachverst\u00e4ndiger f. P\u00e4dagogik, Psychologie u. Psychiatrie; Exam. Pflegefachkraft; Fachreferent Personalentwicklung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-10-12 17:59:37+00:00\",              \"location\": \"Baden-W\u00fcrttemberg, Deutschland\",              \"followers\": 312,              \"friends\": 637,              \"tweets\": 35494,              \"liked_tweets\": 450,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 7179       }}, {       \"id\": 1303691431228379136,       \"url\": \"https://twitter.com/aa389Martina/status/1303691431228379136\",       \"date\": \"2020-09-09 13:47:13+00:00\",       \"text\": \"Corona-\u201eKriegstreiber\u201c S\u00f6der: Als \u201eGesetzesbrecher\u201c mit Sicherheit f\u00fcr die Kanzlerschaft qualifiziert https://t.co/T4uGathFFw via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 987449004551229442,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"aa389Martina\",              \"name\": \"Martina Garcia\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-04-20 21:52:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 3,              \"friends\": 27,              \"tweets\": 6409,              \"liked_tweets\": 520,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 525       }}, {       \"id\": 1303687544509476865,       \"url\": \"https://twitter.com/hinkelek/status/1303687544509476865\",       \"date\": \"2020-09-09 13:31:46+00:00\",       \"text\": \"Corona-\u201eKriegstreiber\u201c S\u00f6der: Als \u201eGesetzesbrecher\u201c mit Sicherheit f\u00fcr die Kanzlerschaft qualifiziert https://t.co/vdAbu5BR1Q via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 70638334,              \"url\": \"http://www.heinz-hinkel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1100846097/Heinz2._normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"hinkelek\",              \"name\": \"Heinz Hinkel\",              \"description\": \"Findet Ihr alles auf meinen Internetseiten.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-09-01 09:15:07+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 55,              \"friends\": 19,              \"tweets\": 9861,              \"liked_tweets\": 5,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 758       }}, {       \"id\": 1303682873988440066,       \"url\": \"https://twitter.com/hhartmann259/status/1303682873988440066\",       \"date\": \"2020-09-09 13:13:13+00:00\",       \"text\": \"Corona-\u201eKriegstreiber\u201c S\u00f6der: Als \u201eGesetzesbrecher\u201c mit Sicherheit f\u00fcr die Kanzlerschaft qualifiziert https://t.co/1M09IFF4fb via @jouwatch #S\u00f6der verordnet #Maskenpflicht, Frau S\u00f6der produziert die #Masken! Win-Win - die Kasse klingelt! #Rechtsbruch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1514334200,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000001934832/31de85b179ebd111dd0d83327673671f_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1514334200/1467272984\",              \"username\": \"hhartmann259\",              \"name\": \"Holger Hartmann\",              \"description\": \"Jeder Krieg ist ein Verbrechen, in dem die Politiker die Bev\u00f6lkerung mit ihrem Blut f\u00fcr die Vers\u00e4umnisse und Fehler ihrer Machtpolitik bezahlen lassen!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-06-13 20:03:26+00:00\",              \"location\": \"Parsdorf\",              \"followers\": 229,              \"friends\": 134,              \"tweets\": 16679,              \"liked_tweets\": 67,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 3342       }}, {       \"id\": 1303671038388166657,       \"url\": \"https://twitter.com/RalfHrmann/status/1303671038388166657\",       \"date\": \"2020-09-09 12:26:11+00:00\",       \"text\": \"Corona-\u201eKriegstreiber\u201c S\u00f6der: Als \u201eGesetzesbrecher\u201c mit Sicherheit f\u00fcr die Kanzlerschaft qualifiziert https://t.co/9nfSUzEtlr\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 932157246,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/878548283777527809/MCYVYQPc_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/932157246/1614546663\",              \"username\": \"RalfHrmann\",              \"name\": \"Ralf H\u00f6rmann \ud83c\udde9\ud83c\uddea\u2665\ud83c\uddf9\ud83c\udded\",              \"description\": \"s\u00e0w\u00e0ddee kr\u00e1b. Ich habe mich 2016 f\u00fcr Thailand entschieden. Wenn ich zur\u00fcckblicke was in Deutschland sich zum negativen ver\u00e4ndert hat - richtige Entscheidung!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-11-07 14:22:35+00:00\",              \"location\": \"Bangkok, Thailand\",              \"followers\": 213,              \"friends\": 56,              \"tweets\": 20331,              \"liked_tweets\": 12913,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 2046       }}, {       \"id\": 1303669940373815298,       \"url\": \"https://twitter.com/cyan_rk/status/1303669940373815298\",       \"date\": \"2020-09-09 12:21:49+00:00\",       \"text\": \"Das Wirken von #CSU-Chef Markus #S\u00f6der in der Pandemiezeit ist eine Aneinanderkettung von Pannen, juristischen Blamagen und Rechtsverst\u00f6\u00dfen durch die Regierung. Von einer Erfolgsstory kann hier keinesfalls die Rede sein. #Corona #Bayern #kanzlerkandidat https://t.co/8OYiXBNqXr\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1187713000825937920,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1190971670191845376/oCMV7Ur2_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1187713000825937920/1572785107\",              \"username\": \"cyan_rk\",              \"name\": \"Cyan Radio RK\",              \"description\": \"Im st\u00e4ndigen Kampf f\u00fcr Frieden,Freiheit und Wahrheit\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-10-25 12:50:36+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 457,              \"friends\": 479,              \"tweets\": 9915,              \"liked_tweets\": 21110,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 717       }}, {       \"id\": 1303656530043195392,       \"url\": \"https://twitter.com/rolf_moeller/status/1303656530043195392\",       \"date\": \"2020-09-09 11:28:32+00:00\",       \"text\": \"Corona-\u201eKriegstreiber\u201c S\u00f6der: Als \u201eGesetzesbrecher\u201c mit Sicherheit f\u00fcr die Kanzlerschaft qualifiziert https://t.co/Kfh4n4bKSf via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1285287317209522178,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1285295247786938370/vHwOOc6u_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1285287317209522178/1595273370\",              \"username\": \"rolf_moeller\",              \"name\": \"Rolf Moeller\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-07-20 18:56:24+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 120,              \"friends\": 700,              \"tweets\": 8809,              \"liked_tweets\": 141,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 952       }}, {       \"id\": 1303653486958182400,       \"url\": \"https://twitter.com/kcharlyken/status/1303653486958182400\",       \"date\": \"2020-09-09 11:16:26+00:00\",       \"text\": \"Corona-\u201eKriegstreiber\u201c S\u00f6der: Als \u201eGesetzesbrecher\u201c mit Sicherheit f\u00fcr die Kanzlerschaft qualifiziert https://t.co/3EgJRhMuvr via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2932791191,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/546086215745695745/U5hbJ-ak_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2932791191/1419034540\",              \"username\": \"kcharlyken\",              \"name\": \"Karlheinz Grawe\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-12-19 23:28:05+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 226,              \"friends\": 393,              \"tweets\": 33471,              \"liked_tweets\": 14499,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 879       }}, {       \"id\": 1303649499760521217,       \"url\": \"https://twitter.com/jouwatch/status/1303649499760521217\",       \"date\": \"2020-09-09 11:00:36+00:00\",       \"text\": \"Corona-\u201cKriegstreiber\u201d S\u00f6der: Als \u201cGesetzesbrecher\u201d mit Sicherheit f\u00fcr die Kanzlerschaftxa0qualifiziert https://t.co/rvByWy3zYL\",       \"replies\": 6,       \"retweets\": 11,       \"likes\": 28,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://publicize.wp.com/ rel=nofollow>WordPress.com</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 496875603,              \"url\": \"http://www.journalistenwatch.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1212675765671776256/tX_N507S_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/496875603/1609511132\",              \"username\": \"jouwatch\",              \"name\": \"Journalistenwatch\",              \"description\": \"jouwatch - das Nachrichtenerg\u00e4nzungsmittel mit garantiert politischen Nebenwirkungen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-19 11:25:58+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 12064,              \"friends\": 552,              \"tweets\": 63192,              \"liked_tweets\": 4324,              \"lists_member\": 80,              \"media_shared\": 23618       }}]"
}