{"url": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/wie-in-berlin-afrika-aufgeteilt-wurde-informationszentrum-soll-an-deutsche-kolonialgeschichte-erinnern/26106152.html", "date": "2020-08-18T22:05:30+02:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "Informationszentrum soll an deutsche Kolonialgeschichte erinnern", "article": "Berlin spielte eine wichtige Rolle f\u00fcr den deutschen Kolonialismus. Dieser soll nun in einem neuen Projekt aufgearbeitet und kartografiert werden. \u201eSch\u00f6nes Wetter,\u201c sagt Mnyaka Sururu Mboro von der NGO \u201eBerlin Postkolonial\u201c in ironischem Ton. Eigentlich sollte die Pressekonferenz zur Einweihung des neu eingerichteten Projektraums im Freien stattfinden, schon wegen Corona. Das Wetter spielt nicht mit. \nErstmals weicht an diesem Dienstagmorgen die Hitzewelle nach \u00fcber einer Woche dem Regen, Gewitter sind angek\u00fcndigt. Dabei h\u00e4tte das Thema deutsche Kolonialgeschichte keiner zus\u00e4tzlichen Dramatik bedurft, tr\u00e4gt es doch Tragik im \u00dcberma\u00df in sich.\nDie \u201eDekoloniale\u201c ist ein Verbundprojekt vierer Kernpartner: der Verein \u201eBerlin Postkolonial\u201c, \u201eEach One Teach One\u201c, die \u201eInitiative Schwarze Menschen in Deutschland\u201c (ISD) und das Stadtmuseum Berlin \u2013 zusammen wollen sie Licht ins Dunkel der deutschen Kolonialgeschichte bringen. \nAusgangsort ist die Adresse Wilhelmstra\u00dfe 92 in Mitte, das Informationszentrum der \u201eDekoloniale\u201c. Die Einrichtung ist leicht und auf Rollen: In den kommenden vier Jahren wird das Informationszentrum von Erinnerungsort zu Erinnerungsort ziehen. Das Zentrum sei die erste, speziell dem Thema Kolonialgeschichte gewidmete \u00f6ffentliche Anlaufstelle in der Stadt, sagt Projekt-Koordinatorin Anna Yeboah.\nDer Tisch, an dem Afrika aufgeteilt wurde, stand in Berlin\n Die aktuelle Adresse befindet sich ganz nahe der im Krieg zerst\u00f6rten Tagungsst\u00e4tte der Berliner \u201eKongokonferenz\u201c, bei der von November 1884 bis Februar 1885 die Handelsfreiheit am Kongo geregelt werden sollte. Was nach harmlos klingendem Verwaltungsakt klingt, m\u00fcndete in der Kongoakte, die tats\u00e4chlich die Aufteilung afrikanischer Gebiete und Bev\u00f6lkerungen unter den Kolonialisten bedeutete. \nHierhin hat Reichskanzler Bismarck seine \u201eKollegen\u201c, wie Mboro sagt, unter anderem aus England, Frankreich, Portugal, Spanien, den USA, dem Osmanischen Reich eingeladen, um sich einen Vorteil im Rennen um Afrika zu sichern und die Eigentumsverh\u00e4ltnisse um den an Bodensch\u00e4tzen reichen Kongo zu kl\u00e4ren. \nDie L\u00f6sung bestand darin, ihn dem weltpolitisch nicht allzu bedeutenden belgischen K\u00f6nig Leopold II. im Grunde als Privateigentum zu schenken, den \u00fcbrigen Kontinent noch am Tisch unter den \u00fcbrigen Herrschern aufzuteilen. Die Verwirklichung imperialistischer Allmachtsfantasien, wie sie in Europa nicht mehr m\u00f6glich war, auf dem R\u00fccken afrikanischer Bev\u00f6lkerungen. \nIn Berlin wurden die Weichen gestellt. Deutschland war zu diesem Zeitpunkt das weltweit viertgr\u00f6\u00dfte Kolonialimperium, Sklavenhandel zwar verboten, bestehende Sklaverei aber nicht. \u201eAn diese unterbelichtete Geschichte zu erinnern ist unsere Aufgabe\u201c, betont Mboro.\n Sie dienten auch im Berliner Stadtschloss\n\u201eDekoloniale Erinnerungskultur in der Stadt\u201c lautet das vollst\u00e4ndige Motto des Projekts, \u201ewobei die Stadt bewusst unspezifisch bleibt, denn jede Stadt hat eine dekoloniale Erinnerungskultur n\u00f6tig\u201c, sagt Yeboah. Solange die Geschichte verborgen ist, sind auch die Wurzeln von strukturellem Rassismus unsichtbar. \nDie Nachkommen deutsch-afrikanischer Sklaven leben noch heute hier. Ihre Vorfahren waren zum Beispiel Diener im kaiserlichen Stadtschloss, eine Referenz, die in der Erz\u00e4hlung des Humboldtforums fehlt, dessen Bezug zum alten Schloss offenkundig ist. Ihre individuellen Geschichten und deren Ver\u00e4stelungen bis in den heutigen Alltag nachzuverfolgen, soll \u201eihre Geschichte zu unserer Geschichte machen\u201c, sagt Christian Kopp von \u201eBerlin Postkolonial\u201c. \nDazu geh\u00f6rt auch die erstmalige Kartografierung f\u00fcr die Kolonialgeschichte bedeutender Orte. 1000 Orte sollen erfasst werden, zu je einem Drittel in Berlin, bundesweit und an postkolonialen St\u00e4tten weltweit. Sie sollen nicht nur aufgez\u00e4hlt, sondern durch Erz\u00e4hlungen menschlicher Lebensl\u00e4ufe und Sachgeschichten miteinander verkn\u00fcpft werden. \nIm Museum Treptow ist eine Frucht dieser Zusammenarbeit bereits zu sehen: die erste Berliner Dauerausstellung zur Kolonialgeschichte. Im kommenden Jahr sollen weitere folgen, zun\u00e4chst im Museum Kreuzberg.\nF\u00fcr die Kolonialgeschichte sensibilisieren\n Paul Spies vom Stadtmuseum sieht die Zusammenarbeit als Gelegenheit, in einen Austausch mit den People of Color in der Hauptstadt zu treten und von ihnen zu lernen. Tahir Della von der ISD ber\u00e4t mit einem Kuratorenteam seit Jahren Museen und Ausstellungsmacher kolonialkritisch und w\u00fcnscht sich eine Zusammenarbeit auf Augenh\u00f6he: \u201eDie Stadtgesellschaft und ihre Experten m\u00fcssen mitgestaltend konstruktiv in Ausstellungen einbezogen werden.\u201c \nDer Zusammenschluss erm\u00f6glicht erstmals eine gr\u00f6\u00dfere Mittelakquise und finanzierte Stellen, wo zuvor ausschlie\u00dflich Ehren\u00e4mter m\u00f6glich waren. Das Projekt ist bis 2024 mit 3,1 Mio Euro durch die Senatsverwaltung Kultur und Europa, die Kulturstiftung des Bundes und das Land Berlin finanziert.\nDas Vorhaben will sensibilisieren. Wohin die Sensibilisierung f\u00fchren kann, streift Spies fast beil\u00e4ufig: \u201eWir wollen die Sammlung des Stadtmuseums dekolonisieren, auch wenn auf den ersten Blick nicht alles direkt nach Afrika f\u00fchrt.\u201c Folgt man den 1000 und mehr geschichtlichen Ver\u00e4stelungen, die bei der Kartografierung zutage treten werden, d\u00fcrfte deutlich werden, wie viel mehr unserer heutigen Gegenwart am Ende eben doch nach Afrika f\u00fchrt.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1296815779812442112,       \"url\": \"https://twitter.com/jens2go/status/1296815779812442112\",       \"date\": \"2020-08-21 14:25:50+00:00\",       \"text\": \"Der Tisch, an dem #Afrika aufgeteilt wurde, stand in #Berlin.Neues Verbundprojekt #Dekoloniale zur Aufarbeitung und #Kartografierung deutschen #Kolonialismus:https://t.co/T4ENnUS7Bl von @tomschtil via @Tagesspiegel\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1645133150,              \"url\": \"http://jensnotroff.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1371182032232058882/tZLP3AFF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1645133150/1615320121\",              \"username\": \"jens2go\",              \"name\": \"Jens Notroff\",              \"description\": \"#Archaeologist, dabbling #Illustrator. Once known as Yunus among Bedouins. Demands revival of the venerable profession of the #ExpeditionPainter.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-08-04 12:30:24+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Germany\",              \"followers\": 12217,              \"friends\": 1755,              \"tweets\": 49511,              \"liked_tweets\": 50528,              \"lists_member\": 378,              \"media_shared\": 7325       }}, {       \"id\": 1296703787005083649,       \"url\": \"https://twitter.com/ZhaoZiHua1/status/1296703787005083649\",       \"date\": \"2020-08-21 07:00:49+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/ZkG5IPzsqb\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1296369124822712320,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1296373098728611840/vN9w_Brq_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1296369124822712320/1597914976\",              \"username\": \"ZhaoZiHua1\",              \"name\": \"Zhao Zi Hua \u8d99 \u5fd7 \u534e\",              \"description\": \"Freelancer, Sales Engineer, MSc\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-08-20 08:52:31+00:00\",              \"location\": \"Ruhrgebiet\",              \"followers\": 56,              \"friends\": 164,              \"tweets\": 1703,              \"liked_tweets\": 4336,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 78       }}, {       \"id\": 1296043254723551233,       \"url\": \"https://twitter.com/darkpaca/status/1296043254723551233\",       \"date\": \"2020-08-19 11:16:05+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/ulnfHdiX2N\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 457476694,              \"url\": \"http://twitch.tv/darkpaca\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1361238295892656129/E4D3Xm5i_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/457476694/1613433409\",              \"username\": \"darkpaca\",              \"name\": \"jayjay\",              \"description\": \"Fiction is the worlds cruelest drug. - @danisnotonfire // trying my best // she/her // 22\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-07 13:12:41+00:00\",              \"location\": \"Hell, MI\",              \"followers\": 418,              \"friends\": 333,              \"tweets\": 83334,              \"liked_tweets\": 12120,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 8038       }}, {       \"id\": 1295842919421816835,       \"url\": \"https://twitter.com/kannstenicht/status/1295842919421816835\",       \"date\": \"2020-08-18 22:00:02+00:00\",       \"text\": \"Kannste dir nicht ausdenken. https://t.co/oHYakhgN4B\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://pushesc.de/sanbot rel=nofollow>SanLMBot</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1011647647298486273,              \"url\": \"https://twitter.com/leogfischer/status/1011627578095030272\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1011653652442963969/waDJ2s9N_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"kannstenicht\",              \"name\": \"Christian Lehmann\",              \"description\": \"Ersetzt ca. 1000 eurer politischen Accounts. - @leogfischer\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-26 16:29:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 116,              \"friends\": 1,              \"tweets\": 67075,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 0       }}]"}