{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/politik/hochzeiten-partys-mannschaftssport-diese-landkreise-verzeichnen-aktuell-die-meisten-neuinfektionen/26203230.html",
     "date": "2020-09-20T19:51:44+02:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "Diese Landkreise verzeichnen aktuell die meisten Neuinfektionen",
     "article": "Die Infektionszahlen in Deutschland steigen insgesamt stark an, drei Regionen bereiten besonders Sorgen. Was sind die Gr\u00fcnde? Und was unternimmt die Politik? Zu Beginn des Wochenendes erreichte die Zahl der Neuinfektionen in Deutschland mit 2297 einen neuen H\u00f6chststand \u2013 seit knapp f\u00fcnf Monaten. In nahezu ganz Deutschland steigen die Infektionszahlen. \nBesonders betroffen aber sind drei Landkreise. Hier ist die Zahl der F\u00e4lle pro 100.000 Einwohner innerhalb der vergangenen sieben Tage \u00fcber den kritischen Wert von 50 gestiegen. Es ist die Schwelle w\u00e4hrend der Coronavirus-Pandemie, ab der ein strikteres Beschr\u00e4nkungskonzept umgesetzt werden muss.\nAuf der anderen Seite gibt es aber auch acht deutsche Landkreise, die gar keine Neuinfektionen in den vergangenen sieben Tagen verzeichneten. Sie liegen, bis auf die rheinland-pf\u00e4lzische Ausnahme Rhein-Lahn-Kreis, im Osten Deutschlands \u2013 in Th\u00fcringen, Brandenburg und Sachsen-Anhalt: Uckermark, Nordhausen, Eichsfeld, Jerichower Kreis, Kyffh\u00e4userkreis, Unstrut-Hainich-Kreis und Prignitz.\nBesonders \u00fcberraschend ist die Corona-Situation in Cloppenburg. Mit 64,4 F\u00e4llen hat der Landkreis mit seinen rund 170.000 Einwohnern 40 F\u00e4lle mehr pro 100.000 Einwohnern zu verzeichnen als die nieders\u00e4chsische Stadt mit den zweitmeisten F\u00e4llen. Das ist Osnabr\u00fcck im \u00e4u\u00dfersten S\u00fcden des Bundeslandes.\nAllein am Freitag sind 30 neue Infektionen dazugekommen, Cloppenburg steht nun bei 145 aktiv Infizierten. \u201eDas ist f\u00fcr uns sehr ungew\u00f6hnlich\u201c, sagte Landrat Johann Wimberg am Freitag. Der Landkreis sei bis jetzt sehr gut durch die Pandemie gekommen. Bis heute gebe es keinen einzigen Todesfall zu vermelden.\nDass die Zahl der Neuinfektionen nun so rasant steige, habe mit einem laxeren Umgang mit der Pandemie in der Bev\u00f6lkerung zu tun, glaubt er. Die Maskenpflicht sowie die Abstands- und Hygieneregeln w\u00fcrden nicht mehr so ernst genommen wie zu Beginn der Pandemie.\nCloppenburg sieht Ausbreitung im Bereich Sport und Freizeit\nEntsprechend hat Cloppenburg mit zus\u00e4tzlichen Einschr\u00e4nkungen des \u00f6ffentlichen Lebens in einigen Gemeinden reagiert. In den betroffenen Teilen des Landkreises d\u00fcrfen sich nun bis zum 4. Oktober privat maximal sechs Menschen treffen. Vereinen ist es untersagt, Zusammenk\u00fcnfte abzuhalten, Gastst\u00e4tten m\u00fcssen um 22 Uhr schlie\u00dfen. Zuvor waren in den betroffenen Gemeinden bereits Schulen geschlossen worden. \nZudem war landkreisweit Mannschaftssport untersagt worden, weil Landrat Wimberg und seine Kollegen beobachtet hatten, dass das Virus sich besonders im Bereich Freizeit und Sport ausbreite. Von einem lokalen Shutdown wollte Wimberg nicht sprechen, sagte aber: \u201eWir gehen in so eine Richtung.\u201c \n[Wenn Sie die wichtigsten Nachrichten aus Berlin, Deutschland und der Welt live auf Ihr Handy haben wollen, empfehlen wir Ihnen unsere runderneuerte App, die Sie hier f\u00fcr Apple- und Android-Ger\u00e4te herunterladen k\u00f6nnen.]\nTrotz der neuen Einschr\u00e4nkungen gab es in der Nacht auf Sonntag laut \u201eNDR\u201c zahlreiche Verst\u00f6\u00dfe gegen die Corona-Regeln. Die Cloppenburger Polizei spricht in einer Mitteilung von \u201eerschreckenden Ergebnissen\u201c. \nEine Musikkneipe, in der rund 80 G\u00e4ste ohne Mundschutz und Abstand tanzten, wurde von der Polizei geschlossen. Auch das Servicepersonal hatte die Vorgaben ignoriert. Drei weitere Kneipen und eine Shisha-Bar in Cloppenburg bekamen Bu\u00dfgeldbescheide.\nBesonders bitter ist die Entwicklung am Wochenende f\u00fcr Fu\u00dfballfans gewesen. Fu\u00dfball-Bundesligist Werder Bremen hatte n\u00e4mlich etwa 40 Fans aus dem Landkreis Cloppenburg keinen Zutritt zum Auftakt gegen Hertha BSC am Samstag untersagt.\n\u201eWir werden alles daf\u00fcr tun, dass wir hier weitere Heimspiele in Bremen mit Zuschauerinnen und Zuschauern durchf\u00fchren k\u00f6nnen und halten diese Ma\u00dfnahme in diesem Zusammenhang f\u00fcr richtig\u201c, wird Werder-Pr\u00e4sident Hubertus Hess-Grunewald in einer Klubmitteilung vom Freitag zitiert. \u201eWir hoffen auf Verst\u00e4ndnis f\u00fcr unsere Entscheidung und setzen darauf, dass wir unsere Fans aus dem Landkreis Cloppenburg bald wieder begr\u00fc\u00dfen d\u00fcrfen.\u201c\nNicht ganz so stark wie in Cloppenburg steigen die Zahlen in einigen Landkreisen Nordrhein-Westfalens an. Besonders betroffen ist Gelsenkirchen: Die Stadt \u00fcbertraf die Vorwarnstufe, die bei einem Wert von 35 liegt, deutlich \u2013 Gelsenkirchen liegt derzeit bei rund 40 F\u00e4llen pro 100.000 Einwohnern, nachdem die sogenannte Sieben-Tages-Inzidenz in der Stadt vor einer Woche noch bei rund 11 gelegen hatte.\nAm Montag wollen die Beh\u00f6rden entscheiden, ob sich die Menschen in Gelsenkirchen bei privaten Feiern wieder an striktere Grenzen halten m\u00fcssen. Sollten die Zahlen auch in der kommenden Woche hoch bleiben, m\u00fcsste der FC Schalke 04 sein erstes Heimspiel am kommenden Samstag wohl ohne Zuschauer austragen.\nWie es nun in Gelsenkirchen weitergeht, wollen die Beh\u00f6rden nach dem Wochenende entscheiden. \u201eEs gab heute fr\u00fch Abstimmungsgespr\u00e4che mit dem Landesgesundheitsministerium, das am Montagmorgen eine verbindliche Aussage treffen wird\u201c, sagte der Gelsenkirchener Gesundheitsdezernent Luidger Wolterhoff am Samstag nach einer Sitzung des st\u00e4dtischen Krisenstabs.\nGelsenkirchen glaubt an Ausbreitung auf gr\u00f6\u00dferen Feiern\nAm Tag zuvor hatte die Stadt angek\u00fcndigt, beim \u00dcberschreiten der Vorwarnstufe von 35 F\u00e4llen pro 100.000 Einwohner in sieben Tagen vor allem private Feiern st\u00e4rker zu beschr\u00e4nken. Geplant ist eine Obergrenze von 50 G\u00e4sten f\u00fcr private Partys. In Wohnungen sollen den Pl\u00e4nen zufolge Feste \u201eaus herausragendem Anlass nur noch mit h\u00f6chstens 25 Teilnehmern m\u00f6glich sein\u201c, wie die Stadt mitteilte.\n\u201eWir haben in den vergangenen Tagen feststellen m\u00fcssen, dass vor allem gr\u00f6\u00dfere private Feiern in Gelsenkirchen zu einer Verbreitung des Coronavirus beigetragen haben\u201c, sagte Krisenstabsleiterin Karin Welge. Deshalb wolle die Stadt mit den Einschr\u00e4nkungen auch genau an dieser Stelle ansetzen.\nAuch Hamm teilte mit, dass man sich am Montag zu m\u00f6glichen Einschr\u00e4nkungen \u00e4u\u00dfern werde. Dort habe vor allem eine Hochzeitsfeier zuletzt zu dem starken Anstieg gef\u00fchrt. In Hamm liegen die F\u00e4lle pro 100.000 Einwohnern mit rund 44,7 am h\u00f6chsten.\n[Behalten Sie den \u00dcberblick \u00fcber die Corona-Entwicklung in Ihrem Berliner Kiez. In unseren Tagesspiegel-Bezirksnewslettern berichten wir \u00fcber die Krise und die Auswirkungen auf Ihre Nachbarschaft. Kostenlos und kompakt: leute.tagesspiegel.de.]\nAm Freitag wurde bekannt, dass es 18 weitere F\u00e4lle gibt, die mit einer mehrt\u00e4gigen Hochzeit in Hamm zusammenh\u00e4ngen. Oberb\u00fcrgermeister Thomas Hunsteger-Petermann schlie\u00dft einen radikalen Lockdown laut \u201eWestf\u00e4lischem Anzeiger\u201c allerdings noch nicht in Erw\u00e4gung. \u201eIch will die Stadt nicht dichtmachen, weil sich eine Gruppe von Menschen \u00fcber die Regeln hinweggesetzt hat\u201c, sagte er.\nHunsteger-Petermanns B\u00fcroleiter sprach von einem \u201eFl\u00e4chenbrand\u201c. Daher wolle er \u201enichts schlie\u00dfen, was nichts mit dem Infektionsgeschehen zu tun hat\u201c. Ein erster Schritt sei allerdings, dass die Zahl der Besucher, die sich gleichzeitig im Hammer Kirmes-Park aufhalten d\u00fcrfen, von 1400 auf 999 gesenkt wird. Au\u00dferdem wurde dort ein Alkoholverbot verh\u00e4ngt.\nMit einem Verbot versucht auch M\u00fcnchen gegen die hohen Infektionszahlen anzuk\u00e4mpfen \u2013 einem Verbot des Oktoberfestes. Am Samstag sollte die \u201eWiesn\u201c starten, die Theresienwiese blieb allerdings wie angek\u00fcndigt weitgehend leer. Die Zahlen aber steigen trotzdem weiter. M\u00f6glicherweise auch, weil in M\u00fcnchen als Ersatz eine \u201eWirtshausWiesn\u201c gefeiert wird.\nDie Veranstaltung ist umstritten, obwohl in den Gastst\u00e4tten die \u00fcblichen Coronaregeln zu Abst\u00e4nden und Masken gelten. Die Vorgaben w\u00fcrden strikt eingehalten, betonten die Wirte. Zu Zwischenf\u00e4llen kam es am Samstag im Tagesverlauf zun\u00e4chst nicht.\n[Jetzt noch mehr wissen: Mit Tagesspiegel Plus k\u00f6nnen Sie viele weitere spannende Geschichten, Service- und Hintergrundberichte lesen. 30 Tage kostenlos ausprobieren: Hier erfahren Sie mehr und hier kommen Sie direkt zu allen Artikeln.]\nWiesnchef und Wirtschaftsreferent Clemens Baumg\u00e4rtner forderte die Feierw\u00fctigen im Radiosender B5 aktuell auf: \u201eGeht nicht auf die Wiesn, feiert im Wirtshaus, das ist einfach besser!\u201c Oberb\u00fcrgermeister Dieter Reiter appellierte eindringlich: \u201eSorgen Sie daf\u00fcr, dass Musik wirklich immer Hintergrund-Musik bleibt und sich auch Ihre G\u00e4ste an die Regeln zum Infektionsschutz halten. Nicht nur am Anfang, sondern auch nach der zweiten Ma\u00df Wiesn-Bier.\u201c \nDie Wirte h\u00e4tten es gro\u00dfteils selbst in der Hand, weitere Einschr\u00e4nkungen durch die notwendige Sensibilit\u00e4t und Achtsamkeit zu verhindern. Am Montag soll ein Krisenstab dar\u00fcber beraten, ob weiterf\u00fchrende Ma\u00dfnahmen zu beschlie\u00dfen sind. Bislang wurde nur die Maskenpflicht im Unterricht an weiterf\u00fchrenden Schulen in M\u00fcnchen verl\u00e4ngert.\nW\u00fcrzburg lockert Ma\u00dfnahmen und beschr\u00e4nkt weiter\n\u201eEinen R\u00fcckgang zum eingeschr\u00e4nkten Blockunterricht halte ich zum derzeitigen Zeitpunkt nicht f\u00fcr verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig\u201c, entschied Oberb\u00fcrgermeister Reiter. Auch Krippen und Kindertagesst\u00e4tten sollten zun\u00e4chst im Regelbetrieb bleiben. Doch je nachdem, wie das Wochenende in der Landeshauptstadt verl\u00e4uft, k\u00f6nnten am Montag vor allem in anderen Bereichen weitere Beschr\u00e4nkungen folgen, wie Reiter ank\u00fcndigte.\nNeben M\u00fcnchen verzeichnet in Bayern derzeit auch die Stadt W\u00fcrzburg eine kritisch hohe Infektionszahl \u00fcber 50 pro 100.000 Einwohner. Und trotzdem wurden dort am Freitag die Regeln f\u00fcr die Gastronomie an die \u00fcberarbeitete bayerische Infektionsschutzma\u00dfnahmeverordnung angepasst. \nDas bedeutet konkret: Die Gastronomie in der W\u00fcrzburger Innenstadt darf ab sofort bis 23 Uhr statt 22 Uhr Alkohol ausschenken. Das Ausgeben von Speisen und Getr\u00e4nken ohne Alkohol ist auch danach noch m\u00f6glich.\nAuf der anderen Seite best\u00e4tigte das Verwaltungsgericht W\u00fcrzburg allerdings in zwei Eilentscheidungen die Reduzierung der Personenzahl von 100 auf 50 bei privaten Feiern. Auch ist die Beschr\u00e4nkung der Gruppengr\u00f6\u00dfe von zehn auf f\u00fcnf Personen in der Gastronomie rechtm\u00e4\u00dfig. Weiterhin gilt in W\u00fcrzburg zudem das Alkoholverbot entlang des Mains ab 22 Uhr. (mit dpa)",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1307956479610191872,       \"url\": \"https://twitter.com/betheredothat/status/1307956479610191872\",       \"date\": \"2020-09-21 08:15:00+00:00\",       \"text\": \"Im Zweifel muss man wom\u00f6glich in Richtung Winter nicht nur das #Heizpilze Gesch\u00e4ft ankurbeln, sondern tats\u00e4chlich mal die unz\u00e4hligen Faktoren unterbinden, die die Menschen speziell am Wochenende zu weltvergessenem Herumbalzen in enge R\u00e4umen treiben.https://t.co/IebOwccdkR\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 964205575,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/692292823710830593/94xvlScF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/964205575/1453890538\",              \"username\": \"betheredothat\",              \"name\": \"Jens Kobler\",              \"description\": \"Freelancer, EU.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-11-22 12:45:23+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 65,              \"friends\": 0,              \"tweets\": 13027,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 1048       }}, {       \"id\": 1307939117418897408,       \"url\": \"https://twitter.com/FWWinterberg/status/1307939117418897408\",       \"date\": \"2020-09-21 07:06:00+00:00\",       \"text\": \"Diese Landkreise verzeichnen aktuell die meisten Neuinfektionen https://t.co/HjsgYhma49\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 479445216,              \"url\": \"http://www.winterberg.me\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/421958227547283456/GJDEMi8b_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"FWWinterberg\",              \"name\": \"Franz W.Winterberg\",              \"description\": \"Weise, alt geworden, Sokrates, Plato, Kant, normales CDU Mitglied, K\u00e4mpfer gegen den Klimawandel 2012 Nobelpreistr\u00e4ger winterberg.me\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-31 11:42:40+00:00\",              \"location\": \"Ilfeld und ganz Europa\",              \"followers\": 17075,              \"friends\": 17124,              \"tweets\": 612843,              \"liked_tweets\": 169281,              \"lists_member\": 86,              \"media_shared\": 8924       }}, {       \"id\": 1307921039935115265,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1307921039935115265\",       \"date\": \"2020-09-21 05:54:10+00:00\",       \"text\": \"Am Wochenende lag die Zahl der Neuinfektionen in Deutschland mit 2297 auf einem neuen H\u00f6chststand \u2013 seit knapp f\u00fcnf Monaten. @ChriJoSto erkl\u00e4rt, warum besonders drei Landkreise auffallen, und wie jetzt auf die Entwicklung reagiert wird. #CoronaVirusDE https://t.co/jFOrkBP1s6\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 439046,              \"friends\": 1506,              \"tweets\": 259741,              \"liked_tweets\": 6946,              \"lists_member\": 4100,              \"media_shared\": 25705       }}, {       \"id\": 1307893109838274563,       \"url\": \"https://twitter.com/DNEWS24Medien/status/1307893109838274563\",       \"date\": \"2020-09-21 04:03:11+00:00\",       \"text\": \"Diese Landkreise verzeichnen aktuell die meisten Neuinfektionen https://t.co/uPpmMVs3WW\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 198093456,              \"url\": \"https://dnews24.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1232193727051051009/LlELhhcx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/198093456/1582612853\",              \"username\": \"DNEWS24Medien\",              \"name\": \"DNEWS24 - wir informieren, Sie entscheiden!\",              \"description\": \"DNEWS24 und DNEWS24TV\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-03 10:03:30+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Lauingen (Donau) \",              \"followers\": 1743,              \"friends\": 922,              \"tweets\": 16483,              \"liked_tweets\": 6387,              \"lists_member\": 46,              \"media_shared\": 2949       }}, {       \"id\": 1307892121219878912,       \"url\": \"https://twitter.com/Kaffchris/status/1307892121219878912\",       \"date\": \"2020-09-21 03:59:15+00:00\",       \"text\": \"Wiesnchef und Wirtschaftsreferent Clemens Baumg\u00e4rtner forderte die Feierw\u00fctigen im Radiosender B5 aktuell auf: \u201eGeht nicht auf die Wiesn, feiert im Wirtshaus, das ist einfach besser!\u201cWahnsinn. Unfassbare Aussage, sollte sie so gefallen sein. https://t.co/L4pJkae5jP\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 284166791,              \"url\": \"http://tellonym.me/Kaffchris\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/535298124814618624/s6EYwBQY_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/284166791/1467651462\",              \"username\": \"Kaffchris\",              \"name\": \"Mohammiez\",              \"description\": \"Fu\u00dfballbegeistert. Hoppenderweise bayerische #Hammelklasse erkundend. Linksextremistischer St\u00f6renfried. Hauptberuflich Miezhai.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-04-18 19:17:16+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 761,              \"friends\": 582,              \"tweets\": 50405,              \"liked_tweets\": 98653,              \"lists_member\": 35,              \"media_shared\": 2569       }}, {       \"id\": 1307879548013346816,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1307879548013346816\",       \"date\": \"2020-09-21 03:09:18+00:00\",       \"text\": \"In ganz Deutschland steigen die Infektionszahlen mit dem #Coronavirus. Drei Landkreise sind besonders betroffen. Woran das liegt und was nun getan wird, dazu schreibt @ChriJoSto #CoronaVirusDE #Cloppenburg #M\u00fcnchen https://t.co/jFOrkBxq3w\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 439046,              \"friends\": 1506,              \"tweets\": 259741,              \"liked_tweets\": 6946,              \"lists_member\": 4100,              \"media_shared\": 25705       }}, {       \"id\": 1307830149535203333,       \"url\": \"https://twitter.com/MoSchaefer66/status/1307830149535203333\",       \"date\": \"2020-09-20 23:53:00+00:00\",       \"text\": \"Diese Landkreise verzeichnen aktuell die meisten Neuinfektionen https://t.co/NCTsvyIDsT\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1359533838,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1314540103616868352/zgsFo9bI_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1359533838/1599529459\",              \"username\": \"MoSchaefer66\",              \"name\": \"Monika Sch\u00e4fer \ud83d\udd34\ud83d\udd34\ud83d\udd34\",              \"description\": \"F\u00fcr Liebe - Menschenrechte - Natur - Humor - Buddha - Kunst - Musik * Gegen Krieg - Armut - Gewalt* Geb. 9. November (Foto Wonder Woman GIF)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-04-17 14:24:52+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 4933,              \"friends\": 5136,              \"tweets\": 257338,              \"liked_tweets\": 379117,              \"lists_member\": 210,              \"media_shared\": 4339       }}, {       \"id\": 1307787863292084224,       \"url\": \"https://twitter.com/Vikingwave/status/1307787863292084224\",       \"date\": \"2020-09-20 21:04:58+00:00\",       \"text\": \"Diese Landkreise verzeichnen aktuell die meisten Neuinfektionen https://t.co/DTnt7KgWhk\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2943178960,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/548668035431550976/5se4VQdX_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Vikingwave\",              \"name\": \"Michael Kerber\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-12-27 02:32:45+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 308,              \"friends\": 3677,              \"tweets\": 31181,              \"liked_tweets\": 6953,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 2209       }}, {       \"id\": 1307784567387033600,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1307784567387033600\",       \"date\": \"2020-09-20 20:51:52+00:00\",       \"text\": \"#W\u00fcrzburg, #M\u00fcnchen und #Cloppenburg sind in #Deutschland aktuell besonders von der Pandemie betroffen. Was sind die Gr\u00fcnde? Und gibt es Ma\u00dfnahmen zur Eind\u00e4mmung? #Corona #Coronavirus Von @ChriJoStohttps://t.co/jFOrkBP1s6\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 439046,              \"friends\": 1506,              \"tweets\": 259741,              \"liked_tweets\": 6946,              \"lists_member\": 4100,              \"media_shared\": 25705       }}, {       \"id\": 1307749146401665025,       \"url\": \"https://twitter.com/widersitz/status/1307749146401665025\",       \"date\": \"2020-09-20 18:31:07+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/UqA0kPhOHC\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1010840134219128832,              \"url\": \"https://liebesenden.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1340117401732591620/bvWULmEH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1010840134219128832/1529842719\",              \"username\": \"widersitz\",              \"name\": \"Jost\",              \"description\": \"Ich bin von sehr vielseitiger Unwissenheit. Robert Musil\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-24 11:00:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 376,              \"friends\": 346,              \"tweets\": 66639,              \"liked_tweets\": 58185,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 443       }}, {       \"id\": 1307746540958744578,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1307746540958744578\",       \"date\": \"2020-09-20 18:20:46+00:00\",       \"text\": \"Gibt es derzeit \u00fcberhaupt noch Landkreise ohne #Neuinfektionen ? Ja, die meisten im Osten. Lesen Sie hier auch, wo gerade besonders viele neue F\u00e4lle auftreten. #Corona #Coronavirus https://t.co/jFOrkBP1s6\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 439046,              \"friends\": 1506,              \"tweets\": 259741,              \"liked_tweets\": 6946,              \"lists_member\": 4100,              \"media_shared\": 25705       }}, {       \"id\": 1307742058099208194,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1307742058099208194\",       \"date\": \"2020-09-20 18:02:57+00:00\",       \"text\": \"Die Infektionszahlen in Deutschland steigen insgesamt stark an, drei Regionen bereiten besonders Sorgen. Welche die Gr\u00fcnde daf\u00fcr sind und was die Politik unternimmt, hat @ChriJoSto aufgeschrieben. #Coronahttps://t.co/jFOrkBP1s6\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 11,       \"likes\": 8,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 439046,              \"friends\": 1506,              \"tweets\": 259741,              \"liked_tweets\": 6946,              \"lists_member\": 4100,              \"media_shared\": 25705       }}]"
}