{"url": "https://www.tagesspiegel.de/politik/ermittlungen-gegen-saechsischen-polizisten-rechte-demonstrieren-in-pirna-gegen-coronaregeln/25766976.html", "date": "2020-04-23T14:31:47+02:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "Rechte demonstrieren in Pirna gegen Coronaregeln", "article": "Ein AfD-Mann, Beamter der Polizei Sachsen, organisiert in Pirna eine Demo gegen die Coronama\u00dfnahmen. Nun l\u00e4uft ein Disziplinarverfahren. Es ging nicht freundlich zu am Mittwochabend bei einem Protestmarsch rund um das Rathaus der Kreisstadt Pirna am Elbufer nahe Dresden. Ein AfD-Politiker hatte eine Demonstration gegen die staatlichen Restriktionen in der Coronakrise organisiert. Die eingesetzten Polizisten wurden von Teilnehmern \u00fcbel beschimpft, als \u201eMerkel-Schergen\u201c und \u201eWichser\u201c, wie die \u201eS\u00e4chsische Zeitung\u201c berichtete. \nPikant: Der Versammlungsleiter der Demonstration, der AfD-Kreisrat Steffen Janich aus der Gemeinde Dohma, ist selbst Beamter der Polizei Sachsen. Gegen ihn wird jetzt ermittelt, wie die Polizeidirektion Dresden am Donnerstag mitteilte. Janich war 2013 in Pirna Gr\u00fcndungsvorsitzender des ersten s\u00e4chsischen Kreisverbandes der AfD. \nVerbot des F\u00fchrens der Dienstgesch\u00e4fte wird gepr\u00fcft\nNeben den strafrechtlichen Ermittlungen wegen eines Versto\u00dfes gegen das Versammlungsgesetz sei auch ein disziplinarrechtliches Ermittlungsverfahren gegen den Beamten eingeleitet worden. Zudem pr\u00fcft die Polizeidirektion Dresden, ob gegen den Polizisten ein Verbot des F\u00fchrens der Dienstgesch\u00e4fte ausgesprochen wird.\nFotos und Videos der Versammlung hatten bereits am Mittwoch in den sozialen Netzwerken die Runde gemacht. Ein Twitter-User berichtete, gut und gerne 200 Leute w\u00fcrden ums Rathaus laufen \u2013 \u201ekeine Masken, kein Abstand\u201c. Gut erkennbar seien \u201edie Leute und W\u00e4hler der AfD\u201c. Und weiter: \u201eEs soll ein ,Spaziergang' f\u00fcr ,unsere Grundrechte' sein . . . Warum macht die anwesende Polizei nichts?\u201c Auch im Umfeld der rechtsextremen \u201eWellenl\u00e4nge\u201c-Bewegung soll via WhatsApp und auch Facebook mobilisiert worden sein.\nDie Polizei hatte nach eigenen Angaben am Mittwochabend zun\u00e4chst \u201ekein Versammlungsgeschehen\u201c erkannt. Lediglich f\u00fcnf Menschen h\u00e4tten sich zu Beginn versammelt, drei dann einen \u201eSpaziergang\u201c begonnen. Diese Einsch\u00e4tzung \u00e4nderte sich allerdings, nachdem sich immer mehr Personen anschlossen - am Ende sollten es laut Polizei rund 180 sein.\nIm Polizeibericht hei\u00dft es: \u201eW\u00e4hrend der Versammlung stellten Einsatzkr\u00e4fte fortlaufend Verst\u00f6\u00dfe gegen die Beschr\u00e4nkungen und Auflagen fest. Sie sprachen daraufhin via Lautsprecher die Teilnehmer direkt an. Gleichzeitig forderten sie den 49-J\u00e4hrigen auf, die Beschr\u00e4nkungen und Auflagen durchzusetzen. Wenn dies nicht gesch\u00e4he, wurde eine Aufl\u00f6sung der Versammlung angedroht.\u201c Der Protest-Organisator habe die Versammlung wenige Minuten darauf selbst beendet, die Teilnehmer h\u00e4tten sich rasch vom Ort entfernt. \nViele Teilnehmer wollten keinen Mundschutz anlegen\nViele Teilnehmer hatten sich entgegen der Forderung der Polizei geweigert, einen Mundschutz anzulegen.\nLaut \u201eS\u00e4chsischer Zeitung\u201c hatte der AfD-Kommunalpolitiker Janich \u00fcber Facebook mobilisiert. In einem Post sinnierte er demnach dar\u00fcber, wie es w\u00e4re, an einem Abend auf dem Pirnaer Marktplatz spazieren zu gehen und \u00fcber Grundrechte nachzudenken. Janich selbst habe auf Nachfrage von einer Versammlung zun\u00e4chst nichts wissen wollen.\nAfD-Politiker: Coronaeinschr\u00e4nkungen \u00fcberzogen\nNach Angaben seiner Heimatzeitung fand sich eine bunte Mischung auf dem Marktplatz ein: bekannte Unternehmer und Handwerker seien dabei gewesen, aber auch K\u00f6pfe aus der rechten Szene und Verschw\u00f6rungstheoretiker. Schilder seien hochgehalten worden, in denen von einem \u201eCorona-Wahn\u201c und \u201eImpfsklaven\u201c die Rede war.\nDas Blatt zitiert den Pirnaer AfD-Stadtrat Tim Lochner mit seiner Feststellung, dass nicht nur die Mundschutz-Pflicht beim Einkaufen \u00fcberzogen sei, sondern ein gro\u00dfer Teil der Coronaeinschr\u00e4nkungen: \u201eWenn in Bergamo Fehler gemacht worden sind, sehe ich nicht ein, dass man in der S\u00e4chsischen Schweiz nicht wandern gehen darf\u201c, sagte er. \u201eIch mahne Verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfigkeit an.\u201c\nStrikte Auflagen f\u00fcr Pegida und \u201ePro Chemnitz\u201c \nMit einer Sondergenehmigung der Dresdner Versammlungsbeh\u00f6rde hatte am Montag - dem Geburtstag Hitlers - die rassistische Pegida-Bewegung erstmals in der Coronakrise wieder demonstrieren k\u00f6nnen - allerdings nur mit 15 zugelassenen Teilnehmern. ", "twitter-history": "[{       \"id\": 1324803741690798086,       \"url\": \"https://twitter.com/MatthiasMeisner/status/1324803741690798086\",       \"date\": \"2020-11-06 20:00:00+00:00\",       \"text\": \"Hintergrund zum Fall Janich: https://t.co/YNxOXDxNAH via @Tagesspiegel #Pirna #ExtremeSicherheit #FehlenderMindestabstand\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 10,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2180031792,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de/5264588.html\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/497545866492665857/zUvK4hKr_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2180031792/1460404321\",              \"username\": \"MatthiasMeisner\",              \"name\": \"Matthias Meisner\",              \"description\": \"Journalist \u2022 Autor #UnterSachsen #St\u00e4ndigeAusreise @ChLinksVerlag \u2022 #ExtremeSicherheit #FehlenderMindestabstand @herder_verlag \u2022 Kolumnist @SEENOTRETTUNG\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2013-11-07 12:45:17+00:00\",              \"location\": \"Berlin \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d \u67cf\u6797 \u0628\u0631\u0644\u064a\u0646\",              \"followers\": 35950,              \"friends\": 7101,              \"tweets\": 87666,              \"liked_tweets\": 67008,              \"lists_member\": 722,              \"media_shared\": 6919       }}, {       \"id\": 1302973632117907456,       \"url\": \"https://twitter.com/julius_retzlow/status/1302973632117907456\",       \"date\": \"2020-09-07 14:14:56+00:00\",       \"text\": \"@PolizeiSachsen https://t.co/rSrWbnKBTr\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1189611232556453888,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331190442533277698/fvYRKCmV_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1189611232556453888/1598282713\",              \"username\": \"julius_retzlow\",              \"name\": \"JR\",              \"description\": \"Lange Berlin MaHe, jetzt Hamburg & part-time NK. \u00d6PNV+Rad FTW!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-10-30 18:33:22+00:00\",              \"location\": \"Hamburg\",              \"followers\": 76,              \"friends\": 579,              \"tweets\": 3662,              \"liked_tweets\": 13540,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1203       }}, {       \"id\": 1272458747076587521,       \"url\": \"https://twitter.com/NurderK/status/1272458747076587521\",       \"date\": \"2020-06-15 09:19:41+00:00\",       \"text\": \"@PolizeiSachsen @RT1706 https://t.co/rwgCySO5SC\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1043457866244517893,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1053247126313021440/D5n0VYHR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1043457866244517893/1594370471\",              \"username\": \"NurderK\",              \"name\": \"Nurder Koch\",              \"description\": \"\u201eSkills can be taught. Character you either have or you dont have.\u201c\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-09-22 11:11:56+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1626,              \"friends\": 699,              \"tweets\": 28818,              \"liked_tweets\": 169821,              \"lists_member\": 11,              \"media_shared\": 4471       }}, {       \"id\": 1271323495578759169,       \"url\": \"https://twitter.com/Tschabba2/status/1271323495578759169\",       \"date\": \"2020-06-12 06:08:36+00:00\",       \"text\": \"@CaroKann15 @ZDFheute @Michael_Kunz https://t.co/TkcrctdiqV\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1040301563657506817,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1358176873612771331/d2CbeU49_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1040301563657506817/1546018033\",              \"username\": \"Tschabba2\",              \"name\": \"Tschabba\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-09-13 18:09:55+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 97,              \"friends\": 171,              \"tweets\": 17245,              \"liked_tweets\": 1088,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 204       }}]"}