{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/wissen/soll-schwere-covid-verlaeufe-verhindern-spahn-kauft-fuer-400-millionen-euro-antikoerper-mittel-einsatz-start-naechste-woche/26846418.html",
     "date": "2021-01-24T13:24:56+01:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "Spahn kauft f\u00fcr 400 Millionen Euro Antik\u00f6rper-Mittel \u2013 Einsatz-Start n\u00e4chste Woche",
     "article": "In der EU sind die Arzneimittel eigentlich noch nicht zugelassen. Das zust\u00e4ndige Paul-Ehrlich-Institut hat dennoch gr\u00fcnes Licht gegeben, erkl\u00e4rt Spahns Ministerium. Die Bundesregierung hat f\u00fcr Deutschland ein Coronavirus-Medikament auf Antik\u00f6rper-Basis gekauft. \u201eAb n\u00e4chster Woche werden die monoklonalen Antik\u00f6rper in Deutschland als erstem Land in der EU eingesetzt. Zun\u00e4chst in Uni-Kliniken\u201c, sagte Bundesgesundheitsminister Jens Spahn (CDU) der \u201eBild am Sonntag\u201c. \u201eDer Bund hat 200.000 Dosen f\u00fcr 400 Millionen Euro eingekauft.\u201c\nSpahn weiter: \u201eSie wirken wie eine passive Impfung. Die Gabe dieser Antik\u00f6rper kann Risikopatienten in der Fr\u00fchphase helfen, dass ein schwerer Verlauf verhindert wird.\u201c Spahn steht derzeit wegen der schleppend anlaufenden Impfkampagne massiv in der Kritik.\n[Alle aktuellen Entwicklungen in Folge der Coronavirus-Pandemie finden Sie hier in unserem Newsblog. \u00dcber die Entwicklungen speziell in Berlin halten wir Sie an dieser Stelle auf dem Laufenden.]\nDas Bundesgesundheitsministerium best\u00e4tigte dem Tagesspiegel, dass es in der EU bisher keine Zulassung der zust\u00e4ndigen Europ\u00e4ischen Arzneimittelbeh\u00f6rde (Ema) f\u00fcr das Antik\u00f6rper-Mittel gibt. Das Paul-Ehrlich-Institut (PEI), die verantwortliche Bundesoberbeh\u00f6rde, habe aber gr\u00fcnes Licht gegeben.\nNach Angaben des Spahn-Ministeriums hat sich Deutschland Kontingente von zwei monoklonalen antik\u00f6rperhaltigen Arzneimitteln gesichert und \u201edamit eine Behandlungsoption f\u00fcr bestimmte Krankheitsverl\u00e4ufe einzelner Patienten bei Covid-19 geschaffen\u201c.\nKonkret handelt es sich demnach um den monoklonalen Antik\u00f6rper Bamlavinimab vom US-Pharmakonzern Eli Lilly und um die beiden gleichzeitig zu verabreichenden Antik\u00f6rper Casirivimab/Imdevimab des US-Biotech-Unternehmens Regeneron. Nach vorliegender Studienlage k\u00f6nne die Medikation m\u00f6glicherweise dabei helfen, \u201edie Virusmenge im K\u00f6rper zu begrenzen\u201c.\nNach Bewertung des PEI, so das Ministerium, \u201el\u00e4sst das ermittelte Sicherheitsprofil eine Anwendung nach individueller Nutzen/Risiko-Einsch\u00e4tzung in Deutschland grunds\u00e4tzlich zu, um der Entwicklung schwerer Verl\u00e4ufe und Hospitalisierung bestimmter Risikogruppen in Ermangelung von geeigneten zugelassenen Therapiem\u00f6glichkeiten entgegenzuwirken\u201c. Das Ministerium f\u00fcgt hinzu: \u201eIn den USA gibt es f\u00fcr diese Arzneimittel bereits eine Notfallzulassung \u00fcber die Emergency Use Authorisations (EUA).\u201c\n[Alle aktuellen Entwicklungen in Folge der Coronavirus-Pandemie finden Sie hier in unserem Newsblog. \u00dcber die Entwicklungen speziell in Berlin halten wir Sie an dieser Stelle auf dem Laufenden.]\nMit einer Therapie mit einem Cocktail aus Casirivimab/Imdevimab wurde auch der fr\u00fchere US-Pr\u00e4sident Donald Trump nach seiner Corona-Infektion Anfang Oktober behandelt. Er erhielt das Mittel REGN-Cov2 der US-Firma Regeneron. Dies ist eine Kombination aus zwei speziell entwickelten Antik\u00f6rpern, die sich an das sogenannte Spike-Protein des Coronavirus binden und so dessen Struktur deformieren k\u00f6nnen.\nAuf diese Weise soll verhindert werden, dass das Coronavirus menschliche Zellen angreifen kann. Die Kombination aus zwei verschiedenen Antik\u00f6rpern soll Regeneron zufolge verhindern, dass das Erregervirus Sars-Cov-2 mutiert.\nDer Vorteil der Mischung sei, dass so die Wahrscheinlichkeit steige, dass mindestens ein Antik\u00f6rper bei jeder speziellen Anwendung auch wirklich wirksam sein k\u00f6nne, erkl\u00e4rte die Frankfurter Virologin Sandra Ciesek kurz vor Weihnachten im NDR-Podcast \u201eCoronavirus-Update\u201c.\nAm st\u00e4rksten profitierten Regeneron zufolge Probanden, deren Immunsystem noch keine eigenen Antik\u00f6rper gegen das Virus gebildet hatte. Innerhalb der ersten zehn Tage nach Infektion habe es in Studien die besten Ergebnisse gegeben, sagte FDA-Chef Stephen Hahn. Es gebe aber insgesamt noch nicht ausreichend Daten, sagen viele Wissenschaftler.\nDer Antik\u00f6rper-Cocktail ist ausdr\u00fccklich nicht zugelassen f\u00fcr den Einsatz bei Patienten, die wegen Covid-19 bereits im Krankenhaus sind, die eine Sauerstofftherapie ben\u00f6tigen, oder bei Personen, die derzeit aufgrund einer anderen zugrunde liegenden Erkrankung eine chronische Sauerstofftherapie bekommen und aufgrund von Covid-19 eine Erh\u00f6hung des Sauerstoff-Grundflusses brauchen.\n[Wenn Sie alle aktuellen Nachrichten live auf Ihr Handy haben wollen, empfehlen wir Ihnen unsere runderneuerte App, die Sie hier f\u00fcr Apple- und Android-Ger\u00e4te herunterladen k\u00f6nnen.]\nNach seiner vergleichsweise raschen Genesung bezeichnete Trump den Cocktail \u00f6ffentlich als \u201eWunder\u201c und \u201eHeilmittel\u201c. Viele Forscher waren deutlich skeptischer. Unter anderem weil sich gezeigt hatte, dass die Antik\u00f6rper bei einer fortgeschrittenen Covid-19-Erkrankung wohl nicht wirklich helfen k\u00f6nnen. \nFl\u00e4chendeckend wird das Medikament auch in den USA nicht eingesetzt. Es g\u00e4be zwar sehr viele Patienten, die den Vorgaben der Notfallzulassung zufolge f\u00fcr eine Behandlung mit den Antik\u00f6rpern in Frage k\u00e4men, aber bei weitem nicht ausreichend lieferbare Dosen, sagte Erin Fox von der University of Utah der \u201eNew York Times\u201c.\nBezogen auf Deutschland hatte auch Virologin Ciesek Ende des vergangenen Jahres gesagt, sie gehe \u2013 auch wegen der komplizierten und teuren Produktion \u2013 absehbar davon aus, dass \u201edas wahrscheinlich eher ein Einsatz ist, der sehr kontrolliert erfolgen wird, zum Beispiel bei Hochrisikopatienten, aber sicherlich nicht bei jedem durchf\u00fchrbar sein wird\u201c.\nSie erwartete 2021 kein Wundermedikament gegen Covid-19, sagte Ciesek. \u201eIch pers\u00f6nlich glaube nicht, dass da 2021 ein Durchbruch kommen wird. Dass es eine Pille gibt, die man zu Beginn der Erkrankung einnimmt und die verhindert, dass man schwer erkrankt \u2013 daran glaube ich nicht f\u00fcrs n\u00e4chste Jahr\u201c, sagte die Direktorin des Instituts f\u00fcr Medizinische Virologie am Universit\u00e4tsklinikum Frankfurt der Deutschen Presse-Agentur. Die Suche nach Arzneimitteln werde 2021 weitergehen. \u201eDa ist sicherlich noch viel zu tun\u201c, sagte Ciesek. Bisher seien die Daten \u201eentt\u00e4uschend\u201c. (mit dpa)",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1368844030507909127,       \"url\": \"https://twitter.com/KurzGunther/status/1368844030507909127\",       \"date\": \"2021-03-08 08:40:23+00:00\",       \"text\": \"Spahn kauft f\u00fcr 400 Millionen Euro Antik\u00f6rper-Mittel \u2013 Einsatz-Start n\u00e4chste Woche https://t.co/1D6LzyI9bX\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1364694247086190602,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1366735569733222403/rCmcuD_8_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"KurzGunther\",              \"name\": \"Horst-G\u00fcnther Kurz\",              \"description\": \"galube fest, dass COR 101 als Medikament gegen Corona den Lockdown beenden kann,wieso wurde da der Geldhahn zugedreht?\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2021-02-24 21:51:08+00:00\",              \"location\": \"Glaube, Liebe, Hoffnung... \ud83e\udd81\",              \"followers\": 3,              \"friends\": 27,              \"tweets\": 904,              \"liked_tweets\": 135,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 17       }}, {       \"id\": 1357583915117068288,       \"url\": \"https://twitter.com/g_mayimbe/status/1357583915117068288\",       \"date\": \"2021-02-05 06:56:42+00:00\",       \"text\": \"@tagesschau #Spahn Das einzige wo er aufs Tempo dr\u00fcckt ist das verschleudern von Steuergeldern!400 Milionen f\u00fcr etwas das vielleicht den Verlauf mildert, etwas f\u00fcr was ihr #Trump als Schwachsinnigen diffamiert hattet. Lest mal genau den Beipackzettel ! https://t.co/zajnBvt7sA\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1171729074403840000,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1221481878684864512/_r3dkReH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1171729074403840000/1580059444\",              \"username\": \"g_mayimbe\",              \"name\": \"Gerd Mayimbe\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-09-11 10:16:06+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 165,              \"friends\": 402,              \"tweets\": 5752,              \"liked_tweets\": 5265,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 891       }}, {       \"id\": 1353976697901690882,       \"url\": \"https://twitter.com/MrReciter/status/1353976697901690882\",       \"date\": \"2021-01-26 08:02:55+00:00\",       \"text\": \"Gute Entscheidung... #besafe #politics https://t.co/0caNxCv1qq\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1194160183,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1355151266209542145/jU7bKb5m_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1194160183/1611928215\",              \"username\": \"MrReciter\",              \"name\": \"samreciter\",              \"description\": \"If opportunity doesnt knock - start building a f# door.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-02-18 17:46:10+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 198,              \"friends\": 554,              \"tweets\": 11014,              \"liked_tweets\": 35460,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 605       }}, {       \"id\": 1353749699359084547,       \"url\": \"https://twitter.com/hangwithphil/status/1353749699359084547\",       \"date\": \"2021-01-25 17:00:54+00:00\",       \"text\": \"Man fragt sich tats\u00e4chlich warum man ein in der EU nicht zugelassenes Med. \u201eals deutschen Alleingang\u201c einkauft w\u00e4hrend man bei Impfstoffen sich gem. mit EU diese Bl\u00f6\u00dfe gegeben hat. https://t.co/6lmiQC6CQ6\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 24047596,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1362664212653363200/sxJrc6mX_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/24047596/1614469903\",              \"username\": \"hangwithphil\",              \"name\": \"hangwithphil\",              \"description\": \"Fabeln \ud83e\uddd1u200d\ud83d\udd2c Ged\u00f6ns / politische Meinungsbildung nach modischen Kriterien +hier nat\u00fcrlich privat+\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-12 21:54:13+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Deutschland\",              \"followers\": 257,              \"friends\": 239,              \"tweets\": 8169,              \"liked_tweets\": 29084,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 1039       }}, {       \"id\": 1353724390358323203,       \"url\": \"https://twitter.com/ReinerAberJa/status/1353724390358323203\",       \"date\": \"2021-01-25 15:20:20+00:00\",       \"text\": \"Interessanter Vergleich: Corona Medikament zur Linderung von schweren Verl\u00e4ufen kostet 2000 \u20ac pro Dosis. Impfdosis Biontech kostet 15 \u20ac. Dies unterstreicht, katastrophal Fehler fehlenden Kapazit\u00e4ten zur Impfstoffherstellung ist.https://t.co/yvbQJP3Aquhttps://t.co/Ib5j6D6oOP\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1189211350486126594,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1214269176623304707/DQbBCj8z_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1189211350486126594/1591812940\",              \"username\": \"ReinerAberJa\",              \"name\": \"Reiner Aber Ja\",              \"description\": \"twitter.com/ubskm_de/statu\u2026Oft benutze ich die Rechtschreibung um Aufmerksamkeit zu erregen - sorry aber funktioniert WUNDERBAR !\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-10-29 16:04:56+00:00\",              \"location\": \"Weltoffen\",              \"followers\": 716,              \"friends\": 5003,              \"tweets\": 48170,              \"liked_tweets\": 26198,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 1169       }}, {       \"id\": 1353642872021667840,       \"url\": \"https://twitter.com/Guerall/status/1353642872021667840\",       \"date\": \"2021-01-25 09:56:24+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/aPe6xxL8U1\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 882185802364710913,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1346247654481788933/J-EkJgtI_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/882185802364710913/1599398721\",              \"username\": \"Guerall\",              \"name\": \"G\u00fcral\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-07-04 10:34:20+00:00\",              \"location\": \"Frankfurt am Main, Hessen\",              \"followers\": 1499,              \"friends\": 215,              \"tweets\": 5453,              \"liked_tweets\": 4504,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 373       }}, {       \"id\": 1353625663127883776,       \"url\": \"https://twitter.com/MFratzscher/status/1353625663127883776\",       \"date\": \"2021-01-25 08:48:01+00:00\",       \"text\": \"Interessanter Vergleich: das Corona Medikament zur Linderung von schweren Verl\u00e4ufen kostet 2000 \u20ac pro Dosis. Eine Impfdosis von Biontech kostet 15 \u20ac. Dies unterstreicht, wie katastrophal der Fehler der fehlenden Kapazit\u00e4ten zur Impfstoffherstellung ist.https://t.co/LUAQTdme1w\",       \"replies\": 91,       \"retweets\": 266,       \"likes\": 1206,       \"quotes\": 36,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1374144540,              \"url\": \"https://berlinoeconomicus.diw.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/3780785246/80f9820bf5c1c12cd551eead6832fb91_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1374144540/1370525873\",              \"username\": \"MFratzscher\",              \"name\": \"Marcel Fratzscher\",              \"description\": \"Professor for Macroeconomics at Humboldt University and President of @DIW_Berlin\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2013-04-23 08:32:04+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 30990,              \"friends\": 782,              \"tweets\": 7076,              \"liked_tweets\": 1393,              \"lists_member\": 572,              \"media_shared\": 1335       }}, {       \"id\": 1353410879832928258,       \"url\": \"https://twitter.com/Gravitas8888/status/1353410879832928258\",       \"date\": \"2021-01-24 18:34:33+00:00\",       \"text\": \"@HaberturkTV @msarikaya6 @SerapBelet @nevsinmengu @buketguler #TekeTekBilim @fatihaltayli Alman saglik bakani Spahn 400Million \u20ac ya 200000 doz Monoklonal Antikor almis haftaya SIRF Hastanelerde COVID-19 Hastalarinin durumunun cok k\u00f6t\u00fc seyirhttps://t.co/mC2Z92LQfD\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1156650831485296641,              \"url\": \"http://instagram.com/gravitas8888/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1299087703208845314/4igKM7cz_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1156650831485296641/1598561621\",              \"username\": \"Gravitas8888\",              \"name\": \"R\ud83d\udc40I\",              \"description\": \"Benim s\u00f6ylediklerim s\u00fcpermarketeki gibi boldur, almak zorunda degilsin, istemediklerini rafta birak!No work, no success! Caba yok \u00d6d\u00fcl yok!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-07-31 19:40:22+00:00\",              \"location\": \"Cosmic String?!\",              \"followers\": 1232,              \"friends\": 1026,              \"tweets\": 27522,              \"liked_tweets\": 31763,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 2754       }}, {       \"id\": 1353404978581233664,       \"url\": \"https://twitter.com/KonProg/status/1353404978581233664\",       \"date\": \"2021-01-24 18:11:06+00:00\",       \"text\": \"Wenn wir die Epidemie weiter gut bek\u00e4mpfen, wenn es wieder w\u00e4rmer wird und unsere Impfkampagne Fortschritte macht:Dann k\u00f6nnen wir auf viele Lockerungen und einen ziemlich sorglosen Sommer hoffen! Und vielleicht wirken auch die neuen Medikamente!https://t.co/vm1B4jN6Wx8/8\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1159744270636593152,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1221856476299431938/06kE9rTj_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1159744270636593152/1567029858\",              \"username\": \"KonProg\",              \"name\": \"Tom Hansen - social distancing now\",              \"description\": \"- strei/auchelnder Katzenvati- ex-Blogger, nun Blocker- irgendwas mit IT- mag Aquarellmalerei, Synthesizer, Technik, Menschen, Natur, Fortschritt\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-08-09 08:32:35+00:00\",              \"location\": \"Hamburg\",              \"followers\": 1849,              \"friends\": 175,              \"tweets\": 25287,              \"liked_tweets\": 35207,              \"lists_member\": 25,              \"media_shared\": 1859       }}, {       \"id\": 1353341659526946818,       \"url\": \"https://twitter.com/ErnstvAll/status/1353341659526946818\",       \"date\": \"2021-01-24 13:59:30+00:00\",       \"text\": \"#Spahn kauft f\u00fcr 400 Millionen Euro #Antik\u00f6rper-Mittel \u2013 Einsatz-Start n\u00e4chste WocheIn der EU sind die Arzneimittel eigentlich noch nicht zugelassen. Das zust\u00e4ndige Paul-Ehrlich-Institut hat dennoch gr\u00fcnes Licht gegeben, erkl\u00e4rt Spahns Ministeriumhttps://t.co/8cL43Hw5zd https://t.co/55AOKIZsaQ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 918346004,              \"url\": \"https://twitter.com/search?q=from%3Aernstvall&src=typed_query\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1378944089635356673/-fnez3nc_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/918346004/1617578897\",              \"username\": \"ErnstvAll\",              \"name\": \"Ernst v. All \ud83c\udf3b\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83d\ude37 #LebenRetten\ud83d\udea8\ud83d\udea8\ud83d\udea8\",              \"description\": \"kritischer parlamentarischer Saaldiener \u25aa\ufe0f Fr\u00fchst\u00fccksphilosoph \u25aa\ufe0f Hashtag-Aktivist \u25aa\ufe0f Realist \u25aa\ufe0f Europ\u00e4er \u25aa\ufe0f Mensch \u25aa\ufe0f Fotografie \u25aa\ufe0f Satire\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-11-01 06:01:31+00:00\",              \"location\": \"Franken - Deutschland - Europa\",              \"followers\": 5277,              \"friends\": 828,              \"tweets\": 56659,              \"liked_tweets\": 654,              \"lists_member\": 60,              \"media_shared\": 17748       }}, {       \"id\": 1353329559912017920,       \"url\": \"https://twitter.com/dukla_DE/status/1353329559912017920\",       \"date\": \"2021-01-24 13:11:25+00:00\",       \"text\": \"Bei aller berechtigten Kritik an manchen Dingen, Jens Spahn macht beim Thema Therapie und beim Thema Schnelltests einiges richtig gerade. Auch mutig, weil das Entscheidungen sind, die ihm nicht nur Freunde machen werden. https://t.co/TQ8c9BGjbb\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 9,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 795355313377525761,              \"url\": \"https://www.linkedin.com/in/philipp-gr\u00e4tzel-von-gr\u00e4tz-a297b9b9/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1063179467307261953/dSZ-6xBn_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/795355313377525761/1573835079\",              \"username\": \"dukla_DE\",              \"name\": \"Philipp Gr\u00e4tzel von Gr\u00e4tz\",              \"description\": \"Medicine, photography. Med. Doctor aD. MSc SciComm #ImperialCollege, Edit. Director EHealthCom + DocCheck, Freelance SpringerNature, \u00c4rzteZeitung, Tagesspiegel\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-11-06 20:00:58+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1434,              \"friends\": 1002,              \"tweets\": 5148,              \"liked_tweets\": 1922,              \"lists_member\": 30,              \"media_shared\": 221       }}, {       \"id\": 1353324124861591552,       \"url\": \"https://twitter.com/Dealman88907136/status/1353324124861591552\",       \"date\": \"2021-01-24 12:49:49+00:00\",       \"text\": \"Er springt auch auf jede Schei\u00dfe auf, die euch dieser Versager verzapft. https://t.co/1am89txClj\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1322573827847593984,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1370873485862567937/2uu-CGsb_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Dealman88907136\",              \"name\": \"Dealman\",              \"description\": \"Meine Gro\u00dfeltern wurden zuerst von Nazis gequ\u00e4lt und dann von Kommunisten verfolgt. Geht mir mit eurer rechten oder linken Hetze nicht auf den Senkel.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-10-31 16:19:33+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 656,              \"friends\": 2308,              \"tweets\": 6326,              \"liked_tweets\": 5509,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 285       }}, {       \"id\": 1353317786232221698,       \"url\": \"https://twitter.com/bimamarx/status/1353317786232221698\",       \"date\": \"2021-01-24 12:24:38+00:00\",       \"text\": \"Spahn kauft f\u00fcr 400 Millionen Euro Antik\u00f6rper-Mittel \u2013 Einsatz-Start n\u00e4chste Woche https://t.co/9NZl7Gvy1J\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1242395960946327554,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1379035178484559877/4ibIGVga_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1242395960946327554/1617619214\",              \"username\": \"bimamarx\",              \"name\": \"\ud83d\udd34 Birgit Marx\",              \"description\": \"#LebenRetten#LockdownJetzt#YesToNoCovid\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-24 10:21:03+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 88,              \"friends\": 223,              \"tweets\": 3705,              \"liked_tweets\": 7075,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 45       }}, {       \"id\": 1353317312661745666,       \"url\": \"https://twitter.com/BuergerfuerDE/status/1353317312661745666\",       \"date\": \"2021-01-24 12:22:45+00:00\",       \"text\": \"Der Bund hat 200.000 Dosen f\u00fcr 400 Millionen Euro eingekauft.Spahn kauft f\u00fcr 400 Millionen Euro Antik\u00f6rper-Mittel \u2013 Einsatz-Start n\u00e4chste Woche https://t.co/6QdDx5Vn0w\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1352967739422494720,              \"url\": \"https://buergerfuerdeutschland.org/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1352968018251419648/yTTU998D_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"BuergerfuerDE\",              \"name\": \"B\u00fcrgerf\u00fcrDeutschland\",              \"description\": \"Dachverein f\u00fcr ALLE demokratischen Parteien, Bewegungen und B\u00fcrger\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2021-01-23 13:13:46+00:00\",              \"location\": \"Weimar\",              \"followers\": 45,              \"friends\": 33,              \"tweets\": 105,              \"liked_tweets\": 138,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 7       }}, {       \"id\": 1353305014156972032,       \"url\": \"https://twitter.com/jonaderwal/status/1353305014156972032\",       \"date\": \"2021-01-24 11:33:53+00:00\",       \"text\": \"Soll schwere Covid-Verl\u00e4ufe verhindern: Spahn kauft f\u00fcr 400 Millionen Euro Antik\u00f6rper-Mittel \u2013 Einsatz-Start n\u00e4chste Woche - Wissen - Tagesspiegel https://t.co/vEA3AgCyrx\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1061069677,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1149278409626980354/4v0hPVlu_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1061069677/1562843599\",              \"username\": \"jonaderwal\",              \"name\": \"Kai Reuter\",              \"description\": \"Der Stein,den die Bauleute verworfen haben,ist zum Eckstein geworden!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-01-04 18:08:42+00:00\",              \"location\": \"\u00dcberall.\",              \"followers\": 227,              \"friends\": 162,              \"tweets\": 90247,              \"liked_tweets\": 996,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 22580       }}, {       \"id\": 1353300786915192832,       \"url\": \"https://twitter.com/amirp040/status/1353300786915192832\",       \"date\": \"2021-01-24 11:17:05+00:00\",       \"text\": \"400 Millionen : 200 Tsd Dosen = 2000 \u20ac pro Dosishttps://t.co/dNn6xpsU98\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 171536282,              \"url\": \"http://www.liebemeineslabels.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1358890774436450305/XAsq5Yp9_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/171536282/1613029971\",              \"username\": \"amirp040\",              \"name\": \"Shindy aus Marzahn\",              \"description\": \"Mein Leben als F\u00fclm. Offiziell gr\u00f6\u00dfter Fan von youtube.com/user/Schnoerkel\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-07-27 15:41:30+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Deutschland\",              \"followers\": 2135,              \"friends\": 452,              \"tweets\": 35155,              \"liked_tweets\": 55829,              \"lists_member\": 27,              \"media_shared\": 4591       }}, {       \"id\": 1353298566958223360,       \"url\": \"https://twitter.com/Hamlet1350/status/1353298566958223360\",       \"date\": \"2021-01-24 11:08:16+00:00\",       \"text\": \"Und nun das:   \ud83e\udd2e\ud83d\udc4ehttps://t.co/4G14A6LmLg https://t.co/OjXO5blVi6\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 755343621117906944,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/755345560308224000/ouLZhilr_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Hamlet1350\",              \"name\": \"Fisher-ZZ\",              \"description\": \"M\u00e4nnlich, 53 J., Halbschotte, Schuhgr\u00f6\u00dfe 44, Hobbies: u.a. Mittelalter, Heavy Metal, B\u00fccher, Alt-\u00c4gypten, Politik & 96 Fan & Patriot \ud83d\ude07\ud83c\udf40\ud83d\udc4d\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-07-19 10:08:47+00:00\",              \"location\": \"Augustfehn\",              \"followers\": 860,              \"friends\": 1110,              \"tweets\": 9937,              \"liked_tweets\": 25870,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1947       }}, {       \"id\": 1353290288542998529,       \"url\": \"https://twitter.com/JohnMcShultz/status/1353290288542998529\",       \"date\": \"2021-01-24 10:35:22+00:00\",       \"text\": \"#Corona Warum nicht einfach kostenlos an die ganze Bev\u00f6lkerung Vitamin D3/K2-Pr\u00e4parate kostenlos verteilen oder in den Apotheken kostenlos zur Verf\u00fcgung stellen??? So wie in Grossbritannien. Kommt alles viel billiger und entlastet deutlich die Kliniken! https://t.co/EL0ZHZFQxe\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4128439392,              \"url\": \"https://www.johnmcshultz.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/990592955697287168/UwT33Iz3_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4128439392/1589369963\",              \"username\": \"JohnMcShultz\",              \"name\": \"John McShultz\",              \"description\": \"#Heimatland #Berlin, jetzt #Leipzig, #Musiker #Autor macht #Singer #Songwriter #Melancholic #Dream #Pop, CD bei @ScreambyrdRecords out now, see johnmcshultz.com\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-11-04 22:34:17+00:00\",              \"location\": \"Leipzig, Sachsen\",              \"followers\": 7,              \"friends\": 89,              \"tweets\": 323,              \"liked_tweets\": 171,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 28       }}, {       \"id\": 1353277698513149952,       \"url\": \"https://twitter.com/PjotrWesselyiva/status/1353277698513149952\",       \"date\": \"2021-01-24 09:45:20+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/eBGv6F50rF\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 399442490,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000319333938/f134464a893ba3c410059446f58b0be7_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"PjotrWesselyiva\",              \"name\": \"Pjotr Wesselyivanowi\",              \"description\": \"youtu.be/ymZ4gfgF_zM\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-10-27 14:14:41+00:00\",              \"location\": \"Traun\",              \"followers\": 20,              \"friends\": 47,              \"tweets\": 9505,              \"liked_tweets\": 298,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1569       }}, {       \"id\": 1353274782826041347,       \"url\": \"https://twitter.com/DoreenKroeber/status/1353274782826041347\",       \"date\": \"2021-01-24 09:33:45+00:00\",       \"text\": \"@Roede_Orm @Fischblog https://t.co/U2UiLFyqWt\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 45163174,              \"url\": \"https://www.facebook.com/maximiliankroeber\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1379012136878407682/YVx1FyiY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/45163174/1617617090\",              \"username\": \"DoreenKroeber\",              \"name\": \"D. Kr\u00f6ber \ud83d\ude37 #IchhabeBessereszutun \ud83c\udfd3 #m\u00fctend\",              \"description\": \"#Inklusion spreistr\u00e4gerin2015,#Lichtenberg, #SocialMedia,Co-Developer #LetMeTalkApp,#Autismus,#Tischtennis, Speakerin,2004-2017 Landeselternausschuss Schule\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-06 16:39:14+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1450,              \"friends\": 966,              \"tweets\": 19463,              \"liked_tweets\": 34146,              \"lists_member\": 169,              \"media_shared\": 2202       }}, {       \"id\": 1353265970622640128,       \"url\": \"https://twitter.com/DerInformant_/status/1353265970622640128\",       \"date\": \"2021-01-24 08:58:44+00:00\",       \"text\": \"\ud83c\udde9\ud83c\uddea Impfung bald \u00fcberfl\u00fcssig? Spahn kauft f\u00fcr 400 Millionen Euro Antik\u00f6rper-Mittel \u2013 Einsatz-Start n\u00e4chste Woche https://t.co/Ips0bNeBYH\",       \"replies\": 13,       \"retweets\": 14,       \"likes\": 22,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1212381463292739589,              \"url\": \"https://t.me/HeinerULTRAS\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1358431737597087744/xCWEejdz_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1212381463292739589/1612459805\",              \"username\": \"DerInformant_\",              \"name\": \"Der Informant\u2122\",              \"description\": \"Schnittstelle f\u00fcr Neuigkeiten aus Politik, Wirtschaft und aktuellem Zeitgeschehen. #OSINT  #BitcoinPro #Freiheit #Gerechtigkeit #Wahrheit #Demokratie \ud83c\udde9\ud83c\uddea\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-01 14:34:29+00:00\",              \"location\": \"\u00b7 Earth\",              \"followers\": 4408,              \"friends\": 2122,              \"tweets\": 14522,              \"liked_tweets\": 27776,              \"lists_member\": 19,              \"media_shared\": 1878       }}, {       \"id\": 1353264954003087360,       \"url\": \"https://twitter.com/newscracker/status/1353264954003087360\",       \"date\": \"2021-01-24 08:54:42+00:00\",       \"text\": \"Mal wieder eine gute Nachricht...https://t.co/DVmVpBtZKG\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1164971018617856001,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1218265474724696069/EQwqNaI7_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1164971018617856001/1579291983\",              \"username\": \"newscracker\",              \"name\": \"Newscracker\",              \"description\": \"m\u00e4nnlich, 58  Wahlberliner \ud83c\udff3\ufe0fu200d\ud83c\udf08 verpartnert \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\uddee\ud83c\uddf1Es gibt immer wieder viel Neues zu entdecken.Interesse an Kultur, Reise, Politik, Wetterfreak\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-08-23 18:42:04+00:00\",              \"location\": \"Steglitz, Berlin\",              \"followers\": 254,              \"friends\": 595,              \"tweets\": 3899,              \"liked_tweets\": 21562,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 243       }}, {       \"id\": 1353264173728354305,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1353264173728354305\",       \"date\": \"2021-01-24 08:51:36+00:00\",       \"text\": \"Soll schwere Covid-Verl\u00e4ufe verhindern: Spahn kauft f\u00fcr 400 Millionen Euro Antik\u00f6rper-Mittel \u2013 Einsatz-Start schon n\u00e4chste Woche https://t.co/rl1citlxmP https://t.co/YhzbtNqWgg\",       \"replies\": 40,       \"retweets\": 11,       \"likes\": 62,       \"quotes\": 15,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 439046,              \"friends\": 1506,              \"tweets\": 259741,              \"liked_tweets\": 6946,              \"lists_member\": 4100,              \"media_shared\": 25705       }}]"
}