{
     "url": "https://www.pravda-tv.com/2020/05/deutschland-berlin-plant-enteignung-von-ufergrundstuecken-erst-wird-die-wirtschaft-ruiniert-dann-verstaatlicht/",
     "date": "2020-05-02T14:35:32+01:00",
     "source": "pravda-tv.com",
     "label": "fake",
     "header": "Deutschland: Berlin plant Enteignung von Ufergrundst\u00fccken \u2013 erst wird die Wirtschaft ruiniert, dann verstaatlicht",
     "article": "Den Sozialismus in seinem Lauf h\u00e4lt weder Ochs\u2018 noch Esel auf: Der rot-rot-gr\u00fcne Berliner Senat r\u00fcstet sich f\u00fcr den n\u00e4chsten Generalangriff auf Privateigentum und wirtschaftliche Autonomie: Diesmal richten sich die kollektivistischen Enteignungsphantasien auf die Eigent\u00fcmer von Wassergrundst\u00fccken an allen Hauptstadtgew\u00e4ssern \u2013 Havel, Wannsee, Spree und vielen anderen.\nDer Schnapsidee einer linken Stadtplanerin folgend, hat sich die R2G-Koalition in einem jetzt verabschiedeten Antrag dem Ansinnen verschrieben, \u201ealle Ufer der Berliner Gew\u00e4sser grunds\u00e4tzlich \u00f6ffentlich zug\u00e4nglich\u201c zu machen, wie der \u201eTagesspiegel\u201c schreibt.\nDie Rahmenbestimmungen hierzu waren bereits im Koalitionsvertrag festgeschrieben \u2013 bislang herrschte jedoch Uneinigkeit \u00fcber das Prozedere; nachdem die turbulente und kontroverse Umsetzung des \u201eMietendeckels\u201c und Enteignungsdebatten \u00fcber Hausbesitzer bereits f\u00fcr \u00f6ffentlichen Unbill gesorgt hatten, wollte man durch weitere sozialistische Planspiele \u00fcber \u00f6ffentliche Uferpromenaden wohl nicht noch zus\u00e4tzlich \u00d6l ins Feuer gie\u00dfen.\nDass nun ausgerechnet in der Corona-Krise dieses Thema erneut aufgegriffen wird und konkrete politische Pl\u00e4ne zu seiner Realisierung geschmiedet werden, ist wohl kein Zufall:\nDie Bev\u00f6lkerung hat andere Sorgen, \u201eSolidarit\u00e4t\u201c und Gemeinnutz stehen hoch im Kurs, Opposition und Gegenwind sind infolge des Ausnahmezustands stark ausgebremst. Ideale Zeiten also, um fragw\u00fcrdige Entscheidungen in die Tat umzusetzen.\nBebauungspl\u00e4ne gegen Privatinteressen\nVor allem dass Grundst\u00fccksbesitzern in letzter Konsequenz sogar Enteignungen drohen, um die \u201eR\u00fcckgewinnung der Ufer\u201c f\u00fcr die \u00d6ffentlichkeit wahrmachen, k\u00f6nnte verfassungsrechtlich problematisch werden.\nDer Senat orientiert sich jedoch zuversichtlich am Beispiel Brandenburgs, wo der Uferzugang in den vergangenen Jahren \u201ekonsequent durchgesetzt und damit das Gemeinwohl entscheidend gest\u00e4rkt\u201c worden sei (Deutschland: Der Lockdown wird zum Selbstzweck).\n  \nTriumphierend verweist der Senat laut \u201eTagesspiegel\u201c darauf, dass \u201eBebauungspl\u00e4ne gegen Privatinteressen\u201c durchaus durchsetzbar seien \u2013 allerdings, so die Zeitung, streitet die Stadt dort seit Jahren gerichtlich und \u201enicht immer erfolgreich\u201c mit Anwohnern.\nBevor es zu Enteignungen kommt, sollen daher freie Ufer zun\u00e4chst durch Bebauungspl\u00e4ne und st\u00e4dtebauliche Vertr\u00e4ge gesichert werden; die Stadt will freiwerdende Uferparzellen erwerben, um so mehr \u00f6ffentlichen Zugang zu den Gew\u00e4ssern zu erlauben.\nDamit Dirigismus und Planwirtschaft nicht zu kurz kommen, tr\u00e4umen die linken Stadtplaner au\u00dferdem von einer \u201egrunds\u00e4tzlichen Bauverbotszone von zehn Metern Tiefe um alle Berliner Gew\u00e4sser\u201c. Verantwortlich f\u00fcr den Antrag ist die Linken-Fraktionssprecherin f\u00fcr Stadtentwicklung, Katalin Gennburg, die gleich die passenden Klassenkampfparolen in die Diskussion einbringt:\n\u201eWir sehen immer mehr Stadtvillen, die an die Gew\u00e4sser rangebaut werden\u201c, mault die Sozialistin, und erg\u00e4nzt: \u201eWir wollen, dass diese Kommerzialisierung und Privatisierung aufh\u00f6rt.\u201c Privateigentum und Marktwirtschaft, sie bleiben ebenso wie Leistungsprinzip und Wettbewerb die ewigen Feindbilder der Linken \u2013 nicht nur in Berlin.\nErst wird die Wirtschaft ruiniert, dann verstaatlicht\nLangsam, aber beharrlich beschleicht kritische Beobachter der deutschen Corona-Krisenpolitik eine dunkle Ahnung, was hier im Windschatten vermeintlich unverzichtbarer Ma\u00dfnahmen angebahnt werden soll \u2013 zumindest scheint es die unausgesprochene Absicht mancher Groko-Politiker zu sein: Die Wirtschaft in derart existenzielle Abgr\u00fcnde zu bringen, dass Gro\u00dfkonzerne zu Verstaatlichungskandidaten werden. So plant die Bundesregierung nun einen Direkteinstieg bei der angeschlagenen Fluggesellschaft Lufthansa (Die Macht der dunklen Propaganda der Systemmedien).\n \nDer Mittelstand nachhaltig ruiniert, Selbst\u00e4ndige, K\u00fcnstler und Ein-Mann-Unternehmer kollektiv an den Rand die Privatinsolvenz gebracht, die strukturtragenden Wirtschaftszweige zu Leidtragenden einer epochalen Rezession gemacht, drei Millionen Arbeitslose, zu denen weitere 10 Millionen faktische Arbeitslose hinter der statistischen Maskerade der \u201eKurzarbeit\u201c kommen \u2013 und eine Staatsverschuldung, an der noch Generationen zu kauen haben werde:\nDie Bilanz der Pandemiebek\u00e4mpfung kann sich sehen lassen; wieviele durch sie gerettet wurden und wieviele erst durch die Ma\u00dfnahmen ihr Leben verlieren, kann nur die Zukunft zeigen.\nEines aber ist sicher: Das Primat des Staates, der Interventionismus nie gekannten Ausma\u00dfes und die semiautorit\u00e4re Quasi-Staatswirtschaft haben das Unternehmertum und die Freiheit der M\u00e4rkte in die Knie gezwungen, ja ihnen wom\u00f6glich das R\u00fcckgrat gebrochen.\nAls Resultat werden vor kurzem noch kerngesunde Unternehmen zu \u00dcbernahmekandidaten. Jetzt ist Deutschlands gr\u00f6\u00dfte Fluggesellschaft, bislang Branchenprimus, an der Reihe: Wie der \u201eSpiegel\u201c berichtet, ben\u00f6tigt der Konzern Hilfen im Gesamtvolumen von rund zehn Milliarden Euro.\n5,5 Milliarden Euro davon sollen jedoch in Form einer stillen Beteiligung des Bundes an die Lufthansa flie\u00dfen. Im Gegenzug, so das Nachrichtenmagazin, verlangt die Bundesregierung daf\u00fcr demnach eine Garantiedividende von neun Prozent. 3,5 Milliarden Euro der Summe muss demnach staatliche Kreditanstalt f\u00fcr Wiederaufbau (KfW) beisteuern, abgesichert durch eine Regierungsb\u00fcrgschaft (Na sowas: Schwedens Corona-Sonderweg scheint zu funktionieren)\nStaatshilfe gegen Mitspracherechte\nDamit nicht genug: Der Staat wolle mit 25,1 Prozent direkt bei der Lufthansa einsteigen, eine Beteiligung im Gegenwert von rund einer Milliarde Euro \u2013 bei einem Aktienwert von knapp \u00fcber 7 Euro ein Schn\u00e4ppchen gegen\u00fcber dem Aktienwert von noch vor sechs Monaten (damals knapp 18 Euro pro Einheit).\n   \nAuch andere Staaten sind im Gespr\u00e4ch \u00fcber Staatshilfen mit ihren jeweiligen nationalen eigene Fluggesellschaften \u2013 und fordern ebenfalls Gegenleistung f\u00fcr m\u00f6gliche Hilfen fordern auch diese L\u00e4nder Mitsprache- und Vetorechte.\nAm Ende der Krise wird der fette Staat folglich noch fetter geworden sein, und noch ungenierter als bisher seine protektionistischen Ziele umsetzen wird. SPD-Chefin Saskia Esken d\u00fcrfte hochbefriedigt registrieren, dass die Privatwirtschaft \u2013 als Ergebnis einer hausgemachten Krise und historisch beispiellosen \u00f6konomischen Selbstverbrennung \u2013 ohne den rettenden Staat nicht weiterwei\u00df, und dieser seinen sozialistischen Hegemonialanspruch nun so hemmunslos wie nie ausbauen kann.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1257005054919401473,       \"url\": \"https://twitter.com/HgHermann/status/1257005054919401473\",       \"date\": \"2020-05-03 17:52:13+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/t4Qx88XbEW\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2810746604,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/940199822933483520/5z-fLeic_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"HgHermann\",              \"name\": \"Hermann G\u00e4rttner\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-09-15 05:55:54+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 18,              \"friends\": 10,              \"tweets\": 57740,              \"liked_tweets\": 17,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 17844       }}, {       \"id\": 1256884805515513856,       \"url\": \"https://twitter.com/MarkusM86201280/status/1256884805515513856\",       \"date\": \"2020-05-03 09:54:24+00:00\",       \"text\": \"Deutschland: Berlin plant Enteignung von Ufergrundst\u00fccken - erst wird die Wirtschaft ruiniert, dann verstaatlicht https://t.co/VuSVVfTpQU\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1107193621,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/3140439987/8db1573025b65fda3e031fa3343f0694_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1107193621/1358753148\",              \"username\": \"MarkusM86201280\",              \"name\": \"Markus M\u00fcller\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-01-20 20:11:00+00:00\",              \"location\": \"Freiburg\",              \"followers\": 28,              \"friends\": 177,              \"tweets\": 11383,              \"liked_tweets\": 251,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 2337       }}, {       \"id\": 1256618331211251713,       \"url\": \"https://twitter.com/SharleenM5/status/1256618331211251713\",       \"date\": \"2020-05-02 16:15:31+00:00\",       \"text\": \"Deutschland: Berlin plant Enteignung von Ufergrundst\u00fccken - erst wird die Wirtschaft ruiniert, dann verstaatlicht https://t.co/zDkGjUxopO\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1197243059114774528,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1216101792221736960/h7wlO5Zk_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1197243059114774528/1604935078\",              \"username\": \"SharleenM5\",              \"name\": \"\u274cSharleen M.\u274c\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83d\udc99\ud83e\udd10\",              \"description\": \"TRUMP 2020 \u274c Deutsche \u274c Patriotin\u274c\u274cDie Zensur ist das lebendige Gest\u00e4ndnis der Gro\u00dfen, dass sie nur verdummte Sklaven, aber keine freien V\u00f6lker regieren k\u00f6nnen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-11-20 19:59:45+00:00\",              \"location\": \"Freital, Sachsen, Deutschland\",              \"followers\": 1350,              \"friends\": 1593,              \"tweets\": 6431,              \"liked_tweets\": 12187,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 275       }}]"
}