{"url": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/was-ist-wieder-erlaubt-und-ab-wann-berlin-lockert-einschraenkungen-der-versammlungsfreiheit/25812336.html", "date": "2020-05-07T22:36:00+02:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "Berlin lockert Einschr\u00e4nkungen der Versammlungsfreiheit", "article": "Am Donnerstag hat der Berliner Senat weitere Details zum Lockerungs-Fahrplan bekannt gegeben. Welche \u00c4nderungen gelten ab wann? Ein \u00dcberblick. Der Berliner Senat hat am Donnerstagabend weitere Lockerungen der Eind\u00e4mmungsma\u00dfnahmen w\u00e4hrend der Corona-Pandemie bekannt gegeben. Die neuen Beschl\u00fcsse betreffen die Gastronomie, Kontaktbeschr\u00e4nkungen, die Versammlungsfreiheit und den Sport. Was ist ab wann wieder m\u00f6glich? \nGelockerte Kontaktbeschr\u00e4nkungen ab 9. Mai\nPrivate Zusammenk\u00fcnfte von Angeh\u00f6rigen zweier Haushalte sind ab dem 9. Mai wieder m\u00f6glich. Das gilt nicht nur im \u00f6ffentlichen Raum oder in Gastst\u00e4tten, sondern auch in der Wohnung oder im Kleingarten  - wenn 1,5 Meter Mindestabstand gewahrt werden.\nBei einer nachbarschaftlichen Kinderbetreuung d\u00fcrfen sich drei Haushalte ohne Beschr\u00e4nkung der Personenzahl gegenseitig helfen und treffen.\nGastronomie mit Speisezubereitung darf ab 15. Mai \u00f6ffnen\nAb dem 15. Mai d\u00fcrfen Restaurants und Caf\u00e9s mit eigener Speisezubereitung von 6 bis 22 Uhr wieder \u00f6ffnen. 1,5 Meter m\u00fcssen zwischen den bestuhlten Tischen liegen. Es darf keine Selbstbedienung und keine B\u00fcffets angeboten werden. Davon ausgenommen sind Rauchergastst\u00e4tten und Shisha-Bars. \nDie Restaurants sollten \u00fcber Reservierungssysteme oder andere Systeme zur Nachverfolgung die Daten der G\u00e4ste vier Wochen lang zur Nachverfolgung m\u00f6glicher Infektionsketten vorhalten. Der Aufenthalt ist mit Angeh\u00f6rigen des eigenen Haushaltes oder mit Personen eines weiteren Haushaltes erlaubt. Allerdings muss dann der Mindestabstand von 1,5 Metern eingehalten werden.\nHotels d\u00fcrfen ab 25. Mai wieder \u00f6ffnen \u2013 ohne Sauna und Spa-Bereich\nAm 25. Mai d\u00fcrfen Beherbergungsbetriebe wie Hotels wieder \u00f6ffnen. Dort d\u00fcrfen keine B\u00fcffets ge\u00f6ffnet werden. Auch Sauna- oder Spa-Bereiche bleiben geschlossen.\nKosmetik- und Tattoo-Studios d\u00fcrfen ab 9. Mai wieder \u00f6ffnen\nAm 9. Mai d\u00fcrfen Kosmetik- und Tattoo-Studios wieder \u00f6ffnen unter der \u201ePr\u00e4misse des Gesundheitsschutzes\u201c, sagte Wirtschaftssenatorin Ramona Pop (Die Gr\u00fcnen). F\u00fcr die Kosmetik- und Tattoo-Studios gelten die gleichen Regeln wie f\u00fcr die Friseure \u2013 sie m\u00fcssen Masken tragen. Auch die Besucher m\u00fcssen Masken tragen.\nSonnenstudios und Massagepraxen d\u00fcrfen ab 9. Mai \u00f6ffnen\nAuch Sonnenstudios, Solarien oder Massagepraxen d\u00fcrfen ab 9. Mai wieder \u00f6ffnen. \nAb 15. Mai wieder Gemeinschaftssport bis zu 8 Personen erlaubt\nSportvereine k\u00f6nnen sich freuen: Ab dem 15. Mai wird Gemeinschaftssport wieder m\u00f6glich sein, allerdings mit bis zu acht Teilnehmern einschlie\u00dflich Trainer. \nAuch der Wettkampfbetrieb im kontaktfreien Sport wie Tennis und Leichtathletik ist dann wieder erlaubt. Die Profimannschaften k\u00f6nnen auch wieder trainieren. \nStrand- und Freib\u00e4der d\u00fcrfen ab 25. Mai wieder \u00f6ffnen\nUnd ab dem 25. Mai k\u00f6nnen Strand- und Freib\u00e4der unter Auflagen wieder \u00f6ffnen. Sportsenator Andreas Geisel (SPD) sagte, dass die B\u00e4der ein Nutzungs- und Hygienekonzept vorlegen m\u00fcssen, um den Mindestabstand von 1,5 Metern zwischen den G\u00e4sten einzuhalten. \nGeisterspiele wieder erlaubt\nDer Berliner Senat l\u00e4sst im Zuge des Corona-Konzepts der Deutschen Fu\u00dfball-Liga (DFL) Heimspiele von Hertha BSC und des 1. FC Union Berlin zu. Das teilte die Senatsverwaltung f\u00fcr Inneres und Sport am Donnerstagabend mit. Der Senat folge \"mit der Zulassung von Geisterspielen dem gestrigen Beschluss der Bundeskanzlerin und der Ministerpr\u00e4sidentinnen und \u2013pr\u00e4sidenten, den Spielbetrieb in der Fu\u00dfball-Bundesliga wieder aufzunehmen\", hei\u00dft es in einer Mitteilung: \"Hertha BSC und der 1. FC Union sind nun gefordert, die medizinischen und organisatorischen Vorgaben diszipliniert umzusetzen.\"\nEinzelhandel \u2013 Eine Person pro 20 qm \nBei der \u00d6ffnung von Gewerbebetrieben mit Publikumsverkehr gilt f\u00fcr die Steuerung des Zutritts und zur Sicherung des Mindestabstandes ein Richtwert von maximal einer Kundin oder einem Kunden pro 20 qm Verkaufsfl\u00e4che und Gesch\u00e4ftsraum. Unterschreitet der Gesch\u00e4ftsraum eine Gr\u00f6\u00dfe von 20 qm, so darf jeweils maximal eine Kundin oder ein Kunde eingelassen werden.\nLockerungen auch f\u00fcr Hochschulen - Lehre bleibt aber digital\nAuch der Forschungsbetrieb in den Berliner Hochschulen k\u00f6nne unter Auflagen ab n\u00e4chster Woche wieder ge\u00f6ffnet und bestimmte Arbeiten in der Verwaltung k\u00f6nnten wieder zugelassen werden, teilte die Senatskanzlei am Donnerstagabend mit. \nAm Corona-Alltag von Studierenden \u00e4ndert sich demnach nichts: \"F\u00fcr die Pr\u00e4senzlehre und f\u00fcr den Publikumsverkehr bleiben die Hochschulen allerdings weiterhin geschlossen, Lehrveranstaltungen finden digital statt\", hie\u00df es. \nVoraussetzungen f\u00fcr die Lockerungen ist, dass die Hochschulen Hygienevorkehrungen treffen und zum Beispiel sicherstellen, dass Menschenansammlungen vermieden werden. Die Hochschulen waren im M\u00e4rz in den sogenannten Pr\u00e4senznotbetrieb gegangen. Ab Montag (11. Mai) gilt \"beschr\u00e4nkter Betrieb\"\nFahrschulen d\u00fcrfen wieder \u00f6ffnen\nFahrschulen d\u00fcrfen auch wieder \u00f6ffnen, die Fahrlehrer m\u00fcssen dabei eine Mund-Nasen-Bedeckung tragen.\nStadtrundfahrten sind wieder m\u00f6glich\nStadtrundfahrten und \u2013F\u00fchrungen im Freien d\u00fcrfen ab 25. Mai unter Einhaltung von Mindestabstand und Hygieneregeln wieder angeboten werden.\nWerkst\u00e4tten f\u00fcr Menschen mit Behinderung d\u00fcrfen unter Auflagen wieder aufmachen\nDie Besch\u00e4ftigung und Betreuung von Leistungsberechtigten in Werkst\u00e4tten f\u00fcr Menschen mit Behinderungen ist unter Einhaltung der Hygieneregeln ab dem 18. Mai gestattet, wenn die Zahl der gleichzeitig genutzten Arbeits- und Betreuungspl\u00e4tze auf 35 Prozent der am 17. M\u00e4rz 2020 in einer Werkstatt vorhandenen Pl\u00e4tze beschr\u00e4nkt ist. \nDies ist aber nur m\u00f6glich, wenn die Menschen mit Behinderung einer Wiederaufnahme der Besch\u00e4ftigung und Betreuung zugestimmt haben und ein mit dem jeweiligen Betriebsarzt abgestimmtes Infektionsschutzkonzept des Tr\u00e4gers f\u00fcr den Betrieb der Werkstatt vorliegt. (mit dpa)", "twitter-history": "[{       \"id\": 1258719996831764480,       \"url\": \"https://twitter.com/sarkis_bisanz/status/1258719996831764480\",       \"date\": \"2020-05-08 11:26:47+00:00\",       \"text\": \"Ich lese nichts zu #kitaoeffnung  warum nicht !?! \ud83d\udc49\ud83c\udffc#elterninderkrise #CoronaEltern #Covid_19 https://t.co/gwzfDEigSX\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3227283774,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1291667907613728769/nvH7x_h-_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3227283774/1587113549\",              \"username\": \"sarkis_bisanz\",              \"name\": \"Sarkis Bisanz\",              \"description\": \"#AI #KI #artificialintelligence #techpositive #freeletics #noexcuses #radmesser #nofear #radverkehr #elterninderkrise #lasstunsnichthaengen #familieninderkrise\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-05-26 16:39:59+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 177,              \"friends\": 535,              \"tweets\": 1592,              \"liked_tweets\": 3384,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 47       }}, {       \"id\": 1258507471137550336,       \"url\": \"https://twitter.com/jannikkel6/status/1258507471137550336\",       \"date\": \"2020-05-07 21:22:17+00:00\",       \"text\": \"#Berlin macht sich locker: Was ab wann wieder erlaubt ist. https://t.co/0QYi7KOeE7#COVID19 #coronavirus #Lockerungen\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3170249476,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/781631382661595137/SMvfG_fK_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3170249476/1479338884\",              \"username\": \"jannikkel6\",              \"name\": \"Jan Nikkel (\ud83c\udfe0)\",              \"description\": \"echte hollandse jongen, qui aime vachement la France und in Berlin zu Hause ist \ud83e\udd17                                         Wer mich listet wird geblockt\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-04-15 14:20:19+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 303,              \"friends\": 301,              \"tweets\": 58603,              \"liked_tweets\": 394,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 1622       }}, {       \"id\": 1258504247483793417,       \"url\": \"https://twitter.com/hiroshitoyodaDE/status/1258504247483793417\",       \"date\": \"2020-05-07 21:09:29+00:00\",       \"text\": \"\u7de9\u548c\u306e\u30b9\u30d4\u30fc\u30c9\u3068\u7bc4\u56f2\u304c\u7d50\u69cb\u6027\u6025\u3068\u3044\u3046\u304b\u3001\u6025\u306b\u30a2\u30af\u30bb\u30eb\u8e0f\u307f\u3059\u304e\u306e\u3088\u3046\u306b\u5f37\u304f\u611f\u3058\u3089\u308c\u3066\u3001\u5fc3\u914d\u306e\u65b9\u304c\u5927\u304d\u3044\u3002\u3069\u3063\u3061\u306b\u3057\u308d\u300c\u81ea\u5206\u5236\u9650\u30eb\u30fc\u30eb\u300d\u306b\u57fa\u3065\u3044\u3066\u52d5\u304f\u306e\u3067\u3001\u5e97\u304c\u958b\u3053\u3046\u304c\u3057\u3070\u3089\u304f\u306f\u3069\u3053\u3082\u884c\u304b\u306a\u3044\u3093\u3067\u3059\u304c\u3002Berlin lockert Einschr\u00e4nkungen der Versammlungsfreiheit https://t.co/Oz5Glsjric\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 99718581,              \"url\": \"http://www.hiroshitoyoda.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/835801183390433280/y4is8bUJ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/99718581/1508831296\",              \"username\": \"hiroshitoyodaDE\",              \"name\": \"Hiroshi Toyoda\uff20japanisch Kochen in DE\",              \"description\": \"Berlin based food photographer from Oita, Japan. Seit 2012 wohne ich in Berlin und arbeite ich als freiberuflicher Fotograf. \u30c9\u30a4\u30c4\u3067\u4e3b\u306b\u6599\u7406\u306e\u5199\u771f\u64ae\u3063\u3066\u308b\u30ab\u30e1\u30e9\u30de\u30f3\u3067\u3059\u3002\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-12-27 14:36:27+00:00\",              \"location\": \"Berlin,Germany\",              \"followers\": 1135,              \"friends\": 289,              \"tweets\": 7905,              \"liked_tweets\": 3158,              \"lists_member\": 37,              \"media_shared\": 756       }}, {       \"id\": 1258502588384894982,       \"url\": \"https://twitter.com/Mnem_LumberJoe/status/1258502588384894982\",       \"date\": \"2020-05-07 21:02:53+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/R9b5coGi78\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://software.complete.org/twidge rel=nofollow>twidge</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 210474241,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1305259234347581446/t_85BvTx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/210474241/1600033183\",              \"username\": \"Mnem_LumberJoe\",              \"name\": \"Mnemonic Lumberjoe\",              \"description\": \"Jose V. Jaimes\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-31 14:35:33+00:00\",              \"location\": \"Planet Earth\",              \"followers\": 141,              \"friends\": 224,              \"tweets\": 1091483,              \"liked_tweets\": 3,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 578       }}, {       \"id\": 1258502478875832321,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1258502478875832321\",       \"date\": \"2020-05-07 21:02:27+00:00\",       \"text\": \"Was ist wieder erlaubt und ab wann? #Berlin lockert Einschr\u00e4nkungen der VersammlungsfreiheitAm Donnerstag hat der Berliner Senat weitere Details zum Lockerungs-Fahrplan bekannt gegeben. Welche \u00c4nderungen gelten ab wann? Ein \u00dcberblick.  #Lockerungenhttps://t.co/jLxzBOB6IN\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 8,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 439046,              \"friends\": 1506,              \"tweets\": 259741,              \"liked_tweets\": 6946,              \"lists_member\": 4100,              \"media_shared\": 25705       }}]"}