{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/quarantaene-von-haeuserbloecken-ausser-kontrolle-wie-berlinsbezirke-gegen-corona-ausbrueche-kaempfen/25946928.html",
     "date": "2020-06-25T06:40:22+02:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "Au\u00dfer Kontrolle? Wie Berlins Bezirke gegen Corona-Ausbr\u00fcche k\u00e4mpfen",
     "article": "Die Zahl der aktiven F\u00e4lle liegt mehr als doppelt so hoch wie Anfang Juni, die Gesundheitssenatorin ist besorgt. Wie bek\u00e4mpfen die Bezirke die Pandemie? Manchmal sind es die kleinen Worte, die alarmieren. Noch, sagte Gesundheitssenatorin Dilek Kalayci (SPD) am Mittwoch im Inforadio des rbb, seien die Virusausbr\u00fcche in Berlin \u201elokal isolierbar\u201c. In diesem Satz steckt eine Warnung. Die Gesundheitssenatorin konkretisierte sie gleich mit dem n\u00e4chsten Satz: Die gro\u00dfe Gefahr sehe sie darin, sagte Kalayci, dass die Infektionen in Berlin streuen, die Menschen leichtsinnig werden. \nSeit etwa zwei Wochen steigt das Infektionsgeschehen in Berlin wieder st\u00e4rker an, die Ampel f\u00fcr R, den Reproduktionswert, leuchtet tiefrot. In Neuk\u00f6lln und Friedrichshain-Kreuzberg wurden in den letzten drei Wochen mehr als 100 Neuinfektionen gemeldet, ganze Wohnbl\u00f6cke unter Quarant\u00e4ne gestellt. In Reinickendorf und Spandau gab es im Juni \u00e4hnlich viele positive Tests, auch dort stehen Hausgemeinschaften unter Quarant\u00e4ne. Die wichtigsten Fragen:\nWie wurden die Infektionen entdeckt?\nViele Bezirke haben ihre Testaktivit\u00e4ten enorm ausgeweitet und k\u00f6nnen mittlerweile ganze Schulklassen vorsorglich testen. In Neuk\u00f6lln etwa wurden bei solchen Tests im bezirklichen Testzentrum CAZ Anfang Juni mehrere symptomfreie Kinder positiv getestet. Zwischen den Infektionen konnten Zusammenh\u00e4nge hergestellt werden, die letztlich zur vorsorglichen Quarant\u00e4ne ganzer Hausgemeinschaften gef\u00fchrt haben. \nRund 100 Menschen wurden so positiv getestet, mehr als 600 Abstriche durchgef\u00fchrt. Nach wie vor wird vermutet, dass das Ausbruchsgeschehen durch Gottesdienste einer Pfingstgemeinde ausgel\u00f6st wurde, sich dann verbreitet hat. Weitere gr\u00f6\u00dfere Ausbr\u00fcche soll es nicht geben. Die Rave-Demonstration auf dem Landwehrkanal oder der Black-Lives-Matter-Protest gelten aktuell nicht als besondere Ausbruchsherde.\nWarum werden ganze Hausgemeinschaften unter Quarant\u00e4ne gestellt?\nDie Strategie nennt sich \u201esozialr\u00e4umliches Testen\u201c. Die Gesundheits\u00e4mter der Bezirke testen nicht nur die nach den Kriterien des Robert-Koch-Instituts (RKI) festgelegten engeren Kontakte der Infizierten, sondern weitr\u00e4umig deren soziales Umfeld. So soll das \u00f6ffentliche Leben aufrechterhalten werden, Schulen und Kitas k\u00f6nnen offen bleiben, nur Kleingruppen kommen in Quarant\u00e4ne. \nAndererseits wird so eine sehr strikte Eind\u00e4mmungsstrategie gefahren, in dem man ganze Sozialr\u00e4ume \u2013 etwa H\u00e4userbl\u00f6cke \u2013 isoliert. In den betroffenen H\u00e4usern wohnen viele auf engem Raum, weshalb sich das Virus dort schnell verbreiten konnte. Sie werden so weit wie m\u00f6glich durchgetestet.\nWie wird die Quarant\u00e4ne ganzer H\u00e4user umgesetzt?\nBerlins Bezirke setzen auf Sozialarbeiter und Kommunikation. Anders als etwa in G\u00f6ttingen wurden in Neuk\u00f6lln oder Friedrichshain-Kreuzberg keine Z\u00e4une aufgebaut oder Hundertschaften der Polizei eingesetzt. Mit Aush\u00e4ngen und in Gespr\u00e4chen wurden die Bewohner \u00fcber die vorsorglichen Quarant\u00e4nema\u00dfnahmen informiert. Mehrmals am Tag patrouillieren Streifenwagen der Polizei an den Geb\u00e4uden vorbei, das Ordnungsamt unterst\u00fctzt sie. \nGetestet wurden die Menschen in den Wohnungen. Das Technische Hilfswerk versorgt die Bewohner seit der vergangenen Woche mit Grundnahrungsmitteln, auch das Rote Kreuz hilft. Hygieneartikel, Medikamente und Babynahrung werden in Neuk\u00f6lln durch 30 ehrenamtliche Helfer verteilt, \u00dcbersetzer erkl\u00e4ren die Ma\u00dfnahmen. Auch in Friedrichshain-Kreuzberg setzt man vor allem auf Kommunikation. \nDer Einsatz der Polizei soll die allerletzte Option sein. Quarant\u00e4nebr\u00fcche will deshalb niemand ausschlie\u00dfen \u2013 \u201ees ist ein Balanceakt zwischen sozialen Fragen und der Eind\u00e4mmung des Virus\u201c, hei\u00dft es aus Neuk\u00f6lln.\nIst die Eind\u00e4mmungsstrategie der Bezirke bislang erfolgreich?\nZurzeit steigen die Infektionszahlen zwar noch. Aus den Bezirken hei\u00dft es aber, dass sie die Lage im Griff haben. Reinickendorfs Amtsarzt Patrick Larscheid sagt: \u201eDie Situation inklusive der Quarant\u00e4ne ist bei uns stabil.\u201c Es bestehe reger Kontakt mit den Betroffenen. Amtsarzt Nicolai Savaskan h\u00e4lt den Ausbruch in Neuk\u00f6lln f\u00fcr weitgehend einged\u00e4mmt. \nDie Strategie habe \u201eepidemiologisch sehr gut funktioniert\u201c, es tauchten kaum noch neue Infektionen auf. Am Freitag wird dort die Quarant\u00e4ne aufgel\u00f6st.\nWie gehen die Gesundheits\u00e4mter mit weiteren Ausbr\u00fcchen um?\nEs kann immer zu lokalen Ausbr\u00fcchen kommen. Es gibt zurzeit wieder mehr als 800 aktive Corona-F\u00e4lle in Berlin, mehr als doppelt so viele wie Anfang Juni. Besonders Veranstaltungen in geschlossenen R\u00e4umen, Gottesdienste oder gesellige Abende in Restaurants und Bars gelten als risikoreich. In Neuk\u00f6lln will man deshalb die eigene Strategie zusammen mit dem Robert-Koch-Institut evaluieren. \nDie Erfahrungen aus G\u00f6ttingen, wo es zu gr\u00f6\u00dferen Konflikten kam, will man f\u00fcr die Zukunft einbeziehen. Einige Bewohner in Neuk\u00f6lln f\u00fchlten sich nicht ausreichend informiert, andere verweigerten die Zusammenarbeit. \u201eWir haben viel gelernt, was die Aufkl\u00e4rung vor Ort betrifft\u201c, sagt Neuk\u00f6llns Stadtrat Falko Liecke (CDU). Als Allheilmittel gilt die Quarant\u00e4ne ganzer H\u00e4userbl\u00f6cke nicht.\nWelche Versch\u00e4rfungen der Eind\u00e4mmungsma\u00dfnahmen drohen?\nSollte das Virus weiter gestreut haben als bekannt, drohen neue Einschr\u00e4nkungen. \u201eWir m\u00fcssen dann schauen, ob wir weitere Lockerungen sein lassen oder Ma\u00dfnahmen ergreifen\u201c, sagt Gesundheitssenatorin Kalayci. Ein zweiter berlinweiter Lockdown gilt als unwahrscheinlich, viele Betriebe w\u00fcrden das nicht \u00fcberleben. Der Senat hat die Maskenpflicht versch\u00e4rft, verh\u00e4ngt Bu\u00dfgelder bis zu 500 Euro. \nEntscheidend ist, in welchen Farben die Dreierampel des Senats leuchtet: Zweimal Gelb hei\u00dft Redebedarf, zweimal Rot hei\u00dft Handlungsbedarf. Es g\u00e4be die M\u00f6glichkeit, hei\u00dft es aus Senatskreisen, Sperrstunden f\u00fcr Restaurants und Bars wieder einzuf\u00fchren, Besuche in Krankenh\u00e4usern und Heimen erneut zu verbieten. Der \u00d6ffnungsplan f\u00fcr Veranstaltungen in geschlossenen R\u00e4umen k\u00f6nnte kassiert werden oder das Kontaktverbot wieder eingef\u00fchrt werden. Noch ist das nicht n\u00f6tig.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1286222517909303297,       \"url\": \"https://twitter.com/nothingtolius/status/1286222517909303297\",       \"date\": \"2020-07-23 08:51:59+00:00\",       \"text\": \"The strategy is called socio-spatial testing. Health authorities not only test close contacts of the infected\u2026but also their social environment. This is how public life is maintained, schools can remain open, and only small groups are quarantined. https://t.co/qNr9v07NqP\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2941923895,              \"url\": \"https://dan-liu.net\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/558302000706646017/KSHlTIQP_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2941923895/1593857291\",              \"username\": \"nothingtolius\",              \"name\": \"Dr. Daniel Liu \ud83c\udf5c\",              \"description\": \"Historian of the life and physical sciences; PhD in history of science, medicine, and technology, University of Wisconsin.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-12-24 12:44:32+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Germany\",              \"followers\": 372,              \"friends\": 397,              \"tweets\": 870,              \"liked_tweets\": 1893,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 49       }}, {       \"id\": 1278034406960181248,       \"url\": \"https://twitter.com/JuliusBetschka/status/1278034406960181248\",       \"date\": \"2020-06-30 18:35:22+00:00\",       \"text\": \"Good news: Die Eind\u00e4mmungsstrategie gegen #Corona-Ausbr\u00fcche in mehreren Berliner H\u00e4userbl\u00f6cken scheint gelungen. Die Neuinfektionen verlaufen sei Tagen auf sehr niedrigem Niveau, und sie k\u00f6nnen kaum auf Gro\u00dfveranstaltungen im Freien zur\u00fcckgef\u00fchrt werden.https://t.co/MzbCPJFB6L\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 12,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 857105270,              \"url\": \"https://www.torial.com/julius.betschka\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1165923784966201345/vE9KY5bO_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/857105270/1494023519\",              \"username\": \"JuliusBetschka\",              \"name\": \"Julius Betschka\",              \"description\": \"verantwortlicher Redakteur Landespolitik @tagesspiegel, Team @tspcheckpoint | Ex-@morgenpost | Niemand schreibt gerne. Alle haben gern geschrieben.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-10-01 22:17:45+00:00\",              \"location\": \"Berlin // Magdeburg\",              \"followers\": 9708,              \"friends\": 1407,              \"tweets\": 8377,              \"liked_tweets\": 22768,              \"lists_member\": 106,              \"media_shared\": 784       }}, {       \"id\": 1277338384529346560,       \"url\": \"https://twitter.com/Groemse/status/1277338384529346560\",       \"date\": \"2020-06-28 20:29:37+00:00\",       \"text\": \"Au\u00dfer Kontrolle? Wie Berlinsxa0Bezirke gegen Corona-Ausbr\u00fcche k\u00e4mpfen https://t.co/1pl4Fn4FNi\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 736135914846584832,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Groemse\",              \"name\": \"Franz Kestel\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-05-27 10:04:13+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2,              \"friends\": 38,              \"tweets\": 2084,              \"liked_tweets\": 37,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 3       }}, {       \"id\": 1277278827547373568,       \"url\": \"https://twitter.com/CFrowein/status/1277278827547373568\",       \"date\": \"2020-06-28 16:32:57+00:00\",       \"text\": \"Au\u00dfer Kontrolle? Wie Berlins Bezirke gegen Corona-Ausbr\u00fcche k\u00e4mpfen https://t.co/Vca1lKR93j #einschr\u00e4nkungen\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://paper.li rel=nofollow>Paper.li</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 267949526,              \"url\": \"http://www.upgrade-partner.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/796000524566937600/LLILIqkg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/267949526/1365429408\",              \"username\": \"CFrowein\",              \"name\": \"Clemens Frowein\",              \"description\": \"Re-think Organizations and Management: #lean #agile #Transformation; #Strategy, Innovation, Organization Design\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-03-17 21:35:40+00:00\",              \"location\": \"Berlin/Frankfurt/Basel\",              \"followers\": 1168,              \"friends\": 1965,              \"tweets\": 42076,              \"liked_tweets\": 183,              \"lists_member\": 419,              \"media_shared\": 44       }}, {       \"id\": 1277173921905881089,       \"url\": \"https://twitter.com/Nicklas39/status/1277173921905881089\",       \"date\": \"2020-06-28 09:36:06+00:00\",       \"text\": \"Au\u00dfer Kontrolle? Wie Berlinsxa0Bezirke gegen Corona-Ausbr\u00fcche k\u00e4mpfen https://t.co/GJDzknD54r wundert das??..Teile einer bestimmten Klientel glauben sie w\u00e4ren immun gegen \ud83e\udda0 sehen das in NRW auch..\ud83e\udd2e\ud83e\udd22\ud83d\ude21\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 188247733,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/813495271623626752/T6AmxLU7_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Nicklas39\",              \"name\": \"Nicklas39\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-09-08 08:06:48+00:00\",              \"location\": \"Dortmund, Deutschland\",              \"followers\": 390,              \"friends\": 3761,              \"tweets\": 11891,              \"liked_tweets\": 11794,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 1309       }}, {       \"id\": 1277119172208726016,       \"url\": \"https://twitter.com/undogmat_LINKE/status/1277119172208726016\",       \"date\": \"2020-06-28 05:58:33+00:00\",       \"text\": \"Wie wird die Quarant\u00e4ne ganzer H\u00e4user umgesetzt?Berlins Bezirke setzen auf Sozialarbeiter und Kommunikation.So ein Bl\u00f6dsinn!Es gibt Super-Machos, Narzissten, Selbstoptimierer, Egoisten, die sich nicht disziplinieren lassen.Zeigt endlich H\u00e4rte! https://t.co/Pov4DfhRIH\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1036552143971471360,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1229043623683117061/CtfbN9ZP_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1036552143971471360/1581861767\",              \"username\": \"undogmat_LINKE\",              \"name\": \"undogmatische \u00f6kologische LINKE\",              \"description\": \"Wir wollen eine konsequent linke & gr\u00fcne Partei gr\u00fcnden, die gegen Massenzuwanderung und Ideologien ist. Mach mit, wenn Du entt\u00e4uscht bist von SPD & Gr\u00fcnen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-09-03 09:51:04+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Germany\",              \"followers\": 192,              \"friends\": 43,              \"tweets\": 15171,              \"liked_tweets\": 10583,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 122       }}, {       \"id\": 1277092924908433408,       \"url\": \"https://twitter.com/kusawake/status/1277092924908433408\",       \"date\": \"2020-06-28 04:14:15+00:00\",       \"text\": \"\u30c9\u30a4\u30c4\u3067\u3082\u518d\u3073\u611f\u67d3\u62e1\u5927\u3057\u3066\u3044\u308b\u304c\u3001\u4f4f\u5b85\u3084\u30de\u30f3\u30b7\u30e7\u30f3\u306a\u3069\u5c0f\u9818\u57df\u3067\u9694\u96e2\u3057\u30c6\u30b9\u30c8\u3092\u3057\u3066\u3044\u308b\u3088\u3046\u3002sozialr\u00e4umliches Testen\uff08\u793e\u4f1a\u7a7a\u9593\u9694\u96e2\u30c6\u30b9\u30c8\uff1f\uff09\u3002\u30d9\u30c8\u30ca\u30e0\u7684\uff1fAu\u00dfer Kontrolle? Wie Berlinsxa0Bezirke gegen Corona-Ausbr\u00fcche k\u00e4mpfen https://t.co/Kmnjf9QlWs\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 120720011,              \"url\": \"http://delinquent.cocolog-nifty.com/blog/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/737973396/IMGA0987_normal.JPG\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"kusawake\",              \"name\": \"\u30d2\u30b3\u30a6\u6280\u8853\u8005\",              \"description\": \"\u975e\u884c\u6280\u8853\u8005\u3002\u753b\u50cf\u7cfb\u3084\u3089\u901a\u4fe1\u7cfb\u3084\u3089\u3044\u308d\u3044\u308d\u3001AI\u6280\u8853\u8005\u3060\u306d\uff01\u3068\u304b\u8a00\u308f\u308c\u308b\u3068\u5acc\u60aa\u611f\u3002\u7279\u6b8a\u60c5\u5831\u51e6\u7406\uff1d\u30b8\u30b8\u30a4\u3001\u30ed\u30dc\u30c3\u30c8\u3044\u3058\u308a\uff08\u52b4\u885b\u5247\u7b2c36\u6761\u8b1b\u7fd2\u6e08\uff09\u3001\u9678\u7279\uff11\uff06\u30a2\u30de\u7121\uff11\u3001\u5de5\u62c5\u30c7\u30b8\uff11\u3001\u8f38\u51fa\u7ba1\u7406\u7684(STC Associate)\u3068\u304b\u3002\u6280\u8853\u8005\u306e\u30af\u30bb\u306b\u4e2d\u5c0f\u4f01\u696d\u8a3a\u65ad\u58eb\u3002\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-03-07 09:55:15+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 625,              \"friends\": 1149,              \"tweets\": 12330,              \"liked_tweets\": 7289,              \"lists_member\": 21,              \"media_shared\": 662       }}, {       \"id\": 1277080378243768321,       \"url\": \"https://twitter.com/HolDuDieLadio/status/1277080378243768321\",       \"date\": \"2020-06-28 03:24:23+00:00\",       \"text\": \"Au\u00dfer Kontrolle? Wie Berlinsxa0Bezirke gegen Corona-Ausbr\u00fcche k\u00e4mpfen https://t.co/hLNiXpa61q\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1919735426,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1066988015036309504/xJzpw5me_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1919735426/1607074473\",              \"username\": \"HolDuDieLadio\",              \"name\": \"V.C.\",              \"description\": \"bekennender Merkel-Gegner... Deutschland kann auch ohne konventionellen Krieg vernichtet werden... es reicht eine sozialistische Kanzlerin aus der Uckermark....\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-09-30 11:14:30+00:00\",              \"location\": \"Kalkar, Deutschland\",              \"followers\": 1528,              \"friends\": 2691,              \"tweets\": 29116,              \"liked_tweets\": 4758,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 209       }}, {       \"id\": 1276993147835502594,       \"url\": \"https://twitter.com/CatInChief/status/1276993147835502594\",       \"date\": \"2020-06-27 21:37:46+00:00\",       \"text\": \"Und wieder mal und wieder mal und wiedermal: Versorgung durch Ehrenamtliche. Durch Liebeleins, die jederzeit bocklos werden k\u00f6nnen und hinschmei\u00dfen d\u00fcrfen. Dann: Gesichter lang, bei Verantwortlichen und Versorgten https://t.co/GBcBQtga4b\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3128919813,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/585124717725671424/lXPAm1tH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3128919813/1470937671\",              \"username\": \"CatInChief\",              \"name\": \"Cat in Chief stays home\",              \"description\": \"#refugeeswelcome, Nachhilfetante, Kein Tod f\u00fcr euren Spa\u00df! wei\u00df/cis/sie\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-03-30 13:02:11+00:00\",              \"location\": \"Ruhrpott\",              \"followers\": 2679,              \"friends\": 895,              \"tweets\": 197317,              \"liked_tweets\": 144596,              \"lists_member\": 93,              \"media_shared\": 822       }}, {       \"id\": 1276979826667249665,       \"url\": \"https://twitter.com/sargsplitter/status/1276979826667249665\",       \"date\": \"2020-06-27 20:44:50+00:00\",       \"text\": \"Drohen neue #Einschr\u00e4nkungen? - \u201eAu\u00dfer #Kontrolle? Wie #Berlinsxa0#Bezirke gegen #Corona-Ausbr\u00fcche k\u00e4mpfen https://t.co/iHs7MRwjd6\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 416950454,              \"url\": \"http://www.sargsplitter.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1648403177/Twitter_normal.JPG\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"sargsplitter\",              \"name\": \"Stephan Hadraschek\",              \"description\": \"Artikel zu den Themen Sterben, Tod, Trauer (-begleitung), Sepulkralkultur, Hospiz, Palliative Care und Pflege allgemein.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-11-20 10:09:28+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 349,              \"friends\": 411,              \"tweets\": 4847,              \"liked_tweets\": 227,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 313       }}, {       \"id\": 1276968429006794752,       \"url\": \"https://twitter.com/florian_ku/status/1276968429006794752\",       \"date\": \"2020-06-27 19:59:33+00:00\",       \"text\": \"Au\u00dfer Kontrolle? Wie Berlinsxa0Bezirke gegen Corona-Ausbr\u00fcche k\u00e4mpfen https://t.co/vpJUy5AudF\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 928749534129344512,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1264896333787336708/4hghiW2u_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/928749534129344512/1599671639\",              \"username\": \"florian_ku\",              \"name\": \"Florian Ku\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-11-09 22:21:59+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 52,              \"friends\": 345,              \"tweets\": 3279,              \"liked_tweets\": 13793,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 241       }}, {       \"id\": 1276959618669789185,       \"url\": \"https://twitter.com/berlinerbaeren/status/1276959618669789185\",       \"date\": \"2020-06-27 19:24:32+00:00\",       \"text\": \"Quarant\u00e4ne von H\u00e4userbl\u00f6cken: Au\u00dfer Kontrolle? Wie Berlins Bezirke gegen Corona-Ausbr\u00fcche k\u00e4mpfen - Tagesspiegel https://t.co/VkEkPb5RsI https://t.co/v6w4z2hX7Y\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://dlvrit.com/ rel=nofollow>dlvr.it</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 115412403,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/456022240069308416/MJ45f0um_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/115412403/1397559050\",              \"username\": \"berlinerbaeren\",              \"name\": \"Berliner B\u00e4ren\",              \"description\": \"Berichte aus & \u00fcber Berlin | Reports from & about Berlin.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-02-18 15:40:52+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1865,              \"friends\": 660,              \"tweets\": 17619,              \"liked_tweets\": 199,              \"lists_member\": 96,              \"media_shared\": 6625       }}, {       \"id\": 1276625985308327936,       \"url\": \"https://twitter.com/juergen_p/status/1276625985308327936\",       \"date\": \"2020-06-26 21:18:48+00:00\",       \"text\": \"Quarant\u00e4ne von H\u00e4userbl\u00f6ckenAu\u00dfer Kontrolle? Wie Berlins Bezirke gegen Corona-Ausbr\u00fcche k\u00e4mpfenhttps://t.co/SFvMCDBdX6\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 66132864,              \"url\": \"https://de.pinterest.com/ETW11/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/617071435937353728/o2OhSPML_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/66132864/1457653653\",              \"username\": \"juergen_p\",              \"name\": \"\u2694News Now\ud83d\udd75\ufe0fu200d\",              \"description\": \"\u2694The News\u2694 \u2b50No Fake News\u2b50No DMs/No Lists\u2b50 No Nazis\u2b50No Erdogan Fans \u2b50RT\u2260endorsement\u2b50Breaking the silence\u2b50\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-08-16 15:32:51+00:00\",              \"location\": \"Saxonia\",              \"followers\": 6211,              \"friends\": 5183,              \"tweets\": 212195,              \"liked_tweets\": 31594,              \"lists_member\": 554,              \"media_shared\": 70596       }}, {       \"id\": 1276186753037217800,       \"url\": \"https://twitter.com/Neukoelln_News/status/1276186753037217800\",       \"date\": \"2020-06-25 16:13:26+00:00\",       \"text\": \"Au\u00dfer Kontrolle? Wie Berlinsxa0Bezirke gegen Corona-Ausbr\u00fcche k\u00e4mpfen https://t.co/aQPhopMcan\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 185975326,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/754110973108248576/S1OwXEVJ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/185975326/1424385989\",              \"username\": \"Neukoelln_News\",              \"name\": \"Neuk\u00f6lln\",              \"description\": \"Ehemals Eingeborene,not amused \u00fcber die Zust\u00e4nde heute.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-09-02 08:28:30+00:00\",              \"location\": \"Wegen Corona auf Abstand:+1,5m\",              \"followers\": 239,              \"friends\": 450,              \"tweets\": 5196,              \"liked_tweets\": 57,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 922       }}, {       \"id\": 1276153998144348165,       \"url\": \"https://twitter.com/widersitz/status/1276153998144348165\",       \"date\": \"2020-06-25 14:03:17+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/6nPGr2AJab\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1010840134219128832,              \"url\": \"https://liebesenden.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1340117401732591620/bvWULmEH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1010840134219128832/1529842719\",              \"username\": \"widersitz\",              \"name\": \"Jost\",              \"description\": \"Ich bin von sehr vielseitiger Unwissenheit. Robert Musil\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-24 11:00:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 376,              \"friends\": 346,              \"tweets\": 66639,              \"liked_tweets\": 58185,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 443       }}, {       \"id\": 1276071290886127617,       \"url\": \"https://twitter.com/revue2presse/status/1276071290886127617\",       \"date\": \"2020-06-25 08:34:38+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/Ync9ma8SBQ #DerTagesspiegel #Tagesspiegel #News #International #Deutschland #UE #Europe #USA #Germany #Allemagne #AngelaMerkel #Macron #Trump #Coronavirus #Corona #Covid19 #BreakingNews #Justice #Polizei #Dax #Berlin\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 74268619,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1267850022118359040/KXAyQxmF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/74268619/1591114494\",              \"username\": \"revue2presse\",              \"name\": \"Revue2presse\",              \"description\": \"Une s\u00e9lection h\u00e9t\u00e9roclite des Unes de la Presse Internationale. Qui aime nous suive !\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-09-14 21:23:59+00:00\",              \"location\": \"Paris\",              \"followers\": 1762,              \"friends\": 1069,              \"tweets\": 63478,              \"liked_tweets\": 5,              \"lists_member\": 108,              \"media_shared\": 14895       }}, {       \"id\": 1276045842479296514,       \"url\": \"https://twitter.com/infos_unter/status/1276045842479296514\",       \"date\": \"2020-06-25 06:53:31+00:00\",       \"text\": \"Au\u00dfer Kontrolle? Mehrere Berliner H\u00e4userbl\u00f6cke stehen unter Quarant\u00e4ne. Wie Berlinsxa0Bezirke gegen Corona-Ausbr\u00fcche k\u00e4mpfen. Infos Unter Corona News Berlin https://t.co/WtdymPReI5 #Berlin #CoronaVirusDE #Coronakrise #infosunter #Quarantaene\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 330987172,              \"url\": \"https://infos-unter.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1151487999659642880/sg0kpZoh_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/330987172/1530093382\",              \"username\": \"infos_unter\",              \"name\": \"Infos Unter\",              \"description\": \"Hier auf der Nachrichtenseite Infos Unter liefern wir Ihnen t\u00e4glich aktuelle Kurznachrichten rund um die Themen Politik, Wirtschaft, Sport, Berlin und MV.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-07-07 13:36:02+00:00\",              \"location\": \"Rostock, Deutschland\",              \"followers\": 2380,              \"friends\": 3168,              \"tweets\": 6431,              \"liked_tweets\": 239,              \"lists_member\": 20,              \"media_shared\": 5       }}, {       \"id\": 1276037061670305796,       \"url\": \"https://twitter.com/Nicole_Scooter/status/1276037061670305796\",       \"date\": \"2020-06-25 06:18:37+00:00\",       \"text\": \"My building in the complex is the only one that isnt under quarantine. Got another test yesterday but I have to say, there has been no communication from the city! I found out from the news about the quarantine! Communication is key! https://t.co/S7L7L1D295\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 19038778,              \"url\": \"http://www.mobilegeeks.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1140328095/Picture_4_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/19038778/1414478587\",              \"username\": \"Nicole_Scooter\",              \"name\": \"Nicole Scott\",              \"description\": \"I make videos of gadgets. Im a Canadian living in Berlin after 10 years in Taiwan. CoFounder of Mobile Geeks. Mostly, Im a woman with lips warm from laughter!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-01-15 20:59:10+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Germany\",              \"followers\": 6412,              \"friends\": 1089,              \"tweets\": 12475,              \"liked_tweets\": 4357,              \"lists_member\": 287,              \"media_shared\": 1083       }}, {       \"id\": 1276030018490191872,       \"url\": \"https://twitter.com/TreitnerS/status/1276030018490191872\",       \"date\": \"2020-06-25 05:50:38+00:00\",       \"text\": \"Au\u00dfer Kontrolle? Wie Berlinsxa0Bezirke gegen #Corona-Ausbr\u00fcche k\u00e4mpfen https://t.co/nqHUThUDkn\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1036989830,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/3024903235/d1e166a7ddf74367a954dea811c9b96e_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"TreitnerS\",              \"name\": \"Siegfried Treitner\",              \"description\": \"Humanist, Geographer, Office,   Manager in Hard-, Software, Electro, Logistic, of Anderwerk gGmbH85622 Feldkirchen Hobby in Cooking, Biking, Aquaristic, Tropic,\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-12-26 12:09:14+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, Bayern\",              \"followers\": 1831,              \"friends\": 4980,              \"tweets\": 20176,              \"liked_tweets\": 137,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 308       }}, {       \"id\": 1276029826370015232,       \"url\": \"https://twitter.com/Heiko_Walter_/status/1276029826370015232\",       \"date\": \"2020-06-25 05:49:52+00:00\",       \"text\": \"Au\u00dfer Kontrolle? Wie Berlinsxa0Bezirke gegen Corona-Ausbr\u00fcche k\u00e4mpfen #ZweiteWelle #Berlin https://t.co/p9lB0CZ15Y\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 57394928,              \"url\": \"http://www.wa-ka.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1170011954234236930/yhLu_fDy_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/57394928/1567788077\",              \"username\": \"Heiko_Walter_\",              \"name\": \"Heiko Walter\",              \"description\": \"Hier twitter ich \u00fcber Kreditversicherung, Factoring, B\u00fcrgschaften sowie \u00fcber Konjunktur u. Branchenrisiken.  Meine Webseite und Impressum wa-ka.de\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-07-16 17:45:24+00:00\",              \"location\": \"Kerpen\",              \"followers\": 1142,              \"friends\": 685,              \"tweets\": 26565,              \"liked_tweets\": 1328,              \"lists_member\": 88,              \"media_shared\": 418       }}, {       \"id\": 1276028263534641160,       \"url\": \"https://twitter.com/FWWinterberg/status/1276028263534641160\",       \"date\": \"2020-06-25 05:43:40+00:00\",       \"text\": \"Au\u00dfer Kontrolle? Wie Berlinsxa0Bezirke gegen Corona-Ausbr\u00fcche k\u00e4mpfen https://t.co/pNmgFxjVgG\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 479445216,              \"url\": \"http://www.winterberg.me\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/421958227547283456/GJDEMi8b_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"FWWinterberg\",              \"name\": \"Franz W.Winterberg\",              \"description\": \"Weise, alt geworden, Sokrates, Plato, Kant, normales CDU Mitglied, K\u00e4mpfer gegen den Klimawandel 2012 Nobelpreistr\u00e4ger winterberg.me\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-31 11:42:40+00:00\",              \"location\": \"Ilfeld und ganz Europa\",              \"followers\": 17075,              \"friends\": 17124,              \"tweets\": 612843,              \"liked_tweets\": 169281,              \"lists_member\": 86,              \"media_shared\": 8924       }}, {       \"id\": 1276016251261931520,       \"url\": \"https://twitter.com/StefaniaFalone/status/1276016251261931520\",       \"date\": \"2020-06-25 04:55:56+00:00\",       \"text\": \"Au\u00dfer Kontrolle? Wie Berlinsxa0Bezirke gegen Corona-Ausbr\u00fcche k\u00e4mpfen https://t.co/rzJ7thjElt\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3308375333,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/606508751672233984/LLCoFIFR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"StefaniaFalone\",              \"name\": \"Stefania Falone\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-06-04 16:42:28+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 369,              \"friends\": 1242,              \"tweets\": 40137,              \"liked_tweets\": 7617,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 1       }}, {       \"id\": 1276013734197170178,       \"url\": \"https://twitter.com/AbdulsatarBoch1/status/1276013734197170178\",       \"date\": \"2020-06-25 04:45:56+00:00\",       \"text\": \"Au\u00dfer Kontrolle? Wie Berlinsxa0Bezirke gegen Corona-Ausbr\u00fcche k\u00e4mpfen https://t.co/tlo8EmBlyZ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1237364454406447104,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1330111530059386885/oOb-o5Ib_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1237364454406447104/1609251903\",              \"username\": \"AbdulsatarBoch1\",              \"name\": \"Abdulsatar Bochnak\",              \"description\": \"SARS-CoV-2 / COVID-19  Studio\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-10 13:07:52+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 125,              \"friends\": 4658,              \"tweets\": 45251,              \"liked_tweets\": 3809,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 16093       }}, {       \"id\": 1276012765229047808,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1276012765229047808\",       \"date\": \"2020-06-25 04:42:05+00:00\",       \"text\": \"Die Zahl der aktiven F\u00e4lle liegt mehr als doppelt so hoch wie Anfang Juni, die Gesundheitssenatorin ist besorgt. Wie bek\u00e4mpfen die Bezirke die Pandemie? Antworten von @JuliusBetschka https://t.co/cvZR85HIJ2\",       \"replies\": 7,       \"retweets\": 21,       \"likes\": 26,       \"quotes\": 3,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 439047,              \"friends\": 1506,              \"tweets\": 259741,              \"liked_tweets\": 6946,              \"lists_member\": 4100,              \"media_shared\": 25705       }}]"
}