{"url": "https://www.tagesspiegel.de/politik/japan-gedenkt-atombombenabwurf-vor-75-jahren-warnung-vor-nationalismus-und-wettruesten-am-hiroshima-jahrestag/26070782.html", "date": "2020-08-06T07:46:17+02:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "Warnung vor Nationalismus und Wettr\u00fcsten am Hiroshima-Jahrestag", "article": "Vor 75 Jahren warfen die USA die erste Atombombe in einem Krieg auf Hiroshima in Japan ab. Die \u00dcberlebenden appellieren an ihr Land - und die Menschheit. Mit einer Schweigeminute und einem Appell zur Abschaffung aller Atomwaffen haben die Menschen im japanischen Hiroshima der Opfer des Atombombenabwurfs vor 75 Jahren gedacht. Bei einer wegen der Corona-Pandemie drastisch verkleinerten Gedenkzeremonie legten die Teilnehmer am Donnerstag um 8.15 Uhr (Ortszeit) zum Klang einer bronzenen Friedensglocke bei sommerlicher Hitze eine Gedenkminute ein.\nZu diesem Zeitpunkt hatte der US-Bomber Enola Gay damals die erste im Krieg eingesetzte Atombombe mit dem Namen \u201eLittle Boy\u201c \u00fcber der Stadt im Westen des Landes abgeworfen. Sch\u00e4tzungsweise 140.000 Menschen starben, mehr als die H\u00e4lfte sofort.\n[Wenn Sie alle aktuellen Entwicklungen zur Coronavirus-Krise live auf Ihr Handy haben wollen, empfehlen wir Ihnen unsere runderneuerte App, die Sie hier f\u00fcr Apple- und Android-Ger\u00e4te herunterladen k\u00f6nnen. ]\nDer B\u00fcrgermeister von Hiroshima, Kazumi Matsui, rief die Welt auf, sich gegen jegliche Bedrohungen f\u00fcr die Menschheit - seien es Atomwaffen oder auch die Corona-Pandemie - zusammenzuschlie\u00dfen. Die zivile Gesellschaft m\u00fcsse \u201eegozentrischen Nationalismus ablehnen\u201c und sich gemeinsam gegen alle Bedrohungen zusammentun, sagte Matsui in seiner Friedens-Deklaration.\nWegen der Corona-Pandemie wurde die Gedenkzeremonie diesmal deutlich kleiner abgehalten. Die Teilnehmer trugen \u00fcberwiegend Masken und mussten Abstand voneinander halten.\nUN-Generalsekret\u00e4r Ant\u00f3nio Guterres warnte in einer Video-Botschaft vor einem erneuten atomaren Wettr\u00fcsten. \u201eSpaltung, Misstrauen und mangelnder Dialog drohen die Welt zu einem ungez\u00fcgelten strategischen Nuklearwettbewerb zur\u00fcckzubringen\u201c, sagte Guterres. Er wollte selbst an der Gedenkzeremonie in Hiroshima vor Ort teilnehmen, musste aber wegen der Corona-Pandemie absagen.\nDas Netz aus R\u00fcstungskontrolle, Transparenz und vertrauensbildenden Instrumenten, das w\u00e4hrend und in der Folge des Kalten Krieges geschaffen worden sei, \u201efranst aus\u201c. \u201eStaaten, die Atomwaffen besitzen, modernisieren ihre Arsenale und entwickeln neue und gef\u00e4hrliche Waffen und Tr\u00e4gersysteme\u201c, sagte er. \u201eDer einzige Weg, um das nukleare Risiko vollst\u00e4ndig zu beseitigen, besteht darin, Atomwaffen vollst\u00e4ndig zu eliminieren\u201c, erkl\u00e4rte er.\nAuch Bundesau\u00dfenminister Heiko Maas warnte vor einer neuen Runde atomaren Wettr\u00fcstens. \u201eDie nukleare Abr\u00fcstung stagniert. Neue Technologien lassen gef\u00e4hrliche Ungleichgewichte entstehen\u201c, erkl\u00e4rte der SPD-Politiker am Mittwochabend in Berlin. Nordkorea fordere mit seinem Griff nach Atomwaffen die ganze Weltgemeinschaft heraus.\nHiroshimas B\u00fcrgermeister rief die Regierung seines Landes in seiner Rede auf, einem UN-Vertrag zum Verbot von Atomwaffen beizutreten. Japan m\u00fcsse \u201eseine Rolle als Vermittler\u201c zwischen Atomwaffenstaaten und solchen, die keine Atomwaffen besitzen, verst\u00e4rken.\nNato-Staaten lehnen den UN-Atomvertrag ab\nVor drei Jahren hatten sich zwei Drittel der Mitgliedsl\u00e4nder der Vereinten Nation auf diesen Vertrag verst\u00e4ndigt. Bislang haben ihn jedoch erst 32 Staaten ratifiziert. Damit er in Kraft treten kann, m\u00fcssen es 50 Staaten sein. Atomm\u00e4chte wie die USA, Gro\u00dfbritannien, China, Frankreich und Russland haben den Vertrag jedoch nicht unterzeichnet.\nAuch die Nato-Staaten lehnen den UN-Atomvertrag ab. Er drohe die Abr\u00fcstungsbem\u00fchungen im Rahmen des vor 50 Jahren in Kraft getreten Atomwaffensperrvertrags (NPT) zu unterlaufen, warnten die Kritiker. Auch Japan, das den NPT 1976 ratifiziert hatte und unter dem Schutzschild der USA steht, will dem neuen UN-Vertrag nicht beitreten. Regierungschef Shinzo Abe ging auf den UN-Vertrag in seiner Rede am 75. Jahrestag in Hiroshima denn auch nicht ein.\nAbe sagte aber, Japan habe als einziges Land, das Opfer von Atombomben im Krieg wurde, die Pflicht, auf eine Abschaffung von Nuklearwaffen weiter hin zu arbeiten. Japan werde alles tun, um eine Welt in dauerhaftem Frieden und frei von Atomwaffen zu realisieren.\nZehntausende Bewohner von Hiroshima waren beim Abwurf der amerikanischen Atombombe sofort ums Leben gekommen, insgesamt starben bis Ende 1945 sch\u00e4tzungsweise 140.000 Menschen. Drei Tage nach Hiroshima warfen die Amerikaner eine zweite Atombombe \u00fcber Nagasaki ab. Kurz danach kapitulierte das japanische Kaiserreich. Hiroshima ist heute ein weltweites Symbol f\u00fcr Krieg - und f\u00fcr Frieden. (dpa)", "twitter-history": "[{       \"id\": 1291490277899862018,       \"url\": \"https://twitter.com/XISTHans/status/1291490277899862018\",       \"date\": \"2020-08-06 21:44:11+00:00\",       \"text\": \"Vor 75 Jahren warfen die USA die erste Atombombe in einem Krieg auf Hiroshima in Japan ab. Die \u00dcberlebenden appellieren an ihr Land - und die Menschheit. https://t.co/lKCGIYqHcR\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 444490367,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/477220247980613632/6EIqpevY_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/444490367/1496581206\",              \"username\": \"XISTHans\",              \"name\": \"Hans Hermanns\",              \"description\": \"Autor und Unternehmensberater. Heinsberg/Germany. amazon.de/Hans-Hermanns/\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-12-23 09:31:25+00:00\",              \"location\": \"Heinsberg, Deutschland\",              \"followers\": 10677,              \"friends\": 1883,              \"tweets\": 33329,              \"liked_tweets\": 154623,              \"lists_member\": 75,              \"media_shared\": 604       }}, {       \"id\": 1291255007552176129,       \"url\": \"https://twitter.com/AbdulsatarBoch1/status/1291255007552176129\",       \"date\": \"2020-08-06 06:09:18+00:00\",       \"text\": \"Warnung vor Nationalismus und Wettr\u00fcsten am Hiroshima-Jahrestag https://t.co/D2cHMgXWNG\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1237364454406447104,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1330111530059386885/oOb-o5Ib_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1237364454406447104/1609251903\",              \"username\": \"AbdulsatarBoch1\",              \"name\": \"Abdulsatar Bochnak\",              \"description\": \"SARS-CoV-2 / COVID-19  Studio\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-10 13:07:52+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 125,              \"friends\": 4658,              \"tweets\": 45251,              \"liked_tweets\": 3809,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 16093       }}, {       \"id\": 1291250252780052480,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1291250252780052480\",       \"date\": \"2020-08-06 05:50:25+00:00\",       \"text\": \"Vor 75 Jahren warfen die USA die erste Atombombe in einem Krieg auf #Hiroshima ab. Die \u00dcberlebenden appellieren an die Menschheit. https://t.co/C5DYXXH1g1\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 10,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 439047,              \"friends\": 1506,              \"tweets\": 259741,              \"liked_tweets\": 6946,              \"lists_member\": 4100,              \"media_shared\": 25705       }}]"}