{"url": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/senat-beraet-ueber-lockerung-der-corona-massnahmen-was-in-berlin-wieder-erlaubt-werden-soll/25757270.html", "date": "2020-04-21T07:02:13+02:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "Was in Berlin wieder erlaubt werden soll", "article": "Streit um Maskenpflicht, Einigkeit bei Museen und Friseuren. Der Senat muss sich Dienstag \u00fcber Lockerungen einig werden. CDU und FDP kritisieren das Vorgehen. Bereits vor der Senatssitzung am Dienstag ist koalitionsinterner Streit \u00fcber das weitere Vorgehen des Senats in der Coronavirus-Krise entbrannt.\nDer Regierende B\u00fcrgermeister Michael M\u00fcller (SPD) pl\u00e4diert nach Tagesspiegel-Informationen f\u00fcr eine Maskenpflicht im \u00f6ffentlichen Nahverkehr. Unterst\u00fctzt wird er dabei von der FDP.\nKritik an diesen Pl\u00e4nen kommt von den Gr\u00fcnen: \"Wer eine Maskenpflicht fordert, muss der Bev\u00f6lkerung auch Masken bereitstellen k\u00f6nnen\", sagte die Fraktionsvorsitzende der Gr\u00fcnen Antje Kapek. Das sei noch immer nicht m\u00f6glich, die Gr\u00fcnen empfehlen deshalb die Nutzung sogenannter Communitymasken - also auch Schals und T\u00fcchern - und wollen auf Freiwilligkeit setzten.\nEin Nasen-Mund-Schutz kann nach Auskunft von Virologen verhindern, dass der Tr\u00e4ger das Coronavirus auf andere \u00fcbertr\u00e4gt. Nicht zu verwechseln ist ein solcher Schutz mit medizinischen Masken, mit der sich auch der Tr\u00e4ger vor Ansteckung sch\u00fctzen kann.\n\nBerlin will sich eng an Brandenburg orientieren\nDer Berliner Senat will die Eind\u00e4mmungsverordnung am Dienstag entsprechend \u00e4ndern, nachdem andere Bundesl\u00e4nder bereits Entscheidungen getroffen haben. So viel ist schon klar: Ab Mittwoch d\u00fcrfen Einzelhandelsgesch\u00e4fte mit einer Verkaufsfl\u00e4che bis zu 800 Quadratmetern in Berlin unter strengen hygienischen Auflagen wieder \u00f6ffnen. Auch Warenh\u00e4user und Malls sollen nach Tagesspiegel-Informationen f\u00fcr den Publikumsverkehr wieder zug\u00e4nglich sein, sofern sie ihre Verkaufsfl\u00e4che auf bis zu 800 Quadratmeter reduzieren. Die Gesch\u00e4fte m\u00fcssen einen Mindestabstand von 1,50 Metern zwischen den Kunden gew\u00e4hrleisten.\nBerlin will sich eng an Brandenburg orientieren. Im Nachbarland gelten ebenfalls ab Mittwoch Lockerungen. In Berlin sind Versammlungen unter freiem Himmel mit bis zu 20 Teilnehmern bereits erlaubt. Die zust\u00e4ndige Beh\u00f6rde entscheidet im Einzelfall, ob eine Versammlung im Sinne des Infektionsschutzes unter Auflagen erlaubt werden kann.\nAb dem 4. Mai d\u00fcrfen auch in Berlin Friseure wieder \u00f6ffnen. Dar\u00fcber will der Senat aber erst in einer weiteren Runde debattieren. Es ist sehr wahrscheinlich, dass eine Maskenpflicht f\u00fcr Friseure und Kunden sowie eine Schutzkleidung f\u00fcr Friseure eingef\u00fchrt wird.\nTennis und Golf soll erlaubt werden\nWeiterhin bleiben Fitnesscenter, Wellnesszentren und \u00e4hnliche Einrichtungen geschlossen. Der Senat will jedoch die Aus\u00fcbung einzelner Sportarten wie zum Beispiel Leichtathletik, Golf oder Tennis erlauben. Mannschaftssportarten sind bis auf Weiteres untersagt. In Berlin gelten zun\u00e4chst bis einschlie\u00dflich 26. April Ausgangsbeschr\u00e4nkungen. Treffen von mehr als zwei Menschen, die nicht zur Familie geh\u00f6ren oder in einem Haushalt zusammenleben, sind nicht erlaubt. Ob der Senat am Dienstag eine Lockerung etwa f\u00fcr private Besuche in begrenzter Personenzahl beschlie\u00dft, ist noch offen.\nDie  Neuregelungen, die der Senat am Dienstag beschlie\u00dfen will, sollen zun\u00e4chst auf  knapp zwei Wochen bis 8. Mai befristet sein. Weitere Schritte f\u00fcr Lockerungen sind aber bereits absehbar. Anfang Mai soll die Eind\u00e4mmungsverordnung grundlegend \u00fcberarbeitet werden, hie\u00df es aus Senatskreisen.\nMuseen sollen am 11. Mai wieder \u00f6ffnen\nPerspektivisch gibt es  bereits Verabredungen, die Museen am 11. Mai wieder \u00f6ffnen zu lassen, ebenso Bibliotheken \u2013 diese aber nur f\u00fcr die Ausleihe. Die Bibliotheken der Hochschulen sollen bereits in einer Wochen, ab 27. April, wieder \u00f6ffnen d\u00fcrfen. Die Bildungsverwaltung wurden zudem beauftragt, einen Zeit- und Stufenplan f\u00fcr die  Wiederaufnahme des Schulbetriebes und der Betreuung in den Kindertagesst\u00e4tten   zu erarbeiten.  F\u00fcr die Senatssitzung am Dienstag ist auch im Gespr\u00e4ch, der  Bildungsverwaltung  eine Erm\u00e4chtigung zu erteilen, um die Eind\u00e4mmungsverordnung nicht mit Detailfragen f\u00fcr Schulen und Kitas zu \u00fcberfrachten.\nDie Berliner CDU fordert, Laden\u00f6ffnungen an Sonntagen bis Ende 2020 zu gestatten, damit der Berliner Einzelhandel Nachholeffekte erzielen kann. Au\u00dferdem sollen gastronomische Einrichtungen stufenweise wieder \u00f6ffnen k\u00f6nnen, unter strikter Wahrung der Abstands- und Hygieneregeln. Gerade die Gastronomie sei f\u00fcr Berlin von besonderer Bedeutung und k\u00f6nne lange Schlie\u00dfungen wirtschaftlich nicht verkraften, hei\u00dft es in einem am Montag ver\u00f6ffentlichten Strategiepapier von CDU-Landeschef Kai Wegner und Fraktionschef Burkard Dregger.\nAuch Hotels sollten wieder \u00f6ffnen d\u00fcrfen, die Zeit der Krise genutzt werden, um Berlin als Messestandort auszubauen. Zudem sollten alle L\u00e4den unabh\u00e4ngig von ihrer Gr\u00f6\u00dfe bei Einhaltung der Verhaltensregeln \u00f6ffnen d\u00fcrfen. In Gesch\u00e4ften soll Maskenpflicht gelten.\nCDU-Fraktionsvorsitzender Dregger kritisierte, der Senat reagiere immer nur und denke nicht weiter als zwei Wochen im Voraus. Die CDU wolle vor der Lage agieren \u2013 \u201edass wir uns bereits heute die Gedanken machen, wie Unternehmer nach der Krise wieder zur Normalit\u00e4t kommen\u201c. Alle Normalisierungsschritte seien aber nur m\u00f6glich, wenn die Menschen weiterhin die Regelungen zum Infektionsschutz einhielten. Das schlimmste Szenario w\u00e4re ein erneuter Shutdown nach einer \u00d6ffnung.\nKalayci: Sind \"mitnichten \u00fcber den Berg\"\nNach Ansicht des Senats ist die Strategie zur Virus-Eind\u00e4mmung bislang aufgegangen, Gesundheitssenatorin Dilek Kalayci (SPD) warnte aber am Montag im Gesundheitsausschuss des Abgeordnetenhauses eindringlich vor R\u00fcckschl\u00e4gen. Es gebe nach einem \u201eKraftakt f\u00fcr die gesamte Stadt\u201c noch keinen Grund zur Entwarnung,. Passe man nicht auf, stiegen die Zahlen schneller wieder an. In der Pandemie sei man \u201emitnichten \u00fcber den Berg\u201c, Lockerungen w\u00fcrden daher schrittweise angestrebt.\nDer FDP-Politiker Florian Kluckert bezweifelt, ob die Stadt auf die Lockerungen vorbereitet sei: So d\u00fcrften bald viele Fahrg\u00e4ste in Busse und Bahnen dr\u00e4ngen. Unklar sei, wie Infektionen vermieden werden k\u00f6nnten. Kluckert sprach von \u201eSalamitaktik\u201c, das k\u00f6nne \u201enicht der Anspruch von politischer F\u00fchrung sein\u201c. Auch der SPD-Abgeordnete Lars D\u00fcsterh\u00f6ft kritisiert den Senat: Den Ank\u00fcndigungen zufolge wolle die rot-rot-gr\u00fcne Landesregierung viele Gesch\u00e4fte wieder \u00f6ffnen lassen, w\u00e4hrend Freizeiteinrichtungen geschlossen blieben.\nKalayci war auch zu den 4500 Klinikmitarbeitern befragt worden, die einen Corona-Krankenhaus-Pakt fordern. Am Wochenende hatte eine Initiative von Charit\u00e9- und Vivantes-Besch\u00e4ftigten von Rot-Rot-Gr\u00fcn bessere Schutzausr\u00fcstung, 500 Euro Risikozuschlag pro Pandemiemonat und eine vorsorgeorientierte Krankenhausfinanzierung verlangt. Die Initiative sei \u201egenau richtig\u201c, sagte Kalayci.\nSie selbst wolle sich um bundeseinheitliche Risikoboni bem\u00fchen und auch die Lage in den T\u00f6chterfirmen der landeseigenen Klinikkonzerne kl\u00e4ren lassen. Insbesondere im \u201eLabor Berlin\u201c \u2013 dessen Mitarbeiter derzeit massenhaft Proben auf das Coronavirus testen \u2013 liegen die Monatsl\u00f6hne Hunderte Euro unter dem Niveau des im Charit\u00e9-Stammhaus \u00fcblichen Tarifs.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1253099273702408195,       \"url\": \"https://twitter.com/berlinerbaeren/status/1253099273702408195\",       \"date\": \"2020-04-22 23:12:02+00:00\",       \"text\": \"Senat ber\u00e4t \u00fcber Lockerung der Corona-Ma\u00dfnahmen: Nicht nur \u00fcber die Maskenpflicht muss noch diskutiert werden - Tagesspiegel https://t.co/xBXpdqPoEp https://t.co/aCysPOpgqs\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://dlvrit.com/ rel=nofollow>dlvr.it</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 115412403,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/456022240069308416/MJ45f0um_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/115412403/1397559050\",              \"username\": \"berlinerbaeren\",              \"name\": \"Berliner B\u00e4ren\",              \"description\": \"Berichte aus & \u00fcber Berlin | Reports from & about Berlin.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-02-18 15:40:52+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1865,              \"friends\": 660,              \"tweets\": 17619,              \"liked_tweets\": 199,              \"lists_member\": 96,              \"media_shared\": 6625       }}, {       \"id\": 1252482649878396928,       \"url\": \"https://twitter.com/infos_unter/status/1252482649878396928\",       \"date\": \"2020-04-21 06:21:48+00:00\",       \"text\": \"Was in Berlin wieder erlaubt werden soll https://t.co/dwI3C54aAJ #berlin #lockerungen #coronavirus #corona #pandemie #ma\u00dfnahmen #mueller\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 330987172,              \"url\": \"https://infos-unter.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1151487999659642880/sg0kpZoh_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/330987172/1530093382\",              \"username\": \"infos_unter\",              \"name\": \"Infos Unter\",              \"description\": \"Hier auf der Nachrichtenseite Infos Unter liefern wir Ihnen t\u00e4glich aktuelle Kurznachrichten rund um die Themen Politik, Wirtschaft, Sport, Berlin und MV.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-07-07 13:36:02+00:00\",              \"location\": \"Rostock, Deutschland\",              \"followers\": 2380,              \"friends\": 3168,              \"tweets\": 6431,              \"liked_tweets\": 239,              \"lists_member\": 20,              \"media_shared\": 5       }}, {       \"id\": 1252474479445499904,       \"url\": \"https://twitter.com/van_Koch/status/1252474479445499904\",       \"date\": \"2020-04-21 05:49:20+00:00\",       \"text\": \"Wer eine Maskenpflicht fordert, muss der Bev\u00f6lkerung auch Masken bereitstellen k\u00f6nnen - N\u00f6, Gurte kommen ja trotz Gurtpflicht auch nicht vom Staat. https://t.co/mmNPslAy5t\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2470545138,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1262475459700408320/r53XHb46_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2470545138/1431276375\",              \"username\": \"van_Koch\",              \"name\": \"Michael Koch\",              \"description\": \"Cat dad | Kunstbanause | Politik | FDP | Energie/wende | Allgemeine Gemeinheit | uvm. | Views are my very own\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-04-30 08:32:31+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 241,              \"friends\": 508,              \"tweets\": 2862,              \"liked_tweets\": 10326,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 150       }}, {       \"id\": 1252342074705231872,       \"url\": \"https://twitter.com/Mnem_LumberJoe/status/1252342074705231872\",       \"date\": \"2020-04-20 21:03:12+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/vPXfc2zePz\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://software.complete.org/twidge rel=nofollow>twidge</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 210474241,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1305259234347581446/t_85BvTx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/210474241/1600033183\",              \"username\": \"Mnem_LumberJoe\",              \"name\": \"Mnemonic Lumberjoe\",              \"description\": \"Jose V. Jaimes\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-31 14:35:33+00:00\",              \"location\": \"Planet Earth\",              \"followers\": 141,              \"friends\": 224,              \"tweets\": 1091483,              \"liked_tweets\": 3,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 578       }}, {       \"id\": 1252316050785554432,       \"url\": \"https://twitter.com/AJK_Kuhlmann/status/1252316050785554432\",       \"date\": \"2020-04-20 19:19:48+00:00\",       \"text\": \"Vor allem zu einer begleitenden Maskenpflicht sollte sich der Senat endlich durchringen! Anders funktioniert das nicht in einer #Metropole! @gruene_berlin, bitte nicht blocken. Was in Berlin wieder erlaubt werden soll https://t.co/D48RB1gLtZ\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1166387444,              \"url\": \"http://www.dena.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/617247927233310720/oq_HIbhH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1166387444/1390064317\",              \"username\": \"AJK_Kuhlmann\",              \"name\": \"Andreas Kuhlmann\",              \"description\": \"Deutsche Energie-Agentur (dena), Vorsitzender der Gesch\u00e4ftsf\u00fchrung, views are my own.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-02-10 16:40:34+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 4082,              \"friends\": 683,              \"tweets\": 5775,              \"liked_tweets\": 7501,              \"lists_member\": 114,              \"media_shared\": 430       }}, {       \"id\": 1252303836955529220,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1252303836955529220\",       \"date\": \"2020-04-20 18:31:16+00:00\",       \"text\": \"Was soll in #Berlin wieder erlaubt werden? Senat ber\u00e4t an diesem Dienstag \u00fcber #Lockerungen der Corona-Ma\u00dfnahmen : Streit um #Maskenpflicht berlin . Einigkeit bei #Museen und #Friseuren.https://t.co/xqwrxF3naK\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 439049,              \"friends\": 1506,              \"tweets\": 259741,              \"liked_tweets\": 6946,              \"lists_member\": 4100,              \"media_shared\": 25705       }}]"}