{"url": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/obdachlosigkeit-in-berlin-wir-wollen-nicht-in-die-unterkuenfte/26648080.html", "date": "2020-11-24T08:06:35+01:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "\u201eWir wollen nicht in die Unterk\u00fcnfte\u201c", "article": "Ingo Bauer ist in der Rummelsburger Bucht zuhause. Ein Gespr\u00e4ch \u00fcber falsche Erwartungen, Fehler im Leben, das solidarische Grundeinkommen und die Corona-Zeit. Na, weil ich da dr\u00fcben wohne, in der Rummelsburger Bucht. Die Rummelsburger Bucht ist mein Zuhause, meine Familie.\nEs k\u00fcmmert sich nicht wirklich jemand darum, ob wir Obdachlose in der Rummelsburg Bucht \u2013 oder wo auch immer \u2013 sind. Es interessiert niemanden, ob wir Corona verbreiten. Wir sind v\u00f6llig au\u00dfer Acht gelassen in dieser Beziehung, und das finde ich verantwortungslos von den Politikern. Wir sind die Verbreiter. Weil wir in der ganzen Stadt herumkommen.\nNein, sie haben uns die Toiletten weggenommen und uns einen K\u00e4fig gebaut. Es gibt blo\u00df noch einen offiziellen Ausgang. Humanit\u00e4re Hilfe beginnt im eigenen Haus und nicht au\u00dferhalb. Und das passiert hier in Berlin nicht mehr.\nWir wollen nicht in die Unterk\u00fcnfte. Wir haben dieses Thema schon mit verschiedenen Leuten diskutiert. Wir wollen nicht beschr\u00e4nkt werden in irgendwelchen Sachen, sondern leben, wie wir leben. Was will ich in einem Wohnheim, wo abends die Security kommt und mir sagt, was ich alles abgeben muss?\nEinfach ein Platz, wo wir bleiben k\u00f6nnen und keine Angst haben, gehen zu m\u00fcssen. Das ist unser gr\u00f6\u00dfter Wunsch. Hier in der Rummelsburger Bucht ist die H\u00e4lfte der Menschen schon vertrieben worden. Das kann doch nicht sein. Berlin verkauft sich gerade aus. \u00dcberall kommen Leute und sagen: Ey, du musst hier verschwinden, denn das geh\u00f6rt jetzt mir.\n[Das Interview ist ein Auszug aus dem \"Tagesspiegel-Checkpoint\"-Podcast \"Eine Runde Berlin\". Die ganze Folge finden Sie auf Spotify, Apple Podcasts oder Tagesspiegel.de]\nDie Aktion war v\u00f6llig bl\u00f6dsinnig, weil die meisten Leute zu diesem Zeitpunkt geschlafen haben und eine Regelung getroffen wurde, niemanden zu wecken. Wir gehen von 7000 bis 9000 Obdachlosen aus. Dazu kommen nochmal ungef\u00e4hr 30.000 Wohnungslose. Das h\u00f6rt sich bei einer Zahl von 3,8 Millionen Berlinern erst mal nicht viel an. Aber es ist irre, was hier passiert.\nEs gibt drei Kategorien von Menschen, die obdachlos sind. Die einen haben psychische Probleme, die anderen haben Suchtprobleme \u2013 so wie ich zum Beispiel \u2013 und manche sind einfach ausgestiegen aus der b\u00fcrgerlichen Ordnung.\nIch bin in der fr\u00fcheren DDR gro\u00df geworden, als anerkannter politischer H\u00e4ftling in die BRD gekommen und dann relativ schnell kriminell geworden. Ich war v\u00f6llig unerfahren mit 22 Jahren, bin einbrechen gegangen und habe gestohlen. Meine Kriminalit\u00e4t hat mich viele Jahre ins Gef\u00e4ngnis gebracht. Als ich entlassen wurde, hatte ich die Auflage, in eine Therapie zu gehen, weil ich dreimal mit Alkohol auff\u00e4llig geworden war.\nIch habe in Bayern angefangen und dann angeleiert, dass ich nach Berlin komme. \u00dcber einen Verein habe ich eine Wohnung in Kreuzberg gefunden und vier Jahre da gelebt, bis mein Konsum \u2013 Alkohol und Drogen \u2013 wieder \u00fcberhand genommen hat. Ich habe alles schleifen lassen und keine Miete mehr bezahlt. 2008 bin ich auf die Stra\u00dfe gegangen. Ich gebe niemandem die Schuld. Ich habe immer mit meinem eigenen Handeln dazu beigetragen, dass es so gekommen ist.\nIch k\u00f6nnte heute oder morgen rauskommen. Aber ich will es nicht mehr. Ich habe ein totales Alkoholproblem. Das ist mir klar. Aber ich habe drei Therapien in meinem Leben absolviert und keine hat wirklich geholfen. Jetzt lasse ich es laufen. Seit Januar arbeite ich fest bei einem Verein, Karuna. \nDer akzeptiert mich, wie ich bin. Erst war ich Obdachlosenlotse, jetzt bin ich Pf\u00f6rtner im bUm, einem Kiosk f\u00fcr Obdachlose. Ich bin jeden Tag von 9 bis 17 Uhr da und ich komme jeden Tag p\u00fcnktlich. Egal, ob ich 1,5, 1,7 oder 2 Promille im Kessel habe. Ich mache nicht krank. Ich mache nicht blau. Ich gehe hin. Das ist mein Job. Ich bin eine Verpflichtung eingegangen.\nEs macht auf jeden Fall etwas aus. Aber ich muss ehrlicherweise sagen, dass ich mich immer schwerer tue, p\u00fcnktlich aufzustehen, weil ich lieber den Konsum habe. Das Solidarische Grundeinkommen tut uns nicht allen gut. Wir sind zum Teil s\u00fcchtige Menschen, die von der Stra\u00dfe in eine Ma\u00dfnahme geholt wurden, die Berlin hervorgebracht hat. Der Gedanke ist grunds\u00e4tzlich total cool und gut, aber nicht zu Ende gedacht. Ich bin, seitdem ich dieses viele Geld habe, immer noch abh\u00e4ngig vom Alkohol.\nDas ist keine Kritik. Das w\u00fcrde ich als missverstanden betrachten. Es geht einfach darum, dass wir zum Teil erstmal selbst aufgefangen werden m\u00fcssen, bevor wir anderen helfen k\u00f6nnen. Ich soll Leuten heute empfehlen, dass sie aufh\u00f6ren zu trinken oder in eine Therapie gehen, und bin selber drauf. Das ist doch Bl\u00f6dsinn.\nDas meiste verschenke ich auf der Stra\u00dfe. Wir grillen mal hier und da oder gehen was essen. Au\u00dferdem Drogen und Alkohol. Was Sinnvolles habe ich im Grunde genommen mit diesem Geld noch nicht angefangen.\nIch m\u00f6chte nach Peru und 1000 Kilometer auf den Machu Picchu laufen. Ich habe das Gef\u00fchl, dass das meine Erf\u00fcllung ist.\nDas ist eine Holzkiste mit Bett. Es hat einen gewissen Luxus gegen\u00fcber einem Zelt. Wenn ich abschalten will, bleibe ich dort. Letztendlich ist es auf Dauer aber kein Lebensraum f\u00fcr einen Menschen. Und in der Bucht habe ich meine Gemeinschaft.\nDurch meine lange Haft \u2013 insgesamt 22 Jahre \u2013 hat das keine Bedeutung mehr f\u00fcr mich. Ich kann mich erinnern, dass ich als Kind gar nicht erwarten konnte, bis Weihnachten endlich kommt. Das hat sich verloren. Es kann sein, dass wir zusammensitzen. Aber wir machen nichts Besonderes. F\u00fcr uns ist das Alltag.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1333449954455588864,       \"url\": \"https://twitter.com/Capticus/status/1333449954455588864\",       \"date\": \"2020-11-30 16:36:58+00:00\",       \"text\": \"\u201eWir wollen nicht in die Unterk\u00fcnfte\u201c https://t.co/ZUGcrdR2qK\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 574815636,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/574815636/1476345627\",              \"username\": \"Capticus\",              \"name\": \"Capticus\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-05-08 19:36:00+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 17,              \"friends\": 206,              \"tweets\": 1717,              \"liked_tweets\": 2634,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 18       }}, {       \"id\": 1331786390418325506,       \"url\": \"https://twitter.com/berlinerbaeren/status/1331786390418325506\",       \"date\": \"2020-11-26 02:26:33+00:00\",       \"text\": \"Obdachlosigkeit in Berlin: \u201eWir wollen leben, wie wir leben\u201c - Tagesspiegel https://t.co/GNgRgu0zOF https://t.co/wJqmPjfjmE\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://dlvrit.com/ rel=nofollow>dlvr.it</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 115412403,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/456022240069308416/MJ45f0um_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/115412403/1397559050\",              \"username\": \"berlinerbaeren\",              \"name\": \"Berliner B\u00e4ren\",              \"description\": \"Berichte aus & \u00fcber Berlin | Reports from & about Berlin.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-02-18 15:40:52+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1865,              \"friends\": 660,              \"tweets\": 17619,              \"liked_tweets\": 199,              \"lists_member\": 96,              \"media_shared\": 6625       }}, {       \"id\": 1331593184871395329,       \"url\": \"https://twitter.com/earlybird90/status/1331593184871395329\",       \"date\": \"2020-11-25 13:38:49+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/DYwxOd0lcz\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 210416867,              \"url\": \"http://www.hartmutrichter.berlin\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/565964097930280960/hTpJNZZy_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/210416867/1423769787\",              \"username\": \"earlybird90\",              \"name\": \"Hartmut Richter\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-31 11:37:21+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 447,              \"friends\": 1159,              \"tweets\": 38207,              \"liked_tweets\": 738,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 206       }}, {       \"id\": 1331587645068234755,       \"url\": \"https://twitter.com/WoloTreffen/status/1331587645068234755\",       \"date\": \"2020-11-25 13:16:48+00:00\",       \"text\": \"#Berlin - \u201eWir wollen nicht in die Unterk\u00fcnfte\u201c https://t.co/liFyqstqy9\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 738132562535538694,              \"url\": \"http://www.wohnungslosentreffen.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/738133376620601344/OprCDyIu_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/738132562535538694/1608744473\",              \"username\": \"WoloTreffen\",              \"name\": \"Selbstvertretung wohnungsloser Menschen\",              \"description\": \"Selbsthilfe-Netzwerk wohnungsloser Menschen, die sich einmischen/ Menschen auf der Stra\u00dfe helfen / Recht auf Wohnung durchsetzen/ Zwangsr\u00e4umungen verhindern\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-06-01 22:18:11+00:00\",              \"location\": \"Hochschule der Stra\u00dfe, Europa\",              \"followers\": 2118,              \"friends\": 800,              \"tweets\": 21407,              \"liked_tweets\": 6387,              \"lists_member\": 18,              \"media_shared\": 276       }}, {       \"id\": 1331328959326416897,       \"url\": \"https://twitter.com/FinalDe09343871/status/1331328959326416897\",       \"date\": \"2020-11-24 20:08:53+00:00\",       \"text\": \"Sittenhaft und Alkohol, wer nichts wird, wird Wirt. Wir sind eine Bananen Republik bis wir Immigranten sind.https://t.co/nj5JlnGp1j\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1079257235895787520,              \"url\": \"http://www.ikea.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1343207067864215553/wi4IOEfP_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1079257235895787520/1609080746\",              \"username\": \"FinalDe09343871\",              \"name\": \"Ingo Leisten\",              \"description\": \"National Security Agency\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-12-30 06:05:51+00:00\",              \"location\": \"Haaren, Aachen\",              \"followers\": 10,              \"friends\": 58,              \"tweets\": 2634,              \"liked_tweets\": 19,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1697       }}, {       \"id\": 1331229834559762432,       \"url\": \"https://twitter.com/blnensemble/status/1331229834559762432\",       \"date\": \"2020-11-24 13:35:00+00:00\",       \"text\": \"Obdachlosigkeit in Berlin: seit einigen Monaten stellen wir in Zusammenarbeit mit @KARUNA_Tweets bei uns am Berliner Ensemble eine Unterkunft f\u00fcr Ingo Bauer zur Verf\u00fcgung. der @Tagesspiegel hat ausf\u00fchrlich mit ihm \u00fcber die aktuelle Situation gesprochen. https://t.co/vBUTubDA5N\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 12,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 861941734208663552,              \"url\": \"http://www.berliner-ensemble.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1259043502291406848/i7RS6hCm_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/861941734208663552/1605107389\",              \"username\": \"blnensemble\",              \"name\": \"Berliner Ensemble\",              \"description\": \"#BEsonders2021 #BEathome\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-05-09 13:51:38+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 6756,              \"friends\": 1635,              \"tweets\": 8617,              \"liked_tweets\": 7821,              \"lists_member\": 59,              \"media_shared\": 3868       }}, {       \"id\": 1331181922312093699,       \"url\": \"https://twitter.com/heimwiezuhause/status/1331181922312093699\",       \"date\": \"2020-11-24 10:24:37+00:00\",       \"text\": \"Gutes Interview, im besten Sinne von jemandem eine Stimme geben, ohne zu bewerten, danke @ak_hipp https://t.co/ngjP64jl78\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1386535182,              \"url\": \"http://www.neukoelln-plus.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1312844974300565505/675SVXui_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1386535182/1606909252\",              \"username\": \"heimwiezuhause\",              \"name\": \"Thomas Heim\",              \"description\": \"Kommunikation im politischen Berlin | Vereinbarkeit, ja bitte | Zeitstifter #B\u00fcrgerstiftung #Neuk\u00f6lln | private Meinung | er/he\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-04-28 09:29:12+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 755,              \"friends\": 1398,              \"tweets\": 2394,              \"liked_tweets\": 4522,              \"lists_member\": 22,              \"media_shared\": 187       }}]"}