{"url": "https://www.tagesspiegel.de/politik/abgeordnete-machen-afd-verantwortlich-hass-sexismus-drohungen-alltag-fuer-frauen-im-bundestag/26910516.html", "date": "2021-02-12T15:04:34+01:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "Hass, Sexismus, Drohungen \u2013 Alltag f\u00fcr Frauen im Bundestag", "article": "\u201eGeh doch zur\u00fcck an den Herd\u201c, z\u00e4hlt einer Umfrage zufolge zu den harmloseren Anfeindungen weiblicher Abgeordneter. Migrantinnen sind besonders betroffen. Viele Parlamentarierinnen des Bundestags erleben allt\u00e4glich Frauenfeindlichkeit. Das berichtet der \u201eSpiegel\u201c unter Berufung auf eine eigene Umfrage. Befragt wurden demnach alle 222 weiblichen Bundestagsabgeordneten. Sie sollten berichten, ob und wie sie Frauenfeindlichkeit erleben, wie sie die gesellschaftliche Situation einsch\u00e4tzen und ob sie Handlungsbedarf sehen. 64 Abgeordnete, also ein gutes Viertel, haben nach Angaben des Blattes Fragen beantwortet. Sie stammen aus allen Fraktionen, nur AfD-Frauen antworteten demnach nicht.\nDie meisten Frauen verwiesen bei der zunehmend frauenfeindlichen Atmosph\u00e4re im Parlament auf die AfD, so das Magazin. Wenn eine Frau rede, werde der L\u00e4rmpegel h\u00f6her, es werde gequatscht, laut und derb dazwischengerufen, so eine Beobachtung der Betroffenen. Die weibliche Sitzungsleitung werde nicht begr\u00fc\u00dft, Parlamentarierinnen w\u00fcrden ungefragt geduzt.\nIm Plenum und selbst in den kleineren Aussch\u00fcssen habe Sexismus und Antifeminismus eine neue Qualit\u00e4t erreicht, seit die extrem Rechten im Bundestag vertreten seien. \u201eAus der AfD gibt es sowohl von M\u00e4nnern als auch von Frauen respektlose Kommentare zur Kleidung weiblicher Abgeordneter wie zum Beispiel ,Was hat die denn heute noch vor?' oder ,Die will es aber wissen'\u201c, berichtet Katja Suding von der FDP.\nEine Unionsabgeordnete, die anonym bleiben m\u00f6chte, schreibt: \u201eAuch die l\u00e4ngst vergessen geglaubten ,lustigen Frauenwitze' werden wieder sorgloser zum Besten gegeben, ebenso die Infragestellung der fachlichen Qualit\u00e4t von Frauen in der Politik.\u201c\nTabea R\u00f6\u00dfner von den Gr\u00fcnen berichtet von \u201epers\u00f6nlichen Angriffen, die unter die G\u00fcrtellinie gehen\u201c, von S\u00e4tzen wie ,Die geh\u00f6rt in die Geschlossene' oder ,Geh doch zur\u00fcck an den Herd'.\u201c\nFrauen sehen R\u00fcckschritt f\u00fcr Gleichberechtigung\n61 Prozent der Parlamentarierinnen betrachten der Umfrage zufolge \u201edie aktuellen gesellschaftlichen Entwicklungen als R\u00fcckschritt f\u00fcr die Stellung und Freiheit von Frauen\u201c. Die Corona-Krise habe das noch verst\u00e4rkt, betonten mehrere Abgeordnete.\n[Wenn Sie alle aktuellen Nachrichten live auf Ihr Handy haben wollen, empfehlen wir Ihnen unsere App, die Sie hier f\u00fcr Apple- und Android-Ger\u00e4te herunterladen k\u00f6nnen.]\nEine CSU-Frau, die anonym bleiben m\u00f6chte, h\u00e4lt die Berichte \u00fcber die Zunahme von Sexismus und Gewalt gegen Frauen \u201ef\u00fcr eine enorm beunruhigende Entwicklung\u201c. \u201eMit dem Rechtsruck kam auch ein R\u00fcckschritt in der Gleichberechtigung\u201c, urteilt Anke Domscheidt-Berg (Linke).\n69 Prozent der Politikerinnen sagen der Umfrage zufolge, sie erlebten \u201efrauenfeindlichen Hass als Bundestagsabgeordnete\u201c. 64 Prozent bekommen demnach entsprechende Nachrichten, meist online, einige aber auch per Post. 36 Prozent haben \u201eAngriffe auf sich, ihre B\u00fcros oder ihren Wohnsitz\u201c erlebt. Genau die H\u00e4lfte musste die Bundestagsverwaltung oder die Polizei einschalten. Fast ein Drittel, 30 Prozent, erh\u00f6hte der Umfrage zufolge die Sicherheitsma\u00dfnahmen bei Veranstaltungen.\nHassnachrichten werden nicht mal anonym geschickt\nEine Unionsabgeordnete, die anonym bleiben m\u00f6chte, berichtet beispielsweise von \u201eBeleidigungen wie ,Hure\u2018, Verw\u00fcnschungen, von Fl\u00fcchtlingen vergewaltigt zu werden, und Androhungen, dass \u201a9 mm\u2018 im Wahlkreis auf mich warten w\u00fcrden\u201c. Inzwischen verzichtet sie auf \u201eauff\u00e4llige Werbung am Wahlkreisb\u00fcro\u201c, bei ihren Veranstaltungen muss man sich pers\u00f6nlich anmelden, ein Sicherheitsdienst kontrolliert den Einlass.\nUte Vogt von der SPD schreibt, dass Hassnachrichten nicht anonym geschickt w\u00fcrden: \u201eErst k\u00fcrzlich wurde ich unter Nennung von Namen und Postanschrift als \u201adreckige Fl\u00fcchtlingshure\u2018 und \u201awiderliches St\u00fcck Schei\u00dfe\u2018 beschimpft.\u201c Au\u00dferdem habe sie zuletzt eine \u201eSchmiererei am Stromkasten vor dem Haus\u201c entdeckt, und ein Stalker sei in ihren Garten eingedrungen.\nParlamentarierinnen mit Migrationshintergrund sind demnach besonders betroffen: \u017baklin Nasti\u0107 von der Linken berichtet etwa, dass sie st\u00e4ndig Kommentare zu ihrer Herkunft bekomme: \u201ePolnische Haushaltskraft zum Mindestlohn gesucht!\u201c Auch werde ihr h\u00e4ufig die Intelligenz abgesprochen: \u201eWarum wurde das M\u00e4del bei der Hirnvergabe so gnadenlos beschissen?\u201c (Tsp, epd)", "twitter-history": "[{       \"id\": 1368669750327472128,       \"url\": \"https://twitter.com/AmadeuAntonio/status/1368669750327472128\",       \"date\": \"2021-03-07 21:07:51+00:00\",       \"text\": \"Frauenfeindlichkeit ist Alltag \u2013 auch im Bundestag. Eine Befragung der weiblichen Abgeordneten ergab, dass dort die feindliche Atmosph\u00e4re gegen\u00fcber Frauen zugenommen hat, vor allem seit die AfD im Parlament vertreten ist. Eine be\u00e4ngstigende Entwicklung.1/2 https://t.co/ZiLMdN3lXV\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 29,       \"likes\": 102,       \"quotes\": 4,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 29424309,              \"url\": \"https://www.amadeu-antonio-stiftung.de/spenden-und-stiften/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1054282592537772032/EtsA9hgt_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/29424309/1608128956\",              \"username\": \"AmadeuAntonio\",              \"name\": \"Amadeu Antonio Stiftung\",              \"description\": \"Wir ermutigen, beraten und f\u00f6rdern Initiativen gegen Rechtsextremismus, Rassismus und Antisemitismus - mit Deiner Unterst\u00fctzung?!\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-04-07 10:46:53+00:00\",              \"location\": \"#blacklivesmatter\",              \"followers\": 52567,              \"friends\": 2445,              \"tweets\": 17938,              \"liked_tweets\": 23917,              \"lists_member\": 525,              \"media_shared\": 2047       }}, {       \"id\": 1360581863606284288,       \"url\": \"https://twitter.com/DocEarth/status/1360581863606284288\",       \"date\": \"2021-02-13 13:29:29+00:00\",       \"text\": \"Die afd stachelt die Menschen an,indem sie sich im #Bundestag benimmt,wie die letzten Primaten\ud83d\ude48#AfDiststaatszersetzend  Ach ja an den @BfV_Bund ,was mu\u00df noch alles passieren fpr ein #AfDVerbot ?Hass, Sexismus, Drohungen \u2013 Alltag f\u00fcr Frauen im Bundestag https://t.co/IpckTZ1T3C\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1314161822166024192,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1314163433114423307/54R3Ti3s_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1314161822166024192/1602945815\",              \"username\": \"DocEarth\",              \"name\": \"Earth\",              \"description\": \"Manchmal muss ein Teil von dir sterben, sodass du in einem neuen Glanz erwachen kannst.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-10-08 11:12:57+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 615,              \"friends\": 402,              \"tweets\": 9577,              \"liked_tweets\": 20884,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 1206       }}, {       \"id\": 1360503175065796608,       \"url\": \"https://twitter.com/Hochheimer_12/status/1360503175065796608\",       \"date\": \"2021-02-13 08:16:48+00:00\",       \"text\": \"M\u00e4nner die sich vor Gleichberechtigung von Frauen f\u00fcrchten, haben meist auch Angst vor ihren eigenen Dummheit. Das Frauenbild #AfD und anderen die es nach ganz Rechtsau\u00dfen nicht wirklich weit haben, verr\u00e4t es t\u00e4glich!#AfDBeobachtungJetzt https://t.co/uz2uLLXPJD\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 10,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 980103515916984321,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1079728653934710784/0ZaRT1Xt_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/980103515916984321/1556015714\",              \"username\": \"Hochheimer_12\",              \"name\": \"Heinzel\",              \"description\": \"Es gibt nichts Gutes, au\u00dfer man tut es. Pro Demokratie, ein freies Deutschland und Europa. Account enth\u00e4lt Spuren von Antifaschismus !\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-03-31 15:24:22+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 5083,              \"friends\": 2409,              \"tweets\": 92074,              \"liked_tweets\": 167638,              \"lists_member\": 34,              \"media_shared\": 15658       }}, {       \"id\": 1360484598535380992,       \"url\": \"https://twitter.com/irgendeinervon/status/1360484598535380992\",       \"date\": \"2021-02-13 07:02:59+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/sOieFFCSIt\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 749263942942396416,              \"url\": \"http://www.strom-wechseln.net\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1228287309503660032/nCaIwneG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/749263942942396416/1581681663\",              \"username\": \"irgendeinervon\",              \"name\": \"Was gibts Neues?\",              \"description\": \"Alle sind Irre; aber wer seinen Wahn zu analysieren versteht, wird Philosoph genannt. (Ambrose Bierce)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-07-02 15:30:19+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 570,              \"friends\": 4971,              \"tweets\": 557557,              \"liked_tweets\": 663,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 2414       }}, {       \"id\": 1360465818262372353,       \"url\": \"https://twitter.com/queer_dr/status/1360465818262372353\",       \"date\": \"2021-02-13 05:48:21+00:00\",       \"text\": \"#noafd #notosexism #notoracism #neinzurafd #nei zusexismus #neinzurassismus #fcknzs #afdparteiverbot https://t.co/bgjVML2mbC\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1147528355639676928,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1152473139026284544/cYUxG4Qf_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1147528355639676928/1562700554\",              \"username\": \"queer_dr\",              \"name\": \"dr_queer\",              \"description\": \"\ud83c\udf08 #berlin #queer \ud83e\udd84 #muslim \u262a\ufe0f #medicaldoctor #drmed \ud83e\ude7a #charite #livelongandprosper \ud83d\udd96\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-07-06 15:30:54+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 81,              \"friends\": 163,              \"tweets\": 1883,              \"liked_tweets\": 834,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 288       }}, {       \"id\": 1360371926720516097,       \"url\": \"https://twitter.com/user51348/status/1360371926720516097\",       \"date\": \"2021-02-12 23:35:16+00:00\",       \"text\": \"Hass, Sexismus, Drohungen \u2013 Alltag f\u00fcr Frauen im Bundestag https://t.co/Y1oAl28LRg\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3374558409,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"user51348\",              \"name\": \"user51348\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-07-13 20:45:48+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 4,              \"friends\": 66,              \"tweets\": 455,              \"liked_tweets\": 49,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 3       }}, {       \"id\": 1360346194615099392,       \"url\": \"https://twitter.com/lottereimann/status/1360346194615099392\",       \"date\": \"2021-02-12 21:53:01+00:00\",       \"text\": \"Uff! https://t.co/gGYRi74MGh\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 879634296,              \"url\": \"http://charlotte-reimann.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1258517513622691840/jzWzrzKO_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/879634296/1606292277\",              \"username\": \"lottereimann\",              \"name\": \"Charlotte Reimann\",              \"description\": \"The future belongs to the brave | PR & Projektmanagerin in Schleswig-Holstein | Kuratorin lesefest-preetz.de | #KulturelleBildung #Nachhaltigkeit\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-10-14 08:20:53+00:00\",              \"location\": \"Preetz\",              \"followers\": 1241,              \"friends\": 885,              \"tweets\": 2549,              \"liked_tweets\": 2215,              \"lists_member\": 77,              \"media_shared\": 191       }}, {       \"id\": 1360325872230744068,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1360325872230744068\",       \"date\": \"2021-02-12 20:32:16+00:00\",       \"text\": \"\u201eGeh doch zur\u00fcck an den Herd\u201c, z\u00e4hlt einer Umfrage zufolge zu den harmloseren Anfeindungen weiblicher Abgeordneter im Bundestag. Migrantinnen sind besonders betroffen. https://t.co/5Jkz8z8pOD\",       \"replies\": 5,       \"retweets\": 11,       \"likes\": 27,       \"quotes\": 4,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 439057,              \"friends\": 1506,              \"tweets\": 259743,              \"liked_tweets\": 6946,              \"lists_member\": 4101,              \"media_shared\": 25705       }}, {       \"id\": 1360301806199316480,       \"url\": \"https://twitter.com/InkenLosch/status/1360301806199316480\",       \"date\": \"2021-02-12 18:56:38+00:00\",       \"text\": \"Sehr bedenkliche Entwicklung... \ud83d\ude44Zeigt, dass wir noch lange nicht bei Gleichstellung angekommen sind. https://t.co/HFSLEsrT0f\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1200196952,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1301822582858145792/8OflwrIg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1200196952/1400073827\",              \"username\": \"InkenLosch\",              \"name\": \"Inken Losch\",              \"description\": \"Rheinl\u00e4nderin mit nordischen Wurzeln in Berlin. #Politik @VdU_eV, #Frauenpower, #Bildung, #Digitalisierung @D64eV,  #Europa \ud83c\uddea\ud83c\uddfa, #Gr\u00fcn\ud83d\udc9a, views are my own.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-02-20 09:01:37+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Germany\",              \"followers\": 658,              \"friends\": 1252,              \"tweets\": 970,              \"liked_tweets\": 2924,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 50       }}, {       \"id\": 1360295215563694080,       \"url\": \"https://twitter.com/Prinze484/status/1360295215563694080\",       \"date\": \"2021-02-12 18:30:27+00:00\",       \"text\": \"Boah das macht w\u00fctend. Wie kann das sein, dass das immer noch/wieder zum Alltag von Politikerinnen geh\u00f6rt \ud83d\ude33?!  https://t.co/jN6V6p8Qcj\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1898074454,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1168946163116126210/ORoaX3-4_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1898074454/1605876180\",              \"username\": \"Prinze484\",              \"name\": \"Michaela Schr\u00f6der\",              \"description\": \"Teamleiterin Recht und Handel im @vzbv | meine Tweets dr\u00fccken meine private Meinung aus\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-09-23 18:31:09+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1029,              \"friends\": 1244,              \"tweets\": 5593,              \"liked_tweets\": 5205,              \"lists_member\": 87,              \"media_shared\": 86       }}, {       \"id\": 1360258546001149953,       \"url\": \"https://twitter.com/anamcara2709/status/1360258546001149953\",       \"date\": \"2021-02-12 16:04:44+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/Gs6BRvkFpU\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2640650944,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1069201196009906176/_txLgKBU_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2640650944/1495283771\",              \"username\": \"anamcara2709\",              \"name\": \"(((AnamCara)))\",              \"description\": \"Ich liebe Deutschland und die Deutschen; aber ich liebe nicht minder die Bewohner des \u00fcbrigen Teils der Erde. (Heinrich Heine  1797-1856)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-06-25 12:48:10+00:00\",              \"location\": \"Auf dem Boden der Tatsachen\",              \"followers\": 589,              \"friends\": 552,              \"tweets\": 81669,              \"liked_tweets\": 33969,              \"lists_member\": 99,              \"media_shared\": 2136       }}, {       \"id\": 1360255133263794178,       \"url\": \"https://twitter.com/pelsterhof/status/1360255133263794178\",       \"date\": \"2021-02-12 15:51:10+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/chgFcc76Rn\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 921439816218275840,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/926568242671443968/-2heq9v6_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/921439816218275840/1509490173\",              \"username\": \"pelsterhof\",              \"name\": \"Francois Meyer D/NL\",              \"description\": \"European Networking / Dutch German Projects / Organisator Studie(n)rei(s)zen over Politiek & Gesellschaft / Workshops Crosscultural Communications\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-10-20 18:15:46+00:00\",              \"location\": \"Berlin /Oldenburg /Br\u00fcssel \",              \"followers\": 853,              \"friends\": 4673,              \"tweets\": 37431,              \"liked_tweets\": 18997,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 3075       }}, {       \"id\": 1360252540814823432,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1360252540814823432\",       \"date\": \"2021-02-12 15:40:52+00:00\",       \"text\": \"Hass, Sexismus, Drohungen \u2013 Alltag f\u00fcr Frauen im Bundestag https://t.co/5Jkz8z8pOD\",       \"replies\": 7,       \"retweets\": 7,       \"likes\": 15,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 439057,              \"friends\": 1506,              \"tweets\": 259743,              \"liked_tweets\": 6946,              \"lists_member\": 4101,              \"media_shared\": 25705       }}, {       \"id\": 1360232688842645512,       \"url\": \"https://twitter.com/gwsommer/status/1360232688842645512\",       \"date\": \"2021-02-12 14:21:59+00:00\",       \"text\": \"Hass, Sexismus, Drohungen \u2013 Alltag f\u00fcr Frauen im Bundestag https://t.co/H0dORMnALo\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1267057896,              \"url\": \"https://www.instagram.com/gottfriedwsommer/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1180945819601719297/fY8mzzbF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1267057896/1570272394\",              \"username\": \"gwsommer\",              \"name\": \"gwsommer \ud83c\udf39 \ud83c\udde6\ud83c\uddf9 \ud83c\uddea\ud83c\uddfa \u2692\",              \"description\": \"\u24d8 \ud835\udde2\ud835\uddf3\ud835\uddf3\ud835\uddf6\ud835\uddf0\ud835\uddf6\ud835\uddee\ud835\uddf9 \ud835\ude00\ud835\uddfc\ud835\ude02\ud835\uddff\ud835\uddf0\ud835\uddf2\ud835\ude00 \ud835\ude00\ud835\ude01\ud835\uddee\ud835\ude01\ud835\uddf2\ud835\uddf1 \ud835\ude01\ud835\uddf5\ud835\uddee\ud835\ude01 \ud835\uddf6\ud835\ude00 \ud835\uddf3\ud835\uddee\ud835\uddf9\ud835\ude00\ud835\uddf2 \ud835\uddee\ud835\uddfb\ud835\uddf1 \ud835\uddfa\ud835\uddf6\ud835\ude00\ud835\uddf9\ud835\uddf2\ud835\uddee\ud835\uddf1\ud835\uddf6\ud835\uddfb\ud835\uddf4 #freeyourmind #stayhome #venceremos \ud83c\udf39 \ud83e\udd4a \ud83d\udc79 \ud83d\udc8b \ud83c\udf77\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-03-14 13:26:40+00:00\",              \"location\": \"Wien, \u00d6sterreich\",              \"followers\": 932,              \"friends\": 665,              \"tweets\": 125321,              \"liked_tweets\": 40669,              \"lists_member\": 40,              \"media_shared\": 1924       }}, {       \"id\": 1360232255038357504,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1360232255038357504\",       \"date\": \"2021-02-12 14:20:16+00:00\",       \"text\": \"\u201eGeh doch zur\u00fcck an den Herd\u201c, z\u00e4hlt einer Umfrage zufolge zu den harmloseren Anfeindungen weiblicher Abgeordneter. Migrantinnen sind besonders betroffen. https://t.co/5Jkz8z8pOD\",       \"replies\": 8,       \"retweets\": 8,       \"likes\": 14,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 439057,              \"friends\": 1506,              \"tweets\": 259743,              \"liked_tweets\": 6946,              \"lists_member\": 4101,              \"media_shared\": 25705       }}]"}