{"url": "https://www.journalistenwatch.com/2020/05/03/die-maskerade-politiker/", "date": "2020-05-03T19:00:24+02:00", "source": "journalistenwatch.com", "label": "fake", "header": "Die Maskerade der Politiker", "article": "Ob in \u00d6sterreich oder in Deutschland: Die dortigen \u2013 wie auch die hiesigen \u2013 Regierenden und sogenannten \u201eVolksvertreter\u201c scheren sich einen feuchten Kehricht um jene Auflagen und Einschr\u00e4nkungen, die sie dem Wahlvolk in Zeiten von Corona selbstherrlich auferlegen. Viele Mitb\u00fcrger betteln jedoch geradezu darum, weiterhin nach Strich und Faden verarscht zu werden. \nSie sperren die B\u00fcrger seit Wochen weg. Sie zerst\u00f6ren deren wirtschaftliche Grundlage. Sie verbieten ihnen weitestgehend alle sozialen Kontakte \u2013 H\u00e4ndesch\u00fctteln, das Nicht-Einhalten von Sicherheitsabst\u00e4nden oder das Einkaufen ohne Maske kommt einem Kapitalverbrechen gleich. Kritik an den immer irrer werdenden Bevormundungen werden mit einem perfiden Maulkorb aus sozialer \u00c4chtung und Diffamierung belegt.\nDass das ausschlie\u00dflich nur f\u00fcr das, mittlerweile komplett versch\u00fcchterte Corona-Wahlvolk gilt, deckte die FP\u00d6-Abgeordnete Dagmar Belakowitsch in der vergangenen Woche auf und wies auf das Verhaltenvon \u00d6VP-Abgeordneten hin. Denn auch beim \u00f6sterreichischen Nachbarn wird das Schutzmasken-Spielchen gespielt:\n\u201eM\u00e4chtig und gewaltig verarscht\u201c\nIn Deutschland schaut das Corona-Schmierentheater keinen Deut anders aus. H\u00e4ndesch\u00fctteln, dicht beieinanderstehen ohne Maske \u2013 kein Problem f\u00fcr Merkel, S\u00f6der und Co. Die Twitter-Frage des Anwalts Markus Roscher-Meinel, ob wir gerade \u201em\u00e4chtig und gewaltig verarscht\u201c werden, kann mit einem lauten und eindeutigen \u201eJa\u201c beantwortet werden:\nIm Kommentarbereich von Roscher-Meinel wird jedoch einmal mehr klar, dass es immer noch ausreichend genug B\u00fcrger gibt, die geradezu darum betteln, von Merkel und Co. weiterhin nach Strich und Faden verarscht zu werden. Die zudem mehr als bereit sind, jene, die Kritik an den existenzvernichtenden Ma\u00dfnahmen \u00fcben, die massive Sorge um den demokratischen Fortbestand dieses Landes \u00e4u\u00dfern, zu diffamieren und \u2013 wenn es irgendwie geht \u2013 aus dem Diskurs auszuschalten. (SB)", "twitter-history": "[{       \"id\": 1257606803220824065,       \"url\": \"https://twitter.com/DeRusBlog/status/1257606803220824065\",       \"date\": \"2020-05-05 09:43:21+00:00\",       \"text\": \"Jouwatch (https://t.co/xqxxFbpB4e)Die Maskerade der PolitikerOb in \u00d6sterreich oder in Deutschland. Die dortigen - wie auch die hiesigen - Regierenden und sogenannten Volksvertreter scheren sich einen feuchten Kehricht um jene Auflagen und Einschr\u00e4nkungen\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2409122257,              \"url\": \"https://lernendejeschuahs.wordpress.com/blog-feed/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/500398008916131840/4KBgYudA_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2409122257/1408139375\",              \"username\": \"DeRusBlog\",              \"name\": \"Lutz Starke\",              \"description\": \"Friedenssucher\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-03-24 14:45:06+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 53,              \"friends\": 374,              \"tweets\": 12032,              \"liked_tweets\": 2415,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 3125       }}, {       \"id\": 1257345289641394178,       \"url\": \"https://twitter.com/bernd471/status/1257345289641394178\",       \"date\": \"2020-05-04 16:24:12+00:00\",       \"text\": \"Die Maskerade der Politiker https://t.co/ceEaUWgvdI via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 183409796,              \"url\": \"http://page.is/bernd-luge\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1316578949/thumbnail_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"bernd471\",              \"name\": \"Bernd Luge\",              \"description\": \"AfD ist die gro\u00dfe Chance f\u00fcr unser Land; wer mit der AfD \u00fcbereinstimmt, sollte sie durch seinen Eintritt stark machen. Merkel ist irrational, spd unw\u00e4hlbar.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-08-26 23:02:37+00:00\",              \"location\": \"kurz vor Hamburg\",              \"followers\": 13901,              \"friends\": 14636,              \"tweets\": 392316,              \"liked_tweets\": 151031,              \"lists_member\": 241,              \"media_shared\": 4185       }}, {       \"id\": 1257310593662332928,       \"url\": \"https://twitter.com/Berger68136736/status/1257310593662332928\",       \"date\": \"2020-05-04 14:06:19+00:00\",       \"text\": \"Die Maskerade der Politiker https://t.co/pqRo0SQq5G via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1052624526733955074,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1052636469419016192/bgUYv-wg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1052624526733955074/1539801347\",              \"username\": \"Berger68136736\",              \"name\": \"Paul Berger\",              \"description\": \"\ud83d\ude99\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-10-17 18:16:58+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 143,              \"friends\": 832,              \"tweets\": 47200,              \"liked_tweets\": 148,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 4762       }}, {       \"id\": 1257244722462105606,       \"url\": \"https://twitter.com/gundel_gaukeley/status/1257244722462105606\",       \"date\": \"2020-05-04 09:44:34+00:00\",       \"text\": \"Ob in \ud83c\udde6\ud83c\uddf9 oder in \ud83c\udde9\ud83c\uddea: Die Regierenden und sogenannten Volksvertreter scheren sich einen feuchten Kehricht um jene Auflagen und Einschr\u00e4nkungen, die sie dem Wahlvolk in Zeiten von Corona selbstherrlich auferlegen.https://t.co/Lufz4FKE9t\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1036270573138141187,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1171092588591570945/4zqw7vAr_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1036270573138141187/1567457877\",              \"username\": \"gundel_gaukeley\",              \"name\": \"Gundel Gaukeley\",              \"description\": \"Beliebtheitxa0sollte keinxa0Ma\u00dfstabxa0f\u00fcr diexa0Wahlxa0vonxa0Politikernxa0sein. Wenn es auf diexa0Popularit\u00e4txa0ank\u00e4me, s\u00e4\u00dfen Donald Duck und die Muppets l\u00e4ngst imxa0Senat.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-09-02 15:12:12+00:00\",              \"location\": \"K\u00f6ln, Deutschland\",              \"followers\": 4465,              \"friends\": 4610,              \"tweets\": 37791,              \"liked_tweets\": 74320,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 1307       }}, {       \"id\": 1257222425688846336,       \"url\": \"https://twitter.com/RudolfBehm/status/1257222425688846336\",       \"date\": \"2020-05-04 08:15:59+00:00\",       \"text\": \"Die Maskerade der Politiker https://t.co/XWUgWEBch4 via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1068044807946285058,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1123624483326185475/3kEXyzc6_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"RudolfBehm\",              \"name\": \"Don Norberto\",              \"description\": \"\ud83c\udde9\ud83c\uddeaMEINE LIEBENIch wei\u00df, das ich nichts wei\u00df, aber die meisten Menschen, wissen noch nicht einmal das !!!I know, I dont know anything, but most people dont\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-11-29 07:31:40+00:00\",              \"location\": \"Bingen am Rhein\",              \"followers\": 24,              \"friends\": 81,              \"tweets\": 8651,              \"liked_tweets\": 6,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 7208       }}, {       \"id\": 1257193859072868352,       \"url\": \"https://twitter.com/drehorgel123/status/1257193859072868352\",       \"date\": \"2020-05-04 06:22:28+00:00\",       \"text\": \"Die Maskerade der Politiker https://t.co/WowpdnvWVY via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1221022446616285184,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1221392000588701696/7M2ADDB0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"drehorgel123\",              \"name\": \"@drehorgel123\",              \"description\": \"Vielseitig interessiert\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-25 10:50:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1372,              \"friends\": 2472,              \"tweets\": 166288,              \"liked_tweets\": 26199,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 1782       }}, {       \"id\": 1257187205539336192,       \"url\": \"https://twitter.com/RoselS19/status/1257187205539336192\",       \"date\": \"2020-05-04 05:56:01+00:00\",       \"text\": \"Die\u201cVolksvertreter\u201cscheren sich einen feuchten Kehricht um jene Auflagen u Einschr\u00e4nkungen, die sie dem Wahlvolk in Zeiten von Corona selbstherrlich auferlegen.Viele Mitb\u00fcrger betteln jedoch geradezu darum, weiterhin nach Strich u Faden verarscht zu werden https://t.co/cwjXRFBWcg\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1131226011692077058,              \"url\": \"https://t.me/RoselsKanal\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1286342868420919297/iYtqoRdW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1131226011692077058/1574079788\",              \"username\": \"RoselS19\",              \"name\": \"Rosel\",              \"description\": \"Der Kluge lernt aus allem und von jedem, der Normale aus seinen Erfahrungen und der Dumme wei\u00df alles besser.(Sokrates) parler.com/profile/roselS\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-22 15:51:13+00:00\",              \"location\": \"Dresden,Sachsen\",              \"followers\": 3535,              \"friends\": 3199,              \"tweets\": 98556,              \"liked_tweets\": 95837,              \"lists_member\": 17,              \"media_shared\": 6355       }}, {       \"id\": 1257061119253983232,       \"url\": \"https://twitter.com/go_imago/status/1257061119253983232\",       \"date\": \"2020-05-03 21:35:00+00:00\",       \"text\": \"Die Maskerade der Politiker https://t.co/ehygZHU0DS via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 454418792,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1738135758/go_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/454418792/1452987331\",              \"username\": \"go_imago\",              \"name\": \"go-imago\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-03 23:56:41+00:00\",              \"location\": \"Dortmund NRW\",              \"followers\": 0,              \"friends\": 10,              \"tweets\": 1016,              \"liked_tweets\": 8,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 55       }}, {       \"id\": 1257060671549734918,       \"url\": \"https://twitter.com/PortalAlemania/status/1257060671549734918\",       \"date\": \"2020-05-03 21:33:13+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/UoeXAnnJch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1139615713,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/875389173242503170/TxIju52W_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1139615713/1439657818\",              \"username\": \"PortalAlemania\",              \"name\": \"PORTAL ALEMANIA\",              \"description\": \"Informaci\u00f3n y actualidad sobre #Alemania \ud83c\udde9\ud83c\uddea  Freestyle K\u00fcnstler KollektivArt. 5 & 20 GG\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-02-01 12:54:49+00:00\",              \"location\": \"Madrid\",              \"followers\": 10600,              \"friends\": 12035,              \"tweets\": 63717,              \"liked_tweets\": 29446,              \"lists_member\": 282,              \"media_shared\": 6706       }}, {       \"id\": 1257049981271388160,       \"url\": \"https://twitter.com/Berger68136736/status/1257049981271388160\",       \"date\": \"2020-05-03 20:50:45+00:00\",       \"text\": \"Die Maskerade der Politiker https://t.co/pqRo0T81ug via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1052624526733955074,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1052636469419016192/bgUYv-wg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1052624526733955074/1539801347\",              \"username\": \"Berger68136736\",              \"name\": \"Paul Berger\",              \"description\": \"\ud83d\ude99\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-10-17 18:16:58+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 143,              \"friends\": 832,              \"tweets\": 47200,              \"liked_tweets\": 148,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 4762       }}, {       \"id\": 1257045691853045763,       \"url\": \"https://twitter.com/WernerRettberg/status/1257045691853045763\",       \"date\": \"2020-05-03 20:33:42+00:00\",       \"text\": \"Die Maskerade der Politiker https://t.co/1fAYjIbwRM via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2753305811,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1142350376190062592/kBkV8A7b_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"WernerRettberg\",              \"name\": \"Don Camilo\",              \"description\": \"Der Urknall\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-08-28 13:07:59+00:00\",              \"location\": \" Wanne Eickel\",              \"followers\": 25,              \"friends\": 45,              \"tweets\": 6528,              \"liked_tweets\": 297,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 703       }}, {       \"id\": 1257022212047069192,       \"url\": \"https://twitter.com/rudi_beck1/status/1257022212047069192\",       \"date\": \"2020-05-03 19:00:24+00:00\",       \"text\": \"Die Maskerade der Politiker https://t.co/Ni2RYBBiBi via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3101347091,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1248201071790444544/s_Myrr8Y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"rudi_beck1\",              \"name\": \"Rudi\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-03-21 08:54:04+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2,              \"friends\": 7,              \"tweets\": 756,              \"liked_tweets\": 4,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 420       }}, {       \"id\": 1257007196841357312,       \"url\": \"https://twitter.com/Conny2177/status/1257007196841357312\",       \"date\": \"2020-05-03 18:00:44+00:00\",       \"text\": \"Die Maskerade der Politiker https://t.co/vy9I3zIySH via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1222937317192753152,              \"url\": \"https://www.facebook.com/cornelia.bieder.31\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1229144574259539969/P3o8q7TT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1222937317192753152/1601901759\",              \"username\": \"Conny2177\",              \"name\": \"\ud83d\udc99\ud835\udcd2\ud835\udcf8\ud835\udcf7\ud835\udcf7\ud835\udd02 \ud83d\udc99\",              \"description\": \"\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-30 17:40:06+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 511,              \"friends\": 859,              \"tweets\": 12984,              \"liked_tweets\": 10118,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 779       }}, {       \"id\": 1257004162430181379,       \"url\": \"https://twitter.com/freiemeinung7/status/1257004162430181379\",       \"date\": \"2020-05-03 17:48:40+00:00\",       \"text\": \"Selbst an nichts halten, aber die B\u00fcrger drangsalieren...@krone_at @oe24 @derStandardat @Heute_at @kleinezeitung @DieTagesstimme @profilonline @DiePressecom @WienerZeitung @KURIERat @FPOE_Steiermark @ServusTV_News Die Maskerade der Politikerhttps://t.co/iLK54ukYWK\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1235237715861524480,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1235238269933277187/FQ4xE0aT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"freiemeinung7\",              \"name\": \"freie meinung\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-04 16:16:48+00:00\",              \"location\": \"\u00d6sterreich\",              \"followers\": 242,              \"friends\": 385,              \"tweets\": 1878,              \"liked_tweets\": 9744,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 374       }}, {       \"id\": 1256995578170552320,       \"url\": \"https://twitter.com/HolgerEwald1/status/1256995578170552320\",       \"date\": \"2020-05-03 17:14:34+00:00\",       \"text\": \"Die Maskerade der Politiker https://t.co/EgO3UhfhZp via @jouwatch\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2237588498,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/699565342062833665/4odtUfUY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2237588498/1455624271\",              \"username\": \"HolgerEwald1\",              \"name\": \"Holger Ewald\",              \"description\": \"Freier Berichterstatter und Journalist.Gegen Mobbing und Justizwillk\u00fcr,Psychiatrie. F\u00fcr Schutz von Schwerbehinderten und freie Meinungs\u00e4usserung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-09 12:43:04+00:00\",              \"location\": \"k\u00f6ln\",              \"followers\": 16393,              \"friends\": 15709,              \"tweets\": 275171,              \"liked_tweets\": 19608,              \"lists_member\": 88,              \"media_shared\": 502       }}, {       \"id\": 1256993434549866497,       \"url\": \"https://twitter.com/ViktorBaranoff/status/1256993434549866497\",       \"date\": \"2020-05-03 17:06:03+00:00\",       \"text\": \"Die Maskerade der Politiker https://t.co/9JIsnhtqGy via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2267133421,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/522303191975620608/u9zN1OK0_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2267133421/1413515920\",              \"username\": \"ViktorBaranoff\",              \"name\": \"Viktor Baranoff\",              \"description\": \"\u039c\u03b7\u03b4\u1f72\u03bd \u1f04\u03b3\u03b1\u03bd,\u0391\u03b9\u03ad\u03bd \u03b1\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03b5\u03cd\u03b5\u03b9\u03bd \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c5\u03c0\u03b5\u03af\u03c1\u03bf\u03c7\u03bf\u03bd \u03ad\u03bc\u03bc\u03b5\u03bd\u03b1\u03b9 \u03ac\u03bb\u03bb\u03c9\u03bd\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-29 08:56:08+00:00\",              \"location\": \"Basel\",              \"followers\": 2226,              \"friends\": 3830,              \"tweets\": 140276,              \"liked_tweets\": 4375,              \"lists_member\": 29,              \"media_shared\": 6266       }}, {       \"id\": 1256992515414261760,       \"url\": \"https://twitter.com/JrWidukind/status/1256992515414261760\",       \"date\": \"2020-05-03 17:02:24+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/5LrNBVIHrK\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1226885129961975815,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1226885875751161857/bcnXCDvM_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"JrWidukind\",              \"name\": \"Widukind jr.\",              \"description\": \"Wahrheitssucher\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-02-10 15:08:01+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 124,              \"friends\": 83,              \"tweets\": 31450,              \"liked_tweets\": 1574,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 8896       }}, {       \"id\": 1256992051599683584,       \"url\": \"https://twitter.com/jouwatch/status/1256992051599683584\",       \"date\": \"2020-05-03 17:00:33+00:00\",       \"text\": \"Die Maskerade derxa0Politiker https://t.co/LivLQMFkGS https://t.co/3Ww7zScOBp\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 10,       \"likes\": 20,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://publicize.wp.com/ rel=nofollow>WordPress.com</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 496875603,              \"url\": \"http://www.journalistenwatch.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1212675765671776256/tX_N507S_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/496875603/1609511132\",              \"username\": \"jouwatch\",              \"name\": \"Journalistenwatch\",              \"description\": \"jouwatch - das Nachrichtenerg\u00e4nzungsmittel mit garantiert politischen Nebenwirkungen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-19 11:25:58+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 12064,              \"friends\": 552,              \"tweets\": 63192,              \"liked_tweets\": 4324,              \"lists_member\": 80,              \"media_shared\": 23618       }}]"}