{"url": "https://www.tagesspiegel.de/politik/paradigmenwechsel-in-der-aussenpolitik-die-gruenen-machen-sich-regierungsfaehig/26673096.html", "date": "2020-12-01T16:48:48+01:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "Die Gr\u00fcnen machen sich regierungsf\u00e4hig", "article": "H\u00f6here Ausgaben f\u00fcr die Bundeswehr oder Kampfeins\u00e4tze mit Frankreich \u2013 Gr\u00fcnen-Chefin Baerbock ist bereit, dar\u00fcber zu reden. Aus der CDU kommt viel Lob. Wenn es um die au\u00dfen- und sicherheitspolitische Verantwortung der Europ\u00e4ischen Union (EU) in der Welt geht, verfolgt Annalena Baerbock lange Linien \u2013 und schreckt auch vor Zumutungen an Teile der eigenen Partei nicht zur\u00fcck.\nSchon Anfang des Jahres hatte die Gr\u00fcnen-Chefin in einer Grundsatzrede vor der Heinrich-B\u00f6ll-Stiftung st\u00e4rkere Anstrengungen der EU auf diesem Feld verlangt und erkl\u00e4rt: \u201eDa werden wir um die Fragen, was passierte bei R\u00fcstungsexporten und gemeinsamen europ\u00e4ischen Eins\u00e4tzen nicht herumkommen.\u201c R\u00fcstungsexporte und Kampfeins\u00e4tze der Bundeswehr sind f\u00fcr viele Gr\u00fcne immer noch heikle Themen.\nAm Montag wurde Baerbock nun konkreter, was Experten f\u00fcr Au\u00dfen- und Sicherheitspolitik aufhorchen lie\u00df. Die Gr\u00fcnen-Politikerin w\u00fcrdigte in der \u201eS\u00fcddeutschen Zeitung\u201c die Rolle der Nato, forderte ein st\u00e4rkeres gemeinsames europ\u00e4isches Engagement in der Verteidigungspolitik und erkl\u00e4rte sich bereit, \u00fcber h\u00f6here Ausgaben f\u00fcr Verteidigung und Bundeswehr zu reden. \nZwar bekannte sie sich ausdr\u00fccklich nicht zum Zwei-Prozent-Ziel der Nato f\u00fcr R\u00fcstungsausgaben, sagte allerdings: \u201eEs fehlen Nachtsichtger\u00e4te zum \u00dcben, von Flugstunden ganz zu schweigen. Wir m\u00fcssen uns da ehrlich machen. Ja, in manchen Bereichen muss man mehr investieren, damit Gewehre schie\u00dfen und Nachtsichtger\u00e4te funktionieren.\u201c\nWenn der Westen Staaten wie China, Russland oder der T\u00fcrkei nicht das Feld \u00fcberlassen wolle, m\u00fcsse Europa seine \u201eFriedensrolle\u201c in der Welt wieder ernster nehmen, meinte die Gr\u00fcnen-Politikerin. Im Hinblick auf den Wahlsieg Joe Bidens pl\u00e4diert Baerbock daf\u00fcr, die Zusammenarbeit mit den USA neu zu gestalten. F\u00fcr den Fall einer gr\u00fcnen Regierungsbeteiligung k\u00fcndigte die Gr\u00fcnen-Chefin Gespr\u00e4che mit Frankreichs Pr\u00e4sident Emmanuel Macron an. Auch \u00fcber robuste europ\u00e4ische Milit\u00e4reins\u00e4tze. \u201eEinfach wird das nicht. Aber wir d\u00fcrfen uns nicht wegducken\u201c, sagt sie.\n[Wenn Sie alle aktuellen Nachrichten live auf Ihr Handy haben wollen, empfehlen wir Ihnen unsere runderneuerte App, die Sie hier f\u00fcr Apple- und Android-Ger\u00e4te herunterladen k\u00f6nnen.]\nDie Union, ein m\u00f6glicher Koalitionspartner der \u00d6kopartei nach der Bundestagswahl, zeigte sich erfreut. Dies bedeute einen \u201eParadigmenwechsel\u201c der Gr\u00fcnen in der Au\u00dfen- und Sicherheitspolitik, sagte Fraktionsvize Johann Wadephul (CDU) dem Tagesspiegel: \u201eDas kann man nur begr\u00fc\u00dfen, denn endlich scheinen die Gr\u00fcnen in der Realit\u00e4t der internationalen Lage angekommen zu sein und wollen nicht mehr die Augen verschlie\u00dfen.\u201c\nBaerbock gilt innerhalb der Gr\u00fcnen als Vertreterin des realpolitischen Fl\u00fcgels. Der hatte unter seiner damaligen Leitfigur Joschka Fischer seit Mitte der 1990er Jahre und sp\u00e4ter die auch aus dem Kampf gegen die atomare Nachr\u00fcstung entstandene Partei dazu bewegt, Kampfeins\u00e4tzen der Bundeswehr im Kosovo \u2013 und sp\u00e4ter im Afghanistankrieg zuzustimmen. Viele Pazifisten verlie\u00dfen daraufhin die Gr\u00fcnen.\nAuch von J\u00fcrgen Trittin, einem der Wortf\u00fchrer des linken Fl\u00fcgels, kommen l\u00e4ngst Aussagen, wonach die Bundeswehr f\u00fcr Auslandseins\u00e4tze gut ausger\u00fcstet sein m\u00fcsse. Wer glaube, im R\u00fcstungsetat k\u00f6nne man viel Geld sparen, sei auf dem Holzweg, sagte Trittin k\u00fcrzlich der \u201etaz\u201c und f\u00fcgte hinzu: \u201eWenn ich im Rahmen eines UN-Mandats Soldatinnen und Soldaten nach Mali schicke, dann m\u00fcssen sie so ausger\u00fcstet sein, dass sie ihren Auftrag erf\u00fcllen k\u00f6nnen. Das k\u00f6nnen wir zurzeit nicht.\u201c\nCDU-Mann Wadephul hat auch Trittins Reden im Bundestag und das \u201etaz\u201c-Interview aufmerksam verfolgt. \u201eDie Gr\u00fcnen scheinen endlich anzuerkennen, dass wir in unsere Verteidigung und die Bundeswehr nachhaltig investieren m\u00fcssen\u201c, sagt er. Eine moderne und schlagkr\u00e4ftige Bundeswehr sei notwendig, um gegen\u00fcber den USA und den EU-Partnern verl\u00e4sslich und b\u00fcndnisf\u00e4hig zu sein. Auch Frankreich, der engste europ\u00e4ische Verb\u00fcndete, m\u00fcsse sich sowohl bei Auslandseins\u00e4tzen als auch bei R\u00fcstungskooperationen auf Deutschland verlassen k\u00f6nnen: \u201eDas sieht jetzt auch die Spitze der Gr\u00fcnen ganz klar.\u201c\nKritischer als Wadephul sieht SPD-Au\u00dfenpolitiker Nils Schmid den Aufschlag der Gr\u00fcnen. \u201eWenn Annalena Baerbock vorschl\u00e4gt, mit Frankreich \u00fcber ,robuste europ\u00e4ische Milit\u00e4reins\u00e4tze' zu sprechen, m\u00fcsste sie konkret sagen, was genau sie sich darunter vorstellt\", meint der Sozialdemokrat. Solle Deutschland k\u00fcnftig an Missionen wie der Task Force Takuba, einem milit\u00e4rischen Einsatzverband europ\u00e4ischer Staaten zur Unterst\u00fctzung der durch Frankreich gef\u00fchrten Operation Barkhane im Einsatz gegen terroristische Gruppen in der Sahelzone, teilnehmen? \n[Mehr zum Thema: Lesen Sie hier einen Kommentar: Wer f\u00fchrt das Au\u00dfenamt nach der Wahl? Raten Sie mal!]\nSchmid weiter: \"Das w\u00e4re verwunderlich, zumal sich die Gr\u00fcnen im Bundestag bislang noch nicht einmal zur Zustimmung zum Mandat f\u00fcr die europ\u00e4ische Ausbildungsmission EUTM Mali durchringen konnten.\" Insofern seien Baerbocks Vorschl\u00e4ge \"noch etwas unausgereift\", meint der au\u00dfenpolitische Sprecher der SPD-Fraktion und f\u00fcgt hinzu. \"Und ich habe auch meine Zweifel, dass sie daf\u00fcr die Unterst\u00fctzung der Mehrheit ihrer eigenen Parteifreunde bekommt.\u201c\nZu einem g\u00e4nzlich vernichtenden Urteil kommt Sevim Dagdelen, Au\u00dfenpolitikerin der Linksfraktion. \"Das Werben der Gr\u00fcnen-Vorsitzenden f\u00fcr mehr Milit\u00e4reins\u00e4tze und noch mehr Milliarden f\u00fcr die Aufr\u00fcstung gerade auch angesichts Corona-Pandemie und Klima-Krise ist regierungsversessen und verantwortungslos\", erkl\u00e4rte sie. Es sei \"besch\u00e4mend und ern\u00fcchternd\", wie sich die Gr\u00fcnen wegduckten vor einer verantwortlichen Au\u00dfen- und Sicherheitspolitik, die auf Kooperation setze statt auf milit\u00e4rische Daueraufr\u00fcstung. \"Das Festhalten an der Konfrontation gegen Russland und China ist brandgef\u00e4hrlich, auch unter dem Deckmantel der EU\", meinte die Linken-Politikerin.\nUnabh\u00e4ngige Beobachter w\u00fcrdigen Baerbocks Aussagen ebenfalls. \u201eDas Interview ist musterhaft f\u00fcr jemanden, der ernsthaft Regierungspolitik betreiben will und gleichzeitig wei\u00df, dass er dies seiner Basis vermitteln muss\u201c, sagt Christian M\u00f6lling von der Deutschen Gesellschaft f\u00fcr Ausw\u00e4rtige Politik (DGAP).\nIn ihrem neuen Grundsatzprogramm haben sich die Gr\u00fcnen ausdr\u00fccklich zur Rolle der Nato bekannt. Gleichzeitig fordert die Partei, dem Atomwaffensperrvertrag beizutreten, was die Stationierung von US-Atomwaffen in Deutschland ausschlie\u00dfen w\u00fcrde. Das deutliche Bekenntnis zu einer starken Au\u00dfen- und Sicherheitspolitik der EU bildet dazu eine Binnenspannung. \u201eDas ist eine konstruktive Ambivalenz, die den Gr\u00fcnen politische Handlungsf\u00e4higkeit in m\u00f6glichen Koalitionsverhandlungen sichert und trotzdem eine Einbindung der Fl\u00fcgel erm\u00f6glicht, die ein Ergebnis mittragen m\u00fcssen\u201c, urteilt DGAP-Experte M\u00f6lling.\nDass es nicht leicht werden d\u00fcrfte, die kritische Basis mitzunehmen, wird auch Baerbock wissen. Als sie im Februar in der B\u00f6ll-Stiftung die heiklen Fragen ansprach, klatschten an dieser Stelle im voll besetzten Saal nur zwei Zuh\u00f6rerinnen.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1376581827872317445,       \"url\": \"https://twitter.com/Earthfriend21/status/1376581827872317445\",       \"date\": \"2021-03-29 17:07:38+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/rG4nOc111SIch kann mich weder mit @Markus_Soeder oder @ArminLaschet als KK anfreunden . Mit @OlafScholz oder @ABaerbock aber auch nicht. z.B. wegen Militarismus\ud83d\ude11 https://t.co/IFRbkkAe7Rhttps://t.co/YCB6IgY0b0F\u00fcr mich ein #NoGoD Von D muss #Frieden ausgehen! https://t.co/hqk27tgU9d\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 249620286,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1234922429379743745/NwsUXJpP_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/249620286/1357552805\",              \"username\": \"Earthfriend21\",              \"name\": \"\ud83c\udf08Rainbow-Warrior21\u262f\ufe0f\",              \"description\": \"Undogmatisch-autonomer Freidenker, Humanist & GG-Fan \ud83d\ude42No #S21 No Nazis. Vielseitig interessiert. Gern \u00e4hnlich vernetzt\ud83d\udc9e \ud83d\ude09#DasNetzwerk #ReconquistaInternet\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-02-09 12:40:36+00:00\",              \"location\": \"Im wilden S\u00fcden ;-) !\",              \"followers\": 1417,              \"friends\": 4027,              \"tweets\": 48821,              \"liked_tweets\": 46439,              \"lists_member\": 29,              \"media_shared\": 4206       }}, {       \"id\": 1373692160915222534,       \"url\": \"https://twitter.com/jan_ni/status/1373692160915222534\",       \"date\": \"2021-03-21 17:45:07+00:00\",       \"text\": \"@christophwick @kryptomania84 Wie immer bei irgendwelchen Nischenthemen. Die Gr\u00fcnen w\u00e4hlt man f\u00fcr vermeintlichen Klimaschutz.  Kampfeins\u00e4tze der Bundeswehr sind jetzt wohl auch ok https://t.co/JIN0GUUciO Irgendwelche Schwachmaten der @tagesschau nennen das Regierungsf\u00e4higkeit\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 77994562,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1256145391243984896/X9eXgD4E_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"jan_ni\",              \"name\": \"Jan Ni\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-09-28 11:58:40+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 308,              \"friends\": 1753,              \"tweets\": 24136,              \"liked_tweets\": 35469,              \"lists_member\": 34,              \"media_shared\": 193       }}, {       \"id\": 1353845079656570880,       \"url\": \"https://twitter.com/Rockin_Rob85/status/1353845079656570880\",       \"date\": \"2021-01-25 23:19:54+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/wyUwf2QCuI@Die_Gruenen  @GrueneBundestag  Ihr seid super! Ich liebe es, wenn man mit Regenbogenfarbenen Einh\u00f6rnern und Farbbeuteln aufr\u00fcsten will. &lt;3 Krieg f\u00fcr das Klima! K\u00f6nnt ihr @katjakipping nicht mal abwerben? :) Sie steht euch ja eh n\u00e4her als jedem anderen.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2981783705,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1375499668336087040/J6GGscI-_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2981783705/1615290330\",              \"username\": \"Rockin_Rob85\",              \"name\": \"Disobey - Anachoret\",              \"description\": \"Gg: Identit\u00e4tsPolitik/Kriegsbef\u00fcrworter/fanatische Extremisten aller Art,Allzu Woke,Dogmatiker, Flaggen-Bannerverschanzern/Spaltern, Neocons, Bias\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-01-16 21:53:08+00:00\",              \"location\": \"Colonia Hirnlosdat\",              \"followers\": 186,              \"friends\": 483,              \"tweets\": 7249,              \"liked_tweets\": 5196,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 949       }}, {       \"id\": 1334464149049516032,       \"url\": \"https://twitter.com/dgapev/status/1334464149049516032\",       \"date\": \"2020-12-03 11:47:00+00:00\",       \"text\": \"\u201eDas Interview ist musterhaft f\u00fcr jemand, der ernsthafte Regierungspolitik betreiben will\u201c, lobt unser @Ce_Moll im @Tagesspiegel @ABaerbock|s Aussagen zu Ausstattungsproblemen bei der #Bundeswehr &amp; \ud83c\udde9\ud83c\uddea Verantwortung in der Au\u00dfen- &amp; #Sicherheitspolitik. https://t.co/L40MYB2nBS\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 10,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://buffer.com rel=nofollow>Buffer</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 19703474,              \"url\": \"https://dgap.org/de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1200062972154073089/--QWwVYO_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/19703474/1574952285\",              \"username\": \"dgapev\",              \"name\": \"DGAP\",              \"description\": \"Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Ausw\u00e4rtige Politik e.V. | German Council on Foreign Relations. Advancing Foreign Policy. Since 1955.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-01-29 09:29:23+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 18153,              \"friends\": 1136,              \"tweets\": 9120,              \"liked_tweets\": 3130,              \"lists_member\": 434,              \"media_shared\": 2070       }}, {       \"id\": 1334029604282109952,       \"url\": \"https://twitter.com/HHawkeye24/status/1334029604282109952\",       \"date\": \"2020-12-02 07:00:17+00:00\",       \"text\": \"Wenn es um die Macht geht, sind auch f\u00fcr u2066@Die_Gruenenu2069 Positionen nicht mehr wichtig.Sie schickten die BW in den ersten Kampfeinsatz. F\u00fcr dieses Entgegenkommen wird die @CDU dann wohl Autos verbieten. https://t.co/an9Qe51G9C\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1309738484,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1362824340195209217/gq4XBLAM_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1309738484/1561295679\",              \"username\": \"HHawkeye24\",              \"name\": \"Hawkeye \ud83c\udde9\ud83c\uddea\",              \"description\": \"Bevor wir uns Gedanken machen, wohin wir gehen, sollten wir uns klar sein, woher wir kommen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-03-28 07:32:34+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 971,              \"friends\": 797,              \"tweets\": 38608,              \"liked_tweets\": 72999,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 319       }}, {       \"id\": 1333900088209379330,       \"url\": \"https://twitter.com/Ce_Moll/status/1333900088209379330\",       \"date\": \"2020-12-01 22:25:38+00:00\",       \"text\": \"@J_Buehl Essen gibt Sicherheit ! ein paar Kleinigkeiten mache ich noch nebenbei amuse gueule https://t.co/NLnpGbcrighttps://t.co/lRaRxZv8rl\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3525878536,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1173694166775357452/KH8n8x9C_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3525878536/1463320235\",              \"username\": \"Ce_Moll\",              \"name\": \"Christian M\u00f6lling\",              \"description\": \"Research Director @dgapev German Council on Foreign Relations. Security, Defence, Tec, Industry ... & Foodex @gmfus @SWPBerlin @EUISS @RUSI_org @FRS_org...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-09-02 18:21:33+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 6709,              \"friends\": 752,              \"tweets\": 13987,              \"liked_tweets\": 13144,              \"lists_member\": 130,              \"media_shared\": 485       }}, {       \"id\": 1333898779280498689,       \"url\": \"https://twitter.com/VomChiemgau/status/1333898779280498689\",       \"date\": \"2020-12-01 22:20:26+00:00\",       \"text\": \"Heute ist der 1. Dezember, nicht der 1. April. Wer uns das Auto verbieten will und selber die meisten Flugstrecken zur\u00fccklegt ist nicht regierungsf\u00e4hig sondern anma\u00dfend und selbstherrlich. Das ist nicht meine Vorstellung von einer zuk\u00fcnftiger Regierung. https://t.co/1PtzErZQmA\",       \"replies\": 15,       \"retweets\": 32,       \"likes\": 110,       \"quotes\": 7,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1256980134453751810,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1284557771929780224/bHgR1zbF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1256980134453751810/1595097415\",              \"username\": \"VomChiemgau\",              \"name\": \"\ud83d\udc99Apollonia\ud83d\udc99Freifrau\",              \"description\": \"Liebt Luzi\ud83d\udd25(800PS), ihre Freiheit\ud83d\uddfd&das Wei\u00dfbier\ud83c\udf7b. Berge\ud83e\uddd7\ud83c\udffcu200d\u2640\ufe0f, Wald\ud83c\udf32&Tiere\ud83d\udc3e, Yoga\ud83e\uddd8\ud83c\udffcu200d\u2640\ufe0f, Bikes\ud83c\udfcd&Metal\ud83e\udd41\ud83c\udfb8\ud83e\udd18\ud83c\udffb. Geradeheraus\ud83d\udde3. Stabil\u2694\ufe0f\ud83d\udee1.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-03 16:14:50+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 3058,              \"friends\": 3530,              \"tweets\": 31857,              \"liked_tweets\": 36423,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 1462       }}, {       \"id\": 1333742385851928583,       \"url\": \"https://twitter.com/Ce_Moll/status/1333742385851928583\",       \"date\": \"2020-12-01 11:58:59+00:00\",       \"text\": \"Gr\u00fcne machen sich regierungsf\u00e4hig @Ce_Moll: \u201ekonstruktive Ambivalenz, die den Gr\u00fcnen politische Handlungsf\u00e4higkeit in m\u00f6glichen Koalitionsverhandlungen sichert und trotzdem eine Einbindung der Fl\u00fcgel erm\u00f6glicht, die ein Ergebnis mittragen m\u00fcssen\u201c  https://t.co/lRaRxZMJPV\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3525878536,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1173694166775357452/KH8n8x9C_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3525878536/1463320235\",              \"username\": \"Ce_Moll\",              \"name\": \"Christian M\u00f6lling\",              \"description\": \"Research Director @dgapev German Council on Foreign Relations. Security, Defence, Tec, Industry ... & Foodex @gmfus @SWPBerlin @EUISS @RUSI_org @FRS_org...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-09-02 18:21:33+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 6709,              \"friends\": 752,              \"tweets\": 13987,              \"liked_tweets\": 13144,              \"lists_member\": 130,              \"media_shared\": 485       }}, {       \"id\": 1333700055665168384,       \"url\": \"https://twitter.com/floetinho/status/1333700055665168384\",       \"date\": \"2020-12-01 09:10:46+00:00\",       \"text\": \"Die Gr\u00fcnen machen sich regierungsf\u00e4hig https://t.co/CiN4VYClGA\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 74076835,              \"url\": \"http://flautodolce.blogspot.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/3514848032/1df56b1d12d09cdc6fbab40880a0c487_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/74076835/1411224142\",              \"username\": \"floetinho\",              \"name\": \"Rolf Ullrich\",              \"description\": \"Blockfl\u00f6tist, Modellbahner, Trambahnologe, Feringologe\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-09-14 04:57:43+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 235,              \"friends\": 234,              \"tweets\": 13805,              \"liked_tweets\": 51,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 652       }}]"}