{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/meinung/warum-blacklivesmatter-allen-nutzt-bewegung-repariert-die-demokratie/25966984.html",
     "date": "2020-07-09T11:33:27+02:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "Bewegung repariert die Demokratie",
     "article": "Identit\u00e4tspolitik hei\u00dft es abf\u00e4llig, Gr\u00fcppcheninteressen. Nein, der Protest der Ausgeschlossenen hilft der Gesellschaft, sich zu erneuern. Eine Kolumne. Die \u00c4ra Corona ist gerade eine ganz schlechte Zeit zum massenhaften Protestieren, f\u00fcr politische Bewegung. Mit Sicherheitsabstand ist die N\u00e4he, die es f\u00fcr gemeinsame Aktion braucht, nicht leicht herzustellen.  \nZugleich ist Corona eine ausgezeichnete Zeit daf\u00fcr, schlie\u00dflich beweisen Folgen und Bew\u00e4ltigung der Pandemie gerade, welches Ma\u00df an Disruption von jetzt auf gleich m\u00f6glich ist, also wie rasch sich mit Routinen brechen l\u00e4sst, die lange als unab\u00e4nderlich galten, mit alten Formen der (B\u00fcro-)Arbeit. \nAuch viele hochwichtige Meetings funktionierten als Videokonferenzen nicht \u00fcbel. \nMittendrin in dieser Zeit zeigen sich neue Br\u00fcche, die mit der Pandemie h\u00f6chstens insofern zu tun haben, als dass sie sie vertieft. Nach #blacklivesmatter in den USA redet auch Deutschland \u2013 nach einigem Z\u00f6gern \u2013 vom hiesigen institutionellem Rassismus, also dem im System. \nIn den Medien fehlen viele Stimmen\nEndlich sind die Stimmen von Schwarzen Expertinnen, Aktivisten, Organisationen zu h\u00f6ren. Und die ein oder andere Talkshow bewies durch ihre anf\u00e4ngliche Unf\u00e4higkeit, diese Stimmen aufzusp\u00fcren, dass sie f\u00fcr wesentliche Teile des Politischen und der Gesellschaft anscheinend keine Antennen und Expertise hat. \n [F\u00fcr alle, die Berlin sch\u00f6ner und solidarischer machen, gibt es den Tagesspiegel-Newsletter \u201eEhrensache\u201c. Er erscheint immer am zweiten Mittwoch im Monat. Hier kostenlos anmelden: ehrensache.tagesspiegel.de.  ]\nEin produktives Scheitern nebenbei, w\u00fcrden nicht nur Talkmasterinnen, sondern der Journalismus insgesamt es nutzen und einsehen, dass das bis zum \u00dcberdruss proklamierte Ethos \u201eberichten, was ist\u201c, zur Selbstt\u00e4uschung verf\u00fchrt. Weite Teile dessen, \u201ewas ist\u201c, ist schlicht unbekannt, passt nicht ins Ressort - und Sendeschema oder in die eigenen sozialen Vorurteile, in die interne Themenhierarchie \u2013 ein Problem jedes Berufs \u2013 oder schlicht nicht auf die paar Seiten Zeitung. \nEin gro\u00dfer Kollege hat das einst mit einem sch\u00f6nen Apercu kommentiert: Wie gut, dass in der Welt immer nur so viel passiert, wie in die Zeitung passt.\nEin neuer Gesellschaftsvertrag ist n\u00f6tig\nDabei sind die Stimmen der Anderen, des Dissens, des Protests viel mehr als Vertretung von Einzelinteressen, die auch an den Tisch der Etablierten wollen. In einem anregenden Buch \u2013 leider  jetzt auf Deutsch in sperrigem Nominalstil erschienen \u2013 argumentiert Donatella della Porta, Forscherin an der renommierten Scuola Normale Superiore in Florenz, dass soziale Bewegungen, progressive jedenfalls, Gesellschaften insgesamt voranbringen. \nSie reparieren, was falsch l\u00e4uft in der Demokratie. Della Porta spricht vom \u201egebrochenen Gesellschaftsvertrag\u201c auch in weitgehend funktionst\u00fcchtigen Demokratien, wenn wie in den Jahrzehnten des herrschenden Neoliberalismus die Parlamente, die demokratisch legitimierten Volksvertretungen, ins Korsett angeblich alternativloser Marktlogiken und Sparvorgaben gezwungen werden \u2013 oder sich zwingen lassen \u2013 und auch linke Parteien nicht mehr gegensteuern und dadurch elementare Interessen der 99 Prozent unvertreten bleiben. \nPolizei und Beh\u00f6rden arbeiten ohne Diskriminierung besser\nHier gelte es, \u201edie grundlegende Beziehung zwischen Gesellschaft und Staat wiederherzustellen\u201c,  schreibt sie. Und das passiere von unten. Sie nennt Irland, wo die Verfassung von B\u00fcrgern neu geschrieben wurde, Spanien und Bolivien, wo die Energie der Stra\u00dfe sogar in neue Parteien floss. \nF\u00fcr Deutschland lie\u00dfe sich an Umwelt denken, die bis Mitte der 1980er Jahre weder in Bund noch L\u00e4ndern ein Ministerium hatte, oder Migration, die \u2013 \u201eDeutschland ist kein Einwanderungsland\u201c \u2013 schlicht geleugnet wurde.\nDer n\u00e4chste neue Kontinent, den etablierte Politik entdecken muss, hei\u00dft Diskriminierung, Rassismus. Das ist kein l\u00e4stiges \u00c4rgernis, das man privat erleidet oder wegsteckt. Es ist politisch. Und politisch gemacht hat es das jahrelange beharrliche Engagement von Menschen aus diskriminierten Minderheiten. \nEs wird ihnen am Ende hoffentlich ein Leben erm\u00f6glichen, wie es das Grundgesetz garantiert, in unangetasteter Menschenw\u00fcrde. Aber ihr Engagement ist auch Institutionenmodernisierung. Beh\u00f6rden, die nicht diskriminieren, st\u00e4rken das Vertrauen zum Staat, eine Polizei, die es mit ihrem internen Rassismus  aufnimmt, deeskaliert und bekommt bessere Ermittlungsergebnisse, weil sie Unschuldsvermutung und Verdacht nicht nach Hautfarbe sortiert. \nWie w\u00e4re es also, den K\u00f6pfen hinter Berlins Landesantidiskriminierungsgesetz, dem bisher einzigen in Deutschland, Bundesverdienstkreuze umzuh\u00e4ngen statt aufzuheulen, sie br\u00e4chten das Abendland zum Einsturz? Das Gegenteil ist doch der Fall! Und Covid-19 sollte sowieso gelehrt haben, dass die Welt nicht untergeht, wenn alte Routinen fallen.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1282233250165948416,       \"url\": \"https://twitter.com/MatthiasMeisner/status/1282233250165948416\",       \"date\": \"2020-07-12 08:40:04+00:00\",       \"text\": \"Identit\u00e4tspolitik hei\u00dft es abf\u00e4llig, Gr\u00fcppcheninteressen. Nein, der Protest der Ausgeschlossenen hilft der Gesellschaft, sich zu erneuern. Wichtiger Text von @dernbachan https://t.co/TvBWwMdCtd via @Tagesspiegel\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 10,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2180031792,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de/5264588.html\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/497545866492665857/zUvK4hKr_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2180031792/1460404321\",              \"username\": \"MatthiasMeisner\",              \"name\": \"Matthias Meisner\",              \"description\": \"Journalist \u2022 Autor #UnterSachsen #St\u00e4ndigeAusreise @ChLinksVerlag \u2022 #ExtremeSicherheit #FehlenderMindestabstand @herder_verlag \u2022 Kolumnist @SEENOTRETTUNG\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2013-11-07 12:45:17+00:00\",              \"location\": \"Berlin \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d \u67cf\u6797 \u0628\u0631\u0644\u064a\u0646\",              \"followers\": 35950,              \"friends\": 7101,              \"tweets\": 87666,              \"liked_tweets\": 67008,              \"lists_member\": 722,              \"media_shared\": 6919       }}]"
}