{"url": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/aenderung-des-berliner-wahlgesetzes-warum-kleine-parteien-wegen-corona-kaum-chancen-auf-die-abgeordnetenhauswahl-haben/26792256.html", "date": "2021-01-13T19:06:49+01:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "Warum kleine Parteien wegen Corona kaum Chancen auf die Abgeordnetenhauswahl haben", "article": "Kleinparteien dr\u00e4ngen wegen Corona auf \u00c4nderungen im Partei- und Vereinsrecht. Wegen Pr\u00e4senzpflichten droht ihnen schlimmstenfalls der Ausschluss von der Wahl. Die Zeit dr\u00e4ngt. Im Januar sollten die \u201eVolt\u201c-Mitglieder ihre Kandidaten f\u00fcr die Abgeordnetenhauswahl im September aufstellen. Wegen der Pandemie geht das nun nicht. Die Partei teilt das Schicksal vieler anderer kleiner Parteien wie der Piraten, der \u201ePartei\u201c oder \u201eRadikal:Klima\u201c. L\u00e4uft es schlecht, fehlt ihnen die Planungssicherheit f\u00fcr die Teilnahme an der Wahl.\nDer Grund ist das Berliner Wahlrecht. Es schreibt vor, wie \u00fcberall in Deutschland, dass Nominierte f\u00fcr Bezirks- oder Landtagswahlen auf Ortsterminen gew\u00e4hlt werden m\u00fcssen. \u201eWir kleinen Parteien werden dadurch in eine Situation gebracht, in der wir uns zwischen Sicherheit und politischer Teilhabe entscheiden m\u00fcssen\u201c, sagt der Co-Landesvorsitzende von \u201eVolt\u201c, Steffen Meyer. Die pro-europ\u00e4ische B\u00fcrgerpartei gibt es seit 2017.\nDen kleinen Parteien fehlt nicht nur das Geld f\u00fcr ausreichend gro\u00dfe R\u00e4ume f\u00fcr Versammlungen mit Abstandsregeln und Hygienekonzept. Sie stehen auch unter immensem Zeitdruck: Alle Parteien, die nicht bereits im Abgeordnetenhaus sitzen, m\u00fcssen bis Juli Unterst\u00fctzerlisten vorlegen, damit sie \u00fcberhaupt an der Wahl teilnehmen k\u00f6nnen. Das ist w\u00e4hrend einer Pandemie, in der alle im besten Fall zu Hause bleiben sollen, auch nicht ganz einfach.\nDas n\u00e4chste Problem: Unterst\u00fctzer kann nur sammeln, wer auch Kandidaten aufgestellt hat. Ein Teufelskreis. Auf Bundesebene wurde dieses Problem schon im Oktober 2020 angegangen. Dort k\u00f6nnen parteiinterne Wahlen gr\u00f6\u00dftenteils digital oder zumindest per Briefwahl erfolgen. Das Bundesinnenministerium m\u00fcsste das im Notfall bestimmen. In Berlin gibt es noch kein Gesetz \u2013 allerdings wird in der Regierungskoalition ein entsprechender Entwurf der SPD-Fraktion diskutiert.\nSven Kohlmeier, rechtspolitischer Sprecher seiner Fraktion, plant, eine bis zum 31. Dezember 2021 befristete Regelung. Bis dahin sollen Parteien ihre Wahlvorschl\u00e4ge digital machen d\u00fcrfen, auch die Zahl derjenigen, die \u00fcber die Kandidaten entscheiden, soll verringert werden. So k\u00f6nnten Kandidaten von einer Delegiertenversammlung gew\u00e4hlt werden, statt von einer viel gr\u00f6\u00dferen Mitgliederversammlung. Die Zahl der Delegierten k\u00f6nnte laut des Gesetzentwurfs verringert werden. Weniger Wahlvolk, weniger Viren. \nDie gesamte Wahl k\u00f6nnte als Briefwahl stattfinden\nAuch die Zahl der Unterst\u00fctzer-Unterschriften soll der Senat im Notfall von bislang 2200 verringern k\u00f6nnen. Die \u00c4nderung betrifft auch die Abgeordnetenhauswahl selbst: Zur Not soll die Berliner Landesregierung dann sogar bestimmen k\u00f6nnen, die Abstimmung im September als reine Briefwahl stattfinden zu lassen. Das w\u00e4re letztlich wohl Aufgabe der Innenverwaltung, bei der auch die Landeswahlleiterin angesiedelt ist.\n Die SPD-Fraktion hat die \u00c4nderungen am Landeswahlgesetz am Dienstag auch beschlossen, die Linksfraktion hat Zustimmung signalisiert. Nur bei den Gr\u00fcnen gibt es Skepsis gegen den SPD-Entwurf. \u201eEigentlich sind sich alle einig, dass wir diese Gesetzes\u00e4nderung brauchen, um den vielen und auch kleineren Parteien in Berlin das Leben f\u00fcr die Wahlen nicht noch schwerer zu machen\u201c, sagte Kohlmeier dem Tagesspiegel. \nDie Gr\u00fcnen h\u00e4tten Gespr\u00e4che dar\u00fcber mehrfach verschoben. \u201eDie tun immer als digitale Vorreiterpartei, sind aber nicht in der Lage so eine v\u00f6llig unkomplizierte \u00c4nderung mitzutragen\u201c, sagte Kohlmeier. Die Gr\u00fcnen sehen das naturgem\u00e4\u00df etwas anders.\nDer Gesetzesentwurf lasse \u201ehandwerklich zu w\u00fcnschen \u00fcbrig\u201c, sagte Daniel Wesener, parlamentarischer Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer der Gr\u00fcnen-Fraktion, die Wahlen m\u00fcssten geheim und manipulationssicher sein. Die Gr\u00fcnen h\u00e4tten sich \u00fcber die Schwierigkeit, digitale Wahlen wirklich geheim stattfinden zu lassen, auch schon mit dem \"Chaos Computer Club\" ausgetauscht.Er forderte die Innenverwaltung auf, erstmal entsprechende Standards in der Datensicherheit zu definieren.\n Rechtsanwalt Kohlmeier betont, dass selbst Aktiengesellschaften mittlerweile geheim und digital w\u00e4hlen, die entsprechende Technik l\u00e4ngst vorhanden sei. Im Vereinsrecht w\u00fcrden digitale Wahlen bereits seit M\u00e4rz 2020 durchgef\u00fchrt. Bislang, sagt Kohlmeier, sei ihm kein Fall bekannt, in dem solche Wahlen erfolgreich gerichtlich angefochten worden.\nDie Gr\u00fcnen haben bislang keinen eigenen Entwurf ausgearbeitet. Grunds\u00e4tzlich stehe seine Fraktion einer \u00c4nderung aber \"sehr offen\" gegen\u00fcber, sagte Wesener dem Tagesspiegel. \"Ich bin optimistisch, dass wir hier zeitnah etwas hinbekommen.\" Die n\u00e4chste M\u00f6glichkeit w\u00e4re, die Gesetzes\u00e4nderung in erster Lesung am 28. Januar einzubringen, die zweite Lesung k\u00f6nnte dann schon am 11. Februar stattfinden.\nEine Gesetzes\u00e4nderung k\u00f6nnte bis M\u00e4rz dauern\nSollten sich die die Koalitionsparteien nicht bis zum 28. Januar, die Antragsfrist endet schon vorher, auf einen gemeinsamen Entwurf zur \u00c4nderung des Wahlrechts einigen, wird die Zeit langsam knapp. Die n\u00e4chstm\u00f6gliche Plenarsitzung f\u00fcr die zweite Lesung f\u00e4nde dann erst wieder im M\u00e4rz statt. Die vielen kleinen Parteien in der Stadt h\u00e4tten dann gerade noch drei Monate, um ihre Kandidatinnen und Kandidaten zu w\u00e4hlen - und genug Unterst\u00fctzer zu sammeln.\n\"Wenn an dem Gesetzesentwurf bis M\u00e4rz gearbeitet wird, wissen wir f\u00fcr mindestens zwei weitere Monate nicht, wie die genauen Auflagen sein werden\", sagte Steffen Meyer, Co-Landeschef von \"Volt\" am Dienst. \"Wir m\u00fcssen dann ins Blaue planen und hoffen, dass alles gut gehen wird.\"\nAm Dienstag haben zwei Vertreter von \u201eVolt\u201c deshalb vor dem Abgeordnetenhaus f\u00fcr digitale Wahlen protestiert. Sie fordern eine Regelung, die unmittelbar ab Beschluss gilt und komplett digitale Kandidatenaufstellungen erm\u00f6glicht. In den drei Koalitionsparteien, besteht nun immerhin Einigkeit, dass schnell gehandelt werden muss \u2013 die Zeit bis Juli verrinnt.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1349617480558403586,       \"url\": \"https://twitter.com/SPD_Lehmann/status/1349617480558403586\",       \"date\": \"2021-01-14 07:20:56+00:00\",       \"text\": \"Guten Morgen, #MaHe! @GrueneFraktionB : blockiert nicht l\u00e4nger das neue Wahlgesetz von @KohlmeierSPD! Kleinparteien und die  #Demokratie leiden sonst. Angst vor Konkurrenz ( #Piraten?) #CoronaVirusDE #COVID19  #ickw\u00e4hlLehmann https://t.co/DenCZzpBRE\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 39708912,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1367428125580222475/r0ZNvI3P_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/39708912/1616359957\",              \"username\": \"SPD_Lehmann\",              \"name\": \"Jan Lehmann\",              \"description\": \"#IckW\u00e4hlLehmann f\u00fcr Kaulsdorf/Hellersdorf ins #AGH | stv. Vors. #SPD #MaHe | #BSB #MaHe | #LehmannL\u00e4uft #LottaNymanPassage | Franziska #Giffey wird @RegBerlin\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-05-13 07:31:56+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 148,              \"friends\": 255,              \"tweets\": 926,              \"liked_tweets\": 977,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 104       }}, {       \"id\": 1349429119193329671,       \"url\": \"https://twitter.com/VoltDeutschland/status/1349429119193329671\",       \"date\": \"2021-01-13 18:52:27+00:00\",       \"text\": \"Am Dienstag haben zwei Vertreter von Volt deshalb vor dem Abgeordnetenhaus f\u00fcr digitale Wahlen protestiert. Sie fordern eine Regelung, die unmittelbar ab Beschluss gilt und komplett digitale Kandidatenaufstellungen erm\u00f6glicht. @Volt_Berlin #AGH21https://t.co/thfbwwL5xe\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 8,       \"likes\": 60,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1009006866020683776,              \"url\": \"https://www.voltdeutschland.org\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1338732878138667008/nymszh5y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1009006866020683776/1573669757\",              \"username\": \"VoltDeutschland\",              \"name\": \"Volt Deutschland\",              \"description\": \"ZUKUNFT - MADE IN EUROPEProgressive, paneurop\u00e4ische Partei mit dem Ziel, Europa zu reformieren. #JetztBistDuDran #VoteVolt Imp: voltdeutschland.org/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2018-06-19 09:35:58+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 15888,              \"friends\": 637,              \"tweets\": 4937,              \"liked_tweets\": 6290,              \"lists_member\": 104,              \"media_shared\": 816       }}, {       \"id\": 1349427623441608708,       \"url\": \"https://twitter.com/Arotoko/status/1349427623441608708\",       \"date\": \"2021-01-13 18:46:31+00:00\",       \"text\": \"Warum kleine Parteien wegen Corona kaum Chancen auf die Abgeordnetenhauswahl haben https://t.co/HGHLP8yazy\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 547197601,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Arotoko\",              \"name\": \"AROTOKO\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-04-07 00:30:31+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 403,              \"friends\": 5002,              \"tweets\": 23107,              \"liked_tweets\": 723,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 13452       }}, {       \"id\": 1349426080210427905,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1349426080210427905\",       \"date\": \"2021-01-13 18:40:23+00:00\",       \"text\": \"\u00c4nderung des Wahlgesetzes: Warum kleine Parteien wie @Volt_Berlin oder @RadikalKlima in #Berlin kaum Chancen auf die #AGH-Wahl haben. https://t.co/e2ULn4vhhq\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 9,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 439057,              \"friends\": 1506,              \"tweets\": 259743,              \"liked_tweets\": 6946,              \"lists_member\": 4102,              \"media_shared\": 25705       }}, {       \"id\": 1349392557210554370,       \"url\": \"https://twitter.com/OedpBerlin/status/1349392557210554370\",       \"date\": \"2021-01-13 16:27:10+00:00\",       \"text\": \"Aus diesem Grund hat die \u00d6DP Berlin gestern Klage eingereicht. Wir fordern: Pflicht zum Unterschriftensammeln sofort aussetzen! https://t.co/zzkHhjuCDc@JuliusBetschka Warum kleine Parteien wegen Corona kaum Chancen auf die Abgeordnetenhauswahl haben https://t.co/EVK0H0geNh\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 8,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1040677741341929473,              \"url\": \"http://www.oedp-berlin.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1040907147784192000/0E1FwNUs_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1040677741341929473/1616246156\",              \"username\": \"OedpBerlin\",              \"name\": \"\u00d6DP Berlin\",              \"description\": \"\u00d6kologisch-Demokratischen Partei -  ganzheitlich denken - gemeinschaftlich handeln   - Ohne Unternehmensspenden! MENSCH vor Profit! #WenigeristMehr\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-09-14 19:04:43+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 421,              \"friends\": 556,              \"tweets\": 583,              \"liked_tweets\": 1330,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 49       }}, {       \"id\": 1349299703926632452,       \"url\": \"https://twitter.com/KohlmeierSPD/status/1349299703926632452\",       \"date\": \"2021-01-13 10:18:12+00:00\",       \"text\": \"Kandidaten-Aufstellung zur @AGH_Berlin-Wahl stellt eine Herausforderung dar - pandemiebedingt. @spdfraktionbln und @LinksfraktionB wollen daher eine \u00c4nderung Landeswahlgesetz. M\u00fcssen aber noch auf @GrueneFraktionB warten-dort wird wohl noch gedruckt... https://t.co/N3DPiYCrOe\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 420502434,              \"url\": \"http://www.sven-kohlmeier.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/805045700245553152/X-Jw0xAz_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/420502434/1516727763\",              \"username\": \"KohlmeierSPD\",              \"name\": \"Sven Kohlmeier\",              \"description\": \"Sprecher der SPD-Fraktion f\u00fcr Rechts- und Netzpolitik, Abgeordnetenhaus von Berlin, Abgeordneter aus Kaulsdorf, Kaulsdorf-Nord und Hellersdorf-S\u00fcd\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2011-11-24 18:23:09+00:00\",              \"location\": \"Berlin - Kaulsdorf\",              \"followers\": 3602,              \"friends\": 338,              \"tweets\": 11911,              \"liked_tweets\": 6508,              \"lists_member\": 187,              \"media_shared\": 1161       }}, {       \"id\": 1349276158215548930,       \"url\": \"https://twitter.com/JuliusBetschka/status/1349276158215548930\",       \"date\": \"2021-01-13 08:44:39+00:00\",       \"text\": \"Kleinparteien dr\u00e4ngen wegen Corona auf \u00c4nderungen im Partei- und Vereinsrecht. Wegen Pr\u00e4senzpflichten droht ihnen schlimmstenfalls der Ausschluss von der Wahl im Herbst. Erste Parteien drohen mit Klagen, die Zeit dr\u00e4ngt, aber die Gr\u00fcnen z\u00f6gern.https://t.co/vaopANF9r7\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 17,       \"likes\": 42,       \"quotes\": 3,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 857105270,              \"url\": \"https://www.torial.com/julius.betschka\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1165923784966201345/vE9KY5bO_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/857105270/1494023519\",              \"username\": \"JuliusBetschka\",              \"name\": \"Julius Betschka\",              \"description\": \"verantwortlicher Redakteur Landespolitik @tagesspiegel, Team @tspcheckpoint | Ex-@morgenpost | Niemand schreibt gerne. Alle haben gern geschrieben.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-10-01 22:17:45+00:00\",              \"location\": \"Berlin // Magdeburg\",              \"followers\": 9710,              \"friends\": 1407,              \"tweets\": 8377,              \"liked_tweets\": 22770,              \"lists_member\": 106,              \"media_shared\": 784       }}]"}