{"url": "https://www.tagesspiegel.de/politik/welche-massnahmen-sind-noch-angemessen-was-gestern-noetig-war-muss-es-heute-nicht-mehr-sein/25742350.html", "date": "2020-04-15T12:51:03+02:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "Was gestern n\u00f6tig war, muss es heute nicht mehr sein", "article": "Die Kurve wurde abgeflacht. Nun geht es um Lockerungen. Das Gebot der Stunde lautet: Was nicht zwingend notwendig ist, ist nicht verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig. Ein Kommentar. Ziel aller Regierungsma\u00dfnahmen war und ist es, die Kurve der Infektionen abzuflachen, damit das Gesundheitssystem weiter funktionieren kann. Den Experten zufolge ist das erreicht. Es gibt gegenw\u00e4rtig ausreichend Kapazit\u00e4ten auf den Intensivstationen der Krankenh\u00e4user. Jetzt geht es um Lockerungen. Verfassungsrechtlich bedeutet das, dass der Bundestag hier umso dringender gefordert ist.\nWarum das so sein muss? Die B\u00fcrger tragen in ihrer gro\u00dfen Mehrheit die sinnvollen Ma\u00dfnahmen mit. Was gut ist. Aber, wie sagt Verfassungsh\u00fcter Gerhart Baum? \u201eIch beobachte eine Mentalit\u00e4t, sich einer verst\u00e4rkten Daseinsvorsorge in jeder Hinsicht auszuliefern.\u201d Eine solche Mentalit\u00e4t w\u00e4re eher obrigkeitlich denn freiheitlich. Und die w\u00e4re fehl am Platz, wenn der Ausnahmezustand vorbei ist. Nicht alles ist schon in Ordnung, nur weil es von der Regierung kommt.\nJedenfalls betrifft das die Einschr\u00e4nkung von Grundrechten, noch dazu von heute auf morgen. Grundsatz muss sein: Was nicht zwingend notwendig ist, ist nicht verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig. \u201eVerh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfigkeit ist das Gebot der Stunde\u201c, betonen Verfassungsrechtler. Zumal das Prinzip der Verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfigkeit gewisserma\u00dfen als \u00dcberschrift \u00fcber dem Grundgesetz steht.\nDauer der Ma\u00dfnahmen ist entscheidend\nDie Verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfigkeit von Ma\u00dfnahmen h\u00e4ngt auch an ihrer Dauer. Was gestern noch n\u00f6tig war, muss heute vielleicht nicht mehr sein. So lautet die aktuelle Frage: Was ist geeignet, erforderlich und angemessen, um Gesundheit, Leben und unser Gesundheitssystem zu sichern?\nDa kann man zum Urteil gelangen, dass einiges - begr\u00fcndet - nicht mehr angemessen wirkt. Bei Gesch\u00e4ftsschlie\u00dfungen zum Beispiel. Wie jetzt in Drogerien und B\u00e4ckereien k\u00f6nnte es auch in kleinen Boutiquen wie in gro\u00dfen Kaufh\u00e4usern gehandhabt werden. Da wird eine bestimmte, begrenzte Anzahl von Personen gleichzeitig eingelassen, um die Sicherheitsabst\u00e4nde zu wahren. Dasselbe w\u00e4re auch in Gastst\u00e4tten oder Gottesdiensten m\u00f6glich. \nNutzung der Corona-App kann helfen\n\u00dcberall dort m\u00fcssten Sicherheitsabst\u00e4nde eingehalten werden. Nicht anders als im \u00dcbrigen bei Gerichtsverhandlungen oder Parlamentssitzungen. Die finden ja auch statt. Selbstverst\u00e4ndlich kann das alles zeitlich gestaffelt, schrittweise geschehen. Und die Nutzung der Corona-App kann helfen. Wenn Restaurant- oder Kinobetreiber auf ihr Hausrecht verweisen und den Zugang davon abh\u00e4ngig machen, dass von den Einzelnen die Corona-App genutzt wird, dann ist das gerechtfertigt. \nNRW sei in diesem Zusammenhang Dank. Es setzt ein Beispiel f\u00fcr den Bund. Auch wieder mit Hilfe von Gerhart Baum. Das ist die Idee zugleich f\u00fcr den Bundestag: Alle Ma\u00dfnahmen werden zun\u00e4chst auf zwei Monate befristet, danach entfallen die, deren Verl\u00e4ngerung das Parlament nicht ausdr\u00fccklich beschlossen hat. \nUnd vorher muss die Regierung dem Parlament genau darlegen, warum eine Verl\u00e4ngerung notwendig ist. Der Vorteil ist evident: Dieses Verfahren schafft die gr\u00f6\u00dftm\u00f6gliche demokratische Legitimation.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1250400429017649152,       \"url\": \"https://twitter.com/felmundo/status/1250400429017649152\",       \"date\": \"2020-04-15 12:27:48+00:00\",       \"text\": \"Welche Ma\u00dfnahmen sind noch angemessen? Was nicht zwingend notwendig ist, ist nicht verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig https://t.co/fpzxOpQvi0\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://buffer.com rel=nofollow>Buffer</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 17833617,              \"url\": \"http://www.felmundo.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1022542635758698496/Bvf4fen2_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/17833617/1532628108\",              \"username\": \"felmundo\",              \"name\": \"Felix\",              \"description\": \"Ex-Taucher mit Coaching-Kenntnissen und Tagesvater-Lizenz serviert Digital-Cocktails. #digitaletransformation #egovernment #socialsoftware #ecm #collaboration\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-12-03 10:18:20+00:00\",              \"location\": \"D\u00fcsseldorf, Deutschland\",              \"followers\": 713,              \"friends\": 143,              \"tweets\": 11976,              \"liked_tweets\": 89,              \"lists_member\": 138,              \"media_shared\": 621       }}]"}