{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/politik/nationalismus-in-indien-und-china-die-kriegsgefahr-in-asien-steigt/25926690.html",
     "date": "2020-06-17T21:21:17+02:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "Die Kriegsgefahr in Asien steigt",
     "article": "Warum Asien Europa auf dem Globus der Kriegsgefahr l\u00e4ngst abgel\u00f6st hat. Ein Kommentar. Die l\u00fcckenhaften Informationen vom Beinahe-Krieg im Himalaja klingen absurd \u2013 und lassen zugleich erschaudern wegen der Gefahren, wenn so ein Konflikt au\u00dfer Kontrolle ger\u00e4t. 20 tote Soldaten meldet Indien, China macht keine Angaben. Es seien keine Sch\u00fcsse gefallen, betonen beide. Wie brutal muss man sich den k\u00f6rperlichen Kampf vorstellen: Mann gegen Mann mit so schweren Verletzungen, dass sie in den eisigen Temperaturen auf dem Dach der Welt zu derart vielen Toten f\u00fchren?\n [Wenn Sie alle aktuellen Entwicklungen zur Coronavirus-Krise live auf Ihr Handy haben wollen, empfehlen wir Ihnen unsere runderneuerte App, die Sie hier f\u00fcr Apple- und Android-Ger\u00e4te herunterladen k\u00f6nnen. ]\nDurch den Himalaja verlaufen die Grenzen von drei Atomm\u00e4chten: China, Indien, Pakistan. Sie sind umstritten, sie sind nicht eindeutig markiert \u2013 k\u00f6nnen es teils auch nicht sein, weil die Naturelemente Gestalt und Verlauf von Gletschern, Schneefeldern, Flussbetten ver\u00e4ndern. Auf Karten behilft man sich mit dem K\u00fcrzel LAC, \u201eLine of Actual Control\u201c. So fluid und ver\u00e4nderbar k\u00f6nnen Grenzen sein, die man in Europa gerne \u201eunverletzlich\u201c nennt. Indien und Pakistan haben drei Kriege um Kaschmir gef\u00fchrt; diese Gefahr ist vielen bewusst. F\u00fcr den Grenzkrieg zwischen China und Indien von 1962 gilt das nicht. Kaum jemand schaute hin, als sie ihre Truppen verst\u00e4rkten. Einen Krieg wollen sie nicht. Sie werden aber von autorit\u00e4ren Nationalisten gef\u00fchrt. Xi Jinping und Narendra Modi k\u00f6nnen es sich nicht leisten, schwach zu erscheinen, schon gar nicht wenn Corona Zweifel weckt, ob sie die Lage unter Kontrolle haben. \nWenn geschossen wird, kann die Dynamik au\u00dfer Kontrolle geraten\nDaraus ergeben sich Gefahren. Wenn erst geschossen wird, kann die Wechseldynamik aus Kriegsgeschehen und nationaler Stimmung au\u00dfer Kontrolle geraten. Mit Chinas Aufstieg ist seine Bereitschaft, Milit\u00e4r zur Durchsetzung der Interessen einzusetzen, dramatisch gewachsen. Schiffe kleinerer Nachbarn werden in von China widerrechtlich beanspruchten Meereszonen gerammt. Kampfpiloten dr\u00e4ngen andere Jets mit riskanten Man\u00f6vern aus internationalen Luftr\u00e4umen, deren Kontrolle Peking reklamiert. Das Risiko bilden nicht \u00e4ltere Offiziere und Politiker; sie predigen Nationalstolz, wollen aber keinen Krieg. \n [Mit dem Newsletter \u201eTwenty/Twenty\u201c begleiten unsere US-Experten Sie jeden Donnerstag auf dem Weg zur Pr\u00e4sidentschaftswahl. Hier geht es zur kostenlosen Anmeldung: tagesspiegel.de/twentytwenty.]\nDas Risiko sind junge Hei\u00dfsporne im Kampfjet oder am Gewehr. Die Pr\u00e4ventionsinstrumente aber, die Europa im Kalten Krieg vor dem hei\u00dfen Krieg bewahrt haben \u2013 rote Telefone, Vertrauensbildung, Abr\u00fcstungsgespr\u00e4che \u2013, fehlen in Asien weitgehend. Asien hat Europa auf dem Globus der Kriegsgefahr l\u00e4ngst abgel\u00f6st.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1273349832711815169,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1273349832711815169\",       \"date\": \"2020-06-17 20:20:32+00:00\",       \"text\": \"#Nationalismus in #Indien und #China -  die #Kriegsgefahr in #Asien steigt. Warum Asien #Europa auf dem Globus der Kriegsgefahr l\u00e4ngst abgel\u00f6st hat. Ein Kommentar. https://t.co/8xCnw0jMK7\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 439057,              \"friends\": 1506,              \"tweets\": 259743,              \"liked_tweets\": 6946,              \"lists_member\": 4102,              \"media_shared\": 25705       }}]"
}