{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/wirtschaft/diw-chef-fratzscher-ueber-eine-exitstrategie-wie-lange-halten-wir-das-durch/25692564.html",
     "date": "2020-03-28T21:54:16+01:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "Wie lange halten wir das durch?",
     "article": "\u201eZeit ist der essenzielle Faktor\u201c f\u00fcr die Chancen auf Erholung der Wirtschaft. Die Exit-Strategie muss jetzt klar werden. Ein Beitrag von DIW-Pr\u00e4sident Marcel Fratzscher. Die Rufe nach einer Ausstiegsstrategie werden lauter, aber Bundeskanzlerin Angela Merkel hat den Forderungen nach einer baldigen Lockerung der Einschr\u00e4nkungen eine deutliche Absage erteilt. \nEin grundlegender Fehler in dieser Diskussion um eine Ausstiegsstrategie ist es, so zu tun, als ob es einen Widerstreit zwischen dem Schutz der Gesundheit und dem Schutz der Wirtschaft g\u00e4be: Eine funktionierende Wirtschaft ist Grundvoraussetzung f\u00fcr ein funktionierendes Gesundheitssystem und gesunde Menschen sind die Basis f\u00fcr eine florierende Wirtschaft. \nUm den Schaden f\u00fcr Gesundheit und Wirtschaft zu minimieren, kommt es darauf an, die Schutzstrategien aufeinander abzustimmen und eine Ausstiegsstrategie fr\u00fchzeitig zu kommunizieren. Nur so k\u00f6nnen der wirtschaftliche Schaden begrenzt und Menschenleben gesch\u00fctzt werden.\n Eine verl\u00e4ssliche Wirtschaftsprognose ist zu diesem Zeitpunkt v\u00f6llig unm\u00f6glich. Was sich zurzeit abzeichnet, ist, dass der wirtschaftliche Schaden der Corona-Ausbreitung wohl den der globalen Finanzkrise in den Jahren 2008 bis 2009 deutlich \u00fcbertreffen wird. \nDamals brach die deutsche Wirtschaftsleistung Ende 2008 und Anfang 2009 um mehr als f\u00fcnf Prozent ein, erholte sich danach aber recht schnell. Die Arbeitslosenzahl stieg nur geringf\u00fcgig, auch dank Kurzarbeit und flexibler Arbeitszeitkonten, und die Insolvenzen von Unternehmen waren begrenzt. \nKein V-Szenario\nWir \u00d6konomen reden von einem \u201eV-Szenario\u201c: Nach dem pl\u00f6tzlichen Absturz kommt genauso schnell und stark die wirtschaftliche Erholung. Dies d\u00fcrfte in der Coronakrise nun grundlegend anders sein.\n Zeit ist dabei der essenzielle Faktor, der f\u00fcr die Gesundheit und f\u00fcr die Wirtschaft jedoch diametral anders funktioniert: Die Einschr\u00e4nkungen des t\u00e4glichen Lebens sollen die Infektionskurve abflachen und die Ansteckung zeitlich in die L\u00e4nge ziehen, um das Gesundheitssystem nicht zu \u00fcberlasten. \nF\u00fcr die Gesundheit gilt also: Je l\u00e4nger der Shutdown anh\u00e4lt, umso besser. F\u00fcr die Wirtschaft dagegen steigen die Kosten mit jeder Woche des Stillstands exponentiell. Viele kleine mittelst\u00e4ndische Unternehmen haben genug R\u00fccklagen, um den Shutdown vielleicht f\u00fcr sechs oder acht Wochen zu \u00fcberleben. \nDanach wird es f\u00fcr viele kritisch, denn nicht nur die Einnahmen fallen weg, sondern viele der Kosten \u2013 wie Miete, Kreditzinsen, Versicherung und ein Teil der Arbeitskosten \u2013 m\u00fcssen weiter bedient werden. Ab einem bestimmten Zeitpunkt werden die Unternehmensinsolvenzen und die Arbeitslosenzahlen rapide zunehmen. \nDie Bundesregierung wird trotz ihres massiven und fr\u00fchzeitigen Wirtschaftsprogramms ein solches Szenario nicht verhindern k\u00f6nnen, sondern lediglich zeitlich verz\u00f6gern. Viele Unternehmerinnen und Unternehmer werden nicht warten, bis sie zahlungsunf\u00e4hig sind, um Besch\u00e4ftigte zu entlassen, sondern fr\u00fchzeitig handeln.\n Dies bedeutet auch, dass die Wirtschaft sich nicht wieder voll erholen kann und das Vorkrisenniveau f\u00fcr viele Jahre nicht erreicht wird. Denn wenn Unternehmen pleitegehen und Menschen ihre Arbeit verlieren, dann werden nicht so schnell wieder neue Unternehmen und neue Jobs ihren Platz einnehmen k\u00f6nnen. \nWir \u00d6konomen reden im schlimmsten Fall von einem \u201eL-Szenario\u201c, also einem permanenten Schaden. F\u00fcr die Wirtschaft ist es also wichtig, einerseits den Shutdown so kurz wie m\u00f6glich zu halten und andererseits so fr\u00fch wie m\u00f6glich die Ausstiegsstrategie zu bestimmen und zu kommunizieren.\n Eine geordnete und gelungene Ausstiegsstrategie h\u00e4ngt von zwei Phasen ab. In der jetzigen ersten Phase versucht die Politik, einen wirtschaftlichen Kollaps zu verhindern. Die Bundesregierung hat ein massives Programm von mehr als 700 Milliarden Euro beschlossen, um kleinen Unternehmen und Selbstst\u00e4ndigen konkrete Finanzhilfen zu geben, sich an gr\u00f6\u00dferen Unternehmen notfalls direkt zu beteiligen und Banken mit Garantien zu erm\u00f6glichen, weiterhin Kredite zu vergeben. \nDer Staat als letzte Instanz\nHinzu kommen viele Milliarden f\u00fcr Kurzarbeit und andere Ma\u00dfnahmen. Es ist gut m\u00f6glich, dass dieses Programm nicht ausreichen wird und der Staat nochmals deutlich mehr Geld nachlegen muss. Dabei sollten die Staatsschulden die letzte unserer Sorgen sein. \nDenn in einer solchen Situation kann nur noch der Staat als letzte Instanz die Wirtschaft st\u00fctzen und Arbeitspl\u00e4tze sichern. Und auch k\u00fcnftigen Generationen d\u00fcrfte es wichtiger sein, gute Arbeitspl\u00e4tze als geringe Staatsschulden zu haben.\n Je st\u00e4rker und \u00fcberzeugender diese Wirtschaftsprogramme in der ersten Phase sind \u2013 also Insolvenzen und gro\u00dfe Arbeitsplatzverluste vermieden werden k\u00f6nnen \u2013, desto besser sind die Chancen, dass die zweite Phase des wirtschaftlichen Neustarts gelingen kann. \nAber auch in dieser zweiten Phase sind weitere Ma\u00dfnahmen von gro\u00dfer Bedeutung. Zum einen muss verhindert werden, dass eine neue Infektionswelle losgetreten wird und neuerliche Beschr\u00e4nkungen innerhalb weniger Monate folgen. Dies erfordert, dass Risikogruppen gesch\u00fctzt, Tests massiv ausgeweitet und Fr\u00fchwarnsysteme aufgebaut werden. \nUm das Risiko f\u00fcr das Entstehen neuer Infektionsherde zu begrenzen, wird es aber auch n\u00f6tig sein, den Aufenthaltsort jedes Einzelnen \u00fcber Handydaten feststellen zu k\u00f6nnen. S\u00fcdkorea hat dies beeindruckend vorgemacht. Wir m\u00fcssen uns jedoch bewusst sein, dass dies auch einige unserer Rechte, vor allem beim Datenschutz, tempor\u00e4r beschneiden w\u00fcrde.\n Ein massives Konjunkturprogramm m\u00fcsste auch Teil der zweiten Phase sein, in der der Staat die deutlich schw\u00e4chere private Nachfrage zumindest teilweise durch staatliche Nachfrage kompensiert. Damit w\u00fcrde der Staat viele Unternehmen und damit Arbeitspl\u00e4tze retten. \nHoher Investitionsbedarf\nDie gute Nachricht ist, dass es mehr als genug Investitionsbedarf in Deutschland gibt. F\u00fcr Investitionen in Bildung, Innovation, Forschung und Entwicklung, Klimaschutz, digitale und Verkehrsinfrastruktur und viele andere Bereiche besteht in Deutschland gro\u00dfer Nachholbedarf, so dass h\u00f6here \u00f6ffentliche Investitionen eben nicht verpuffen, sondern die deutsche Wirtschaft nachhaltig st\u00e4rken w\u00fcrden. Auch eine Unterst\u00fctzung f\u00fcr finanzschwache Kommunen, die durch die Krise besonders stark gebeutelt sind, geh\u00f6rt zu einem solchen Programm dazu.\n Eine fr\u00fchzeitige Kommunikation der Ausstiegsstrategie ist essenziell, um einen noch gr\u00f6\u00dferen wirtschaftlichen Schaden zu verhindern. Dies hei\u00dft nicht, dass die Bundesregierung sich jetzt schon auf einen Zeitpunkt des Ausstiegs festlegen sollte. \nSie sollte aber kommunizieren, wie ein geordneter Prozess und unterst\u00fctzende Ma\u00dfnahmen aussehen werden. Der Faktor Zeit ist genauso essenziell f\u00fcr Wirtschaft und Besch\u00e4ftigte wie Vertrauen und Sicherheit. Eine \u00fcberzeugende Ausstiegstrategie \u2013 mit einer massiven Ausweitung von Tests und Identifikation von Risiken sowie einem lang angelegten Konjunkturprogramm \u2013 w\u00fcrde das Vertrauen st\u00e4rken und damit die Kosten f\u00fcr Gesundheit und Wirtschaft begrenzen helfen.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1244196061020852224,       \"url\": \"https://twitter.com/AndreasKiesch/status/1244196061020852224\",       \"date\": \"2020-03-29 09:33:51+00:00\",       \"text\": \"Es ist viel zu fr\u00fch die Z\u00fcgel zu lockern, das wird, muss noch dauern! Werden die Z\u00fcgel zu fr\u00fch gelockert, besteht die Gefahr, dass das Virus in mutierter Form in voller Wucht zur\u00fcckkommt, (Bumerangeffekt), viel, viel gr\u00f6\u00dferen Schaden anrichtet.  https://t.co/kjU3vQcH7s\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 729298944925286401,              \"url\": \"http://kiesch.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/729299617305788416/AyEBBk7c_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/729298944925286401/1468835819\",              \"username\": \"AndreasKiesch\",              \"name\": \"Andreas Kiesch\",              \"description\": \"Freier Journalist mit Schwerpunkt Arbeit, Soziales.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-05-08 13:16:33+00:00\",              \"location\": \"Heidelberg\",              \"followers\": 429,              \"friends\": 1115,              \"tweets\": 12310,              \"liked_tweets\": 21610,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 28       }}, {       \"id\": 1244194255096160256,       \"url\": \"https://twitter.com/GrnWrtDlg/status/1244194255096160256\",       \"date\": \"2020-03-29 09:26:41+00:00\",       \"text\": \"Wann beginnt die Kommunikation zu einer #Ausstiegsstrategie? @DIW-Chef u2066@MFratzscheru2069 \u00fcber eine Exitstrategie: Wie lange halten wir das durch? https://t.co/068zncU4Yk\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1073295747301470208,              \"url\": \"http://www.gruener-wirtschaftsdialog.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1360594249708949504/z3w82IcV_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"GrnWrtDlg\",              \"name\": \"Gr\u00fcner Wirtschaftsdialog\",              \"description\": \"Dialog zwischen Wirtschaft und Politik, insbesondere mit B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-12-13 19:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1005,              \"friends\": 978,              \"tweets\": 769,              \"liked_tweets\": 955,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 9       }}, {       \"id\": 1244192776474017792,       \"url\": \"https://twitter.com/MFratzscher/status/1244192776474017792\",       \"date\": \"2020-03-29 09:20:48+00:00\",       \"text\": \"Es ist zu fr\u00fch \u00fcber eine Lockerung der Corona Ma\u00dfnahmen zu spekulieren. Aber es sollte bald eine konkrete Ausstiegsstrategie kommuniziert werden. Denn eine Wirtschaft ist kein Schalter, den man umlegen und neu starten kann.Mein Kommentar im Tagesspiegelhttps://t.co/1YiYmTxhKd\",       \"replies\": 10,       \"retweets\": 23,       \"likes\": 74,       \"quotes\": 4,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1374144540,              \"url\": \"https://berlinoeconomicus.diw.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/3780785246/80f9820bf5c1c12cd551eead6832fb91_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1374144540/1370525873\",              \"username\": \"MFratzscher\",              \"name\": \"Marcel Fratzscher\",              \"description\": \"Professor for Macroeconomics at Humboldt University and President of @DIW_Berlin\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2013-04-23 08:32:04+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 30987,              \"friends\": 782,              \"tweets\": 7076,              \"liked_tweets\": 1393,              \"lists_member\": 572,              \"media_shared\": 1335       }}, {       \"id\": 1244165865509027843,       \"url\": \"https://twitter.com/westaflex/status/1244165865509027843\",       \"date\": \"2020-03-29 07:33:52+00:00\",       \"text\": \"Wie lange halten wir das durch? #VFaktor https://t.co/r8XTNJm5Ad\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 14290992,              \"url\": \"https://westaflex.com/imprint\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1089570047473958917/NoAaSQwA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/14290992/1398332433\",              \"username\": \"westaflex\",              \"name\": \"westaflex \u00ae\",              \"description\": \"May we introduce WESTAFLEX\u00ae a family owned Mittelstand company. We passionately create enthusiastic customers + build a better future!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-04-03 06:49:27+00:00\",              \"location\": \"Barkeyville\",              \"followers\": 5927,              \"friends\": 1397,              \"tweets\": 39567,              \"liked_tweets\": 43552,              \"lists_member\": 268,              \"media_shared\": 1519       }}, {       \"id\": 1244107775254421510,       \"url\": \"https://twitter.com/DNEWS24Medien/status/1244107775254421510\",       \"date\": \"2020-03-29 03:43:02+00:00\",       \"text\": \"#Coronavirus-#Pandemie Wie lange halten wir das durch? https://t.co/hLBUsMNMFR\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 198093456,              \"url\": \"https://dnews24.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1232193727051051009/LlELhhcx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/198093456/1582612853\",              \"username\": \"DNEWS24Medien\",              \"name\": \"DNEWS24 - wir informieren, Sie entscheiden!\",              \"description\": \"DNEWS24 und DNEWS24TV\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-03 10:03:30+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Lauingen (Donau) \",              \"followers\": 1743,              \"friends\": 922,              \"tweets\": 16484,              \"liked_tweets\": 6387,              \"lists_member\": 46,              \"media_shared\": 2949       }}, {       \"id\": 1244082615822548993,       \"url\": \"https://twitter.com/Mnem_LumberJoe/status/1244082615822548993\",       \"date\": \"2020-03-29 02:03:04+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/zaq1IQF9rR\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://software.complete.org/twidge rel=nofollow>twidge</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 210474241,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1305259234347581446/t_85BvTx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/210474241/1600033183\",              \"username\": \"Mnem_LumberJoe\",              \"name\": \"Mnemonic Lumberjoe\",              \"description\": \"Jose V. Jaimes\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-31 14:35:33+00:00\",              \"location\": \"Planet Earth\",              \"followers\": 141,              \"friends\": 224,              \"tweets\": 1091483,              \"liked_tweets\": 3,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 578       }}]"
}