{"url": "https://www.tagesspiegel.de/politik/was-wurde-eigentlich-aus-dem-esm-der-eu-rettungsfonds-ist-politisch-tot/26628390.html", "date": "2020-11-16T13:18:17+01:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "Der EU-Rettungsfonds ist politisch tot", "article": "Die EU plant ihren Corona-Hilfsfonds - und hat noch 400 Milliarden im ESM-Rettungsfonds liegen. Das Geld will aber keiner. Zu b\u00f6se die Erinnerungen. Eine Kolumne Erinnert sich noch jemand an den \"Rettungsfonds\u201d ESM? Jene umstrittene Konstruktion mit dem sperrigen Namen \u201eEurop\u00e4ischer Stabilit\u00e4tsmechanismus\u201c, mit der die Finanzminister der Eurozone die L\u00e4nder Irland, Portugal, Spanien, Griechenland und Zypern w\u00e4hrend der Finanzkrise zahlungsf\u00e4hig hielten?\nEigentlich sollte die Institution bis heute eine wichtige Funktion haben. Immerhin schleusten die Eurostaaten damals Notkredite in H\u00f6he von 450 Milliarden Euro in die Schuldenstaaten, damit diese ihre privaten Gl\u00e4ubiger auszahlen konnten. Noch immer stehen weitere 400 Milliarden Euro bereit, um Krisenl\u00e4ndern beizustehen. W\u00e4re es nach Bundeskanzlerin Angela Merkel gegangen, dann w\u00e4re der ESM sogar zu einem \u201eEurop\u00e4ischen W\u00e4hrungsfonds\u201c ausgebaut worden, der jetzt zur Bek\u00e4mpfung der Coronakrise h\u00e4tte genutzt werden k\u00f6nnen. Doch das ging gr\u00fcndlich schief. \nNiemand setzt heute noch auf den ESM. Selbst Regierungen in h\u00f6chster Not wie die in Spanien oder Italien wollen nichts mit dem Laden zu tun haben, ganz gleich wie billig der seine Kredite anbietet. Und das mit gutem Grund. Auf dem ESM lastet der Fluch der b\u00f6sen Tat. Denn damals, in den Jahren nach 2010, war die in Luxemburg angesiedelte Quasi-Staatsbank unter Leitung des deutschen Karrierebeamten Klaus Regling das zentrale Instrument der finanzstarken Regierungen unter F\u00fchrung der deutschen, den \u00fcberschuldeten Staaten eine ideologisch getriebene und \u00f6konomisch unsinnige Sparpolitik zu aufzuzwingen \u2013 und das zu Lasten der schwachen B\u00fcrger in ihren L\u00e4ndern. \nIm Verein mit der Europ\u00e4ischen Zentralbank zwangen sie die Schuldenstaaten zu Lohn- und Rentenk\u00fcrzungen, der Abschaffung von Tarifvertr\u00e4gen und sowie einem \u00fcberzogenen Abbau im Gesundheitswesen. Das nannten sie besch\u00f6nigend \u201eStrukturreformen\u201c, obwohl die Verantwortlichen so etwas in ihren eigenen L\u00e4ndern niemals zugelassen h\u00e4tten.\nGleichzeitig befreiten sie die deutschen oder franz\u00f6sischen Banken von der Verantwortung und Haftung f\u00fcr ihre Fehlinvestitionen, ganz zu schweigen von den Konzernen, die durch Bestechung von Regierungsbeamten f\u00fcr den Kauf \u00fcberteuerter Waffen und Infrastruktur wesentlich zur \u00dcberschuldung beigetragen hatten. Und obwohl es letztlich um eine zweite Bankenrettung ging, h\u00e4ngten sie der Operation auch noch den Mantel der \u201eeurop\u00e4ischen Solidarit\u00e4t\u201c um \u2013 eine Verharmlosung, die viele der Betroffenen als Verh\u00f6hnung empfinden mussten.\nAls dann in Griechenland schlie\u00dflich die W\u00e4hler aufbegehrten, drohten die Finanzminister der Gl\u00e4ubiger der neu gew\u00e4hlten Regierung gar mit dem Rauswurf aus der Eurozone. Weil dies das Land endg\u00fcltig in den Abgrund gesto\u00dfen h\u00e4tte, mussten die griechischen Rebellen am Ende aufgeben. Ihr Land wurde de facto ein \u201eProtektorat\u201c, wie der Philosoph J\u00fcrgen Habermas urteilte. Fortan musste die Regierung in Athen sich ihre Gesetzentw\u00fcrfe von den Gl\u00e4ubigern genehmigen lassen, noch bevor sie ans Parlament gingen.\nAll das ging nur, weil die verantwortlichen Minister unter F\u00fchrung ihres deutschen Kollegen Wolfgang Sch\u00e4uble die Konstruktion \u201eintergouvernemental\u201c anlegten, also au\u00dferhalb der EU-Institutionen. So stellten sie das Europ\u00e4ische Parlament kalt, und demokratische Kontrolle im Sinne des europ\u00e4ischen Gemeinwohls fand gar nicht erst statt. Kein Wunder also, dass sich niemand jemals wieder einem solchen Regime unterwerfen m\u00f6chte. Jeder Regierungschef, der heute einen ESM-Kredit aufnehmen wollte, k\u00f6nnte auch gleich seinen R\u00fccktritt einreichen. \nBeim Coronafonds werden nicht allein Technokraten entscheiden\nSo blieb den EU-Regierungen nun nichts anderes \u00fcbrig, als den dringend ben\u00f6tigten Gemeinschaftsfonds f\u00fcr die Bek\u00e4mpfung der Coronakrise ganz regul\u00e4r innerhalb der EU und deren Vertr\u00e4gen aufzusetzen, unter voller Kontrolle durch das EU-Parlament. Auch von den daf\u00fcr vorgesehenen 750 Milliarden soll die H\u00e4lfte als Kredit vergeben werden. Nur werden dieses Mal nicht ein paar Technokraten allein die Bedingungen hinter verschlossenen T\u00fcren festlegen, daf\u00fcr werden Europas Parlamentarier sorgen.\nIn der Folge aber ist der ESM in seiner jetzigen Form \u201epolitisch nicht \u00fcberlebensf\u00e4hig\u201c, wie der Politikwissenschaftler Lucas Guttenberg vom Berliner Jacques Delors Centre analysiert. Anstatt weiter mit Ref\u00f6rmchen daran herumzudoktern, sollten die Regierungen der EU den Fonds in den vertraglich feststehenden Rechtsrahmen der EU \u00fcberf\u00fchren. Das w\u00fcrde ihn dorthin zur\u00fcckverlagern, wo er hingeh\u00f6rt.\nDer Nutzen w\u00e4re enorm. Die neue Beh\u00f6rde unter F\u00fchrung der EU-Kommission k\u00f6nnte die f\u00fcnf bisher einzeln verwalteten Kreditprogramme der EU unter einem Dach zusammenf\u00fchren und die Erfahrung der ESM-Experten nutzen, um die geplante gemeinschaftliche Kreditaufnahme der EU f\u00fcr den Corona-Fonds zu managen. K\u00e4me es dazu, k\u00f6nnte der ESM doch noch das Stigma von gestern hinter sich lassen. Nur ein neuer Name m\u00fcsste dann noch her.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1334056595148460036,       \"url\": \"https://twitter.com/hsc55/status/1334056595148460036\",       \"date\": \"2020-12-02 08:47:32+00:00\",       \"text\": \"@lucasguttenberg https://t.co/0dpTMO8TGz\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 619070683,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1300819671697031168/fPYKw_SA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"hsc55\",              \"name\": \"Harald Schumann\",              \"description\": \"Journalist, Investigate Europe und Tagesspiegel, Berlin\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-06-26 13:18:44+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1690,              \"friends\": 103,              \"tweets\": 455,              \"liked_tweets\": 312,              \"lists_member\": 64,              \"media_shared\": 12       }}, {       \"id\": 1328369522663886848,       \"url\": \"https://twitter.com/EngelGert/status/1328369522663886848\",       \"date\": \"2020-11-16 16:09:08+00:00\",       \"text\": \"Die EU plant ihren Corona-Hilfsfonds - und hat noch 400 Milliarden im ESM-Rettungsfonds liegen. Der EU-Rettungsfonds ist jedoch politisch tot, das Geld will niemand. https://t.co/ShaBWEwzK5\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1833662454,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/999431158541660161/qY1iQYV-_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1833662454/1412497758\",              \"username\": \"EngelGert\",              \"name\": \"Angel G\",              \"description\": \"Individualist,teamf\u00e4higer Einzelk\u00e4mpferBeachtenswerte Twitter Accounts auf diesen Listen:pastelink.net/f2susowiepastelink.net/grdp\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-09-08 19:47:46+00:00\",              \"location\": \"\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7\u2665\ufe0f\ud83c\uddec\ud83c\uddf7\u2665\ufe0f\",              \"followers\": 2672,              \"friends\": 3727,              \"tweets\": 236284,              \"liked_tweets\": 282853,              \"lists_member\": 26,              \"media_shared\": 7140       }}, {       \"id\": 1328349623900106752,       \"url\": \"https://twitter.com/hsc55/status/1328349623900106752\",       \"date\": \"2020-11-16 14:50:04+00:00\",       \"text\": \"Der Fluch der b\u00f6sen Tat...https://t.co/0dpTMO8TGz\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 619070683,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1300819671697031168/fPYKw_SA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"hsc55\",              \"name\": \"Harald Schumann\",              \"description\": \"Journalist, Investigate Europe und Tagesspiegel, Berlin\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-06-26 13:18:44+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1690,              \"friends\": 103,              \"tweets\": 455,              \"liked_tweets\": 312,              \"lists_member\": 64,              \"media_shared\": 12       }}, {       \"id\": 1328347691420688384,       \"url\": \"https://twitter.com/vogel_st/status/1328347691420688384\",       \"date\": \"2020-11-16 14:42:23+00:00\",       \"text\": \"Was wurde eigentlich aus dem ESM?: Der EU-Rettungsfonds ist politisch tot - https://t.co/fwTMT6DmWZ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://github.com/TwidereProject rel=nofollow>Twidere for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3072834903,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/573535785862889472/cCKWl7A0_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3072834903/1425578260\",              \"username\": \"vogel_st\",              \"name\": \"Steffen Vogel\",              \"description\": \"Writer | Editor with @blaetter | Opinions my own\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-03-05 17:25:31+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 409,              \"friends\": 999,              \"tweets\": 2798,              \"liked_tweets\": 603,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 44       }}, {       \"id\": 1328340515994132480,       \"url\": \"https://twitter.com/dermaschinist/status/1328340515994132480\",       \"date\": \"2020-11-16 14:13:53+00:00\",       \"text\": \"#Sch\u00e4uble s Verm\u00e4chtnis an #Europa: \u201ceine ideologisch getriebene und \u00f6konomisch unsinnige Sparpolitik \u2026 zu Lasten der schwachen B\u00fcrger\u201d.Wann gibt es seinen #Karlspreis zur\u00fcck? https://t.co/421Ia7HxBL\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://tapbots.com/software/tweetbot/mac rel=nofollow>Tweetbot for Mac</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 60740838,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2990215932/3d67f4dbdf71510d4c8e81b422b73de8_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/60740838/1355840751\",              \"username\": \"dermaschinist\",              \"name\": \"Der Maschinist bleibt daheim!\",              \"description\": \"Ich mag spanische Autoren-Pornos (OmU) auf Arte.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-07-27 23:15:00+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1699,              \"friends\": 1133,              \"tweets\": 86689,              \"liked_tweets\": 3160,              \"lists_member\": 133,              \"media_shared\": 801       }}, {       \"id\": 1328326488656138241,       \"url\": \"https://twitter.com/Doc71965/status/1328326488656138241\",       \"date\": \"2020-11-16 13:18:08+00:00\",       \"text\": \"Der EU-Rettungsfonds ist politisch tot https://t.co/MX75344MLM\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 202152678,              \"url\": \"http://www.evanto.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1191098643308302336/bUzWK_Tp_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/202152678/1414179119\",              \"username\": \"Doc71965\",              \"name\": \"Dr. Sven von K\u00e4nel\",              \"description\": \"Developing Software with passion. Training Okinawan Karate and Kobudo for fun.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-13 12:24:51+00:00\",              \"location\": \"Kelheim\",              \"followers\": 837,              \"friends\": 675,              \"tweets\": 28509,              \"liked_tweets\": 91093,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 79       }}]"}