{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/berlins-aeltester-hipster-guenther-krabbenhoeft-die-jugend-wird-sich-einmal-dafuer-schaemen-wie-sie-heute-angezogen-ist/25996532.html",
     "date": "2020-07-11T14:42:12+02:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "\u201eDie Jugend wird sich einmal daf\u00fcr sch\u00e4men, wie sie heute angezogen ist\u201c",
     "article": "Krabbenh\u00f6ft geht in Clubs, lebt in einem alternativen Hausprojekt und l\u00e4sst seine Kleidung ma\u00dfanfertigen - und k\u00fcrzlich feierte er 75. Geburtstag. Ein Interview Dieses Interview ist ein Auszug aus dem \u201eTagesspiegel Checkpoint\u201c-Podcast \u201eEine Runde Berlin\u201c. Nachzuh\u00f6ren gibt's die ganze 60-Minuten-Folge auf Tagesspiegel.de, Spotify und Apple Podcasts (Schienenersatzverkehr inklusive).\nEin Dreivierteljahrhundert \u2013 das ist eine ganz sch\u00f6ne Hausnummer. Ich hatte eigentlich vor, es mit zwei Freunden richtig krachen zu lassen. Das hatten wir schon Ende letzten Jahres so beschlossen. Ein frohes Fest mit ein paar Hundert Leuten. Wegen Corona habe ich es jetzt etwas kleiner gehalten und in der Chocolateria S\u00fcnde wie eine K\u00f6nigin ein Defilee veranstaltet. Das funktionierte auch ganz prima. Und das ist ja auch das Sch\u00f6ne im Leben: Manchmal fixiert man sich auf etwas, wird pl\u00f6tzlich gezwungen das Ganze neu zu denken und es wird trotzdem sch\u00f6n. \nManche Leute haben sich ja dar\u00fcber gefreut, dass das Virus alles entschleunigt und man Zeit hat, dar\u00fcber nachzudenken, was im wichtig ist im Leben. Das habe ich vorher schon gemacht, daf\u00fcr brauche ich dieses Virus nicht. Ich habe auch schon vorher Zeit f\u00fcr die Menschen gehabt, die mir etwas bedeuten und meine Schubladen aufger\u00e4umt. Ich glaube, man hat sich das einfach sch\u00f6ngeredet, um nicht ganz zu verzweifeln. St\u00e4ndig muss man \u00fcberlegen: Darf ich das jetzt, oder darf ich das nicht?\nAm Anfang macht man noch solche M\u00e4tzchen und findet es cool, \u00fcber den Live-Stream oder alleine zu tanzen. Aber eigentlich ist es total bekloppt. Das kann die Wirklichkeit nicht ersetzen. Manche denken jetzt vielleicht: Was erz\u00e4hlt der Alte da? Aber f\u00fcr mich steckt darin so viel Energie und Lebensfreude. Wenn die Musik gut ist, f\u00fchlt sich das an, als w\u00fcrde man in eine andere Umlaufbahn geschossen und anschlie\u00dfend wieder landen. Das wurde mir jetzt genommen. Ich habe das Gef\u00fchl, anschlie\u00dfend bin ich reif f\u00fcr den Stuhltanz im Altersheim.\n \nH\u00e4tte mir irgendwer vor vielen Jahrzehnten gesagt, wie mein Leben mal aussieht, h\u00e4tte ich gesagt: Spinn weiter! Es ist erstaunlich, dass sich das so entwickelt hat \u2013 und ganz besonders.\nIch bin in der Natur gro\u00df geworden. Das war ein ganz gro\u00dfes Gl\u00fcck, weil ich frei war und viel drau\u00dfen. Hunger gab es nicht, weil wir ein bisschen Landwirtschaft zur Selbstversorgung hatten. Da musste ich immer Kartoffelk\u00e4fer mit der Hand absammeln oder die H\u00fchner wieder zur\u00fcckjagen, die die Oma verr\u00fcckt gemacht haben, weil sie die frisch gehakten Beete zertrampelt haben. \nDie Schweine, die alles durchw\u00fchlten, mussten zur Strafe ihr Leben lassen und ich war da als zartbesaiteter Junge dabei und musste das Schw\u00e4nzchen festhalten. Es war eine Mischung aus Entsetzen und Faszination.  Aber es war normal. Davon haben wir gelebt. Mit 15 musste ich mir \u00fcberlegen, welchen Beruf ich erlernen will. Ich war \u00fcberfordert und meine Eltern haben mir dann eine Ausbildung als Koch organisiert\u2026\nNein. Als ich Anfang zwanzig war habe ich mich bei der Hamburg-Amerika-Linie beworben, um von Hamburg nach New York zu fahren. Weil die Stellenbesetzung abgeschlossen war, wollten sie mich erst im Herbst mitnehmen. Ich bin dann nach Berlin und dann kam alles ganz anders. Ich habe die Liebe meines Lebens kennengelernt und ein Kind bekommen. Das passierte alles ganz schnell und ging so seinen Weg. Ich glaube damals wurde ich auch politisiert.\nDa war dieses Aufbrechen der l\u00e4hmenden, erstarrten F\u00fcnfziger. Das fing bei der Musik an, bei den Beatles und Stones. Eine breit gestreute Jugendkultur gab es noch nicht und daf\u00fcr musste erstmal mit alten Traditionen gebrochen werden: Mit der Disziplin und dem Gehorchen.\nSie hat mir sp\u00e4ter gesagt, dass ihr das ziemlich auf den Senkel gegangen ist. Immer wurde alles ausdiskutiert. Immer wollte ich alles erkl\u00e4ren. Sie h\u00e4tte sich manchmal gew\u00fcnscht, dass ich einfach sage: Keine Diskussion. So machen wir das.\nWir haben vor mehr als 30 Jahren ein Haus, das abgerissen werden sollte, wiederaufgebaut und eine Gemeinschaft gegr\u00fcndet, um uns \u2013 auch im Alter \u2013 gegenseitig zu unterst\u00fctzen. Das waren ziemlich unterschiedliche Leute: alleinerziehende mit Kindern, Frauen, Familien, aber alle berufst\u00e4tig. Bis heute ist das Haus eigentlich mein Dorf, meine Heimat. \nDas ist inzwischen eine Party-Location. In Berlin ist es ja so, dass selten was sch\u00f6ner wird. Da ist immer so ein gewisser Chic der Verwahrlosung. Sowohl in der Stadt als auch bei den Menschen. Hier kann man alles tragen, was seit Beendigung der Luftbr\u00fccke in den Kleiderdecken ist.\nDas meiste lasse ich anfertigen. Ich habe irgendwann f\u00fcr mich festgestellt, dass ich stilvoll altern wollte und nicht als Berufsjugendlicher mit Baseball-Kappe, zerknittertem T-Shirt und einer Sporthose, die zum Turnen geeignet ist. Ich bin sicher, dass die Jugend, die heute so heruml\u00e4uft, irgendwann in 20, 30 Jahren Fotos anguckt und sich daf\u00fcr sch\u00e4mt, was sie damals angezogen hat. \nJa, sicher. Wie langweilig! Diese Komfortzone des Massengeschmacks ist ungeschlagen. Dabei gibt es heute so viele M\u00f6glichkeiten, wie nie zuvor. Ich feiere die Leute, die sich trauen, ihr eigenes Ding zu machen, die einfach aus dieser Komfortzone heraustreten und sagen: Hier bin ich! Die anderen gibt es ja alle schon, die muss man nicht imitieren.\nDie Friedh\u00f6fe finde ich toll. Das sind Orte der Ruhe und Besinnlichkeit. Ein Ort zum Nachdenken. Wenn ich dahin komme, wei\u00df ich, dass ich allein bin. Und die alten Berliner Friedh\u00f6fe sind ja Parks, die traumhaft sch\u00f6n sind. Da bin ich ganz gerne.\nIch sage den Leuten immer: Nur wenn ich die Endlichkeit begreife, habe ich die Freude, dass ich hier bin. Dann wei\u00df ich das Leben zu sch\u00e4tzen.  ",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1282272159398854660,       \"url\": \"https://twitter.com/ohhellokathrina/status/1282272159398854660\",       \"date\": \"2020-07-12 11:14:40+00:00\",       \"text\": \"Ich sage den Leuten immer: Nur wenn ich die Endlichkeit begreife, habe ich die Freude, dass ich hier bin. Dann wei\u00df ich das Leben zu sch\u00e4tzen.So ein warmes und sch\u00f6nes Interview. Hoffe, es tut euch so gut wie mir \u2764\ufe0fhttps://t.co/uYTEzSfdRD\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 44,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 220346742,              \"url\": \"https://kathrin-wessling.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1348742961216040967/4sHqwB5Q_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/220346742/1612892850\",              \"username\": \"ohhellokathrina\",              \"name\": \"Kathrin M\u00fctend We\u00dfling\",              \"description\": \"Autorin bei dtv & Ullstein von #nixpassiert #superunddir #drueberleben | Journalistin | Head of Social Media | Feminismus | Politik | \u0ca0_\u0ca0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-11-27 14:26:10+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 36357,              \"friends\": 2679,              \"tweets\": 35960,              \"liked_tweets\": 70052,              \"lists_member\": 253,              \"media_shared\": 3125       }}, {       \"id\": 1281998155651973121,       \"url\": \"https://twitter.com/arensch/status/1281998155651973121\",       \"date\": \"2020-07-11 17:05:53+00:00\",       \"text\": \"\u201eDie Jugend wird sich einmal daf\u00fcr sch\u00e4men, wie sie heute angezogen ist\u201cMeine Rede! https://t.co/Kh2uX68sc6\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 14725887,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1367217240525963265/bz1se_WP_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/14725887/1612005311\",              \"username\": \"arensch\",              \"name\": \"andreas rensch\",              \"description\": \"\ud83e\udd26\ud83c\udffcu200d\u2642\ufe0f | \ud83e\udd37\ud83c\udffcu200d\u2642\ufe0f | B5Y494DJ\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-05-10 16:43:39+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 340,              \"friends\": 219,              \"tweets\": 40469,              \"liked_tweets\": 11209,              \"lists_member\": 71,              \"media_shared\": 2225       }}, {       \"id\": 1281935934066499585,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1281935934066499585\",       \"date\": \"2020-07-11 12:58:38+00:00\",       \"text\": \"G\u00fcnther Krabbenh\u00f6ft geht in Clubs feiern, lebt in einem alternativen Hausprojekt und l\u00e4sst seine Kleidung ma\u00dfanfertigen - und k\u00fcrzlich feierte er 75. Geburtstag. Ein Interview mit Berlins \u00e4ltestem Hipster https://t.co/tdu8koRXpU\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 19,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 439057,              \"friends\": 1506,              \"tweets\": 259743,              \"liked_tweets\": 6946,              \"lists_member\": 4102,              \"media_shared\": 25705       }}]"
}