{"url": "https://www.tagesspiegel.de/politik/hilfe-fuer-serbien-und-italien-wie-sich-china-in-der-corona-krise-einfluss-in-europa-sichert/25662698.html", "date": "2020-03-19T16:51:47+01:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "Wie sich China in der Corona-Krise Einfluss in Europa sichert", "article": "F\u00fcr Peking wird die Coronavirus-Pandemie auch zu einer Chance. Denn China unterst\u00fctzt nun europ\u00e4ische L\u00e4nder, die sich im Stich gelassen f\u00fchlen. Der serbische Pr\u00e4sident Aleksandar Vu\u010di\u0107 machte bei seiner Ansprache am Dienstag deutlich, was er in Zeiten der Corona-Krise von der Zusammenarbeit mit der Europ\u00e4ischen Union h\u00e4lt. \u201eEs war ein sch\u00f6nes M\u00e4rchen\u201c, sagte Vu\u010di\u0107 angesichts der Abschottung der EU. Nun sei klar, dass die europ\u00e4ische Solidarit\u00e4t nicht existiere. \nEr wollte aufgrund der Coronavirus-Ausbreitung f\u00fcr sein Land Schutzausr\u00fcstung aus der EU importieren. Doch derzeit d\u00fcrfen nur mit \u201eausdr\u00fccklicher Genehmigung der EU-Regierungen\u201c Schutzmasken, Schutzanz\u00fcge und Co. an Nicht-EU-L\u00e4nder exportiert werden. Das Land auf dem Westbalkan, das seit 2012 offiziell als EU-Beitrittskandidat gilt, f\u00fchlt sich deshalb von den Europ\u00e4ern im Stich gelassen. \nBislang 89 best\u00e4tigte Covid-19-F\u00e4lle in Serbien\nBislang wurden nach Angaben der John Hopkins Universit\u00e4t in Serbien 89 Coronavirus-Infektionen offiziell best\u00e4tigt (Stand 19.03.). Damit liegt Serbien zwar noch weit hinter anderen europ\u00e4ischen Staaten, bei denen die F\u00e4lle mittlerweile in die Tausende gehen, doch es ist nur eine Frage der Zeit, bis auch in Serbien die Fallzahlen drastisch steigen. \nUnd das d\u00fcrfte f\u00fcr das sieben Millionen Einwohner Land besonders dramatisch werden. Denn das Gesundheitssystem in Serbien ist marode. Auf staatliche Krankenkassenleistungen m\u00fcssen Patienten oft mehrere Jahre warten. Eine in die H\u00f6he schnellende Fallzahl von Coronavirus-Patienten k\u00f6nnte schnell zum Kollaps f\u00fchren. \nVu\u010di\u0107: \u201eChina ist das einzige Land, das uns helfen kann\u201c\nF\u00fcr Vu\u010di\u0107 ist klar, wer der Retter in der Not sein soll. Zwar stellte Serbien vor rund elf Jahren den Antrag auf eine EU-Mitgliedschaft, pflegt aber zeitgleich auch einen engen Kontakt nach Peking. Und der d\u00fcrfte wohl k\u00fcnftig noch enger werden. \u201eChina ist das einzige Land, das uns helfen kann\u201c, verk\u00fcndete Vu\u010di\u0107. Die gr\u00f6\u00dfte Hoffnung liege auf der Zusammenarbeit mit Peking. Er habe sich deshalb in einem Brief an Chinas Regierungschef gewandt.\nWie eng das B\u00fcndnis sein soll, hat er in seinem Schreiben an Xi Jinping verdeutlicht: Xi Jinping sei nicht nur ein Freund, sondern \u201eBruder\u201c, schrieb der serbische Pr\u00e4sident. Und zwar nicht sein pers\u00f6nlicher, \u201esondern der Freund und Bruder meines Landes\u201c. \nIn China werden diese drastischen Worte mit Wohlwollen aufgenommen. Besonders die \u201enichtexistente europ\u00e4ische Solidarit\u00e4t\u201c wurde in den chinesischen Staatsmedien aufgegriffen. \u201eEin Freund in der Not ist ein wahrer Freund\", teilte Chinas staatliche Nachrichtenagentur Xinhua mit. \u201eWenn Handschl\u00e4ge in Europa nicht mehr gef\u00f6rdert werden, k\u00f6nnte Chinas helfende Hand einen Unterschied machen.\u201c Eine erste Ladung mit Covid-19-Testkits, die von der Mammoth Foundation, einer Hilfsorganisation mit Sitz in Shenzhen, gespendet wurden, ist bereits in Belgrad angekommen.\nChina will die Geopolitik neu ordnen \nF\u00fcr Xi Jinping wird die Pandemie somit zur Chance, die eigene Rolle in der Welt neu zu definieren und die Karten der globalen Geopolitik neu zu mischen. China als Retter in der Not \u2013 der sich auch in Krisenzeiten solidarisch zeigt. Die Inszenierung ist f\u00fcr China notwendig: Durch den Ausbruch des Coronavirus in Wuhan ist Chinas Image angekratzt. Das Bild des Verursachers der Pandemie soll nun durch das Bild des Retters ausgetauscht werden.\nUnd auch Italien, das nach China die meisten Covid-19 Infizierten weltweit verzeichnet, setzt verst\u00e4rkt auf die Hilfe aus Peking. Bereits zwei \u00c4rzteteams und etliche Hilfsg\u00fcter wurden nach Italien geschickt. Ein weiteres Team wird erwartet.\nWie die \u201eWirtschaftswoche\u201c berichtet, soll auch der umstrittene Konzern Huawei von der Hilfe f\u00fcr Rom profitieren. Der chinesische Mobilfunkausr\u00fcster will demnach Italien Technologien zur Verf\u00fcgung stellen, die den Datenfluss zwischen den Krankenh\u00e4usern verbessern sollen. Auch Schutzmasken will Huawei liefern. Damit soll nicht nur das Coronavirus in Italien bek\u00e4mpft, sondern offenbar auch die Skepsis gegen\u00fcber dem chinesischen Unternehmen.\nAm Montag telefonierte der italienische Ministerpr\u00e4sident Guiseppe Conte mit Chinas Staatschef Xi Jinping. Wie die staatliche Nachrichtenagentur mitteilte, bedankte Conte sich f\u00fcr die \u201ewertvolle Unterst\u00fctzung\u201c und lobte das Vorgehen Chinas. Und Xi Jinping versicherte: China wolle eine \u201eSeidenstra\u00dfe der Gesundheit\u201c bauen. ", "twitter-history": "[{       \"id\": 1256129646657224704,       \"url\": \"https://twitter.com/ChargeTie/status/1256129646657224704\",       \"date\": \"2020-05-01 07:53:40+00:00\",       \"text\": \"Wie sich China in der Corona-Krise Einfluss in Europa sichert https://t.co/n6sol8JJDH\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://paper.li rel=nofollow>Paper.li</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 957185821198647296,              \"url\": \"https://chargetie.com/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/957186895083077632/pkS5XvAg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/957185821198647296/1517046206\",              \"username\": \"ChargeTie\",              \"name\": \"ChargeTie\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-01-27 09:37:38+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 16,              \"friends\": 133,              \"tweets\": 1718,              \"liked_tweets\": 5,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 2       }}, {       \"id\": 1255819552895709191,       \"url\": \"https://twitter.com/smolny7/status/1255819552895709191\",       \"date\": \"2020-04-30 11:21:28+00:00\",       \"text\": \"La prensa alemana ha desatado una campa\u00f1a de intoxicaci\u00f3n exigiendo a China indemnizaciones por una pandemia que, seg\u00fan dicen, es una guerra desatada por el gobierno de Pek\u00ednhttps://t.co/OwtLtGEf7Q\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 938805471347204103,              \"url\": \"https://mpr21.info\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/938810184406786048/wY7IxyxY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/938805471347204103/1512723213\",              \"username\": \"smolny7\",              \"name\": \"mpr21\",              \"description\": \"Informaci\u00f3n de las luchas populares en la web m\u00e1s censurada por Google. Canal de Telegram: t.me/smolny7\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-12-07 16:20:41+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 4183,              \"friends\": 21,              \"tweets\": 27129,              \"liked_tweets\": 25943,              \"lists_member\": 25,              \"media_shared\": 9665       }}, {       \"id\": 1242033845781835776,       \"url\": \"https://twitter.com/BalternativaDeu/status/1242033845781835776\",       \"date\": \"2020-03-23 10:21:59+00:00\",       \"text\": \"\u0423 \u0458\u0435\u043a\u0443 \u043a\u0440\u0438\u0437\u0435 \u0438\u0437\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0435 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043d\u0430 \u0432\u0438\u0440\u0443\u0441\u043e\u043c \u041a\u0438\u043d\u0430 \u0458\u0430\u0447\u0430 \u0441\u0432\u043e\u0458 \u0443\u0442\u0438\u0446\u0430\u0458 \u0443 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0438 .\u0414\u0440\u0436\u0430\u0432\u0430\u043c\u0430 \u043a\u043e\u0458\u0435 \u0441\u0443 \u0441\u0435 \u0458\u0430\u0432\u043d\u043e \u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u0438\u043b\u0435 \u0434\u0430 \u0441\u0443 \u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0459\u0435\u043d\u0435 \u043d\u0430 \u0446\u0435\u0434\u0438\u043b\u0443 \u043e\u0434 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0435 \u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0441\u043a\u0435 \u043f\u043e\u0440\u043e\u0434\u0438\u0446\u0435 \u0441\u0442\u0438\u0433\u043b\u0430 \u0458\u0435 \u043f\u043e\u043c\u043e\u045b \u0438\u0437 \u041a\u0438\u043d\u0435 \u0443 \u043c\u0435\u0434\u0438\u0446\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0458 \u043e\u043f\u0440\u0435\u043c\u0438 \u0438 \u0441\u0442\u0440\u0443\u0447\u043d\u043e\u043c \u043e\u0441\u043e\u0431\u0459\u0443 ,\u041f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043e \u0421\u0440\u0431\u0438\u0458\u0438 \u0438 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0458\u0438https://t.co/ViLLvyJOa3\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 14,       \"likes\": 46,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1135854705547063297,              \"url\": \"https://www.balternativa.rs/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1275079603141218305/KPIVH66T_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1135854705547063297/1592837641\",              \"username\": \"BalternativaDeu\",              \"name\": \"BALTERNATIVA Deutschland\",              \"description\": \"Politische Bewegung f\u00fcr einen freien, gesunden und gut regulierten Staat Serbiens .\u041f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u043a\u0438 \u043f\u043e\u043a\u0440\u0435\u0442 \u0437\u0430 \u0441\u043b\u043e\u0431\u043e\u0434\u043d\u0443 , \u0437\u0434\u0440\u0430\u0432\u0443 \u0438 \u0443\u0440\u0435\u0452\u0435\u043d\u0443 \u0434\u0440\u0436\u0430\u0432\u0443 \u0421\u0440\u0431\u0438\u0458\u0443\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-06-04 10:23:59+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 3810,              \"friends\": 3577,              \"tweets\": 9798,              \"liked_tweets\": 11560,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 233       }}, {       \"id\": 1241068203666800643,       \"url\": \"https://twitter.com/geruchtekellner/status/1241068203666800643\",       \"date\": \"2020-03-20 18:24:52+00:00\",       \"text\": \"Besser f\u00fcr China in diesem Sinne w\u00e4re sicher auch, wenn der serbische MP sich nicht wie ein China-Vasall auff\u00fchren w\u00fcrde, der chinesische Hilfe als Zeichen der \u00dcberlegenheit gegen\u00fcber der EU auslegt.https://t.co/YQL1dC2mOv\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 51885071,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1572646508/twittr_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"geruchtekellner\",              \"name\": \"@geruchtekellner\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-28 23:42:19+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 4499,              \"friends\": 731,              \"tweets\": 24552,              \"liked_tweets\": 70233,              \"lists_member\": 178,              \"media_shared\": 626       }}, {       \"id\": 1241028807064256515,       \"url\": \"https://twitter.com/PusterVerlag/status/1241028807064256515\",       \"date\": \"2020-03-20 15:48:19+00:00\",       \"text\": \"\u3053\u3046\u3044\u3046\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u65e5\u672c\u306b\u5165\u3063\u3066\u3044\u308b\uff1f\u300c\u30b3\u30ed\u30ca\u5371\u6a5f\u3067\u3044\u304b\u306b\u4e2d\u56fd\u306e\u5f71\u97ff\u529b\u304c\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u3067\u4f38\u3073\u3066\u3044\u308b\u304b\u300d\u30fc\u30bb\u30eb\u30d3\u30a2\u306b\u30b3\u30ed\u30ca\u611f\u67d3\u30c6\u30b9\u30c8\u30ad\u30c3\u30c8\u5230\u7740\uff1ahttps://t.co/NY3meHyNgq\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306b\u4e2d\u56fd\u304b\u3089\u4eba\u5de5\u547c\u5438\u5668\u3068\u533b\u7642\u5c02\u9580\u5bb6\u5230\u7740\uff1ahttps://t.co/vWOsrjVBtU\",       \"replies\": 5,       \"retweets\": 199,       \"likes\": 256,       \"quotes\": 6,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 261270957,              \"url\": \"http://www.puster-verlag.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1365202653614112773/1QSQhELm_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"PusterVerlag\",              \"name\": \"Aya Puster\",              \"description\": \"Dolmetscherin/\u00dcbersetzerin/Japanisch-Lehrerin/Verlegerin.Regelm\u00e4\u00dfige Beitr\u00e4ge im JAPANDIGEST. Forum Kamishibai e.V. \u3001\u6cd5\u5ef7\u901a\u8a33\u30fb\u7ffb\u8a33\u58eb\u3001\u65e5\u672c\u8a9e\u8b1b\u5e2b\u3001\u51fa\u7248\u793e\u7d4c\u55b6\u3002\u5e55\u672b\u65e5\u672c\u306e\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u5546\u4eba\u306e\u6d3b\u52d5\u3092\u8abf\u67fb\u4e2d\u3002\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-03-05 16:21:09+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 299,              \"friends\": 490,              \"tweets\": 3937,              \"liked_tweets\": 7814,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 639       }}, {       \"id\": 1240934172652437504,       \"url\": \"https://twitter.com/vlad_perun/status/1240934172652437504\",       \"date\": \"2020-03-20 09:32:16+00:00\",       \"text\": \"Wie sich China in der #Coronakrise Einfluss in Europa sichert https://t.co/HOshtnITo5\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 7111892,              \"url\": \"http://www.perun.net\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1351850060695396353/0bQOFWA0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/7111892/1608525500\",              \"username\": \"vlad_perun\",              \"name\": \"Vlad WordPress*ovi\u0107\",              \"description\": \"\u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0421\u0438\u043c\u043e\u0432\u0438\u045b: Blogger, Buchautor, #WordPress- & #CSS-Spezialist, CEO bei perun.net (seit 2004) // #Tolkien-Fan // Gastarbeiterkind_ovi\u0107\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2007-06-27 15:45:15+00:00\",              \"location\": \"Arechet, Bree, Mittelerde\",              \"followers\": 3108,              \"friends\": 711,              \"tweets\": 23468,              \"liked_tweets\": 6171,              \"lists_member\": 386,              \"media_shared\": 811       }}, {       \"id\": 1240906961794879489,       \"url\": \"https://twitter.com/MyTweeting_/status/1240906961794879489\",       \"date\": \"2020-03-20 07:44:09+00:00\",       \"text\": \"The coronavirus pandemic is also an opportunity for Beijing. Because China now supports European countries that feel let down.https://t.co/uH8uvpPPVF\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 997102164345524224,              \"url\": \"https://mypostingwebsite.wordpress.com/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1313845982631690242/aHiBUXYA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/997102164345524224/1609688701\",              \"username\": \"MyTweeting_\",              \"name\": \"Sabrina\",              \"description\": \"#IntAffairs | Mainly #economics #fashion #politics #culture #opinions from my perspective\ud83d\udc84\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-05-17 13:10:56+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 339,              \"friends\": 3111,              \"tweets\": 7728,              \"liked_tweets\": 25514,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 93       }}, {       \"id\": 1240884927018786816,       \"url\": \"https://twitter.com/AdanaYregir7/status/1240884927018786816\",       \"date\": \"2020-03-20 06:16:35+00:00\",       \"text\": \"Wie sich China in der Corona-Krise Einfluss in Europa sichert https://t.co/KJxCgi9IiD\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1901119796,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1182776473716957185/qWsVXx1E_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1901119796/1453927569\",              \"username\": \"AdanaYregir7\",              \"name\": \"Rattenf\u00e4nger von Hameln\",              \"description\": \"Wenn du glaubst, dass du zu klein bist, um etwas zu bewirken, dann versuche mal zu schlafen, wenn eine M\u00fccke im Schlafzimmer ist.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-09-24 16:55:51+00:00\",              \"location\": \"Kassel\",              \"followers\": 1425,              \"friends\": 875,              \"tweets\": 14603,              \"liked_tweets\": 2803,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 49       }}, {       \"id\": 1240754446122057732,       \"url\": \"https://twitter.com/GrafBuol/status/1240754446122057732\",       \"date\": \"2020-03-19 21:38:06+00:00\",       \"text\": \"China nutzt die Schw\u00e4che der EU f\u00fcr geopolitische Interessen:Besonders die \u201enichtexistente europ\u00e4ische Solidarit\u00e4t\u201c wurde in den chinesischen Staatsmedien aufgegriffen. \u201eEin Freund in der Not ist ein wahrer Freund.https://t.co/lSeHeUjrXU\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1144908952477601792,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1317502338496606208/DKxJljq1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1144908952477601792/1575137517\",              \"username\": \"GrafBuol\",              \"name\": \"Schauenstein \ud83e\udd14\",              \"description\": \"Polemik, Satire & Historie\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-06-29 10:02:20+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1506,              \"friends\": 127,              \"tweets\": 13211,              \"liked_tweets\": 6102,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 262       }}, {       \"id\": 1240682225282306049,       \"url\": \"https://twitter.com/MatthiasMeisner/status/1240682225282306049\",       \"date\": \"2020-03-19 16:51:07+00:00\",       \"text\": \"Hilfe f\u00fcr #Serbien und #Italien - wie sich #China in der #Corona-Krise Einfluss in Europa sichert https://t.co/eWAF0IOupG via @Tagesspiegel\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2180031792,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de/5264588.html\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/497545866492665857/zUvK4hKr_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2180031792/1460404321\",              \"username\": \"MatthiasMeisner\",              \"name\": \"Matthias Meisner\",              \"description\": \"Journalist \u2022 Autor #UnterSachsen #St\u00e4ndigeAusreise @ChLinksVerlag \u2022 #ExtremeSicherheit #FehlenderMindestabstand @herder_verlag \u2022 Kolumnist @SEENOTRETTUNG\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2013-11-07 12:45:17+00:00\",              \"location\": \"Berlin \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d \u67cf\u6797 \u0628\u0631\u0644\u064a\u0646\",              \"followers\": 35950,              \"friends\": 7101,              \"tweets\": 87666,              \"liked_tweets\": 67008,              \"lists_member\": 722,              \"media_shared\": 6919       }}, {       \"id\": 1240677035414036481,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1240677035414036481\",       \"date\": \"2020-03-19 16:30:30+00:00\",       \"text\": \"Hilfe f\u00fcr Serbien und Italien - wie sich #China in der #Coronakrise Einfluss in Europa sichert. China unterst\u00fctzt nun europ\u00e4ische L\u00e4nder, die sich im Stich gelassen f\u00fchlen. https://t.co/H5kuZ0sJSs\",       \"replies\": 12,       \"retweets\": 12,       \"likes\": 19,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 439057,              \"friends\": 1506,              \"tweets\": 259743,              \"liked_tweets\": 6946,              \"lists_member\": 4102,              \"media_shared\": 25705       }}, {       \"id\": 1240672054984261633,       \"url\": \"https://twitter.com/Bertmwalther/status/1240672054984261633\",       \"date\": \"2020-03-19 16:10:43+00:00\",       \"text\": \"Hilfe f\u00fcr Serbien und Italien - nur aus Eigennutz?...https://t.co/5Txka1DjTh\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 979375548194590720,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1365650697920909314/G-t5mTv5_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/979375548194590720/1522344603\",              \"username\": \"Bertmwalther\",              \"name\": \"Bert Walther\",              \"description\": \"yxops\u00fcpd\u00fcdis - ich bin ein Naturist, der immer sehr viel frisst, besonders lob ich mir, Rotkohl fr\u00fch um vier...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-03-29 15:11:41+00:00\",              \"location\": \"Vogtlandkreis, Sachsen\",              \"followers\": 1010,              \"friends\": 998,              \"tweets\": 103201,              \"liked_tweets\": 4,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 4173       }}]"}