{"url": "https://www.tagesspiegel.de/wirtschaft/daimler-streicht-womoeglich-mehr-stellen-als-bekannt-mehr-als-15-000-mitarbeiter-sollen-freiwillig-gehen/25996934.html", "date": "2020-07-11T18:08:57+02:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "Mehr als 15.000 Mitarbeiter sollen freiwillig gehen", "article": "Trotz einer bis 2029 geltenden Besch\u00e4ftigungssicherung, schlie\u00dft Daimler betriebsbedingte K\u00fcndigungen nicht aus. Mitarbeiter sollen nun von sich aus gehen. Beim Autobauer Daimler droht wegen der Corona-Krise ein deutlich gr\u00f6\u00dferer Stellenabbau als bisher bekannt. Im Interview mit der \"Stuttgarter Zeitung\" und den \"Stuttgarter Nachrichten\" schloss Personalvorstand Wilfried Porth trotz einer bis 2029 geltenden Besch\u00e4ftigungssicherung bei dem Konzern auch betriebsbedingte K\u00fcndigungen nicht mehr aus. Mehr als 15.000 Mitarbeiter m\u00fcssten auf freiwilliger Basis ausscheiden, damit dies vermieden werden k\u00f6nne.\nBislang setzt Daimler beim Stellenabbau vor allem auf Abfindungen, Altersteilzeit und Fr\u00fchpensionierung. Laut \"Stuttgarter Zeitung\" und \"Stuttgarter Nachrichten\" liegen allerdings erst rund 700 unterschriebene Vertr\u00e4ge \u00fcber solche freiwilligen Ausscheidungen vor. Intensive Trennungsgespr\u00e4che starteten demnach Anfang des Monats.\n\"Die Betriebsvereinbarung zur Zukunftssicherung beschreibt den Weg, den die Sozialpartner miteinander gehen, um das gemeinsame Ziel der Besch\u00e4ftigungssicherung zu erreichen\", sagte Porth den Zeitungen. In der Vereinbarung stehe aber auch, dass sich die Parteien erneut zusammensetzen m\u00fcssen, wenn sich die wirtschaftlichen Rahmenbedingungen \u00e4ndern.\nUnternehmen verhandelt \u00fcber Sparma\u00dfnahmen\nDerzeit verhandelt Daimler mit der Arbeitnehmervertretung \u00fcber Sparma\u00dfnahmen, die betriebsbedingte K\u00fcndigungen kompensieren k\u00f6nnten. Die Bereitschaft der Arbeitnehmervertretung, \"signifikante Sparbeitr\u00e4ge zuzugestehen\", sei jedoch \"derzeit leider nicht besonders ausgepr\u00e4gt\", sagte Porth.\n[Behalten Sie den \u00dcberblick: Jeden Morgen ab 6 Uhr berichten Chefredakteur Lorenz Maroldt und sein Team im Tagesspiegel-Newsletter Checkpoint \u00fcber die aktuellsten Entwicklungen rund um das Coronavirus. Jetzt kostenlos anmelden: checkpoint.tagesspiegel.de.]\nZur Diskussion stehen laut Porth tarifliche Vereinbarungen wie Pausenregelungen oder Sp\u00e4tschichtzulagen ab 14 Uhr. \"Das sind alles historische Leistungen, die zum Zeitpunkt ihrer Aushandlung richtig gewesen sein m\u00f6gen. Aber sie passen nicht mehr in die heutige Zeit und die heutige Kostenstruktur\", sagte Porth.\nBislang konzentrieren sich die Personalsparma\u00dfnahmen bei Daimler vor allem auf die Verwaltung. Porth k\u00fcndigte nun jedoch eine m\u00f6gliche Ausweitung auch auf einzelne Produktionsbereiche an. Es k\u00f6nne sein, dass etwa in den Werken in Untert\u00fcrkheim, Berlin sowie an Standorten einiger Tochtergesellschaften Mitarbeitern Abfindungen angeboten w\u00fcrden, sagte Porth.\nSPD fordert Erhalt von Stellen\nDie SPD appellierte an das Unternehmen, m\u00f6glichst viele Arbeitspl\u00e4tze zu erhalten. \"Das muss an erster Stelle stehen\", sagte die stellvertretende Vorsitzende der SPD-Fraktion, Katja Mast, der Nachrichtenagentur AFP. Sie hoffe sehr, dass alle Beteiligten eine L\u00f6sung f\u00e4nden, \"damit m\u00f6glichst viele Arbeitspl\u00e4tze erhalten werden k\u00f6nnen\".\nDen m\u00f6glichen Stellenabbau bezeichnete sie als \"hart\" f\u00fcr die Betroffenen und ihre Familien, f\u00fcr die Zulieferer, f\u00fcr Baden-W\u00fcrttemberg und den Automobilstandort Deutschland insgesamt.\nDer Linken-Vorsitzende Bernd Riexinger kritisierte die Konzernspitze scharf. \"Es fehlt dem Daimler-Management offenbar an einer unternehmerischen Vision, um den Traditionskonzern vor dem Untergang zu bewahren\", erkl\u00e4rte Riexinger. Die Konzernleitung solle \"lieber die \u00c4rmel hochkrempeln und aus Daimler einen nachhaltigen Mobilit\u00e4tskonzern machen, der dauerhaft Arbeitspl\u00e4tze sichert\". (AFP)", "twitter-history": "[{       \"id\": 1282182679266557957,       \"url\": \"https://twitter.com/Zukunftskinder/status/1282182679266557957\",       \"date\": \"2020-07-12 05:19:07+00:00\",       \"text\": \"Daimler streicht wom\u00f6glich mehr Stellen als bekannt: Mehr als 15.000 Mitarbeiter sollen freiwillig gehenhttps://t.co/dk8vG3RtT8\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 330357834,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1215990172929622016/j_MXOwKa_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/330357834/1579416544\",              \"username\": \"Zukunftskinder\",              \"name\": \"PinkFluffyUnicorn\",              \"description\": \"Ich bin nur f\u00fcr das verantwortlich, was ich sage und nicht f\u00fcr das, was andere verstehen!Einige Kommentare k\u00f6nnen Spuren von Ironie und Sarkasmus enthalten \ud83e\udd13\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-07-06 14:06:54+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 3853,              \"friends\": 2548,              \"tweets\": 138262,              \"liked_tweets\": 51691,              \"lists_member\": 75,              \"media_shared\": 2354       }}]"}