{"url": "https://www.journalistenwatch.com/2020/04/26/rossmann-rapper-werbespot/", "date": "2020-04-26T16:00:47+02:00", "source": "journalistenwatch.com", "label": "fake", "header": "Rossmann l\u00e4sst antisemistischen Rapper im Werbespot auftreten", "article": "Die Drogeriekette Rossmann beteiligt sich am Cornona-Charity und will die hart getroffenen deutsche Clubszene unterst\u00fctzen. Dabei scheint es Rossmann nichts auszumachen, den pal\u00e4stinensischst\u00e4mmigen antisemitischen-Verschw\u00f6rungstheorie-Rapper \u201eMassiv\u201c in einem Werbespot auftreten zu lassen. Mit einer lauen Erkl\u00e4rung speist Rossmann Kritiker ab. \nDie immer wahnwitziger werdenden Corona-Ma\u00dfnahmen der Bunderegierung haben auch in der deutschen Clubszene f\u00fcr einen Kahlschlag gesorgt. Um \u201eLocations\u201c zu retten, hat der \u00f6ffentlich-rechtliche Sender \u201eArte Concert\u201c eine Streamingplattform ins Leben gerufen. Die Einnahmen gehen in einen Rettungsfonds, der Clubs unterst\u00fctzen soll. Neuester Unterst\u00fctzer der Plattform ist laut dem Magazin Horizont die Drogeriekette Rossmann. Rossmann findet die Idee so toll, dass der Drogeriemarktbetreiber die Arte-Plattform mit einem eigenen Onlinespot bewirbt. Dort wird der Rapper \u201eMassiv\u201c in Szene gesetzt. V\u00f6llig egal scheint es Rossmann dabei zu sein, dass es sich bei dem pal\u00e4stinensischst\u00e4mmigen Gesangsvirtuosen um einen antisemitischen-Verschw\u00f6rungstheorie-Rapper handelt.\nIn einem (mittlerweile gel\u00f6schten) Facebook-Post postete Massiv ein Bild von \u201eIslamfakten\u201c, in dem die Verschw\u00f6rungstheorie verbreitet wurde, dass 4000 Israelis dem World Trade Center am Tag der Anschl\u00e4ge entkommen seien. In einem anderen Facebook-Post circa ein Jahr sp\u00e4ter teilte er eine Zeichnung, in welcher eine Verbindung zwischen dem IS, Israel und den USA suggeriert wird.\n\nNeben ausgewachsenen antisemitischen Verschw\u00f6rungstheorien scheint sich Herr \u201eMassiv\u201c auch in der kriminellen Araberclanwerlt wohlzuf\u00fchlen. Johannes Gernert und Daniel Haas berichteten 2008 auf Spiegel Online, das LKA habe Hinweise darauf, dass Massiv bei einem kriminellen arabischen Clan, vom LKA \u201eGro\u00dffamilie\u201c genannt, Schutz und Verb\u00fcndete gesucht habe. Es bestehe \u201evermutlich\u201c Verbindung zu einem Clan, in dem auch Bushido verwurzelt sei. 2009 kam dann sein Blut-gegen-Blut-Album auf den Index.\nAber Rossmann ersch\u00fcttert das nicht und dreht mit dem 35-j\u00e4hrigen Antisemiten ein Werbefilmchen:\n\nAuf seinem Facebook-Account l\u00e4sst sich Rossmann f\u00fcr sein selbstloses Tun feiern. Jedoch finden die Promo nicht alle so \u201esuper mega\u201c:\n\u201eIch habe immer bei @rossmann eingekauft. Das werde ich ab sofort unterlassen. Warum? Weil @rossmann einen antisemitischen-Verschw\u00f6rungstheorie-Rapper namens Massiv bezahlt, um f\u00fcr das Unternehmen Werbung zu machen. Oder wie versteht ihr diese Hetze von ihm nach 9/11?\u201c\n\u201eDas war es f\u00fcr mich auch mit Einkaufen bei @rossmann. Es gibt andere Drogerien.\u201c\n\u201eIch werde Rossmann ab sofort boykottieren!\u201c\nSuper lauer Rechtfertigungsversuch\nZwischenzeitlich hat Rossmann auf den Vorwurf reagiert und alles ist gut! Und auch Mr. Massiv hat sich massiv und sehr sehr glaubw\u00fcrdig erkl\u00e4rt:\nWirklich \u00fcberzeugt klingt anders:\n\u201eNicht euer Ernst?\u201c\n\u201eUnd weil er sich seit 2015 davon distanziert hat, hat er letztes Jahr noch antisemitische Verschw\u00f6rungstheorien verbreitet?! Es w\u00e4re sch\u00f6n wenn Sie das Thema ernst nehmen und einen nicht mit Textbausteinen aus der Krisenkommunikation abspeisen w\u00fcrden\u201c\n\u201eSelten so ein unglaubw\u00fcrdiges Statement gelesen. Das macht mir den Wechsel in einen anderen Drogeriemarkt leichter.\u201c\n\n\u201eSo sieht es also aus sich nach 2015 vom Judenhass zu distanzieren. Seid Ihr bei Rossmann eigentlich genauso widerliche Antisemiten?\u201c\n ", "twitter-history": "[{       \"id\": 1254868005873504257,       \"url\": \"https://twitter.com/OAllvater/status/1254868005873504257\",       \"date\": \"2020-04-27 20:20:21+00:00\",       \"text\": \"@rossmann#Massiv #WerbungWussten Sie nichts von Antisemitischen und USA verh\u00f6hneden 9/11 \u00c4u\u00dferungen des Herrn #Massiv oder machen Sie die Werbekampagne in Kenntnis dessen? Ich Frage mich was von beidem verst\u00f6render w\u00e4rehttps://t.co/ByIy4XyrnLhttps://t.co/7w6qXcPajf\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 922894654592471040,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1189149817928388613/A20v7zrW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/922894654592471040/1537356726\",              \"username\": \"OAllvater\",              \"name\": \"MZ - MEDIEN ZWITSCHERN\",              \"description\": \"Mainstreammedien berichten zumindest in Teilen selektiv, quasi Regierungstreu - Medienaufgabe ist Kritik der Regierung,nicht Erziehung von Opposition und Volk!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-10-24 18:36:47+00:00\",              \"location\": \"Tschechische Republik\",              \"followers\": 1356,              \"friends\": 1170,              \"tweets\": 16098,              \"liked_tweets\": 79376,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 2780       }}, {       \"id\": 1254541940076535810,       \"url\": \"https://twitter.com/example_1000/status/1254541940076535810\",       \"date\": \"2020-04-26 22:44:41+00:00\",       \"text\": \"Rossmann l\u00e4sst antisemistischen Rapper im Werbespot auftreten https://t.co/moWEzUHIk1 via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 849458716592275459,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1120901436567707648/L2Ru4g1y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/849458716592275459/1493946396\",              \"username\": \"example_1000\",              \"name\": \"Sandra Winter\",              \"description\": \"Parteilos\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-04-05 03:08:35+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1761,              \"friends\": 1599,              \"tweets\": 169920,              \"liked_tweets\": 122937,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 3710       }}, {       \"id\": 1254538061679079424,       \"url\": \"https://twitter.com/tommylukoil/status/1254538061679079424\",       \"date\": \"2020-04-26 22:29:16+00:00\",       \"text\": \"Rossmann l\u00e4sst antisemistischen Rapper im Werbespot auftreten https://t.co/Vz6CDwlI7R via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1117821932,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1294566744527450114/gPz1PZ7d_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1117821932/1597483752\",              \"username\": \"tommylukoil\",              \"name\": \"Thomas Dietz - Vors. AfD-Fraktion Erzgebirgskreis\",              \"description\": \"Wer eine Ideologie hat, will doch von Fakten nicht verwirrt werden!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-01-24 21:44:59+00:00\",              \"location\": \"Erzgebirge\",              \"followers\": 217,              \"friends\": 506,              \"tweets\": 2055,              \"liked_tweets\": 1527,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 71       }}, {       \"id\": 1254456652641841159,       \"url\": \"https://twitter.com/Joe_Dee01/status/1254456652641841159\",       \"date\": \"2020-04-26 17:05:47+00:00\",       \"text\": \"Rossmann l\u00e4sst antisemistischen Rapper im Werbespot auftreten https://t.co/pKLDFHZRWo via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2237984875,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1269453318084009984/yLf9_kJS_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2237984875/1591297496\",              \"username\": \"Joe_Dee01\",              \"name\": \"JoeDee \u2694\ufe0f\",              \"description\": \"F\u00fcr die Demokratie und gegen den Merkelismus in Deutschland und Europa.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-09 17:38:27+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 260,              \"friends\": 152,              \"tweets\": 20316,              \"liked_tweets\": 5843,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 760       }}, {       \"id\": 1254418196741992452,       \"url\": \"https://twitter.com/burzel55a/status/1254418196741992452\",       \"date\": \"2020-04-26 14:32:58+00:00\",       \"text\": \"Rossmann l\u00e4sst antisemistischen Rapper im Werbespot auftreten https://t.co/5CEsh4os9w via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4826867325,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1310193316416360448/esyuZ5Qn_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4826867325/1548440596\",              \"username\": \"burzel55a\",              \"name\": \"roland schulz\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\uddf7\ud83c\uddfa\ud83c\uddfa\ud83c\udde6\ud83c\uddee\ud83c\uddf1\ud83c\uddf5\ud83c\uddf1  \ud83c\udff3\ufe0fu200d\ud83c\udf08\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7\ud83c\uddec\ud83c\uddf7\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-01-19 16:21:33+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 814,              \"friends\": 1155,              \"tweets\": 92113,              \"liked_tweets\": 102603,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 447       }}, {       \"id\": 1254411379836059649,       \"url\": \"https://twitter.com/NicolaCrow2/status/1254411379836059649\",       \"date\": \"2020-04-26 14:05:53+00:00\",       \"text\": \"Rossmann l\u00e4sst antisemistischen Rapper im Werbespot auftreten https://t.co/LhGPR5WkPY via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 924710343888330753,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/924723448496185344/B0w-GuKu_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/924710343888330753/1509306176\",              \"username\": \"NicolaCrow2\",              \"name\": \"Nicola Crow\",              \"description\": \"Nur tote Fische schwimmen permanent mit dem Strom!Wer gegen den Strom schwimmt gelangt zur Quelle!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-10-29 18:51:41+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1268,              \"friends\": 1943,              \"tweets\": 61751,              \"liked_tweets\": 43016,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 493       }}, {       \"id\": 1254410123843436545,       \"url\": \"https://twitter.com/jouwatch/status/1254410123843436545\",       \"date\": \"2020-04-26 14:00:53+00:00\",       \"text\": \"Rossmann l\u00e4sst antisemistischen Rapper im Werbespotxa0auftreten https://t.co/mtxJDEMXHP https://t.co/6IuxKbjF5l\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://publicize.wp.com/ rel=nofollow>WordPress.com</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 496875603,              \"url\": \"http://www.journalistenwatch.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1212675765671776256/tX_N507S_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/496875603/1609511132\",              \"username\": \"jouwatch\",              \"name\": \"Journalistenwatch\",              \"description\": \"jouwatch - das Nachrichtenerg\u00e4nzungsmittel mit garantiert politischen Nebenwirkungen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-19 11:25:58+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 12064,              \"friends\": 552,              \"tweets\": 63192,              \"liked_tweets\": 4324,              \"lists_member\": 80,              \"media_shared\": 23618       }}]"}