{"url": "https://www.tagesspiegel.de/wirtschaft/geht-um-die-rettung-europas-mehrheit-der-eu-staaten-will-corona-bonds-deutschland-will-anders-helfen/25702556.html", "date": "2020-04-01T07:46:53+02:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "Mehrheit der EU-Staaten will Corona-Bonds, Deutschland will anders helfen", "article": "Sollen die EU-Staaten in der Krise gemeinsam Schulden aufnehmen? Die Frage entfacht einen alten Grundsatzstreit. Deutschland bleibt hart. Deutschland stemmt sich gegen den wachsenden Druck zur gemeinsamen Schuldenaufnahme in Europa. Corona-Bonds seien der falsche Weg, erkl\u00e4rten Bundesfinanzminister Olaf Scholz (SPD) und CSU-Chef Markus S\u00f6der am Dienstag gemeinsam in M\u00fcnchen. \nNorbert Walter-Borjans sagte am Mittwochmorgen im \"Deutschlandfunk\" dagegen: \"Ich bin sehr f\u00fcr Corona-Bonds. Das gebietet nicht nur die europ\u00e4ische Solidarit\u00e4t, sondern um den Eigennutz. Wenn die einzelnen Staaten nicht auf die Beine kommen, kommt Europa auch nicht auf die Beine. Es geht also um die Rettung Europas.\"\nWeiter schloss sich Borjans den \u00c4u\u00dferungen von Scholz vom Vortag teilweise an. Scholz und S\u00f6der hatten gesagt, dass Hilfen an die in der Krise besonders betroffenen L\u00e4nder richtig seien, aber aus dem Eurorettungsschirm ESM oder \u00fcber die Europ\u00e4ische Investitionsbank EIB kommen sollten. Borjans sagte, das sei der schnellste Weg f\u00fcr Hilfen und deshalb der richtige. Der Weg f\u00fcr Corona-Bonds solle aber offen bleiben. \nEuropa streitet in der Corona-Krise, mal wieder\nDer Streit \u00fcber Corona-Bonds - also gemeinsame europ\u00e4ische Anleihen - entzweit derzeit die EU-Staaten. Italien, Spanien, Frankreich und andere fordern sie vehement, unter anderem Deutschland, die Niederlande und Finnland sind dagegen. \nDer italienische Ministerpr\u00e4sident, Giuseppe Conte, warb f\u00fcr die Anleihen, um die wirtschaftlichen Folgen der Corona-Pandemie finanziell abzufedern. Davon k\u00f6nnten alle Mitgliedsstaaten profitieren. Da sich die Staats- und Regierungschefs vorige Woche nicht einigen konnten, soll nun die Eurogruppe neue Vorschl\u00e4ge erarbeiten. Der Vorsitzende Mario Centeno hat dies f\u00fcr den 7. April angek\u00fcndigt.\nItaliens Ministerpr\u00e4sident Conte sagte in einem ARD-Interview: \u201eDieser Mechanismus bedeutet nicht, dass die Deutschen beim Wiederaufbau, vor dem Italien steht, auch nur einen Euro f\u00fcr die italienischen Schulden bezahlen m\u00fcssen\u201c. Es bedeute lediglich \u201edie Schaffung einer gemeinsamen Reaktion, so dass vorteilhaftere Marktbedingungen geschaffen werden k\u00f6nnen\u201c. \nAb Minute 14:40 sehen Sie hier das Interview mit Conte:\nIn einem Brief an die EU-Finanzminister erw\u00e4hnte Centeno die Corona-Bonds zwar nicht direkt, lie\u00df aber seine Haltung durchblicken: Die EU-Staaten sollten vorhandene Instrumente pr\u00fcfen, aber auch offen f\u00fcr neue sein, hei\u00dft es in dem Schreiben. Verschiedene Vorschl\u00e4ge sollten in Kombination betrachtet werden\nDagegen wollen sich Scholz und S\u00f6der auf die vorhandenen Instrumente ESM und EIB beschr\u00e4nken. Auch der Vorsitzende der CDU/CSU-Bundestagsfraktion, Ralph Brinkhaus, sagte Focus-Online: \u201eWir haben ein Instrument f\u00fcr solche Notlagen, und das ist der Rettungsschirm ESM.\u201c\n500 Milliarden Euro zur Kreditvergabe\nDer ESM (European Stability Mechanism) war 2012 auf dem H\u00f6hepunkt der Schuldenkrise etabliert worden, um taumelnden Euro-Staaten wie Griechenland mit g\u00fcnstigen Krediten zu helfen. Das Kapital des ESM wurde anteilig von den einzelnen Euromitgliedern bereitgestellt, sie haften nur f\u00fcr ihren Kapitalbeitrag. \nEine gemeinsame Schuldenaufnahme von EU-Mitgliedern gibt es bislang nicht. Sie k\u00f6nnte auch auf hohe rechtliche H\u00fcrden sto\u00dfen, zumal die Finanzierung einzelner EU-Mitglieder durch andere nach den EU-Vertr\u00e4gen nicht gestattet ist.\n[Mehr zum Thema: Deutscher \u00d6konom H\u00fcther \u2013 \"Ohne Gemeinschaftsanleihe sehe ich schwarz f\u00fcr die EU\"]\nScholz und S\u00f6der bekannten sich zu europ\u00e4ischer Solidarit\u00e4t, um die hohen Kosten f\u00fcr die Gesundheitsversorgung und zur Stabilisierung der Wirtschaft in der Pandemie zu tragen. Corona-Bonds seien aber der falsche Weg. Scholz verwies auf das Volumen des ESM von insgesamt 500 Milliarden Euro zur Kreditvergabe - davon sind nach Angaben des ESM derzeit 410 Milliarden verf\u00fcgbar. \nScholz sagte, in den Rettungsfonds sei sehr viel Eigenkapital eingezahlt worden, insgesamt 80 Milliarden Euro. Damit k\u00f6nne sehr stabil und auch mit einem erstklassigen Rating geholfen werden.\nEU-Wirtschaftskommissar sieht Kompromisschancen\nMit Hilfe der Investitionsbank EIB k\u00f6nnten zudem auf europ\u00e4ischer Ebene die gleichen Investitionsmechanismen greifen wie in Deutschland. \u201eMeine Zielsetzung ist, dass wir dort ein Programm m\u00f6glich machen, das bis zu 50 Milliarden Euro Kreditvolumen umfasst\u201c, sagte Scholz. \nS\u00f6der pflichtete bei: \u201eAlso Bonds nein, ESM ja, und Investitionsbank. Ich glaube, das ist der faire Weg, Europa zu helfen und gleichzeitig auch die Stabilit\u00e4t des Euro auf Dauer zu halten.\u201c\n[Wenn Sie alle aktuellen Entwicklungen zur Coronavirus-Krise live auf Ihr Handy haben wollen, empfehlen wir Ihnen unsere runderneuerte App, die Sie hier f\u00fcr Apple-Ger\u00e4te herunterladen k\u00f6nnen und hier f\u00fcr Android-Ger\u00e4te.]\nTrotz der teils sehr aufgeheizten Stimmung zwischen beiden Lagern sieht EU-Wirtschaftskommissar Polo Gentiloni Kompromisschancen in der Eurogruppe kommende Woche. \u201eAuf dem Tisch liegt nicht nur die M\u00f6glichkeit, den ESM zu nutzen oder die M\u00f6glichkeit, Bonds herauszugeben\u201c, sagte Gentiloni dem Sender Euronews. \n\u201eEs gibt auch noch den EU-Haushalt, es gibt die M\u00f6glichkeit, die Europ\u00e4ische Investitionsbank zu st\u00e4rken. Ich glaube, die Finanzminister werden einen Werkzeugkasten auf dem Tisch haben, um einen Konsens f\u00fcr die Ma\u00dfnahmen zu finden, die sofort n\u00f6tig sind.\u201c\nAnzeige in der \"FAZ\" wirbt f\u00fcr Corona-Bonds\nIn einer ganzseitigen Zeitungsanzeige in der \u201eFrankfurter Allgemeinen Zeitung\u201c wandten sich italienische Politiker direkt an die Deutschen und warben um Zustimmung f\u00fcr Corona-Bonds. Es gehe nicht um die Vergemeinschaftung der \u00f6ffentlichen Altschulden, sondern um ausreichende Mittel f\u00fcr einen gro\u00dfen europ\u00e4ischen Rettungsplan, schrieben sie.\nDie italienischen Abgeordneten und B\u00fcrgermeister aus verschiedenen Parteien erinnerten an das Londoner Schuldenabkommen von 1953, als 21 L\u00e4nder Deutschlands Schulden halbiert und den Rest gestundet h\u00e4tten. Italien sei noch heute \u00fcberzeugt von der Richtigkeit dieser Entscheidung. Deutschland habe damals die Staatspleite vermeiden k\u00f6nnen und Solidarit\u00e4t erfahren. (mit dpa)", "twitter-history": "[{       \"id\": 1245301399954612224,       \"url\": \"https://twitter.com/GuntherSchnabl/status/1245301399954612224\",       \"date\": \"2020-04-01 10:46:04+00:00\",       \"text\": \"Mehrheit der EU-Staaten will Corona-Bonds, Deutschland will anders helfenhttps://t.co/m3Ji9VDhnW\",       \"replies\": 5,       \"retweets\": 6,       \"likes\": 10,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 999019154618363904,              \"url\": \"https://www.wifa.uni-leipzig.de/iwp/team/schnabl.html\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/999180169549045760/5Ctv8tiL_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/999019154618363904/1558101350\",              \"username\": \"GuntherSchnabl\",              \"name\": \"Gunther Schnabl\",              \"description\": \"Professor for Economic Policy and International Economics at Leipzig University. #Money #Currency #ExchangeRates #SozialeMarktwirtschaft #Hayek #Eucken #Erhard\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-05-22 20:08:22+00:00\",              \"location\": \"Leipzig, Deutschland\",              \"followers\": 3902,              \"friends\": 922,              \"tweets\": 11573,              \"liked_tweets\": 4553,              \"lists_member\": 64,              \"media_shared\": 165       }}, {       \"id\": 1245237465906065408,       \"url\": \"https://twitter.com/StefaniaFalone/status/1245237465906065408\",       \"date\": \"2020-04-01 06:32:01+00:00\",       \"text\": \"Mehrheit der EU-Staaten will Corona-Bonds \u2013 Deutschland will anders helfen https://t.co/31G0MPpQOs\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3308375333,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/606508751672233984/LLCoFIFR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"StefaniaFalone\",              \"name\": \"Stefania Falone\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-06-04 16:42:28+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 369,              \"friends\": 1242,              \"tweets\": 40137,              \"liked_tweets\": 7617,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 1       }}, {       \"id\": 1245226532710293506,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1245226532710293506\",       \"date\": \"2020-04-01 05:48:35+00:00\",       \"text\": \"Sollen die EU-Staaten in der Krise gemeinsam Schulden aufnehmen? Die Frage entfacht einen alten Grundsatzstreit. Deutschland bleibt hart. https://t.co/0dgPnKiPNg #Coronabonds\",       \"replies\": 5,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 439057,              \"friends\": 1506,              \"tweets\": 259743,              \"liked_tweets\": 6946,              \"lists_member\": 4102,              \"media_shared\": 25705       }}]"}