{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/black-lives-matter-demonstranten-sagen-auch-in-berlin-nein-zu-rassismus/25892052.html",
     "date": "2020-06-05T20:55:34+02:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "Demonstranten sagen auch in Berlin \u201eNein zu Rassismus\u201c",
     "article": "Nach dem Tod von George Floyd ist eine \u201eSilent Demo\u201c geplant. Zugleich wird vor Rechtsextremen gewarnt. Und Attila Hildmann rollt mit seinem Korso los. Nach den Protesten gegen die Corona-Beschr\u00e4nkungen gehen viele Berliner auch an diesem Wochenende wieder auf die Stra\u00dfe. Die Kritiker der Pandemiema\u00dfnahmen wollen sich ab Samstagmittag sowohl am Alexanderplatz, als auch an der Stra\u00dfe des 17. Juni zu Kundgebungen versammeln.\nDer rechtsoffene Autokorso um Autor und Koch Attila Hildmann soll auch an diesem Samstag wieder stattfinden, ab 13 Uhr sollen 1000 Fahrzeuge vom Olympischen Platz bis zur Museumsinsel ihren Weg rollen.\nDazu kommen an diesem Wochenende mehrere Anti-Rassismus-Demonstrationen, ausgel\u00f6st durch die Massenproteste in den USA. Die Ermordung des Afroamerikaners George Floyd in Minneapolis f\u00fchrte zu einer weltweiten Welle der Emp\u00f6rung; auch in Berlin gab es Proteste. In Solidarit\u00e4t mit der \u201eBlack Lives Matter\u201c-Bewegung wird in den sozialen Netzwerken seit Tagen zu der deutschlandweiten Kundgebung \u201eNein zu Rassismus\u201c eingeladen.\nNach Angaben der Polizei wollen sich am Sonnabend ab 14 Uhr 1500 Teilnehmer am Potsdamer Platz versammeln. Die Veranstalter dagegen rufen nun zu einem stillen Protest am Alexanderplatz auf und rechnen mit mehreren tausend schwarz gekleideten Teilnehmern bei der \u201eSilent Demo\u201c.\nZugleich wird vor einer Gegendemonstration der rechtsextremen \u201ePatriotic Opposition Europe\u201c am Brandenburger Tor gewarnt. Die Veranstalter von \u201eNein zu Rassismus\u201c raten ihren Demonstranten, das Gebiet um das Brandenburger Tor sowie die \u00f6ffentlichen Verkehrsmittel zu meiden und sich nur in Gruppen zu bewegen.\nDer Aufmarsch der Rechtsradikalen soll sich kreisf\u00f6rmig vom Pariser Platz \u00fcber Unter den Linden und die Wilhelmstra\u00dfe, den Simsonweg und den Platz des 18. M\u00e4rz zur\u00fcck zum Pariser Platz bewegen. Sprechen wird dort unter anderem Sven Liebich, dessen Anh\u00e4nger am Mittwoch vor dem Landgericht mit einem ZDF-Team aneinandergerieten.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1269253159710535680,       \"url\": \"https://twitter.com/WhiteBerlin36/status/1269253159710535680\",       \"date\": \"2020-06-06 13:01:49+00:00\",       \"text\": \"Demonstranten sagen auch in Berlin \u201eNein zu Rassismus\u201c https://t.co/USfRjonuBq\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1087043152328970240,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1377607635978043397/A5OQrQg-_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1087043152328970240/1613553126\",              \"username\": \"WhiteBerlin36\",              \"name\": \"White Rose\ud83d\udd4a\",              \"description\": \"D\u0130N\u0130M SEVG\u0130 KABEM \u0130NSAN...\u2764\ufe0f \ud835\udc16\ud835\udc1a\ud835\udc2c \ud835\udc1d\ud835\udc2e \ud835\udc21\ud835\udc1a\ud835\udc2c\ud835\udc2d, \ud835\udc24\u00f6\ud835\udc27\ud835\udc27\ud835\udc1e\ud835\udc27 \ud835\udc2f\ud835\udc22\ud835\udc1e\ud835\udc25\ud835\udc1e \ud835\udc21\ud835\udc1a\ud835\udc1b\ud835\udc1e\ud835\udc27. \ud835\udc00\ud835\udc1b\ud835\udc1e\ud835\udc2b \ud835\udc30\ud835\udc1a\ud835\udc2c \ud835\udc1d\ud835\udc2e \ud835\udc1b\ud835\udc22\ud835\udc2c\ud835\udc2d, \ud835\udc24\ud835\udc1a\ud835\udc27\ud835\udc27 \ud835\udc24\ud835\udc1e\ud835\udc22\ud835\udc27\ud835\udc1e\ud835\udc2b \ud835\udc2c\ud835\udc1e\ud835\udc22\ud835\udc27...\ud83c\udf40\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-01-20 17:44:18+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 7042,              \"friends\": 708,              \"tweets\": 136258,              \"liked_tweets\": 95083,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 13885       }}, {       \"id\": 1268980631804968960,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1268980631804968960\",       \"date\": \"2020-06-05 18:58:53+00:00\",       \"text\": \"#SilentDemo geplant: Demonstranten sagen auch in Berlin #BlackLivesMatter und #NeinZuRassismus. Zugleich wird vor Rechtsextremen gewarnt. Und Attila #Hildmann rollt mit seinem Korso los. https://t.co/H8xJZFcwv0\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 9,       \"likes\": 21,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 439057,              \"friends\": 1506,              \"tweets\": 259743,              \"liked_tweets\": 6946,              \"lists_member\": 4102,              \"media_shared\": 25705       }}]"
}