{"url": "https://www.tagesspiegel.de/politik/die-meisten-bestaetigten-coronavirus-faelle-pro-kopf-schweiz-meldet-mehr-als-10-000-infizierte/25681226.html", "date": "2020-03-25T16:49:23+01:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "Schweiz meldet mehr als 10.000 Infizierte", "article": "In der Schweiz werden jeden Tag 8000 Menschen auf das Coronavirus getestet. Das k\u00f6nnte eine Erkl\u00e4rung f\u00fcr die vielen F\u00e4lle pro Kopf sein. Es ist ein trauriger Rekord: Mehr als 10.000 Menschen haben sich Stand Mittwoch in der Schweiz offiziell mit dem Coronavirus angesteckt. Das zeigen Zahlen der Johns Hopkins University. Die Schweiz hat damit die meisten best\u00e4tigten Infektionen mit dem Coronavirus pro Kopf, mehr als 120 F\u00e4lle pro 100.000 Einwohner. Das ist mehr als in Italien.\nDie Kantone Tessin und Waadt sind am st\u00e4rksten von der Ausbreitung des Coronavirus betroffen. Im Kanton Tessin gab es nach Zahlen des Bundesamtes f\u00fcr Gesundheit am Mittwoch knapp 340 Infizierte, im Kanton Waadt 263. Insgesamt sind 145 Menschen in der Schweiz an den Folgen einer Covid-19-Erkrankung gestorben. \nDie hohe Zahl der offiziell registrierten Infizierten kann auch daraus resultieren, dass in der Schweiz besonders viele Menschen auf das Coronavirus getestet werden. Am Dienstagabend berichtet Reuters von circa 8000 Menschen, die sich jeden Tag auf das Virus testen lassen. Insgesamt h\u00e4tten bereits 80.000 Menschen einen solchen Test gemacht.\nPatrick Mathys vom Schweizer Gesundheitsministerium sagte Reuters, die Regierung k\u00f6nne die Lage im Land durch die vielen Tests besser einsch\u00e4tzen.  \"Ich glaube wir wissen ungef\u00e4hr, was in der Schweiz passiert\", sagte er. Er mahnte aber auch: Kein Land wisse, wie viele seiner Einwohner tats\u00e4chlich infiziert sind. \nDie Amerikaner testen deutlich seltener als die Schweizer\nL\u00e4nder ausgehend von den jeweils best\u00e4tigten F\u00e4llen pro 100.000 Einwohner zu vergleichen ist deshalb schwierig. W\u00e4hrend L\u00e4nder wie Norwegen, S\u00fcdkorea oder eben die Schweiz viel testen, sieht das in den USA oder dem Iran ganz anders aus. \nBetrachtet man die Zahl der Verstorbenen, hat die Schweiz zwar immer noch einen hohen Wert im weltweiten Vergleich (ca. 1,7 pro 100.000 Einwohner), aber wird deutlich von Italien (11 Tote pro 100.000 Einwohner) und Spanien (7 Tote pro 100.000 Einwohner) \u00fcberholt. Obwohl die Schweiz - auf die Bev\u00f6lkerung gerechnet - mehr registrierte Infizierte hat, sterben in Italien oder Spanien weiterhin deutlich mehr Menschen. \nDie Schweizer Beh\u00f6rden haben mit Ma\u00dfnahmen auf die Ausbreitung des Coronavirus reagiert. Seit 16. M\u00e4rz gilt die \"au\u00dferordentliche Lage\": Die Regierung hat Versammlungen von mehr als f\u00fcnf Menschen verboten, Schulen sind geschlossen und L\u00e4den, Restaurants und Bars dicht.\nDas Land will damit - wie viele andere L\u00e4nder auch - die Ausbreitung des Coronavirus verlangsamen, um das Gesundheitssystem nicht zu \u00fcberfordern. Daf\u00fcr macht die Regierung sogar das Milit\u00e4r teilweise mobil. ", "twitter-history": "[{       \"id\": 1243137464933507072,       \"url\": \"https://twitter.com/USchuepbach/status/1243137464933507072\",       \"date\": \"2020-03-26 11:27:22+00:00\",       \"text\": \"@BenKurt13 @mrsealand @watson_news Wie wollen Sie das \u00fcberhaupt wissen?https://t.co/yhG1xGVlku https://t.co/aYaKvEUGqu\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 708630011322961920,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1241998407906009091/u1lWs4rj_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/708630011322961920/1579006875\",              \"username\": \"USchuepbach\",              \"name\": \"Ursula Schuepbach \ud83d\udc3e\",              \"description\": \"\u201eIch stand so herum, mochte nicht recht vorw\u00e4rtsgehen.\u201c - R. Walser \ud83c\udfb6 \u201eOn prend tous la ligne droite. Cest plus court, oh oui, cest plus court.\u201c - D. Messia\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-03-12 12:25:35+00:00\",              \"location\": \"Biel/Bienne (Switzerland) \ud83c\uddfa\ud83c\uddf3\",              \"followers\": 321,              \"friends\": 738,              \"tweets\": 32214,              \"liked_tweets\": 18322,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 18509       }}, {       \"id\": 1243131515866931207,       \"url\": \"https://twitter.com/USchuepbach/status/1243131515866931207\",       \"date\": \"2020-03-26 11:03:44+00:00\",       \"text\": \"@LeTinou80 @PhilippYves @watson_news So ist es. \u201eL\u00e4nder ausgehend von den jeweils best\u00e4tigten F\u00e4llen pro 100.000 Einwohner zu vergleichen ist deshalb schwierig. W\u00e4hrend L\u00e4nder wie Norwegen, S\u00fcdkorea oder eben die Schweiz viel testen, sieht das in den USA oder dem Iran ganz anders aus.\u201c https://t.co/yhG1xGVlku\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 708630011322961920,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1241998407906009091/u1lWs4rj_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/708630011322961920/1579006875\",              \"username\": \"USchuepbach\",              \"name\": \"Ursula Schuepbach \ud83d\udc3e\",              \"description\": \"\u201eIch stand so herum, mochte nicht recht vorw\u00e4rtsgehen.\u201c - R. Walser \ud83c\udfb6 \u201eOn prend tous la ligne droite. Cest plus court, oh oui, cest plus court.\u201c - D. Messia\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-03-12 12:25:35+00:00\",              \"location\": \"Biel/Bienne (Switzerland) \ud83c\uddfa\ud83c\uddf3\",              \"followers\": 321,              \"friends\": 738,              \"tweets\": 32214,              \"liked_tweets\": 18322,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 18509       }}, {       \"id\": 1242860942926503936,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1242860942926503936\",       \"date\": \"2020-03-25 17:08:34+00:00\",       \"text\": \"Die meisten best\u00e4tigten Coronavirus-F\u00e4lle pro Kopf: Schweiz meldet mehr als 10.000 Infizierte https://t.co/GC8JGdP703 #covid19 #Coronavirus #corona https://t.co/DjhDQIQXLF\",       \"replies\": 9,       \"retweets\": 25,       \"likes\": 36,       \"quotes\": 4,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 439057,              \"friends\": 1506,              \"tweets\": 259743,              \"liked_tweets\": 6946,              \"lists_member\": 4102,              \"media_shared\": 25705       }}, {       \"id\": 1242844274544295938,       \"url\": \"https://twitter.com/Bertmwalther/status/1242844274544295938\",       \"date\": \"2020-03-25 16:02:20+00:00\",       \"text\": \"Die meisten best\u00e4tigten Coronavirus-F\u00e4lle pro Kopf...https://t.co/Yk38EwQlTJ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 979375548194590720,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1365650697920909314/G-t5mTv5_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/979375548194590720/1522344603\",              \"username\": \"Bertmwalther\",              \"name\": \"Bert Walther\",              \"description\": \"yxops\u00fcpd\u00fcdis - ich bin ein Naturist, der immer sehr viel frisst, besonders lob ich mir, Rotkohl fr\u00fch um vier...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-03-29 15:11:41+00:00\",              \"location\": \"Vogtlandkreis, Sachsen\",              \"followers\": 1010,              \"friends\": 998,              \"tweets\": 103201,              \"liked_tweets\": 4,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 4173       }}]"}