{"url": "https://www.tagesspiegel.de/politik/fragen-des-tages-verfassungsschutz-beobachtet-ganze-afd-spd-streitet-ueber-identitaetspolitik-das-war-wichtig/26972086.html", "date": "2021-03-03T20:36:43+01:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "Verfassungsschutz beobachtet ganze AfD, SPD streitet \u00fcber Identit\u00e4tspolitik \u2013 das war wichtig", "article": "Au\u00dferdem: Orban-Gefolgsleute verlassen EVP-Fraktion in Br\u00fcssel, Bund und L\u00e4nder beraten \u00fcber Corona-Ma\u00dfnahmen. Der Nachrichten\u00fcberblick. Wie jeden Tag bringen wir Sie mit den Fragen des Tages auf den aktuellen Stand \u2013 nat\u00fcrlich mit den passenden Antworten. Sie k\u00f6nnen die \u201eFragen des Tages\u201c auch als kostenlosen Newsletter per Mail bestellen. Zur Anmeldung geht es hier.\nWas ist passiert?\nWas wurde diskutiert?\nWas k\u00f6nnen Abonnenten lesen?\nWas k\u00f6nnen wir unternehmen?\nEin Kinderbuch lesen: Geschichten, die sich erz\u00e4hlen lassen und Spa\u00df machen: Sa\u0161a Stani\u0161i\u0107 und Katja Spitzers haben mit \u201eHey, hey, hey, Taxi\u201c ein wundervolles Kinderbuch geschaffen. \nEinen Roman lesen: Literaturnobelpreistr\u00e4ger Patrick Modiano begibt sich in seinem wunderbaren Roman \u201eUnsichtbare Tinte\u201c erneut auf die Suche nach der verlorenen Zeit. \nWas sollte ich f\u00fcr morgen wissen?\nZahl des Tages!", "twitter-history": "[{       \"id\": 1367205217264152579,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1367205217264152579\",       \"date\": \"2021-03-03 20:08:19+00:00\",       \"text\": \"Die Fragen des Tages: Orban-Gefolgsleute verlassen EVP-Fraktion in Br\u00fcssel, Bund und L\u00e4nder beraten \u00fcber Corona-Ma\u00dfnahmen. Der Nachrichten\u00fcberblick.https://t.co/mzXoS0Vil8\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 439058,              \"friends\": 1506,              \"tweets\": 259743,              \"liked_tweets\": 6946,              \"lists_member\": 4102,              \"media_shared\": 25705       }}]"}