{"url": "https://www.journalistenwatch.com/2020/11/18/umfrage-zustimmung-corona/", "date": "2020-11-18T07:00:01+01:00", "source": "journalistenwatch.com", "label": "fake", "header": "Umfrage: Zustimmung zur Corona-Politik sinkt", "article": "Allensbach \u2013 Leider dauert es bei den meisten Menschen noch viel zu lange, bis sie das b\u00f6se Spiel aus dem Kanzleramt erkennen. Zu perfekt funktioniert noch die Manipulation der miesen M\u00fcll- und M\u00e4rchen-Medien, zu gro\u00df ist die Angst, als dass die Leute aus ihrer Paralyse aufwachen.\nDoch schl\u00e4gt die Stimmung dennoch um: Die Zustimmung zur Corona-Politik der Bundesregierung nimmt in der Bev\u00f6lkerung n\u00e4mlich langsam ab. Zwar bewerten noch immer 63 Prozent der Bundesb\u00fcrger die Arbeit der Koalition in Berlin als \u201egut\u201c oder \u201esehr gut\u201c, wie eine Umfrage des Instituts f\u00fcr Demoskopie Allensbach im Auftrag der \u201eFrankfurter Allgemeinen Zeitung\u201c (Mittwochausgabe) ergeben hat, im August lag dieser Wert jedoch noch bei 78 Prozent. Der Anteil der Kritiker der Ma\u00dfnahmen gegen die Pandemie ist im vergangenen Vierteljahr von 15 auf 28 Prozent gestiegen.\nBesonders das Verst\u00e4ndnis f\u00fcr die regional unterschiedlichen Ma\u00dfnahmen ist in den vergangenen Monaten geringer geworden. Hielten es im Sommer noch 71 Prozent der Befragten f\u00fcr sinnvoll, das Vorgehen von der \u00f6rtlichen Infektionsrate abh\u00e4ngig zu machen, so sind es jetzt nur noch 55 Prozent. Der Anteil der Kritiker an diesem Vorgehen ist von 19 auf 27 Prozent gestiegen, der der deshalb Verunsicherten von zehn auf 18 Prozent.\nZwei Drittel der B\u00fcrger haben den Eindruck, dass sie allm\u00e4hlich den \u00dcberblick \u00fcber die jeweils geltenden Regeln verlieren. Insgesamt 59 Prozent der Befragten sind der Ansicht, dass die staatlich verh\u00e4ngten Ma\u00dfnahmen gegen die Pandemie stark oder sehr stark in ihr pers\u00f6nliches Leben eingreifen. Dass Gerichte die Verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfigkeit einzelner Einschr\u00e4nkungen \u00fcberpr\u00fcfen, halten 64 Prozent der Befragten f\u00fcr richtig.\nNur 13 Prozent finden, dass das nicht m\u00f6glich sein sollte. F\u00fcr die Erhebung befragte das Institut f\u00fcr Demoskopie Allensbach vom 1. bis zum 11. November insgesamt 1.286 Personen.\nDieser Tag wird ebenfalls entscheidend werden. Wenn die Leute n\u00e4mlich merken, dass ihnen die Freiheit und die Demokratie gestohlen wurde. Hoffentlich ist es dann aber nicht zu sp\u00e4t. (Mit Material von dts)", "twitter-history": "[{       \"id\": 1329096270263283712,       \"url\": \"https://twitter.com/R1chtungsweiser/status/1329096270263283712\",       \"date\": \"2020-11-18 16:16:58+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/lEcMHzXOMoDie Zustimmung zur Corona-Politik der Bundesregierung nimmt in der Bev\u00f6lkerung n\u00e4mlich langsam ab. Zwar bewerten noch immer 63 Prozent der Bundesb\u00fcrger die Arbeit der Koalition in Berlin als \u201egut\u201c oder \u201esehr gut... Dann muss es wohl noch schlimmer werden.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4885502218,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1282303581266284544/cUy6u00D_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4885502218/1541423218\",              \"username\": \"R1chtungsweiser\",              \"name\": \"Richtungsweiser\",              \"description\": \"Der Islam ist eine totalit\u00e4re Ideologie und hat in Europa nichts verloren. Stoppt die Islamisierung unserer Heimat. Selber denken, Meinungen hinterfragen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-02-07 18:29:50+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1491,              \"friends\": 238,              \"tweets\": 79672,              \"liked_tweets\": 23343,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 2723       }}, {       \"id\": 1329037718660263937,       \"url\": \"https://twitter.com/GrabhornKevin/status/1329037718660263937\",       \"date\": \"2020-11-18 12:24:19+00:00\",       \"text\": \"Umfrage: Zustimmung zur Corona-Politik sinkt https://t.co/nZgTXtkO6n via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1259489407750623232,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1259501719932846082/gUeY2_x3_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1259489407750623232/1589123731\",              \"username\": \"GrabhornKevin\",              \"name\": \"Kevin Grabhorn\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-10 14:25:45+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 150,              \"friends\": 776,              \"tweets\": 11477,              \"liked_tweets\": 120,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 1437       }}, {       \"id\": 1329019086035161090,       \"url\": \"https://twitter.com/RalfHrmann/status/1329019086035161090\",       \"date\": \"2020-11-18 11:10:16+00:00\",       \"text\": \"Umfrage: Zustimmung zur Corona-Politik sinkt https://t.co/vaBTWdr7QQ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 932157246,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/878548283777527809/MCYVYQPc_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/932157246/1614546663\",              \"username\": \"RalfHrmann\",              \"name\": \"Ralf H\u00f6rmann \ud83c\udde9\ud83c\uddea\u2665\ud83c\uddf9\ud83c\udded\",              \"description\": \"s\u00e0w\u00e0ddee kr\u00e1b. Ich habe mich 2016 f\u00fcr Thailand entschieden. Wenn ich zur\u00fcckblicke was in Deutschland sich zum negativen ver\u00e4ndert hat - richtige Entscheidung!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-11-07 14:22:35+00:00\",              \"location\": \"Bangkok, Thailand\",              \"followers\": 213,              \"friends\": 56,              \"tweets\": 20331,              \"liked_tweets\": 12913,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 2046       }}, {       \"id\": 1329011079314337795,       \"url\": \"https://twitter.com/Deirdre71664902/status/1329011079314337795\",       \"date\": \"2020-11-18 10:38:27+00:00\",       \"text\": \"Umfrage: Zustimmung zur Corona-Politik sinkt https://t.co/hkSxOwMEPb via @jouwatch\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1266792573353558016,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Deirdre71664902\",              \"name\": \"Deirdre\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-30 18:06:57+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 4,              \"friends\": 18,              \"tweets\": 3548,              \"liked_tweets\": 1764,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 18       }}, {       \"id\": 1329007408216219648,       \"url\": \"https://twitter.com/GerhardRichte16/status/1329007408216219648\",       \"date\": \"2020-11-18 10:23:52+00:00\",       \"text\": \"Umfrage: Zustimmung zur Corona-Politik sinkt https://t.co/e5GFbMsJdQ via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1305399270862979072,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1305413954185895936/5or2eaBv_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1305399270862979072/1600069944\",              \"username\": \"GerhardRichte16\",              \"name\": \"Gerhard Richter\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-09-14 06:53:59+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 71,              \"friends\": 631,              \"tweets\": 7291,              \"liked_tweets\": 68,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 884       }}, {       \"id\": 1329001008912076801,       \"url\": \"https://twitter.com/drehorgel123/status/1329001008912076801\",       \"date\": \"2020-11-18 09:58:26+00:00\",       \"text\": \"Umfrage: Zustimmung zur Corona-Politik sinkt https://t.co/MeMWj0NyA6 via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1221022446616285184,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1221392000588701696/7M2ADDB0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"drehorgel123\",              \"name\": \"@drehorgel123\",              \"description\": \"Vielseitig interessiert\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-25 10:50:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1372,              \"friends\": 2472,              \"tweets\": 166288,              \"liked_tweets\": 26199,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 1782       }}, {       \"id\": 1328998722294910976,       \"url\": \"https://twitter.com/Radojka13809822/status/1328998722294910976\",       \"date\": \"2020-11-18 09:49:21+00:00\",       \"text\": \"Umfrage: Zustimmung zur Corona-Politik sinkt https://t.co/XWOQvH3dwg via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1246425643568463872,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1246426148717957121/GbFBGMyl_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Radojka13809822\",              \"name\": \"Radojka\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-04 13:14:07+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 13,              \"friends\": 86,              \"tweets\": 5219,              \"liked_tweets\": 2279,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 2852       }}, {       \"id\": 1328997901335482368,       \"url\": \"https://twitter.com/BerndKrueger2/status/1328997901335482368\",       \"date\": \"2020-11-18 09:46:05+00:00\",       \"text\": \"Umfrage: Zustimmung zur Corona-Politik sinkt https://t.co/B1hqynFbXP via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1294667301275480064,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1294668518013702144/AoGizO_a_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"BerndKrueger2\",              \"name\": \"Bernd Krueger\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-08-15 16:08:51+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 151,              \"friends\": 665,              \"tweets\": 14594,              \"liked_tweets\": 167,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 2651       }}, {       \"id\": 1328996451662360576,       \"url\": \"https://twitter.com/Uli_61/status/1328996451662360576\",       \"date\": \"2020-11-18 09:40:20+00:00\",       \"text\": \"Zu perfekt funktioniert noch die #Manipulation der miesen M\u00fcll- und M\u00e4rchen-#Medien, zu gro\u00df ist die Angst, als dass die Leute aus ihrer Paralyse aufwachen.https://t.co/fPepFoQIAG\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2554349756,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1324277040661614593/svfhmOKi_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2554349756/1402223267\",              \"username\": \"Uli_61\",              \"name\": \"Hans-Ulrich Sturm\",              \"description\": \"Wenn du wissen willst, wer du warst, dann schau, wer du bist. Wenn du wissen willst, wer du sein wirst, dann schau, was du tust.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-06-08 09:58:29+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 24,              \"friends\": 46,              \"tweets\": 2502,              \"liked_tweets\": 354,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 134       }}, {       \"id\": 1328995170059214848,       \"url\": \"https://twitter.com/Conny2177/status/1328995170059214848\",       \"date\": \"2020-11-18 09:35:14+00:00\",       \"text\": \"Umfrage: Zustimmung zur Corona-Politik sinkt https://t.co/PJjBnVZ45l via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1222937317192753152,              \"url\": \"https://www.facebook.com/cornelia.bieder.31\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1229144574259539969/P3o8q7TT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1222937317192753152/1601901759\",              \"username\": \"Conny2177\",              \"name\": \"\ud83d\udc99\ud835\udcd2\ud835\udcf8\ud835\udcf7\ud835\udcf7\ud835\udd02 \ud83d\udc99\",              \"description\": \"\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-30 17:40:06+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 511,              \"friends\": 859,              \"tweets\": 12984,              \"liked_tweets\": 10118,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 779       }}, {       \"id\": 1328969171946835969,       \"url\": \"https://twitter.com/bmmrdpla/status/1328969171946835969\",       \"date\": \"2020-11-18 07:51:56+00:00\",       \"text\": \"Umfrage: Zustimmung zur Corona-Politik sinkt https://t.co/XvjNvYDtnP via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 841724346292944896,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/841724346292944896/1604862709\",              \"username\": \"bmmrdpla\",              \"name\": \"Barbara Markert\",              \"description\": \"Nur wenn gute Menschen kollektiv zusammenkommen, wird ein positiver Wandel stattfinden.Q 13.06.2020\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-03-14 18:54:57+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 555,              \"friends\": 821,              \"tweets\": 34388,              \"liked_tweets\": 45163,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1016       }}, {       \"id\": 1328967686244737031,       \"url\": \"https://twitter.com/Sprecher58/status/1328967686244737031\",       \"date\": \"2020-11-18 07:46:02+00:00\",       \"text\": \"Umfrage: Zustimmung zur Corona-Politik sinkt https://t.co/rRq6UMBYGY via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 923873289751224321,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1372498819749928961/PIBU6-jD_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/923873289751224321/1611500749\",              \"username\": \"Sprecher58\",              \"name\": \"\u270c\ufe0fREALIST\ud83c\uddee\ud83c\uddf1 \ud83c\uddfa\ud83c\uddf8 \ud83c\udde9\ud83c\uddea\",              \"description\": \"/No Merkel/ I stand with Israel\ud83c\uddee\ud83c\uddf1 /pro #AFD\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-10-27 11:25:31+00:00\",              \"location\": \"Nordrhein-Westfalen\",              \"followers\": 2044,              \"friends\": 1859,              \"tweets\": 26198,              \"liked_tweets\": 13147,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 468       }}, {       \"id\": 1328946611767169026,       \"url\": \"https://twitter.com/HHahnlein/status/1328946611767169026\",       \"date\": \"2020-11-18 06:22:17+00:00\",       \"text\": \"Umfrage: Zustimmung zur Corona-Politik sinkt https://t.co/xSuPs0Rl1m via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 835031537921949696,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/916321772483563520/M8ZBYRhT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"HHahnlein\",              \"name\": \"heike h\u00e4hnlein\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-02-24 07:40:07+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 294,              \"friends\": 648,              \"tweets\": 13313,              \"liked_tweets\": 15314,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 3650       }}, {       \"id\": 1328944822716133377,       \"url\": \"https://twitter.com/WKuhnel/status/1328944822716133377\",       \"date\": \"2020-11-18 06:15:10+00:00\",       \"text\": \"Umfrage: Zustimmung zur Corona-Politik sinkt https://t.co/Yty4TGi6BL via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2983676104,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/556707798377984001/_ERL_YzA_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"WKuhnel\",              \"name\": \"Werner K\u00fchnel\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-01-18 06:58:20+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 140,              \"friends\": 321,              \"tweets\": 29291,              \"liked_tweets\": 24,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1348       }}, {       \"id\": 1328942144074166272,       \"url\": \"https://twitter.com/ViktorBaranoff/status/1328942144074166272\",       \"date\": \"2020-11-18 06:04:32+00:00\",       \"text\": \"Umfrage: Zustimmung zur Corona-Politik sinkt https://t.co/PkKUWdshP5 via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2267133421,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/522303191975620608/u9zN1OK0_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2267133421/1413515920\",              \"username\": \"ViktorBaranoff\",              \"name\": \"Viktor Baranoff\",              \"description\": \"\u039c\u03b7\u03b4\u1f72\u03bd \u1f04\u03b3\u03b1\u03bd,\u0391\u03b9\u03ad\u03bd \u03b1\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03b5\u03cd\u03b5\u03b9\u03bd \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c5\u03c0\u03b5\u03af\u03c1\u03bf\u03c7\u03bf\u03bd \u03ad\u03bc\u03bc\u03b5\u03bd\u03b1\u03b9 \u03ac\u03bb\u03bb\u03c9\u03bd\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-29 08:56:08+00:00\",              \"location\": \"Basel\",              \"followers\": 2226,              \"friends\": 3830,              \"tweets\": 140276,              \"liked_tweets\": 4375,              \"lists_member\": 29,              \"media_shared\": 6266       }}, {       \"id\": 1328941212208861187,       \"url\": \"https://twitter.com/jouwatch/status/1328941212208861187\",       \"date\": \"2020-11-18 06:00:50+00:00\",       \"text\": \"Umfrage: Zustimmung zur Corona-Politikxa0sinkt https://t.co/Y1ytlyPNG8\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 17,       \"likes\": 40,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://publicize.wp.com/ rel=nofollow>WordPress.com</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 496875603,              \"url\": \"http://www.journalistenwatch.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1212675765671776256/tX_N507S_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/496875603/1609511132\",              \"username\": \"jouwatch\",              \"name\": \"Journalistenwatch\",              \"description\": \"jouwatch - das Nachrichtenerg\u00e4nzungsmittel mit garantiert politischen Nebenwirkungen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-19 11:25:58+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 12064,              \"friends\": 552,              \"tweets\": 63192,              \"liked_tweets\": 4324,              \"lists_member\": 80,              \"media_shared\": 23618       }}]"}