{"url": "https://www.tagesspiegel.de/kultur/neues-album-von-dota-kehr-zwischen-musik-und-medizin/25734614.html", "date": "2020-04-12T17:21:00+02:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "Zwischen Musik und Medizin", "article": "Die Berliner Liedermacherin Dota Kehr widmet der Lyrikerin Mascha Kal\u00e9ko ein Album. G\u00e4ste darauf sind auch Konstatin Wecker und Hannes Wader. Sei klug und halte dich an Wunder. Nichts anderes hat Dota \u2013 auch bekannt als Dota Kehr oder die Kleingeldprinzessin \u2013 getan. Es kann ja nur ein Zeichen sein, wenn einem ein wildfremder Mann nach dem Konzert einen Gedichtband schenkt, der diese Zeile als Titel tr\u00e4gt. So finden sich zwei Berlinerinnen, von denen die \u00c4ltere schon vier Jahre tot ist, als die J\u00fcngere 1979 das Licht der Welt erblickt: Mascha Kal\u00e9ko, Dichterin der Neuen Sachlichkeit und Jungstar der Gro\u00dfstadtlyrik der sp\u00e4ten Weimarer Republik. Und die Liedermacherin Dota, die sich beim Durchbl\u00e4ttern des Buchs sofort mit den Texten der 1938 ins Exil getriebenen und urspr\u00fcnglich aus Galizien stammenden J\u00fcdin anfreundet.\n Das ist nur zu verst\u00e4ndlich, wenn man den Blick sieht, mit dem die junge Mascha vom Cover des ihr gewidmeten Albums \u201eKal\u00e9ko\u201c schaut (Kleingeldprinzessin Records/Broken Silence). So abweisend und wach zugleich. Mit Hang zur Ironie und Schwermut. Eine Beobachterin, die der Stadt in kurzen, bildhaften Impressionen die Stirn k\u00fchlt. \u201eJulinacht an der Ged\u00e4chtniskirche\u201c, \u201eKleine Havelansichtskarte\u201c, so hei\u00dfen zwei der zu Liedern gewordenen Gedichte, die S\u00e4ngerin Dota und ihre f\u00fcnfk\u00f6pfige Band in pointierte Arrangements kleiden.\n\u201eDie D\u00e4cher gl\u00fchn als l\u00e4gen sie im Fieber. / Es schl\u00e4gt der vielger\u00fchmte Puls der Stadt. / Grell sticht Fassadenlicht. Und hoch dar\u00fcber / Erscheint der Vollmond schlecht rasiert und matt\u201c, beginnt die Julinacht, untermalt von einem swingenden, rumpelnden Sound, dessen Tuba-Akzente Kabarettchansons der Drei\u00dfiger zitieren. Tuba, Trompete und Fl\u00fcgelhorn erg\u00e4nzten die klassische Besetzung und geben den zwischen Pop und Folk rangierenden Zweieinhalbmin\u00fcter einen jazzigen Stich. Der pr\u00e4gt die drei von Schlagzeuger Janis G\u00f6rlich komponierten Zwischenspiele. Sie setzen Dotas federleichten Liedern einen dunkeldissonanten Klang entgegen, der an die Br\u00fcche in Mascha Kal\u00e9kos nach New York und Jerusalem f\u00fchrendem Exilantinnenleben erinnert.\nSprachliche Dichte und Pr\u00e4zision\nDas Drama der Heimatlosigkeit pr\u00e4gt auch die Ballade \u201eChanson von der Fremde\u201c mit schlichter Akustikgitarre, einem wehm\u00fctigen Akkordeon und den Zeilen \u201eDie Fremde ist ein kaltes Kleid / mit einem engen Kragen\u201c. Im Gespr\u00e4ch muss Dota nicht lange \u00fcberlegen, was ihr an Kal\u00e9kos Texten gef\u00e4llt. \u201eDer schonungslos analytisch-trockene Blick, der manchmal sogar ins Zynische geht\u201c, sagt sie, lobt die sprachliche Dichte und Pr\u00e4zision der Lyrikerin. So wie im Opener \u201eResignation f\u00fcr Anf\u00e4nger\u201c, wo Dotas glockenheller Sopran \u00fcber einem flockigen Rhythmusbett aus Drums und Fender Rhodes Piano brettharte Zeilen singt: \u201eSuche du nichts. Es gibt nichts zu finden, / Nichts zu ergr\u00fcnden. Finde dich ab. / Kommt ihre Zeit, dann bl\u00fchen die Linden / \u00fcber dem frisch geschaufelten Grab.\u201c\n Mehr Distanz zu den \u201efremden\u201c Texten zu haben und nur als Komponistin und Arrangeurin wirken zu k\u00f6nnen, hat der S\u00e4ngerin und Gitarristin gefallen. Seit ihrem Albumdeb\u00fct \u201eKleingeldprinzessin\u201c von 2003 hat Dota, die als Stra\u00dfenmusikerin anfing, stets nur eigene Lieder gesungen. Ihre letzten beiden Alben \u201eKeine Gefahr\u201c (2016) und \u201eDie Freiheit\u201c (2018) haben es in die Top 20 der Charts geschafft. Als Texterin ist sie f\u00fcr den Deutschen Musikautorenpreis 2020 nominiert, dessen Verleihung sich aus bekannten Gr\u00fcnden gerade verz\u00f6gert. Und da die \u201eKal\u00e9ko\u201c-Hommage eh eine Ausnahme ist, hat sie sich auch noch den Wunsch eines generations\u00fcbergreifenden Liedermacherprojekts erf\u00fcllt. Neben J\u00fcngeren wie Alin Coen, Uta K\u00f6bernick, Max Prosa und Francesco Wilking von Die H\u00f6chste Eisenbahn singen auch zwei aus der Altherren-Liga mit: Hannes Wader und Konstantin Wecker.\nDer wackere Klampfenk\u00e4mpe Wader ist offiziell schon im K\u00fcnstlerruhestand. Doch Dota, die ihn \u2013 genauso wie Wecker \u2013 von gemeinsamen Auftritten kennt, hat ihn trotzdem gefragt, ob er mit ihr \u201eAuf eine Leierkastenmelodie\u201c anstimmt. Nat\u00fcrlich wollte er. Er und auch Wecker sind mit dem Werk der Lyrikerin vertraut. \u201eAlso bin ich mit dem Tontechniker zu Hannes Wader nach Kassel gefahren und wir haben das Lied im Wohnzimmer aufgenommen.\u201c\nDota legt Wert auf Unabh\u00e4ngigkeit\n Wecker wiederum hat bei \u201eKompliziertes Innenleben\u201c mitgesungen. Wader und Wecker, der sonst mit seinem dramatischen Tremolo Hallen zum Wackeln bringt, halten sich in den Duetten angenehm zur\u00fcck. Trotzdem ist es bewegend, Dotas unpr\u00e4tenti\u00f6se Songwriter-Attit\u00fcde und das Echo einstigen Politbarden-Furors gemeinsam zu erleben. Seit den Siebzigern sind halt ein paar Jahre vergangen. Und dass sich Kal\u00e9ko gut singen l\u00e4sst, ist auch schon ihren Zeitgenossen aufgefallen, zum Beispiel Claire Waldoff.\n Dass es mit der Tour zum Album in der Corona-Zeit schwierig wird, treibt Dota, die als Mutter zweier Kinder in Kreuzberg lebt, durchaus Sorgenfalten auf die Stirn. Zwar ginge sie im Mai erst mal mit ihrer Band ins Studio, um das n\u00e4chste Album mit eigenen Songs aufzunehmen, wie sie erz\u00e4hlt. Aber ab August sind die Konzerte zum \u201eKal\u00e9ko\u201c-Album geplant. \u201eWir wollen im September in der Volksb\u00fchne spielen und ich male mir gerade aus, dass man dann vielleicht nur noch halb so viele Karten verkaufen kann, damit die Leute auf Abstand sitzen k\u00f6nnen.\u201c\n Dota legt Wert auf Unabh\u00e4ngigkeit. Sie produziert ihre Alben selber, managt auch die Konzerte. \u201eGl\u00fccklicherweise gibt es viele Leute, die physische Tontr\u00e4ger kaufen, deswegen kommt zurzeit etwas Geld durch das Album herein.\u201c Aber ohne die Konzerte wird es auch f\u00fcr sie eng. Zumal die Tontr\u00e4gerverk\u00e4ufe nicht mal mehr die Studiokosten der Bands deckten.\nKehr ist examinierte Medizinerin\n Und wie w\u00e4re es damit, sich in der Coronakrise auf brachliegende Kompetenzen zu besinnen? Dota Kehr ist examinierte Medizinerin. \u201eIch habe mich tats\u00e4chlich freiwillig bei Vivantes gemeldet, als die Aufforderung an die medizinisch vorgebildete Bev\u00f6lkerung kam\u201c, sagt sie. \u201eBesser, ich helfe, als dass \u00fcber 70-j\u00e4hrige \u00c4rzte aus dem Ruhestand zur\u00fcckkommen, die sind gef\u00e4hrdeter.\u201c Bislang ist aber au\u00dfer einer Eingangsbest\u00e4tigung nichts gekommen. Das sei okay, schlie\u00dflich liege ihr Abschluss zehn Jahre zur\u00fcck. Und ihr Ding ist dann doch die Musik und nicht die Medizin.\n Wie schreibt Mascha Kal\u00e9ko im zweiten Vers von Dotas Ballade \u201eResignation f\u00fcr Anf\u00e4nger\u201c: \u201eKommt seine Zeit, dann schwindet das Dunkel, / funkelt das wiedergeborene Licht. / Nichts ist zu Ende. Alles geht weiter. / Und du wirst heiter. Oder auch nicht.\u201c ", "twitter-history": "[{       \"id\": 1249367494231576578,       \"url\": \"https://twitter.com/Mnem_LumberJoe/status/1249367494231576578\",       \"date\": \"2020-04-12 16:03:17+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/ZM2Kam1Amm\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://software.complete.org/twidge rel=nofollow>twidge</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 210474241,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1305259234347581446/t_85BvTx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/210474241/1600033183\",              \"username\": \"Mnem_LumberJoe\",              \"name\": \"Mnemonic Lumberjoe\",              \"description\": \"Jose V. Jaimes\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-31 14:35:33+00:00\",              \"location\": \"Planet Earth\",              \"followers\": 141,              \"friends\": 224,              \"tweets\": 1091483,              \"liked_tweets\": 3,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 578       }}]"}