{"url": "https://www.journalistenwatch.com/2020/03/11/ersatz-greta-neubauer/", "date": "2020-03-11T17:00:38+01:00", "source": "journalistenwatch.com", "label": "fake", "header": "Ersatz-Greta Neubauer wusste nicht davon: Fridays-for-Future-Unternehmen gegr\u00fcndet", "article": "Damit die Kohle auch noch in der Endphase der \u201eFridays for Future\u201c-Klimahysterie  eingesammelt werden kann, wurde nun das Unternehmen \u201eFridays for Future\u201c gegr\u00fcndet. Nur die deutsche Ersatz-Greta, die gr\u00fcne Wichtigtuerin Luisa Neubauer, scheint von der kapitalistischen Ma\u00dfnahme nicht infomiert worden zu sein. \nIm Windschatten von Corona und Erdogans erfolgreicher Erpressung via Migrantenflut schaut niemand mehr darauf, was die Klimahysteriker von \u201eFridays for Future\u201c so treiben. Wie die Welt berichtet, hat ein Berliner Anwalt die Fridays for Future UG \u2013 eine Mini-GmbH mit 300 Euro Stammkapital \u2013 im Handelsregister eingetragen lassen. Neu gegr\u00fcndet werde zudem ein eingetragener Verein Fridays for Future Germany als Gesellschafter des Unternehmens. So sei es nun m\u00f6glich, der bislang \u201ek\u00f6rperlose\u201c Gruppierung eine feste Struktur zu geben.\nNichts von der nun offiziell kapitalistischen Ausrichtung der FFF-Truppe wusste die deutsche Ersatz-Greta Luisa Neubauer. Die 23-j\u00e4hrige Wichtigtuerin mit gr\u00fcnem Parteibuch \u2013 die von dem Original, der Klima-Heiligen Greta Thunberg vor laufender Kamera schon mal kritisiert wurde \u2013 scheint offensichtlich bei der Firmengr\u00fcndung einfach \u00fcbergangen worden zu sein. Der 42-j\u00e4hrige FFF-Firmengr\u00fcnder h\u00e4lt Neubauer \u2013 die der Siemenschef und ausgemachter AfD-Hasser \u201eJoe\u201c Josef Kaeser irrerweise in sein Aufsichtsgremium holen wollte \u2013  nicht legitimiert, f\u00fcr FFF zu sprechen: \u201eFrau Luisa Neubauer betreibt kein Unternehmen, das Fridays for Future hei\u00dft\u201c, so der Anwalt. Viel zu wenig werde zudem hinterfragt, wer \u00fcberhaupt legitimiert sei, f\u00fcr die \u201eKlimaschutzinitiative\u201c zu sprechen, so die Kritik des gesch\u00e4ftst\u00fcchtigen Juristen.\nWie bereits berichtet, gibt es richtig Zoff bei den kleinen Klimahysterikern. Zum einen wurde immer wieder kritisiert, dass Gestalten wie Neubauer sich massiv in den medialen Vordergrund spielten um daraus f\u00fcr sich selbst Kapital zu schlagen. Zum anderen ist die angeblich spontane Klimagruppierung finaziell in weiten Teilen fremdgesteuert und von m\u00e4chtigen Organisationen wie der \u201ePlant-for-the-Future-Foundation\u201c abh\u00e4ngig.\nAuch die Familie Thunberg zeigt sich mehr als gesch\u00e4ftst\u00fcchtig. Nachdem die autistische Tocher maximal vermarktet wurde, beantragte Mama und Papa Thunberg bei beim EU-Amt f\u00fcr geistiges Eigentum Markenschutz f\u00fcr FFF. Hierzu wurde die \u201eGreta Thunberg and Beata Ernman Foundation\u201c gegr\u00fcndet. Nebenbei wurde Gretas j\u00fcngere Schwester Beata von Mama Thunberg, eine m\u00e4\u00dfig erfolgreiche Operns\u00e4ngerin, auf die B\u00fchne gezerrt. Die ebenfalls am Aspergersyndrom und ADHS erkrankte drei Jahre j\u00fcngere Schwester soll anscheinend auch noch etwas vom FFF-Ruhm abbekommen, bevor das links-gr\u00fcne Kasperletheater in der Versenkung der Gesichte verschwindet. (SB)", "twitter-history": "[{       \"id\": 1238048451176402946,       \"url\": \"https://twitter.com/Regina_Graefe/status/1238048451176402946\",       \"date\": \"2020-03-12 10:25:27+00:00\",       \"text\": \"Die Klimahysterie erledigt sich wohl bald von selbst:Ersatz-Greta Neubauer wusste nicht davon: Fridays-for-Future-Unternehmen gegr\u00fcndet https://t.co/b4qQ6yLUAh via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 999135524706189312,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1345285467596591104/k__hEP7V_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Regina_Graefe\",              \"name\": \"silence\",              \"description\": \"Weltanschauung i. e. Angelegenheit, d. nur d. reife u. erprobte Mensch erworben haben kann. Weltanschauung i. keine Angelegenheit der Jugend! E. F. Sauerbruch\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-05-23 03:50:46+00:00\",              \"location\": \"Mensch, Frau, Autorin\",              \"followers\": 56,              \"friends\": 132,              \"tweets\": 2068,              \"liked_tweets\": 6798,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 117       }}, {       \"id\": 1238042970122850304,       \"url\": \"https://twitter.com/lutz6416/status/1238042970122850304\",       \"date\": \"2020-03-12 10:03:40+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/pBXzEl0s45\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 60515768,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1328667743793668097/t1SoVkIp_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/60515768/1602247706\",              \"username\": \"lutz6416\",              \"name\": \"Lutz Berndt\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-07-27 06:46:56+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 366,              \"friends\": 358,              \"tweets\": 1656,              \"liked_tweets\": 538,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 494       }}, {       \"id\": 1238031884451565568,       \"url\": \"https://twitter.com/jonaderwal/status/1238031884451565568\",       \"date\": \"2020-03-12 09:19:37+00:00\",       \"text\": \"Ersatz-Greta Neubauer wusste nicht davon: Fridays-for-Future-Unternehmen gegr\u00fcndet \u203a Jouwatch https://t.co/jHQxRxyqyn\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1061069677,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1149278409626980354/4v0hPVlu_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1061069677/1562843599\",              \"username\": \"jonaderwal\",              \"name\": \"Kai Reuter\",              \"description\": \"Der Stein,den die Bauleute verworfen haben,ist zum Eckstein geworden!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-01-04 18:08:42+00:00\",              \"location\": \"\u00dcberall.\",              \"followers\": 227,              \"friends\": 161,              \"tweets\": 89665,              \"liked_tweets\": 991,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 22521       }}, {       \"id\": 1237981878117978119,       \"url\": \"https://twitter.com/bernd471/status/1237981878117978119\",       \"date\": \"2020-03-12 06:00:54+00:00\",       \"text\": \"Ersatz-Greta Neubauer wusste nicht davon: Fridays-for-Future-Unternehmen gegr\u00fcndet https://t.co/Bcp7X1dHP2 via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 183409796,              \"url\": \"http://page.is/bernd-luge\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1316578949/thumbnail_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"bernd471\",              \"name\": \"Bernd Luge\",              \"description\": \"AfD ist die gro\u00dfe Chance f\u00fcr unser Land; wer mit der AfD \u00fcbereinstimmt, sollte sie durch seinen Eintritt stark machen. Merkel ist irrational, spd unw\u00e4hlbar.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-08-26 23:02:37+00:00\",              \"location\": \"kurz vor Hamburg\",              \"followers\": 13901,              \"friends\": 14636,              \"tweets\": 392316,              \"liked_tweets\": 151031,              \"lists_member\": 241,              \"media_shared\": 4185       }}, {       \"id\": 1237972080353837056,       \"url\": \"https://twitter.com/ViktorBaranoff/status/1237972080353837056\",       \"date\": \"2020-03-12 05:21:59+00:00\",       \"text\": \"Ersatz-Greta #Neubauer wusste nicht davon: Fridays-for-Future-Unternehmen gegr\u00fcndet https://t.co/LiGezKS05H via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2267133421,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/522303191975620608/u9zN1OK0_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2267133421/1413515920\",              \"username\": \"ViktorBaranoff\",              \"name\": \"Viktor Baranoff\",              \"description\": \"\u039c\u03b7\u03b4\u1f72\u03bd \u1f04\u03b3\u03b1\u03bd,\u0391\u03b9\u03ad\u03bd \u03b1\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03b5\u03cd\u03b5\u03b9\u03bd \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c5\u03c0\u03b5\u03af\u03c1\u03bf\u03c7\u03bf\u03bd \u03ad\u03bc\u03bc\u03b5\u03bd\u03b1\u03b9 \u03ac\u03bb\u03bb\u03c9\u03bd\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-29 08:56:08+00:00\",              \"location\": \"Basel\",              \"followers\": 2226,              \"friends\": 3830,              \"tweets\": 140276,              \"liked_tweets\": 4375,              \"lists_member\": 29,              \"media_shared\": 6266       }}, {       \"id\": 1237785491271024640,       \"url\": \"https://twitter.com/Rockypsr/status/1237785491271024640\",       \"date\": \"2020-03-11 17:00:32+00:00\",       \"text\": \"Ersatz-Greta Neubauer wusste nicht davon: Fridays-for-Future-Unternehmen gegr\u00fcndet https://t.co/rwxes1kTVo via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 146978122,              \"url\": \"http://Rocky-66qarcor.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1055153397094121472/RNa5douP_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/146978122/1408632383\",              \"username\": \"Rockypsr\",              \"name\": \"Hans-J\u00fcrgen Rock\",              \"description\": \"Breaking News-Fighter for democracy, justice and truth ..... against the establishment .... The truth is out there\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-05-22 21:52:13+00:00\",              \"location\": \"Pirmasens\",              \"followers\": 2156,              \"friends\": 4278,              \"tweets\": 82128,              \"liked_tweets\": 41167,              \"lists_member\": 12,              \"media_shared\": 790       }}, {       \"id\": 1237782156761497600,       \"url\": \"https://twitter.com/a7053c9d41ee4d2/status/1237782156761497600\",       \"date\": \"2020-03-11 16:47:17+00:00\",       \"text\": \"Ersatz-Greta Neubauer wusste nicht davon: Fridays-for-Future-Unternehmen gegr\u00fcndet https://t.co/LZPJ3ZC7SX via @jouwatch\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 787409260267368452,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1323492615929634817/57WUBdYL_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/787409260267368452/1583959637\",              \"username\": \"a7053c9d41ee4d2\",              \"name\": \"Michael P.\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-10-15 21:46:11+00:00\",              \"location\": \"Bad Neustadt an der Saale, Deu\",              \"followers\": 795,              \"friends\": 1882,              \"tweets\": 23670,              \"liked_tweets\": 18740,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 4404       }}, {       \"id\": 1237782053141299205,       \"url\": \"https://twitter.com/RoselS19/status/1237782053141299205\",       \"date\": \"2020-03-11 16:46:53+00:00\",       \"text\": \"Damit d Kohle auch noch in der Endphase d \u201eFridays for Future\u201c-Klimahysterie  eingesammelt werden kann,wurde nun das Unternehmen\u201cFridays for Future\u201cgegr\u00fcndet.Nur die deutsche Ersatz-Greta,d gr\u00fcne Wichtigtuerin Neubauer,scheint v der kapitalistischen Ma\u00dfn.. https://t.co/Fbvd16K7fj\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1131226011692077058,              \"url\": \"https://t.me/RoselsKanal\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1286342868420919297/iYtqoRdW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1131226011692077058/1574079788\",              \"username\": \"RoselS19\",              \"name\": \"Rosel\",              \"description\": \"Der Kluge lernt aus allem und von jedem, der Normale aus seinen Erfahrungen und der Dumme wei\u00df alles besser.(Sokrates) parler.com/profile/roselS\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-22 15:51:13+00:00\",              \"location\": \"Dresden,Sachsen\",              \"followers\": 3535,              \"friends\": 3199,              \"tweets\": 98556,              \"liked_tweets\": 95837,              \"lists_member\": 17,              \"media_shared\": 6355       }}, {       \"id\": 1237772830391046144,       \"url\": \"https://twitter.com/Vercing61979660/status/1237772830391046144\",       \"date\": \"2020-03-11 16:10:14+00:00\",       \"text\": \"Ersatz-Greta Neubauer wusste nicht davon: Fridays-for-Future-Unternehmen gegr\u00fcndet https://t.co/02pWSWurWx via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1066711885913997313,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1242714047583260677/7pEnzTwC_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1066711885913997313/1561283799\",              \"username\": \"Vercing61979660\",              \"name\": \"Vercingetorix\",              \"description\": \"Ich wei\u00df nicht, ob es besser wird, wenn es anders wird.Aber es muss anders werden, wenn es besser werden soll.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-11-25 15:15:06+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 742,              \"friends\": 924,              \"tweets\": 14953,              \"liked_tweets\": 11218,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 1381       }}, {       \"id\": 1237770433119825920,       \"url\": \"https://twitter.com/jouwatch/status/1237770433119825920\",       \"date\": \"2020-03-11 16:00:42+00:00\",       \"text\": \"Ersatz-Greta Neubauer wusste nicht davon: Fridays-for-Future-Unternehmen gegr\u00fcndet https://t.co/da3BKF4mHO https://t.co/HEYdQenbEs\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 13,       \"likes\": 11,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://publicize.wp.com/ rel=nofollow>WordPress.com</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 496875603,              \"url\": \"http://www.journalistenwatch.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1212675765671776256/tX_N507S_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/496875603/1609511132\",              \"username\": \"jouwatch\",              \"name\": \"Journalistenwatch\",              \"description\": \"jouwatch - das Nachrichtenerg\u00e4nzungsmittel mit garantiert politischen Nebenwirkungen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-19 11:25:58+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 12064,              \"friends\": 552,              \"tweets\": 63192,              \"liked_tweets\": 4324,              \"lists_member\": 80,              \"media_shared\": 23618       }}]"}