{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/kultur/kuenste-in-der-corona-pandemie-diese-zahlen-belegen-die-dramatischen-umsatzrueckgaenge/26947306.html",
     "date": "2021-02-24T14:41:23+01:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "Diese Zahlen belegen die dramatischen Umsatzr\u00fcckg\u00e4nge",
     "article": "Schon vor Corona verdienten 36 Prozent der Kunstschaffenden in Deutschland weniger als 1100 Euro. 2020 sinkt der Umsatz der Kreativwirtschaft um 13 Prozent. Wie prek\u00e4r die Lage der Bildenden K\u00fcnstler:innen in Deutschland schon vor der Coronakrise war, belegen Zahlen zum Jahr 2019, die das Statistische Bundesamt in Wiesbaden am Mittwoch ver\u00f6ffentlicht hat. \nDanach verdienten vor der Pandemie mehr als ein Drittel (36 Prozent) weniger als 1100 Euro netto im Monat. Ein gutes Drittel (38 Prozent) kommt auf ein Monatseinkommen zwischen 1.100 Euro bis unter 2.000 Euro, lediglich 26 Prozent verdienen mehr. \nDem Bundesamt zufolge zeigen sich zudem \u201edeutliche Unterschiede zwischen den Geschlechtern\u201c: Bei 60 Prozent der Kunstschaffenden in der untersten Gehaltsklasse handelt es sich um Frauen, w\u00e4hrend ihr Gesamtanteil an den Erwerbst\u00e4tigen im Bereich Kunst lediglich 53 Prozent betr\u00e4gt. \nVon den rund 123.000 erfassten Personen, die in der Bildenden Kunst, im Kunsthandwerk, der Fotografie oder Metallgestaltung t\u00e4tig sind, arbeiten \u00fcber Zweidrittel als Selbstst\u00e4ndige. \nDas ist ein sehr hoher Anteil im Vergleich zur gesamten Erwerbsbev\u00f6lkerung mit lediglich 10 Prozent selbstst\u00e4ndig T\u00e4tigen. Etwas besser sieht es bei Design, Kunsthandel und Kunstvermittlung aus. 2019 kamen 45 Prozent der hier Erwerbst\u00e4tigen auf ein Nettoeinkommen von mehr als 2000 Euro, auch ist etwas mehr als die H\u00e4lfte abh\u00e4ngig besch\u00e4ftigt.  \n[Wenn Sie alle aktuellen Entwicklungen zur Coronavirus-Pandemie live auf Ihr Handy haben wollen, empfehlen wir Ihnen unsere App, die Sie hier f\u00fcr Apple- und Android-Ger\u00e4te herunterladen k\u00f6nnen. ]\nUnd mit Corona? Wie dramatisch die Folgen der Pandemie f\u00fcr die Kulturszene insgesamt sind, l\u00e4sst sich zunehmend mit Zahlen belegen. Laut einer aktuellen Prognos-Studie im Auftrag des \u201eKompetenzzentrums Kultur- und Kreativwirtschaft\u201c des Bundes belaufen sich die Umsatzverluste 2020 auf  22,4 Milliarden Euro \u2013 ein Minus von 13 Prozent im Vergleich zu 2019. \nZwar ist der Einbruch nicht ganz so gravierend, wie in Worst-Case-Szenarien vor knapp einem Jahr prognostiziert wurde. Aber dem Deutschen Kulturrat zufolge handelt es sich um den gr\u00f6\u00dften R\u00fcckgang seit 2009.  \n2020 sank der Umsatz bei den Darstellenden K\u00fcnsten um 85 Prozent\nAm st\u00e4rksten wirkt sich die Coronakrise auf den Markt f\u00fcr die Darstellenden K\u00fcnste aus, mit einem Umsatzverlust von 85 Prozent. Bei der Musikbranche schl\u00e4gt das Virus mit 54 Prozent Minus zu Buche, bei der Kunst mit 51 Prozent. In ihrer Umsatzentwicklung w\u00fcrden diese Teilm\u00e4rkte sogar \u201eum mindestens 14 Jahre zur\u00fcckgeworfen\u201c, so Prognos. \nAnhand von drei Szenarien mit verschieden langen Lockdowns hat das Wirtschaftsforschungsunternehmen Prognos au\u00dferdem berechnet, wie stark sich die Pandemie in diesem Jahr auf die Kulturwirtschaft auswirken k\u00f6nnte: mit voraussichtlichen Umsatzeinbu\u00dfen zwischen 12,5 und 31,8 Milliarden Euro. \nW\u00e4hrend Kunst, Musik und Film am st\u00e4rksten betroffen sein d\u00fcrften, k\u00f6nnten der Prognose zufolge die Software- und Games-Industrie bessere Zahlen als 2020 schreiben \u2013 vorausgesetzt, es bleibt bei einem k\u00fcrzeren Lockdown. Bei der Filmwirtschaft wird ein Verlust von 48 Prozent gesch\u00e4tzt. Wobei die Einbu\u00dfen bereits 2020 gravierender waren: 6,7 9 Prozent weniger Ticketverk\u00e4ufe und einen Umsatzschwund von 69 Prozent gegen\u00fcber 2019 rechnete die Filmf\u00f6rderanstalt k\u00fcrzlich aus. Nicht eingerechnet ist bei den \u00dcberlegungen von Prognos, ob sich das Konsumverhalten durch Corona auch langfristig \u00e4ndern wird.  \n Innerhalb Europas gibt es ein deutliches Ost-West-Gef\u00e4lle\nDer Deutsche Kulturrat verweist in der M\u00e4rz-Ausgabe der Zeitschrift \u201ePolitik und Konzepte\u201c auch auf Zahlen aus Europa, basierend auf einer Studie der Wirtschaftsberatung Ernst & Young von Ende Januar. Mit einem R\u00fcckgang um fast 200 Milliarden Euro auf 444 Milliarden Euro betr\u00e4gt der Umsatzverlust in der EU 31 Prozent. Damit ist der Einschnitt auf dem gesamten Kontinent gravierender als in anderen Branchen wie der Tourismuswirtschaft (27 Prozent) und der Automobilindustrie (25 Prozent). Und als in Deutschland, das mit seinem Kulturf\u00f6rdersystem und dem staatlichen Unterst\u00fctzungsprogramm \"Neustart Kultur\"  H\u00e4rten zumindest geringf\u00fcgig abfedern kann. \nWie in der Bundesrepublik sind einige Teilbereiche besonders betroffen: die Darstellenden K\u00fcnste mit 90 Prozent, die Musikwirtschaft mit 76 Prozent, die Bildende Kunst mit 38 Prozent und die Architektur mit 32 Prozent Minus.  \nDie Studie belegt auch ein deutliches Ost-West-Gef\u00e4lle. In L\u00e4ndern wie Bulgarin, Estland, Ungarn oder Polen ist die Kulturbranche besonders heftig in Mitleidenschaft gezogen.\nAuch Ernst & Young, die die Studie im Auftrag der franz\u00f6sischen Verwertungsgesellschaft SACEM erstellt hat, gehen davon aus, dass die Folgen der Coronakrise noch lange zu sp\u00fcren sein werden. Unter anderem auch deshalb, weil die Verwertungsgesellschaften wegen ausfallender Veranstaltungen weniger einnehmen und deshalb weniger an die Kulturschaffenden aussch\u00fctten k\u00f6nnen. (mit dpa und KNA)  ",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1370817236831772672,       \"url\": \"https://twitter.com/wasmitbuechern/status/1370817236831772672\",       \"date\": \"2021-03-13 19:21:12+00:00\",       \"text\": \"\u00bbSchon vor Corona verdienten 36 Prozent der Kunstschaffenden in Deutschland weniger als 1100 Euro. 2020 sinkt der Umsatz der Kreativwirtschaft um 13 Prozent.\u00ab@Tagesspiegel @ChristianePeitz https://t.co/cU4AFbpkb8\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://app.socialpilot.co/ rel=nofollow>SocialPilot.co</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 68041466,              \"url\": \"http://wasmitbuechern.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/458911352317157377/s4hqPlYP_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/68041466/1591824142\",              \"username\": \"wasmitbuechern\",              \"name\": \"Was mit B\u00fcchern\",              \"description\": \"Die unabh\u00e4ngige Vernetzungsplattform f\u00fcr Menschen, die \u00bbwas mit B\u00fcchern\u00ab bzw. Publishing machen. \ud83d\udc65 @leanderwattig\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-08-23 01:49:34+00:00\",              \"location\": \"Berlin + @OstseeOffice\",              \"followers\": 14214,              \"friends\": 6006,              \"tweets\": 17594,              \"liked_tweets\": 5323,              \"lists_member\": 513,              \"media_shared\": 533       }}, {       \"id\": 1364908836142866436,       \"url\": \"https://twitter.com/musermeku/status/1364908836142866436\",       \"date\": \"2021-02-25 12:03:19+00:00\",       \"text\": \"Schon vor Corona verdienten 36 Prozent der Kunstschaffenden in Deutschland weniger als 1100 Euro. 2020 sinkt der Umsatz der Kreativwirtschaft um 13 Prozent https://t.co/YIR0ulsUg3\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 13,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3490615216,              \"url\": \"https://musermeku.org\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1232606884240220160/wOxjZOFp_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3490615216/1564178933\",              \"username\": \"musermeku\",              \"name\": \"mus.er.me.ku | Kunst & Kultur\",              \"description\": \"Kunst- und Kultur-News seit 2013 | Tweets (in DE / EN) von @KulturBloggerin & @vorlautebaeume\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-08-30 11:32:31+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Deutschland\",              \"followers\": 5172,              \"friends\": 416,              \"tweets\": 11911,              \"liked_tweets\": 19411,              \"lists_member\": 145,              \"media_shared\": 1254       }}, {       \"id\": 1364900001655234561,       \"url\": \"https://twitter.com/AndreaJoosten/status/1364900001655234561\",       \"date\": \"2021-02-25 11:28:13+00:00\",       \"text\": \"Diese Zahlen belegen die dramatischen Umsatzr\u00fcckg\u00e4nge in der #Kultur . Bei den darstellenden K\u00fcnsten liegt er bei 85% #Theater #K\u00fcnstler #Musikhttps://t.co/5iLxFKt48t\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3859414348,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1291927291724025857/CgoFZb08_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3859414348/1456692545\",              \"username\": \"AndreaJoosten\",              \"name\": \"Andrea Joosten\",              \"description\": \"Culture manager; libraries; theatres, museums, archives. Special interests: artists books, art, classical music and fashion history. Private tweets.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-10-04 06:35:31+00:00\",              \"location\": \"Niederrhein, Deutschland\",              \"followers\": 455,              \"friends\": 418,              \"tweets\": 9164,              \"liked_tweets\": 4549,              \"lists_member\": 55,              \"media_shared\": 485       }}, {       \"id\": 1364889834008023040,       \"url\": \"https://twitter.com/oarverden/status/1364889834008023040\",       \"date\": \"2021-02-25 10:47:49+00:00\",       \"text\": \"Diese Zahlen belegen die dramatischen Umsatzr\u00fcckg\u00e4nge https://t.co/hxAtMR2fh0\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 744456294006927360,              \"url\": \"http://www.prognos.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/744492927573975041/oQuxnJfT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"oarverden\",              \"name\": \"Olaf Arndt\",              \"description\": \"Vize Direktor Prognos AG  | twittert hier privat\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-06-19 09:06:26+00:00\",              \"location\": \"Bremen, Germany\",              \"followers\": 127,              \"friends\": 140,              \"tweets\": 559,              \"liked_tweets\": 1363,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 3       }}, {       \"id\": 1364873817777197058,       \"url\": \"https://twitter.com/ThomasDiecks/status/1364873817777197058\",       \"date\": \"2021-02-25 09:44:10+00:00\",       \"text\": \"Wie dramatisch die Folgen der Pandemie f\u00fcr die Kulturszene insgesamt sind, l\u00e4sst sich zunehmend mit Zahlen belegen. https://t.co/QytHPVyzIW\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 993090496095490050,              \"url\": \"http://www.thomas-diecks.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/993091631657246720/CThkOYkO_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/993090496095490050/1602498643\",              \"username\": \"ThomasDiecks\",              \"name\": \"Thomas Diecks\",              \"description\": \"Literaturkritiker, Rundfunkautor, Publizist - betreibt auch die Seite @Trakl100.Der Wasserfall am Kreuzberg im Berliner Viktoriapark (Eigenes Photo v. 9.9.20)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-05-06 11:29:59+00:00\",              \"location\": \"Berlin-Kreuzberg, Deutschland\",              \"followers\": 974,              \"friends\": 923,              \"tweets\": 1584,              \"liked_tweets\": 7767,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 182       }}, {       \"id\": 1364849695508598789,       \"url\": \"https://twitter.com/KNA_Redaktion/status/1364849695508598789\",       \"date\": \"2021-02-25 08:08:19+00:00\",       \"text\": \"Schon vor #Corona verdienten 36 Prozent der Kunstschaffenden in Deutschland weniger als 1100 Euro im Monat. 2020 sank dann der Umsatz der Kreativwirtschaft um 13 Prozent. https://t.co/A4zJQMqMuI\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2237514769,              \"url\": \"http://www.kna.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/754987097019342848/3JMUX3HT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2237514769/1386596310\",              \"username\": \"KNA_Redaktion\",              \"name\": \"KNA\",              \"description\": \"Hier twittert die Katholische Nachrichten-Agentur #KNA\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2013-12-09 11:37:26+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 7741,              \"friends\": 382,              \"tweets\": 30354,              \"liked_tweets\": 29,              \"lists_member\": 240,              \"media_shared\": 982       }}]"
}