{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/wissen/verrenkungen-der-verschwoerungsideologen-der-schwere-irrtum-der-einfachen-wahrheit/25897986.html",
     "date": "2020-06-09T15:34:00+02:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "Der schwere Irrtum der einfachen Wahrheit",
     "article": "Wo Verschw\u00f6rungsideologen systematisch irren. Wieso Antisemitismus oft ihr Weltbild grundiert und warum Geisteswissenschaften ein Gegenmittel sind. Eine Analyse. Es ist ja auch wirklich eine Zumutung. Eine blinde organische Kleinststruktur, die grundlos wie aus dem Nichts erscheint und jede Illusion von Kontrolle pl\u00f6tzlich als solche offenbart. Ein Virus, das alle Routinen irritiert, vermeintliche Sicherheiten blitzartig abr\u00e4umt \u2013 und niemanden kann man verantwortlich machen, keine Macht soll das ausgeheckt haben?\nReflexartig st\u00fcrmten die Posterboys der verschw\u00f6rungsideologischen Szene \u2013 die Jebsens, Naidoos und Hildmanns \u2013 im Zuge der Krise aus der Echokammer hinaus auf die Stra\u00dfe, um die Querfront verunsicherter Antimodernisten unterm Banner der \u201eWissenden\u201c zu einen. Was vor ein paar Jahren die Montagsdemo war, hei\u00dft in Pandemiezeiten \u201eHygienedemo\u201c.\nUnd auch wenn der vielerorts von Nazis und Antisemiten dominierte Protest gerade in die digitalen Nischen zur\u00fcckkehrt, aus denen er anf\u00e4nglich herausgequollen war \u2013 der als Freigeisterei verkleidete Ungeist ist damit nicht aus den K\u00f6pfen verschwunden.\nOrdnung im Chaos\nIn un\u00fcbersichtlichen und krisenhaften Zeiten ist der Wille zur Mustererkennung stark ausgepr\u00e4gt, haben einfache Antworten stets Konjunktur: simplifizierende und uralte Mythen, die die Komplexit\u00e4t des Weltgeschehens einebnen, Zuf\u00e4lligkeiten beseitigen helfen und jedes \u00dcbel auf Personen reduzieren \u2013 meistens auf die \u00fcblichen Verd\u00e4chtigen, die S\u00fcndenb\u00f6cke des Okzidents seit mehr als 2000 Jahren. Denn wo das B\u00f6se einen Namen bekommt, ist der \u201eewige Jude\u201c als Feindbild nicht weit. Analog zu einer Wendung von Max Horkheimer gilt: Wer vom Antisemitismus nicht sprechen will, sollte auch von Verschw\u00f6rungsmythen schweigen.\n[Wenn Sie alle aktuellen Entwicklungen zur Coronavirus-Krise live auf Ihr Handy haben wollen, empfehlen wir Ihnen unsere runderneuerte App, die Sie hier f\u00fcr Apple-Ger\u00e4te herunterladen k\u00f6nnen und hier f\u00fcr Android-Ger\u00e4te.]\nWas aber genau ist die sozialpsychologische Funktion verschw\u00f6rungsideologischer Weltbilder? Warum haben diese so \u00fcberaus h\u00e4ufig einen antisemitischen Hintergrund? Welche erkenntnistheoretischen Fehler begehen die einschl\u00e4gigen Akteure? Zirkulieren solche Mythen heute zahlreicher als fr\u00fcher und was ist ihr historischer Ursprung?\nIn den vergangenen Jahren ist eine Reihe soziologischer und psychologischer Studien entstanden, die vielfach die Aspekte Sinn- und Identit\u00e4tsstiftung, Komplexit\u00e4tsreduktion, narzisstisches Distinktionsbed\u00fcrfnis sowie Entlastungs- und S\u00fcndenbockfunktion untersucht haben. Sicher ist: \u201eVerschw\u00f6rungstheorien\u201c \u2013 in der Forschung gibt es Kontroversen dar\u00fcber, ob der Theoriebegriff \u00fcberhaupt verwendet werden sollte \u2013 zwingen dem Chaos eine Ordnung auf.\nSie machen die Geschichte als Ganzes erkl\u00e4rbar. Mit der typischen Vorstellung von der sichtbaren Vorder- und der unsichtbaren Hinterb\u00fchne lassen sich noch die widerspr\u00fcchlichsten Informationssplitter in die handgerechte Metaerz\u00e4hlung vom \u201egro\u00dfen Plan\u201c integrieren. Alles ist stets mit allem verbunden, der schwer ertr\u00e4gliche Zufall getilgt. Wie viel Neues dem Verschw\u00f6rungsideologen dabei auch begegnen mag, sein Weltbild bleibt immer das alte.\nMit vergleichsweise geringem intellektuellem Aufwand bescheinigt er sich selbst ein absolutes Wissen und kann sich zur Schar der Erleuchteten z\u00e4hlen, die den Plan und das L\u00fcgenwerk des B\u00f6sen decodiert haben. Mit den Worten des Medienwissenschaftlers Bernhard P\u00f6rksen gesprochen, erlauben Verschw\u00f6rungsnarrative \u201eeine Sofort-Entwertung jeder offiziellen Information, mit der man sich nicht genau besch\u00e4ftigen m\u00f6chte, bei einer gleichzeitigen Totalsuggestion des eigenen Durchblicks\u201c.\nVerschw\u00f6rungsmythen sind selbstimmunisierend\nVerschw\u00f6rungsideologen vierteilen die Menschheit dabei in die heimlichen Herrscher auf der Hinterb\u00fchne, die willf\u00e4hrigen B\u00fcttel in Politik, Wirtschaft, Wissenschaft und Medien, die eingelullte Masse nachbl\u00f6kender Schafe und die Wissenden und Guten \u2013 sie selbst. Die \u201epathische Projektion\u201c (Adorno) allen \u00dcbels auf eine kleine Gruppe m\u00e4chtiger Verschw\u00f6rer schafft eine entlastende Erkl\u00e4rung f\u00fcr die echte oder empfundene Bedrohung durch sozialen und symbolischen Abstieg.\nMeist seien ihre Erz\u00e4hlmuster f\u00fcr die Selbstbilder der Akteure absolut zentral, weshalb man ihnen mit Argumenten nicht beikommen k\u00f6nne, sagt der Kulturhistoriker Michael Butter, der vor einigen Jahren ein transnationales Forschungsprojekt zum Thema \u201eVerschw\u00f6rungstheorien\u201c gegr\u00fcndet hat, das mehr als 160 Wissenschaftlerinnen und Wissenschaftler aus 40 L\u00e4ndern vereint.\nObwohl \u201eVerschw\u00f6rungstheorien\u201c in aller Regel keiner empirischen \u00dcberpr\u00fcfung standhalten k\u00f6nnen und objektiv falsche Aussagen treffen, lassen sie sich nicht falsifizieren. Dadurch, dass jedes Argument gegen den Verschw\u00f6rungsmythos letztlich als eines daf\u00fcr interpretiert wird, sind sie gewisserma\u00dfen selbstimmunisierend.\nAkademische Wissensgewinnung gr\u00fcndet in der Regel auf sich \u00e4ndernden Beweismittellagen, sie muss \u2013 wie es der Wissenschaftsphilosoph Karl Popper formulierte \u2013 \u201ean der Erfahrung scheitern k\u00f6nnen\u201c, um \u00fcberhaupt als Wissenschaft zu gelten.\nAlles muss mit allem verbunden werden\nDie verschw\u00f6rungsideologische Erkenntnisproduktion hingegen kommt \u00fcber ihre vorformulierte Grundannahme niemals hinaus: Die einlaufenden Erfahrungen werden absorbiert und in das ma\u00dfgebliche Konspirationsnarrativ eingewoben. Was etwa das Coronavirus eigentlich ist, oder wer es zu welchem Zweck hergestellt hat, ist von vornherein festgelegt \u2013 und keine zus\u00e4tzliche Information kann an diesem Umstand etwas \u00e4ndern.\nZuweilen muss der Verschw\u00f6rungsideologe bizarre mentale Verrenkungen vollziehen, um jedes empirische Detail in seinen mit Schwarz-Wei\u00df-Logiken und definitiven Verantwortlichkeiten operierenden Mythos einzupassen. Da alles auf alles bezogen werden muss, ist die Komplexit\u00e4tsreduktion im Gro\u00dfen, wie es Michael Butter formuliert, mit einer \u201esemiotischen Komplexit\u00e4t im Kleinen\u201c verzahnt. Wie etwa ein wirtschaftlicher Shutdown den Reichen und M\u00e4chtigen dienlich sein k\u00f6nnte, leuchtet ja zun\u00e4chst nicht unmittelbar ein. Doch was nicht passt, wird passend gemacht, und sei die Erkl\u00e4rung noch so obskur.\nNaiver Wahrheitsglaube und paranoider Totalzweifel\n\u00c4hnlich wie die \u201ealternativen Wahrheitssysteme\u201c der rechtspopulistischen Lautsprecher von Trump bis Bolsonaro ist das Verschw\u00f6rungsdenken laut P\u00f6rksen ein erkenntnistheoretischer Zwitter. Denn zwei gegens\u00e4tzliche Erkenntnisprogramme sind f\u00fcr dessen Wahrheitssuche ma\u00dfgeblich. Was offizielle Wahrheiten angeht, ist der Verschw\u00f6rungsideologe ein radikaler Skeptiker \u2013 die inoffizielle Version der Geschichte wird hingegen als Dogma gesetzt.\nDer naive Wahrheitsglaube auf der einen und der paranoide Totalzweifel auf der anderen Seite bedingen auch den unausgewogenen Blick auf die Quellen f\u00fcr und wider den eigenen Standpunkt, der Verschw\u00f6rungsideologien grunds\u00e4tzlich anhaftet. Das Offizielle ist immer gelogen, das Inoffizielle muss notwendig stimmen.\nVerschw\u00f6rungsmythen und andere Fake News sind also keineswegs mit konstruktivistischen Theorien zu verwechseln, die generelle Zweifel an \u201eWahrheit\u201c formulieren. Zwar vereinnahmen Verschw\u00f6rungsideologen bisweilen aus argumentationstaktischen Gr\u00fcnden die postmoderne Einsicht, dass auch wissenschaftliches Wissen niemals vollkommen unabh\u00e4ngig von politischen Standpunkten, normativen Einstellungen und kulturellen Kodierungen ist.\nSo stellte der franz\u00f6sische Wissenschaftssoziologe Bruno Latour einmal fest, dass die meist reaktion\u00e4ren Vertreter \u201ealternativer Fakten\u201c \u2013 etwa die Leugner des Klimawandels \u2013 einen urspr\u00fcnglich emanzipatorischen, auf Machtkritik abzielenden Relativismus f\u00fcr ihre eigene Agenda in Beschlag genommen haben. Ein solcher bestimmt aber keineswegs den grunds\u00e4tzlichen Modus ihres Denkens.\nEin falsches Verst\u00e4ndnis der Geschichte\nFolgt man Karl Popper, ist der gr\u00f6\u00dfte Fehler von \u201eVerschw\u00f6rungstheorien\u201c jedoch, dass sie mit v\u00f6llig falschen Annahmen dar\u00fcber einhergehen, wie Gesellschaft, Politik und Geschichte funktionieren. Sie rechnen n\u00e4mlich, wie Butter erkl\u00e4rt, mit einer absoluten Planbarkeit historischer Prozesse durch einige wenige Strippenzieher. Die Finanz-, die Fl\u00fcchtlings- oder die Coronakrise werden somit als alleiniges Ergebnis individueller Absichten missdeutet.\nEinem rein mechanistischen Weltbild folgend l\u00e4sst das Verschw\u00f6rungsdenken die systemischen Widerspr\u00fcche und strukturellen Effekte moderner Gesellschaften sowie den Hang der Geschichte zum Zufall au\u00dfen vor.\nButter vermutet, dass Geistes- und Sozialwissenschaftler, die sich st\u00e4ndig mit der Wirkmacht von Strukturen befassen, weniger zu verschw\u00f6rungsideologischem Denken tendieren, als naturwissenschaftlich gebildete Personen. Ein Grund, weshalb die Sozialwissenschaften auch im Schulunterricht eine prominente Rolle einnehmen sollten.\nInsgesamt hat die Forschung offenbart, dass besonders diejenigen f\u00fcr die mechanistische Denkart von Verschw\u00f6rungsideologien anf\u00e4llig sind, die schlecht mit Unsicherheit und Kontingenz umgehen k\u00f6nnen. Zwar glauben bildungsferne Personen, oder solche, deren Meinungsbildungsprozess sich ohne kritisches Korrektiv im Dunkeln vor dem heimischen Rechner vollzieht, tendenziell eher an Verschw\u00f6rungsmythen als Menschen, die Universit\u00e4ten besuchen.\nDen typischen Verschw\u00f6rungsideologen aber gibt es nicht wirklich. Er oder sie kommt in allen Geschlechtern, Schichten, Kulturen und Religionen vor. Zwar neigten statistisch betrachtet eher M\u00e4nner zu verschw\u00f6rungsideologischem Denken als Frauen, sagt Butter. \u201eDass Verschw\u00f6rungstheoretiker fast immer einsame W\u00f6lfe sind, ist aber doch ein \u00fcberholtes Klischee.\u201c\nAktuell dr\u00e4ngt sich jedenfalls der Eindruck auf, dass Verschw\u00f6rungsnarrative verst\u00e4rkt vom Rand her in die Mitte der Gesellschaft sickern. Dass die Welt \u2013 und mithin das globale kapitalistische System \u2013 seit einigen Jahren von einer Krise zur n\u00e4chsten stolpert, scheint ihnen einigen Auftrieb zu geben. Die Verbreitungswege der digitalen Welt tun indessen ihr \u00dcbriges und tragen zur Verdichtung der Verschw\u00f6rungsszene bei. Dies bedeute aber keineswegs, dass \u201eVerschw\u00f6rungstheorien\u201c heute einflussreicher seien als noch zu fr\u00fcheren Zeiten, sagt Butter.\nNachtseite des Logos\nIm Gegenteil: Bis in die 1960er-Jahre hinein stellten sie h\u00e4ufig einen ma\u00dfgeblichen Teil des offiziell verlautbarten Wissens dar. So sei etwa der \u201ekonspirationistische Antikommunismus\u201c in den USA zu Zeiten McCarthys noch mehrheitsf\u00e4hig gewesen \u2013 seit den 1960er Jahren werde er hingegen nur noch von der rechtsextremistischen John Birch Society verbreitet.\nButter erkl\u00e4rt das nicht zuletzt damit, dass die Erkenntnisse der Sozialwissenschaften seit den 60ern in das Alltagswissen vieler B\u00fcrger nachhaltig eingegangen seien. Das Verschw\u00f6rungsdenken wurde delegitimiert, als die Wissenschaft auf breiter Front an Einfluss gewann.\nParadoxerweise gibt es jedoch nicht wenige Forscher, die davon ausgehen, dass das, was man heute Verschw\u00f6rungsideologien nennt, erst mit der Verwissenschaftlichung der Welt im Anbruch der Moderne an Kontur gewonnen hat. Mit Verweis auf Horkheimers und Adornos \u201eDialektik der Aufkl\u00e4rung\u201c k\u00f6nne man diese als \u201edas Andere der Vernunft\u201c, den Mythos als die Nachtseite des Logos begreifen. Als Gegenbewegung zur Rationalisierung und Abwehrreaktion auf die \u201eEntzauberung der Welt\u201c.\nDie Leerstelle, die Gott als Allerkl\u00e4rungsinstanz im Zuge der Aufkl\u00e4rung hinterl\u00e4sst, wird von den M\u00e4chten der Verschw\u00f6rung eingenommen. Das moderne Individuum, dem seine alten Wahrheiten weggebrochen sind, befriedigt mit dem Mythos seinen Willen zum Wissen.\nVorformen moderner \u201eVerschw\u00f6rungstheorien\u201c gab es jedoch schon in der Antike, sagt Butter. Auch wisse man recht wenig \u00fcber andere Regionen, wie China, Japan oder Indien. Zwar meint der Kulturhistoriker, dass eine mediatisierte \u00d6ffentlichkeit, wie sie die westliche Moderne hervorgebracht hat, auch Voraussetzung f\u00fcr ein breites Zirkulieren von Verschw\u00f6rungslegenden darstellt.\nGegen die \u201eEntzauberungshypothese\u201c spreche aber unter anderem, dass sich religi\u00f6se Menschen in verschw\u00f6rungsideologischem Denken nicht gerade in Enthaltsamkeit \u00fcben. Denn seit der Fr\u00fchphase der Christenheit \u2013 und seit mehr als hundert Jahren auch vielfach im Islam \u2013 unterstellt man \u201eden Juden\u201c Konspiration.\nWas \u201eVerschw\u00f6rungstheorien\u201c so gef\u00e4hrlich macht, ist letztlich ihre strukturelle S\u00fcndenbockfunktion, ihre Herstellung von eindeutigen Feinbildern. Und hier nun kommt der Antisemitismus ins Spiel. Zwar ist nicht jeder Verschw\u00f6rungsmythos dezidiert antisemitisch. Die Antisemitismusforschung aber zeigt, dass auch vermeintlich \u201eharmlose\u201c Verschw\u00f6rungsnarrative an antisemitische Welterkl\u00e4rungsmodelle anschlussf\u00e4hig sind.\nOft verkoppeln sich einzelne Erz\u00e4hlstr\u00e4nge zu \u201eSuperverschw\u00f6rungstheorien\u201c. F\u00fcr Verschw\u00f6rungsideologien anf\u00e4llige Menschen sitzen selten einem isolierten Mythos auf. Sie entwickeln h\u00e4ufig eine \u201eVerschw\u00f6rungsmentalit\u00e4t\u201c und kaufen das komplette B\u00fcndel toxischer Papiere, in dem sich als historisch \u00fcberliefertes Muster auch immer der Antisemitismus verbirgt.\nDas Trugbild j\u00fcdischer Konspiration\nDas Trugbild j\u00fcdischer Konspiration ist tief in die kulturelle DNA des Abendlandes (und inzwischen auch des Morgenlandes) eingeschrieben. Der antisemitische Verschw\u00f6rungswahn ruht als abgelagerte Geschichte im kollektiven Unterbewusstsein der christlich gepr\u00e4gten Hemisph\u00e4re und dr\u00e4ngt in trauriger Regelm\u00e4\u00dfigkeit aus der Latenz in die Manifestation.\nVom urspr\u00fcnglichen Vorwurf des Christusmordes \u00fcber mittelalterliche Ritualmord- und Brunnenvergiftungslegenden bis zum im 19. Jahrhundert aufkommenden Weltverschw\u00f6rungsmythos und dem noch heute popul\u00e4ren Bild einer vermeintlich j\u00fcdischen Kontrolle von Politik, Medien und Finanzwelt schmiegt sich das wahnhafte Ressentiment zuverl\u00e4ssig dem Zeitkontext an.\nSo ist etwa der Topos von der Brunnenvergiftung zum M\u00e4rchen der Vergiftung durch \u201eChemtrails\u201c mutiert. Die in der Coronakrise aktuell popul\u00e4re und unter anderem von Xavier Naidoo verbreitete \u201eAdrenochrom-Theorie\u201c, der zufolge ein p\u00e4dophiles Elitenkartell aus dem Blut von Kindern ein Verj\u00fcngungselixier destilliert, stellt hingegen eine von vielen modernen Varianten der Ritualmordlegende dar.\nDer mit der nachweislich gef\u00e4lschten Propagandaschrift \u201eDie Protokolle der Weisen von Zion\u201c einst stark popularisierte Mythos einer j\u00fcdischen Weltverschw\u00f6rung hat als Herzst\u00fcck der NS-Ideologie dem Holocaust den ideellen Boden bereitet. Aufgrund der gesellschaftlichen Tabuisierung eines expliziten Antisemitismus im Anschluss an die Shoah, \u00e4u\u00dfert sich dessen moderne Variante zumeist in mehr oder weniger offensichtlichen Chiffren oder Codes.\nDer Antisemitismus einigt die Querfront\nWenn Verschw\u00f6rungsideologen nun auch in der Corona-Krise reflexartig die Namen Rothschild oder Soros bem\u00fchten, sei der Antisemitismus aber mehr als explizit, sagt Juliane Wetzel vom Zentrum f\u00fcr Antisemitismusforschung der TU Berlin. Gleiches gilt f\u00fcr die irre Unterstellung, Israel habe das Virus geschaffen, um mit einem Impfstoff Geld zu verdienen. Doch auch nichtj\u00fcdische Namen wie Gates und Rockefeller oder transnationale Institutionen wie die WHO w\u00fcrden in der Szene h\u00e4ufig \u201ej\u00fcdisch gelesen\u201c.\nGleiches gilt f\u00fcr die Schulmedizin, die Pharmaindustrie und andere Ph\u00e4nomene moderner Gesellschaften. Nicht von ungef\u00e4hr sind antisemitische Weltbilder auch in der esoterischen Szene und im Impfgegner-Milieu verbreitet. Die Querfront eint der regressive Wunsch nach vormodernen, \u201ereinen\u201c Gemeinschaften. Die moderne, funktional ausdifferenzierte Gesellschaft mit ihren komplexen Widerspr\u00fcchen ist die mit dem \u201eJuden an sich\u201c assoziierte Negativfolie einer als einheitlich imaginierten (Volks-)Gemeinschaft.\nIm Anschluss an die Attentate von Halle und Hanau schien es, als w\u00fcrde die Gefahr der Verschw\u00f6rungsmythen in Deutschland erstmals ernsthaft diskutiert. Zumindest f\u00fcr einen kurzen Moment. Die \u201eHygienedemos\u201c haben nun ebenfalls eine strohfeuerhafte Debatte bewirkt. Mit dem sukzessiven R\u00fcckzug der Verirrten von der Stra\u00dfe hat sich das Thema aber keinesfalls erledigt.\nDer Ungeist formiert sich immer wieder neu, man muss ihm die Stirn bieten, wo man ihn trifft, egal ob im privaten oder \u00f6ffentlichen Raum; im Analogen oder Digitalen. Die Psychologin und Verschw\u00f6rungsexpertin Pia Lamberty hat mit Studien belegt, dass Verschw\u00f6rungsideologen nicht selten auch Gewalt als politisch legitime Ausdrucksform erachten. H\u00e4ufig sind sie nicht blo\u00df verblendete Idioten, sondern Feinde der offenen Gesellschaft.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1300075055507013638,       \"url\": \"https://twitter.com/who_vio/status/1300075055507013638\",       \"date\": \"2020-08-30 14:17:02+00:00\",       \"text\": \"Der schwere Irrtum der einfachen Wahrheit https://t.co/y82t9gSJl3\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1238857977832050688,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1378975738028822530/JwsjbthD_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1238857977832050688/1617609583\",              \"username\": \"who_vio\",              \"name\": \"\u0e2c\u0452\u0e4f\u05e9\u0e40\u0e4f\",              \"description\": \"denkt geradeaus, pro Wissenschaft, gegen Nazis+Schwurbler, Krankenhausalltag, Familienmensch, attachment parenting, liebt Musik, Naturfreund, Serienfan, B\u00fccher\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-14 16:02:25+00:00\",              \"location\": \"Sachsen, Deutschland\",              \"followers\": 192,              \"friends\": 264,              \"tweets\": 2307,              \"liked_tweets\": 10381,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 452       }}, {       \"id\": 1299717883979862016,       \"url\": \"https://twitter.com/kkklawitter/status/1299717883979862016\",       \"date\": \"2020-08-29 14:37:45+00:00\",       \"text\": \"\u201eVerschw\u00f6rungsideologen vierteilen die Menschheit in die heimlichen Herrscher auf der Hinterb\u00fchne, willf\u00e4hrige B\u00fcttel in Politik, Wirtschaft, Wissenschaft und Medien, die eingelullte Masse nachbl\u00f6kender Schafe und die Wissenden und Guten \u2013 sie selbst.\u201c https://t.co/rb5Fgio67d\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 12,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 103121268,              \"url\": \"http://www.katja-diehl.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1374452569523679240/DMuuwoMI_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/103121268/1617034492\",              \"username\": \"kkklawitter\",              \"name\": \"She Drives Mobility\",              \"description\": \"Zukunftsaktivistin \u2022 Possibilistin \u2022 #Mobilit\u00e4t \u2022 New Work \u2022 #Diversit\u00e4t \u2022 FTI-Beir\u00e4tin der \ud83c\udde6\ud83c\uddf9Verkehrsministerin \u2022 Top LinkedIn Voice \u2022 100 Frauen 2020 FOCUS\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-01-08 23:48:11+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Deutschland\",              \"followers\": 21173,              \"friends\": 8529,              \"tweets\": 92051,              \"liked_tweets\": 154206,              \"lists_member\": 223,              \"media_shared\": 8394       }}, {       \"id\": 1296313163231694850,       \"url\": \"https://twitter.com/JanSueselbeck/status/1296313163231694850\",       \"date\": \"2020-08-20 05:08:37+00:00\",       \"text\": \"\u201cZwar ist nicht jeder Verschw\u00f6rungsmythos dezidiert antisemitisch. Die Antisemitismusforschung aber zeigt, dass auch vermeintlich \u201eharmlose\u201c Verschw\u00f6rungsnarrative an antisemitische Welterkl\u00e4rungsmodelle anschlussf\u00e4hig sind.\u201dhttps://t.co/Q6kJOXGflg\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 889596989712859144,              \"url\": \"https://www.germlit.rwth-aachen.de/awca/n.asp?id=kclkb\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1370337793172459523/RLOHiSLi_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/889596989712859144/1615870005\",              \"username\": \"JanSueselbeck\",              \"name\": \"PD Dr. Jan S\u00fcselbeck\",              \"description\": \"PhD (@FU_Berlin), Habilitation (@Uni_MR), Adjunct Prof. (@UCalgary), teaching at @RWTH. Writer for @zeitonline, @tazgezwitscher. Co-Editor: @rezensionsforum.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-07-24 21:23:45+00:00\",              \"location\": \"Here, there and everywhere\",              \"followers\": 1643,              \"friends\": 1248,              \"tweets\": 9607,              \"liked_tweets\": 15010,              \"lists_member\": 16,              \"media_shared\": 1680       }}, {       \"id\": 1296312119034601473,       \"url\": \"https://twitter.com/heidlberger_dr/status/1296312119034601473\",       \"date\": \"2020-08-20 05:04:28+00:00\",       \"text\": \"Verrenkungen der #Verschw\u00f6rungsideologen: Der schwere Irrtum der einfachen Wahrheit - Wissen.  https://t.co/IwgVZYlyiw\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2939315619,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1233495529880944640/F7ONs6jR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2939315619/1581933106\",              \"username\": \"heidlberger_dr\",              \"name\": \"Sopla\",              \"description\": \"Autor, Lehrer, Dozent, Geschichte, Politik, Philosophie, Kultur, \ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\uddee\ud83c\uddf1Kosmopolit \ud83c\udf0d aktiv f\u00fcr Freiheit \ud83d\uddfd#humanrights \ud83c\udf08, \u00d6kologie und Biodiversit\u00e4t\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-12-24 10:04:54+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 144,              \"friends\": 483,              \"tweets\": 4832,              \"liked_tweets\": 5967,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 236       }}, {       \"id\": 1296095765065080832,       \"url\": \"https://twitter.com/Report_Antisem/status/1296095765065080832\",       \"date\": \"2020-08-19 14:44:45+00:00\",       \"text\": \"Lesenswert: Im Anschluss an die Attentate von #Halle und #Hanau schien es, als w\u00fcrde die Gefahr der #Verschw\u00f6rungsmythen in #Deutschland erstmals ernsthaft diskutiert. Zumindest f\u00fcr einen kurzen Moment.#Rechtsterrorismus #Gewaltvia @Tagesspiegel https://t.co/fvUQDZ775a\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 11,       \"likes\": 18,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3597315495,              \"url\": \"http://www.report-antisemitism.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1055147409947443200/MEjwoQbF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3597315495/1590741713\",              \"username\": \"Report_Antisem\",              \"name\": \"Recherche-& Informationsstelle Antisemitismus RIAS\",              \"description\": \"RIAS baut ein bundesweites Meldesystem f\u00fcr antisemitische Vorf\u00e4lle auf.Impressum: report-antisemitism.de/legal-notice\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2015-09-09 10:23:32+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 23185,              \"friends\": 647,              \"tweets\": 24725,              \"liked_tweets\": 10986,              \"lists_member\": 169,              \"media_shared\": 1584       }}, {       \"id\": 1291302831614496768,       \"url\": \"https://twitter.com/MischaKaefer/status/1291302831614496768\",       \"date\": \"2020-08-06 09:19:20+00:00\",       \"text\": \"Lesenswert!Obwohl \u201eVerschw\u00f6rungstheorien\u201c keiner empirischen \u00dcberpr\u00fcfung standhalten und objektiv falsche Aussagen treffen, lassen sie sich nicht falsifizieren. Argumente gegen den Verschw\u00f6rungsmythos..daf\u00fcr interpretiert, selbstimmunisierend.Der Irrtum https://t.co/1FbaFUodSY\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1140518463259258880,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1210839080453447680/ExRn193j_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1140518463259258880/1560774740\",              \"username\": \"MischaKaefer\",              \"name\": \"esheiltdie KAMILLE \ud83c\udf0d\u5149\u5fa9\u9999\u6e2f\u6642\u4ee3\u9769\u547d \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83d\udc53\ud83c\udf24\u2728\u2604\ufe0f\",              \"description\": \"Meine Zuneigung zu Insekten\u203c\ufe0f\ud83c\udf31\ud83d\udc1d\ud83d\udc1c\ud83d\udd77\ud83d\udc1e\ud83d\udc1b\ud83d\udc18Die Leichtigkeit des Seins, auch in Zeiten des Umbruchs\ud83d\udc18#FairerUmgangMiteinander\u203c\ufe0f #legalizeit\ud83c\udfb5\ud83c\udfb6bella ciao\ud83c\udfb6\ud83c\udfb5\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-06-17 07:16:06+00:00\",              \"location\": \"Saarland, Germany\",              \"followers\": 1302,              \"friends\": 2372,              \"tweets\": 61320,              \"liked_tweets\": 85769,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1714       }}, {       \"id\": 1272894567176704003,       \"url\": \"https://twitter.com/almuth_gbler/status/1272894567176704003\",       \"date\": \"2020-06-16 14:11:28+00:00\",       \"text\": \"#WachBleiben Tagesspiegel-Umfrage:In den sozialen Medien kursieren in letzter Zeit Videos mit alernativen Theorien+Meinungen zu Corona - Halten Sie diese f\u00fcr vertrauensw\u00fcrdighttps://t.co/0AlOHT7Bs7Ihre Stimme wird gez\u00e4hlt, WENN! Sie uns ihren kompletten Datensatz da lassen\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1665188173,              \"url\": \"http://www.bepa-galerie.de/ecards/postkarte.php?id=177&mode=\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1048143329278480386/jDDoXz2F_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1665188173/1431374664\",              \"username\": \"almuth_gbler\",              \"name\": \"Almuth G\u00e4bler\",              \"description\": \"not really polyglott - yet German, English, French, Spanish and some basic Hindi / there is only one globe / stop 5G\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-08-12 14:05:52+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 695,              \"friends\": 286,              \"tweets\": 31784,              \"liked_tweets\": 22682,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 1419       }}, {       \"id\": 1272862298449813512,       \"url\": \"https://twitter.com/SilvioSiefke/status/1272862298449813512\",       \"date\": \"2020-06-16 12:03:15+00:00\",       \"text\": \"Impfgegner, Verschw\u00f6rungstheoretiker, Nazis, Antimodernisten, Freigeister, Antisemiten, Querfront alles in einer Person! Fehlt noch Russe, Muslim, Chinese und Iran! Mich w\u00fcrde interessieren @tagesspiegel wo man die Drogen kaufen kann um so zu fantasieren?  https://t.co/Jr9Ju4uKS3\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2183010668,              \"url\": \"https://silviosiefke.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1316828110436827137/7b3UMMLJ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2183010668/1602790870\",              \"username\": \"SilvioSiefke\",              \"name\": \"Silvio Siefke\",              \"description\": \"I am impelled not to squeak like a grateful and frightened mouse but to roar ...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-11-08 21:18:34+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2308,              \"friends\": 2211,              \"tweets\": 31931,              \"liked_tweets\": 73400,              \"lists_member\": 53,              \"media_shared\": 5455       }}, {       \"id\": 1272833083352514561,       \"url\": \"https://twitter.com/klaaskramer/status/1272833083352514561\",       \"date\": \"2020-06-16 10:07:09+00:00\",       \"text\": \"als Freigeisterei verkleideter Ungeist \u2013 genau das sind M\u00e4rchenerz\u00e4hlungen von einer ganz kleinen internationalen Clique https://t.co/hFxZMYbUHL #Verschwurblungstheorem\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22366507,              \"url\": \"http://www.klaaskramer.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/755064884153479168/ubdyL0-K_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22366507/1468855191\",              \"username\": \"klaaskramer\",              \"name\": \"Klaas Kramer\",              \"description\": \"Unternehmer, Coach, Buchautor, Blogger.Politische Spiritualit\u00e4t in der VUCA-Welt.Kommunikationswirt und Elektromaschinenbauer.Kindheit und Jugend in der DDR.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-01 14:30:53+00:00\",              \"location\": \"Sch\u00f6neiche bei Berlin\",              \"followers\": 717,              \"friends\": 174,              \"tweets\": 10284,              \"liked_tweets\": 3941,              \"lists_member\": 66,              \"media_shared\": 241       }}, {       \"id\": 1272700269080596484,       \"url\": \"https://twitter.com/MatthiasMeisner/status/1272700269080596484\",       \"date\": \"2020-06-16 01:19:24+00:00\",       \"text\": \"Wo Verschw\u00f6rungsideologen systematisch irren. Wieso Antisemitismus oft ihr Weltbild grundiert und warum Geisteswissenschaften ein Gegenmittel sind. Eine Analyse von @CDPiorkowski https://t.co/SyrRt4izNk\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 9,       \"likes\": 13,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2180031792,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de/5264588.html\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/497545866492665857/zUvK4hKr_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2180031792/1460404321\",              \"username\": \"MatthiasMeisner\",              \"name\": \"Matthias Meisner\",              \"description\": \"Journalist \u2022 Autor #UnterSachsen #St\u00e4ndigeAusreise @ChLinksVerlag \u2022 #ExtremeSicherheit #FehlenderMindestabstand @herder_verlag \u2022 Kolumnist @SEENOTRETTUNG\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2013-11-07 12:45:17+00:00\",              \"location\": \"Berlin \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d \u67cf\u6797 \u0628\u0631\u0644\u064a\u0646\",              \"followers\": 35950,              \"friends\": 7101,              \"tweets\": 87666,              \"liked_tweets\": 67008,              \"lists_member\": 722,              \"media_shared\": 6919       }}, {       \"id\": 1272577504436531202,       \"url\": \"https://twitter.com/leben_schreiben/status/1272577504436531202\",       \"date\": \"2020-06-15 17:11:35+00:00\",       \"text\": \"Das Problem ist nur, dass genau diejenigen, die diesen Irrtum der einfachen Wahrheit kritisieren, oft genug selber allzu einfache Wahrheiten propagieren und zudem komischerweise immer aus derselben allzu einfachen ideologischen Richtung kommen... \ud83e\udd14https://t.co/Hpdvv30Gaq\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4213235547,              \"url\": \"https://stirboderschreib.blogspot.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1140192304910802945/oogY6Xkq_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4213235547/1608404948\",              \"username\": \"leben_schreiben\",              \"name\": \"stirboderschreib\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-11-17 22:29:18+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1382,              \"friends\": 1362,              \"tweets\": 50439,              \"liked_tweets\": 22047,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 5833       }}, {       \"id\": 1272552802900942851,       \"url\": \"https://twitter.com/katzenlady52/status/1272552802900942851\",       \"date\": \"2020-06-15 15:33:25+00:00\",       \"text\": \"Der schwere Irrtum der einfachen Wahrheit https://t.co/mOrjNIhb5m\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1946551603,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/434845075844001792/ZLGfuOYG_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"katzenlady52\",              \"name\": \"Gabriele Klink\",              \"description\": \"Spielt gerne\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-10-08 10:43:30+00:00\",              \"location\": \"Hessen\",              \"followers\": 36,              \"friends\": 137,              \"tweets\": 5600,              \"liked_tweets\": 640,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 94       }}, {       \"id\": 1272477873358737411,       \"url\": \"https://twitter.com/Bavweed/status/1272477873358737411\",       \"date\": \"2020-06-15 10:35:41+00:00\",       \"text\": \"Der schwere Irrtum der einfachen Wahrheit https://t.co/MCL6j114kI\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 864055367642353665,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1256579347680542720/KisqCqeI_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Bavweed\",              \"name\": \"Bayzou\",              \"description\": \"Demokratischer Sozialist, #Postwertewandel, #ReLegalisierung, #ProQueerFeminismus #Antifa; er/his, cis, hetero, wei\u00df; Cannabispatient, Hanfverband.de, Designer\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-05-15 09:50:27+00:00\",              \"location\": \"S\u00fcddeutschland\",              \"followers\": 301,              \"friends\": 682,              \"tweets\": 4773,              \"liked_tweets\": 9229,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 129       }}, {       \"id\": 1272464585577107456,       \"url\": \"https://twitter.com/1Netzwerkerin/status/1272464585577107456\",       \"date\": \"2020-06-15 09:42:53+00:00\",       \"text\": \"Der schwere Irrtum der einfachen Wahrheit https://t.co/CXBqoNb9MI\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1724903270,              \"url\": \"http://schwarzaufweiss-internet.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/738794627621347328/Ng_kfgJl_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"1Netzwerkerin\",              \"name\": \"Evelyn Kuttig\",              \"description\": \"Grafikdesign + Projektmanagement \u2022 Impressum: schwarzaufweiss-internet.de/impressum\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-09-03 09:03:59+00:00\",              \"location\": \"L\u00fcneburg\",              \"followers\": 69,              \"friends\": 65,              \"tweets\": 6639,              \"liked_tweets\": 675,              \"lists_member\": 11,              \"media_shared\": 89       }}, {       \"id\": 1272455085382144001,       \"url\": \"https://twitter.com/Hochheimer_12/status/1272455085382144001\",       \"date\": \"2020-06-15 09:05:08+00:00\",       \"text\": \"Wer von Rassismus und Antisemitismus nicht sprechen will, sollte auch zu Verschw\u00f6rungsmythen schweigen.#aluhut ist nicht gut....https://t.co/22lyzdCwyQ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 980103515916984321,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1079728653934710784/0ZaRT1Xt_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/980103515916984321/1556015714\",              \"username\": \"Hochheimer_12\",              \"name\": \"Heinzel\",              \"description\": \"Es gibt nichts Gutes, au\u00dfer man tut es. Pro Demokratie, ein freies Deutschland und Europa. Account enth\u00e4lt Spuren von Antifaschismus !\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-03-31 15:24:22+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 5083,              \"friends\": 2409,              \"tweets\": 92079,              \"liked_tweets\": 167668,              \"lists_member\": 34,              \"media_shared\": 15659       }}, {       \"id\": 1272389497469177857,       \"url\": \"https://twitter.com/Tomjoley/status/1272389497469177857\",       \"date\": \"2020-06-15 04:44:30+00:00\",       \"text\": \"Der schwere Irrtum der einfachen Wahrheit https://t.co/x2yzG7kRTg\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 122302763,              \"url\": \"http://www.Thomas-Leyendecker.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/749897760/fruehling_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/122302763/1415554407\",              \"username\": \"Tomjoley\",              \"name\": \"Thomas Leyendecker\",              \"description\": \"Besuchen sie mich auf meiner Homepage oder  auf meinem Blog. thomasleyendecker.wordpress.com\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-03-12 07:41:01+00:00\",              \"location\": \"Kreis Aachen\",              \"followers\": 1,              \"friends\": 45,              \"tweets\": 2005,              \"liked_tweets\": 93,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 346       }}, {       \"id\": 1272302759967109121,       \"url\": \"https://twitter.com/kuenschtlerin/status/1272302759967109121\",       \"date\": \"2020-06-14 22:59:50+00:00\",       \"text\": \"Der schwere Irrtum der einfachen Wahrheit https://t.co/PWtRELLkom\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2393212548,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1309282250366898176/LuVn7S6n_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2393212548/1514903092\",              \"username\": \"kuenschtlerin\",              \"name\": \"dani\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-03-16 20:03:15+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 19,              \"friends\": 146,              \"tweets\": 228,              \"liked_tweets\": 315,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 10       }}, {       \"id\": 1272285297720676353,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitschleifen/status/1272285297720676353\",       \"date\": \"2020-06-14 21:50:27+00:00\",       \"text\": \"Der schwere Irrtum der einfachen Wahrheit https://t.co/koPjySrZYd\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 932904524,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1186404037735923717/UR0qLEJQ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/932904524/1489974109\",              \"username\": \"zeitschleifen\",              \"name\": \"Klaus M\u00fcller\",              \"description\": \"Das Leben k\u00f6nnte so sch\u00f6n sein, wenn da nicht...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-11-07 20:45:44+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 252,              \"friends\": 376,              \"tweets\": 18827,              \"liked_tweets\": 978,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 2860       }}, {       \"id\": 1271802439583305730,       \"url\": \"https://twitter.com/_Extravagantin_/status/1271802439583305730\",       \"date\": \"2020-06-13 13:51:45+00:00\",       \"text\": \"Der schwere Irrtum der einfachen Wahrheit https://t.co/bHOlVo8wkw #verschw\u00f6rungsideologien #antisemitismus\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 40441202,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1354181085354225666/uc5C3CJl_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/40441202/1574186066\",              \"username\": \"_Extravagantin_\",              \"name\": \"Extravagantin\u2122\",              \"description\": \"*No asterisk, no fun!* \u00a9\u2122\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-05-16 10:03:36+00:00\",              \"location\": \"Viceversum\",              \"followers\": 388,              \"friends\": 635,              \"tweets\": 13340,              \"liked_tweets\": 7166,              \"lists_member\": 24,              \"media_shared\": 381       }}, {       \"id\": 1271268626100879360,       \"url\": \"https://twitter.com/Gammara30373739/status/1271268626100879360\",       \"date\": \"2020-06-12 02:30:34+00:00\",       \"text\": \"Der schwere Irrtum der einfachen Wahrheit https://t.co/uToxQknXMA\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1250791594892165120,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1252483725335703553/13Mtidoz_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1250791594892165120/1604272301\",              \"username\": \"Gammara30373739\",              \"name\": \"Gammaray\",              \"description\": \"Kohlenstoff basierte Lebensform\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-16 14:23:05+00:00\",              \"location\": \"Babylon 5, Gr\u00fcn 4\",              \"followers\": 404,              \"friends\": 505,              \"tweets\": 14523,              \"liked_tweets\": 10482,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 528       }}, {       \"id\": 1271183450914148353,       \"url\": \"https://twitter.com/MichaelWeide1/status/1271183450914148353\",       \"date\": \"2020-06-11 20:52:06+00:00\",       \"text\": \"Der schwere Irrtum der einfachen Wahrheit https://t.co/rA34H5627Q\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2220367453,              \"url\": \"http://www.zouber.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1245774043548090373/sH5AbJ7y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"MichaelWeide1\",              \"name\": \"Michael Weide\",              \"description\": \"Fragen zu meiner Vita beantwortet mein Bew\u00e4hrungshelfer!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-11-28 21:13:57+00:00\",              \"location\": \"Kiel\",              \"followers\": 51,              \"friends\": 235,              \"tweets\": 1252,              \"liked_tweets\": 13174,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 20       }}, {       \"id\": 1271123163380736000,       \"url\": \"https://twitter.com/DigiHuman714/status/1271123163380736000\",       \"date\": \"2020-06-11 16:52:33+00:00\",       \"text\": \"Verrenkungen der Verschw\u00f6rungsideologen: Der schwere Irrtum der einfachen Wahrheit - Tagesspiegel https://t.co/fyW7v8rAOj https://t.co/k0jJtcbYcy\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://dlvrit.com/ rel=nofollow>dlvr.it</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 119147813,              \"url\": \"https://paper.li/DigiHuman714/1487421585#/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1017689960915394560/n-oQNXkP_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/119147813/1531471253\",              \"username\": \"DigiHuman714\",              \"name\": \"Petra Riviera\",              \"description\": \"Netter Bot zu Themen Rund um Digital Hummanities: #datamining, #textmining, #normdaten, #netzwerkanalyse und #digitalcuration - interessengeleitet & subjektiv\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-03-02 20:23:24+00:00\",              \"location\": \"Bonn\",              \"followers\": 134,              \"friends\": 38,              \"tweets\": 23318,              \"liked_tweets\": 11,              \"lists_member\": 17,              \"media_shared\": 2642       }}, {       \"id\": 1271100875411460096,       \"url\": \"https://twitter.com/GoldenerAluhut/status/1271100875411460096\",       \"date\": \"2020-06-11 15:23:59+00:00\",       \"text\": \"Wo Verschw\u00f6rungsideologen systematisch irren. Wieso #Antisemitismus oft ihr Weltbild grundiert und warum Geisteswissenschaften ein Gegenmittel sind. Eine Analyse. #mussmanlesen https://t.co/2do0IcP6eP\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 12,       \"likes\": 43,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3064347783,              \"url\": \"http://www.dergoldenealuhut.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/779597792838901760/gHNWWLmV_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3064347783/1585932640\",              \"username\": \"GoldenerAluhut\",              \"name\": \"Der goldene Aluhut\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-02-27 12:57:46+00:00\",              \"location\": \"NWO-Zentrale, Berlin\",              \"followers\": 47969,              \"friends\": 132,              \"tweets\": 6501,              \"liked_tweets\": 2471,              \"lists_member\": 214,              \"media_shared\": 5132       }}, {       \"id\": 1271039645057417216,       \"url\": \"https://twitter.com/Udo/status/1271039645057417216\",       \"date\": \"2020-06-11 11:20:40+00:00\",       \"text\": \"Der schwere Irrtum der einfachen Wahrheit https://t.co/ioaubgRlMB\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4540901,              \"url\": \"http://udo-schmitz.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2881281030/508d6c80772c5360c0683cefc2454135_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4540901/1512956235\",              \"username\": \"Udo\",              \"name\": \"Udo Schmitz\",              \"description\": \"Designer & Illustrator, Berlin\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2007-04-13 21:04:52+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Germany\",              \"followers\": 32,              \"friends\": 207,              \"tweets\": 3157,              \"liked_tweets\": 1246,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 227       }}, {       \"id\": 1271038958848413696,       \"url\": \"https://twitter.com/hpdticker/status/1271038958848413696\",       \"date\": \"2020-06-11 11:17:57+00:00\",       \"text\": \"Verrenkungen der Verschw\u00f6rungsideologen: Der schwere Irrtum der einfachen Wahrheit https://t.co/fNfw0Ycssr\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 58758769,              \"url\": \"http://hpd.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/900671895980449792/BYKxNdaK_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/58758769/1523279948\",              \"username\": \"hpdticker\",              \"name\": \"Humanistischer Pressedienst\",              \"description\": \"Der s\u00e4kulare Blick auf die Welt.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-07-21 10:13:21+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 8737,              \"friends\": 952,              \"tweets\": 44146,              \"liked_tweets\": 3174,              \"lists_member\": 248,              \"media_shared\": 8149       }}, {       \"id\": 1270997173082210304,       \"url\": \"https://twitter.com/Glambine191110/status/1270997173082210304\",       \"date\": \"2020-06-11 08:31:54+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/wr45zS936v\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 940739522173849600,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1365438808762777603/grlsHGAy_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/940739522173849600/1610737862\",              \"username\": \"Glambine191110\",              \"name\": \"Sabine Lindner\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-12-13 00:25:54+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 239,              \"friends\": 341,              \"tweets\": 35098,              \"liked_tweets\": 67141,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 715       }}, {       \"id\": 1270993709484687360,       \"url\": \"https://twitter.com/littlewisehen/status/1270993709484687360\",       \"date\": \"2020-06-11 08:18:08+00:00\",       \"text\": \"\u201eDenn wo das B\u00f6se einen Namen bekommt, ist der \u201eewige Jude\u201c als Feindbild nicht weit. Analog zu einer Wendung von Max Horkheimer gilt: Wer vom Antisemitismus nicht sprechen will, sollte auch von Verschw\u00f6rungsmythen schweigen.https://t.co/pQGWfCeqir\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 16,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 55554468,              \"url\": \"https://londonist.com/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/308374226/FILE0068_normal.JPG\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/55554468/1568998688\",              \"username\": \"littlewisehen\",              \"name\": \"Littlewisehen\",              \"description\": \"Genie\u00dfer, Doctor humoris causa, Donaldist, Paragrafenb\u00e4ndiger, Weltenbummler, B\u00f6rsianer, Gourmet, Litt\u00e9rateur.Illegitimi non carborundum!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-07-10 13:02:37+00:00\",              \"location\": \"London/Camden, Rottach-Egern \",              \"followers\": 28790,              \"friends\": 19453,              \"tweets\": 408374,              \"liked_tweets\": 121,              \"lists_member\": 792,              \"media_shared\": 55883       }}, {       \"id\": 1270796310749290496,       \"url\": \"https://twitter.com/emet_news_press/status/1270796310749290496\",       \"date\": \"2020-06-10 19:13:45+00:00\",       \"text\": \"Mit vergleichsweise geringem intellektuellem Aufwand bescheinigt er sich selbst ein absolutes Wissen und kann sich zur Schar der Erleuchteten z\u00e4hlen, die den Plan und das L\u00fcgenwerk des B\u00f6sen decodiert haben. https://t.co/XMTh2cB36c\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 714386061833728001,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1326053359913230342/vI20lXDH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/714386061833728001/1604990706\",              \"username\": \"emet_news_press\",              \"name\": \"Richard Krauss \ud83c\uddee\ud83c\uddf1 / citizen of \ud83c\uddea\ud83c\uddfa /#StayHome\",              \"description\": \"#BleibtZuhause/ Freelance Journalist. (Following, RTs and links \u2260 endorsement)/#WeRemember #Israel #DIG #Fritz-Bauer-Institut #Gesicht zeigen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-03-28 09:38:04+00:00\",              \"location\": \"Global\",              \"followers\": 9841,              \"friends\": 6877,              \"tweets\": 505319,              \"liked_tweets\": 5200,              \"lists_member\": 310,              \"media_shared\": 2099       }}, {       \"id\": 1270795922646106117,       \"url\": \"https://twitter.com/Report_Antisem/status/1270795922646106117\",       \"date\": \"2020-06-10 19:12:12+00:00\",       \"text\": \"Wer vom #Antisemitismus nicht sprechen will, sollte auch von #Verschw\u00f6rungsmythen schweigen - Den typischen Verschw\u00f6rungsideologen aber gibt es nicht wirklich. Er o. sie kommt in allen Geschlechtern, Schichten, Kulturen &amp; Religionen vor.via @Tagesspiegelhttps://t.co/fvUQDZ775a\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 7,       \"likes\": 15,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3597315495,              \"url\": \"http://www.report-antisemitism.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1055147409947443200/MEjwoQbF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3597315495/1590741713\",              \"username\": \"Report_Antisem\",              \"name\": \"Recherche-& Informationsstelle Antisemitismus RIAS\",              \"description\": \"RIAS baut ein bundesweites Meldesystem f\u00fcr antisemitische Vorf\u00e4lle auf.Impressum: report-antisemitism.de/legal-notice\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2015-09-09 10:23:32+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 23185,              \"friends\": 647,              \"tweets\": 24725,              \"liked_tweets\": 10986,              \"lists_member\": 169,              \"media_shared\": 1584       }}, {       \"id\": 1270713660432736259,       \"url\": \"https://twitter.com/LBgA_Muenchen/status/1270713660432736259\",       \"date\": \"2020-06-10 13:45:20+00:00\",       \"text\": \"Das Trugbild j\u00fcdischer Konspiration ist tief in die kulturelle DNA des Abendlandes (und inzwischen auch des Morgenlandes) eingeschrieben. https://t.co/M2WIsw904Y\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1126228268150153216,              \"url\": \"http://LBgA-muenchen.org\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1194363779418603520/nsz6mNd7_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1126228268150153216/1573593491\",              \"username\": \"LBgA_Muenchen\",              \"name\": \"Linkes B\u00fcndnis gegen Antisemitismus M\u00fcnchen\",              \"description\": \"Wir sind ein breites B\u00fcndnis linker Gruppen und Einzelpersonen, mit dem Ziel, jeden Antisemitismus nachhaltig zu bek\u00e4mpfen.facebook.com/lbgamuenchen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-08 20:51:58+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, Bayern\",              \"followers\": 489,              \"friends\": 239,              \"tweets\": 312,              \"liked_tweets\": 387,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 19       }}, {       \"id\": 1270633089446948865,       \"url\": \"https://twitter.com/DavidVickrey1/status/1270633089446948865\",       \"date\": \"2020-06-10 08:25:10+00:00\",       \"text\": \"Der schwere Irrtum der einfachen Wahrheit https://t.co/AWwkdtOI7r\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 815900538,              \"url\": \"http://www.dialoginternational.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2597014179/Tucholsky_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/815900538/1472396056\",              \"username\": \"DavidVickrey1\",              \"name\": \"David Vickrey\",              \"description\": \"Thoughts on German literature, politics and transatlantic relations.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-09-10 19:44:03+00:00\",              \"location\": \"Maine USA\",              \"followers\": 327,              \"friends\": 547,              \"tweets\": 29940,              \"liked_tweets\": 7845,              \"lists_member\": 18,              \"media_shared\": 166       }}, {       \"id\": 1270613671748816896,       \"url\": \"https://twitter.com/SGohsrich/status/1270613671748816896\",       \"date\": \"2020-06-10 07:08:00+00:00\",       \"text\": \"Der schwere Irrtum der einfachen Wahrheit https://t.co/XFsM2pZaXO\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3062615044,              \"url\": \"http://www.gohsrich.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1373598028335026178/J5Vt-ZrY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3062615044/1616326236\",              \"username\": \"SGohsrich\",              \"name\": \"Sylvia \ud83d\ude37 \ud83c\udfe1 Gohsrich\",              \"description\": \"Demokrat. B\u00fcrgerrechtler. Weltoffener Lokalpatriot. Ehrenamts- \u201cGutmensch\u201c ;-) R\u00f6misch Katholisch.Immer am Lernen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-02-25 16:52:40+00:00\",              \"location\": \"Stendal\",              \"followers\": 923,              \"friends\": 996,              \"tweets\": 52182,              \"liked_tweets\": 85852,              \"lists_member\": 19,              \"media_shared\": 4163       }}]"
}