{"url": "https://www.tagesspiegel.de/wirtschaft/neuer-ernaehrungsbericht-schon-junge-maenner-sind-zu-dick/26655172.html", "date": "2020-11-24T17:59:17+01:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "Schon junge M\u00e4nner sind zu dick", "article": "Bei 30-J\u00e4hrigen sind die Normalgewichtigen in der Minderheit. Gute Nachricht f\u00fcr Eltern: Veganes Essen schadet Kindern nicht. Die Corona-Wampe macht es noch schlimmer. Dabei gab es das Problem schon vor den Lockdowns, die Menschen in diesem Jahr verst\u00e4rkt auf die Couch getrieben haben. Immer weniger Erwachsene sind normalgewichtig, hei\u00dft es in dem am Dienstag ver\u00f6ffentlichen neuen Ern\u00e4hrungsbericht der Deutschen Gesellschaft f\u00fcr Ern\u00e4hrung (DGE).\n Gef\u00e4hrdet sind vor allem M\u00e4nner. W\u00e4hrend Frauen erst dann zulegen, wenn sie \u00e4lter werden, sind schon bei den 30- bis 35j\u00e4hrigen M\u00e4nnern die \u00dcbergewichtigen in der \u00dcberzahl, warnt Helmut Heseker von der Universit\u00e4t Paderborn. Zwischen 18 und 65 Jahren sind 59,4 Prozent der M\u00e4nner, aber nur 37,3 Prozent der Frauen zu dick. \n\u201eFrauen halten sich besser als M\u00e4nner\u201c, sagt Heseker. Ab dem Alter von 65 sind allerdings auch bei den Seniorinnen die Frauen mit Normalgewicht in der Unterzahl. Und auch bei Schwangeren nimmt die Zahl derer, die zu viel Gewicht auf die Waage bringen, zu.\n Das viele Sitzen, zu wenig Bewegung, energiereiche Lebensmittel sorgen daf\u00fcr, dass Menschen zu dick werden. Von \u201esteinzeitlichen Genen\u201c spricht Heseker, die daf\u00fcr sorgen, dass das Zuviel in der Nahrung im K\u00f6rper als Fett gespeichert wird. Mit fatalen Folgen: \u00dcbergewicht und Adipositas k\u00f6nnen zu Diabetes mellitus, Bluthochdruck und Herz-Kreislauferkrankungen f\u00fchren. Das Rezept dagegen: Mehr Bewegung, ges\u00fcnderes Essen, auch eine Limosteuer, wie sie Gro\u00dfbritannien auf zuckerhaltige Drinks eingef\u00fchrt hat, k\u00f6nnte helfen.\n Die gute Nachricht: Die Zahl der zu dicken Kinder und Jugendlichen ist nicht weiter in die H\u00f6he geschossen. F\u00fcr Entwarnung ist es aber zu fr\u00fch: Es gibt eine Stagnation auf hohem Niveau. Das Problem: Kinder und Jugendliche aus sozial schwachen Haushalten leiden zwei bis drei Mal so h\u00e4ufig unter \u00dcbergewicht und Adipositas wie Kinder aus bildungsnahen Familien.\n[Behalten Sie den \u00dcberblick: Jeden Morgen ab 6 Uhr berichten Chefredakteur Lorenz Maroldt und sein Team im Tagesspiegel-Newsletter Checkpoint \u00fcber die aktuellsten Entwicklungen in Berlin. Jetzt kostenlos anmelden: checkpoint.tagesspiegel.de.]\nMehr Gem\u00fcse, aber weniger Obst\n Der Ern\u00e4hrungsreport wirft ein umfassendes Bild auf die Ern\u00e4hrungsgewohnheiten der Menschen. Danach essen die Bundesb\u00fcrger mehr Gem\u00fcse und H\u00fclsenfr\u00fcchte, trinken mehr Mineralwasser und Fr\u00fcchte- sowie Kr\u00e4utertees. Schweinefleisch kommt seltener auf den Tisch, das gilt auch f\u00fcr Alkohol. Dennoch ist nicht alles Gold, was gl\u00e4nzt. Die Menschen kaufen weniger Obst, vor allem \u00c4pfel sind in der Gunst der Verbraucher gefallen. Im Schnitt isst jeder B\u00fcrger 1,4 Kilogramm \u00c4pfel weniger im Jahr. Auch frische Kartoffeln werden seltener verzehrt, statt Schwein gibt es h\u00e4ufiger Rind, Kalb und Gefl\u00fcgel.\nVeganes Essen f\u00fchrt nicht zu Mangelerscheinungen\n Eine Beruhigung haben die Forscher f\u00fcr alle Eltern, deren Kinder sich vegan oder vegetarisch ern\u00e4hren. Die Sorge, das f\u00fchre zu Mangelerscheinungen, ist unbegr\u00fcndet, hat eine neue Untersuchung unter rund 400 Kindern und Jugendlichen zwischen sechs und 18 Jahren ergeben. Das gilt auch f\u00fcr die bislang als kritisch geltende Versorgung mit dem Vitamin B12. \u201eAuch bei einer vegetarischen oder rein pflanzlichen Ern\u00e4hrung war bei den meisten Kindern die Versorgung mit B12 ausreichend\u201c, berichtet Markus Keller vom Institut f\u00fcr alternative und nachhaltige Ern\u00e4hrung. Die Veganer ern\u00e4hren sich sogar ges\u00fcnder, weil sie weniger Zucker, weniger ges\u00e4ttigte Fetts\u00e4uren und viele Ballaststoffe aufnehmen. Wovon aber fast alle Kinder zu wenig haben: Vitamin B2, Jod, Calcium und Vitamin D.\nHilft Vitamin D auch bei Covid-19?\n Vitamin D macht derzeit Karriere, weil Studien positive Effekte rund um Covid-19 nahelegen. Jakob Linseisen, Pr\u00e4sident der DGE, kann das nach Auswertung zahlreicher Untersuchungen nachvollziehen. Eine gute Versorgung mit Vitamin D kann sich positiv bei Atemwegserkrankungen auswirken. Je niedriger der Vitamin-D-Status, desto h\u00f6her ist das Risiko f\u00fcr Atemwegsinfektionen. Allerdings stammen die von Linseisen ausgewerteten Studien aus Vor-Corona-Zeiten. Der Epidemiologe h\u00e4lt es aber f\u00fcr m\u00f6glich, dass eine gute Versorgung mit Vitamin D zwar nicht das Risiko senkt, an Covid-19 zu erkranken, aber zu einem milderen Verlauf der Krankheit f\u00fchren k\u00f6nnte.\n[Die Coronavirus-Krise ist auch f\u00fcr die Politik eine historische Herausforderung. Jeden Morgen informieren wir Sie, liebe Leserinnen und Leser, in unserer Morgenlage \u00fcber die politischen Entscheidungen, Nachrichten und Hintergr\u00fcnde. Zur kostenlosen Anmeldung geht es hier. ]\n Vitamin D wird vor allem \u00fcber die Haut gebildet. Wichtig ist der Aufenthalt im Freien unter der Sonne. Allerdings kann man hierzulande nur von M\u00e4rz bis Oktober Vitamin D bilden, im Herbst und Winter ist die Sonneneinstrahlung daf\u00fcr zu gering. \nZehn bis 20 Prozent kann man \u00fcber die Ern\u00e4hrung zu sich nehmen, vor allem \u00fcber fetten Fisch wie Lachs oder Makrele, Leber, Margarine und Eigelb. Wer zu wenig Vitamin D hat, kann aber auch anders nachhelfen: mit Nahrungserg\u00e4nzungsmitteln, die Wissenschaftler hier ausnahmsweise empfehlen.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1331671186766508033,       \"url\": \"https://twitter.com/prokdusgesund/status/1331671186766508033\",       \"date\": \"2020-11-25 18:48:46+00:00\",       \"text\": \"Schon junge M\u00e4nner sind zu dick https://t.co/XX5Hu3H547\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 727959590785126401,              \"url\": \"http://www.inventordesign.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/877411706024206337/cuhJ4h0T_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/727959590785126401/1584516540\",              \"username\": \"prokdusgesund\",              \"name\": \"Prokdus-Gesundheit\",              \"description\": \"Proktologische sitzanatomische Bidet-/Ges\u00e4\u00dfhandbrausen f\u00fcr Frauen + M\u00e4nner\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-05-04 20:34:26+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 232,              \"friends\": 377,              \"tweets\": 49208,              \"liked_tweets\": 206,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 1428       }}, {       \"id\": 1331534142702579712,       \"url\": \"https://twitter.com/ChristianeSeid/status/1331534142702579712\",       \"date\": \"2020-11-25 09:44:12+00:00\",       \"text\": \"Der #Ern\u00e4hrungsbericht der @DGE zeigt: Immer mehr Erwachsene sind \u00fcbergewichtig. So auch mehr als die H\u00e4lfte der M\u00e4nner zwischen 18 und 64 Jahren  https://t.co/JbZHBsVHvz\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 829587859187363840,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1286307799035764737/2Iv6RhDP_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/829587859187363840/1529577501\",              \"username\": \"ChristianeSeid\",              \"name\": \"Christiane Seidel\",              \"description\": \"Food Policy Officer @vzbv | previously with @vzbv_Brussels and #Bundestag | mostly about #food, #foodsafety, #consumerpolicy,#sustainability | Views are my own.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-02-09 07:08:53+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 144,              \"friends\": 240,              \"tweets\": 209,              \"liked_tweets\": 337,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 14       }}, {       \"id\": 1331290326020059137,       \"url\": \"https://twitter.com/Bertmwalther/status/1331290326020059137\",       \"date\": \"2020-11-24 17:35:22+00:00\",       \"text\": \"Neuer Ern\u00e4hrungsbericht f\u00e4llt ins Gewicht...https://t.co/Q61s1hXFhY\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 979375548194590720,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1365650697920909314/G-t5mTv5_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/979375548194590720/1522344603\",              \"username\": \"Bertmwalther\",              \"name\": \"Bert Walther\",              \"description\": \"yxops\u00fcpd\u00fcdis - ich bin ein Naturist, der immer sehr viel frisst, besonders lob ich mir, Rotkohl fr\u00fch um vier...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-03-29 15:11:41+00:00\",              \"location\": \"Vogtlandkreis, Sachsen\",              \"followers\": 1010,              \"friends\": 998,              \"tweets\": 103201,              \"liked_tweets\": 4,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 4173       }}]"}