{"url": "https://www.tagesspiegel.de/wissen/patienten-ueber-80-jahre-werden-nicht-mehr-beatmet-deutsche-katastrophenaerzte-verfassen-alarmbericht-ueber-strassburg/25682596.html", "date": "2020-03-27T10:50:54+01:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "Deutsche Katastrophen\u00e4rzte verfassen Alarmbericht \u00fcber Stra\u00dfburg", "article": "Ihr Besuch in Stra\u00dfburg im Auftrag des Innenministeriums Baden-W\u00fcrttembergs hat die \u00c4rzte schockiert. Sie warnen, wie sich Deutschland vorbereiten sollte. Infizierte Mediziner arbeiten weiter mit Coronavirus-Patienten, \u00fcber 80-J\u00e4hrige werden nicht mehr beatmet, die Gefahr \u201emedizinischer Kollateralsch\u00e4den\u201c: Mitarbeiter des Deutschen Instituts f\u00fcr Katastrophenmedizin (DIFKM) haben nach einem Besuch in der Universit\u00e4tsklinik von Stra\u00dfburg einen alarmierenden Bericht f\u00fcr das Innenministerium Baden-W\u00fcrttembergs \u00fcber die Lage in dem franz\u00f6sischen Coronavirus-Epizentrum verfasst.\nUnd sie haben daraus Schl\u00fcsse f\u00fcr die Lage in der Bundesrepublik gezogen. Die deutschen \u00c4rzte beschreiben in dem Dokument, das dem Tagesspiegel vorliegt, die zum Teil drastischen Ma\u00dfnahmen, die von den Kollegen im Elsass ergriffen wurden.\nNach dem Besuch dort zeichne \u201esich nunmehr im Detail greifbare Gefahr durch das Virus Sars-CoV-2 ab\u201c. Dies mache \u201eweitere konsequente Ma\u00dfnahmen der Landesregierungen, der Krankenh\u00e4user und der Rettungsdienste in Deutschland\u201c unabdingbar.\nDurch die Coronavirus-19-Pandemie sind in Frankreich bereits mehr als 1000 Menschen gestorben, rund 22.300 Menschen wurden positiv getestet. (Stand Mittwoch). Die Regierung in Paris hatte vor einer Woche strikte Ausgangsbeschr\u00e4nkungen verh\u00e4ngt, die polizeilich \u00fcberwacht werden. B\u00fcrger, die vor die T\u00fcre gehen, m\u00fcssen einen Passierschein vorweisen k\u00f6nnen und angeben, wohin sie gehen.\nDie \u00c4rzte des DIFKM schreiben weiter, unter der Annahme, dass sich die Entwicklung, wie im sie im Elsass bestehe, bald auch in Deutschland einstellen werde, sei eine optimale Vorbereitung von \u201eallerh\u00f6chster Dringlichkeit\u201c \u2013 wichtig zu sehen sei dabei, \u201edass das Nadel\u00f6hr die zu beatmenden Patienten sind\u201c. Damit k\u00e4me dem Rettungsdienst und der Intensivmedizin in den Kliniken \u201edie absolute Schl\u00fcsselrolle\u201c zu.\nDies unterstreichen die deutschen \u00c4rzte mit dem Satz \u00fcber den Besuch in Stra\u00dfburg: \u201eAm 23.03.2020 erfolgte pro Stunde eine Aufnahme eines beatmungspflichtigen Patienten.\u201c Normalerweise verf\u00fcge die Klinik \u00fcber Intensivstationen mit insgesamt 40 Beatmungsbetten in Einzelzimmern, wo die Bauchlage, die sich therapeutisch als am wirksamsten erwiesen habe, angewandt werden k\u00f6nnen.\nAm Tag des Besuches h\u00e4tten 90 solcher Pl\u00e4tze zur Verf\u00fcgung gestanden. F\u00fcr den 25. M\u00e4rz seien weitere 110 Betten erwartet worden, die in einem gro\u00dfen Raum untergebracht werden sollten, so der DIFKM-Bericht.\nF\u00fcr das Fachpersonal m\u00fcsse es auch in Deutschland eine klar definierte Sonderrolle geben, hei\u00dft es im DIFKM-Bericht, abweichend auch von den Regeln, die in Deutschland das Robert-Koch-Institut aufgestellt habe, denn: \u201eDer Ausfall jeder einzelnen Person in diesen Bereichen wird am Ende Menschen das Leben kosten.\u201c\nIm Nachbarland hat dies zu einer in Deutschland bisher nicht vorstellbaren Entscheidung gef\u00fchrt. \u201eFrankreich gestattet daher f\u00fcr diesen Personenkreis das Arbeiten in allen F\u00e4llen, unabh\u00e4ngig von einer angenommenen oder bestehenden Infektion.\u201c\nDaf\u00fcr w\u00fcrden nat\u00fcrlich strenge Schutzma\u00dfnahmen gelten. So trage das gesamte Personal im Rettungsdienst einfachen chirurgischen Mundschutz. Bei Verdacht eines Kontakts mit Infizierten oder bestehender eigener Infektion arbeitet das Personal mit den sogenannten FFP-2-Masken weiter. \u201eEinzig bei best\u00e4tigter Infektion UND eigenen Symptomen wird die Arbeit wenige Tage unterbrochen.\u201c\nWenn Sie alle aktuellen Entwicklungen zur Coronavirus-Krise live auf ihr Handy haben wollen, empfehlen wir Ihnen unsere runderneuerte App, die Sie hier f\u00fcr Apple-Ger\u00e4te herunterladen k\u00f6nnen und hier f\u00fcr Android-Ger\u00e4te.\nDie Universit\u00e4tsklinik Stra\u00dfburg bestreitet, dass das Alter das einzige Kriterium f\u00fcr Intensivma\u00dfnahmen sei. Dies berichtet die Nachrichtenagentur dpa am sp\u00e4ten Donnerstagabend. Die an der Universit\u00e4tsklinik geltenden Praktiken entspr\u00e4chen den Empfehlungen der g\u00e4ngigen Fachgesellschaften, hie\u00df es in einer Mitteilung. Es w\u00fcrden au\u00dferdem neue Kapazit\u00e4ten im Bereich der Intensivmedizin bereitgestellt, es habe bisher keine \u00dcberlastung gegeben.\nPolitikerin in Stra\u00dfburg best\u00e4tigt Triage-Verfahren\nDagegen best\u00e4tigte die D\u00e9partement-Pr\u00e4sidentin von Stra\u00dfburg, Brigitte Klinkert, der Zeitung \u201eDie Welt\u201c, dass das Triage-Verfahren bereits seit zwei Wochen praktiziert w\u00fcrde, etwa von den \u00c4rzten am Uniklinikum Stra\u00dfburg. Patienten \u00fcber 80, \u00fcber 75, an manchen Tagen auch \u00fcber 70 k\u00f6nnten nicht mehr intubiert werden, weil schlicht die Beatmungsger\u00e4te fehlten, sagte die Politikerin. Man k\u00f6nne es gar nicht oft genug sagen, weil sich nicht nur die deutschen Nachbarn, sondern auch die Franzosen au\u00dferhalb des Elsass den Ernst der Lage nicht klar machten.\nAls typische Vorerkrankungen von beatmungspflichtigen Patienten wurden in Stra\u00dfburg dem DIFKM-Bericht zufolge die chronisch obstruktive Lungenerkrankung (COPD), Asthma, Pneumonie, Diabetes, Adipositas und Bluthochdruck ausgemacht. Die Beatmungsdauer der Patienten in der Uni-Klinik betrage derzeit 14 bis 21 Tage.\nDie Entw\u00f6hnung der Patienten von den Beatmungsger\u00e4ten habe sich als insgesamt schwierig herausgestellt. Bei dem kleinsten Hustenreiz sei eine sofortige Reintubation n\u00f6tig.\nDas Alter der Patienten, die beatmet werden m\u00fcssten, liege zwischen 19 und 80 Jahren. Drei von 90 Patienten seien j\u00fcnger als 50 gewesen und h\u00e4tten keine Vorerkrankungen gehabt. Alle anderen h\u00e4tte solche unterschiedlicher Schweregrad gehabt.\nDie DIFKM-Mediziner schlie\u00dfen ihren Bericht mit dem eindringlichen Appell, \u201ezu jeder Zeit an die Vermeidung von erheblichen medizinischen Kollateralsch\u00e4den\u201c zu denken.  Menschen h\u00e4tten auch in dieser Zeit medizinische Notf\u00e4lle. \u201eWir d\u00fcrfen am Ende nicht all diese Patienten verlieren, um daf\u00fcr alle Covid-19-Patienten gerettet zu haben.\u201c\nIm schlimmsten Fall m\u00fcsse es \u00e4hnlich wie in Stra\u00dfburg reine Coronavirus-Kliniken geben, aber auch andere, die die Regelversorgung anderer Notf\u00e4lle gew\u00e4hrleisteten. \u201eDies in der Fl\u00e4che unseres Landes zu organisieren, wird sicherlich mehr als herausfordernd.\" ", "twitter-history": "[{       \"id\": 1314195143637958658,       \"url\": \"https://twitter.com/loy_daniel_de/status/1314195143637958658\",       \"date\": \"2020-10-08 13:25:13+00:00\",       \"text\": \"@RafaelOsswald Also was mich damals wirklich ersch\u00fcttert hat, war dieser Bericht von Mitarbeitern des Deutschen Instituts f\u00fcr Katastrophenmedizin (DIFKM), der im M\u00e4rz \u00fcber die Lage im Elsass erstellt worden war.Z.B. der Tagesspiegel berichtete ausf\u00fchrlich dar\u00fcber.https://t.co/sunp8ZjzC2\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 984537812769918976,              \"url\": \"https://bit.ly/GOfundMECFSdeutsch\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1206316405081202688/peY6YUky_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/984537812769918976/1580825001\",              \"username\": \"loy_daniel_de\",              \"name\": \"Daniel Loy\",              \"description\": \"Jurist, Ehemann, #MECFS. Team #GOfundMECFS. One of the #MillionsMissing. Tweets about Politics, Health, Law.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-04-12 21:04:41+00:00\",              \"location\": \"Freiburg im Breisgau\",              \"followers\": 1432,              \"friends\": 905,              \"tweets\": 5196,              \"liked_tweets\": 35220,              \"lists_member\": 18,              \"media_shared\": 437       }}, {       \"id\": 1257041726163877891,       \"url\": \"https://twitter.com/XavC67/status/1257041726163877891\",       \"date\": \"2020-05-03 20:17:56+00:00\",       \"text\": \"@MartineWonner https://t.co/S9CM0L9MAN\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2334306318,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1094031102761684992/UAGNvakB_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2334306318/1549672318\",              \"username\": \"XavC67\",              \"name\": \"@XavC67\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-02-09 00:59:14+00:00\",              \"location\": \"France\",              \"followers\": 553,              \"friends\": 3708,              \"tweets\": 157548,              \"liked_tweets\": 13841,              \"lists_member\": 43,              \"media_shared\": 1350       }}, {       \"id\": 1257041630164668419,       \"url\": \"https://twitter.com/XavC67/status/1257041630164668419\",       \"date\": \"2020-05-03 20:17:33+00:00\",       \"text\": \"@MartineWonner https://t.co/S9CM0L9MANarticle en allemand\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2334306318,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1094031102761684992/UAGNvakB_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2334306318/1549672318\",              \"username\": \"XavC67\",              \"name\": \"@XavC67\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-02-09 00:59:14+00:00\",              \"location\": \"France\",              \"followers\": 553,              \"friends\": 3708,              \"tweets\": 157548,              \"liked_tweets\": 13841,              \"lists_member\": 43,              \"media_shared\": 1350       }}, {       \"id\": 1254380710208643072,       \"url\": \"https://twitter.com/Wanheda_I/status/1254380710208643072\",       \"date\": \"2020-04-26 12:04:01+00:00\",       \"text\": \"@Mountaindream5 Diese Berichte gibt es leider schon seit Wochen. \ud83d\ude15 https://t.co/OTC0HBlZdn\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 735484793089974272,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1372619469135183877/GN0EiwAF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/735484793089974272/1612392935\",              \"username\": \"Wanheda_I\",              \"name\": \"Calamity Jane\",              \"description\": \"Science is a fact, not an opinion!I stand with Israel! \ud83c\uddee\ud83c\uddf1Study Nurse / Clinical Research.Kulturwissenschaften#fckAfd #TeamDrosten\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-05-25 14:56:54+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1223,              \"friends\": 3517,              \"tweets\": 42541,              \"liked_tweets\": 336806,              \"lists_member\": 14,              \"media_shared\": 2810       }}, {       \"id\": 1254003827822473216,       \"url\": \"https://twitter.com/Karmelmart/status/1254003827822473216\",       \"date\": \"2020-04-25 11:06:25+00:00\",       \"text\": \"Des sp\u00e9cialistes allemands publient un rapport alarmant sur Strasbourg #ehpad #covid19franceDeutsche Katastrophen\u00e4rzte verfassen Alarmbericht \u00fcber Stra\u00dfburg https://t.co/YbqfFSkfZ1\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3130516048,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/583006397471817729/YpARaNPb_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3130516048/1602586679\",              \"username\": \"Karmelmart\",              \"name\": \"Merlin M\",              \"description\": \"[@merlin_m@mstdn.io] En \u00e9veil. Attaques de tte part #Copyright #NetNeutrality  #LoiRenseignement Internet libre vs d\u00e9piaut\u00e9 par \u00c9tats/FAI/GAFAM/industrie cult?\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-03-31 04:21:19+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 92,              \"friends\": 346,              \"tweets\": 6837,              \"liked_tweets\": 11,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 89       }}, {       \"id\": 1253692025414746114,       \"url\": \"https://twitter.com/nite71/status/1253692025414746114\",       \"date\": \"2020-04-24 14:27:25+00:00\",       \"text\": \"@Augstein Gilt das generell oder im Falle der fehlenden Kapazit\u00e4t? Bei \u00dcberlastung der #Intensivkapazit\u00e4ten gab es das (auch) in Stra\u00dfburg https://t.co/SzeN6cwoCh\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 89472173,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1250818620583706624/_YWM7I_j_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"nite71\",              \"name\": \"nina teichmann\",              \"description\": \"Kritik soll man nicht ablehnen, auch nicht nur ertragen, sondern man soll sie suchen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-11-12 15:44:25+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 106,              \"friends\": 108,              \"tweets\": 4886,              \"liked_tweets\": 1667,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 298       }}, {       \"id\": 1250440579613220865,       \"url\": \"https://twitter.com/vinding_de/status/1250440579613220865\",       \"date\": \"2020-04-15 15:07:20+00:00\",       \"text\": \"@agent00wuschel Sowas wie Leute \u00fcber 80 werden nicht mehr beatmet, weil die Kapazit\u00e4ten nicht ausreichen?Leider ja.https://t.co/hmifb9oXfb\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2365842764,              \"url\": \"https://vinding.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1350496742412853252/rPPd8LAJ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2365842764/1533897133\",              \"username\": \"vinding_de\",              \"name\": \"Vin \ud83d\ude37\",              \"description\": \"Lehrer (Geo/Deutsch) #twitterlehrerzimmer. Bloggt auf vinding.de (ehemals blog.daydreamer-kev.de) und klaererzimmer.de\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-02-28 16:30:30+00:00\",              \"location\": \"Norddeutschland\",              \"followers\": 1426,              \"friends\": 413,              \"tweets\": 11786,              \"liked_tweets\": 18214,              \"lists_member\": 18,              \"media_shared\": 936       }}, {       \"id\": 1247278254643429378,       \"url\": \"https://twitter.com/Spyon2You/status/1247278254643429378\",       \"date\": \"2020-04-06 21:41:23+00:00\",       \"text\": \"Deutsche Katastrophen\u00e4rzte verfassen Alarmbericht \u00fcber Stra\u00dfburg https://t.co/E1flYRLMs8  Corona-Krise als Deckmantel: So manifestiert das Merkel-Regime den \u00dcberwachungsstaat          https://t.co/GcmT99NMq1\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 926943442781069313,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Spyon2You\",              \"name\": \"Spyon You\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-11-04 22:45:13+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 10,              \"friends\": 0,              \"tweets\": 6110,              \"liked_tweets\": 580,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 3618       }}, {       \"id\": 1245393565544517633,       \"url\": \"https://twitter.com/Wanheda_I/status/1245393565544517633\",       \"date\": \"2020-04-01 16:52:18+00:00\",       \"text\": \"@LilaR @textlastig Das Ding ist, es gibt gar nicht genug Schutzkleidung daf\u00fcr.  \ud83d\ude14 Entweder jetzt so oder die Folgen wie in Frankreich, wo dann Menschen ab 80 eine schnelle Sterbehilfe durch den Rettungsdienst erhalten. https://t.co/OTC0HBlZdn\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 735484793089974272,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1372619469135183877/GN0EiwAF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/735484793089974272/1612392935\",              \"username\": \"Wanheda_I\",              \"name\": \"Calamity Jane\",              \"description\": \"Science is a fact, not an opinion!I stand with Israel! \ud83c\uddee\ud83c\uddf1Study Nurse / Clinical Research.Kulturwissenschaften#fckAfd #TeamDrosten\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-05-25 14:56:54+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1223,              \"friends\": 3517,              \"tweets\": 42541,              \"liked_tweets\": 336806,              \"lists_member\": 14,              \"media_shared\": 2810       }}, {       \"id\": 1244935864607813632,       \"url\": \"https://twitter.com/Atomreisfleisch/status/1244935864607813632\",       \"date\": \"2020-03-31 10:33:34+00:00\",       \"text\": \"@helarctos Nur eine Grippe?https://t.co/fU2fz7RgJJ\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 23831095,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1313878896287375360/7FwRzvxG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/23831095/1435359127\",              \"username\": \"Atomreisfleisch\",              \"name\": \"Dr. Atomreisfleisch\",              \"description\": \"Wem der Lockdown nicht gef\u00e4llt, der soll halt daheim bleiben.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-11 21:12:32+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 3915,              \"friends\": 1244,              \"tweets\": 260855,              \"liked_tweets\": 99799,              \"lists_member\": 87,              \"media_shared\": 379       }}, {       \"id\": 1244717351930642433,       \"url\": \"https://twitter.com/Wanheda_I/status/1244717351930642433\",       \"date\": \"2020-03-30 20:05:17+00:00\",       \"text\": \"@Alert4_Alert4 Ich habe das ethische Problem durchaus verstanden. Das ist Quatsch? Empfehle den Blick nach Frankreich. Diese Situation werden wir Mitte Mai haben. https://t.co/OTC0HBlZdn\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 735484793089974272,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1372619469135183877/GN0EiwAF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/735484793089974272/1612392935\",              \"username\": \"Wanheda_I\",              \"name\": \"Calamity Jane\",              \"description\": \"Science is a fact, not an opinion!I stand with Israel! \ud83c\uddee\ud83c\uddf1Study Nurse / Clinical Research.Kulturwissenschaften#fckAfd #TeamDrosten\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-05-25 14:56:54+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1223,              \"friends\": 3517,              \"tweets\": 42541,              \"liked_tweets\": 336806,              \"lists_member\": 14,              \"media_shared\": 2810       }}, {       \"id\": 1244600316470988801,       \"url\": \"https://twitter.com/ulid000/status/1244600316470988801\",       \"date\": \"2020-03-30 12:20:13+00:00\",       \"text\": \"@Radelflieger @CapitalBike @nidoer Oder hier ein Bericht \u00fcber einen Besuch deutscher Mediziner in der Uniklinik Stra\u00dfburg. Das betrifft dann auch nicht nur mit Corona infizierte sondern die gesamte medizinische Versorgung f\u00fcr alle!!!https://t.co/Jl7czNg3Ja\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 365687436,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1532542893/ude_48x48_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/365687436/1500328378\",              \"username\": \"ulid000\",              \"name\": \"Uli Deiters \ud83d\udd06\ud83d\udeb2\ud83d\udcbb\ud83c\udf33\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83e\udd14\",              \"description\": \"Deutschsprachiger Mitteleurop\u00e4er, Radfahrer, hier mit eigener Meinung unterwegs und interessiert an so einigem, #WirSindMehr\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-08-31 21:17:16+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 712,              \"friends\": 837,              \"tweets\": 26545,              \"liked_tweets\": 79829,              \"lists_member\": 18,              \"media_shared\": 2452       }}, {       \"id\": 1244453739240488960,       \"url\": \"https://twitter.com/Kickaha42/status/1244453739240488960\",       \"date\": \"2020-03-30 02:37:46+00:00\",       \"text\": \"Ihr macht gerne Corona-Partys? Hier ist euer Artikel. Ich hoffe, ihr habt Angeh\u00f6rige 80+ und Eltern, die das lesen und euch noch schnell enterben usw. Infiziert euch absichtlich, unterschreibt, dass ihr nicht behandelt werden wollt und dann schaun wer mal https://t.co/iChkc1RfJA\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 95845306,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/735662225533349890/N0d73Bll_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Kickaha42\",              \"name\": \"Kickaha\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-12-10 07:00:55+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 64,              \"friends\": 22,              \"tweets\": 7843,              \"liked_tweets\": 14921,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 444       }}, {       \"id\": 1244379119049195520,       \"url\": \"https://twitter.com/Bernd__Neuner/status/1244379119049195520\",       \"date\": \"2020-03-29 21:41:16+00:00\",       \"text\": \"@technatom909 @lawyerberlin Es mehren sich aber auch L\u00e4nder und Regionen, in denen die Versorgung Kranker kollabiert ...https://t.co/EoOJuwB5XS\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 766003898935115776,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/778293217435549696/VJJmWKS2_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/766003898935115776/1474397088\",              \"username\": \"Bernd__Neuner\",              \"name\": \"Bernd Neuner\",              \"description\": \"Ad cael\u014ds fr\u012bgidi\u014dr\u0113s. Alethics & Athletics. \u00de\u00e1 veit \u00feat, er reynt er.Tankster = warmongering Think Tank gangster\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-08-17 20:08:55+00:00\",              \"location\": \"Spaceship Earth\",              \"followers\": 1629,              \"friends\": 1477,              \"tweets\": 63540,              \"liked_tweets\": 53092,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 1506       }}, {       \"id\": 1244259745629900801,       \"url\": \"https://twitter.com/Wanheda_I/status/1244259745629900801\",       \"date\": \"2020-03-29 13:46:55+00:00\",       \"text\": \"@HGMaassen Bl\u00f6dsinn. Frankreich: Seit dem 21. M\u00e4rz w\u00fcrden Patienten, die \u00e4lter sind als 80 Jahre, nicht mehr beatmet. Stattdessen erfolge \u201eSterbebegleitung mit Opiaten und Schlafmitteln\u201c  Mortalit\u00e4t und Kontagiosit\u00e4t sind wesentlich h\u00f6her! https://t.co/OTC0HBlZdn\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 10,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 735484793089974272,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1372619469135183877/GN0EiwAF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/735484793089974272/1612392935\",              \"username\": \"Wanheda_I\",              \"name\": \"Calamity Jane\",              \"description\": \"Science is a fact, not an opinion!I stand with Israel! \ud83c\uddee\ud83c\uddf1Study Nurse / Clinical Research.Kulturwissenschaften#fckAfd #TeamDrosten\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-05-25 14:56:54+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1223,              \"friends\": 3517,              \"tweets\": 42541,              \"liked_tweets\": 336806,              \"lists_member\": 14,              \"media_shared\": 2810       }}, {       \"id\": 1243967901008310272,       \"url\": \"https://twitter.com/Djamila48_/status/1243967901008310272\",       \"date\": \"2020-03-28 18:27:14+00:00\",       \"text\": \"Deutsche Katastrophen\u00e4rzte verfassen Alarmbericht \u00fcber Stra\u00dfburg https://t.co/Oq6jcL5xW2\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 483398029,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/980634252755787776/6qNqPMRJ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/483398029/1577740238\",              \"username\": \"Djamila48_\",              \"name\": \"Lylibloom1\",              \"description\": \"La libre communication des pens\u00e9es et des opinions est un des droits les plus pr\u00e9cieux de lHomme tout Citoyen peut donc parler, \u00e9crire, imprimer librement...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-04 23:57:43+00:00\",              \"location\": \"Lune\",              \"followers\": 70,              \"friends\": 686,              \"tweets\": 16450,              \"liked_tweets\": 14362,              \"lists_member\": 11,              \"media_shared\": 751       }}, {       \"id\": 1243921154894630913,       \"url\": \"https://twitter.com/freakonometrics/status/1243921154894630913\",       \"date\": \"2020-03-28 15:21:28+00:00\",       \"text\": \"Deutsche Katastrophen\u00e4rzte verfassen Alarmbericht \u00fcber Stra\u00dfburg https://t.co/m3edrEnEEq Den \u00e4ltesten Patienten helfen sie nur noch beim Sterben https://t.co/ihLVWzolhI (via https://t.co/q6tSTgcnFM)\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 105530526,              \"url\": \"http://freakonometrics.hypotheses.org/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/947792239501160448/HUFZgVrV_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/105530526/1590863362\",              \"username\": \"freakonometrics\",              \"name\": \"Arthur Charpentier\",              \"description\": \"Artisan de la donn\u00e9e. Surreptitious economist & born-again mathematician. Fellow actuary & data addict.  Professor & researcher, full of satiable curtiosity\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-01-16 16:46:15+00:00\",              \"location\": \"Montr\u00e9al, Qu\u00e9bec\",              \"followers\": 27982,              \"friends\": 14877,              \"tweets\": 63412,              \"liked_tweets\": 30214,              \"lists_member\": 1204,              \"media_shared\": 18677       }}, {       \"id\": 1243913179824033793,       \"url\": \"https://twitter.com/HinterfragendeR/status/1243913179824033793\",       \"date\": \"2020-03-28 14:49:47+00:00\",       \"text\": \"@th_sattelberger https://t.co/ZZ4MFtwApI\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1183266544480071681,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1339926148092997634/QFzeDz-p_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"HinterfragendeR\",              \"name\": \"Hinterfragende*r\",              \"description\": \"Freiheit des Denkens!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-10-13 06:21:52+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 314,              \"friends\": 335,              \"tweets\": 34817,              \"liked_tweets\": 49412,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 1631       }}, {       \"id\": 1243893636246450177,       \"url\": \"https://twitter.com/Atomreisfleisch/status/1243893636246450177\",       \"date\": \"2020-03-28 13:32:07+00:00\",       \"text\": \"@RicardoKlement3 Die Wahrheit ist dem Menschen zumutbar.\u201d(Ingeborg Bachmann)https://t.co/WUUond7Mvv#Corona #Coronavirus #COVID19\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 23831095,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1313878896287375360/7FwRzvxG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/23831095/1435359127\",              \"username\": \"Atomreisfleisch\",              \"name\": \"Dr. Atomreisfleisch\",              \"description\": \"Wem der Lockdown nicht gef\u00e4llt, der soll halt daheim bleiben.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-11 21:12:32+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 3915,              \"friends\": 1244,              \"tweets\": 260855,              \"liked_tweets\": 99799,              \"lists_member\": 87,              \"media_shared\": 379       }}, {       \"id\": 1243887860241043464,       \"url\": \"https://twitter.com/mayer_iras/status/1243887860241043464\",       \"date\": \"2020-03-28 13:09:10+00:00\",       \"text\": \"Triage-Verfahren im Einsatz in Stra\u00dfburg: Seit dem 21. M\u00e4rz w\u00fcrden Patienten, die \u00e4lter sind als 80 Jahre, nicht mehr beatmet. Stattdessen erfolge \u201eSterbebegleitung mit Opiaten und Schlafmitteln\u201c https://t.co/uoDcYpqaTb\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2307205771,              \"url\": \"https://www.cassis.uni-bonn.de/de/ueber-cassis/prof.-maximilian-mayer\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1378838795244670976/4CQvxb8Z_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2307205771/1617564122\",              \"username\": \"mayer_iras\",              \"name\": \"Maximilian Mayer\",              \"description\": \"@UniBonn Research on East Asia/China, international relations, technology, infrastructures #Germany #Bonn Team #YesToNoCovid\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-01-23 20:34:19+00:00\",              \"location\": \"Bonn, Germany\",              \"followers\": 1870,              \"friends\": 692,              \"tweets\": 3037,              \"liked_tweets\": 2868,              \"lists_member\": 44,              \"media_shared\": 72       }}, {       \"id\": 1243837001947906048,       \"url\": \"https://twitter.com/hainault_of/status/1243837001947906048\",       \"date\": \"2020-03-28 09:47:05+00:00\",       \"text\": \"Bev\u00f6lkerungsreduktionhat angefangenMenschen \u00fcber 80 werden medizinisch nicht mehr versorgt.https://t.co/vNY83FSsMy  Altersgrenze kann beliebig runter gesetzt werden. Sterbehilfe ist ja nun inzwischen in #Deutschland auch erlaubt. https://t.co/V2bZksHpgL #GeorgiaGuideStones https://t.co/ZZPCaNEf3P\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1208542352958201857,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1208543137066627077/tvPQ8uA6_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1208542352958201857/1576977472\",              \"username\": \"hainault_of\",              \"name\": \"Isabella de Hainault \u2665\ufe0fGab @Isabella_de_Hainault\",              \"description\": \"Parler  @IsabellGab  @Isabella_de_HainaultWeGo wego.social/Isabella_de_Ha\u2026bloss nicht gr\u00fcn. pro-sovereignty. \ud83d\udc4c #dexit\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-12-22 00:19:07+00:00\",              \"location\": \"Europa #noEU\",              \"followers\": 1869,              \"friends\": 1562,              \"tweets\": 9616,              \"liked_tweets\": 48271,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 1691       }}, {       \"id\": 1243819015262388225,       \"url\": \"https://twitter.com/Wanheda_I/status/1243819015262388225\",       \"date\": \"2020-03-28 08:35:36+00:00\",       \"text\": \"@ercinfilizli @VictoriaHamburg Er verharmlost sehr. Wie gesagt, wir stehen erst am Anfang. https://t.co/OTC0HBlZdn\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 735484793089974272,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1372619469135183877/GN0EiwAF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/735484793089974272/1612392935\",              \"username\": \"Wanheda_I\",              \"name\": \"Calamity Jane\",              \"description\": \"Science is a fact, not an opinion!I stand with Israel! \ud83c\uddee\ud83c\uddf1Study Nurse / Clinical Research.Kulturwissenschaften#fckAfd #TeamDrosten\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-05-25 14:56:54+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1223,              \"friends\": 3517,              \"tweets\": 42541,              \"liked_tweets\": 336806,              \"lists_member\": 14,              \"media_shared\": 2810       }}, {       \"id\": 1243658550704037888,       \"url\": \"https://twitter.com/susanne_wolfer/status/1243658550704037888\",       \"date\": \"2020-03-27 21:57:59+00:00\",       \"text\": \"#COVID-19         Frankreich     2 nicht mehr beatmet, die Gefahr \u201emedizinischer Kollateralsch\u00e4den\u201c+++Das bedeutet f\u00fcr Angeh\u00f6rige kein Abschiednehmen und keine Trauerfeier +++@SevimDagdelen @SWagenknecht @Attacd @cicero_online @RolandTichy https://t.co/kqxiTwD36I\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1219181151484628992,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1219433769834295296/MMSmYI6__normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1219181151484628992/1579573454\",              \"username\": \"susanne_wolfer\",              \"name\": \"Susanne Wolfer\",              \"description\": \"Dulde keine Anmache Bin in drei Kontinenten aufgewachsen Ich werde jede Art von Mobbing,Hetze sowie Verunglimpfung anderer blockieren bei Nazis null Toleranz\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-20 08:54:35+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 634,              \"friends\": 1137,              \"tweets\": 10523,              \"liked_tweets\": 70239,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 751       }}, {       \"id\": 1243631726246625285,       \"url\": \"https://twitter.com/Leselaune/status/1243631726246625285\",       \"date\": \"2020-03-27 20:11:23+00:00\",       \"text\": \"Deutsche Katastrophen\u00e4rzte verfassen Alarmbericht \u00fcber Stra\u00dfburg https://t.co/OIoCVf1org\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1071358212534951937,              \"url\": \"https://www.amazon.de/Biarka-Biak/e/B00C0C0N12/ref=sr_ntt_srch_lnk_1?qid=1552332150&sr=1-1\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1309732407424299008/ncSWp4_4_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1071358212534951937/1551046430\",              \"username\": \"Leselaune\",              \"name\": \"bbiak\",              \"description\": \"B\u00fccher lesen&schreiben. Tiere, Garten, Natur&Umwelt. Fotografie. Katzenkontent! #Aspie #CSF #Fibromyalgie #notjustsad No DM!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-12-08 10:57:57+00:00\",              \"location\": \"JWD in Vorpommern\",              \"followers\": 1059,              \"friends\": 1168,              \"tweets\": 9726,              \"liked_tweets\": 45301,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 430       }}, {       \"id\": 1243613272525492227,       \"url\": \"https://twitter.com/elle_ced/status/1243613272525492227\",       \"date\": \"2020-03-27 18:58:04+00:00\",       \"text\": \"Les patients de 80+ans ne sont plus trait\u00e9s... rapport des m\u00e9decins de catastrophe allemands \u00e0 Strasbourg Patienten \u00fcber 80 Jahre werden nicht mehr beatmet: Deutsche Katastrophen\u00e4rzte verfassen Alarmbericht \u00fcber Stra\u00dfburg - Wissen - Tagesspiegel Mobil https://t.co/50acAZyNtE\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 606431633,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1044310116902850560/VVxm6nta_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/606431633/1537817220\",              \"username\": \"elle_ced\",              \"name\": \"Prof94\",              \"description\": \"A la difference de beaucoup de monde, je suis mieux en vrai quen photo et je gagne \u00e0 etre connu. Prof de francais anglais en LP de banlieue...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-06-12 16:11:15+00:00\",              \"location\": \"Paris, Corse, Monde\",              \"followers\": 105,              \"friends\": 183,              \"tweets\": 6342,              \"liked_tweets\": 6341,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 756       }}, {       \"id\": 1243584841691680769,       \"url\": \"https://twitter.com/Thomas8998/status/1243584841691680769\",       \"date\": \"2020-03-27 17:05:05+00:00\",       \"text\": \"Deutsche Katastrophen\u00e4rzte verfassen Alarmbericht \u00fcber Stra\u00dfburg https://t.co/Caqdew0Luj\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 24367622,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/96674153/SIMG0421_normal.JPG\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Thomas8998\",              \"name\": \"Thomas Dempwolf\",              \"description\": \"Pflegefachkraft, Pflegedienstleitung und Familienvater mit \u00f6kologischem Hintergrund. Gr\u00fcn mit Herz und Parteizugeh\u00f6rigkeit. Mein Kopf geh\u00f6rt mir!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-14 13:27:56+00:00\",              \"location\": \"R\u00f6srath\",              \"followers\": 552,              \"friends\": 670,              \"tweets\": 31771,              \"liked_tweets\": 24637,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 220       }}, {       \"id\": 1243575714097631232,       \"url\": \"https://twitter.com/Connewitz_LE/status/1243575714097631232\",       \"date\": \"2020-03-27 16:28:49+00:00\",       \"text\": \"@ooxhaosoo zB hier: https://t.co/50t9OUleRD\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2284772040,              \"url\": \"http://connewitz.wordpress.com/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1098664005114228738/4bcsI5OC_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2284772040/1498481016\",              \"username\": \"Connewitz_LE\",              \"name\": \"Connewitz Fritz\",              \"description\": \"// wohnt und bloggt da// Threema: three.ma/TKZEBPHP\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-01-10 08:46:27+00:00\",              \"location\": \"Leipzig\",              \"followers\": 1962,              \"friends\": 725,              \"tweets\": 6619,              \"liked_tweets\": 17905,              \"lists_member\": 19,              \"media_shared\": 212       }}, {       \"id\": 1243552890712621056,       \"url\": \"https://twitter.com/Wanheda_I/status/1243552890712621056\",       \"date\": \"2020-03-27 14:58:07+00:00\",       \"text\": \"@SibylleBerg Es passiert bereits in Italien und Frankreich. Und es wird sich auch hier nicht vermeiden lassen. Ja, Triage ist furchtbar. Aber ab einem gewissen Punkt nicht vermeidbar. https://t.co/OTC0HBlZdn\",       \"replies\": 5,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 40,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 735484793089974272,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1372619469135183877/GN0EiwAF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/735484793089974272/1612392935\",              \"username\": \"Wanheda_I\",              \"name\": \"Calamity Jane\",              \"description\": \"Science is a fact, not an opinion!I stand with Israel! \ud83c\uddee\ud83c\uddf1Study Nurse / Clinical Research.Kulturwissenschaften#fckAfd #TeamDrosten\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-05-25 14:56:54+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1223,              \"friends\": 3517,              \"tweets\": 42541,              \"liked_tweets\": 336806,              \"lists_member\": 14,              \"media_shared\": 2810       }}, {       \"id\": 1243545608750850051,       \"url\": \"https://twitter.com/DrThomasHelbing/status/1243545608750850051\",       \"date\": \"2020-03-27 14:29:11+00:00\",       \"text\": \"Quelle: https://t.co/oVdAr61Lpe\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2383634490,              \"url\": \"http://www.thomashelbing.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/443376456861618177/MKIhxac1_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2383634490/1599646467\",              \"username\": \"DrThomasHelbing\",              \"name\": \"Dr. Thomas Helbing\",              \"description\": \"Kanzlei f\u00fcr IT- und Datenschutzrecht. Unter den besten IT-/Datenschutzanw\u00e4lten Deutschlands - laut Handelsblatt. Impressum: bit.ly/1fU19mT\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-03-11 12:22:17+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 1498,              \"friends\": 124,              \"tweets\": 1355,              \"liked_tweets\": 1412,              \"lists_member\": 41,              \"media_shared\": 49       }}, {       \"id\": 1243540671056744457,       \"url\": \"https://twitter.com/MuyZyniko/status/1243540671056744457\",       \"date\": \"2020-03-27 14:09:34+00:00\",       \"text\": \"Der DIFKM-Bericht listet Fakten auf, die im Kampf gegen das Coronavirus im Elsass gelten: Seit dem 21. M\u00e4rz w\u00fcrden Patienten, die \u00e4lter sind als 80 Jahre, nicht mehr beatmet. Stattdessen erfolge \u201eSterbebegleitung mit Opiaten und Schlafmitteln\u201c.#StayHomehttps://t.co/qKdRiTOf0D\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2913984327,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1322983571800424454/RT-k2Sgt_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2913984327/1418339923\",              \"username\": \"MuyZyniko\",              \"name\": \"Don Zyniko\",              \"description\": \"Irgendwas ist ja immer. Tweets in German and English mostly.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-12-10 16:49:36+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 135,              \"friends\": 381,              \"tweets\": 6858,              \"liked_tweets\": 9086,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 148       }}, {       \"id\": 1243539797525790722,       \"url\": \"https://twitter.com/MadAw97885711/status/1243539797525790722\",       \"date\": \"2020-03-27 14:06:06+00:00\",       \"text\": \"@CourtesanCurvy ..ohne etwas konkret zum eigentlichen aktuellen Sachverhalt zu sagen und blendest dabei Tatsachen aus, wie Zust\u00e4nde in Regionen in n\u00e4chster N\u00e4he (Elsass, Italien, Spanien,UK) oder den USA (New York) und verkl\u00e4rst versch\u00e4rfende Co-faktoren zu Hauptursachen. https://t.co/TWEWzAD73y\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1047845970149560320,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1360581133570891778/IMNM78fP_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1047845970149560320/1612176891\",              \"username\": \"MadAw97885711\",              \"name\": \"Schnadjew\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-10-04 13:48:42+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 11,              \"friends\": 92,              \"tweets\": 1347,              \"liked_tweets\": 3087,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 178       }}, {       \"id\": 1243535151457591296,       \"url\": \"https://twitter.com/LarsPolten/status/1243535151457591296\",       \"date\": \"2020-03-27 13:47:38+00:00\",       \"text\": \"Warnungen des #DIFKM nach Beobachtung in #Frankreich, #STRASBOURG #coronavirus #COVID2019 https://t.co/j5UGVgBMLy\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3347347665,              \"url\": \"http://www.polten-wanderwelten.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1059726645119148032/s0-u23jZ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3347347665/1542646798\",              \"username\": \"LarsPolten\",              \"name\": \"Lars Polten\",              \"description\": \"#Kulturwissenschaftler, #Promenadologie, Biographie-, Erz\u00e4hlforschung, #Kulturlandschaft, #Naturschutz, #Landwirtschaft. Landwirt. Augenoptiker. Schulbegleiter.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-06-27 09:56:10+00:00\",              \"location\": \"Jena & Naumburg\",              \"followers\": 130,              \"friends\": 734,              \"tweets\": 2860,              \"liked_tweets\": 3315,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 299       }}, {       \"id\": 1243511531213594625,       \"url\": \"https://twitter.com/redakteuer/status/1243511531213594625\",       \"date\": \"2020-03-27 12:13:47+00:00\",       \"text\": \"Patienten \u00fcber 80 Jahre werden nicht mehr beatmet: Deutsche Katastrophen\u00e4rzte verfassen Alarmbericht \u00fcber Stra\u00dfburgSie warnen, wie sich Deutschland vorbereiten sollte. https://t.co/C57KTFybbP\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1217131877137625088,              \"url\": \"http://www.leduchamp.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1271563780888113152/P5NtJdkm_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1217131877137625088/1579051564\",              \"username\": \"redakteuer\",              \"name\": \"Anecker\",              \"description\": \"Mitschw\u00e4tzen, Klartexten. Genug von weiter so. Grantig ohne Hass. Sie sollten \u00f6fter mal am Rad drehen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-14 17:10:49+00:00\",              \"location\": \"52,4606 9,3072\",              \"followers\": 582,              \"friends\": 556,              \"tweets\": 14701,              \"liked_tweets\": 14231,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 567       }}, {       \"id\": 1243509761968128000,       \"url\": \"https://twitter.com/apadewski/status/1243509761968128000\",       \"date\": \"2020-03-27 12:06:45+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/un69S4ZxkI Elsa\u00df: seit dem 21.03.  Patienten, die \u00e4lter sind als 80 Jahre, nicht mehr beatmet. Stattdessen erfolge \u201eSterbebegleitung mit Opiaten und Schlafmitteln\u201c. Wegen der Krise sei die Ethikkommission berufen worden, die in jedem Einzelfall Vorgaben mache.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 254750088,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1249272567/apadewski_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"apadewski\",              \"name\": \"padewski\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-02-19 22:58:18+00:00\",              \"location\": \"\u0411\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u044c, \u042d\u045e\u0440\u043e\u043f\u0430\",              \"followers\": 134,              \"friends\": 181,              \"tweets\": 8112,              \"liked_tweets\": 9368,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 473       }}, {       \"id\": 1243498768227590150,       \"url\": \"https://twitter.com/ReegEgil/status/1243498768227590150\",       \"date\": \"2020-03-27 11:23:04+00:00\",       \"text\": \"Deutsche Katastrophen\u00e4rzte verfassen Alarmbericht \u00fcber Stra\u00dfburg https://t.co/JTX36bXj0s\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 777753165227753472,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/777910059703627778/X-9js39s_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"ReegEgil\",              \"name\": \"Reeg Egil\",              \"description\": \"Ich bin schon ein \u00e4lterer Mann,der vieles tut und noch mehr kann;der wei\u00df, was sein soll im Leben,will man nach dem Himmel streben!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-09-19 06:16:19+00:00\",              \"location\": \"Bergen, Deutschland\",              \"followers\": 568,              \"friends\": 512,              \"tweets\": 37036,              \"liked_tweets\": 9833,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 1333       }}, {       \"id\": 1243490548016721920,       \"url\": \"https://twitter.com/30miljardnl/status/1243490548016721920\",       \"date\": \"2020-03-27 10:50:24+00:00\",       \"text\": \"Deutsche Katastrophen\u00e4rzte verfassen Alarmbericht \u00fcber Stra\u00dfburg https://t.co/2lsQmgvKAi\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 117012571,              \"url\": \"http://www.abnamro-aandeelhouders.nl\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/719758816267476992/Rr9sH_zh_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/117012571/1436548405\",              \"username\": \"30miljardnl\",              \"name\": \"Jos Hendriks - 2017\",              \"description\": \"NEWS - TCS Fund (300 bn euro) @joshendriks4\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-02-24 07:48:59+00:00\",              \"location\": \"The Hague, South Holland\",              \"followers\": 348,              \"friends\": 4032,              \"tweets\": 32283,              \"liked_tweets\": 4191,              \"lists_member\": 47,              \"media_shared\": 741       }}, {       \"id\": 1243489186407157763,       \"url\": \"https://twitter.com/gerickem/status/1243489186407157763\",       \"date\": \"2020-03-27 10:44:59+00:00\",       \"text\": \"Deutsche Katastrophen\u00e4rzte verfassen Alarmbericht \u00fcber Stra\u00dfburg https://t.co/QJZR4EPKOu\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 62337788,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1293914984854904836/nNTaSjYF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"gerickem\",              \"name\": \"Mario Gericke\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-08-02 20:03:49+00:00\",              \"location\": \"Chemnitz\",              \"followers\": 2590,              \"friends\": 4880,              \"tweets\": 90151,              \"liked_tweets\": 24698,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 16777       }}, {       \"id\": 1243481644914409473,       \"url\": \"https://twitter.com/DieRechteBlase/status/1243481644914409473\",       \"date\": \"2020-03-27 10:15:01+00:00\",       \"text\": \"Patienten \u00fcber 80 Jahre werden nicht mehr beatmet: Deutsche Katastrophen\u00e4rzte verfassen Alarmbericht \u00fcber Stra\u00dfburg https://t.co/xbIcYo6Lfk\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://buffer.com rel=nofollow>Buffer</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 844888468656459776,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/846321642045353986/EztXdiyG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"DieRechteBlase\",              \"name\": \"Texte, die Nazis teilen\",              \"description\": \"Dieser Bot teilt Artikel aus Mainstream-Medien, die derzeit unter Neonazis und Rechtspopulisten popul\u00e4r sind | By @lalon_sander\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-03-23 12:28:02+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 3830,              \"friends\": 0,              \"tweets\": 4927,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 26,              \"media_shared\": 2       }}, {       \"id\": 1243477873282908161,       \"url\": \"https://twitter.com/kannstenicht/status/1243477873282908161\",       \"date\": \"2020-03-27 10:00:02+00:00\",       \"text\": \"Kannste dir nicht ausdenken. https://t.co/waflmpEq7n\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://pushesc.de/sanbot rel=nofollow>SanLMBot</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1011647647298486273,              \"url\": \"https://twitter.com/leogfischer/status/1011627578095030272\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1011653652442963969/waDJ2s9N_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"kannstenicht\",              \"name\": \"Christian Lehmann\",              \"description\": \"Ersetzt ca. 1000 eurer politischen Accounts. - @leogfischer\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-26 16:29:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 116,              \"friends\": 1,              \"tweets\": 67079,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1243471567662854145,       \"url\": \"https://twitter.com/Holger_Nehring/status/1243471567662854145\",       \"date\": \"2020-03-27 09:34:58+00:00\",       \"text\": \"Stra\u00dfburg: Seit dem 21. M\u00e4rz w\u00fcrden Patienten, die \u00e4lter sind als 80 Jahre, nicht mehr beatmet. Stattdessen erfolge \u201eSterbebegleitung mit Opiaten und Schlafmitteln.https://t.co/cdUQjNDYf1\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3363926051,              \"url\": \"http://rms.stir.ac.uk/converis-stirling/person/22782\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/752527368162598912/RxAhUUQY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3363926051/1523397070\",              \"username\": \"Holger_Nehring\",              \"name\": \"Holger Nehring\",              \"description\": \"German and now also Brit. Historian of contemporary Europe, social movements, the #ColdWar at @ustirhistpol. #Diplomacy.  RT not endorsement. Views personal.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-07-07 10:10:52+00:00\",              \"location\": \"Scotland\",              \"followers\": 2422,              \"friends\": 3577,              \"tweets\": 35721,              \"liked_tweets\": 30554,              \"lists_member\": 52,              \"media_shared\": 483       }}, {       \"id\": 1243468210780999680,       \"url\": \"https://twitter.com/RainerFauth/status/1243468210780999680\",       \"date\": \"2020-03-27 09:21:38+00:00\",       \"text\": \"Patienten \u00fcber 80 Jahre werden nicht mehr beatmet: Deutsche Katastrophen\u00e4rzte verfassen Alarmbericht \u00fcber Stra\u00dfburg - Wissen - Tagesspiegel https://t.co/wPXYVFiEnX\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 86787215,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1374671377089900546/8GiWI4QB_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/86787215/1616756576\",              \"username\": \"RainerFauth\",              \"name\": \"rainerfauth\",              \"description\": \"#Verschw\u00f6rungmythos #Lockdown bis #BTW21 . Die #Wirtschaft geht vor die Hunde. Gratulation an die kommende Generation.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-11-01 19:44:47+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 1053,              \"friends\": 2558,              \"tweets\": 5982,              \"liked_tweets\": 1192,              \"lists_member\": 30,              \"media_shared\": 312       }}, {       \"id\": 1243459857891708928,       \"url\": \"https://twitter.com/BmvgJohn/status/1243459857891708928\",       \"date\": \"2020-03-27 08:48:27+00:00\",       \"text\": \"Patienten \u00fc80 werden in \ud83c\uddeb\ud83c\uddf7nicht mehr beatmet &amp; bei der u2066@Bundesagenturu2069 &amp; u2066@BMVg_Bundeswehru2069 sollen rd 300.000 Besch\u00e4ftigte Ende April mit Personalratswahl besch\u00e4ftigt werden? Mitten im Krieg? #Kurzarbeitergeld #corona u2066@RegSprecheru2069 https://t.co/sE6oZ5Wo4E\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4044873267,              \"url\": \"https://www.avb-online.eu/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1141757495989420040/ZfIooAAg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4044873267/1575622032\",              \"username\": \"BmvgJohn\",              \"name\": \"Ingo John\",              \"description\": \"personal account, personal opinion, hier nur PRIVAT, Personalrat im BMVg seit 2012, CDA Mitglied, VBOB Mitglied, Verband Allianz Vernetzte Beamte\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-10-26 08:29:16+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 454,              \"friends\": 1196,              \"tweets\": 5371,              \"liked_tweets\": 1450,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 632       }}, {       \"id\": 1243456709575823360,       \"url\": \"https://twitter.com/wagjuer/status/1243456709575823360\",       \"date\": \"2020-03-27 08:35:56+00:00\",       \"text\": \"Patienten \u00fcber 80 Jahre werden nicht mehr beatmet: Deutsche Katastrophen\u00e4rzte verfassen Alarmbericht \u00fcber Stra\u00dfburg https://t.co/IAAnPWChnL via @nuzzel\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 31678345,              \"url\": \"http://about.me/wagjuer\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1155508643867058183/Y9iuwaH-_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/31678345/1562309020\",              \"username\": \"wagjuer\",              \"name\": \"Juergen Wagner\",              \"description\": \"former language teacher (French and English) and e-learning specialist - retired since August 2017 - with a working command of Spanish. Less fluent in Italian\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-04-16 07:02:38+00:00\",              \"location\": \"Saarbr\u00fccken\",              \"followers\": 5435,              \"friends\": 1666,              \"tweets\": 377921,              \"liked_tweets\": 198118,              \"lists_member\": 975,              \"media_shared\": 30822       }}, {       \"id\": 1243450821561528323,       \"url\": \"https://twitter.com/phoenice/status/1243450821561528323\",       \"date\": \"2020-03-27 08:12:32+00:00\",       \"text\": \"Deutsche Katastrophen\u00e4rzte verfassen Alarmbericht \u00fcber Stra\u00dfburg https://t.co/1aABdBC181\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 27080710,              \"url\": \"https://leipzigfuersklima.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1378950708167385088/rsZIA_XR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/27080710/1562915983\",              \"username\": \"phoenice\",              \"name\": \"\u2661Kali #ChangeAgent #FightEveryCrisis #TeamStrobl\",              \"description\": \"Enthusiasmus for Future  #TeamAntifa #TeamScience #WithdrawTheCAP #NoMoreEmptyPromises  #healthforfuture #SystemChange #Eiffelturm  #LeipzigF\u00fcrsKlima\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-27 19:48:38+00:00\",              \"location\": \"Leipzig\",              \"followers\": 353,              \"friends\": 2044,              \"tweets\": 21974,              \"liked_tweets\": 31641,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 555       }}, {       \"id\": 1243440601191899136,       \"url\": \"https://twitter.com/jacekczarg/status/1243440601191899136\",       \"date\": \"2020-03-27 07:31:55+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/BrFyzDkXSbhttps://t.co/1PYjzOohfV #koronawirus\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 958813163327279106,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"jacekczarg\",              \"name\": \"jacek jerzy czarg\",              \"description\": \"\u271d\ufe0f\ud83c\uddf5\ud83c\uddf1zawodowo zajmuj\u0119 si\u0119 chodzeniem przy ulach, amatorsko wszystkim pozosta\u0142ym.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-01-31 21:24:06+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 387,              \"friends\": 901,              \"tweets\": 19297,              \"liked_tweets\": 8830,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 469       }}, {       \"id\": 1243433408929378309,       \"url\": \"https://twitter.com/irgendeinervon/status/1243433408929378309\",       \"date\": \"2020-03-27 07:03:21+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/PBhqFk5ISs\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 749263942942396416,              \"url\": \"http://www.strom-wechseln.net\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1228287309503660032/nCaIwneG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/749263942942396416/1581681663\",              \"username\": \"irgendeinervon\",              \"name\": \"Was gibts Neues?\",              \"description\": \"Alle sind Irre; aber wer seinen Wahn zu analysieren versteht, wird Philosoph genannt. (Ambrose Bierce)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-07-02 15:30:19+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 570,              \"friends\": 4971,              \"tweets\": 557558,              \"liked_tweets\": 663,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 2414       }}, {       \"id\": 1243429583887773696,       \"url\": \"https://twitter.com/FWWinterberg/status/1243429583887773696\",       \"date\": \"2020-03-27 06:48:09+00:00\",       \"text\": \"Deutsche Katastrophen\u00e4rzte verfassen Alarmbericht \u00fcber Stra\u00dfburg https://t.co/exNkGHvg8B\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 479445216,              \"url\": \"http://www.winterberg.me\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/421958227547283456/GJDEMi8b_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"FWWinterberg\",              \"name\": \"Franz W.Winterberg\",              \"description\": \"Weise, alt geworden, Sokrates, Plato, Kant, normales CDU Mitglied, K\u00e4mpfer gegen den Klimawandel 2012 Nobelpreistr\u00e4ger winterberg.me\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-31 11:42:40+00:00\",              \"location\": \"Ilfeld und ganz Europa\",              \"followers\": 17077,              \"friends\": 17124,              \"tweets\": 612843,              \"liked_tweets\": 169279,              \"lists_member\": 86,              \"media_shared\": 8924       }}, {       \"id\": 1243427682995433476,       \"url\": \"https://twitter.com/MaskedAnwaeldin/status/1243427682995433476\",       \"date\": \"2020-03-27 06:40:36+00:00\",       \"text\": \"Deutsche Katastrophen\u00e4rzte verfassen Alarmbericht \u00fcber Stra\u00dfburg https://t.co/BbHeUGZ4nq\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 160812512,              \"url\": \"http://rechtsanwaeldin.blogspot.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1125758597990879232/Cz2UD7qG_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"MaskedAnwaeldin\",              \"name\": \"Die Rechtsanwaeldin wartet auf einen Impftermin\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-06-29 05:28:30+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen/Munich-Germany\",              \"followers\": 1389,              \"friends\": 4998,              \"tweets\": 100722,              \"liked_tweets\": 54490,              \"lists_member\": 56,              \"media_shared\": 882       }}, {       \"id\": 1243421633991200768,       \"url\": \"https://twitter.com/undogmat_LINKE/status/1243421633991200768\",       \"date\": \"2020-03-27 06:16:33+00:00\",       \"text\": \"Als typische Vorerkrankungen von beatmungspflichtigen Patienten wurden die chronisch obstruktive Lungenerkrankung (COPD), Asthma, Pneumonie, Diabetes, Adipositas u Bluthochdruck ausgemacht.Die Beatmungsdauer der Patienten betrage derzeit 14 bis 21 Tage.https://t.co/2nIgvlfrvn\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1036552143971471360,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1229043623683117061/CtfbN9ZP_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1036552143971471360/1581861767\",              \"username\": \"undogmat_LINKE\",              \"name\": \"undogmatische \u00f6kologische LINKE\",              \"description\": \"Wir wollen eine konsequent linke & gr\u00fcne Partei gr\u00fcnden, die gegen Massenzuwanderung und Ideologien ist. Mach mit, wenn Du entt\u00e4uscht bist von SPD & Gr\u00fcnen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-09-03 09:51:04+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Germany\",              \"followers\": 192,              \"friends\": 43,              \"tweets\": 15171,              \"liked_tweets\": 10583,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 122       }}, {       \"id\": 1243416328200843268,       \"url\": \"https://twitter.com/undogmat_LINKE/status/1243416328200843268\",       \"date\": \"2020-03-27 05:55:28+00:00\",       \"text\": \"#CoronavirusF\u00fcr das Fachpersonal m\u00fcsse es auch in Deutschland eine klar definierte Sonderrolle geben, denn: \u201eDer Ausfall jeder einzelnen Person in diesen Bereichen wird am Ende Menschen das Leben kosten.\u201chttps://t.co/2nIgvlfrvn\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1036552143971471360,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1229043623683117061/CtfbN9ZP_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1036552143971471360/1581861767\",              \"username\": \"undogmat_LINKE\",              \"name\": \"undogmatische \u00f6kologische LINKE\",              \"description\": \"Wir wollen eine konsequent linke & gr\u00fcne Partei gr\u00fcnden, die gegen Massenzuwanderung und Ideologien ist. Mach mit, wenn Du entt\u00e4uscht bist von SPD & Gr\u00fcnen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-09-03 09:51:04+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Germany\",              \"followers\": 192,              \"friends\": 43,              \"tweets\": 15171,              \"liked_tweets\": 10583,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 122       }}, {       \"id\": 1243414352788520963,       \"url\": \"https://twitter.com/Achim58564804/status/1243414352788520963\",       \"date\": \"2020-03-27 05:47:37+00:00\",       \"text\": \"@tagesschau #Rente mit 80 und kein #Atemger\u00e4t mit 80.Eine besorgniserregende Voraussicht...https://t.co/ObwrwsAUJC\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1235844269086105602,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1235851230917718018/mYyMsmnY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1235844269086105602/1583502701\",              \"username\": \"Achim58564804\",              \"name\": \"Achim\",              \"description\": \"Ich positioniere mich gegen JEGLICHE Gewalt u. JEGLICHEN Extremismus a.ALLEN polit. und religi\u00f6sen Richtungen. Bedenken Sie: Der VS liest mit. Und d.ist gut so.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-06 08:27:33+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 49,              \"friends\": 83,              \"tweets\": 10138,              \"liked_tweets\": 2137,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 680       }}, {       \"id\": 1243332812461297667,       \"url\": \"https://twitter.com/Sortex/status/1243332812461297667\",       \"date\": \"2020-03-27 00:23:37+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/NbC62DZKHJ https://t.co/wiTxBlkxPv\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 46217240,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1376477292579422209/q582shV0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/46217240/1617182358\",              \"username\": \"Sortex\",              \"name\": \"Corona for Cloward Piven - Fudge in order to Nudge\",              \"description\": \"Freiheitl.-demokrat.Grundordng.Wehret jeglichenAnf\u00e4ngen. KeinTotalitarismus-keinerCouleur!GG Art 20(4).Bislang unpolitische Demokraten derReserve:Mitk\u00fcmmern!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-10 20:31:05+00:00\",              \"location\": \"#Meinung, #Kunst, #Satire \",              \"followers\": 2359,              \"friends\": 3697,              \"tweets\": 119290,              \"liked_tweets\": 119000,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 1633       }}, {       \"id\": 1243327221240082439,       \"url\": \"https://twitter.com/VictorVetterle/status/1243327221240082439\",       \"date\": \"2020-03-27 00:01:24+00:00\",       \"text\": \"Alarmbericht der Katastrophen\u00e4rztehttps://t.co/lzGxshHoO8\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 795993746,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1196194417880772608/xq-tZFXs_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"VictorVetterle\",              \"name\": \"Victor Vetterle\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-09-01 12:35:44+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 456,              \"friends\": 453,              \"tweets\": 64296,              \"liked_tweets\": 22708,              \"lists_member\": 28,              \"media_shared\": 3302       }}, {       \"id\": 1243326111712501765,       \"url\": \"https://twitter.com/DarbeSavar1453/status/1243326111712501765\",       \"date\": \"2020-03-26 23:56:59+00:00\",       \"text\": \"Fransa\u2019n\u0131n Alsas b\u00f6lgesine giden Alman doktorlar:\u202221 Mart\u2019tan bu yana 80 ya\u015f \u00fcst\u00fc hastalar solunum makinesine ba\u011flanm\u0131yor\u2022Uyku ila\u00e7lar\u0131 ve a\u011fr\u0131 kesicilerle \u00f6lmelerine yard\u0131mc\u0131 olunuyor https://t.co/GU3Fnp9MiO\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 756667586079756290,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1249478814129885184/PaGGQxhQ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/756667586079756290/1571522052\",              \"username\": \"DarbeSavar1453\",              \"name\": \"\u0e2f\u03a9\ufdfc\ufdfcY\ufdfc\ufdfc\u03a9\u0e2f\",              \"description\": \"Reisci\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-07-23 01:49:45+00:00\",              \"location\": \"#TRABZON#\",              \"followers\": 934,              \"friends\": 243,              \"tweets\": 17811,              \"liked_tweets\": 7518,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 5084       }}, {       \"id\": 1243323888873897984,       \"url\": \"https://twitter.com/gothammer/status/1243323888873897984\",       \"date\": \"2020-03-26 23:48:09+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/WLfWNyJc54\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 888385668,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1113464993859633157/glZU3g-V_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/888385668/1554305719\",              \"username\": \"gothammer\",              \"name\": \"Antti J\u00e4rvinen\",              \"description\": \"Yksil\u00f6keskeinen tiimipelaaja ja oman el\u00e4m\u00e4ni Asiantuntija\u2122 Ty\u00f6per\u00e4inen maastamuuttaja, ilmasto- ja ilmapiiripakolainen. Taivun sarkasmiin, vaan en spagaattiin.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-10-18 08:41:24+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 424,              \"friends\": 771,              \"tweets\": 6800,              \"liked_tweets\": 25751,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 1068       }}, {       \"id\": 1243317815458902019,       \"url\": \"https://twitter.com/erlesen/status/1243317815458902019\",       \"date\": \"2020-03-26 23:24:01+00:00\",       \"text\": \"Stra\u00dfburg Alarm\u2757\ufe0f Infizierte \u00c4rzte arbeiten weiter mit Coronavirus-Patienten, \u00fcber 80-J\u00e4hrige werden nicht mehr beatmet https://t.co/87bGtwuVQK \u00c4rzte des DIFKM schreiben, unter der Annahme, da\u00df sich die Entwicklung, wie im sie im Elsa\u00df bestehe, auch in Deutschland einstellen wird\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 21765111,              \"url\": \"https://impfzentren.bayern/citizen/citizens/overview\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/125495921/Reiner19.Nov.Z_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/21765111/1355438178\",              \"username\": \"erlesen\",              \"name\": \"Reiner Gri\u00dfhammer\",              \"description\": \"#PubMed #health #nutrition #microbiome #microbiota #science #Plos #Xiaomi\u2764 Nutrition science, PLOS blogs, PubMed HEALTH \u21c4 RT\u2260Endorsement\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-02-24 15:54:46+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 7658,              \"friends\": 5963,              \"tweets\": 50217,              \"liked_tweets\": 80375,              \"lists_member\": 178,              \"media_shared\": 1160       }}, {       \"id\": 1243304371611467778,       \"url\": \"https://twitter.com/Bach_Consulting/status/1243304371611467778\",       \"date\": \"2020-03-26 22:30:36+00:00\",       \"text\": \"Lieber @Tagesspiegel Eure Recherchen in allen Ehren, nur was sollen wir tun?Gesch\u00e4tztes @BMG_Bund wie w\u00e4re es, wenn nur noch 1 Stelle 1mal pro Tag \u00fcber Aktuelles berichtet, alle Anderen in Ruhe alle Ma\u00dfnahmen erarbeiten, einleiten &amp; evaluieren? https://t.co/7y65zFFdgK\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2166525048,              \"url\": \"http://www.xing.com/profile/Stefan_Bach6/cv\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1064057898026840064/mOcB8Jbp_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2166525048/1539862520\",              \"username\": \"Bach_Consulting\",              \"name\": \"@StefanBach\",              \"description\": \"Diesen Account nutze ich nur privat; gleichwohl bin ich Inhaber von Stefan Bach - Consulting.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-10-31 12:10:18+00:00\",              \"location\": \"deutschsprachiger Raum\",              \"followers\": 887,              \"friends\": 4374,              \"tweets\": 10714,              \"liked_tweets\": 21952,              \"lists_member\": 16,              \"media_shared\": 593       }}, {       \"id\": 1243301589475119104,       \"url\": \"https://twitter.com/TreitnerS/status/1243301589475119104\",       \"date\": \"2020-03-26 22:19:33+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/UuCrsITt13Deutsche Katastrophen\u00e4rzte verfassen Alarmbericht \u00fcber #Stra\u00dfburg.Sie warnen, wie sich Deutschland vorbereiten sollte. Deshalb Ausgangssperre f\u00fcr ganz #Deutschland die n\u00e4chsten 3 Monate.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1036989830,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/3024903235/d1e166a7ddf74367a954dea811c9b96e_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"TreitnerS\",              \"name\": \"Siegfried Treitner\",              \"description\": \"Humanist, Geographer, Office,   Manager in Hard-, Software, Electro, Logistic, of Anderwerk gGmbH85622 Feldkirchen Hobby in Cooking, Biking, Aquaristic, Tropic,\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-12-26 12:09:14+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, Bayern\",              \"followers\": 1831,              \"friends\": 4980,              \"tweets\": 20177,              \"liked_tweets\": 137,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 308       }}, {       \"id\": 1243285658757746689,       \"url\": \"https://twitter.com/Oleksii_Burdiuk/status/1243285658757746689\",       \"date\": \"2020-03-26 21:16:14+00:00\",       \"text\": \"\u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u044b \u043d\u0435 \u043d\u0443\u0436\u043d\u044bhttps://t.co/QZtDDTTP8B\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 220866788,              \"url\": \"https://www.youtube.com/watch?v=re3XC-ovPaY&feature=emb_logo\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1285625393811267584/vpW5jsVn_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/220866788/1615633724\",              \"username\": \"Oleksii_Burdiuk\",              \"name\": \"\u041d\u043e\u0440\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u041a\u043e\u0442\u0438\u0439 \u042f\u0440\",              \"description\": \"\u041e\u043b\u044f \u041f\u043e\u043b\u044f\u043a\u043e\u0432\u0430 \u043f\u043e\u0435\u043b\u0430 \u043a\u0440\u043e\u0432\u044f\u043d\u043a\u0438\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-11-29 02:08:30+00:00\",              \"location\": \"\u0411\u0430\u0440\u0430\u0431o\u043b\u044c\u043a\u0438\u0448\u0435 \u0431\u0435\u043e\u0431\u0430\u0445\u0442\u0435\u0440\",              \"followers\": 1775,              \"friends\": 440,              \"tweets\": 196925,              \"liked_tweets\": 166833,              \"lists_member\": 21,              \"media_shared\": 10329       }}, {       \"id\": 1243285586351398912,       \"url\": \"https://twitter.com/SReceiver/status/1243285586351398912\",       \"date\": \"2020-03-26 21:15:57+00:00\",       \"text\": \"Seit dem 21. M\u00e4rz w\u00fcrden Patienten, die \u00e4lter sind als 80 Jahre, nicht mehr beatmet. Stattdessen erfolge \u201eSterbebegleitung mit Opiaten und Schlafmitteln\u201c.Deutsche Katastrophen\u00e4rzte verfassen Alarmbericht \u00fcber Stra\u00dfburg https://t.co/nzCQpbNn8o\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 626039658,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/595613662993379330/enVgdnGJ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/626039658/1507192209\",              \"username\": \"SReceiver\",              \"name\": \"Serenity Receiver\",              \"description\": \"Taking in some perspectives. Avoiding people regurgitating, nibbling on barf bits and tickling balls. Too much biased bubble-wallowing. Me: Best enjoyed live.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-07-03 22:52:58+00:00\",              \"location\": \"Helpful-Reflex\",              \"followers\": 50,              \"friends\": 178,              \"tweets\": 8331,              \"liked_tweets\": 274,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 141       }}, {       \"id\": 1243269316637863937,       \"url\": \"https://twitter.com/niemandmagmusik/status/1243269316637863937\",       \"date\": \"2020-03-26 20:11:18+00:00\",       \"text\": \"Die n\u00e4chsten Tage kann sich nochmal jede/r \u00fcberlegen, was ihm/ihr im Leben wichtig ist, bevor es darum geht, dass die Einschr\u00e4nkungen jetzt schnell wieder gelockert werden m\u00fcssten...Stra\u00dfburg, verdammt! \ud83d\ude1f #SARSCoV2https://t.co/M0uST1JiSn\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 8,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2656640766,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/849148233213497344/iu9vLr_e_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2656640766/1617622316\",              \"username\": \"niemandmagmusik\",              \"name\": \"Der Notfallhausarzt\",              \"description\": \"Berlin, Allgemein- und Notfallmedizin.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-07-18 12:36:26+00:00\",              \"location\": \"Wedding, Berlin\",              \"followers\": 2539,              \"friends\": 1156,              \"tweets\": 3666,              \"liked_tweets\": 29374,              \"lists_member\": 30,              \"media_shared\": 73       }}, {       \"id\": 1243268627953938438,       \"url\": \"https://twitter.com/JScigala/status/1243268627953938438\",       \"date\": \"2020-03-26 20:08:34+00:00\",       \"text\": \"#BREAKING, people over 80 will effectively be euthanized.  #COVID2019https://t.co/v8iJIGZqRB\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2366962609,              \"url\": \"https://www.vaultoro.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1251196359736262660/JXpEUINv_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2366962609/1455733296\",              \"username\": \"JScigala\",              \"name\": \"Joshua Scigala CEO of Vaultoro.com & Bar9.com\",              \"description\": \"vaultoro.com is the first #bitcoin & allocated #gold order book exchange. Audited, insured & public proof of over 100% reserve using the #blockchain. Since 2015\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-03-01 11:43:41+00:00\",              \"location\": \"London\",              \"followers\": 8462,              \"friends\": 3285,              \"tweets\": 10099,              \"liked_tweets\": 9097,              \"lists_member\": 394,              \"media_shared\": 1352       }}, {       \"id\": 1243257742988660737,       \"url\": \"https://twitter.com/pandemic_de/status/1243257742988660737\",       \"date\": \"2020-03-26 19:25:19+00:00\",       \"text\": \"uff https://t.co/xnxsKqxznp\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1227231181168615427,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1361935205565681665/0NthExTT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1227231181168615427/1581717823\",              \"username\": \"pandemic_de\",              \"name\": \"geimpft\",              \"description\": \"es ist alles okay iwS - ruhe bewahren - zu hause bleiben - h\u00e4nde waschen - biogeochemie und mathe - zu obsz\u00f6n f\u00fcr 0nlyfans - komplette internetheldin\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-02-11 14:01:36+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1014,              \"friends\": 797,              \"tweets\": 46176,              \"liked_tweets\": 111531,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 3071       }}, {       \"id\": 1243255515729313800,       \"url\": \"https://twitter.com/odilerades/status/1243255515729313800\",       \"date\": \"2020-03-26 19:16:28+00:00\",       \"text\": \"Patienten \u00fcber 80 Jahre werden nicht mehr beatmet: Deutsche Katastrophen\u00e4rzte verfassen Alarmbericht \u00fcber Stra\u00dfburg https://t.co/XtAT0A0CjN\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 51240930,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1048303327241547776/dcAYpAZG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/51240930/1587715645\",              \"username\": \"odilerades\",              \"name\": \"Odile Erades\",              \"description\": \"In a world where you can be anything, be kind #pharmacie #Giphar @1Jour1Pharmacie\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-26 21:47:05+00:00\",              \"location\": \"Lille \ud83c\uddeb\ud83c\uddf7 Kehl \ud83c\udde9\ud83c\uddea\",              \"followers\": 893,              \"friends\": 1427,              \"tweets\": 10378,              \"liked_tweets\": 1956,              \"lists_member\": 104,              \"media_shared\": 337       }}, {       \"id\": 1243246721171427329,       \"url\": \"https://twitter.com/royfocke/status/1243246721171427329\",       \"date\": \"2020-03-26 18:41:31+00:00\",       \"text\": \"Scheisse! https://t.co/b0PDrTeXY6\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://tapbots.com/tweetbot rel=nofollow>Tweetbot for i\u039fS</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 50318750,              \"url\": \"http://www.rofopho.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1344646534042943493/HT7oGJ66_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/50318750/1554028697\",              \"username\": \"royfocke\",              \"name\": \"Roy Focke \ud83d\udcf7\",              \"description\": \"Erectus Maximus / K\u00fcnstler / Fotograf / Hundebesitzer\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-24 14:27:43+00:00\",              \"location\": \"Germany, Erfurt\",              \"followers\": 634,              \"friends\": 609,              \"tweets\": 85540,              \"liked_tweets\": 89025,              \"lists_member\": 32,              \"media_shared\": 4406       }}, {       \"id\": 1243234890755293185,       \"url\": \"https://twitter.com/Saessli/status/1243234890755293185\",       \"date\": \"2020-03-26 17:54:30+00:00\",       \"text\": \"Puh: Seit dem 21. M\u00e4rz w\u00fcrden Patienten, die \u00e4lter sind als 80 Jahre, nicht mehr beatmet. Stattdessen erfolge \u201eSterbebegleitung mit Opiaten und Schlafmitteln\u201c: Deutsche Katastrophen\u00e4rzte verfassen Alarmbericht \u00fcber Stra\u00dfburg - Wissen - Tagesspiegel Mobil https://t.co/D08IG8ZGnD\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://tapbots.com/tweetbot rel=nofollow>Tweetbot for i\u039fS</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 84681975,              \"url\": \"https://smile.amazon.de/ch/05-087-50052\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1219193905893253120/jKeiWr2l_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/84681975/1366414938\",              \"username\": \"Saessli\",              \"name\": \"Thomas Bee\",              \"description\": \"IT Freak @ Haufe Group, SC Freiburg, CEO Hodumi, Asbach, eKona 39kW driver, eBike driver\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-10-23 20:34:12+00:00\",              \"location\": \"Freiburg / Germany\",              \"followers\": 47,              \"friends\": 106,              \"tweets\": 3618,              \"liked_tweets\": 267,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 253       }}, {       \"id\": 1243225341453389830,       \"url\": \"https://twitter.com/alrafidainnews/status/1243225341453389830\",       \"date\": \"2020-03-26 17:16:34+00:00\",       \"text\": \"Mit anderen Worten: Bei unseren franz\u00f6sischen Nachbarn ist das Gesundheitswesen zusammengebrochen: Patienten \u00fcber 80 Jahre werden nicht mehr beatmet! https://t.co/JBHZdKQTte\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 835916081319424000,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/835922257830563840/4GvahqwQ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/835916081319424000/1488133352\",              \"username\": \"alrafidainnews\",              \"name\": \"Al-Rafidain-News\",              \"description\": \"Freelance journalist focusing on Middle East Affairs & emphasis on Mesopotamia. Nowadays with a closer look at internal affairs in Germany. No lists please!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-02-26 18:14:59+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 191,              \"friends\": 447,              \"tweets\": 7267,              \"liked_tweets\": 17367,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 721       }}, {       \"id\": 1243223604705320962,       \"url\": \"https://twitter.com/Eliottthefox/status/1243223604705320962\",       \"date\": \"2020-03-26 17:09:39+00:00\",       \"text\": \"Deutsche Katastrophen\u00e4rzte verfassen Alarmbericht \u00fcber #Stra\u00dfburg. Le constat accablant et dramatique fait par des m\u00e9decins allemands en visite \u00e0 Strasbourg. #COVID2019 #Alsace.  https://t.co/kQ5o7L4R3A\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 504341484,              \"url\": \"http://animal-et-droit.blogspot.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1354695635644133379/N9avM7lf_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/504341484/1616692859\",              \"username\": \"Eliottthefox\",              \"name\": \"Jean-Marc Neumann \ud83d\udc3b\ud83d\udc2f\ud83d\udc3e\",              \"description\": \"Juriste #DroitAnimalier #Lawyer #AnimalLaw / Consultant / Charg\u00e9 d\u2019enseignement en Droit/ Lecturer / auteur de \u00ab L\u2019ours polaire et le droit \u00bb. \ud83d\udc3a\ud83d\udc34\ud83d\udc3b\ud83d\udc3e\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-26 10:52:28+00:00\",              \"location\": \"#Alsace \",              \"followers\": 4943,              \"friends\": 3197,              \"tweets\": 29812,              \"liked_tweets\": 16240,              \"lists_member\": 94,              \"media_shared\": 719       }}, {       \"id\": 1243220937509650433,       \"url\": \"https://twitter.com/Luciakal/status/1243220937509650433\",       \"date\": \"2020-03-26 16:59:04+00:00\",       \"text\": \"Ihr wissts wahrscheinlich eh alle, was unter schneller Sterbebegleitung mit Opiaten und Schlafmitteln gemeint ist.https://t.co/JHMRZTLfkU\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 309106105,              \"url\": \"https://linktr.ee/LuciaSch\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1366461921952747526/A4logg-F_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/309106105/1579446083\",              \"username\": \"Luciakal\",              \"name\": \"Lucia, tobender MNS\",              \"description\": \"Hat Katzen, mag Katzen, kommt selber sp\u00e4ter in den Katzenhimmel. Unfreundlich von Geburt an. Wer mich liest, dem bluten bald die Augen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-06-01 14:56:02+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 498,              \"friends\": 439,              \"tweets\": 46544,              \"liked_tweets\": 102599,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 6312       }}, {       \"id\": 1243219959586656258,       \"url\": \"https://twitter.com/Horus543/status/1243219959586656258\",       \"date\": \"2020-03-26 16:55:10+00:00\",       \"text\": \"@ryszard49837176 @sbalcerac @ChAnnan137 @welt @hfhrpl Opisali to lekarze.https://t.co/y0lJLfXs2p\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 898280182339043328,              \"url\": \"https://t.me/horus543\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1051594010941448192/4O0_XMx0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/898280182339043328/1539424759\",              \"username\": \"Horus543\",              \"name\": \"Horus\",              \"description\": \"Z powodu \u017ale dzia\u0142aj\u0105cego tu systemu weryfikacji materia\u0142\u00f3w, cz\u0119\u015b\u0107/ca\u0142o\u015b\u0107 spornych dla \u201espo\u0142eczno\u015bci\u201d tre\u015bci  b\u0119d\u0119 zamieszcza\u0142 w t.me/horus543\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-08-17 20:27:39+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 38,              \"friends\": 57,              \"tweets\": 2386,              \"liked_tweets\": 2495,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 447       }}, {       \"id\": 1243219802015047680,       \"url\": \"https://twitter.com/loy_daniel_de/status/1243219802015047680\",       \"date\": \"2020-03-26 16:54:33+00:00\",       \"text\": \"@schnellenbachj @faznet Diese immer wieder bem\u00fchte Dichotomie erscheint mir komplett realit\u00e4tsfremd und menschenverachtend. Wie k\u00f6nnte eine Gesellschaft Massensterben und ein zusammengebrochenes Gesundheitssystem dauerhaft aushalten? https://t.co/sunp8ZBb0C\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 984537812769918976,              \"url\": \"https://bit.ly/GOfundMECFSdeutsch\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1206316405081202688/peY6YUky_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/984537812769918976/1580825001\",              \"username\": \"loy_daniel_de\",              \"name\": \"Daniel Loy\",              \"description\": \"Jurist, Ehemann, #MECFS. Team #GOfundMECFS. One of the #MillionsMissing. Tweets about Politics, Health, Law.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-04-12 21:04:41+00:00\",              \"location\": \"Freiburg im Breisgau\",              \"followers\": 1432,              \"friends\": 905,              \"tweets\": 5196,              \"liked_tweets\": 35220,              \"lists_member\": 18,              \"media_shared\": 437       }}, {       \"id\": 1243206938969718785,       \"url\": \"https://twitter.com/reiskee2/status/1243206938969718785\",       \"date\": \"2020-03-26 16:03:26+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/tiDdnMENMJ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 898279801294925826,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/908102142275276800/_Bdmm9vi_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/898279801294925826/1505346450\",              \"username\": \"reiskee2\",              \"name\": \"reiskee\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-08-17 20:26:08+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2,              \"friends\": 2,              \"tweets\": 268,              \"liked_tweets\": 123,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 98       }}, {       \"id\": 1243206766969729034,       \"url\": \"https://twitter.com/reiskee2/status/1243206766969729034\",       \"date\": \"2020-03-26 16:02:45+00:00\",       \"text\": \"@iLoveMainz1905 https://t.co/tiDdnMENMJ\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 898279801294925826,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/908102142275276800/_Bdmm9vi_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/898279801294925826/1505346450\",              \"username\": \"reiskee2\",              \"name\": \"reiskee\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-08-17 20:26:08+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2,              \"friends\": 2,              \"tweets\": 268,              \"liked_tweets\": 123,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 98       }}, {       \"id\": 1243205162300301312,       \"url\": \"https://twitter.com/FlaggeBravo/status/1243205162300301312\",       \"date\": \"2020-03-26 15:56:22+00:00\",       \"text\": \"Patienten in Pflegeheimen, die \u00e4lter als 80 und beatmungspflichtig w\u00e4ren, \u201eerhalten eine SCHNELLE Sterbebegleitung mit Opiaten und Schlafmittel durch den Rettungsdienst\u201c.#WTF, das ist dystopisch!! #Frankreich #COVID2019 #Corona #coronavirus #Covid19https://t.co/3BU6fVebSa\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 475906305,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000492673070/afec5c3c97611db97efde05baabb7069_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"FlaggeBravo\",              \"name\": \"Bank of \ud835\ude40\",              \"description\": \"Ist dies schon Tollheit, hat es doch Methode!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-27 15:26:50+00:00\",              \"location\": \"Tobias C., Berlin\",              \"followers\": 343,              \"friends\": 295,              \"tweets\": 6899,              \"liked_tweets\": 1997,              \"lists_member\": 25,              \"media_shared\": 762       }}, {       \"id\": 1243198194198163456,       \"url\": \"https://twitter.com/ThomasPoetter/status/1243198194198163456\",       \"date\": \"2020-03-26 15:28:41+00:00\",       \"text\": \"OMG: https://t.co/F3FrVckAYl\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 995394211280314369,              \"url\": \"https://www.linkedin.com/in/thomaspoetter/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/995404308031078401/DJV4I9cI_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/995394211280314369/1537708241\",              \"username\": \"ThomasPoetter\",              \"name\": \"Thomas Poetter\",              \"description\": \"Consultant/Coach/Speaker: #AI #DeepLearning #GAN #NLP #Agile #SOC, ex: #Deloitte #HSBC #CS #Lloyds #Daimler #VW #BMW #BNPParibas #Allianz #GE #Cisco #Airbus\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-05-12 20:04:08+00:00\",              \"location\": \"Strasbourg, France\",              \"followers\": 3544,              \"friends\": 3309,              \"tweets\": 6921,              \"liked_tweets\": 7103,              \"lists_member\": 23,              \"media_shared\": 337       }}, {       \"id\": 1243181451899736066,       \"url\": \"https://twitter.com/MadAw97885711/status/1243181451899736066\",       \"date\": \"2020-03-26 14:22:09+00:00\",       \"text\": \"@CourtesanCurvy .. Norditalien, Frankreich, Spanien oder der Osk\u00fcste der USA hat es grippebedingt wann in den letzten Jahren und Jahrzehnten gegeben?? Wann sah \u00fcberhaupt schon mal grippebedingt so auf Intensivstationen aus?  https://t.co/TWEWzAD73y\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1047845970149560320,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1360581133570891778/IMNM78fP_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1047845970149560320/1612176891\",              \"username\": \"MadAw97885711\",              \"name\": \"Schnadjew\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-10-04 13:48:42+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 11,              \"friends\": 92,              \"tweets\": 1347,              \"liked_tweets\": 3087,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 178       }}, {       \"id\": 1243180995693740037,       \"url\": \"https://twitter.com/LoveGuerillos/status/1243180995693740037\",       \"date\": \"2020-03-26 14:20:21+00:00\",       \"text\": \"\ud83d\udda4\u2764\ufe0f #CoronaPandemie Deutsche Katastrophen\u00e4rzte verfassen Alarmbericht \u00fcber Stra\u00dfburg https://t.co/60fSy1x20Q 1/3\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3216249275,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1370496072519462912/njLUZwx5_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3216249275/1602970355\",              \"username\": \"LoveGuerillos\",              \"name\": \"EL Resistente stay Alerta Homies \ud83d\udcbb\ud83d\udcf1\u267b\ufe0f\ud83d\udda4\u2764\ufe0f\u270a\ud83c\udffd\ud83e\udde1\",              \"description\": \"\ud83d\udda4\u2764\ufe0f\u270a\ud83c\udffc1Struggle1Fight #WunDerBlokK #antifaforlife #LinkeVernetzungNRW #KeinPlatzF\u00fcrNazis \ud83c\udf0d#FriedenF\u00fcrsKlima\ud83d\udc9a\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-04-28 08:05:55+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 2696,              \"friends\": 3962,              \"tweets\": 126510,              \"liked_tweets\": 184199,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 16263       }}, {       \"id\": 1243178989453262850,       \"url\": \"https://twitter.com/Swiss_Mountain/status/1243178989453262850\",       \"date\": \"2020-03-26 14:12:22+00:00\",       \"text\": \"Das lie\u00dft sich immer noch so, als wenn es bei uns erst nach Ostern oder im Mai soweit kommt. Ich verstehe nicht warum nicht schon Krankenh\u00e4user in China besucht wurden...Deutsche Katastrophen\u00e4rzte verfassen Alarmbericht \u00fcber Stra\u00dfburg https://t.co/XMt425poUr\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1343721517,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1378020364572311559/wPG8NgiE_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1343721517/1612166042\",              \"username\": \"Swiss_Mountain\",              \"name\": \"Hein__zu_lange_zu_Hause\",              \"description\": \"SMILE & Abstand, H\u00e4nde waschen & wer kr\u00e4nkt bleibt zu Hause. Natur, Berge, Strand, BVB-Mitleider\ud83d\ude42-von \ud83c\udde9\ud83c\uddea Do, A, R, DU in die Welt nach \ud83c\udde6\ud83c\uddfa jetzt in\ud83c\udde8\ud83c\udded#FF\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-04-11 06:51:11+00:00\",              \"location\": \"Dortmunder nah Schweizer Alpen\",              \"followers\": 430,              \"friends\": 482,              \"tweets\": 18907,              \"liked_tweets\": 21435,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 1262       }}, {       \"id\": 1243175858539573249,       \"url\": \"https://twitter.com/Andreas35736198/status/1243175858539573249\",       \"date\": \"2020-03-26 13:59:56+00:00\",       \"text\": \"@arthofertom @JKHennigs @Caethan13 https://t.co/o0O9hSSYep\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1143113298155573249,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1154819806123745280/0l1YvutS_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Andreas35736198\",              \"name\": \"Andreas\",              \"description\": \"Dont worry Mylord, I have a cunning plan. FckAfD of course\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-06-24 11:07:03+00:00\",              \"location\": \"Im Rheinl\u00e4ndischen Exil\",              \"followers\": 744,              \"friends\": 374,              \"tweets\": 7507,              \"liked_tweets\": 45609,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 255       }}, {       \"id\": 1243175780529684480,       \"url\": \"https://twitter.com/Andreas35736198/status/1243175780529684480\",       \"date\": \"2020-03-26 13:59:37+00:00\",       \"text\": \"@JKHennigs @Caethan13 Nimm den Artikel aus dem Tagesspiegel. https://t.co/o0O9hSSYep\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 19,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1143113298155573249,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1154819806123745280/0l1YvutS_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Andreas35736198\",              \"name\": \"Andreas\",              \"description\": \"Dont worry Mylord, I have a cunning plan. FckAfD of course\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-06-24 11:07:03+00:00\",              \"location\": \"Im Rheinl\u00e4ndischen Exil\",              \"followers\": 744,              \"friends\": 374,              \"tweets\": 7507,              \"liked_tweets\": 45609,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 255       }}, {       \"id\": 1243170681828700161,       \"url\": \"https://twitter.com/TillMertens/status/1243170681828700161\",       \"date\": \"2020-03-26 13:39:22+00:00\",       \"text\": \"@MontreuxJazz @QuincyDJones @adamfell @mlebear @jacobcollier @QuincyDJones @fellzy in the moment patients older than 80! - Mr Jones -  in Strassburg clinic and in nursing homes no more ventilation, only palliative final care ..https://t.co/xHsiuSf6TX\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3371138807,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1261886099498184704/F7FPG8i-_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3371138807/1568252439\",              \"username\": \"TillMertens\",              \"name\": \"Till Mertens\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-07-11 18:41:18+00:00\",              \"location\": \"Aachen, Deutschland\",              \"followers\": 171,              \"friends\": 562,              \"tweets\": 6183,              \"liked_tweets\": 1368,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 1441       }}, {       \"id\": 1243165732403392512,       \"url\": \"https://twitter.com/wagjuer/status/1243165732403392512\",       \"date\": \"2020-03-26 13:19:42+00:00\",       \"text\": \"Patienten \u00fcber 80 Jahre werden nicht mehr beatmet: Deutsche Katastrophen\u00e4rzte verfassen Alarmbericht \u00fcber Stra\u00dfburg https://t.co/IAAnPWChnL via @nuzzel\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://nuzzel.com/ rel=nofollow>Nuzzel</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 31678345,              \"url\": \"http://about.me/wagjuer\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1155508643867058183/Y9iuwaH-_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/31678345/1562309020\",              \"username\": \"wagjuer\",              \"name\": \"Juergen Wagner\",              \"description\": \"former language teacher (French and English) and e-learning specialist - retired since August 2017 - with a working command of Spanish. Less fluent in Italian\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-04-16 07:02:38+00:00\",              \"location\": \"Saarbr\u00fccken\",              \"followers\": 5435,              \"friends\": 1666,              \"tweets\": 377921,              \"liked_tweets\": 198118,              \"lists_member\": 975,              \"media_shared\": 30822       }}, {       \"id\": 1243164831865360384,       \"url\": \"https://twitter.com/bopanc/status/1243164831865360384\",       \"date\": \"2020-03-26 13:16:07+00:00\",       \"text\": \"German delegation of doctors vised #coronavirus-hit Strasbourg in France. They now warn German authorities in a report that they need masks, ventilators and specialized #COVID19 clinics ahead of the expected infections surge https://t.co/ebDLhdfET6\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 11,       \"likes\": 13,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 207441433,              \"url\": \"http://www.wsj.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/652120923567427584/cyqqRoDA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/207441433/1568460817\",              \"username\": \"bopanc\",              \"name\": \"Bojan Pancevski\",              \"description\": \"Journalist, Author, Germany Correspondent for the @WSJ. Private acc. Tweeting from & about Europe. Get in touch: bojanDOTpancevskiATwsjDOTcom Open DM\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-10-25 10:15:14+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 27555,              \"friends\": 1971,              \"tweets\": 31065,              \"liked_tweets\": 13499,              \"lists_member\": 1064,              \"media_shared\": 1979       }}, {       \"id\": 1243162866133467145,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1243162866133467145\",       \"date\": \"2020-03-26 13:08:18+00:00\",       \"text\": \"Patienten \u00fcber 80 Jahre werden nicht mehr beatmet: Deutsche Katastrophen\u00e4rzte verfassen Alarmbericht \u00fcber Stra\u00dfburg https://t.co/VcRypbUK7u #CoronaVirusDE #Corona #COVID19 https://t.co/g6AYF22qoJ\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 28,       \"likes\": 11,       \"quotes\": 9,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 439060,              \"friends\": 1506,              \"tweets\": 259743,              \"liked_tweets\": 6946,              \"lists_member\": 4102,              \"media_shared\": 25705       }}, {       \"id\": 1243160331792404480,       \"url\": \"https://twitter.com/pookerman/status/1243160331792404480\",       \"date\": \"2020-03-26 12:58:14+00:00\",       \"text\": \"\u00bbPatienten in Pflegeheimen, die \u00e4lter als 80 Jahre und beatmungspflichtig w\u00e4ren, \u201eerhalten eine schnelle Sterbebegleitung mit Opiaten und Schlafmittel durch den Rettungsdienst\u201c.\u00ab https://t.co/CZWU7EldOe\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 10129202,              \"url\": \"https://www.nils-pooker.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1365079646639915009/a-MPSL_p_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/10129202/1542362760\",              \"username\": \"pookerman\",              \"name\": \"Nils Pooker\",              \"description\": \"K\u00fcnstler/Artist. He/Him.Insta Kunst: pookernilsInsta Fotos: nilspookerImpressum: nils-pooker.de/about/\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2007-11-10 16:05:21+00:00\",              \"location\": \"Kiel, S-H, Germany\",              \"followers\": 987,              \"friends\": 836,              \"tweets\": 17879,              \"liked_tweets\": 22757,              \"lists_member\": 62,              \"media_shared\": 1029       }}, {       \"id\": 1243160201391476737,       \"url\": \"https://twitter.com/filonew/status/1243160201391476737\",       \"date\": \"2020-03-26 12:57:43+00:00\",       \"text\": \"Deutsche Katastrophen\u00e4rzte verfassen Alarmbericht \u00fcber Stra\u00dfburg https://t.co/Nq6lYfJ7kl\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 197518649,              \"url\": \"http://mecaniqueuniverselle.net/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1349083755739279360/ILeQ9Efv_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/197518649/1526661048\",              \"username\": \"filonew\",              \"name\": \"https://mecaniqueuniverselle.net \ud83c\udf88\",              \"description\": \"Lhumanit\u00e9 va vers son ultime perfection .. mais \u00e0 son rythme ...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-01 18:25:30+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 106,              \"friends\": 241,              \"tweets\": 6467,              \"liked_tweets\": 1479,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 136       }}, {       \"id\": 1243159611051474944,       \"url\": \"https://twitter.com/mspro/status/1243159611051474944\",       \"date\": \"2020-03-26 12:55:22+00:00\",       \"text\": \"ein bericht einer deitschen \u00e4rztedelegation, die sich die lage in stra\u00dfburg angeschaut hat. vorsicht: nichts f\u00fcr schwache nerven. https://t.co/R9YHXySZWk\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5751892,              \"url\": \"http://michaelseemann.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1092791306458402819/ki1UcibE_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5751892/1387209394\",              \"username\": \"mspro\",              \"name\": \"Michael Seemann\",              \"description\": \"thinking into the internet. english: @mspro_en book: dasneuespiel.de theory: ctrl-verlust.net podcast: planetb.viertausendhertz.de\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-03 21:55:36+00:00\",              \"location\": \"berlin, germany\",              \"followers\": 20804,              \"friends\": 1202,              \"tweets\": 96225,              \"liked_tweets\": 13645,              \"lists_member\": 876,              \"media_shared\": 1688       }}, {       \"id\": 1243156414727667713,       \"url\": \"https://twitter.com/exrealo/status/1243156414727667713\",       \"date\": \"2020-03-26 12:42:40+00:00\",       \"text\": \"Keine chirurgischen Eingriffe wegen Tumoren, Frakturen w\u00fcrden nicht mehr operiert, PatientInnen werden eingeschl\u00e4fert. Lest das nur, wenn Ihr aktuell noch in einer robusten psychischen Verfassung seid. #COVID2019https://t.co/96gckITQmu\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1133109394139426817,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1374077697354268677/O88thcE__normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1133109394139426817/1588360146\",              \"username\": \"exrealo\",              \"name\": \"J\u00fcrgen M\u00fcller\",              \"description\": \"Realistischer exrealo (#HandleWithCare), rasender Entschleuniger, politisch Verwahrloster und irgendwas mit Recht @kkverein @ErnaehrungsratM @m_muss_handeln\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-27 20:35:06+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, Bayern\",              \"followers\": 685,              \"friends\": 1796,              \"tweets\": 9243,              \"liked_tweets\": 6698,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 510       }}, {       \"id\": 1243142793515524096,       \"url\": \"https://twitter.com/agentsinaction/status/1243142793515524096\",       \"date\": \"2020-03-26 11:48:33+00:00\",       \"text\": \"Und der n\u00e4chste Experte: https://t.co/KBXYhtzXwVIrgendwas stimmt dabei nicht, wenn man sich bspw. das hier ansieht: https://t.co/yp10031JjQ\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 19498723,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1180467796926488578/E-G_Rxyk_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/19498723/1570280198\",              \"username\": \"agentsinaction\",              \"name\": \"George Harrison\",              \"description\": \"Teil dieser #parteiischenInteressengruppe\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-01-25 18:39:13+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 175,              \"friends\": 129,              \"tweets\": 13785,              \"liked_tweets\": 5089,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 2056       }}, {       \"id\": 1243141503049961472,       \"url\": \"https://twitter.com/VerenaHussong/status/1243141503049961472\",       \"date\": \"2020-03-26 11:43:25+00:00\",       \"text\": \"Deutsche Katastrophen\u00e4rzte verfassen Alarmbericht \u00fcber Stra\u00dfburg https://t.co/6vVAfRljqd\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 869958164904640512,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/875667460342599681/ejQW7Eiu_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/869958164904640512/1499977767\",              \"username\": \"VerenaHussong\",              \"name\": \"Verena Hussong\",              \"description\": \"Journalistin beim SWR. Hier privat unterwegs. Fr\u00fcher mal in Washington gelebt, jetzt in Ulm.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-05-31 16:46:04+00:00\",              \"location\": \"Ulm, Deutschland\",              \"followers\": 194,              \"friends\": 566,              \"tweets\": 2791,              \"liked_tweets\": 5337,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 684       }}, {       \"id\": 1243131567280717824,       \"url\": \"https://twitter.com/FinnMK/status/1243131567280717824\",       \"date\": \"2020-03-26 11:03:56+00:00\",       \"text\": \"In Stra\u00dfburg werden Patienten \u00fcber 80 wegen \u00dcberf\u00fcllung der Intensivstationen nicht mehr beatmet, nur noch mit Schmerzmitteln ruhiggestellt. K\u00f6nnen wir da nicht helfen? Bei uns dauert es ja noch ein paar Tage bis zum Ansturm. https://t.co/eONzf9MPyR #corona\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 19805987,              \"url\": \"http://die-korrespondenten.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1027605934321885195/27-IInpP_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/19805987/1567840875\",              \"username\": \"FinnMK\",              \"name\": \"Finn Mayer-Kuckuk\",              \"description\": \"Journalist. Wirtschaft und Verbraucher. Japan und China. Stets respektvoll und geduldig. Streng dienstlich hier!  \ud83c\udff3\ufe0fu200d\ud83c\udf08 \ud83c\uddea\ud83c\uddfa er/he\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-01-31 05:14:47+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Bundespressekonferenz\",              \"followers\": 1509,              \"friends\": 2195,              \"tweets\": 5896,              \"liked_tweets\": 2879,              \"lists_member\": 50,              \"media_shared\": 212       }}, {       \"id\": 1243130054772772864,       \"url\": \"https://twitter.com/bietho/status/1243130054772772864\",       \"date\": \"2020-03-26 10:57:55+00:00\",       \"text\": \"Sinkt die Schwelle neuer Infektionen nicht, sinkt die Schwelle bei der #triage . Um so mehr werden die Risikogruppen betroffen.Das muss uns klar sein.https://t.co/sEp3fGYC3g\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2510361502,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1307760124581351424/PkzZeAZF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2510361502/1616962054\",              \"username\": \"bietho\",              \"name\": \"ThoBie wartet auf Impfe!\ud83d\udc89\ud83e\udda0\ud83d\udd34\ud83d\udd34\ud83d\udd34\",              \"description\": \"Ex-SPD (1978-endg. 2016), Gr\u00fcne 2018-?/ seit 1978 Gewerkschafter Ver.di / MSF- und Fl\u00fcchtlingshilfe-Dauerspender /#Antifa als Prinzip /#Risikogruppe 3 #MS\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-04-26 11:22:06+00:00\",              \"location\": \"#Xhain\",              \"followers\": 323,              \"friends\": 1153,              \"tweets\": 30877,              \"liked_tweets\": 17999,              \"lists_member\": 28,              \"media_shared\": 516       }}, {       \"id\": 1243125666410901504,       \"url\": \"https://twitter.com/Avrpli_Turkler/status/1243125666410901504\",       \"date\": \"2020-03-26 10:40:29+00:00\",       \"text\": \"Fransa\u2019n\u0131n Strasbourg \u015fehrinde 21 Mart\u2019tan bu yana ya\u015fl\u0131lara solunum cihazlar\u0131 tak\u0131lm\u0131yor, uyku ve a\u011fr\u0131 kesici gibi ila\u00e7larla ac\u0131 \u00e7ekmeden \u00f6lmeleri sa\u011flan\u0131yor.Devletimiz b\u00fcy\u00fcklerimizi el \u00fcst\u00fcnde tutarken \u00e7ok medeni bat\u0131l\u0131 \u00fclkeler onlar\u0131 \u00f6l\u00fcme terk ediyor.https://t.co/9nhh1pg4aW\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 22,       \"likes\": 30,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 957249538946928640,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1338439187926822918/oN8sauc3_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/957249538946928640/1525040529\",              \"username\": \"Avrpli_Turkler\",              \"name\": \"Avr\u03c5pal\u0131 T\u00fcr\u0138ler \ud83c\uddf9\ud83c\uddf7\",              \"description\": \"Yurt d\u0131\u015f\u0131nda ya\u015fayan T\u00fcrklerin sesi.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-01-27 13:50:49+00:00\",              \"location\": \"Avrupa\",              \"followers\": 14702,              \"friends\": 335,              \"tweets\": 17640,              \"liked_tweets\": 247,              \"lists_member\": 30,              \"media_shared\": 4977       }}, {       \"id\": 1243125238629634048,       \"url\": \"https://twitter.com/denkvorbote/status/1243125238629634048\",       \"date\": \"2020-03-26 10:38:47+00:00\",       \"text\": \"@rbb24 Er kommt von seinem Haltungsgequatsche nicht weg.Dass dies durchaus einem Kriegszustand \u00e4hnelt, wird er wohl erst begreifen, wenn Bundeswehr-LKWs S\u00e4rge aus Berlin abtransportieren. Vielleicht sollte er den Tagesspiegel lesen.https://t.co/wLoNlfpttc\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 11,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4653577403,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1316304800124936192/E_DjZI17_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4653577403/1602666333\",              \"username\": \"denkvorbote\",              \"name\": \"Wolfram K\u00fchnemuth\",              \"description\": \"Die Gedanken sind frei - aber Freiheit muss verteidigt werden gegen Ideologen, Zensoren, Belehrer und Bevormunder! Denken ist eines der gr\u00f6\u00dften Vergn\u00fcgen...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-12-30 12:07:05+00:00\",              \"location\": \"Brandenburg, Deutschland\",              \"followers\": 617,              \"friends\": 484,              \"tweets\": 22286,              \"liked_tweets\": 19034,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 1565       }}, {       \"id\": 1243124608754241537,       \"url\": \"https://twitter.com/axel130457/status/1243124608754241537\",       \"date\": \"2020-03-26 10:36:17+00:00\",       \"text\": \"Schockierende Berichte aus dem Elsass Seit dem 21. M\u00e4rz w\u00fcrden Patienten, die \u00e4lter sind als 80 Jahre, nicht mehr beatmet. Stattdessen erfolge \u201eSterbebegleitung mit Opiaten und Schlafmitteln\u201c. Wegen der Krise sei die Ethikkommission berufen worden.https://t.co/H2BL9lBPza\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 133149684,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1345658189736513536/YkTzmJAk_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/133149684/1616665934\",              \"username\": \"axel130457\",              \"name\": \"Commander2410\",              \"description\": \"\u00c4lter werden bedeutet nicht immer auch zu wissen, was man im Leben will. Man wei\u00df aber zumindest, was man nicht will.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-04-15 03:58:51+00:00\",              \"location\": \"s\u00fcdlich Bonn\",              \"followers\": 90,              \"friends\": 136,              \"tweets\": 11677,              \"liked_tweets\": 3838,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 3071       }}, {       \"id\": 1243124434229133312,       \"url\": \"https://twitter.com/Ayseyarar6/status/1243124434229133312\",       \"date\": \"2020-03-26 10:35:35+00:00\",       \"text\": \"Deutsche Katastrophen\u00e4rzte verfassen Alarmbericht \u00fcber Stra\u00dfburg https://t.co/jzSq018uk4\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 738862829596475396,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Ayseyarar6\",              \"name\": \"Ayseyarar\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-06-03 22:40:00+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 3,              \"friends\": 47,              \"tweets\": 8,              \"liked_tweets\": 167,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1243122756218167297,       \"url\": \"https://twitter.com/mustaf_ayildiz/status/1243122756218167297\",       \"date\": \"2020-03-26 10:28:55+00:00\",       \"text\": \"@ozer_v Fransa\u2019n\u0131n Alsas b\u00f6lgesine giden Alman doktorlar:\u202221 Mart\u2019tan bu yana ya\u015fl\u0131 hastalar solunum makinesine ba\u011flanm\u0131yor\u2022Uyku ila\u00e7lar\u0131 ve a\u011fr\u0131 kesicilerle \u00f6lmelerine yard\u0131mc\u0131 olunuyorhttps://t.co/v30AqjYFqtAyn\u0131 esnada T\u00fcrkiyede ya\u015fl\u0131lar ; https://t.co/DawuoqsM1p\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 8,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 242360629,              \"url\": \"http://www.youtube.com/watch?v=U1gHe4soZGY\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1256392566171406336/MOQZBYwK_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/242360629/1396837501\",              \"username\": \"mustaf_ayildiz\",              \"name\": \"Varsayal\u0131m \u0130smail\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-01-24 16:13:39+00:00\",              \"location\": \"zanzibar\",              \"followers\": 506,              \"friends\": 3075,              \"tweets\": 25968,              \"liked_tweets\": 7186,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 4034       }}, {       \"id\": 1243120933516259328,       \"url\": \"https://twitter.com/sabine_m_b/status/1243120933516259328\",       \"date\": \"2020-03-26 10:21:41+00:00\",       \"text\": \"Deutsche Katastrophen\u00e4rzte verfassen Alarmbericht \u00fcber Stra\u00dfburg https://t.co/W1UfbrK9hb\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1075268006,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1047236354147586048/kbQap1dU_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1075268006/1529271345\",              \"username\": \"sabine_m_b\",              \"name\": \"Sabine B\",              \"description\": \"und jeden Tag nimmt das fassungslose Kopfsch\u00fctteln zu... gab.ai/sabine@smb\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-01-10 00:25:47+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2102,              \"friends\": 1927,              \"tweets\": 88231,              \"liked_tweets\": 93236,              \"lists_member\": 43,              \"media_shared\": 275       }}, {       \"id\": 1243119792837537794,       \"url\": \"https://twitter.com/Man3tti/status/1243119792837537794\",       \"date\": \"2020-03-26 10:17:09+00:00\",       \"text\": \"Quelle:  https://t.co/xcPWpFgWO9\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 265318632,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2179900671/manatee_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Man3tti\",              \"name\": \"Manatee\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-03-13 10:43:19+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 204,              \"friends\": 124,              \"tweets\": 10858,              \"liked_tweets\": 8759,              \"lists_member\": 23,              \"media_shared\": 207       }}, {       \"id\": 1243119435382218753,       \"url\": \"https://twitter.com/Weidenholzer/status/1243119435382218753\",       \"date\": \"2020-03-26 10:15:44+00:00\",       \"text\": \"Mit meinen Gedanken in Stra\u00dfburg.... #corona #\u00dcberDenTellerrand \ud83c\uddea\ud83c\uddfa https://t.co/2RoXA0Q6Dh\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 420475423,              \"url\": \"https://www.weidenholzer.eu\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/644506785357783041/oXnLu0ok_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/420475423/1442500305\",              \"username\": \"Weidenholzer\",              \"name\": \"Josef Weidenholzer\",              \"description\": \"Alter Roter aus O\u00d6, fr\u00fcher Univ. Prof, Volkshilfe Pr\u00e4sident, MEP u S&D Vize, jetzt v.a. neugierig u schon ein bi\u00dfchen weise. \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\udde6\ud83c\uddf9\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2011-11-24 17:38:53+00:00\",              \"location\": \"Bad Goisern\",              \"followers\": 6662,              \"friends\": 853,              \"tweets\": 19070,              \"liked_tweets\": 36392,              \"lists_member\": 278,              \"media_shared\": 952       }}, {       \"id\": 1243119174534205440,       \"url\": \"https://twitter.com/lederwalze/status/1243119174534205440\",       \"date\": \"2020-03-26 10:14:41+00:00\",       \"text\": \"Patienten \u00fcber 80 Jahre werden nicht mehr beatmet (Stra\u00dfburg)Deutsche Katastrophen\u00e4rzte verfassen Alarmbericht \u00fcber Stra\u00dfburghttps://t.co/fFPxNuVetD\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1141704723076132864,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1141846702200107009/9ttsc_ca_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1141704723076132864/1561040390\",              \"username\": \"lederwalze\",              \"name\": \"Lederwalze\",              \"description\": \"Zeit hat man nicht, Zeit nimmt man sichIch spreche nur f\u00fcr mich, ohne Parteiflagge in der HandPflegepersonalListe = BlockRTs = Lesezeichen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-06-20 13:49:52+00:00\",              \"location\": \"Cosmopolitan\",              \"followers\": 460,              \"friends\": 48,              \"tweets\": 28229,              \"liked_tweets\": 27679,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 2661       }}, {       \"id\": 1243117339429736454,       \"url\": \"https://twitter.com/dirilistrky/status/1243117339429736454\",       \"date\": \"2020-03-26 10:07:24+00:00\",       \"text\": \"Fransa\u2019n\u0131n Alsas b\u00f6lgesine giden Alman doktorlar:\u202221 Mart\u2019tan bu yana 80 ya\u015f \u00fcst\u00fc hastalar solunum makinesine ba\u011flanm\u0131yor\u2022Uyku ila\u00e7lar\u0131 ve a\u011fr\u0131 kesicilerle \u00f6lmelerine yard\u0131mc\u0131 olunuyor https://t.co/k1uxPPyTaW\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 13,       \"likes\": 19,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2799750107,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1249601851470819329/NtdHwfT4_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2799750107/1616604940\",              \"username\": \"dirilistrky\",              \"name\": \"D\u0130R\u0130L\u0130\u015e  \ud83c\uddf9\ud83c\uddf7\",              \"description\": \"Bir Millet D\u0130R\u0130L\u0130YOR! \ud83c\uddf9\ud83c\uddf7 Telegram \u00bb t.me/dirilistrky\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-10-02 11:57:04+00:00\",              \"location\": \"Ey\u00fcpsultan, \u0130stanbul\",              \"followers\": 72831,              \"friends\": 71249,              \"tweets\": 25609,              \"liked_tweets\": 24561,              \"lists_member\": 14,              \"media_shared\": 7639       }}, {       \"id\": 1243116524048711680,       \"url\": \"https://twitter.com/argonerd/status/1243116524048711680\",       \"date\": \"2020-03-26 10:04:09+00:00\",       \"text\": \"\u00bbSeit dem 21. M\u00e4rz w\u00fcrden Patienten [im Elsass], die \u00e4lter sind als 80 Jahre, nicht mehr beatmet.Stattdessen erfolge \u201eSterbebegleitung mit Opiaten und Schlafmitteln\u201c\u00abhttps://t.co/9jbVxsoC2y https://t.co/PxJz84tU3f\",       \"replies\": 6,       \"retweets\": 34,       \"likes\": 32,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 878575811250573312,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1343615725546725376/XewC1RId_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/878575811250573312/1561139075\",              \"username\": \"argonerd\",              \"name\": \"Argo Nerd\",              \"description\": \"Ich kann Sie beruhigen: Bin kein Journalist, sondern checke nur ihre Privilegien. Meine Identit\u00e4t als PoC (Person of Collage) verpflichtet mich dazu.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-06-24 11:29:31+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 32920,              \"friends\": 739,              \"tweets\": 22681,              \"liked_tweets\": 50157,              \"lists_member\": 102,              \"media_shared\": 5458       }}, {       \"id\": 1243113788083179526,       \"url\": \"https://twitter.com/drmustafaakman/status/1243113788083179526\",       \"date\": \"2020-03-26 09:53:17+00:00\",       \"text\": \"Bel\u00e2ya davetiye.Ya\u015fl\u0131, hangi dinden olursa olsun h\u00fcrmet edilir\u300aFransa\u2019n\u0131n #Corona hasta y\u00f6netimi:80 ya\u015f \u00fcst\u00fc hastalar solunum makinesine ba\u011flanm\u0131yor.\u00d6lmelerine yard\u0131mc\u0131 olunuyor\u300bhttps://t.co/AuCnzlF7d3@yunuspaksoy\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1622251002,              \"url\": \"https://drmustafaakman.wordpress.com/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1348252004708200450/yWHYXJ6l_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1622251002/1612644103\",              \"username\": \"drmustafaakman\",              \"name\": \"Mustafa Akman\",              \"description\": \"Pead Surg/Academician/Sociology/Amatuer Graphic designer & Cartoonist & Writer/\ud83e\udd4b\ud83d\udeb4u200f\u0639\u062b\u0645\u0627\u0646\u0644\u064a\u062c\u0647/Hakikatin Pe\u015finde/@straturka\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-07-26 07:06:12+00:00\",              \"location\": \"Turkey\",              \"followers\": 3084,              \"friends\": 860,              \"tweets\": 18142,              \"liked_tweets\": 40421,              \"lists_member\": 18,              \"media_shared\": 3681       }}, {       \"id\": 1243113481278193666,       \"url\": \"https://twitter.com/NataLyRmk/status/1243113481278193666\",       \"date\": \"2020-03-26 09:52:04+00:00\",       \"text\": \"\u041a\u0440\u0438\u0437\u0438\u0441 \u0432 \u0415\u043b\u044c\u0437\u0430\u0441 \u0438 \u0421\u0442\u0440\u0430\u0441\u0431\u0443\u0440\u0433: COVID \u043f\u0430\u0446\u0438\u0435\u043d\u0442\u044b \u0441\u0442\u0430\u0440\u0448\u0435 80 \u043b\u0435\u0442 \u043a \u0418\u0412\u041b \u043d\u0435 \u043f\u043e\u0434\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u044e\u0442(\u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043e\u043f\u0438\u043e\u0438\u0434\u044b \u0438 \u0441\u043d\u043e\u0442\u0432\u043e\u0440\u043d\u044b\u0435)Deutsche Katastrophen\u00e4rzte verfassen Alarmbericht \u00fcber Stra\u00dfburghttps://t.co/x7sag1ICwD\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2440607929,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/745681704384356352/hePipS1J_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2440607929/1399048217\",              \"username\": \"NataLyRmk\",              \"name\": \"Nata-Ly\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-04-12 21:05:13+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 627,              \"friends\": 593,              \"tweets\": 67812,              \"liked_tweets\": 15114,              \"lists_member\": 22,              \"media_shared\": 2644       }}, {       \"id\": 1243112326779338752,       \"url\": \"https://twitter.com/yunuspaksoy/status/1243112326779338752\",       \"date\": \"2020-03-26 09:47:29+00:00\",       \"text\": \"Alman doktorlara g\u00f6re yak\u0131n zamanda Almanya da Fransa\u2019n\u0131n durumuna d\u00fc\u015febilir:\u2022Solunum cihaz\u0131 ba\u011flanamayan ve \u00f6l\u00fcme b\u0131rak\u0131lan ya\u015fl\u0131larhttps://t.co/TeEucw5SuF\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 52,       \"likes\": 105,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3575047215,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1167472923763970050/A6wBx6zT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3575047215/1601808386\",              \"username\": \"yunuspaksoy\",              \"name\": \"Yunus Paksoy\",              \"description\": \"Washington DC Correspondent for @trtworld yunus.paksoy@trtworld.com\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-09-07 08:34:45+00:00\",              \"location\": \"Washington, DC\",              \"followers\": 23241,              \"friends\": 1047,              \"tweets\": 9225,              \"liked_tweets\": 20590,              \"lists_member\": 126,              \"media_shared\": 3335       }}, {       \"id\": 1243111514330091521,       \"url\": \"https://twitter.com/Seckin_Deniz/status/1243111514330091521\",       \"date\": \"2020-03-26 09:44:15+00:00\",       \"text\": \"Fransa\u2019n\u0131n Alsas b\u00f6lgesine giden Alman doktorlar:\u202221 Mart\u2019tan bu yana 80 ya\u015f \u00fcst\u00fc hastalar solunum makinesine ba\u011flanm\u0131yor\u2022Uyku ila\u00e7lar\u0131 ve a\u011fr\u0131 kesicilerle \u00f6lmelerine yard\u0131mc\u0131 olunuyor https://t.co/3lrhBu9NPx https://t.co/UCwipD1wfe\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 93460466,              \"url\": \"http://sonsuzark.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/541689363537465344/rPkY-9Dw_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/93460466/1502024929\",              \"username\": \"Seckin_Deniz\",              \"name\": \"Se\u00e7kin Deniz \ud83c\uddf9\ud83c\uddf7\",              \"description\": \"Karanl\u0131ksa sonsuz \u0131\u015f\u0131ktan bir ark sal\u0131n\u0131r \u00f6telerden, ayd\u0131nl\u0131ksa karanl\u0131k...sonsuzark.com/p/seckin-deniz\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-11-29 19:15:22+00:00\",              \"location\": \"T\u00fcrkiye\",              \"followers\": 3838,              \"friends\": 493,              \"tweets\": 461212,              \"liked_tweets\": 3325,              \"lists_member\": 41,              \"media_shared\": 3963       }}, {       \"id\": 1243110908525793281,       \"url\": \"https://twitter.com/yunuspaksoy/status/1243110908525793281\",       \"date\": \"2020-03-26 09:41:51+00:00\",       \"text\": \"Fransa\u2019n\u0131n Alsas b\u00f6lgesine giden Alman doktorlar:\u202221 Mart\u2019tan bu yana 80 ya\u015f \u00fcst\u00fc hastalar solunum makinesine ba\u011flanm\u0131yor\u2022Uyku ila\u00e7lar\u0131 ve a\u011fr\u0131 kesicilerle \u00f6lmelerine yard\u0131mc\u0131 olunuyor https://t.co/REqQF4dbrM\",       \"replies\": 23,       \"retweets\": 430,       \"likes\": 641,       \"quotes\": 38,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3575047215,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1167472923763970050/A6wBx6zT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3575047215/1601808386\",              \"username\": \"yunuspaksoy\",              \"name\": \"Yunus Paksoy\",              \"description\": \"Washington DC Correspondent for @trtworld yunus.paksoy@trtworld.com\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-09-07 08:34:45+00:00\",              \"location\": \"Washington, DC\",              \"followers\": 23241,              \"friends\": 1047,              \"tweets\": 9225,              \"liked_tweets\": 20590,              \"lists_member\": 126,              \"media_shared\": 3335       }}, {       \"id\": 1243109323921920000,       \"url\": \"https://twitter.com/csommer/status/1243109323921920000\",       \"date\": \"2020-03-26 09:35:33+00:00\",       \"text\": \"Patienten \u00fcber 80 Jahre werden nicht mehr beatmet: Deutsche Katastrophen\u00e4rzte verfassen Alarmbericht \u00fcber Stra\u00dfburg https://t.co/4GFrZd9D2R\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 14436873,              \"url\": \"http://www.csommer.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1042993190620385280/Hr6o8gk0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/14436873/1540992916\",              \"username\": \"csommer\",              \"name\": \"Claudia Sommer\",              \"description\": \"Digital Transformation Consultant + Change Maker + Mountaineer + Speaker + Formerly worked at @greenpeace_de \ud83c\udff3\ufe0fu200d\ud83c\udf08 \ud83c\udf0d  \ud83c\udfb6\ud83d\udd0a\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-04-18 20:01:54+00:00\",              \"location\": \"Planet Earth\",              \"followers\": 9341,              \"friends\": 2437,              \"tweets\": 26909,              \"liked_tweets\": 17695,              \"lists_member\": 662,              \"media_shared\": 802       }}, {       \"id\": 1243108029261889538,       \"url\": \"https://twitter.com/totozanzibar/status/1243108029261889538\",       \"date\": \"2020-03-26 09:30:24+00:00\",       \"text\": \"Vieleicht 1 Jahr im #COVID19 Ausnahmezustand.\u201eFrankreich gestattet daher f\u00fcr diesen Personenkreis das Arbeiten in allen F\u00e4llen, unabh\u00e4ngig von einer angenommenen oder bestehenden Infektion.\u201chttps://t.co/lZGCIDch1c\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 122150833,              \"url\": \"https://dadazanzibar.net/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/746863840/miz_twitter_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/122150833/1569164174\",              \"username\": \"totozanzibar\",              \"name\": \"toto zanzibar\",              \"description\": \"DADA Zanzibar- Food and Cosmetic coop network.Earth care. People care. Care for the Future of All Species. Permaculture. Music.youtube.com/channel/UCWLxzm\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-03-11 19:24:01+00:00\",              \"location\": \"Zanzibar, Tanzania\",              \"followers\": 473,              \"friends\": 554,              \"tweets\": 11547,              \"liked_tweets\": 5576,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 1434       }}, {       \"id\": 1243107999004098562,       \"url\": \"https://twitter.com/News_Update_Fax/status/1243107999004098562\",       \"date\": \"2020-03-26 09:30:17+00:00\",       \"text\": \"#NEWS #covid19 SCHOCKBERICHT #FRANKREICH Patienten ab 80 keine Beatmung mehr eine schnelle Sterbebegleitung mit Opiaten u. Schlafmittel durch den Rettungsdienst #COVID_19 #coronavirus @bild @welt @diezeit @faznet @sz #Deutschland @jensspahn #hopkins unihttps://t.co/RxmE3CEszf https://t.co/wKGwJ2Ktc7\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2234688265,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000847183422/eb9592b2719f8c365de112a8fa709568_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"News_Update_Fax\",              \"name\": \"News Update\",              \"description\": \"NEWS TICKER \u2022 SPECIAL EDITORS  PICKS FROM INTERNATIONAL NEWS SOURCES \u2022 BREAKING NEWS \u2022 BACKGROUND INFORMATION \u2022 STORIES \u2022 FORGOTTEN FACTS \u2022 RT= NO ENDORSEMENT\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-07 15:24:49+00:00\",              \"location\": \"GER/DE GERMAN EDITION\",              \"followers\": 10,              \"friends\": 4,              \"tweets\": 554,              \"liked_tweets\": 17,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 280       }}, {       \"id\": 1243107302770651138,       \"url\": \"https://twitter.com/schabadabada/status/1243107302770651138\",       \"date\": \"2020-03-26 09:27:31+00:00\",       \"text\": \"Das \u00fcbersteigt jedes Horror-Szenario: Seit dem 21. M\u00e4rz w\u00fcrden Patienten, die \u00e4lter sind als 80 Jahre, nicht mehr beatmet. Stattdessen erfolge \u201eSterbebegleitung mit Opiaten und Schlafmitteln\u201c https://t.co/AUTHZzVFAu\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 714117873816498176,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1379006328178405380/rtJPX4Fj_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/714117873816498176/1617615705\",              \"username\": \"schabadabada\",              \"name\": \"Layla La \ud83c\udfb6\ud83c\udfb6\",              \"description\": \"#Kosmopolitin#SiamoTuttiAntifascistiTeam #NieMehrCDU #noafd#SocialSciences #art #music #cats #veganHier privat unterwegs. RT \u2260 endorsement\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-03-27 15:52:23+00:00\",              \"location\": \"Milky Way\",              \"followers\": 1169,              \"friends\": 629,              \"tweets\": 40110,              \"liked_tweets\": 96705,              \"lists_member\": 68,              \"media_shared\": 1387       }}, {       \"id\": 1243106542515298304,       \"url\": \"https://twitter.com/nothankyou_16/status/1243106542515298304\",       \"date\": \"2020-03-26 09:24:30+00:00\",       \"text\": \"Besorgte Besucher im Elsass u. der Uni-Klinik Stra\u00dfburg: \ud83d\udd34 Alarmierender Bericht des Instituts f\u00fcr Katastrophenmedizin f\u00fcr das Innenministerium BW \u00fcber die ausserordentliche Lage in dem Coronavirus-Epizentrum. \ud83d\udd34 Nicht-infizierte Merkel im home-office.https://t.co/D7CfUhoaeZ https://t.co/Hls2NzWzMy\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22264919,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1113375452305948677/7tFbqP8L_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22264919/1553853677\",              \"username\": \"nothankyou_16\",              \"name\": \"Christliche Leidkultur \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\u25fd\",              \"description\": \"Die Wahrheit ist dem Menschen zumutbar -Secular News - Mons.Varius - Sic hortum cum bibliotheca habes, nihil deerit. et canem\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-02-28 15:32:44+00:00\",              \"location\": \"Europe\ud83d\udd38\",              \"followers\": 835,              \"friends\": 1691,              \"tweets\": 168966,              \"liked_tweets\": 897,              \"lists_member\": 24,              \"media_shared\": 2662       }}, {       \"id\": 1243106431714328576,       \"url\": \"https://twitter.com/gudiule/status/1243106431714328576\",       \"date\": \"2020-03-26 09:24:03+00:00\",       \"text\": \"Linstitut de m\u00e9decine de catastrophe allemand (DIFKM) a effectu\u00e9 une mission dobservation de la situation #COVID19 au #NHC de Strasbourg. Une de ses observations : Seit dem 21.03 w\u00fcrden Patienten, die \u00e4lter sind als 80 Jahre, nicht mehr beatmet. https://t.co/IH3evkztko\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 726410667700281344,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1239880852156436481/prqFplfe_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/726410667700281344/1584445607\",              \"username\": \"gudiule\",              \"name\": \"ErdbeerMamzell\",              \"description\": \"Essaye de sauver le monde avec deux doigts sur un clavier. Ne parle pas le troll (et trop vieille pour lapprendre).\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-04-30 13:59:34+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 312,              \"friends\": 1189,              \"tweets\": 7828,              \"liked_tweets\": 9979,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 136       }}, {       \"id\": 1243103968798138369,       \"url\": \"https://twitter.com/jmagCH/status/1243103968798138369\",       \"date\": \"2020-03-26 09:14:16+00:00\",       \"text\": \"Berkati/best-of-deutschprachigen Patienten \u00fcber 80 Jahre werden nicht mehr beatmet: Deutsche Katastrophen\u00e4rzte verfassen Alarmbericht \u00fcber Stra\u00dfburg - Wissen - Tagesspiegel https://t.co/JoOxfWZTOk, see more https://t.co/RftxQfM7Lc\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://www.tweetedtimes.com rel=nofollow>The Tweeted Times</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 85673831,              \"url\": \"https://j-mag.ch/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/993123767/23ece5e0-afc2-40be-800b-0baa9a757772_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"jmagCH\",              \"name\": \"j:mag\",              \"description\": \"Magazine suisse Lifestyle & Citoyennet\u00e9 - Schweizer Zeitschrift Mobile Lifestyle & B\u00fcrgerschaft // Editor-in-Chief @berkati\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-10-27 22:01:06+00:00\",              \"location\": \"Geneva/Berlin\",              \"followers\": 690,              \"friends\": 878,              \"tweets\": 53053,              \"liked_tweets\": 930,              \"lists_member\": 103,              \"media_shared\": 8366       }}, {       \"id\": 1243103967820894208,       \"url\": \"https://twitter.com/berkati/status/1243103967820894208\",       \"date\": \"2020-03-26 09:14:16+00:00\",       \"text\": \"best of Deutschprachigen: Patienten \u00fcber 80 Jahre werden nicht mehr beatmet: Deutsche Katastrophen\u00e4rzte verfassen Alarmbericht \u00fcber Stra\u00dfburg - Wissen - Tagesspiegel https://t.co/TVy8ojbM8r, see more https://t.co/UVjk3bfiNo\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://www.tweetedtimes.com rel=nofollow>The Tweeted Times</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 9912212,              \"url\": \"https://j-mag.ch/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/483983331076239361/-Vcg-VEL_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/9912212/1354025216\",              \"username\": \"berkati\",              \"name\": \"malik berkati\",              \"description\": \"Political Scientist - Journalist & Film Critic :  Pourquoi que je vis -  Parce que c\u2019est joli. (Boris Vian)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2007-11-03 11:06:59+00:00\",              \"location\": \"berlin/gen\u00e8ve\",              \"followers\": 1661,              \"friends\": 530,              \"tweets\": 57364,              \"liked_tweets\": 10336,              \"lists_member\": 226,              \"media_shared\": 3905       }}, {       \"id\": 1243103413325479938,       \"url\": \"https://twitter.com/HStoodt/status/1243103413325479938\",       \"date\": \"2020-03-26 09:12:04+00:00\",       \"text\": \"Im #liberal regierten #Frankreich #Macrons k\u00f6nnen #Corona-Patienten im Alter von \u00fcber 80 Jahren nicht mehr beatmet werden, weil es nicht gen\u00fcgend Ger\u00e4te gibt. Aber ein Liberaler aus #Deutschland m\u00f6chte gern Hilfe aus China, Russland, Cuba zur\u00fcckweisen. https://t.co/xLxkOSlUwn\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1076081426532102144,              \"url\": \"http://wurfbude.wordpress.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1365557264254447616/ts7PeOeZ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1076081426532102144/1614409198\",              \"username\": \"HStoodt\",              \"name\": \"Hans Christoph Stoodt\",              \"description\": \"Theologie | Politik | Gesellschaft | Marxismus | Antifa | \u262d |@Lebenslaute | Cello | junge kantorei | Fahrrad | @eintracht | Garten | Yoga | geb. 313 ppm CO2\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-12-21 11:46:19+00:00\",              \"location\": \"Frankfurt\",              \"followers\": 1209,              \"friends\": 4351,              \"tweets\": 35891,              \"liked_tweets\": 14791,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 826       }}, {       \"id\": 1243103404102160384,       \"url\": \"https://twitter.com/sbamueller/status/1243103404102160384\",       \"date\": \"2020-03-26 09:12:01+00:00\",       \"text\": \"@Tagesspiegel @fragdenstaat @RegierungBW Hier der Link zum dramatischen Bericht: https://t.co/DdNxa0SPC4 Vielleicht kann auch einfach das @IMbawue den Bericht \u00f6ffentlich machen. Anfrage dazu: https://t.co/TZPoyuEZea #lifg#opengoverment #opendata#covid19 @stadtreporter @fudder\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://tapbots.com/software/tweetbot/mac rel=nofollow>Tweetbot for Mac</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 27008603,              \"url\": \"https://www.sbamueller.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1351899207930683395/vWTkyzEV_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/27008603/1615821737\",              \"username\": \"sbamueller\",              \"name\": \"Sebastian M\u00fcller\",              \"description\": \"altStadtrat, \ud83d\ude91 RettAss, Kinder+Jugendbeteiligung, #Maker, #Balkonsolar, #ttn, Paramedic, Technikbasteln \ud83d\udcf2threema.id/SWEH972MwB \ud83d\udce7 sbamueller@gmail.com\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-27 14:01:11+00:00\",              \"location\": \"Freiburg \",              \"followers\": 1797,              \"friends\": 1634,              \"tweets\": 41148,              \"liked_tweets\": 28890,              \"lists_member\": 59,              \"media_shared\": 4811       }}, {       \"id\": 1243099977704001537,       \"url\": \"https://twitter.com/yvesdamecourt/status/1243099977704001537\",       \"date\": \"2020-03-26 08:58:25+00:00\",       \"text\": \"Ihr Besuch in Stra\u00dfburg im Auftrag des Innenministeriums Baden-W\u00fcrttembergs hat die \u00c4rzte schockiert. Sie warnen, wie sich Deutschland vorbereiten sollte.https://t.co/uAmqoalumf\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 114222231,              \"url\": \"http://www.yves-damecourt.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1363379284484775936/qQRFS8-i_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/114222231/1569432065\",              \"username\": \"yvesdamecourt\",              \"name\": \"Yves dAm\u00e9court\",              \"description\": \"@IMTMinesAles Vigneron @vignesdamecourt Conseiller R\u00e9gional de @NvelleAquitaine. Porte-parole \ud83c\uddeb\ud83c\uddf7 @LeMouvRuralite Sec.Nat. @LeVraiRPF @RELPA_fr @FranceFTPE\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-02-14 16:00:28+00:00\",              \"location\": \"Gironde\",              \"followers\": 11117,              \"friends\": 4243,              \"tweets\": 69422,              \"liked_tweets\": 2730,              \"lists_member\": 190,              \"media_shared\": 4634       }}, {       \"id\": 1243097975666159616,       \"url\": \"https://twitter.com/Giggles_FI/status/1243097975666159616\",       \"date\": \"2020-03-26 08:50:27+00:00\",       \"text\": \"Patienten in Pflegeheimen, die \u00e4lter als 80 Jahre und beatmungspflichtig w\u00e4ren, \u201eerhalten eine schnelle Sterbebegleitung mit Opiaten und Schlafmittel durch den Rettungsdienst\u201c. https://t.co/2xcWvJ7pBA\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 173874925,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1240994436571631617/VIhB6MJo_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/173874925/1586011892\",              \"username\": \"Giggles_FI\",              \"name\": \"Oberschwester Hildegard \ud83c\udfe0\",              \"description\": \"Hamburgliebe | Kaffee | Not just sad | Nazis raus | bin keine Oberschwester\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-08-02 15:42:06+00:00\",              \"location\": \"B\u00fcrstadt\",              \"followers\": 347,              \"friends\": 387,              \"tweets\": 17634,              \"liked_tweets\": 51200,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 1113       }}, {       \"id\": 1243095284336537601,       \"url\": \"https://twitter.com/rabbit_duracell/status/1243095284336537601\",       \"date\": \"2020-03-26 08:39:46+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/aHXz1TL3HU\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 783039472191635456,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/783420531232112640/1iJnuLzW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/783039472191635456/1531505377\",              \"username\": \"rabbit_duracell\",              \"name\": \"Karin M\u00fcller\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-10-03 20:22:13+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 111,              \"friends\": 1254,              \"tweets\": 15872,              \"liked_tweets\": 11006,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 280       }}, {       \"id\": 1243094537716862976,       \"url\": \"https://twitter.com/rabbit_duracell/status/1243094537716862976\",       \"date\": \"2020-03-26 08:36:48+00:00\",       \"text\": \"Deutsche Katastrophen\u00e4rzte verfassen Alarmbericht \u00fcber Stra\u00dfburg https://t.co/aHXz1TL3HU\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 783039472191635456,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/783420531232112640/1iJnuLzW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/783039472191635456/1531505377\",              \"username\": \"rabbit_duracell\",              \"name\": \"Karin M\u00fcller\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-10-03 20:22:13+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 111,              \"friends\": 1254,              \"tweets\": 15872,              \"liked_tweets\": 11006,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 280       }}, {       \"id\": 1243094411652800512,       \"url\": \"https://twitter.com/Kofelheini/status/1243094411652800512\",       \"date\": \"2020-03-26 08:36:17+00:00\",       \"text\": \"Deutsche Katastrophen\u00e4rzte verfassen Alarmbericht \u00fcber Stra\u00dfburg https://t.co/On2yrevKCJ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 724617501628313600,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1310088069425565696/uhaCx8M7_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/724617501628313600/1487001957\",              \"username\": \"Kofelheini\",              \"name\": \"Kofelheini\",              \"description\": \"Berge S\u00fcdtirol Wetter und a bisl mehr\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-04-25 15:14:09+00:00\",              \"location\": \"Erlangen\",              \"followers\": 130,              \"friends\": 98,              \"tweets\": 9099,              \"liked_tweets\": 4161,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 2163       }}, {       \"id\": 1243093864153591808,       \"url\": \"https://twitter.com/Raider_MXD/status/1243093864153591808\",       \"date\": \"2020-03-26 08:34:07+00:00\",       \"text\": \"Patienten \u00fcber 80 Jahre werden nicht mehr beatmet:Deutsche Katastrophen\u00e4rzte verfassen Alarmbericht \u00fcber #Stra\u00dfburg https://t.co/rqMOnphSuf #coronavirusde\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 47430335,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/277138523/images_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Raider_MXD\",              \"name\": \"Ralf\",              \"description\": \"Computer Scientist\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-15 20:09:30+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 267,              \"friends\": 331,              \"tweets\": 44579,              \"liked_tweets\": 12542,              \"lists_member\": 34,              \"media_shared\": 1129       }}, {       \"id\": 1243092611134558208,       \"url\": \"https://twitter.com/CharlesHBarnes/status/1243092611134558208\",       \"date\": \"2020-03-26 08:29:08+00:00\",       \"text\": \"Ohne Worte:https://t.co/8sjgcvdq4E\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 881133992103346176,              \"url\": \"http://charleshbarnes.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1240997162365915136/wb897sxv_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/881133992103346176/1575320607\",              \"username\": \"CharlesHBarnes\",              \"name\": \"Charles H. Barnes\",              \"description\": \"Ich liebe B\u00fccher, besonders das Genre Fantasy und LitRPG.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-07-01 12:54:49+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 135,              \"friends\": 160,              \"tweets\": 1031,              \"liked_tweets\": 923,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 187       }}, {       \"id\": 1243090165100396544,       \"url\": \"https://twitter.com/petraramsauer/status/1243090165100396544\",       \"date\": \"2020-03-26 08:19:25+00:00\",       \"text\": \"Frankreich anno 2020. Patienten in Pflegeheimen, die \u00e4lter als 80 Jahre und beatmungspflichtig w\u00e4ren, \u201eerhalten eine schnelle Sterbebegleitung mit Opiaten und Schlafmittel durch den Rettungsdienst\u201c.  https://t.co/FstLjo7BOV\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 8,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 62065089,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1352125914914680834/KmAbKFUw_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/62065089/1611206915\",              \"username\": \"petraramsauer\",              \"name\": \"Petra Ramsauer\",              \"description\": \"studies psychotherapy, teaches journalism, ex reporter, Austrian, lives in Vienna, loves lakes and the sea, cares about #syria #iraq #libya #trauma & war.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-08-01 16:24:30+00:00\",              \"location\": \"VIE\",              \"followers\": 5924,              \"friends\": 2704,              \"tweets\": 23088,              \"liked_tweets\": 15945,              \"lists_member\": 99,              \"media_shared\": 373       }}, {       \"id\": 1243089867606757377,       \"url\": \"https://twitter.com/Eddie_1412/status/1243089867606757377\",       \"date\": \"2020-03-26 08:18:14+00:00\",       \"text\": \"Patienten \u00fcber 80 Jahre werden nicht mehr beatmet - Deutsche Katastrophen\u00e4rzte verfassen Alarmbericht \u00fcber Stra\u00dfburg https://t.co/fMM3XotKKb\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 7,       \"likes\": 9,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 24363209,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1165980739197919233/MjXtU2uH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/24363209/1611011269\",              \"username\": \"Eddie_1412\",              \"name\": \"Eddie Graf\",              \"description\": \"Wage dich nicht zu nah an die Sonne, Ikarus\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-14 12:47:42+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 6697,              \"friends\": 4458,              \"tweets\": 113226,              \"liked_tweets\": 212737,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 21717       }}, {       \"id\": 1243089714917388288,       \"url\": \"https://twitter.com/dieter_aachen/status/1243089714917388288\",       \"date\": \"2020-03-26 08:17:38+00:00\",       \"text\": \"Deutsche Katastrophen\u00e4rzte verfassen Alarmbericht \u00fcber Stra\u00dfburg https://t.co/MeHpo8PhCp\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 706951861,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1220767002601689088/_WyEzwvF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"dieter_aachen\",              \"name\": \"Dieter Nuessler\",              \"description\": \"Vice-president EENA, Past President FEU, CEO Safehotel-Star safehotel.org 1989-2010 CFO, F&R-Service\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-07-20 11:09:24+00:00\",              \"location\": \"Aachen, Germany\",              \"followers\": 325,              \"friends\": 171,              \"tweets\": 554,              \"liked_tweets\": 332,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 68       }}, {       \"id\": 1243087164113649664,       \"url\": \"https://twitter.com/TeH_SiGGi/status/1243087164113649664\",       \"date\": \"2020-03-26 08:07:30+00:00\",       \"text\": \"Wir reden nicht nur von sterbenden #COVID19 Patienten. Andere Patienten k\u00f6nnen durch die Last auch nicht mehr behandelt werden.JEDER muss das verstehen. Deswegen #wirbleibenzuhause #CoronaVirusDE #COVID2019Alarmbericht \u00fcber Stra\u00dfburg https://t.co/YzhDKd0flb\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1154781121,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1236364819701391361/Vma7CqKr_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"TeH_SiGGi\",              \"name\": \"Phil\",              \"description\": \"Naturwissenschaft interessiert sich nicht f\u00fcr politische Scharm\u00fctzel. Lest Fakten, bildet euch eine Meinung.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-02-06 18:42:46+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 12,              \"friends\": 49,              \"tweets\": 246,              \"liked_tweets\": 37,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 22       }}, {       \"id\": 1243086386259021824,       \"url\": \"https://twitter.com/schmitz_bkmks/status/1243086386259021824\",       \"date\": \"2020-03-26 08:04:24+00:00\",       \"text\": \"Deutsche Katastrophen\u00e4rzte verfassen Alarmbericht \u00fcber Stra\u00dfburg https://t.co/ey5L7UcLhE\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://ifttt.com rel=nofollow>IFTTT</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 44852901,              \"url\": \"http://knicken-berlin.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1647491353/schmitz_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"schmitz_bkmks\",              \"name\": \"Schmitz Bookmarks\",              \"description\": \"E-Bookmarks von @herrschmitz\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-05 08:48:18+00:00\",              \"location\": \"Kreuzberg\",              \"followers\": 141,              \"friends\": 2,              \"tweets\": 64770,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 45,              \"media_shared\": 343       }}, {       \"id\": 1243084365640404993,       \"url\": \"https://twitter.com/Bertmwalther/status/1243084365640404993\",       \"date\": \"2020-03-26 07:56:22+00:00\",       \"text\": \"Patienten \u00fcber 80 Jahre werden nicht mehr beatmet...https://t.co/cmmH6wrhy1\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 979375548194590720,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1365650697920909314/G-t5mTv5_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/979375548194590720/1522344603\",              \"username\": \"Bertmwalther\",              \"name\": \"Bert Walther\",              \"description\": \"yxops\u00fcpd\u00fcdis - ich bin ein Naturist, der immer sehr viel frisst, besonders lob ich mir, Rotkohl fr\u00fch um vier...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-03-29 15:11:41+00:00\",              \"location\": \"Vogtlandkreis, Sachsen\",              \"followers\": 1010,              \"friends\": 998,              \"tweets\": 103201,              \"liked_tweets\": 4,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 4173       }}, {       \"id\": 1243083658212278272,       \"url\": \"https://twitter.com/derfreitag/status/1243083658212278272\",       \"date\": \"2020-03-26 07:53:34+00:00\",       \"text\": \"\u201eIhr Besuch in Stra\u00dfburg im Auftrag des Innenministeriums Baden-W\u00fcrttembergs hat die \u00c4rzte schockiert. Sie warnen, wie sich Deutschland vorbereiten sollte.\u201cVia @Tagesspiegel #Netzlese https://t.co/YravvwikTX\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://buffer.com rel=nofollow>Buffer</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 14613514,              \"url\": \"http://www.freitag.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/3510176985/8ff1d80e6b903b9c5ddf5e61de94359b_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/14613514/1616410154\",              \"username\": \"derfreitag\",              \"name\": \"der Freitag\",              \"description\": \"der Freitag \u2013 Die Wochenzeitung. Hier twittern @herrschmitz & @b_knoedler. Beitr\u00e4ge aus der Freitag-Community werden mit #blog getaggt.\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2008-05-01 12:31:20+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Hegelplatz 1\",              \"followers\": 144420,              \"friends\": 9581,              \"tweets\": 81167,              \"liked_tweets\": 12178,              \"lists_member\": 2582,              \"media_shared\": 3606       }}, {       \"id\": 1243083356797046784,       \"url\": \"https://twitter.com/AndreaBullmer/status/1243083356797046784\",       \"date\": \"2020-03-26 07:52:22+00:00\",       \"text\": \"Fr\u00fchjahr 2019, war ich zu der Zeit in Stra\u00dfburg / siehe Profilbild https://t.co/aIDlMK3qwN\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 900723492714426368,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1125293889890467840/wS-CTTot_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/900723492714426368/1557125083\",              \"username\": \"AndreaBullmer\",              \"name\": \"Andrea Bullmer\",              \"description\": \"StDin.a.D. M/Ph, bpV, mut, #trans /N\u00c42008 - F\u00fcr Menschenrechte, eine demokratische Gesellschaft, gute Bildung f\u00fcr alle, eine gut ausgestattete Polizei & Justiz\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-08-24 14:16:30+00:00\",              \"location\": \"N\u00fcrnberg\",              \"followers\": 743,              \"friends\": 1395,              \"tweets\": 7415,              \"liked_tweets\": 16322,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 124       }}, {       \"id\": 1243081923187994624,       \"url\": \"https://twitter.com/AHartung_Kyf/status/1243081923187994624\",       \"date\": \"2020-03-26 07:46:40+00:00\",       \"text\": \"Bei den \u201eDinos\u201c (Fernsehserie der 90er) nannte man diesen Tag \u201eSchleudertag\u201c. Man hatte eben das Maximalalter erreicht...https://t.co/4gTKN2usy2\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 961626595504082944,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1258093462643027968/WUzthjEo_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/961626595504082944/1518346321\",              \"username\": \"AHartung_Kyf\",              \"name\": \"Post vom Kyffh\u00e4user\",              \"description\": \"Willkommen in der Postdemokratie. Th\u00fcringenwahl, Corona... So schnell wie derzeit die Masken fallen, kann man sie gar nicht nachkaufen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-02-08 15:43:41+00:00\",              \"location\": \"Kyffh\u00e4user Kreis, Th\u00fcringen\",              \"followers\": 541,              \"friends\": 355,              \"tweets\": 4438,              \"liked_tweets\": 2495,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 551       }}, {       \"id\": 1243081563304321024,       \"url\": \"https://twitter.com/doro_zeisig/status/1243081563304321024\",       \"date\": \"2020-03-26 07:45:14+00:00\",       \"text\": \"Die Katastrophen\u00e4rzte gehen davon aus, dass sich diese Entwicklung bald auch in Deutschland einstellt.https://t.co/ociibJVfsL#stra\u00dfburg #alarmbericht #frankreich #COVID2019 #CoronaVirusDE #Coronakrise #Krankenh\u00e4user\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3333010695,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1257249411551449094/fvmYd-6w_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3333010695/1588586341\",              \"username\": \"doro_zeisig\",              \"name\": \"Doro Zet\",              \"description\": \"Journalistin f\u00fcr Rundfunk und Multimedia,twittert \u00fcber Berufliches und Privates \ud83d\udc25\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-06-18 17:40:14+00:00\",              \"location\": \"Baden-W\u00fcrttemberg, Deutschland\",              \"followers\": 57,              \"friends\": 192,              \"tweets\": 398,              \"liked_tweets\": 3206,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 33       }}, {       \"id\": 1243078645767376896,       \"url\": \"https://twitter.com/sgpREPORT/status/1243078645767376896\",       \"date\": \"2020-03-26 07:33:39+00:00\",       \"text\": \"#Covid19: Wegen zu knapper Ressourcen werden in Stra\u00dfburg \u00fcber 80j\u00e4hrige Patienten nicht mehr beatmet - wann kommt hier diese Debatte? https://t.co/mUuZnnyrRs\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 940909898354872320,              \"url\": \"https://www.sgp-report.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/940911496812429312/J8VrxJnO_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/940909898354872320/1513176067\",              \"username\": \"sgpREPORT\",              \"name\": \"sgp REPORT\",              \"description\": \"Hier twittert die Redaktion sgpREPORT die Infos f\u00fcrs Top-Management in Sozial-, Gesundheits- und Pflegewirtschaft.  Impressum: sgp-report.de/impressum-date\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-12-13 11:42:55+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 481,              \"friends\": 941,              \"tweets\": 3920,              \"liked_tweets\": 45,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 219       }}, {       \"id\": 1243077359915368449,       \"url\": \"https://twitter.com/katharina_munz/status/1243077359915368449\",       \"date\": \"2020-03-26 07:28:32+00:00\",       \"text\": \"Bitte verbreiten:Im #Elsa\u00df fl\u00e4chendeckend #euthanasie an \u00dc80-#COVID19-PatientenZudem:Kaum/keine Versorgung mehr f\u00fcr #Bypass-Patienten, f\u00fcr #Tumor-Erkrankte und #Unfallopfer mit #Knochenbr\u00fcchen #Coronakrise #coronavirus #wirbleibenzuhaus #StayAtHome https://t.co/GNLIKS4hNr https://t.co/8b0aglOTh3\",       \"replies\": 13,       \"retweets\": 74,       \"likes\": 50,       \"quotes\": 5,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3617349203,              \"url\": \"https://katharina-munz.com/impressum\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1357992071974572032/Qa6HtBfa_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3617349203/1605520690\",              \"username\": \"katharina_munz\",              \"name\": \"Katharina M\u00fcnz [die mit Wikingern im Herzen]\",              \"description\": \"\u00bb\u2026 thin \u2026?\u00ab Will er wissen, wie ich hei\u00dfe? \u00bbCharlotte.\u00ab \u00bbScharr-lott-te\u00ab, echot er mit rollendem R, und ich nicke. - \u203aAus der Zeit gefallen\u2039 Katharina M\u00fcnz\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-09-11 05:56:24+00:00\",              \"location\": \"Im sch\u00f6nen Neckartal\",              \"followers\": 2908,              \"friends\": 2864,              \"tweets\": 61252,              \"liked_tweets\": 70420,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 5403       }}, {       \"id\": 1243074136018223104,       \"url\": \"https://twitter.com/turtledi96/status/1243074136018223104\",       \"date\": \"2020-03-26 07:15:43+00:00\",       \"text\": \"Deutsche Katastrophen\u00e4rzte verfassen Alarmbericht \u00fcber Stra\u00dfburg https://t.co/YVOso6RLII\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2679405743,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1110217707335675904/-BmoIMQy_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2679405743/1559737735\",              \"username\": \"turtledi96\",              \"name\": \"Diana Leisering\",              \"description\": \"Ging nach 25J. und wechselte in den amb. Kinderpalliativdienst (wieder gl\u00fccklich) Unterst\u00fctzerin: Pflege am Boden@K\u00f6ln, Mitbegr\u00fcnderin: Pflege in Bewegung e.V.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-07-06 14:28:39+00:00\",              \"location\": \"K\u00f6ln\",              \"followers\": 704,              \"friends\": 346,              \"tweets\": 6550,              \"liked_tweets\": 6247,              \"lists_member\": 17,              \"media_shared\": 1404       }}, {       \"id\": 1243073165699547136,       \"url\": \"https://twitter.com/55Achim/status/1243073165699547136\",       \"date\": \"2020-03-26 07:11:52+00:00\",       \"text\": \"@Augstein https://t.co/PXvryGxXdF\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1148981678,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1221112647547928576/XY1Bch4J_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1148981678/1537991457\",              \"username\": \"55Achim\",              \"name\": \"Achim\",              \"description\": \"Rentner (nach 44 Jahren in der Chemie)lieber auf 2 R\u00e4dern als auf 4 unterwegs\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-02-04 20:19:14+00:00\",              \"location\": \"D\",              \"followers\": 204,              \"friends\": 488,              \"tweets\": 23328,              \"liked_tweets\": 105080,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 913       }}, {       \"id\": 1243071172260040704,       \"url\": \"https://twitter.com/televisionaer/status/1243071172260040704\",       \"date\": \"2020-03-26 07:03:57+00:00\",       \"text\": \"Patienten \u00fcber 80 Jahre werden nicht mehr beatmet: Deutsche Katastrophen\u00e4rzte verfassen Alarmbericht \u00fcber Stra\u00dfburg https://t.co/oVvy7X5zaq\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 23748625,              \"url\": \"http://www.spiegel.tv\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1094926331400409088/GFR9wy2U_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/23748625/1527844558\",              \"username\": \"televisionaer\",              \"name\": \"Hendrik V\u00f6hringer\",              \"description\": \"SPIEGEL TV, DFB-Pokalsieger 2018\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-11 11:27:09+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Deutschland\",              \"followers\": 1222,              \"friends\": 560,              \"tweets\": 8413,              \"liked_tweets\": 2013,              \"lists_member\": 45,              \"media_shared\": 587       }}, {       \"id\": 1243070379628863498,       \"url\": \"https://twitter.com/SeBoehme/status/1243070379628863498\",       \"date\": \"2020-03-26 07:00:48+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/yCKlENOvLk\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 349314123,              \"url\": \"http://www.Sebastian-Boehme.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1281078150995337216/_AhIaOtC_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/349314123/1594268061\",              \"username\": \"SeBoehme\",              \"name\": \"Sebastian B\u00f6hme\",              \"description\": \"Rechtsanwalt. Unternehmer. Liberaler. Th\u00fcringer. | @boehmelegal\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-08-05 22:27:21+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 1307,              \"friends\": 307,              \"tweets\": 13255,              \"liked_tweets\": 18035,              \"lists_member\": 12,              \"media_shared\": 982       }}, {       \"id\": 1243070363711528960,       \"url\": \"https://twitter.com/ErlingPlaethe/status/1243070363711528960\",       \"date\": \"2020-03-26 07:00:44+00:00\",       \"text\": \"@fractality @Franz_Metzger1 @M_T_Franz Hier weitere Berichte:https://t.co/5KIn0M7Qu2 https://t.co/f1OhfpK7ds\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 390899757,              \"url\": \"http://erlingsblog.blogspot.de/?m=1\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2640091169/ce819a9f792d7b0533f9b482b4a9056b_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/390899757/1602885774\",              \"username\": \"ErlingPlaethe\",              \"name\": \"Erling Plaethe\",              \"description\": \"Ich sammle keine Follower, wer mir folgt ist selbst schuld. Ich \u2764\ufe0f Kapitalismus. Tweets k\u00f6nnen deutlich erkennbare Polemik enthalten. Kein Patriot.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-10-14 18:39:15+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 857,              \"friends\": 602,              \"tweets\": 75913,              \"liked_tweets\": 35636,              \"lists_member\": 12,              \"media_shared\": 1497       }}, {       \"id\": 1243070310984953856,       \"url\": \"https://twitter.com/jestreit/status/1243070310984953856\",       \"date\": \"2020-03-26 07:00:31+00:00\",       \"text\": \"\u201cPatienten in Pflegeheimen, die \u00e4lter als 80 Jahre und beatmungspflichtig w\u00e4ren, erhalten eine schnelle Sterbebegleitung mit Opiaten und Schlafmittel durch den Rettungsdienst\u201c: Deutsche Katastrophen\u00e4rzte verfassen Alarmbericht \u00fcber Stra\u00dfburg  https://t.co/BHi2gTb6BX\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 187679019,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1363118000946167809/-rNXhcY0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/187679019/1563997835\",              \"username\": \"jestreit\",              \"name\": \"Julia Streit\",              \"description\": \"Dipl.-Betriebswirtin, thinks about Climate (a lot). Rest of day: Mom of two, Head of Marketing, SEA Specialist\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-09-06 21:51:02+00:00\",              \"location\": \"Potsdam, Deutschland\",              \"followers\": 952,              \"friends\": 1600,              \"tweets\": 15394,              \"liked_tweets\": 23760,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 231       }}, {       \"id\": 1243069460027781121,       \"url\": \"https://twitter.com/FWWinterberg/status/1243069460027781121\",       \"date\": \"2020-03-26 06:57:09+00:00\",       \"text\": \"Deutsche Katastrophen\u00e4rzte verfassen Alarmbericht \u00fcber Stra\u00dfburg https://t.co/exNkGHvg8B\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 479445216,              \"url\": \"http://www.winterberg.me\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/421958227547283456/GJDEMi8b_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"FWWinterberg\",              \"name\": \"Franz W.Winterberg\",              \"description\": \"Weise, alt geworden, Sokrates, Plato, Kant, normales CDU Mitglied, K\u00e4mpfer gegen den Klimawandel 2012 Nobelpreistr\u00e4ger winterberg.me\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-31 11:42:40+00:00\",              \"location\": \"Ilfeld und ganz Europa\",              \"followers\": 17077,              \"friends\": 17124,              \"tweets\": 612843,              \"liked_tweets\": 169279,              \"lists_member\": 86,              \"media_shared\": 8924       }}, {       \"id\": 1243069274274566145,       \"url\": \"https://twitter.com/jestreit/status/1243069274274566145\",       \"date\": \"2020-03-26 06:56:24+00:00\",       \"text\": \"#Corona Die gezielte Ungleichbehandlung bahnt sich an - Jedem der so denkt, empfehle ich diesen Artikel. Sie sagen damit, lasst die alten Sterben zum Wohle der Wirtschaft. https://t.co/BHi2gTb6BX https://t.co/PljOhrWrWu\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 187679019,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1363118000946167809/-rNXhcY0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/187679019/1563997835\",              \"username\": \"jestreit\",              \"name\": \"Julia Streit\",              \"description\": \"Dipl.-Betriebswirtin, thinks about Climate (a lot). Rest of day: Mom of two, Head of Marketing, SEA Specialist\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-09-06 21:51:02+00:00\",              \"location\": \"Potsdam, Deutschland\",              \"followers\": 952,              \"friends\": 1600,              \"tweets\": 15394,              \"liked_tweets\": 23760,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 231       }}, {       \"id\": 1243066349619941376,       \"url\": \"https://twitter.com/uransoft/status/1243066349619941376\",       \"date\": \"2020-03-26 06:44:47+00:00\",       \"text\": \"Patienten \u00fcber 80 Jahre werden nicht mehr beatmet: Deutsche Katastrophen\u00e4rzte verfassen Alarmbericht \u00fcber Stra\u00dfburg - Wissen - Tagesspiegel Mobil https://t.co/14r2ZBhPJj\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 394774071,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1355796084300402689/wZPx3cxB_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/394774071/1573517063\",              \"username\": \"uransoft\",              \"name\": \"Zahlenfetischist\",              \"description\": \"Lebt in einem Berliner Bezirk der noch nicht durch Gentrifizierung bereinigt wurde, aber ggf. bald durch R2G. Squad: FHS - Vorsicht beim folgen ;-)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-10-20 16:14:02+00:00\",              \"location\": \"Venezuela\",              \"followers\": 427,              \"friends\": 360,              \"tweets\": 101688,              \"liked_tweets\": 22024,              \"lists_member\": 32,              \"media_shared\": 1455       }}, {       \"id\": 1243065762874568705,       \"url\": \"https://twitter.com/DorisDialer/status/1243065762874568705\",       \"date\": \"2020-03-26 06:42:27+00:00\",       \"text\": \"Patienten \u00fcber 80 Jahre werden nicht mehr beatmet: Deutsche Katastrophen\u00e4rzte verfassen Alarmbericht \u00fcber Stra\u00dfburg https://t.co/htaLswBOIT\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 750600770471559168,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1283147788214317064/lydWoQsp_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/750600770471559168/1581246136\",              \"username\": \"DorisDialer\",              \"name\": \"Doris Dialer\",              \"description\": \"Political Scientist - Policy Advisor EU, International Affairs - Austrian Ministry of Social Affairs, Health, Care and Consumer Protection\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-07-06 08:02:23+00:00\",              \"location\": \"Brussels, BE - Vienna, AT\",              \"followers\": 568,              \"friends\": 387,              \"tweets\": 1724,              \"liked_tweets\": 5954,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 77       }}, {       \"id\": 1243065214888808449,       \"url\": \"https://twitter.com/feuertinte/status/1243065214888808449\",       \"date\": \"2020-03-26 06:40:16+00:00\",       \"text\": \"Bericht \u00fcber Situation in #Stra\u00dfburg https://t.co/IzfVzBUtwd\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 46225850,              \"url\": \"http://AachenNews.org\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/604902554481397760/lLXH22tj_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/46225850/1398209398\",              \"username\": \"feuertinte\",              \"name\": \"AachenNews\",              \"description\": \"Margret Vallot, lebt \u00fcberwiegend in Aachen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-10 21:05:31+00:00\",              \"location\": \"AACHEN/Aken in Europa\",              \"followers\": 1059,              \"friends\": 568,              \"tweets\": 28682,              \"liked_tweets\": 3701,              \"lists_member\": 74,              \"media_shared\": 2383       }}, {       \"id\": 1243063528497582081,       \"url\": \"https://twitter.com/Hefesitas/status/1243063528497582081\",       \"date\": \"2020-03-26 06:33:34+00:00\",       \"text\": \"Deutsche Katastrophen\u00e4rzte verfassen Alarmbericht \u00fcber Stra\u00dfburg https://t.co/BljGmnokDS#COVID19de \u201ePatienten in Pflegeheimen, die \u00e4lter als 80 Jahre und beatmungspflichtig w\u00e4ren, \u201eerhalten eine schnelle Sterbebegleitung mit Opiaten und Schlafmittel durch den Rettungsdienst\u201c.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 251303183,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1289512148507545601/jUxBgL3m_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/251303183/1561491108\",              \"username\": \"Hefesitas\",              \"name\": \"Cristina (\ud83c\udfe1\ud83d\ude37\ud83c\udf3b\ud83d\udc1d)\",              \"description\": \"My focus is and always will be the protection of the Earths \ud83c\udf0dbiosphere \ud83e\udda0\ud83c\udf31\ud83c\udf33\ud83c\udf3b\ud83d\udc1b\ud83e\udd8b\ud83d\udc1d\ud83e\udd80\ud83d\udc20\ud83d\udc0c\ud83d\udd4a\ud83d\udc00\ud83d\udc3f\ud83e\udd8c\ud83d\udc28\ud83e\udd9b\ud83d\udc18\ud83d\udc05\ud83e\udd8d\ud83d\udeb6\ud83c\udffd? Born on 321,77 CO2 ppm Religion: Love.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-02-12 21:27:47+00:00\",              \"location\": \"Earth\",              \"followers\": 463,              \"friends\": 907,              \"tweets\": 20459,              \"liked_tweets\": 22264,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 525       }}, {       \"id\": 1243060142985359361,       \"url\": \"https://twitter.com/hbphil/status/1243060142985359361\",       \"date\": \"2020-03-26 06:20:07+00:00\",       \"text\": \"Ok das ist jetzt wirklich sehr beunruhigend \ud83d\ude22 #COVID19  https://t.co/Xs5gHP9QSC\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 153341208,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/761482397707825152/SAlu4sE5_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/153341208/1470386527\",              \"username\": \"hbphil\",              \"name\": \"Alex\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-06-08 08:44:19+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 25,              \"friends\": 146,              \"tweets\": 1468,              \"liked_tweets\": 9340,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 78       }}, {       \"id\": 1243060131803299841,       \"url\": \"https://twitter.com/Cinderella9699/status/1243060131803299841\",       \"date\": \"2020-03-26 06:20:05+00:00\",       \"text\": \"Deutsche Katastrophen\u00e4rzte verfassen Alarmbericht \u00fcber Stra\u00dfburg https://t.co/QK4wKM4PPh\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1183993808977059840,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1370434689337602051/WSrpJW3l_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1183993808977059840/1609790921\",              \"username\": \"Cinderella9699\",              \"name\": \"Heidi \u270c\ufe0f\",              \"description\": \"Ku\u015fun kanad\u0131 sende, Y\u00fcre\u011fi bende... Korkuyorum hep, U\u00e7tuktan sonra Ya geri d\u00f6nmezsen! Baykal Er\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-10-15 06:32:20+00:00\",              \"location\": \"\u00d6sterreich\",              \"followers\": 242,              \"friends\": 342,              \"tweets\": 15186,              \"liked_tweets\": 22338,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 235       }}, {       \"id\": 1243058664157700102,       \"url\": \"https://twitter.com/twinny0310/status/1243058664157700102\",       \"date\": \"2020-03-26 06:14:15+00:00\",       \"text\": \"Fazit: man braucht Menschen, die bereit sind, pragmatische Entscheidungen zu treffen. Viele Politiker sind dazu aktuell nicht f\u00e4hig. Der Grad der Vorbereitung wird entscheidend sein.\u201eDeutsche Katastrophen\u00e4rzte verfassen Alarmbericht \u00fcber Stra\u00dfburg\u201c https://t.co/QlMen8dIZq\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 57724797,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1149710700513812481/Y-SbQnIF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/57724797/1478926973\",              \"username\": \"twinny0310\",              \"name\": \"Daniela Kaiser\",              \"description\": \"Das Leben ist zu kurz, um es mit schlechtem Wein zu vergeuden ;-)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-07-17 18:58:28+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 802,              \"friends\": 985,              \"tweets\": 27054,              \"liked_tweets\": 88054,              \"lists_member\": 15,              \"media_shared\": 181       }}, {       \"id\": 1243058409651527680,       \"url\": \"https://twitter.com/0211Cooldown/status/1243058409651527680\",       \"date\": \"2020-03-26 06:13:14+00:00\",       \"text\": \"Deutsche Katastrophen\u00e4rzte verfassen Alarmbericht \u00fcber Stra\u00dfburg https://t.co/GLe3kb4wrb\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1005363770238160896,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1015881100583952384/KnBRMjOO_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1005363770238160896/1531039946\",              \"username\": \"0211Cooldown\",              \"name\": \"cooldown_0211\",              \"description\": \"engagierte Mittf\u00fcnfzigerin, gegen Rechtsruck in der Gesellschaft, w\u00fctend, dass Pegida und AfD den Ruf der Wende \u201eWir sind das Volk\u201c so widerw\u00e4rtig missbrauchen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-09 08:19:36+00:00\",              \"location\": \"Rostock, Deutschland\",              \"followers\": 95,              \"friends\": 368,              \"tweets\": 2309,              \"liked_tweets\": 12241,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1       }}, {       \"id\": 1243056448285872128,       \"url\": \"https://twitter.com/totul69/status/1243056448285872128\",       \"date\": \"2020-03-26 06:05:26+00:00\",       \"text\": \"Patienten \u00fcber 80 Jahre werden nicht mehr beatmet. Wenigstens k\u00f6nnen wir so 1-2 Wochen in die Zukunft schauen.  https://t.co/rJVBCJ7tgK\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3909546753,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/947147477941215232/ii1_oHVu_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3909546753/1514652853\",              \"username\": \"totul69\",              \"name\": \"Thomas Marten\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-10-09 14:20:37+00:00\",              \"location\": \"New York, NY\",              \"followers\": 1089,              \"friends\": 2124,              \"tweets\": 139210,              \"liked_tweets\": 44380,              \"lists_member\": 40,              \"media_shared\": 2426       }}, {       \"id\": 1243055433394327552,       \"url\": \"https://twitter.com/sauvage20181/status/1243055433394327552\",       \"date\": \"2020-03-26 06:01:24+00:00\",       \"text\": \"Deutsche Katastrophen\u00e4rzte verfassen Alarmbericht \u00fcber Stra\u00dfburg https://t.co/HNh53n65BD\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1004642672806649857,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1270644683685969927/k3321qsT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"sauvage20181\",              \"name\": \"sauvage2018\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-07 08:34:13+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 115,              \"friends\": 108,              \"tweets\": 13801,              \"liked_tweets\": 25192,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 763       }}, {       \"id\": 1243053316994510848,       \"url\": \"https://twitter.com/Lausbub285xwq/status/1243053316994510848\",       \"date\": \"2020-03-26 05:53:00+00:00\",       \"text\": \"#CoronaVirusDE - Patienten \u00fcber 80 Jahre werden nicht mehr beatmet - Deutsche Katastrophen\u00e4rzte verfassen Alarmbericht.Ihr Besuch in #Stra\u00dfburg hat die \u00c4rzte schockiert. Sie warnen, wie sich Deutschland vorbereiten sollte.#CoronaPandemie #COVID2019https://t.co/0EufllMKCU\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1158227839419932672,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1379044494461566982/fx4RlH34_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1158227839419932672/1617580687\",              \"username\": \"Lausbub285xwq\",              \"name\": \"Lausbub \ud83d\ude37\ud83d\udfe5\ud83d\udfe5\ud83d\udfe5\",              \"description\": \"Unabh\u00e4ngiger Freigeist - Streber & Faulenzer - Hobby-Knipser - Politisch interessiert - Deutsch im Pass & Europ\u00e4isch im Herz - Kann auch seri\u00f6s - #noNazis\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-08-05 04:06:50+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 341,              \"friends\": 283,              \"tweets\": 1900,              \"liked_tweets\": 150,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 556       }}, {       \"id\": 1243053039491088389,       \"url\": \"https://twitter.com/MacFan62/status/1243053039491088389\",       \"date\": \"2020-03-26 05:51:54+00:00\",       \"text\": \"Deutsche Katastrophen\u00e4rzte verfassen Alarmbericht \u00fcber Stra\u00dfburg https://t.co/ebtjnyOmkS\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 318070165,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1214285980913537024/oIErF_3c_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"MacFan62\",              \"name\": \"MacFan\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-06-15 22:38:58+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 5,              \"friends\": 149,              \"tweets\": 1350,              \"liked_tweets\": 605,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 58       }}, {       \"id\": 1243051721833791492,       \"url\": \"https://twitter.com/MAchstaller/status/1243051721833791492\",       \"date\": \"2020-03-26 05:46:39+00:00\",       \"text\": \"Patienten \u00fcber 80 Jahre werden nicht mehr beatmet: Deutsche Katastrophen\u00e4rzte verfassen Alarmbericht \u00fcber Stra\u00dfburg - Wissen - Tagesspiegel https://t.co/rtf8vK0EyV\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 144284487,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/902948888/DSC000397_normal.JPG\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/144284487/1481647737\",              \"username\": \"MAchstaller\",              \"name\": \"Martin E. Achstaller\",              \"description\": \"just keep You entertained ;-D\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-05-15 21:11:46+00:00\",              \"location\": \"iPhone: 47.565585,7.807598\",              \"followers\": 6833,              \"friends\": 2812,              \"tweets\": 42702,              \"liked_tweets\": 113,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 11576       }}, {       \"id\": 1243046572809695232,       \"url\": \"https://twitter.com/BeateHaubrock/status/1243046572809695232\",       \"date\": \"2020-03-26 05:26:12+00:00\",       \"text\": \"Patienten \u00fcber 80 Jahre werden nicht mehr beatmet: Deutsche Katastrophen\u00e4rzte verfassen Alarmbericht \u00fcber Stra\u00dfburg - Wissen - Tagesspiegel https://t.co/Ufap1aeKNQ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3422450019,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1237429400569774082/FQmoSQet_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3422450019/1583861135\",              \"username\": \"BeateHaubrock\",              \"name\": \"Beate Haubrock\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-08-14 16:46:23+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 1640,              \"friends\": 3668,              \"tweets\": 24608,              \"liked_tweets\": 33188,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 878       }}, {       \"id\": 1243046031664844802,       \"url\": \"https://twitter.com/Wortklauber_in/status/1243046031664844802\",       \"date\": \"2020-03-26 05:24:03+00:00\",       \"text\": \"\u201eWir d\u00fcrfen am Ende nicht all diese Patienten verlieren, um daf\u00fcr alle Covid-19-Patienten gerettet zu haben.\u201c https://t.co/jzGR0ZlNvU\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1226455097384865792,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1291358642202193921/HxMyhCGZ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1226455097384865792/1596718848\",              \"username\": \"Wortklauber_in\",              \"name\": \"RFielDs\",              \"description\": \"Sabo- und Diskristatus: (er-)fordert peinliche Genauigkeit * Reminder&DesinformationInnen \ud83c\udf33 * (LGBTQIANbs & socalledHomisophobie)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-02-09 10:39:21+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 3,              \"friends\": 38,              \"tweets\": 3559,              \"liked_tweets\": 60,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 266       }}, {       \"id\": 1243045498895904768,       \"url\": \"https://twitter.com/KhaludeD/status/1243045498895904768\",       \"date\": \"2020-03-26 05:21:56+00:00\",       \"text\": \"Patienten \u00fcber 80 Jahre werden nicht mehr beatmet: Deutsche Katastrophen\u00e4rzte verfassen Alarmbericht \u00fcber Stra\u00dfburg \ud83d\ude33. Ich bitte den allm\u00e4chtigen Sch\u00f6pfer uns die Kraft und Weisheit zu geben, solche Zust\u00e4nde vermeiden zu k\u00f6nnen \ud83e\udd32\ud83c\udffd https://t.co/KlK8dtG4iU\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1366360160,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1290953113629843461/YhkVNYvm_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1366360160/1611449714\",              \"username\": \"KhaludeD\",              \"name\": \"Khallad Swaid\",              \"description\": \"Newsjunky, Politik, Gesellschaft, Gerechtigkeit, Frieden & Freiheit; RT \u2260 endorsement; @theKhalude = engl.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-04-20 06:51:29+00:00\",              \"location\": \"meine Heimat Deutschland\",              \"followers\": 757,              \"friends\": 704,              \"tweets\": 22187,              \"liked_tweets\": 14861,              \"lists_member\": 16,              \"media_shared\": 967       }}, {       \"id\": 1243045005431910400,       \"url\": \"https://twitter.com/mad_ten/status/1243045005431910400\",       \"date\": \"2020-03-26 05:19:58+00:00\",       \"text\": \"Wie geschmiert l\u00e4uft die Gesundheitsversorgung.Wie geschmiert...https://t.co/ZkrBGELJk7\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 984603727,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/905682224573550592/CzOYv2DE_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/984603727/1499890342\",              \"username\": \"mad_ten\",              \"name\": \"@mad_ten\",              \"description\": \"Die Bedeutung zahlt hier immer der Empf\u00e4nger.Sein Wahlspruch hei\u00dft: Dennoch\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-12-02 13:10:12+00:00\",              \"location\": \"Hamburg / D\u00fcsseldorf / (#)\",              \"followers\": 413,              \"friends\": 1112,              \"tweets\": 31568,              \"liked_tweets\": 66624,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 2448       }}, {       \"id\": 1243038147241541634,       \"url\": \"https://twitter.com/MichaLocalpixel/status/1243038147241541634\",       \"date\": \"2020-03-26 04:52:43+00:00\",       \"text\": \"Deutsche Katastrophen\u00e4rzte verfassen Alarmbericht \u00fcber Stra\u00dfburg https://t.co/MNsltXO9wu\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 726735437323186176,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/726769995288563712/WivkH2Ne_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/726735437323186176/1466350647\",              \"username\": \"MichaLocalpixel\",              \"name\": \"Localpixel\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-05-01 11:30:05+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 1628,              \"friends\": 4141,              \"tweets\": 53073,              \"liked_tweets\": 66354,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 1326       }}, {       \"id\": 1243036200987955200,       \"url\": \"https://twitter.com/erythrophilos/status/1243036200987955200\",       \"date\": \"2020-03-26 04:44:59+00:00\",       \"text\": \"\u00dcber 80-J\u00e4hrige werden nicht mehr behandelt. \u2014- Deutsche Katastrophen\u00e4rzte Katastrophen\u00e4rzte verfassen Alarmbericht \u00fcber Stra\u00dfburg https://t.co/sb3AUeFFtk\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2358558921,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1179670766952091649/m_n3hkaC_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2358558921/1590820551\",              \"username\": \"erythrophilos\",              \"name\": \"Wolfgang U. Eckart (DK9JL)\",              \"description\": \"\u201eWirds besser, wirds schlechter, so fragen wir j\u00e4hrlich. Seien wir ehrlich! Leben ist immer lebensgef\u00e4hrlich! - Erich K\u00e4stner\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-02-22 12:53:04+00:00\",              \"location\": \"Heidelberg, Deutschland\",              \"followers\": 974,              \"friends\": 651,              \"tweets\": 5827,              \"liked_tweets\": 10157,              \"lists_member\": 20,              \"media_shared\": 1288       }}, {       \"id\": 1243033866241216512,       \"url\": \"https://twitter.com/BaumannProf/status/1243033866241216512\",       \"date\": \"2020-03-26 04:35:42+00:00\",       \"text\": \"Patienten \u00fcber 80 Jahre werden nicht mehr beatmet: Deutsche Katastrophen\u00e4rzte verfassen Alarmbericht \u00fcber Stra\u00dfburg - Wissen - Tagesspiegel Mobil https://t.co/O9X829K3ns\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 954709963942842368,              \"url\": \"http://www.bergische-juristengesellschaft.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/974883930041147392/4r6_TCGW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"BaumannProf\",              \"name\": \"Prof. Dr. Wolfgang Baumann\",              \"description\": \"RAnwalt - Lawyer fighting for rule of law and constitutional democracy - Vorsitzender der Bergischen Juristengesellschaft - Wuppertal Germany\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-01-20 13:39:27+00:00\",              \"location\": \"Nordrhein-Westfalen, Deutschland\",              \"followers\": 1394,              \"friends\": 52,              \"tweets\": 33478,              \"liked_tweets\": 27800,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 373       }}, {       \"id\": 1243018989988646913,       \"url\": \"https://twitter.com/menschenzeitung/status/1243018989988646913\",       \"date\": \"2020-03-26 03:36:36+00:00\",       \"text\": \"Deutsche Katastrophen\u00e4rzte verfassen Alarmbericht \u00fcber Stra\u00dfburg https://t.co/pi95Fv1KPP\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 14394654,              \"url\": \"https://menschenzeitung.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/754423902911201280/jE7G2FOR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/14394654/1542875436\",              \"username\": \"menschenzeitung\",              \"name\": \"MenschenZeitung\",              \"description\": \"denise-a.langner-urso twittert politische Kommentare. Herausgeberin und Chefredakteurin der MenschenZeitung seit 2009, Marketing\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-04-15 08:52:18+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 1617,              \"friends\": 3913,              \"tweets\": 79912,              \"liked_tweets\": 818,              \"lists_member\": 51,              \"media_shared\": 602       }}, {       \"id\": 1243001217665687553,       \"url\": \"https://twitter.com/alltagslabor/status/1243001217665687553\",       \"date\": \"2020-03-26 02:25:58+00:00\",       \"text\": \"Patienten \u00fcber 80 Jahre werden nicht mehr beatmet: Deutsche Katastrophen\u00e4rzte verfassen Alarmbericht \u00fcber Stra\u00dfburg#COVID19 https://t.co/Robp9MQcd6\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 118647460,              \"url\": \"http://juttafranzen.com/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1379030297547771904/rmac3bgn_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/118647460/1584801071\",              \"username\": \"alltagslabor\",              \"name\": \"dr juttafranzen #MaskUp #NoCovid #Lebenretten\",              \"description\": \"Cultural Studies | Philosophy | Remember the future that has been cancelled. NO|W I will not die of stupid. - L. Pitts Jr.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-03-01 10:03:52+00:00\",              \"location\": \"The Dark Side of the Moon\",              \"followers\": 1056,              \"friends\": 955,              \"tweets\": 20117,              \"liked_tweets\": 143749,              \"lists_member\": 66,              \"media_shared\": 112       }}, {       \"id\": 1242994714980343809,       \"url\": \"https://twitter.com/SHandloser/status/1242994714980343809\",       \"date\": \"2020-03-26 02:00:08+00:00\",       \"text\": \"Deutsche Katastrophen\u00e4rzte verfassen Alarmbericht \u00fcber Stra\u00dfburg https://t.co/qO1izSsGqc\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2889975065,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1372031455614894080/o-AP91ik_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"SHandloser\",              \"name\": \"Susanne Handloser\",              \"description\": \"Frieden\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-11-24 00:14:48+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 221,              \"friends\": 691,              \"tweets\": 916,              \"liked_tweets\": 1380,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 61       }}, {       \"id\": 1242990477827284992,       \"url\": \"https://twitter.com/MoSchaefer66/status/1242990477827284992\",       \"date\": \"2020-03-26 01:43:18+00:00\",       \"text\": \"Patienten \u00fcber 80 Jahre werden nicht mehr beatmet: Deutsche Katastrophen\u00e4rzte verfassen Alarmbericht \u00fcber Stra\u00dfburg - Wissen - Tagesspiegel Mobil https://t.co/my4eOKltDn\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 10,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1359533838,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1314540103616868352/zgsFo9bI_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1359533838/1599529459\",              \"username\": \"MoSchaefer66\",              \"name\": \"Monika Sch\u00e4fer \ud83d\udd34\ud83d\udd34\ud83d\udd34\",              \"description\": \"F\u00fcr Liebe - Menschenrechte - Natur - Humor - Buddha - Kunst - Musik * Gegen Krieg - Armut - Gewalt* Geb. 9. November (Foto Wonder Woman GIF)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-04-17 14:24:52+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 4932,              \"friends\": 5136,              \"tweets\": 257338,              \"liked_tweets\": 379115,              \"lists_member\": 210,              \"media_shared\": 4339       }}, {       \"id\": 1242970584499326978,       \"url\": \"https://twitter.com/cwissing/status/1242970584499326978\",       \"date\": \"2020-03-26 00:24:15+00:00\",       \"text\": \"@Bibibalboa2 @neuthfer Tats\u00e4chlich, heftig. https://t.co/cc4fesnyjt\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 38665104,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000155176067/e2f83e300f07d113173d909e4f9d7555_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/38665104/1398254892\",              \"username\": \"cwissing\",              \"name\": \"C. Wessing\",              \"description\": \"Gegen Ismen und antidemokratische Ideologien\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-05-08 13:28:24+00:00\",              \"location\": \"Germany, Dortmund\",              \"followers\": 63,              \"friends\": 341,              \"tweets\": 11228,              \"liked_tweets\": 7347,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 134       }}, {       \"id\": 1242965056410849281,       \"url\": \"https://twitter.com/PatriciaAKoller/status/1242965056410849281\",       \"date\": \"2020-03-26 00:02:17+00:00\",       \"text\": \"Deutsche Katastrophen\u00e4rzte verfassen Alarmbericht \u00fcber Stra\u00dfburg https://t.co/h4Ns9GFmRl\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 17,       \"likes\": 15,       \"quotes\": 3,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 853572263760867328,              \"url\": \"https://randgruppenkrawall.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1347930219357888519/X6vrVVqb_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/853572263760867328/1558294165\",              \"username\": \"PatriciaAKoller\",              \"name\": \"Patricia Koller Blumenkind \ud83c\udf39\ud83c\udf3c\ud83c\udf3b\ud83c\udf3a\ud83c\udf37\",              \"description\": \"UN-Behindertenrechtskonvention, Pers\u00f6nliches Budget f\u00fcr Schwerbehinderte #Randgruppenkrawall #Inklusion #UNBRK #Behinderung #GG #BTHG #Diskriminierung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-04-16 11:34:21+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2414,              \"friends\": 4234,              \"tweets\": 36171,              \"liked_tweets\": 129806,              \"lists_member\": 19,              \"media_shared\": 1804       }}, {       \"id\": 1242964036796416001,       \"url\": \"https://twitter.com/Robinium1/status/1242964036796416001\",       \"date\": \"2020-03-25 23:58:14+00:00\",       \"text\": \"@UniversUltra @afro_terror @rosi_lux @Volker_Beck @fdp Was Ferda Ataman nicht zu wissen vorgibt: die Triage erfolgt vor allem nach dem Alter - Alte Leute sind die Bev\u00f6lkerungsgruppe, die vorrangig nicht mehr beatmet wird. Siehe z.B. hier:https://t.co/QnescRxNH0\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1157876407135100929,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1157876915472125953/fTXrlRK__normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1157876407135100929/1566675938\",              \"username\": \"Robinium1\",              \"name\": \"Robinium \ud83c\udff3\ufe0fu200d\ud83c\udf08\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde8\ud83c\uddf5\ud83c\udde8\ud83c\udded\ud83d\udeb2\ud83d\udcef\",              \"description\": \"Postzusteller, Franzose u. Schweizer, in BRD geboren u. aufgewachsen, gl\u00fccklich vergeben, FDP-Mitglied, am Austausch mit allen politischen Lagern interessiert\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-08-04 04:50:22+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 293,              \"friends\": 328,              \"tweets\": 24868,              \"liked_tweets\": 36375,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 779       }}, {       \"id\": 1242958120286068736,       \"url\": \"https://twitter.com/ClaudiaLuisa16/status/1242958120286068736\",       \"date\": \"2020-03-25 23:34:43+00:00\",       \"text\": \"Deutsche Katastrophen\u00e4rzte verfassen Alarmbericht \u00fcber Stra\u00dfburg https://t.co/87C3nz9kS7\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2577403796,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1353735604165627907/22aLuHGw_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2577403796/1596806528\",              \"username\": \"ClaudiaLuisa16\",              \"name\": \"Luisa KB Claus\",              \"description\": \"#StandUp4HumanRights#Selbstbestimmungsgesetz\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-06-19 20:11:37+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2026,              \"friends\": 4911,              \"tweets\": 67411,              \"liked_tweets\": 83125,              \"lists_member\": 54,              \"media_shared\": 6983       }}, {       \"id\": 1242950178283323393,       \"url\": \"https://twitter.com/MichaelRoleff/status/1242950178283323393\",       \"date\": \"2020-03-25 23:03:10+00:00\",       \"text\": \"Deutsche Katastrophen\u00e4rzte verfassen Alarmbericht \u00fcber Stra\u00dfburg https://t.co/F3XlG3vwVN\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1170642374923608064,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1318623441180872704/7Owgx1T8_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1170642374923608064/1587330487\",              \"username\": \"MichaelRoleff\",              \"name\": \"Michael Roleff\",              \"description\": \"rt \u2260 endorsement, Mit Leuten ohne Klarnamen/Realnamen diskutiere ich nicht,interessiert an: Maritimen, Safty & Security, SAR, Navy\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-09-08 10:18:01+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 85,              \"friends\": 253,              \"tweets\": 10714,              \"liked_tweets\": 6048,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 295       }}, {       \"id\": 1242949072132210689,       \"url\": \"https://twitter.com/Gebete13/status/1242949072132210689\",       \"date\": \"2020-03-25 22:58:46+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/01qWEFXfQ3\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 985637322984247298,              \"url\": \"http://gebete-de.over-blog.com/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/993283205338984448/qbcWWAfW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/985637322984247298/1538518974\",              \"username\": \"Gebete13\",              \"name\": \"Gebete & Religion(Nahrung der Seele)\",              \"description\": \"Unsere Vision ist, dass Menschen im Internet ganz konkret ein St\u00fcck der Realit\u00e4t Gottes erleben. Vielleicht als ersten vorsichtigen Schritt auf ihrem Weg hin zu\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-04-15 21:53:44+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 5,              \"friends\": 0,              \"tweets\": 3340,              \"liked_tweets\": 5,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 5       }}, {       \"id\": 1242949030436581377,       \"url\": \"https://twitter.com/geirrchris/status/1242949030436581377\",       \"date\": \"2020-03-25 22:58:36+00:00\",       \"text\": \"Deutsche Katastrophen\u00e4rzte verfassen Alarmbericht \u00fcber Stra\u00dfburg https://t.co/Wp4jxkt0sU\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 524842574,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1258747884868177922/ggztfiay_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/524842574/1570470610\",              \"username\": \"geirrchris\",              \"name\": \"G.-Chr. Heintges #SystemChangeNotClimateChange\ud83e\udd8a\u2764\ufe0f\",              \"description\": \"CIVIS EUROPAEUS SUM #EuropeanRepublic #EuropeanAssociationStatute, #ClimateEmergency,  #BasicIncomeEurope, #AnimalRights, loves\u2764\ufe0f\ud83e\udd8a. RT not always endorsment\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-03-14 23:43:36+00:00\",              \"location\": \"Europa\",              \"followers\": 2066,              \"friends\": 4206,              \"tweets\": 142931,              \"liked_tweets\": 90695,              \"lists_member\": 147,              \"media_shared\": 136       }}, {       \"id\": 1242947724472975366,       \"url\": \"https://twitter.com/SalomonTannhau1/status/1242947724472975366\",       \"date\": \"2020-03-25 22:53:25+00:00\",       \"text\": \"Niemand wollte die wirtschaftlichen Folgen eines Shutdown tragen, der Rubel sollte weiter rollen, deswegen beschwichtigte man, verlor etwa acht Wochen, in denen die Staaten Europas f\u00fcr sich das Folgende h\u00e4tten verhindern k\u00f6nnen. https://t.co/sFc3Tt6SyN\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1082659571213180928,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1082659884896841729/veAJ-6tr_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1082659571213180928/1594718567\",              \"username\": \"SalomonTannhau1\",              \"name\": \"Salomon Tannhauser (Reply Deboosted)\",              \"description\": \"Die Vernunft kann sich mit gr\u00f6\u00dferer Wucht dem B\u00f6sen entgegenstellen, wenn der Zorn ihr dienstbar zur Hand geht\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-01-08 15:25:31+00:00\",              \"location\": \"Dublin, Ireland\",              \"followers\": 507,              \"friends\": 822,              \"tweets\": 18409,              \"liked_tweets\": 39336,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 58       }}, {       \"id\": 1242946169678041090,       \"url\": \"https://twitter.com/RuneLinding/status/1242946169678041090\",       \"date\": \"2020-03-25 22:47:14+00:00\",       \"text\": \"Deutsche Katastrophen\u00e4rzte verfassen Alarmbericht \u00fcber Stra\u00dfburg https://t.co/8WkAqwnXk7\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 742413846854406144,              \"url\": \"http://www.lindinglab.science\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/887667735374725120/k5Tv3KAO_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/742413846854406144/1573725399\",              \"username\": \"RuneLinding\",              \"name\": \"Rune Linding \ud83c\udf0d \ud83c\uddfa\ud83c\uddf3\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\udde9\ud83c\uddf0\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde8\ud83c\udde6\ud83c\uddec\ud83c\udde7\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8 \u2696\ufe0f\ud83d\uddfd\u26e9\",              \"description\": \"Dad, Scientist, Biochemist, Molecular Systemsbiology, Networkmedicine, @LindingLab, @HumboldtUni, Cancer, Cell Signaling, Kinases, AI/ML/DL, Entrepreneur\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-06-13 17:50:29+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Germany\",              \"followers\": 1377,              \"friends\": 1042,              \"tweets\": 32730,              \"liked_tweets\": 29785,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 484       }}, {       \"id\": 1242945268477308929,       \"url\": \"https://twitter.com/BoehringerMai/status/1242945268477308929\",       \"date\": \"2020-03-25 22:43:39+00:00\",       \"text\": \"Seit dem 21. M\u00e4rz w\u00fcrden Patienten, die \u00e4lter sind als 80 Jahre, nicht mehr beatmet. \ud83d\ude22 Stattdessen erfolge \u201eSterbebegleitung mit Opiaten und Schlafmitteln\u201c. \ud83d\ude2d#StayAtHome #FlattenTheCurve #RaiseTheLine #WirbleibenZuhause \ud83d\ude4f\ud83c\udffb #Covid_19 #CoronaVirus \ud83d\ude37https://t.co/mhTeCTXMO3\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1638335006,              \"url\": \"https://linkedin.com/in/ute-boehringer-mai\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1207952052703420417/gN76HIf-_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1638335006/1610124189\",              \"username\": \"BoehringerMai\",              \"name\": \"Ute Boehringer-Mai \ud83c\udf0e\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\udde9\ud83c\uddea\",              \"description\": \"Economist. MBA. Senior Management Consultant. Communications, Marketing & Strategy expert. Mentor & Business Coach. Diversity & Inclusion. My tweets & thoughts.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-08-01 16:20:31+00:00\",              \"location\": \"Aalen, Ba-W\u00fc, Germany\",              \"followers\": 1211,              \"friends\": 1304,              \"tweets\": 6534,              \"liked_tweets\": 21409,              \"lists_member\": 81,              \"media_shared\": 939       }}, {       \"id\": 1242943868401856512,       \"url\": \"https://twitter.com/example_1000/status/1242943868401856512\",       \"date\": \"2020-03-25 22:38:05+00:00\",       \"text\": \"Deutsche Katastrophen\u00e4rzte verfassen Alarmbericht \u00fcber Stra\u00dfburg https://t.co/QEyIFxObz6\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 849458716592275459,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1120901436567707648/L2Ru4g1y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/849458716592275459/1493946396\",              \"username\": \"example_1000\",              \"name\": \"Sandra Winter\",              \"description\": \"Parteilos\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-04-05 03:08:35+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1764,              \"friends\": 1606,              \"tweets\": 170700,              \"liked_tweets\": 123213,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 3721       }}, {       \"id\": 1242943088177414148,       \"url\": \"https://twitter.com/News_Update_Fax/status/1242943088177414148\",       \"date\": \"2020-03-25 22:34:59+00:00\",       \"text\": \"#NEWS #covid19 SCHOCKBERICHT ELSASS: Patienten ab 80 keine Beatmung mehr eine schnelle Sterbebegleitung mit Opiaten u. Schlafmittel durch den Rettungsdienst #COVID_19 #coronavirus @delay1 @bild @welt @diezeit @faznet @sz #Deutschland @jensspahn #hopkinshttps://t.co/XbppJgCYbV https://t.co/nLadc3mpZU\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2234688265,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000847183422/eb9592b2719f8c365de112a8fa709568_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"News_Update_Fax\",              \"name\": \"News Update\",              \"description\": \"NEWS TICKER \u2022 SPECIAL EDITORS  PICKS FROM INTERNATIONAL NEWS SOURCES \u2022 BREAKING NEWS \u2022 BACKGROUND INFORMATION \u2022 STORIES \u2022 FORGOTTEN FACTS \u2022 RT= NO ENDORSEMENT\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-07 15:24:49+00:00\",              \"location\": \"GER/DE GERMAN EDITION\",              \"followers\": 10,              \"friends\": 4,              \"tweets\": 554,              \"liked_tweets\": 17,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 280       }}, {       \"id\": 1242942367268769794,       \"url\": \"https://twitter.com/neuberlinerin/status/1242942367268769794\",       \"date\": \"2020-03-25 22:32:07+00:00\",       \"text\": \"Deutsche Katastrophen\u00e4rzte verfassen Alarmbericht \u00fcber Stra\u00dfburg. #COVID2019 #COVID19de #CoronaVirusDE  https://t.co/e3Y6cHG4B1\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1524253088,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000016073616/de66654625f404a32de801c0a966b457_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1524253088/1371885320\",              \"username\": \"neuberlinerin\",              \"name\": \"NeuBerlinerin\",              \"description\": \"Hooked on Berlin!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-06-17 08:07:09+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 904,              \"friends\": 913,              \"tweets\": 6950,              \"liked_tweets\": 5994,              \"lists_member\": 32,              \"media_shared\": 215       }}, {       \"id\": 1242941119639453703,       \"url\": \"https://twitter.com/newswatch4u/status/1242941119639453703\",       \"date\": \"2020-03-25 22:27:10+00:00\",       \"text\": \"Deutsche Katastrophen\u00e4rzte verfassen Alarmbericht \u00fcber Stra\u00dfburg https://t.co/q5xkcxsTOA\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 297088039,              \"url\": \"http://newswatch4u.wordpress.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2025146289/27-04-2011_001-30-31klein__normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/297088039/1398719349\",              \"username\": \"newswatch4u\",              \"name\": \"newswatch4u\",              \"description\": \"Unabh\u00e4ngiger Twitterkanal, der Nachrichten aus Politik und Wirtschaft weiter gibt. Ich bitte um Verst\u00e4ndnis, wenn ich deshalb nur entsprechenden Quellen folge.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-05-11 22:30:07+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 189,              \"friends\": 498,              \"tweets\": 50748,              \"liked_tweets\": 782,              \"lists_member\": 15,              \"media_shared\": 288       }}, {       \"id\": 1242940279008694275,       \"url\": \"https://twitter.com/sebastiank/status/1242940279008694275\",       \"date\": \"2020-03-25 22:23:49+00:00\",       \"text\": \"@about_ron Dann lies doch was statt zu h\u00f6ren: https://t.co/oesyOAyLQv\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 7226492,              \"url\": \"http://about.me/sebastiank\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1196800917548470272/DT9hD1dD_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"sebastiank\",              \"name\": \"Sebastian Koch\",              \"description\": \"Landesgesch\u00e4ftsf\u00fchrer der Partei @dielinkeberlin // Berlin // Kreuzberg\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2007-07-03 11:10:07+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Germany\",              \"followers\": 3346,              \"friends\": 2146,              \"tweets\": 15792,              \"liked_tweets\": 1739,              \"lists_member\": 114,              \"media_shared\": 743       }}, {       \"id\": 1242939257410420739,       \"url\": \"https://twitter.com/robeuten/status/1242939257410420739\",       \"date\": \"2020-03-25 22:19:46+00:00\",       \"text\": \"Biste in Frankreich - Frakturen nicht mehr operieren, bedeutet, fitte Omas mit Schenkelhalsfraktur so lange bettl\u00e4grig machen, bis die Pneumonie sie umbringt, Spackos! https://t.co/FrT4Fa0tbU\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 767831897120575488,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1074958323559133184/N0Ej1X1v_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"robeuten\",              \"name\": \"Rob Robeuten\",              \"description\": \"Vater, Arzt, ForscherEs gibt Dinge, die sind so falsch, da\u00df noch nicht einmal das absolute Gegenteil richtig ist. dem verehrten Karl Kraus zugeschrieben\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-08-22 21:12:44+00:00\",              \"location\": \"shithole Schland; CH\",              \"followers\": 441,              \"friends\": 321,              \"tweets\": 10002,              \"liked_tweets\": 40811,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 176       }}, {       \"id\": 1242939184928690181,       \"url\": \"https://twitter.com/wolke1231/status/1242939184928690181\",       \"date\": \"2020-03-25 22:19:29+00:00\",       \"text\": \"Lesenswert! https://t.co/uUNihiH4rS\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 909779445627723776,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"wolke1231\",              \"name\": \"wolke123\",              \"description\": \"Politik & Staat, Fussball, Kultur, Menschen, Lifestyle, Wissenschaft, Gesellschaft, Marketing\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-09-18 14:01:37+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 43,              \"friends\": 462,              \"tweets\": 7880,              \"liked_tweets\": 1978,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 141       }}, {       \"id\": 1242938932502900737,       \"url\": \"https://twitter.com/sinascarinzi2/status/1242938932502900737\",       \"date\": \"2020-03-25 22:18:28+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/J1qyBhyZHB\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 934805261751111680,              \"url\": \"https://fancy-i.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/935843558657089536/Gzzed3z9_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/934805261751111680/1511711111\",              \"username\": \"sinascarinzi2\",              \"name\": \"Alfonsina\",              \"description\": \"Brevity is the soul of wit\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-11-26 15:25:17+00:00\",              \"location\": \"GOE/Wien/London/Paris/Neapel \",              \"followers\": 836,              \"friends\": 627,              \"tweets\": 18617,              \"liked_tweets\": 20726,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 821       }}, {       \"id\": 1242936967978942465,       \"url\": \"https://twitter.com/schmidtwolf/status/1242936967978942465\",       \"date\": \"2020-03-25 22:10:40+00:00\",       \"text\": \"Unertr\u00e4glicher Bericht deutscher Katastrophen\u00e4rzte aus dem Elsass: \u201eSeit dem 21. M\u00e4rz w\u00fcrden Patienten, die \u00e4lter sind als 80 Jahre, nicht mehr beatmet. Stattdessen erfolge \u201eSterbebegleitung mit Opiaten und Schlafmitteln\u201c. #COVID19  u2066@Tagesspiegelu2069 https://t.co/hDlABIM2bS\",       \"replies\": 14,       \"retweets\": 143,       \"likes\": 141,       \"quotes\": 16,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 277055604,              \"url\": \"http://www.spiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1089149315107426305/Piysr2nU_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/277055604/1582372871\",              \"username\": \"schmidtwolf\",              \"name\": \"Wolf Wiedmann-Schmidt\",              \"description\": \"DER SPIEGEL // Innere Sicherheit //wolf.wiedmann-schmidt@spiegel.de // PGP-Key: pgp.mit.edu //Threema PYU6Z97X\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-04-04 16:19:25+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 4633,              \"friends\": 4916,              \"tweets\": 8067,              \"liked_tweets\": 1819,              \"lists_member\": 123,              \"media_shared\": 148       }}, {       \"id\": 1242934966595567617,       \"url\": \"https://twitter.com/Pingu/status/1242934966595567617\",       \"date\": \"2020-03-25 22:02:43+00:00\",       \"text\": \"Es gibt immer noch Menschen, die meinen es ist nur Hysterie und der wirtschaftliche Schaden w\u00e4re ja eh viel gr\u00f6\u00dfer als diese paar Menschenleben. #corona #coronakrise #covid19 https://t.co/ZkvtqEtz10\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://tapbots.com/software/tweetbot/mac rel=nofollow>Tweetbot for Mac</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 774271,              \"url\": \"http://www.pingu.info\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/646382837113966592/pXw6PxYH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/774271/1364337724\",              \"username\": \"Pingu\",              \"name\": \"Thilo \ud83d\udeb2\ud83d\ude9b\",              \"description\": \"Electrical engineer with interests in embedded and general networking technologies, standardization, safety, security. Photographer. Nerd. Hanomag A-L 28 owner.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2007-02-15 19:20:11+00:00\",              \"location\": \"N\u00fcrnberg, Germany\",              \"followers\": 1623,              \"friends\": 904,              \"tweets\": 79707,              \"liked_tweets\": 17752,              \"lists_member\": 238,              \"media_shared\": 2653       }}, {       \"id\": 1242932016301125634,       \"url\": \"https://twitter.com/AnjaReum/status/1242932016301125634\",       \"date\": \"2020-03-25 21:50:59+00:00\",       \"text\": \"Luxemburg: \u00dcber 80-J\u00e4hrige werden nicht mehr beatmet. #COVID2019  https://t.co/XZ6E4ysAWB\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1632814214,              \"url\": \"http://anjareumschuessel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000219213628/54dc0e7cbcf1e541f18c07d8c4fdc8f4_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1632814214/1418329127\",              \"username\": \"AnjaReum\",              \"name\": \"Anja Reumsch\u00fcssel\",              \"description\": \"Reporterin und Wissenschaftsjournalistin u.a. @geomagazin @stern \u00b7 Autorin Extremismus und Klima- und Umweltschutz @Carlsen_Verlag \u00b7\ud83c\udfc6 Jugendliteraturpreis\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-07-30 12:32:45+00:00\",              \"location\": \"Hamburg\",              \"followers\": 440,              \"friends\": 215,              \"tweets\": 1231,              \"liked_tweets\": 356,              \"lists_member\": 28,              \"media_shared\": 82       }}, {       \"id\": 1242931573340745731,       \"url\": \"https://twitter.com/yvonne43118229/status/1242931573340745731\",       \"date\": \"2020-03-25 21:49:14+00:00\",       \"text\": \"Die Situation ist dramatisch \ud83d\ude22\ud83d\ude22 https://t.co/uoM1TULOqW\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1231690869889282048,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1378270421494153216/D15uqruL_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1231690869889282048/1589837744\",              \"username\": \"yvonne43118229\",              \"name\": \"Yvonne Zienert\",              \"description\": \"Hier poste ich meine private Meinung und was ich f\u00fcr lesenswert halte\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-02-23 21:22:53+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1813,              \"friends\": 745,              \"tweets\": 5190,              \"liked_tweets\": 28815,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 195       }}, {       \"id\": 1242930994589679616,       \"url\": \"https://twitter.com/virusistda/status/1242930994589679616\",       \"date\": \"2020-03-25 21:46:56+00:00\",       \"text\": \"Die Berichte werden immer gruseliger.https://t.co/SJ3PXZnDlp\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1240643281131909121,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1240644745229152256/tYREs4Mt_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1240643281131909121/1584627732\",              \"username\": \"virusistda\",              \"name\": \"Wo 2 oder 3 .... da bin ich mitten unter Ihnen!\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-19 14:16:31+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2,              \"friends\": 15,              \"tweets\": 682,              \"liked_tweets\": 132,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 294       }}, {       \"id\": 1242929908768280576,       \"url\": \"https://twitter.com/oti28908737/status/1242929908768280576\",       \"date\": \"2020-03-25 21:42:37+00:00\",       \"text\": \"Deutsche Katastrophen\u00e4rzte verfassen Alarmbericht \u00fcber Stra\u00dfburg https://t.co/CQdWph0EQ3\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 957738124385423360,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1366494310968020993/QHu42rsN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/957738124385423360/1517179526\",              \"username\": \"oti28908737\",              \"name\": \"Olaf Timmermann\",              \"description\": \"Bin im Rotstiftberich der Pflegeausbildung t\u00e4tig. Meine Einlassungen hier geben ausschlie\u00dflich meine private Meinung wieder.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-01-28 22:12:17+00:00\",              \"location\": \"Schleswig-Holstein\",              \"followers\": 416,              \"friends\": 392,              \"tweets\": 24314,              \"liked_tweets\": 19860,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 501       }}, {       \"id\": 1242928830655889410,       \"url\": \"https://twitter.com/ReskiLab/status/1242928830655889410\",       \"date\": \"2020-03-25 21:38:20+00:00\",       \"text\": \"Patienten \u00fcber 80 Jahre werden nicht mehr beatmet: Deutsche Katastrophen\u00e4rzte verfassen Alarmbericht \u00fcber Stra\u00dfburg.#CoronaPandemie #COVID2019  https://t.co/IDikotFSXe\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 79478121,              \"url\": \"http://plant-biotech.net/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1322841704672698368/JJDr0sTO_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/79478121/1398410999\",              \"username\": \"ReskiLab\",              \"name\": \"Ralf Reski \ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\",              \"description\": \"Professor Plant Biotech, a founder of 3 Excellence Clusters, 1 Company & NFDI DataPLANT, Moss, Physcomitrella, Sphagnum scholar.google.com/citations?hl=d\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-10-03 14:51:45+00:00\",              \"location\": \"Freiburg, Germany\",              \"followers\": 5770,              \"friends\": 996,              \"tweets\": 46074,              \"liked_tweets\": 87002,              \"lists_member\": 157,              \"media_shared\": 2406       }}, {       \"id\": 1242928592184659969,       \"url\": \"https://twitter.com/Quatschkopfmama/status/1242928592184659969\",       \"date\": \"2020-03-25 21:37:23+00:00\",       \"text\": \"Was passiert, wenn #FlattenTheCurve nicht funktioniert: Menschen \u00fcber 80 werden im Elsass nicht mehr beatmet, sondern mit Opiaten beim Sterben begleitet. Es ist unfassbar.https://t.co/fgopQCZ5hS\",       \"replies\": 10,       \"retweets\": 24,       \"likes\": 85,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 864914802434613248,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1370832188829282304/i9es3Ner_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/864914802434613248/1575819055\",              \"username\": \"Quatschkopfmama\",              \"name\": \"Schokominza\",              \"description\": \"Mistress of Disaster. Por\u00f6ser Fels in der Brandung. Fuelled by coffee. 3 Kinder, 2 Katzen, 1 Mann. Linksgr\u00fcnversifft.#NoAfD #NazisRaus\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-05-17 18:45:33+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 3139,              \"friends\": 710,              \"tweets\": 41487,              \"liked_tweets\": 292376,              \"lists_member\": 19,              \"media_shared\": 4227       }}, {       \"id\": 1242927224329822208,       \"url\": \"https://twitter.com/KI_in_med/status/1242927224329822208\",       \"date\": \"2020-03-25 21:31:57+00:00\",       \"text\": \"Patienten \u00fcber 80 Jahre werden nicht mehr beatmet: Deutsche Katastrophen\u00e4rzte verfassen Alarmbericht \u00fcber Stra\u00dfburg https://t.co/Kr5m4eR6Ob\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1068488516542373888,              \"url\": \"https://www.telepaxx.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1378982319239860224/HlC9nwQU_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1068488516542373888/1545302909\",              \"username\": \"KI_in_med\",              \"name\": \"Thomas Pettinger \ud83d\udd34 #YesToNoCovid\",              \"description\": \"Fasziniert von der Digitalisierung in der Medizin, dem was mit K\u00fcnstlicher Intelligenz m\u00f6glich ist und anderen Healthcare IT L\u00f6sungen. Hier privat.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-11-30 12:54:48+00:00\",              \"location\": \"Bavaria, Germany\",              \"followers\": 1523,              \"friends\": 1306,              \"tweets\": 14356,              \"liked_tweets\": 42901,              \"lists_member\": 27,              \"media_shared\": 1159       }}, {       \"id\": 1242926576804782085,       \"url\": \"https://twitter.com/jens_blume/status/1242926576804782085\",       \"date\": \"2020-03-25 21:29:23+00:00\",       \"text\": \"Hieraus m\u00fcsste logischerweise T30 f\u00fcr St\u00e4dte, T60 f\u00fcr Landstra\u00dfen und T90 f\u00fcr Autobahnen folgen, denn wegen Corona werden wir die Kapazit\u00e4ten mal ausnahmsweise f\u00fcr was anderes brauchen, als f\u00fcr die t\u00e4glichen Verkehrsopfer. https://t.co/1GwtWWWC6X\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 23,       \"likes\": 108,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 921248655566401536,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1221901476508901379/kN-alyCA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/921248655566401536/1540900465\",              \"username\": \"jens_blume\",              \"name\": \"Jens Blume\",              \"description\": \"Engagiert f\u00fcr inklusive & stadtvertr\u00e4gliche Mobilit\u00e4t, die Klimanotlage & #VisionZero Rechnung tr\u00e4gt.Ingenieur f\u00fcr Radverkehr im BA Xhain Berlin - privat hier\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-10-20 05:36:10+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 1540,              \"friends\": 610,              \"tweets\": 2774,              \"liked_tweets\": 9288,              \"lists_member\": 19,              \"media_shared\": 404       }}, {       \"id\": 1242926036121157635,       \"url\": \"https://twitter.com/MichaChrist/status/1242926036121157635\",       \"date\": \"2020-03-25 21:27:14+00:00\",       \"text\": \"Ohweh, Strasbourg.https://t.co/33R8QdZ05x\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 43595288,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1362350834944778244/t2p4PVQp_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/43595288/1592580518\",              \"username\": \"MichaChrist\",              \"name\": \"Michael Christ\",              \"description\": \"Irgendwas mit #Energiewende, #Klimaschutz & Gemeinwohl erm\u00f6glichen // Systemdenker // \ud83c\udf33  // radikal rational // \u26f0\ufe0f\ud83c\udfc3\ud83c\udffcu200d\u2642\ufe0f // hier privat // er/he/il\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-05-30 21:16:23+00:00\",              \"location\": \"Ortenau\",              \"followers\": 616,              \"friends\": 678,              \"tweets\": 13123,              \"liked_tweets\": 21641,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 1061       }}, {       \"id\": 1242925676577132547,       \"url\": \"https://twitter.com/SteffenKukral/status/1242925676577132547\",       \"date\": \"2020-03-25 21:25:48+00:00\",       \"text\": \"#Stayhome Infizierte \u00c4rzte arbeiten weiter,Patienten \u00e4lter 80 Jahre werden nicht mehr beatmet, Sterbebegleitung mit Opiaten und Schlafmitteln.https://t.co/Jf3l82NC6m #StayHome https://t.co/CXsFTxhP9y\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 499844944,              \"url\": \"http://dtpv.blog\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1363025887298539520/gBtU4K34_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/499844944/1602105878\",              \"username\": \"SteffenKukral\",              \"name\": \"Kuk\",              \"description\": \"Fr\u00fcher Medien. Heute: Coachingranch. Trainiere Menschen mit Ihren Pferden. Coache mit Pferden Menschen und Unternehmen. Tentpegger f\u00fcr Team \ud83c\udde9\ud83c\uddea.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-22 14:58:38+00:00\",              \"location\": \"Oder-Spree, Brandenburg \",              \"followers\": 71,              \"friends\": 776,              \"tweets\": 2002,              \"liked_tweets\": 1872,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 268       }}, {       \"id\": 1242925672835809282,       \"url\": \"https://twitter.com/RumpelStilz11/status/1242925672835809282\",       \"date\": \"2020-03-25 21:25:47+00:00\",       \"text\": \"Patienten \u00fcber 80 Jahre werden nicht mehr beatmet: Deutsche Katastrophen\u00e4rzte verfassen Alarmbericht \u00fcber Stra\u00dfburg - Wissen - Tagesspiegel Mobil https://t.co/EOXsTFAsEN\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 726562290225549312,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1353463586954366977/xlwEqyUF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"RumpelStilz11\",              \"name\": \"Rumpel Stilz\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-05-01 00:02:03+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 49,              \"friends\": 138,              \"tweets\": 6665,              \"liked_tweets\": 4,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1583       }}, {       \"id\": 1242925391280574465,       \"url\": \"https://twitter.com/Bardnet/status/1242925391280574465\",       \"date\": \"2020-03-25 21:24:40+00:00\",       \"text\": \"Das Alter der Patienten, die beatmet werden m\u00fcssten, liege zwischen 19 und 80 Jahren. Drei von 90 Patienten seien j\u00fcnger als 50 gewesen und h\u00e4tten keine Vorerkrankungen gehabt #coronavirus https://t.co/7T1RLGpQZO\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 44644485,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1254407649468260352/dNhXzp-y_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/44644485/1398281666\",              \"username\": \"Bardnet\",              \"name\": \"Arheddis Varkenjaab\",              \"description\": \"Ich m\u00f6chte Beef, ich suche Beef und bekomme Beef. All in or nothing. Mein Vogel hei\u00dft Bernhard. Who needs rhetorical questions?bardnet@diasp.org\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-04 15:46:59+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 648,              \"friends\": 3435,              \"tweets\": 65685,              \"liked_tweets\": 111608,              \"lists_member\": 48,              \"media_shared\": 6803       }}, {       \"id\": 1242924314409734144,       \"url\": \"https://twitter.com/kingfis74065560/status/1242924314409734144\",       \"date\": \"2020-03-25 21:20:23+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/f2P1bqXMWx\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1226951950257836035,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1227687485876187137/O6dE11cW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"kingfis74065560\",              \"name\": \"kingfisher\",              \"description\": \"No news good news\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-02-10 19:32:27+00:00\",              \"location\": \"Israel\",              \"followers\": 1,              \"friends\": 10,              \"tweets\": 36,              \"liked_tweets\": 34,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1       }}, {       \"id\": 1242923784979570689,       \"url\": \"https://twitter.com/NormenKuettner/status/1242923784979570689\",       \"date\": \"2020-03-25 21:18:17+00:00\",       \"text\": \"Patienten \u00fcber 80 Jahre werden nicht mehr beatmet: Deutsche Katastrophen\u00e4rzte verfassen Alarmbericht \u00fcber Stra\u00dfburg https://t.co/rcdKK2ik38\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 768077940659720192,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/865836356970401794/g2hoQq3k_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/768077940659720192/1499680400\",              \"username\": \"NormenKuettner\",              \"name\": \"Normen K\u00fcttner\ud83d\ude37\ud83d\ude91\",              \"description\": \"RocknRoll Retter Stadtrat L\u00e4ufer Bobfahrer Gr\u00fcn\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-08-23 13:30:26+00:00\",              \"location\": \"Konstanz, Deutschland\",              \"followers\": 296,              \"friends\": 579,              \"tweets\": 4652,              \"liked_tweets\": 8403,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 1035       }}, {       \"id\": 1242923058030993413,       \"url\": \"https://twitter.com/Andreas35736198/status/1242923058030993413\",       \"date\": \"2020-03-25 21:15:24+00:00\",       \"text\": \"Oh shit.....Deutsche Katastrophen\u00e4rzte verfassen Alarmbericht \u00fcber Stra\u00dfburg https://t.co/o0O9hSBmPP\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1143113298155573249,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1154819806123745280/0l1YvutS_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Andreas35736198\",              \"name\": \"Andreas\",              \"description\": \"Dont worry Mylord, I have a cunning plan. FckAfD of course\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-06-24 11:07:03+00:00\",              \"location\": \"Im Rheinl\u00e4ndischen Exil\",              \"followers\": 744,              \"friends\": 374,              \"tweets\": 7507,              \"liked_tweets\": 45609,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 255       }}, {       \"id\": 1242922404973862912,       \"url\": \"https://twitter.com/superbello123/status/1242922404973862912\",       \"date\": \"2020-03-25 21:12:48+00:00\",       \"text\": \"Deutsche Katastrophen\u00e4rzte verfassen Alarmbericht \u00fcber Stra\u00dfburg https://t.co/Bh3keFPtzI\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2864941574,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1342230550824841216/iyAkmePg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"superbello123\",              \"name\": \"superbello\",              \"description\": \"Liberal, gegen Hass und Intoleranz.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-10-19 12:38:30+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 36,              \"friends\": 64,              \"tweets\": 16012,              \"liked_tweets\": 15210,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 6       }}, {       \"id\": 1242922194574991360,       \"url\": \"https://twitter.com/foverdick/status/1242922194574991360\",       \"date\": \"2020-03-25 21:11:58+00:00\",       \"text\": \"Schockierende Fakten aus dem Elsass: Patienten \u00fc. 80 Jahre werden nicht mehr beatmet, daf\u00fcr schnelle Sterbebegleitung mit Opiaten und Schlafmittel #covid19 https://t.co/VMJyEB2MIt\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 327575466,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1256678259783348224/cMNrl6Gc_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/327575466/1384194317\",              \"username\": \"foverdick\",              \"name\": \"Finn Overdick\",              \"description\": \"If you cant get a job as a pianist in a brothel you become a royal reporter!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-07-01 19:58:15+00:00\",              \"location\": \"Luxembourg\",              \"followers\": 358,              \"friends\": 2123,              \"tweets\": 997,              \"liked_tweets\": 1467,              \"lists_member\": 24,              \"media_shared\": 220       }}, {       \"id\": 1242919657692069890,       \"url\": \"https://twitter.com/AnnaDi_Mario/status/1242919657692069890\",       \"date\": \"2020-03-25 21:01:53+00:00\",       \"text\": \"Le minist\u00e8re de l\u2019int\u00e9rieur du Baden-W\u00fcrttemberg a envoy\u00e9 des m\u00e9decins urgentistes au CHU de Strasbourg. Leur r\u00e9cit se lit le c\u0153ur serr\u00e9. Strasbourg, c\u2019est Bergamo. Pas certaine que tous en France en ont conscience.  https://t.co/fTcRfYtZuZ\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 110,       \"likes\": 96,       \"quotes\": 5,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 210754487,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/756004276724531200/c3E_ou6P_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/210754487/1601210828\",              \"username\": \"AnnaDi_Mario\",              \"name\": \"Anna Di Mario \ud83c\uddea\ud83c\uddfa \ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\",              \"description\": \"Meine Wiege in Deutschland, des racines en France, casa & cuore in Italia and my spirit European. Watching EU 2.0 unfold.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-11-01 09:05:37+00:00\",              \"location\": \"Italie\",              \"followers\": 5512,              \"friends\": 1480,              \"tweets\": 138467,              \"liked_tweets\": 20944,              \"lists_member\": 165,              \"media_shared\": 2137       }}, {       \"id\": 1242919077913509898,       \"url\": \"https://twitter.com/RuthCiesinger/status/1242919077913509898\",       \"date\": \"2020-03-25 20:59:35+00:00\",       \"text\": \"\u00dc80 werden in #Stra\u00dfburg nicht mehr beatmet sondern nur noch sterbebegleitet. \u00c4rzte haben f\u00fcr #BaW\u00fc ern\u00fcchternden Bericht \u00fcber Lage verfasst - und worauf sich Deutschland vorbereiten muss. #CoronaPandemie #COVID2019 https://t.co/IJqkuOoCzv\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3438159443,              \"url\": \"http://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/635862576874848256/XKlZS1Cj_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3438159443/1440436830\",              \"username\": \"RuthCiesinger\",              \"name\": \"Ruth Ciesinger\",              \"description\": \"Verantwortliche Redakteurin Online @tagesspiegel\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-08-24 16:33:24+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 1465,              \"friends\": 1179,              \"tweets\": 5654,              \"liked_tweets\": 13910,              \"lists_member\": 37,              \"media_shared\": 142       }}, {       \"id\": 1242917993027448840,       \"url\": \"https://twitter.com/widersitz/status/1242917993027448840\",       \"date\": \"2020-03-25 20:55:16+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/0uOQf8yaxd\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1010840134219128832,              \"url\": \"https://liebesenden.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1340117401732591620/bvWULmEH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1010840134219128832/1529842719\",              \"username\": \"widersitz\",              \"name\": \"Jost\",              \"description\": \"Ich bin von sehr vielseitiger Unwissenheit. Robert Musil\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-24 11:00:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 376,              \"friends\": 346,              \"tweets\": 66639,              \"liked_tweets\": 58185,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 443       }}, {       \"id\": 1242917117344854034,       \"url\": \"https://twitter.com/rgnbgnfisch/status/1242917117344854034\",       \"date\": \"2020-03-25 20:51:47+00:00\",       \"text\": \"\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30a2\u30eb\u30b6\u30b9\u5730\u65b9\u306e\u30b9\u30c8\u30e9\u30b9\u30d6\u30fc\u30eb\u3092\u8a2a\u554f\u3057\u305f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u533b\u5e2b\u305f\u3061\u304c\u30b7\u30e7\u30c3\u30af\u3092\u53d7\u3051\u305f ----- 3\u670821\u65e5\u4ee5\u964d80\u6b73\u4ee5\u4e0a\u306e\u60a3\u8005\u306b\u306f\u4eba\u5de5\u547c\u5438\u5668\u306f\u4f7f\u7528\u305b\u305a\u30a2\u30d8\u30f3\u3068\u7761\u7720\u85ac\u3067\u7d42\u672b\u671f\u30b1\u30a2\u3092\u884c\u306a\u3063\u3066\u3044\u3066\u3001\u4ecb\u8b77\u65bd\u8a2d\u306e\u60a3\u8005\u306b\u306f\u6551\u6025\u968a\u54e1\u304c\u540c\u69d8\u306e\u51e6\u7f6e\u3092\u65e9\u3005\u306b\u65bd\u3057\u3066\u3044\u308b\u3068\u3044\u3046\u3002https://t.co/NyiaA2yZ5W\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 7,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 73075402,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/917337904749383680/LtWlxVfe_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/73075402/1507544382\",              \"username\": \"rgnbgnfisch\",              \"name\": \"\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u751f\u6d3b\u793e\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-09-10 08:42:10+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 127,              \"friends\": 151,              \"tweets\": 2049,              \"liked_tweets\": 1586,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 70       }}, {       \"id\": 1242915092766822402,       \"url\": \"https://twitter.com/loy_daniel_de/status/1242915092766822402\",       \"date\": \"2020-03-25 20:43:45+00:00\",       \"text\": \"#COVID2019 ist erbarmungslos: Alle Verharmloser und Leugner werden binnen Tagen oder Wochen L\u00fcgen gestraft.Bei #MECFS dauerte es dagegen leider Jahrzehnte, bis vergleichbare L\u00fcgen jetzt endlich als das entlarvt werden, was sie sind.#MEawarenesshour https://t.co/sunp8ZBb0C\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 25,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 984537812769918976,              \"url\": \"https://bit.ly/GOfundMECFSdeutsch\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1206316405081202688/peY6YUky_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/984537812769918976/1580825001\",              \"username\": \"loy_daniel_de\",              \"name\": \"Daniel Loy\",              \"description\": \"Jurist, Ehemann, #MECFS. Team #GOfundMECFS. One of the #MillionsMissing. Tweets about Politics, Health, Law.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-04-12 21:04:41+00:00\",              \"location\": \"Freiburg im Breisgau\",              \"followers\": 1432,              \"friends\": 905,              \"tweets\": 5196,              \"liked_tweets\": 35220,              \"lists_member\": 18,              \"media_shared\": 437       }}, {       \"id\": 1242914830220173313,       \"url\": \"https://twitter.com/sbamueller/status/1242914830220173313\",       \"date\": \"2020-03-25 20:42:42+00:00\",       \"text\": \"Patienten \u00fcber 80 Jahre werden nicht mehr beatmet: Deutsche Katastrophen\u00e4rzte verfassen Alarmbericht \u00fcber Stra\u00dfburg  https://t.co/DdNxa0SPC4\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 27008603,              \"url\": \"https://www.sbamueller.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1351899207930683395/vWTkyzEV_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/27008603/1615821737\",              \"username\": \"sbamueller\",              \"name\": \"Sebastian M\u00fcller\",              \"description\": \"altStadtrat, \ud83d\ude91 RettAss, Kinder+Jugendbeteiligung, #Maker, #Balkonsolar, #ttn, Paramedic, Technikbasteln \ud83d\udcf2threema.id/SWEH972MwB \ud83d\udce7 sbamueller@gmail.com\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-27 14:01:11+00:00\",              \"location\": \"Freiburg \",              \"followers\": 1797,              \"friends\": 1634,              \"tweets\": 41148,              \"liked_tweets\": 28890,              \"lists_member\": 59,              \"media_shared\": 4811       }}, {       \"id\": 1242914572807344129,       \"url\": \"https://twitter.com/mondphasenspiel/status/1242914572807344129\",       \"date\": \"2020-03-25 20:41:41+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/gmRCAl844qDie Apokalypse der westlichen Welt!\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 798963964273131520,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1317803696433074177/87JxxT_u_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/798963964273131520/1588558406\",              \"username\": \"mondphasenspiel\",              \"name\": \"Frank Winter\",              \"description\": \"Meinungsfreiheit wird nur dadurch verteidigt, dass man von ihr Gebrauch macht.Bin kein Mann mit Tchibo-Funktionsjacke, Gr\u00f6nemeyer-CD und Spiegel-Abo!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-11-16 19:00:27+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 473,              \"friends\": 1355,              \"tweets\": 10727,              \"liked_tweets\": 12916,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 343       }}, {       \"id\": 1242914055695843331,       \"url\": \"https://twitter.com/t4eu/status/1242914055695843331\",       \"date\": \"2020-03-25 20:39:37+00:00\",       \"text\": \"Sch\u00f6n, dass jetzt alle die wunderbaren digitalen Angebote nutzen k\u00f6nnen. In Stra\u00dfburg werden unterdessen \u00fcber 80j\u00e4hrige in den Tod bef\u00f6rdert (schnelle Sterbebegleitung mit Opiaten und Schlafmittel)https://t.co/fFvdoJEvSB\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 243135772,              \"url\": \"http://www.gedenkort-t4.eu\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/664002452031688704/pX-o4s-F_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/243135772/1517265220\",              \"username\": \"t4eu\",              \"name\": \"GedenkortT4\",              \"description\": \"Informationen zu NS-Euthanasie-Verbrechen, Eugenik, Opfern und T\u00e4tern. Es twittert @robertparzer\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-01-26 11:25:47+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 2618,              \"friends\": 1855,              \"tweets\": 9395,              \"liked_tweets\": 957,              \"lists_member\": 106,              \"media_shared\": 817       }}, {       \"id\": 1242913631811121152,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1242913631811121152\",       \"date\": \"2020-03-25 20:37:56+00:00\",       \"text\": \"Infizierte Mediziner arbeiten weiter mit #Coronavirus-Patienten, \u00fcber 80-J\u00e4hrige werden nicht mehr beatmet, die Gefahr \u201emedizinischer Kollateralsch\u00e4den\u201c: Deutsche Katastrophenmediziner schreiben einen Alarmbericht \u00fcber #Stra\u00dfburg https://t.co/VcRypbUK7u\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 40,       \"likes\": 40,       \"quotes\": 7,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 439060,              \"friends\": 1506,              \"tweets\": 259743,              \"liked_tweets\": 6946,              \"lists_member\": 4102,              \"media_shared\": 25705       }}, {       \"id\": 1242911595098972166,       \"url\": \"https://twitter.com/WolfgangFeist/status/1242911595098972166\",       \"date\": \"2020-03-25 20:29:51+00:00\",       \"text\": \"F\u00fcr alle, die bisher geglaubt haben, das sei auch nichts anderes als eine leichte Grippewelle... Das ist nicht mehr Triage, \u00fcber 80 gibt es nur Sterbebegleitunghttps://t.co/MAYuqfaUhu\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 89817704,              \"url\": \"http://www.passiv.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1238961411247747073/LUqo8v-3_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"WolfgangFeist\",              \"name\": \"Wolfgang Feist\",              \"description\": \"Curious physicist with interests in sustainability, energy efficiency especially.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-11-13 23:11:21+00:00\",              \"location\": \"Innsbruck\",              \"followers\": 6446,              \"friends\": 731,              \"tweets\": 16729,              \"liked_tweets\": 2288,              \"lists_member\": 241,              \"media_shared\": 794       }}, {       \"id\": 1242911477482369025,       \"url\": \"https://twitter.com/kkklawitter/status/1242911477482369025\",       \"date\": \"2020-03-25 20:29:23+00:00\",       \"text\": \"#wirbleibenzuhauseThat\u2018s it.Frankreich traf eine bei uns bisher nicht vorstellbare Entscheidung: das Land gestattet Infizierten das Arbeiten in allen F\u00e4llen, unabh\u00e4ngig von einer angenommenen oder bestehenden Infektion. https://t.co/jbh9Ee46Li\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 103121268,              \"url\": \"http://www.katja-diehl.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1374452569523679240/DMuuwoMI_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/103121268/1617034492\",              \"username\": \"kkklawitter\",              \"name\": \"She Drives Mobility\",              \"description\": \"Zukunftsaktivistin \u2022 Possibilistin \u2022 #Mobilit\u00e4t \u2022 New Work \u2022 #Diversit\u00e4t \u2022 FTI-Beir\u00e4tin der \ud83c\udde6\ud83c\uddf9Verkehrsministerin \u2022 Top LinkedIn Voice \u2022 100 Frauen 2020 FOCUS\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-01-08 23:48:11+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Deutschland\",              \"followers\": 21173,              \"friends\": 8529,              \"tweets\": 92051,              \"liked_tweets\": 154206,              \"lists_member\": 223,              \"media_shared\": 8394       }}, {       \"id\": 1242910255216037897,       \"url\": \"https://twitter.com/D_Cwo/status/1242910255216037897\",       \"date\": \"2020-03-25 20:24:31+00:00\",       \"text\": \"Bericht aus Stra\u00dfburg \u00fcber #Corona - Situation in Frankreich -https://t.co/x5AMzq5fyL\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 230685181,              \"url\": \"https://wirhelfenberlin.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1234111023042498560/lWer_uvj_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/230685181/1608918414\",              \"username\": \"D_Cwo\",              \"name\": \"Detlef Cwojdzinski\",              \"description\": \"#Gesundheitswesen #Krisenmanagement #Krisenstab #Einsatzplanung #Krankenhaus #\u00d6GD - \u00d6ffentlicher Gesundheitsdienst #Podcast #Impfen #COVID_19\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-12-26 10:08:57+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 448,              \"friends\": 424,              \"tweets\": 2412,              \"liked_tweets\": 1527,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 195       }}, {       \"id\": 1242909656751751168,       \"url\": \"https://twitter.com/Ober_Franke/status/1242909656751751168\",       \"date\": \"2020-03-25 20:22:08+00:00\",       \"text\": \"Deutsche Katastrophen\u00e4rzte verfassen Alarmbericht \u00fcber Stra\u00dfburg https://t.co/QNQFw9q5Wy\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 7,       \"likes\": 8,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 213369238,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2969328811/b210d69cd72364cd0399bc65061d5815_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/213369238/1518726966\",              \"username\": \"Ober_Franke\",              \"name\": \"Ober_Franke \ud83d\ude37 Wartet auf Impftermin\",              \"description\": \"Man muss Gott f\u00fcr alles danken, selbst f\u00fcr einen OberfrankenIch habe einen W\u00fcrstchenhorizont mit Abschluss und bin auch kein Meteorologe\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-11-08 19:00:22+00:00\",              \"location\": \"Franken in Bayern\",              \"followers\": 1883,              \"friends\": 2033,              \"tweets\": 94144,              \"liked_tweets\": 28472,              \"lists_member\": 65,              \"media_shared\": 551       }}, {       \"id\": 1242905412980137986,       \"url\": \"https://twitter.com/FHackenbruch/status/1242905412980137986\",       \"date\": \"2020-03-25 20:05:17+00:00\",       \"text\": \"#Coronavirus an der deutsch-franz\u00f6sischen Grenze: - Seit dem 21. M\u00e4rz werden \u00fcber 80-j\u00e4hrige Patienten nicht mehr beatmet, nur noch Sterbehilfe.- Frakturen werden nicht mehr operiert.- Keine chirurgischen Eingriffe bei Tumoren.Via @Tagesspiegel: https://t.co/PDsIpikkZc\",       \"replies\": 17,       \"retweets\": 206,       \"likes\": 176,       \"quotes\": 20,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3092210621,              \"url\": \"https://www.torial.com/felix.hackenbruch\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1233157431141728256/N0zfpU7B_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3092210621/1582842618\",              \"username\": \"FHackenbruch\",              \"name\": \"Felix Hackenbruch\",              \"description\": \"Schwabe in Sch\u00f6neberg \ud83e\udd68 | L\u00e4ufer \ud83c\udfc3\ud83c\udffdu200d\u2642\ufe0f| Redakteur @tagesspiegel \ud83d\udd0e | Greenwatcher \ud83d\udc38\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-03-15 22:15:10+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 2779,              \"friends\": 1179,              \"tweets\": 3249,              \"liked_tweets\": 7168,              \"lists_member\": 50,              \"media_shared\": 1074       }}, {       \"id\": 1242897913317072896,       \"url\": \"https://twitter.com/MS_Berlin/status/1242897913317072896\",       \"date\": \"2020-03-25 19:35:29+00:00\",       \"text\": \"Wie ich bereits sagte. Die westliche Zivilisation hat ihren Zenit \u00fcberschritten. https://t.co/y5EbxyotG2\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 7,       \"likes\": 18,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 45837279,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1840717519/Foto_am_20-02-2012_um_13.59__3_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/45837279/1398252487\",              \"username\": \"MS_Berlin\",              \"name\": \"Maja_Berlin\",              \"description\": \"Frau. Freiheit. Fu\u00dfball.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-09 13:35:21+00:00\",              \"location\": \"Berlin Mitte\",              \"followers\": 2180,              \"friends\": 1224,              \"tweets\": 40417,              \"liked_tweets\": 59679,              \"lists_member\": 45,              \"media_shared\": 554       }}, {       \"id\": 1242890566951714822,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1242890566951714822\",       \"date\": \"2020-03-25 19:06:17+00:00\",       \"text\": \"Ihr Besuch in Stra\u00dfburg im Auftrag des Innenministerium Baden-W\u00fcrttembergs hat die \u00c4rzte schockiert. Sie warnen, wie sich Deutschland vorbereiten sollte. https://t.co/VcRypbUK7u\",       \"replies\": 21,       \"retweets\": 236,       \"likes\": 297,       \"quotes\": 53,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 439060,              \"friends\": 1506,              \"tweets\": 259743,              \"liked_tweets\": 6946,              \"lists_member\": 4102,              \"media_shared\": 25705       }}]"}