{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/wissen/kampf-gegen-corona-liegt-schweden-am-ende-doch-richtig/25750526.html",
     "date": "2020-04-20T09:40:21+02:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "Liegt Schweden am Ende doch richtig?",
     "article": "Schweden steht wegen seines Umgangs mit dem Coronavirus im Fokus. Die Regierung f\u00fchlt sich zu Unrecht kritisiert. Und nun sinkt die Zahl der neuen Todesf\u00e4lle. Diese Art der weltweiten Aufmerksamkeit schmeckt den eher zur\u00fcckhaltenden Schweden so gar nicht. Das wird sp\u00e4testens am Freitagmorgen deutlich, als in Stockholm hochrangige Mitglieder der Regierung vor die Presse treten. Eingeladen sind explizit ausl\u00e4ndische Journalisten, denn die rot-gr\u00fcne Minderheitsregierung von Premierminister Stefan L\u00f6fven m\u00f6chte ein aus ihrer Sicht fehlerhaftes Bild korrigieren, das in anderen Staaten \u00fcber Schweden in der Coronavirus-Krise entstanden ist.\nUnd so sagt Au\u00dfenministerin Ann Linde: \u201eEs ist ein Mythos, dass das Leben in Schweden so weitergeht wie gew\u00f6hnlich.\u201c Viele Bereiche der schwedischen Gesellschaft seien eingeschr\u00e4nkt und viele Unternehmen w\u00fcrden unter der aktuellen Situation leiden.\nUnd ihre sozialdemokratische Kollegin, Sozial- und Gesundheitsministerin Lena Hallengren, unterstreicht dies, wird aber zudem konkreter: \u201eIch muss feststellen, dass es das Bild gibt, dass Schweden in dieser Krise im Vergleich zu anderen L\u00e4ndern radikal anders agiert. Ich teile diesen Eindruck nicht\u201c, sagt sie.\nSchweden habe in zwei Punkten anders gehandelt, sagt Hallengren: Zum einen seien die Schulen nicht geschlossen worden \u2013 Kindertagesst\u00e4tten und Grundschulen sind ge\u00f6ffnet, an weiterf\u00fchrenden Schulen und Unis wird digital unterrichtet. Zum anderen, so die Ministerin, seien keine Regeln eingef\u00fchrt worden, mit denen die B\u00fcrger gezwungen w\u00fcrden, zu Hause zu bleiben. Die Regierung habe sich mit Empfehlungen an die B\u00fcrger gewandt \u2013 und das sei erfolgreich gewesen.\nUnd dann, fast zeitgleich zu dem Moment, als Bundesgesundheitsminister Jens Spahn in Berlin sagt, in Deutschland sei der Ausbruch \u201eStand heute - wieder beherrschbar und beherrschbarer geworden\u201c, spricht der Chef der schwedischen Gesundheitsbeh\u00f6rde, Johan Carlson, indirekt den Punkt an, der vielleicht hinter der Irritation des Auslands \u00fcber den \u201eschwedischen Sonderweg\u201c steht. \nW\u00e4hrend zum Bespiel in allen anderen EU-L\u00e4ndern das Alltagsleben weitgehend eingefroren ist \u2013 graduell mit Unterschieden wie in Deutschland, Frankreich oder Spanien \u2013 ist in Schweden auch im Gegensatz zu den Nachbarl\u00e4ndern D\u00e4nemark und Norwegen eben doch noch einiges m\u00f6glich. So sind beispielsweise Bars, Cafes und Restaurants unter Auflagen ge\u00f6ffnet und werden gut besucht, wie die ersten warmen Fr\u00fchlingstage zeigten. Auch shoppen und Fris\u00f6rbesuche sind weiter m\u00f6glich, Versammlungen sind bis zu 50 Personen erlaubt.\nCarlson sagt dazu: \u201eW\u00e4hrend andere L\u00e4nder den so genannten Lockdown gew\u00e4hlt haben und nun einen Weg finden m\u00fcssen, wie die Gesellschaft wieder ge\u00f6ffnet wird, hat Schweden ein Modell, das \u00fcber eine lange Zeit funktionieren kann.\u201c Und weiter: \u201eWir k\u00f6nnen so bis 2022 leben, wenn wir m\u00fcssen.\u201c Ist Schweden am Ende vielleicht mindestens genauso erfolgreich bei der Bek\u00e4mpfung des Coronavirus wie andere L\u00e4nder, die sch\u00e4rfere Ma\u00dfnahmen erlassen haben?\nDieser Ansicht sind l\u00e4ngst nicht alle. In einem am Dienstag in der Tageszeitung \u201eDagens Nyheter\u201c (DN) ver\u00f6ffentlichten Artikel kritisierten 22 Forscher \u2013 darunter zehn Virologen und Epidemiologen \u2013 die Strategie der schwedischen Gesundheitsbeh\u00f6rden scharf. Sie kritisieren, die Fallsterblichkeit in Schweden sei deutlich h\u00f6her als in den Nachbarl\u00e4ndern Norwegen und Finnland, wo scharfe Restriktionen erlassen wurden, und bewege sich auf italienische Verh\u00e4ltnisse zu.\nZwischen dem 7. Und 9. April seien nach Angaben der Weltstatistikseite Worldometer in Schweden 10,2 Menschen pro eine Millionen Einwohner an den Folgen von Covid-19 verstorben. In Italien habe die Zahl bei 9,7, in D\u00e4nemark bei 2,9, in Norwegen bei 2,0 und in Finnland bei 0,9 gelegen. \u201eIn Schweden sterben also mehr als zehnmal so viele Menschen durch das Coronavirus wie in unserem Nachbarland Finnland\u201c, schrieben die Wissenschaftler und Mediziner.\nSie riefen die Regierung daher dazu auf, mit \u201eschnellen und radikalen Ma\u00dfnahmen\u201c einzugreifen. Da auch Menschen ohne Symptome das Virus verbreiteten, m\u00fcsse die soziale Distanzierung erh\u00f6ht werden. \u201eSchlie\u00dft Schulen und Restaurants wie in Finnland\u201c, lautete daher eine der Forderungen der Wissenschaftler. Auf die Kritik angesprochen, entgegnete Carlson am Freitag: \u201eHaben Sie schon mal eine Frage erlebt, in der die Forschergemeinschaft vollst\u00e4ndig einer Meinung ist?\u201c Und legte nach: \u201eEs steht auch ein gro\u00dfer Teil Wissenschaftler hinter uns.\u201c\nEin internationaler Vergleich der Zahlen ist, das ist inzwischen klar, nicht einfach und liefert mitunter ein verzerrtes Bild, da in den L\u00e4ndern unterschiedlich viel getestet wird. Zudem werden Todesf\u00e4lle international in den Statistiken anders erfasst.\nDies sind die Zahlen f\u00fcr Schweden: Am Sonntagmittag (14 Uhr) gibt es in dem Land mit seinen 10,2 Millionen Einwohnern 14.385 best\u00e4tigte Infektionen. Ab Anfang M\u00e4rz war die Zahl der neuen Infektionen stetig gestiegen; der vorl\u00e4ufige H\u00f6hepunkt wurde dann am 8. Und 9. April mit jeweils mehr als 700 neuen F\u00e4llen erreicht. Zuletzt gab es t\u00e4glich weniger als 500 best\u00e4tigte Neuinfektionen.\nAnders sieht es allerdings bei der Zahl der Toten aus, die deutlich angestiegen ist. Am Sonntag wurden insgesamt 1540 Todesf\u00e4lle gemeldet, 29 mehr als am Vortag. Am Samstag waren noch 111 Tote mehr als am Freitag registriert worden. Die meisten F\u00e4lle gibt es in der Region der Hauptstadt Stockholm: 5826 best\u00e4tigte Infektionen und 921 Tote.\nNach Angaben des Staatsepidemiologen Anders Tegnell von der Gesundheitsbeh\u00f6rde, der die Regierung ber\u00e4t, beruht die hohe Zahl an Toten vom Samstag auf Nachmeldungen vergangener Tage, die auch zu Wochenbeginn wieder m\u00f6glich sind. Tegnell sagte der schwedischen Nachrichtenagentur TT am Samstag, Schweden verzeichne in den vergangenen Tagen rund 60 bis 70 Todesf\u00e4lle t\u00e4glich. \u201eWenn man diesen Trend analysiert, sieht man einen R\u00fcckgang der Todesf\u00e4lle\u201c, erkl\u00e4rte Tegnell.\nDie meisten der in Schweden im Zusammenhang mit Covid-19 Verstorbenen sind zwischen 80 und 90 Jahre alt gewesen. 617 Patienten waren in dieser Altersgruppe, 361 waren zwischen 70 und 79 Jahre alt.\nSollte sich der Trend fortsetzen, d\u00fcrften sich Premier L\u00f6fven und Tegnell best\u00e4tigt f\u00fchlen. Tegnell hatte sich bisher mit Blick auf die schwedische Kurve immer optimistisch gezeigt. Das schwedische Gesundheitssystem und die besonders die Intensivstationen seien zwar stark belastet, aber nicht \u00fcberlastet, betont er stets.\nAm Donnerstag sagte Tegnell nach Angaben der Nachrichtenagentur dpa in einer Debatte im norwegischen Fernsehen, mathematischen Modellen zufolge sei es m\u00f6glich, dass in der am meisten vom Coronavirus betroffenen Region der Hauptstadt Stockholm bereits im Mai Anzeichen f\u00fcr eine Herdenimmunit\u00e4t zu sehen sein k\u00f6nnten.\nAuch Tegnell wehrt sich immer wieder gegen den Eindruck, Schweden gehe einen Sonderweg. Man habe agiert, wie andere L\u00e4nder auch. Am 9. April sagte er: \u201eWir versuchen eigentlich, genau das Gleiche zu machen, haben aber akzeptiert, dass es nicht die L\u00f6sung ist, alles zu schlie\u00dfen. Wir schlie\u00dfen so viel wie m\u00f6glich auf freiwilliger Basis und es sieht so aus, dass wir genauso weit gekommen sind, wie andere L\u00e4nder.\u201c\nFakt ist, die Regierung von Premier L\u00f6fven hat von Beginn an darauf gesetzt, dass die Schweden, die traditionell ein vergleichsweise gro\u00dfes Vertrauen in ihre Politiker haben, die Appelle von Regierung und Gesundheitsbeh\u00f6rde befolgen, die auch Tegnell in seinen t\u00e4glichen Pressekonferenzen herunterbetet. Umfragen zeigen, dass eine Mehrheit der B\u00fcrger den Kurs der Regierung st\u00fctzt.\nDie Schlie\u00dfung von Schulen und Kindertagesst\u00e4tten hatte Tegnell noch Mitte M\u00e4rz mit der Begr\u00fcndung abgelehnt, dass dies \u201esehr viele negative Effekte\u201c haben w\u00fcrde, sagte er der Zeitung \u201eAftonbladet\u201c. \u201eSehr viele Eltern w\u00fcrden nicht zuletzt aus dem Gesundheitsbereich verschwinden, die sehr wichtig seien, diesen Bereich am Laufen zu halten.\u201c Und der Zeitung DN sagte er am 8. M\u00e4rz: \u201eKeiner der (Infektions-)Ausbr\u00fcche, die wir bisher gesehen habe, hatte Bezug zu Schulen oder Kindern.\u201c\nZudem gilt ab Samstag ein neues Gesetz, mit dem die Regierung bei Bedarf umgehend scharfe Ma\u00dfnahmen wie Ausgangssperren und die Schlie\u00dfung von Restaurants und Gesch\u00e4ften anordnen kann, ohne vorherige Zustimmung des Reichstags. Das Gesetz gilt zun\u00e4chst bis Ende Juni.\nGesundheitsministerin Hallengren k\u00fcndigte am Freitag zudem an, dass Schweden die Coronavirus-Testkapazit\u00e4ten drastisch hochfahren werde. Angestellte in Schl\u00fcsselberufen wie Polizisten und Feuerwehrleute sowie Menschen mit starken Symptomen und Mitarbeiter im Gesundheitswesen sollen in den kommenden Wochen vorrangig auf das Virus getestet werden.\nDie Testkapazit\u00e4ten sollten schon bald auf 50.000 bis 100.000 Tests pro Woche ausgeweitet werden, sagte Hallengren. Bislang wurden demnach landesweit 75.000 Menschen auf den Erreger Sars-Cov-2 getestet.\nDie staatliche Gesundheitsbeh\u00f6rde erkl\u00e4rte, zur Erh\u00f6hung der Testkapazit\u00e4ten sollten in den kommenden Wochen Arbeitgeber verpflichtet werden, Test-Kits an ihre Angestellten auszugeben und so Proben einzusammeln. Zudem sollten auch Privatunternehmen zur Auswertung der Tests herangezogen werden.\nAuch Premier L\u00f6fven \u00e4u\u00dferte sich zum Wochenende noch einmal \u00f6ffentlich. Er hatte seine Landsleute wiederholt aufgefordert, die Pandemie ernst zu nehmen, auch in einer f\u00fcr Schweden ungew\u00f6hnlichen Rede an die Nation im Fernsehen. Der Zeitung DN hatte er zudem gesagt, Schweden m\u00fcsse mit Tausenden Toten rechnen. Da sei nun der Fall, sagte er am Freitag. \u201eDas ist nicht \u00fcberraschend, aber unglaublich traurig. Hinter jeder Zahl stecke ein Mensch\", sagte der Premier.\nL\u00f6fven, der zuletzt in einem Interview eingestanden hatte, dass sein Land wie andere auch nicht auf eine derartige Pandemie wie das Coronavirus vorbereitet gewesen sei, dankte allen Mitarbeitern im Gesundheitssystem und betonte, im Kampf gegen das Virus werde \u201eGeld kein Problem sein\u201c.\nDann ging er auf eines der gr\u00f6\u00dften Probleme Schwedens in der Coronavirus-Krise ein: die Alten- und Pflegeheime. Offiziellen Angaben zufolge werden ein Drittel aller Todesf\u00e4lle aus solchen Einrichtungen gemeldet, wie die Zeitung DN schreibt.. An vielen Orten herrscht Personalmangel. \u201eDie Anstrengungen unsere \u00e4lteren Mitb\u00fcrger zu sch\u00fctzen, m\u00fcssen intensiviert werden\u201c, sagte L\u00f6fven. Es sei entscheidend, dass sich Angeh\u00f6rige weiter an das Besuchsverbot hielten. \u201eIch verstehe, dass das schwer ist. Es ist nat\u00fcrlich frustrierend seine Lieben in so einer schweren Zeit nicht besuchen zu k\u00f6nnen. Aber es ist \u00fcberlebenswichtig.\u201c ",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1264161525754929152,       \"url\": \"https://twitter.com/BauAntonia/status/1264161525754929152\",       \"date\": \"2020-05-23 11:49:29+00:00\",       \"text\": \"@mller_herman @PreacherSilent @tagesschau Wo sinken Zahlen ohne Mundschutzpflicht? Sch\u00f6nes Beispiel ist Schweden ohne Lockdown &amp; dort ist die Fallsterblichkeit deutlich h\u00f6her als in Deutschland.https://t.co/8pTAWpYE7O\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2438103455,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1306692812650565634/qQCsVN-6_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2438103455/1604324972\",              \"username\": \"BauAntonia\",              \"name\": \"Antonia Bau \ud83d\ude37\",              \"description\": \"\u2696\ufe0f Law student \u239c\ud83c\udf93 B.A. in IR \u239c\u267b\ufe0f Sustainability governance & digital solutions\u239c \ud83c\uddea\ud83c\uddfa European \u239c\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7 French at heart\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-03-26 15:47:38+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Allemagne\",              \"followers\": 107,              \"friends\": 428,              \"tweets\": 408,              \"liked_tweets\": 3965,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 11       }}, {       \"id\": 1261960258609655814,       \"url\": \"https://twitter.com/HMitterwald/status/1261960258609655814\",       \"date\": \"2020-05-17 10:02:26+00:00\",       \"text\": \"@slobentanzer @JuleMeier3 @Volksverpetzer https://t.co/bUaqgcxUxF (bitte nach Tote/1Mio Einwohner sortieren) https://t.co/pnn2wJsNNn https://t.co/EXGPNqDdqYKorrektur: nicht Schwedens Gesundheitsministerium, sondern der beratende Chefepidemologe: https://t.co/uvvIvMlEg0Noch Fragen?\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 424335506,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1283873867560345601/BMrfNZhb_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/424335506/1594935515\",              \"username\": \"HMitterwald\",              \"name\": \"Holger Mitterwald \ud83d\ude37\",              \"description\": \"Sarkasmus und Satire als Lebensstil. Photovoltaik-Fan. IT Nerd. Ethnische Minderheit: hetero, verheiratet, Eigenheim, Kind, katholisch und voll Erwerbst\u00e4tig.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-11-29 17:06:13+00:00\",              \"location\": \"Baden-W\u00fcrttemberg, Deutschland\",              \"followers\": 75,              \"friends\": 133,              \"tweets\": 4806,              \"liked_tweets\": 3662,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 131       }}, {       \"id\": 1261578693996089344,       \"url\": \"https://twitter.com/Michael90510478/status/1261578693996089344\",       \"date\": \"2020-05-16 08:46:14+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/fjulyaWV7z\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1121753467700359169,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1121755884579885056/QLbGheMs_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1121753467700359169/1590020924\",              \"username\": \"Michael90510478\",              \"name\": \"Michael Hoff\",              \"description\": \"Twitter ist f\u00fcr mich gut, um hier Hintergr\u00fcnde und Denkweisen kennenzulernen und zu teilen. - Die \u00f6ffentlichen Medien verschweigen leider oft die Wahrheit ... `\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-04-26 12:30:42+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 44,              \"friends\": 64,              \"tweets\": 3681,              \"liked_tweets\": 1545,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 879       }}, {       \"id\": 1260873012338974721,       \"url\": \"https://twitter.com/Michael90510478/status/1260873012338974721\",       \"date\": \"2020-05-14 10:02:06+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/fjulyaWV7z\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1121753467700359169,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1121755884579885056/QLbGheMs_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1121753467700359169/1590020924\",              \"username\": \"Michael90510478\",              \"name\": \"Michael Hoff\",              \"description\": \"Twitter ist f\u00fcr mich gut, um hier Hintergr\u00fcnde und Denkweisen kennenzulernen und zu teilen. - Die \u00f6ffentlichen Medien verschweigen leider oft die Wahrheit ... `\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-04-26 12:30:42+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 44,              \"friends\": 64,              \"tweets\": 3681,              \"liked_tweets\": 1545,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 879       }}, {       \"id\": 1260549845812678657,       \"url\": \"https://twitter.com/kevink455/status/1260549845812678657\",       \"date\": \"2020-05-13 12:37:57+00:00\",       \"text\": \"@LuigiCalzone2 @supiestar @derspiegel Sie meinen Schweden?https://t.co/IFGYAgCKEP\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 804664296965869568,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/804664296965869568/1585752511\",              \"username\": \"kevink455\",              \"name\": \"Kevin K.\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-12-02 12:31:33+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 5,              \"friends\": 45,              \"tweets\": 249,              \"liked_tweets\": 196,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 17       }}, {       \"id\": 1259412745558114304,       \"url\": \"https://twitter.com/Michael90510478/status/1259412745558114304\",       \"date\": \"2020-05-10 09:19:31+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/fjulyaWV7z\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1121753467700359169,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1121755884579885056/QLbGheMs_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1121753467700359169/1590020924\",              \"username\": \"Michael90510478\",              \"name\": \"Michael Hoff\",              \"description\": \"Twitter ist f\u00fcr mich gut, um hier Hintergr\u00fcnde und Denkweisen kennenzulernen und zu teilen. - Die \u00f6ffentlichen Medien verschweigen leider oft die Wahrheit ... `\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-04-26 12:30:42+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 44,              \"friends\": 64,              \"tweets\": 3681,              \"liked_tweets\": 1545,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 879       }}, {       \"id\": 1256861616232116224,       \"url\": \"https://twitter.com/Bear_Greeter/status/1256861616232116224\",       \"date\": \"2020-05-03 08:22:15+00:00\",       \"text\": \"Sehr guter Artikel zum Vergleich anderer EU-Staaten mit #Schweden in Bezug auf Corona.  #COVID__19 #COVID19de https://t.co/eHeoKt76hY\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 936177842823618560,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1001911076693381120/nMO6BqYL_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/936177842823618560/1544912200\",              \"username\": \"Bear_Greeter\",              \"name\": \"B. R\u00fcchtigt \ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83d\ude37\",              \"description\": \"Viel erlebt & gesehen. Kurze todo-Liste. Macher. Fernweh. Kann beides: \u2764\ufe0f/\ud83d\udc4a\ud83c\udffb. Gerechtigkeit,Leidenschaft, Natur, Reisen & Kultur. Rassisten-Blockierer.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-11-30 10:19:25+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 108,              \"friends\": 173,              \"tweets\": 10524,              \"liked_tweets\": 14993,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 1021       }}, {       \"id\": 1255623047781941250,       \"url\": \"https://twitter.com/Michael90510478/status/1255623047781941250\",       \"date\": \"2020-04-29 22:20:37+00:00\",       \"text\": \"@alexander_jorde https://t.co/fjulyaWV7z\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1121753467700359169,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1121755884579885056/QLbGheMs_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1121753467700359169/1590020924\",              \"username\": \"Michael90510478\",              \"name\": \"Michael Hoff\",              \"description\": \"Twitter ist f\u00fcr mich gut, um hier Hintergr\u00fcnde und Denkweisen kennenzulernen und zu teilen. - Die \u00f6ffentlichen Medien verschweigen leider oft die Wahrheit ... `\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-04-26 12:30:42+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 44,              \"friends\": 64,              \"tweets\": 3681,              \"liked_tweets\": 1545,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 879       }}, {       \"id\": 1255622973790306304,       \"url\": \"https://twitter.com/Michael90510478/status/1255622973790306304\",       \"date\": \"2020-04-29 22:20:19+00:00\",       \"text\": \"@alexander_jorde https://t.co/fjulyaWV7z\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1121753467700359169,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1121755884579885056/QLbGheMs_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1121753467700359169/1590020924\",              \"username\": \"Michael90510478\",              \"name\": \"Michael Hoff\",              \"description\": \"Twitter ist f\u00fcr mich gut, um hier Hintergr\u00fcnde und Denkweisen kennenzulernen und zu teilen. - Die \u00f6ffentlichen Medien verschweigen leider oft die Wahrheit ... `\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-04-26 12:30:42+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 44,              \"friends\": 64,              \"tweets\": 3681,              \"liked_tweets\": 1545,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 879       }}, {       \"id\": 1255503753211510784,       \"url\": \"https://twitter.com/fleurliberte/status/1255503753211510784\",       \"date\": \"2020-04-29 14:26:35+00:00\",       \"text\": \"@GioD82 @Karl_Lauterbach @Steffen_Wasmund Was sagt uns der schwedische Sonderweg, komplett ohne #Shutdown? https://t.co/863M4JZyus #coronadeutschland\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 744170782327189504,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1267956017389846529/WfOCvvbs_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/744170782327189504/1587287244\",              \"username\": \"fleurliberte\",              \"name\": \"fleurliberte\",              \"description\": \"Geschichte wiederholt sich nicht, aber sie reimt sich. - Mark Twain\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-06-18 14:11:55+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1116,              \"friends\": 900,              \"tweets\": 8957,              \"liked_tweets\": 57491,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 19       }}, {       \"id\": 1254908680505569280,       \"url\": \"https://twitter.com/Michael90510478/status/1254908680505569280\",       \"date\": \"2020-04-27 23:01:59+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/fjulyaWV7z\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1121753467700359169,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1121755884579885056/QLbGheMs_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1121753467700359169/1590020924\",              \"username\": \"Michael90510478\",              \"name\": \"Michael Hoff\",              \"description\": \"Twitter ist f\u00fcr mich gut, um hier Hintergr\u00fcnde und Denkweisen kennenzulernen und zu teilen. - Die \u00f6ffentlichen Medien verschweigen leider oft die Wahrheit ... `\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-04-26 12:30:42+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 44,              \"friends\": 64,              \"tweets\": 3681,              \"liked_tweets\": 1545,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 879       }}, {       \"id\": 1254782024667131906,       \"url\": \"https://twitter.com/Michael90510478/status/1254782024667131906\",       \"date\": \"2020-04-27 14:38:42+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/fjulybevZ7\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1121753467700359169,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1121755884579885056/QLbGheMs_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1121753467700359169/1590020924\",              \"username\": \"Michael90510478\",              \"name\": \"Michael Hoff\",              \"description\": \"Twitter ist f\u00fcr mich gut, um hier Hintergr\u00fcnde und Denkweisen kennenzulernen und zu teilen. - Die \u00f6ffentlichen Medien verschweigen leider oft die Wahrheit ... `\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-04-26 12:30:42+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 44,              \"friends\": 64,              \"tweets\": 3681,              \"liked_tweets\": 1545,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 879       }}, {       \"id\": 1254362253656240128,       \"url\": \"https://twitter.com/Michael90510478/status/1254362253656240128\",       \"date\": \"2020-04-26 10:50:40+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/fjulyaWV7z\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1121753467700359169,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1121755884579885056/QLbGheMs_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1121753467700359169/1590020924\",              \"username\": \"Michael90510478\",              \"name\": \"Michael Hoff\",              \"description\": \"Twitter ist f\u00fcr mich gut, um hier Hintergr\u00fcnde und Denkweisen kennenzulernen und zu teilen. - Die \u00f6ffentlichen Medien verschweigen leider oft die Wahrheit ... `\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-04-26 12:30:42+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 44,              \"friends\": 64,              \"tweets\": 3681,              \"liked_tweets\": 1545,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 879       }}, {       \"id\": 1254028892676993025,       \"url\": \"https://twitter.com/gerdlujo/status/1254028892676993025\",       \"date\": \"2020-04-25 12:46:01+00:00\",       \"text\": \"Liegt #Schweden am Ende doch richtig? #Herdenimmunit\u00e4t?#Covid19 https://t.co/tOjlbsynY6\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 616002513,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1031235035725275136/MSSWeHkp_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/616002513/1538256502\",              \"username\": \"gerdlujo\",              \"name\": \"gerd_lutterjohann\",              \"description\": \"Klimawandel,soziale Gerechtigkeit,gegen Rechts.Keine Gruppe,Hautfarbe,Nationalit\u00e4t,Religion steht \u00fcber der anderen.-Korea,China.Musik.Medizin.Blocke Beleidiger!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-06-23 08:11:13+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 102,              \"friends\": 219,              \"tweets\": 5209,              \"liked_tweets\": 6739,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 276       }}, {       \"id\": 1253993244821684226,       \"url\": \"https://twitter.com/Michael90510478/status/1253993244821684226\",       \"date\": \"2020-04-25 10:24:22+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/fjulyaWV7z\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1121753467700359169,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1121755884579885056/QLbGheMs_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1121753467700359169/1590020924\",              \"username\": \"Michael90510478\",              \"name\": \"Michael Hoff\",              \"description\": \"Twitter ist f\u00fcr mich gut, um hier Hintergr\u00fcnde und Denkweisen kennenzulernen und zu teilen. - Die \u00f6ffentlichen Medien verschweigen leider oft die Wahrheit ... `\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-04-26 12:30:42+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 44,              \"friends\": 64,              \"tweets\": 3681,              \"liked_tweets\": 1545,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 879       }}, {       \"id\": 1253816939081871366,       \"url\": \"https://twitter.com/Michael90510478/status/1253816939081871366\",       \"date\": \"2020-04-24 22:43:47+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/fjulyaWV7z\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1121753467700359169,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1121755884579885056/QLbGheMs_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1121753467700359169/1590020924\",              \"username\": \"Michael90510478\",              \"name\": \"Michael Hoff\",              \"description\": \"Twitter ist f\u00fcr mich gut, um hier Hintergr\u00fcnde und Denkweisen kennenzulernen und zu teilen. - Die \u00f6ffentlichen Medien verschweigen leider oft die Wahrheit ... `\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-04-26 12:30:42+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 44,              \"friends\": 64,              \"tweets\": 3681,              \"liked_tweets\": 1545,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 879       }}, {       \"id\": 1253769896632242179,       \"url\": \"https://twitter.com/BauAntonia/status/1253769896632242179\",       \"date\": \"2020-04-24 19:36:51+00:00\",       \"text\": \"@Augstein Wo mehren sich die Hinweise, dass der Lockdown in Deutschland eine Sackgasse war? Wenn man z.B. auf die Fallsterblichkeit schaut, liegt die Anzahl der Verstorbenen pro eine Million Einwohner in Schweden bei 148,4, in Deutschland bei 53,8. https://t.co/8pTAWpYE7O\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2438103455,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1306692812650565634/qQCsVN-6_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2438103455/1604324972\",              \"username\": \"BauAntonia\",              \"name\": \"Antonia Bau \ud83d\ude37\",              \"description\": \"\u2696\ufe0f Law student \u239c\ud83c\udf93 B.A. in IR \u239c\u267b\ufe0f Sustainability governance & digital solutions\u239c \ud83c\uddea\ud83c\uddfa European \u239c\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7 French at heart\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-03-26 15:47:38+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Allemagne\",              \"followers\": 107,              \"friends\": 428,              \"tweets\": 408,              \"liked_tweets\": 3965,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 11       }}, {       \"id\": 1253768496451903489,       \"url\": \"https://twitter.com/BauAntonia/status/1253768496451903489\",       \"date\": \"2020-04-24 19:31:18+00:00\",       \"text\": \"So viel zum vermeintlich \u201eguten\u201c Sonderweg Schwedens. Die Fallsterblichkeit in Schweden spricht f\u00fcr sich. Die Anzahl der Verstorbenen pro eine Million Einwohner ist deutlich h\u00f6her als in L\u00e4ndern mit restriktiveren Ma\u00dfnahmen! #COVID19 #Schweden  https://t.co/8pTAWpYE7O\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2438103455,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1306692812650565634/qQCsVN-6_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2438103455/1604324972\",              \"username\": \"BauAntonia\",              \"name\": \"Antonia Bau \ud83d\ude37\",              \"description\": \"\u2696\ufe0f Law student \u239c\ud83c\udf93 B.A. in IR \u239c\u267b\ufe0f Sustainability governance & digital solutions\u239c \ud83c\uddea\ud83c\uddfa European \u239c\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7 French at heart\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-03-26 15:47:38+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Allemagne\",              \"followers\": 107,              \"friends\": 428,              \"tweets\": 408,              \"liked_tweets\": 3965,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 11       }}, {       \"id\": 1253436587255398400,       \"url\": \"https://twitter.com/perahoky/status/1253436587255398400\",       \"date\": \"2020-04-23 21:32:24+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/pGSO9RiMCS\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1005255517667721216,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1130802594086047745/mAoEsNKw_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1005255517667721216/1558691180\",              \"username\": \"perahoky\",              \"name\": \"Perahoky\",              \"description\": \"I guess everyone is following each otherSoftwareDeveloper, #Asperger from Saxony/#Germany.Wir sind ein Teil des Teils, der Anfangs alles war (ref. Goethe)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-09 01:09:26+00:00\",              \"location\": \"Germany, Saxony\",              \"followers\": 207,              \"friends\": 523,              \"tweets\": 17701,              \"liked_tweets\": 7070,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 1022       }}, {       \"id\": 1252944730280861696,       \"url\": \"https://twitter.com/rosi_lux/status/1252944730280861696\",       \"date\": \"2020-04-22 12:57:56+00:00\",       \"text\": \"Schweden steht wegen seines Umgangs mit dem Coronavirus im Fokus. Die Regierung f\u00fchlt sich zu Unrecht kritisiert. Und nun sinkt die Zahl der neuen Todesf\u00e4lle. https://t.co/bfedvUFrr5\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 411777000,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1173900686616158208/00alFDFn_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"rosi_lux\",              \"name\": \"Rosi Lux\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\uddee\ud83c\uddf1\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\",              \"description\": \"\u00dcberzeugter Selbstdenker, \u201esapere aude\u201c! \u201eOhne Wissen, kein Verstehen\u201c (H. Ahrendt).\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-11-13 21:28:35+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 1918,              \"friends\": 959,              \"tweets\": 67223,              \"liked_tweets\": 61398,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 96       }}, {       \"id\": 1252889164435030016,       \"url\": \"https://twitter.com/greece_on_tour/status/1252889164435030016\",       \"date\": \"2020-04-22 09:17:09+00:00\",       \"text\": \"Liegt Schweden am Ende doch richtig? https://t.co/EtP402hUo8\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2868119184,              \"url\": \"http://www.greece-on-tour.eu\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1272940157281370115/ty2JCLtv_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2868119184/1582153544\",              \"username\": \"greece_on_tour\",              \"name\": \"Greece on Tour\",              \"description\": \"Finest Artists from Greece! Europas popul\u00e4rste Griechenland-Tourneen mit Kultstatus. Most popular Greek concerts in Europe!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-10-20 21:17:10+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 93,              \"friends\": 254,              \"tweets\": 171,              \"liked_tweets\": 22,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 116       }}, {       \"id\": 1252719848502812672,       \"url\": \"https://twitter.com/BessereWege/status/1252719848502812672\",       \"date\": \"2020-04-21 22:04:20+00:00\",       \"text\": \"Liegt Schweden am Ende doch richtig? https://t.co/OBQpbUkSSj\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 224899192,              \"url\": \"https://www.werdegesund.eu\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/422224256848523264/4ehpJKSK_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/224899192/1417098900\",              \"username\": \"BessereWege\",              \"name\": \"Vera Weikusat\",              \"description\": \"Der BESSERE WEG liegt bereits vor Dir! Trau Dich auch gegen den Strom zu schwimmen! Be the change you want to see in the world! (Gandhi)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-12-10 04:24:10+00:00\",              \"location\": \"Oberaudorf\",              \"followers\": 457,              \"friends\": 681,              \"tweets\": 33725,              \"liked_tweets\": 11127,              \"lists_member\": 20,              \"media_shared\": 3488       }}, {       \"id\": 1252632253424963585,       \"url\": \"https://twitter.com/RalfHrmann/status/1252632253424963585\",       \"date\": \"2020-04-21 16:16:16+00:00\",       \"text\": \"Liegt Schweden am Ende doch richtig? https://t.co/lhSAYdxruu\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 932157246,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/878548283777527809/MCYVYQPc_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/932157246/1614546663\",              \"username\": \"RalfHrmann\",              \"name\": \"Ralf H\u00f6rmann \ud83c\udde9\ud83c\uddea\u2665\ud83c\uddf9\ud83c\udded\",              \"description\": \"s\u00e0w\u00e0ddee kr\u00e1b. Ich habe mich 2016 f\u00fcr Thailand entschieden. Wenn ich zur\u00fcckblicke was in Deutschland sich zum negativen ver\u00e4ndert hat - richtige Entscheidung!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-11-07 14:22:35+00:00\",              \"location\": \"Bangkok, Thailand\",              \"followers\": 210,              \"friends\": 56,              \"tweets\": 20459,              \"liked_tweets\": 12994,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 2047       }}, {       \"id\": 1252622608757071872,       \"url\": \"https://twitter.com/SteffenSchwalm/status/1252622608757071872\",       \"date\": \"2020-04-21 15:37:57+00:00\",       \"text\": \"@cos_meyer @prefec2 @c_drosten Nun nicht den HobbyLehrern vertrauenhttps://t.co/Yeffg8uWTvhttps://t.co/vSM6SwQdJi\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 938027805635416064,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1018447813099819008/LpSYJJOy_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"SteffenSchwalm\",              \"name\": \"Steffen Schwalm\",              \"description\": \"Expert eIDAS, GDPR, Digital Identity, Blockchain, Evidence Preservation, Cybersec, Governance, Compliance, DLT;Innovation erfordert Mut & Freiheit; hier privat\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-12-05 12:50:31+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 1144,              \"friends\": 1878,              \"tweets\": 27458,              \"liked_tweets\": 38391,              \"lists_member\": 20,              \"media_shared\": 126       }}, {       \"id\": 1252621995612700674,       \"url\": \"https://twitter.com/SteffenSchwalm/status/1252621995612700674\",       \"date\": \"2020-04-21 15:35:31+00:00\",       \"text\": \"@prefec2 @c_drosten Nun:https://t.co/vSM6SwQdJi\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 938027805635416064,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1018447813099819008/LpSYJJOy_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"SteffenSchwalm\",              \"name\": \"Steffen Schwalm\",              \"description\": \"Expert eIDAS, GDPR, Digital Identity, Blockchain, Evidence Preservation, Cybersec, Governance, Compliance, DLT;Innovation erfordert Mut & Freiheit; hier privat\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-12-05 12:50:31+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 1144,              \"friends\": 1878,              \"tweets\": 27458,              \"liked_tweets\": 38391,              \"lists_member\": 20,              \"media_shared\": 126       }}, {       \"id\": 1252565225880137736,       \"url\": \"https://twitter.com/BB12_DE/status/1252565225880137736\",       \"date\": \"2020-04-21 11:49:56+00:00\",       \"text\": \"Langsam k\u00f6nnte man ein bisschen #Schweden in der #Coronakrise gebrauchen.Schweden steht wegen seines Umgangs mit dem Coronavirus im Fokus. Die Regierung f\u00fchlt sich zu Unrecht kritisiert. Und nun sinkt die Zahl der neuen Todesf\u00e4lle.https://t.co/7JMCBvpT0n\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 8,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 312552966,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1369942711562866691/7octLDr2_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/312552966/1609556898\",              \"username\": \"BB12_DE\",              \"name\": \"\u00af_(\u30c4)_/\u00af \ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83e\udd68\ud83c\udf7b\",              \"description\": \"Freier Journalist, Kabarettist & Satiriker.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-06-07 09:20:21+00:00\",              \"location\": \"Germoney\",              \"followers\": 3221,              \"friends\": 1920,              \"tweets\": 28035,              \"liked_tweets\": 59285,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 9396       }}, {       \"id\": 1252546831256399872,       \"url\": \"https://twitter.com/art_ur74/status/1252546831256399872\",       \"date\": \"2020-04-21 10:36:50+00:00\",       \"text\": \"Liegt Schweden am Ende doch richtig? https://t.co/CbhWMuZ2nZ und warum macht man es nicht genauso?\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 928158400353054720,              \"url\": \"https://m.facebook.com/roggieskitchen\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/928172997462102016/P-fVZE7m_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/928158400353054720/1583784440\",              \"username\": \"art_ur74\",              \"name\": \"Artur Zwierzycki\",              \"description\": \"The latest from CrossFit, soogo, griin, beestie, niids tlc & Roggie\u2019s Kitchen HQ. Eat good feel good food!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-11-08 07:13:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 5,              \"friends\": 254,              \"tweets\": 548,              \"liked_tweets\": 63,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 85       }}, {       \"id\": 1252540520150294528,       \"url\": \"https://twitter.com/SylK1966/status/1252540520150294528\",       \"date\": \"2020-04-21 10:11:45+00:00\",       \"text\": \"@KursamBirch @faznet https://t.co/aDF2vbFEFq\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1070004480824041475,              \"url\": \"https://www.linkedin.com/feed/update/urn:li:activity:6537299906963480576/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1286056005307183106/LGhjwOUi_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1070004480824041475/1567417277\",              \"username\": \"SylK1966\",              \"name\": \"Sylvia Kaufhold \ud83d\udc9b\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\udf3f\",              \"description\": \"Deutsch-Franz\u00f6sin, Juristin, Europ\u00e4erin | FDP | F\u00fcr einen schlanken, starken Rechtsstaat und nachhaltige Wirtschaft | werteorientiert, ordo-\u00f6koliberal\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-12-04 17:18:42+00:00\",              \"location\": \"Dresden, Sachsen\",              \"followers\": 2970,              \"friends\": 847,              \"tweets\": 15120,              \"liked_tweets\": 19595,              \"lists_member\": 16,              \"media_shared\": 209       }}, {       \"id\": 1252529591299780608,       \"url\": \"https://twitter.com/kokloio267/status/1252529591299780608\",       \"date\": \"2020-04-21 09:28:20+00:00\",       \"text\": \"@angelo16015289 @velviatic @MMarahrens @HummelFamilie Ich nicht! https://t.co/JPSQ9CXHa8\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 750630882990579712,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1378967694532354049/YFss1kB0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/750630882990579712/1617606257\",              \"username\": \"kokloio267\",              \"name\": \"*knoxville*\",              \"description\": \"\u00fcberzeugter linksgr\u00fcnversiffter Gutmensch \ud83c\udff3\ufe0fu200d\ud83c\udf08, PFK A+I in der An\u00e4sthesie#LiebestattHass  #LebenRetten #NoAfD\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-07-06 10:02:03+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 875,              \"friends\": 1641,              \"tweets\": 11864,              \"liked_tweets\": 13272,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 438       }}, {       \"id\": 1252529334990053377,       \"url\": \"https://twitter.com/Hoffmann/status/1252529334990053377\",       \"date\": \"2020-04-21 09:27:18+00:00\",       \"text\": \"@mw238 hier zB https://t.co/vQQlZaxCfWIch dachte auch erst, dass das gewaltig schief geht.\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.tweetcaster.com rel=nofollow>TweetCaster for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 8543002,              \"url\": \"http://hoffis-eck.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1339154376/Twitter_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Hoffmann\",              \"name\": \"]{(^Hoffmann){]\",              \"description\": \"he/him - #AntiFa - #Politics - #Love - #Computer\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2007-08-30 20:17:38+00:00\",              \"location\": \"Jena, Germany\",              \"followers\": 324,              \"friends\": 500,              \"tweets\": 16123,              \"liked_tweets\": 3644,              \"lists_member\": 24,              \"media_shared\": 353       }}, {       \"id\": 1252516361324179457,       \"url\": \"https://twitter.com/TheReal32492440/status/1252516361324179457\",       \"date\": \"2020-04-21 08:35:45+00:00\",       \"text\": \"Nat\u00fcrlich liegt Schweden richtig! Der #LockDown hat \u00fcberhaupt keine Auswirkungen auf die #Corona Zahlen, denen ich eh nicht glauben kann! Einzige Quelle Hopkins University. Sponsored mit 200 Millionen by #Gates \ud83d\udd75\ufe0fu200d\u2642\ufe0fLiegt Schweden am Ende doch richtig? https://t.co/vdultOsPbd\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 16,       \"likes\": 19,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1155848155893837825,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1190023297494376452/trykKe9U_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1155848155893837825/1598988169\",              \"username\": \"TheReal32492440\",              \"name\": \"Inspector Reality \ud83d\udd75\ufe0fu200d\u2642\ufe0f \ud83c\udde9\ud83c\uddea \ud83c\uddec\ud83c\uddf7 \ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\",              \"description\": \"Konservativ. Gastarbeiter Kind. \ud83d\udd0e Make Germany great again! Gedanken sind Energie. Coronologe\u2122 My immune system is created by god.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-07-29 14:30:49+00:00\",              \"location\": \"Cologne \",              \"followers\": 2351,              \"friends\": 1767,              \"tweets\": 25614,              \"liked_tweets\": 42897,              \"lists_member\": 12,              \"media_shared\": 3010       }}, {       \"id\": 1252509750408986624,       \"url\": \"https://twitter.com/keinlemming/status/1252509750408986624\",       \"date\": \"2020-04-21 08:09:29+00:00\",       \"text\": \"Die nordischen L\u00e4nder machen es uns immer wieder vor,sei es Demokratie, Bildungswesen und jetzt auch Corona!https://t.co/jcTDC17JRp\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 6,       \"likes\": 19,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2301202764,              \"url\": \"http://keinlemming.de.ki\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1366415680237678594/_uYj0dVi_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2301202764/1399110958\",              \"username\": \"keinlemming\",              \"name\": \"keinlemming\",              \"description\": \"Ich kann nicht alles Kommentarlos hinnehmen, ich bin halt kein Lemming, ich w\u00fcnschte mir, es w\u00e4ren mehr so. Dann meldet euch bei mir!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-01-20 11:02:54+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 3448,              \"friends\": 4535,              \"tweets\": 15141,              \"liked_tweets\": 68146,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 591       }}, {       \"id\": 1252495930793787397,       \"url\": \"https://twitter.com/BErwache/status/1252495930793787397\",       \"date\": \"2020-04-21 07:14:34+00:00\",       \"text\": \"Liegt Schweden am Ende doch richtig? https://t.co/GTU1vENxgY\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1247475095985061888,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1251291404329943041/g8Zbs5Ig_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1247475095985061888/1586259921\",              \"username\": \"BErwache\",              \"name\": \"Baldur erwache\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-07 10:43:45+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 66,              \"friends\": 239,              \"tweets\": 1832,              \"liked_tweets\": 39,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 33       }}, {       \"id\": 1252353095037677570,       \"url\": \"https://twitter.com/Sokrates2749072/status/1252353095037677570\",       \"date\": \"2020-04-20 21:47:00+00:00\",       \"text\": \"@popp5201 @EconomicEthics https://t.co/YJi6FiXRcY\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1242480561748402176,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1247640503539163136/FNiVIE7__normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1242480561748402176/1586296497\",              \"username\": \"Sokrates2749072\",              \"name\": \"Sokrates\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-24 15:57:17+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 12,              \"friends\": 95,              \"tweets\": 199,              \"liked_tweets\": 42,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 50       }}, {       \"id\": 1252347629956001796,       \"url\": \"https://twitter.com/juergen_p/status/1252347629956001796\",       \"date\": \"2020-04-20 21:25:17+00:00\",       \"text\": \"Kampf gegen CoronaLiegt #Schweden am Ende doch richtig?https://t.co/Df9uGULKGM\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 66132864,              \"url\": \"https://de.pinterest.com/ETW11/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/617071435937353728/o2OhSPML_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/66132864/1457653653\",              \"username\": \"juergen_p\",              \"name\": \"\u2694News Now\ud83d\udd75\ufe0fu200d\",              \"description\": \"\u2694The News\u2694 \u2b50No Fake News\u2b50No DMs/No Lists\u2b50 No Nazis\u2b50No Erdogan Fans \u2b50RT\u2260endorsement\u2b50Breaking the silence\u2b50\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-08-16 15:32:51+00:00\",              \"location\": \"Saxonia\",              \"followers\": 6211,              \"friends\": 5183,              \"tweets\": 212195,              \"liked_tweets\": 31594,              \"lists_member\": 554,              \"media_shared\": 70596       }}, {       \"id\": 1252323773942038528,       \"url\": \"https://twitter.com/sebastianlotzer/status/1252323773942038528\",       \"date\": \"2020-04-20 19:50:29+00:00\",       \"text\": \"Immer noch keine Apokalypse in Schweden. Wohl deshalb gibt es kaum noch Berichterstattung \u00fcber die irren Schweden und ihren m\u00f6rderischen Weg. Daf\u00fcr vielleicht bald Ans\u00e4tze einer breiteren Immunit\u00e4t. Drosten muss in Schweden einmarschieren.  https://t.co/eFrXezaMsN\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 7,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 868067956009435136,              \"url\": \"https://non.copyriot.com/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1303911684428443649/QpjvxrvV_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/868067956009435136/1614632167\",              \"username\": \"sebastianlotzer\",              \"name\": \"sebastianlotzer\",              \"description\": \"Schreibt auf und f\u00fcr bahoe books, sunzi bingfa, non copyriot, Autonomie Magazin, Untergrund Bl\u00e4ttle, enough14,....\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-05-26 11:35:03+00:00\",              \"location\": \"Kreuzberg, Berlin\",              \"followers\": 3447,              \"friends\": 335,              \"tweets\": 40101,              \"liked_tweets\": 75,              \"lists_member\": 25,              \"media_shared\": 5066       }}, {       \"id\": 1252319533840445446,       \"url\": \"https://twitter.com/1worldvs1virus/status/1252319533840445446\",       \"date\": \"2020-04-20 19:33:38+00:00\",       \"text\": \"@Augstein Au\u00dfenministerin spricht von Mythos, Weg der Schweden vergleichbar mit unserem. H\u00f6here Schule und Unis machen DIGITALEN UNTERRICHT! Wenn ihr Schweden wollt, dann macht Schweden!! https://t.co/JDT6ZDoWju\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1238215533918654471,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1378830939267158021/hfSjfEsg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1238215533918654471/1617604034\",              \"username\": \"1worldvs1virus\",              \"name\": \"\ud83d\udd34Herbert\ud83d\udd34 \ud83d\udc76\ud83d\udc66\ud83d\udc69u200d\ud83e\uddb0\ud83d\udc68u200d\ud83e\uddb0\ud83d\udc68u200d\ud83e\uddb3\ud83d\udc69u200d\ud83e\uddb3\ud83d\udc75\ud83d\udc74 \u2764\ufe0f\",              \"description\": \"\ud83e\uddd1\ud83c\udfe0 \ud83d\udc69u200d\ud83c\udfeb\ud83c\udfe0 Profilbild rot f\u00fcr #HarterLockdownJetzt#SchulenKitasB\u00fcrosZu #LebenRetten #ZeroCovid #NoCovid #YesToNoCovid\ud83c\udf0a\ud83c\udf0a\ud83c\udf0a #DritteWelle stoppen!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-12 21:29:49+00:00\",              \"location\": \"Bochum, Deutschland\",              \"followers\": 2110,              \"friends\": 2282,              \"tweets\": 34101,              \"liked_tweets\": 45616,              \"lists_member\": 18,              \"media_shared\": 854       }}, {       \"id\": 1252277771587538945,       \"url\": \"https://twitter.com/AngelikaKnig9/status/1252277771587538945\",       \"date\": \"2020-04-20 16:47:41+00:00\",       \"text\": \"Liegt Schweden am Ende doch richtig? Schweden steht wegen seines Umgangs mit dem Coronavirus im Fokus. Die Regierung f\u00fchlt sich zu Unrecht kritisiert. Und nun sinkt die Zahl der neuen Todesf\u00e4lle. https://t.co/oMt8KI7kKZ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1221012234241040389,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1221012751759347713/fvmNaK-3_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"AngelikaKnig9\",              \"name\": \"Angelika K\u00f6nig\",              \"description\": \"Nicht mit dem Strom schwimmen. Anderen ehrlich gegen\u00fcbertreten. Eigene Integrit\u00e4t behalten. Nicht unterkriegen lassen. Gelassen bleiben. Ungerechtes aufdecken.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-25 10:09:57+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 92,              \"friends\": 387,              \"tweets\": 7617,              \"liked_tweets\": 2173,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 2302       }}, {       \"id\": 1252265435019517952,       \"url\": \"https://twitter.com/StephanieKaufho/status/1252265435019517952\",       \"date\": \"2020-04-20 15:58:40+00:00\",       \"text\": \"Kampf gegen Corona: Liegt Schweden am Ende doch richtig? https://t.co/B2AkNaJLRA\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 996050852149432320,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1357324222205485057/kviI4-OH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/996050852149432320/1613226391\",              \"username\": \"StephanieKaufho\",              \"name\": \"Stephanie\",              \"description\": \"made in #Berlin. Life outside #Berlin? Possible, but pointless.#clubhouse: StephanieKaufhold@roaringtwenties\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-05-14 15:33:23+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 104,              \"friends\": 251,              \"tweets\": 4365,              \"liked_tweets\": 8274,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1096       }}, {       \"id\": 1252245776828375043,       \"url\": \"https://twitter.com/ludoph/status/1252245776828375043\",       \"date\": \"2020-04-20 14:40:33+00:00\",       \"text\": \"Liegt Schweden am Ende doch richtig? https://t.co/mMPVyuoNAm\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 130252034,              \"url\": \"https://schuldirektorchristophludwig.home.blog/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1101920305126232065/iAFr_QXM_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/130252034/1607614795\",              \"username\": \"ludoph\",              \"name\": \"Schuldirektor Christoph Ludwig\",              \"description\": \"eh. Volksschuldirektor der VS 2 Linz, Ober\u00f6sterreich. Hinrichtung durch Pr\u00e4s. Enzenhofer, Mag. Dr. Pree LVwGO\u00f6., \u00d6st. Medien. Autor,Blogger,Musiker, Buchverlag\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-04-06 19:40:09+00:00\",              \"location\": \"Linz, Ober\u00f6sterreich\",              \"followers\": 1946,              \"friends\": 3922,              \"tweets\": 27131,              \"liked_tweets\": 15359,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 7022       }}, {       \"id\": 1252218662020362241,       \"url\": \"https://twitter.com/TomBauser/status/1252218662020362241\",       \"date\": \"2020-04-20 12:52:48+00:00\",       \"text\": \"Liegt Schweden am Ende doch richtig? https://t.co/VIeMzYIV4E\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 404992844,              \"url\": \"https://about.me/tbmedia\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/808029478937100289/Mx_ZgIjz_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/404992844/1523544478\",              \"username\": \"TomBauser\",              \"name\": \"TomBauser\",              \"description\": \"Foto-Journalist - Newsdesk - Crossmedia - LokaljournalismusTourismus, Luftfahrt, Hotel/Gastro, Marketing/PR, \u00d6konomieFrankfurt am Main\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-11-04 18:02:58+00:00\",              \"location\": \"Frankfurt am Main, Deutschland\",              \"followers\": 221,              \"friends\": 663,              \"tweets\": 27734,              \"liked_tweets\": 32444,              \"lists_member\": 11,              \"media_shared\": 862       }}, {       \"id\": 1252218498220244994,       \"url\": \"https://twitter.com/gruenspecht111/status/1252218498220244994\",       \"date\": \"2020-04-20 12:52:09+00:00\",       \"text\": \"Zwei entscheidende Unterschiede: \u201e\u00c4ltere sollen besonders gesch\u00fctzt werden. Besuch in Alten- und Pflegeheimen ist seit Anfang April untersagt.Menschen, die \u00e4lter als 70 sind, und Personen mit Vorerkrankungen sollen zu Hause bleiben.\u201c https://t.co/KG3rWGvSYT\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 586600945,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/865634847988957184/f9RKbW5y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/586600945/1522334361\",              \"username\": \"gruenspecht111\",              \"name\": \"gr\u00fcnspecht\",              \"description\": \"economist, statistician, health care researcher (health policy, doctor`s remuneration, health care systems, demographic) factcheck #noafd\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-05-21 14:45:01+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 89,              \"friends\": 499,              \"tweets\": 7756,              \"liked_tweets\": 1837,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 708       }}, {       \"id\": 1252216721710166017,       \"url\": \"https://twitter.com/NorbertSchille2/status/1252216721710166017\",       \"date\": \"2020-04-20 12:45:06+00:00\",       \"text\": \"#Schweden hatte zu keinem Zeitpunkt #Maskenpflicht, auch nicht in Gro\u00dfst\u00e4dten. Auch wenn die Sterblichkeit in Schweden h\u00f6her WAR (Vergangenheit), f\u00e4llt die Kurve nun ab wie in allen anderen EU L\u00e4ndern. https://t.co/7pYFP8aQO6\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1241634979676815360,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1373569649951014912/NOTlLfBD_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1241634979676815360/1603709453\",              \"username\": \"NorbertSchille2\",              \"name\": \"Norbert Schiller\",              \"description\": \"Eine Impfung so sicher und wirksam, dass man Dich dazu zwingen muss; gegen eine Krankheit, von der Du ohne PCR-Test nichts wei\u00dft. #Freiheit #Eigenverantwortung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-22 07:57:16+00:00\",              \"location\": \"Bavaria\",              \"followers\": 523,              \"friends\": 437,              \"tweets\": 4919,              \"liked_tweets\": 14855,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 204       }}, {       \"id\": 1252208685335621632,       \"url\": \"https://twitter.com/SteffenSchwalm/status/1252208685335621632\",       \"date\": \"2020-04-20 12:13:10+00:00\",       \"text\": \"@prefec2 @Klickmichi @neythomas Deutschland hatte von Beginn an zu wenig getestet, was @who massiv kritisierteZu Schweden: - kein #lockdown, keine \u00dcberlastung Gesundheitssystem... https://t.co/vSM6SwQdJi\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 938027805635416064,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1018447813099819008/LpSYJJOy_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"SteffenSchwalm\",              \"name\": \"Steffen Schwalm\",              \"description\": \"Expert eIDAS, GDPR, Digital Identity, Blockchain, Evidence Preservation, Cybersec, Governance, Compliance, DLT;Innovation erfordert Mut & Freiheit; hier privat\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-12-05 12:50:31+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 1144,              \"friends\": 1878,              \"tweets\": 27458,              \"liked_tweets\": 38391,              \"lists_member\": 20,              \"media_shared\": 126       }}, {       \"id\": 1252208375020036098,       \"url\": \"https://twitter.com/ulrichguestav/status/1252208375020036098\",       \"date\": \"2020-04-20 12:11:56+00:00\",       \"text\": \"Kampf gegen #Corona : Liegt #Schweden am Ende doch richtig? #sverige #Stockholm  https://t.co/AQoGJUKP5L\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 76878165,              \"url\": \"http://www.gertrud-tontraeger.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1104077699549675521/UHM9NPUc_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/76878165/1610648542\",              \"username\": \"ulrichguestav\",              \"name\": \"Guestav\",              \"description\": \"#inearphoner #googler #politik #Philosopher #EMI #Intercord #RoughTrade #Guestav loves #Gertrud. #LabelOwner #MusicLover folgen sie mir ich gehe ein & aus\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-09-24 07:00:11+00:00\",              \"location\": \"Germany nordisch by nature\",              \"followers\": 166,              \"friends\": 773,              \"tweets\": 9647,              \"liked_tweets\": 2491,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 531       }}, {       \"id\": 1252197471406694401,       \"url\": \"https://twitter.com/annamakoll/status/1252197471406694401\",       \"date\": \"2020-04-20 11:28:36+00:00\",       \"text\": \"In #Schweden setzt man auf Empfehlungen und hat Vertrauen in die Vernunft der B\u00fcrger \ud83e\udd14 https://t.co/o9a4kOVysQ\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1910836970,              \"url\": \"http://www.me.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1254467484230483981/WFADpzhW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1910836970/1566287904\",              \"username\": \"annamakoll\",              \"name\": \"Anna Koll #AllesOEffnen\",              \"description\": \"Biologist. MBA. asymptomatic.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-09-27 11:07:50+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 969,              \"friends\": 1454,              \"tweets\": 5220,              \"liked_tweets\": 25023,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 430       }}, {       \"id\": 1252162116557123584,       \"url\": \"https://twitter.com/Lisasy4/status/1252162116557123584\",       \"date\": \"2020-04-20 09:08:07+00:00\",       \"text\": \"Spoiler:Nicht wirklich...Liegt Schweden am Ende doch richtig? https://t.co/aDGfRfe1Th\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 758680296065818624,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1101908183898042369/blOfUzDq_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/758680296065818624/1568844979\",              \"username\": \"Lisasy4\",              \"name\": \"Lisasy\",              \"description\": \"\ud83c\udf31\u270c vegan-antispe-fcknzs-meow-\u2764#wirsindmehr \ud83d\udc31\ud83e\udd8d\ud83d\udc36\ud83e\udd8a\ud83e\udd9d\ud83e\udd81\ud83d\udc2f\ud83d\udc34\ud83e\udd93\ud83e\udd8c\ud83d\udc2e\ud83d\udc37\ud83d\udc10\ud83d\udc2a\ud83e\udd99\ud83d\udc18\ud83e\udd9b\ud83d\udc07\ud83d\udc3f\ud83e\udd94\ud83e\udd87\ud83d\udc3b\ud83d\udc28\ud83d\udc3c\ud83e\udd98\ud83e\udda1\ud83d\udc13\ud83d\udc24\ud83d\udc27\ud83e\udd86\ud83e\udd89\ud83e\udd9c\ud83d\udc38\ud83d\udc22\ud83d\udc0d\ud83d\udc0b\ud83d\udc1f\ud83e\udd88\ud83e\udd80\ud83d\udc0c\ud83e\udd8b\ud83d\udc1b\ud83d\udc1e\ud83d\udc1d\ud83d\udd77\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-07-28 15:07:33+00:00\",              \"location\": \"Lummerland, bei Frau Waas\",              \"followers\": 57,              \"friends\": 224,              \"tweets\": 1264,              \"liked_tweets\": 4275,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 17       }}, {       \"id\": 1252142621885108225,       \"url\": \"https://twitter.com/scymltd/status/1252142621885108225\",       \"date\": \"2020-04-20 07:50:39+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/RtAyHkgOym\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 436544375,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/932355227860328449/pya_k5QW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/436544375/1511254763\",              \"username\": \"scymltd\",              \"name\": \"Pete Lancaster\",              \"description\": \"Retired Master Mariner \ud83c\uddf8\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\ud83c\uddea\ud83c\uddf8\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-12-14 08:43:55+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 345,              \"friends\": 667,              \"tweets\": 8097,              \"liked_tweets\": 52247,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 45       }}]"
}