{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/politik/direkte-versus-delegierte-demokratie-verlassen-wir-uns-zu-sehr-auf-politiker/25994826.html",
     "date": "2020-07-12T14:22:52+02:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "Verlassen wir uns zu sehr auf Politiker?",
     "article": "Wenn die B\u00fcrger mehr entscheiden k\u00f6nnten, w\u00e4ren innovativere L\u00f6sungen m\u00f6glich. Was aus dem B\u00fcrgerr\u00e4te-Experiment in Frankreich folgt. Ein Gastbeitrag. - Janez Poto\u00e7nik ist ein slowenischer Politiker, Co-Vorsitzender des International Resources Panel (IRP) und ehemaliger EU-Kommissar f\u00fcr Umwelt (2009\u20132014) und f\u00fcr Wissenschaft und Forschung (2004\u20132009). Martin R. Stuchtey ist Professor f\u00fcr Ressourcenstrategie und Ressourcenmanagement an der Universit\u00e4t Innsbruck.\nNicht erst seit der Coronakrise werden Beweglichkeit und Entschlossenheit westlicher Staaten angezweifelt: Deren Problem sei, dass sie zu viel Demokratie h\u00e4tten. Das sei der Grund, warum es mitunter nicht gelinge, gro\u00dfe Herausforderungen anzugehen. \nDie wirkliche Ursache daf\u00fcr k\u00f6nnte aber ganz im Gegenteil sein, dass es zu wenig Demokratie gibt. Als eine der Hauptursachen f\u00fcr die Demokratiem\u00fcdigkeit in vielen L\u00e4ndern gilt, dass B\u00fcrger oftmals den Eindruck haben, dass sie sich nicht wirklich einbringen k\u00f6nnen. \nDas von Politikern gerne pr\u00e4sentierte Gegenargument: \u201eWarum treten sie nicht in eine politische Partei ein?\u201c ist in einer Welt, in der die Menschen Zweifel an der Effizienz der Parteipolitik haben, kaum die geeignete Antwort.\nMacron berief B\u00fcrgerversammlung zu Umwelpolitik\nUm diesen Demokratiemangel zu beheben, berief Emmanuel Macron im besonders zentralistisch regierten Frankreich im vergangenen Jahr eine repr\u00e4sentative B\u00fcrgerversammlung ein. Die Gruppe wurde beauftragt, eine priorisierte Liste politischer Optionen zu entwickeln, um die franz\u00f6sischen CO2-Emissionen bis 2030 um 40 Prozent zu senken. \nIhre insgesamt 150 Teilnehmer wurden von einem Meinungsforschungsinstitut ausgew\u00e4hlt, um sicherzustellen, dass sie eine repr\u00e4sentative Bandbreite der franz\u00f6sischen Bev\u00f6lkerung widerspiegelten. \nNach einem mehrmonatigen Prozess der Untersuchung und Debatte politischer Vorschl\u00e4ge hat die B\u00fcrgerversammlung nun ihre Liste der politischen Priorit\u00e4ten ver\u00f6ffentlicht. \nSie liest sich zun\u00e4chst wie eine Revolution: Inlandsfl\u00fcge beenden. Ein Tempolimit von 110 auf franz\u00f6sischen Autobahnen einf\u00fchren. Keine Werbung mehr f\u00fcr Autos und Fleischkonsum. Das Verbot von gentechnisch ver\u00e4ndertem Saatgut. Unternehmen haften f\u00fcr wirtschaftliche Aktivit\u00e4ten, die sich negativ auf die Umwelt auswirken. Der Klimaschutz soll in der Verfassung verankert werden.\nManche werden diese Liste instinktiv als Verbotskatalog betrachten. Aber ist da wirklich so? Kann man die Liste nicht auch als Ausdruck einer doppelt selbstbewussten Denkweise betrachten, dass sich die Dinge \u00e4ndern m\u00fcssen und dass dies auch gelingen kann? Warum kann das nicht der Weg in eine bessere Zukunft und ein besseres Leben sein? \nUnd warum sollten die Europ\u00e4er in einer Zeit, in der so viel \u00fcber die \u201estrategische Souver\u00e4nit\u00e4t\u201c Europas gesprochen wird, nicht Zukunftsoptimismus an den Tag legen, so wie die Amerikaner dies traditionell tun? Unter den vielen Fragen, die das Macron-Experiment aufwirft, ist aber keine ist gr\u00f6\u00dfer als diese: Haben wir uns vielleicht zu sehr auf eine \u201edelegierte\u201c Form der Demokratie verlassen? \nMit anderen Worten: Leben wir nicht in einem politischen System, das fast ausschlie\u00dflich aus Menschen besteht, die sich schon in jungen Jahren entschlossen haben, aus ihrer politischen Aktivit\u00e4t eine lebenslange Karriere zu machen? \nDiese Art der Professionalisierung der Politik f\u00fchrt bei immer mehr B\u00fcrgern zu ernsthaften Sorgen, dass die Demokratien jenseits der rein formalen Dimension nicht mehr wirklich repr\u00e4sentativ sind. Zumindest f\u00fchrt der derzeitige Politikbetrieb zu immer mehr Schwerf\u00e4lligkeit und Unzufriedenheit. \nDie Lobbying-Apparate sind Teil des Problems\nUm dies zu \u00fcberwinden, m\u00fcssen wir unser Denken \u00fcber die Kernfunktion der Politik auffrischen. Geht es darum, den Status quo aufrechtzuerhalten? Oder sollten wir uns darauf konzentrieren, dass unsere Gesellschaften und Volkswirtschaften eine echte Vorw\u00e4rtsdynamik haben und sich der L\u00f6sung der seit langem anstehenden Probleme wirklich stellen?\nIn sehr reifen Volkswirtschaften ist das eine enorme Aufgabe. Ein interessantes Indiz ist, dass Politiker das Wort Innovation um so h\u00e4ufiger im Mund f\u00fchren, je mehr sich erweist, dass echte strukturelle Innovationen nur schwer umzusetzen sind. \nBei diesem Treiben spielen die immer gr\u00f6\u00dferen Lobbying-Apparate, die an jeder Stra\u00dfenecke von Br\u00fcssel, Paris oder Berlin um Einfluss k\u00e4mpfen, eine entscheidende Rolle. \nUnternehmen denken langsam um\nGl\u00fccklicherweise \u00fcberdenken aber bereits immer mehr gro\u00dfe europ\u00e4ische Unternehmen ihre langj\u00e4hrige Hinhaltetaktik. \nUm ihre eigene Wettbewerbsf\u00e4higkeit auf Dauer zu sichern, erkennen sie die langfristigen Vorteile, die darin liegen, sich der Bew\u00e4ltigung der gro\u00dfen technologischen und \u00f6kologischen Herausforderungen zu stellen. \nUnd sie erkennen die Konsequenzen der Weigerung, etablierte Gesch\u00e4ftsmodelle zugunsten neu entwickelter zu \u00e4ndern. Selbst traditionelle Weltmarktf\u00fchrer setzen sich mit so einer Weigerung inzwischen dem Risiko ihrer eigenen Unbrauchbarkeit aus.\nDurch Covid-19 beginnen B\u00fcrger und Unternehmen zu verstehen, wie enorm und wie komplex, aber auch wie unvermeidlich die uns ins Haus stehenden systemischen \u00c4nderungen sind. Unter diesen Herausforderungen sind der Klimawandel und der Verlust der biologischen Artenvielfalt die wichtigsten. \nDie mit der Bew\u00e4ltigung dieser Herausforderungen verbundenen Konsequenzen erstrecken sich \u00fcber alle Sektoren unserer Volkswirtschaften und wirken sich auch stark auf die innergesellschaftliche Verm\u00f6gensverteilung aus.\nDadurch kommt der F\u00e4higkeit aller europ\u00e4ischen Gesellschaften, intelligente und ausgewogene kollektive Antworten zu finden, immer gr\u00f6\u00dfere Bedeutung zu. Noch nie war ein inklusiver Politikstil so wichtig wie jetzt.Politiker gehen oft davon aus, dass die B\u00fcrger \u2013 wann immer sich die politische Diskussion derartigen Kernfragen zuwendet \u2013 nicht bereit sind, sich mit derart komplexen Fragen zu befassen. \nMit mehr Beteiligung f\u00fchrt zum n\u00f6tigen Ruck\nWas Emmanuel Macrons Experiment in Frankreich indes nahelegt, ist, dass die B\u00fcrger dazu durchaus bereit sind. Ihre st\u00e4rkere Beteiligung kann nicht nur zur St\u00e4rkung der Demokratie beitragen, sondern auch den n\u00f6tigen Ruck geben, um den Mut f\u00fcr echte gesellschaftspolitische Innovationen aufzubringen.\nB\u00fcrgerkonvente \u00e0 la Macron bieten die M\u00f6glichkeit, auch Nicht-Politiker in die harte Arbeit des Sondierens und Regierens einzubinden. Das kann sich als wirksamer Weg erweisen, um der aus der Politik allzu bekannten Serie von Halbentscheidungen zu befreien. \nAuf diese Weise k\u00f6nnten B\u00fcrgerkonvente die Hand der Reformer st\u00e4rken und die der Status-Quo-Kr\u00e4fte in den politischen Systemen schw\u00e4chen. Genau das brauchen wir, um zu Volkswirtschaften zu werden, die vom Dreifachziel der Maximierung des menschlichen Wohlbefindens, echter Innovation und echter Nachhaltigkeit gepr\u00e4gt sind.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1323620892048588801,       \"url\": \"https://twitter.com/UnabhaengigeP/status/1323620892048588801\",       \"date\": \"2020-11-03 13:39:47+00:00\",       \"text\": \"Verlassen wir uns zu sehr auf Politiker? https://t.co/lIcWh02t71\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1323364689322139648,              \"url\": \"http://unabhaengige.info/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1323364849905262592/wojbbdxe_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"UnabhaengigeP\",              \"name\": \"@UNABHAENGIGE_Partei\",              \"description\": \"steht f\u00fcr b\u00fcrgernahe Demokratie, B\u00fcrgerbeteiligung und Volksentscheid.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-11-02 20:41:55+00:00\",              \"location\": \"Bayern\",              \"followers\": 18,              \"friends\": 53,              \"tweets\": 148,              \"liked_tweets\": 247,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 3       }}, {       \"id\": 1296074009185071109,       \"url\": \"https://twitter.com/GHohbach/status/1296074009185071109\",       \"date\": \"2020-08-19 13:18:18+00:00\",       \"text\": \"Verlassen wir uns zu sehr auf Politiker? https://t.co/6IcfxKWX6h\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 830412240956354560,              \"url\": \"https://www.georgehohbach.com/imprint_impressum.htm\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/830418668454604801/pW1psWj7_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/830412240956354560/1593882938\",              \"username\": \"GHohbach\",              \"name\": \"George Hohbach\",              \"description\": \"Head writer of Cradle to Cradle novels based on the life of C2C co-founder Michael Braungart. Showed: Einsteins equivalence principle=all-underpinning Symmetry\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-02-11 13:44:41+00:00\",              \"location\": \"Bad Buchau, Deutschland\",              \"followers\": 6,              \"friends\": 202,              \"tweets\": 420,              \"liked_tweets\": 3,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 65       }}, {       \"id\": 1284394446797316096,       \"url\": \"https://twitter.com/ClaudineNierth/status/1284394446797316096\",       \"date\": \"2020-07-18 07:47:53+00:00\",       \"text\": \"Verlassen wir uns zu sehr auf Politiker? https://t.co/Mt1h5Gh55N\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 923468970694410240,              \"url\": \"http://www.kunst-der-begegnung.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/923641275810828288/hIZi0GAn_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/923468970694410240/1509051075\",              \"username\": \"ClaudineNierth\",              \"name\": \"Claudine Nierth\",              \"description\": \"Politaktivistin f\u00fcr direkte Demokratie und geloste B\u00fcrgerr\u00e4te Bundesvorstandssprecherin von Mehr Demokratie - Parteilos\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-10-26 08:38:54+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 917,              \"friends\": 315,              \"tweets\": 1156,              \"liked_tweets\": 702,              \"lists_member\": 15,              \"media_shared\": 177       }}, {       \"id\": 1282629207374389248,       \"url\": \"https://twitter.com/Pieter_de_Pous/status/1282629207374389248\",       \"date\": \"2020-07-13 10:53:27+00:00\",       \"text\": \"Interessanter Impuls von @JanezPotocnik22 und @MRStuchtey zu der Umwelt/Demokratie Debatte am Beispiel Macrons B\u00fcrgerkonvente; nur mit *mehr* Demokratie k\u00f6nnen wir die Kurve noch hinkriegenhttps://t.co/Cu7YoHGs3q\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 703199323262218240,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1250035343383986177/WlynTYyD_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/703199323262218240/1537990481\",              \"username\": \"Pieter_de_Pous\",              \"name\": \"Pieter de Pous\",              \"description\": \"Nature, environment, climate, food and farming, energy, German/EU politics, interested in lots more, views my own | Thinktanker at E3G, former NGO I EN-DE-NL\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-02-26 12:45:58+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Germany\",              \"followers\": 1495,              \"friends\": 1209,              \"tweets\": 10992,              \"liked_tweets\": 3458,              \"lists_member\": 62,              \"media_shared\": 258       }}, {       \"id\": 1282437735349968897,       \"url\": \"https://twitter.com/geirrchris/status/1282437735349968897\",       \"date\": \"2020-07-12 22:12:37+00:00\",       \"text\": \"Verlassen wir uns zu sehr auf Politiker? https://t.co/MkaZqekZBC\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 524842574,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1258747884868177922/ggztfiay_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/524842574/1570470610\",              \"username\": \"geirrchris\",              \"name\": \"G.-Chr. Heintges #SystemChangeNotClimateChange\ud83e\udd8a\u2764\ufe0f\",              \"description\": \"CIVIS EUROPAEUS SUM #EuropeanRepublic #EuropeanAssociationStatute, #ClimateEmergency,  #BasicIncomeEurope, #AnimalRights, loves\u2764\ufe0f\ud83e\udd8a. RT not always endorsment\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-03-14 23:43:36+00:00\",              \"location\": \"Europa\",              \"followers\": 2066,              \"friends\": 4206,              \"tweets\": 142931,              \"liked_tweets\": 90695,              \"lists_member\": 147,              \"media_shared\": 136       }}, {       \"id\": 1282405424499699714,       \"url\": \"https://twitter.com/buergerrat_de/status/1282405424499699714\",       \"date\": \"2020-07-12 20:04:13+00:00\",       \"text\": \"\u201eWenn die B\u00fcrger mehr entscheiden k\u00f6nnten, w\u00e4ren innovativere L\u00f6sungen m\u00f6glich. Was aus dem B\u00fcrgerr\u00e4te-Experiment in Frankreich folgt, erkl\u00e4ren @JanezPotocnik22 und @MRStuchtey https://t.co/v0GaKWxzAG #b\u00fcrgerrat\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 12,       \"likes\": 25,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1115917760931008518,              \"url\": \"http://www.buergerrat.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1325783078338519040/Hb2IVxNa_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1115917760931008518/1600528666\",              \"username\": \"buergerrat_de\",              \"name\": \"B\u00fcrgerrat\",              \"description\": \"Alle Menschen sollten die gleiche Chance auf politische Beteiligung haben - zuf\u00e4llig geloste B\u00fcrgerr\u00e4te machen es m\u00f6glich. Redaktion: @volksentscheid\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-04-10 10:01:41+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 7690,              \"friends\": 3145,              \"tweets\": 12360,              \"liked_tweets\": 35633,              \"lists_member\": 80,              \"media_shared\": 1920       }}, {       \"id\": 1282388922199420928,       \"url\": \"https://twitter.com/widersitz/status/1282388922199420928\",       \"date\": \"2020-07-12 18:58:39+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/qXwho27jbT\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1010840134219128832,              \"url\": \"https://liebesenden.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1340117401732591620/bvWULmEH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1010840134219128832/1529842719\",              \"username\": \"widersitz\",              \"name\": \"Jost\",              \"description\": \"Ich bin von sehr vielseitiger Unwissenheit. Robert Musil\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-24 11:00:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 376,              \"friends\": 346,              \"tweets\": 66639,              \"liked_tweets\": 58185,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 443       }}, {       \"id\": 1282361694757498882,       \"url\": \"https://twitter.com/Stift_und_Bogen/status/1282361694757498882\",       \"date\": \"2020-07-12 17:10:27+00:00\",       \"text\": \"Noch nie war ein inklusiver Politikstil so wichtig wie jetzt. \ud83d\udc4d #Demokratie\ud83d\udc47\ud83d\udc47\ud83d\udc47https://t.co/zBAgSL7v4E\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 818032442925871104,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1175060737322082304/RZK3CahG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/818032442925871104/1483869947\",              \"username\": \"Stift_und_Bogen\",              \"name\": \"Nicolas Basse \ud83d\udd8a\ufe0f\ud83c\udff9\",              \"description\": \"Politics @steigerstiftung, Mitglied @de_ge_pol und @CDU, hier privat u. a. zu Politik, Berlin, Basketball, Bogensport. Irgendeiner wartet immer.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-01-08 09:51:47+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 863,              \"friends\": 817,              \"tweets\": 1931,              \"liked_tweets\": 6094,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 725       }}, {       \"id\": 1282349118342529029,       \"url\": \"https://twitter.com/StefanMuenz/status/1282349118342529029\",       \"date\": \"2020-07-12 16:20:29+00:00\",       \"text\": \"Die beste Frage, die ich heute gelesen habe, fand ich in diesem Artikel:Haben wir uns vielleicht zu sehr auf eine \u201edelegierte\u201c Form der Demokratie verlassen?https://t.co/Z8UvpSXjKc\",       \"replies\": 5,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 8,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22116252,              \"url\": \"http://www.stefan-muenz.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1377968190660218886/YN6yjX-N_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22116252/1566037105\",              \"username\": \"StefanMuenz\",              \"name\": \"Stefan M\u00fcnz\",              \"description\": \"Die Energie des Verstehens\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-02-27 06:48:37+00:00\",              \"location\": \"Pfalz\",              \"followers\": 2663,              \"friends\": 596,              \"tweets\": 6886,              \"liked_tweets\": 2145,              \"lists_member\": 126,              \"media_shared\": 673       }}]"
}