{"url": "https://www.tagesspiegel.de/politik/wie-krieg-ohne-waffen-corona-patienten-in-brasilien-ersticken-weil-es-nicht-genug-sauerstoff-gibt/26822270.html", "date": "2021-01-17T16:07:51+01:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "Corona-Patienten in Brasilien ersticken \u2013 weil es nicht genug Sauerstoff gibt", "article": "In der Millionenstadt Manaus warten Hunderte infizierte Patienten auf ein Krankenbett. Dutzende sterben, weil sie nicht beatmet werden k\u00f6nnen. Brasiliens Millionenstadt Manaus steht vor einer Katastrophe. Rund eine Woche vor dem Beginn der Impfkampagne in Brasilien ist die Zahl der schweren Covid-19-Verl\u00e4ufe derart in die H\u00f6he geschnellt, dass es keine Krankenhausbetten mehr f\u00fcr Covid-19-Patienten gibt.\nGesundheitsminister Eduardo Pazuello hatte in einer \u00dcbertragung in sozialen Netzwerken zusammen mit Pr\u00e4sident Jair Bolsonaro am Donnerstagabend best\u00e4tigt: \u201eEs gibt einen Kollaps in der Gesundheitsversorgung in Manaus.\u201c Demnach warteten dort 480 Covid-19-Patienten auf ein Krankenhausbett.\nSchlimmer noch: Der Sauerstoff ist ausgegangen. Aus Krankenh\u00e4usern wird berichtet, dass Dutzende Menschen ersticken. Auf manchen Covid-19-Stationen sollen alle Patienten gestorben seien.\nIn Manaus \u00fcbersteigt der t\u00e4gliche Sauerstoffverbrauch die Produktionskapazit\u00e4t des wichtigsten Herstellers vor Ort. Die Regierung des Bundesstaats Amazonas verd\u00e4chtigt die Produzenten, die Stadt zu vernachl\u00e4ssigen.\nEine \u00c4rztin beschrieb auf Twitter das Gef\u00fchl der Machtlosigkeit. \u201eDu musst mit ansehen, wie deine Patienten sterben. Du kannst ihnen nur Morphin geben, damit sie weniger leiden. Es ist wie in einem Krieg und du hast keine Waffen.\u201c\nImmerhin: Am Freitag lieferte die brasilianische Luftwaffe Sauerstoff nach Manaus. Dies berichtete das brasilianische Nachrichtenportal \u201eG1\u201c unter Berufung auf die Luftwaffe. Demnach waren zwei Transportflugzeuge mit 386 Sauerstoff-Zylindern am fr\u00fchen Morgen in der abgelegenen Stadt mitten im Amazonas-Gebiet angekommen.\nWeil die Aufnahmekapazit\u00e4ten in den Hospit\u00e4lern von Manaus ersch\u00f6pft sind, sterben nun auch immer mehr Menschen zuhause. Seit Beginn des Jahres ist die Zahl der Covid-19-Toten in Manaus um 90 Prozent gestiegen, allein am Sonntag wurden 144 Opfer beerdigt. Um die gro\u00dfe Zahl an Leichen bew\u00e4ltigen, haben die Friedh\u00f6fe K\u00fchlkammern aufgestellt.\n[Wenn Sie die wichtigsten Nachrichten aus Berlin, Deutschland und der Welt live auf Ihr Handy haben wollen, empfehlen wir Ihnen unsere runderneuerte App, die Sie hier f\u00fcr Apple- und Android-Ger\u00e4te herunterladen k\u00f6nnen.]\nBolsonaro bleibt unt\u00e4tig\nManaus, das mehr als zwei Millionen Einwohner hat und eine boomende Industriestadt ist, erlebt damit eine Wiederkehr der schlimmen Zust\u00e4nde, die zu Beginn der Pandemie herrschten. Im Fr\u00fchjahr war Manaus eine der am st\u00e4rksten von Covid-19 betroffenen St\u00e4dte der Welt. Bilder von Massengr\u00e4bern, die von Baggern zugesch\u00fcttet wurden, verbreiteten sich rund um den Globus.\nAls Reaktion auf die katastrophale Lage hat der Gouverneur von Amazonas nun eine Ausgangssperre zwischen 19 Uhr und 6 Uhr \u00fcber den Bundesstaat verh\u00e4ngt. Die brasilianische Regierung unter Pr\u00e4sident Jair Bolsonaro zeichnet sich unterdessen durch Unt\u00e4tigkeit und sch\u00e4dliches Verhalten aus.\nIn Millionenst\u00e4dten wie Rio de Janeiro, S\u00e3o Paulo oder Bras\u00edlia gingen am Freitagabend zahlreiche Menschen auf ihre Balkone, schlugen mit L\u00f6ffeln auf T\u00f6pfe und riefen \u201eBolsonaro, tritt zur\u00fcck\u201c. \u00c4hnliche Proteste hatte es zuletzt Mitte 2020 auf dem ersten H\u00f6hepunkt der Corona-Krise gegeben.\n[Mehr aus der Hauptstadt. Mehr aus der Region. Mehr zu Politik und Gesellschaft. Und mehr N\u00fctzliches f\u00fcr Sie. Das gibt's jetzt mit Tagesspiegel Plus. Jetzt 30 Tage kostenlos testen]\nDas Gesundheitsministerium unter General Eduardo Pazuello hat die Hospit\u00e4ler in Manaus allen Ernstes angewiesen, den Patienten Hydroxychloroquin zu verabreichen. Dem Malariamittel konnte in Studien keinerlei Wirksamkeit gegen Corona nachgewiesen werden.\nDoch nicht nur Manaus hat zuletzt einen drastischen Anstieg der Corona-Infektionen verzeichnet, sondern Brasilien insgesamt. Die Zahl der Covid-19-Toten liegt zurzeit bei mehr als 1000 Menschen pro Tag. Sie ist damit wieder so hoch wie zuletzt im August. Fast 210.000 Brasilianer sind bislang an Covid-19 gestorben.\n[Behalten Sie den \u00dcberblick: Jeden Morgen ab 6 Uhr berichten Chefredakteur Lorenz Maroldt und sein Team im Tagesspiegel-Newsletter Checkpoint das Aktuellste und Wichtigste aus Berlin. Jetzt kostenlos anmelden: checkpoint.tagesspiegel.de]\n Der voraussichtlich Beginn der Impfkampagne in den n\u00e4chsten Tagen macht deswegen vielen Menschen Hoffnung. Zwei Stoffe sollen gespritzt werden: die Coronavac-Impfung des chinesischen Unternehmens Sinovac. nd die Oxford-Impfung des britisch-schwedischen Unternehmens Astra-Zeneca. Der Zulassungsantrag f\u00fcr die russische Sputnik-V-Impfung soll noch diesen Monat eingereicht werden.\n\u201eWenn du ein Kaiman wirst, ist das dein Problem.\u201c\n Die Voraussetzungen f\u00fcr eine umfassende Impfung in Brasilien sind eigentlich gut. Das \u00f6ffentliche Gesundheitssystem SUS besitzt eine verzweigte und erprobte Infrastruktur. Doch es gibt ein Problem, und es hei\u00dft auch hier: Jair Bolsonaro. Immer wieder s\u00e4t der Pr\u00e4sident Zweifel an den Impfstoffen: \u201eWir \u00fcbernehmen keine Verantwortung\u201c, sagte er. \u201eWenn du ein Kaiman wirst, ist das dein Problem.\u201c \nEine Impfpflicht werde es mit ihm nicht geben. In Brasilien mit seinem niedrigen Bildungsgrad sind solche Aussagen fatal, weil viele Menschen glauben, sie m\u00fcssten sich nicht impfen lassen. Die Menschenrechtsorganisation Human Rights Watch wirft Bolsonaro deshalb \u201eSabotage\u201c im Kampf gegen die Pandemie vor. Brasiliens Opposition nennt Bolsonaro \u201egenocida\u201c \u2013 V\u00f6lkerm\u00f6rder.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1351244341281480707,       \"url\": \"https://twitter.com/corona59644854/status/1351244341281480707\",       \"date\": \"2021-01-18 19:05:30+00:00\",       \"text\": \"Brasiliens Opposition nennt Bolsonaro \u201egenocida\u201c \u2013 V\u00f6lkerm\u00f6rder.https://t.co/U68w4VZwfc\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1346106507864248321,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1379050530815770629/o_4Fz1ZF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1346106507864248321/1617620555\",              \"username\": \"corona59644854\",              \"name\": \"corona\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2021-01-04 14:49:48+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 20,              \"friends\": 75,              \"tweets\": 1902,              \"liked_tweets\": 7482,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 35       }}, {       \"id\": 1351221776311840771,       \"url\": \"https://twitter.com/HolgerHamburgo/status/1351221776311840771\",       \"date\": \"2021-01-18 17:35:50+00:00\",       \"text\": \"@humbughund @DrPuerner Oder Manaus. Irgendwas um 50% in der ersten Welle hatten den Virus. Nun schlimmer als zuvor? War da \u00fcbrigens auch warm bei der ersten Welle.Sommer hat einen Einfluss, aber bitte auch nicht \u00fcbersch\u00e4tzen.https://t.co/bhRltZasEw\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1325130387798941696,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1325213185838772226/DgqKwad4_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"HolgerHamburgo\",              \"name\": \"HolgerHamburgo\",              \"description\": \"Die Pandemie ist schlimm. Die Info-Pandemie noch schlimmer. Gegen Querdenker und deren Unsinn!Gegen Infektionen engagieren, #NoCovid\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-11-07 17:38:31+00:00\",              \"location\": \"Hamburg\",              \"followers\": 301,              \"friends\": 58,              \"tweets\": 13529,              \"liked_tweets\": 3212,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 793       }}, {       \"id\": 1351220286155350020,       \"url\": \"https://twitter.com/Sonadero/status/1351220286155350020\",       \"date\": \"2021-01-18 17:29:55+00:00\",       \"text\": \"Corona-Patienten in Brasilien ersticken \u2013 weil es nicht genug Sauerstoff gibt https://t.co/Qc0MT6PmlW\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 95243157,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1238534723460386816/NK2vuR2O_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/95243157/1435398168\",              \"username\": \"Sonadero\",              \"name\": \"Sonadero \u2693\",              \"description\": \"Memento mori.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-12-07 17:33:20+00:00\",              \"location\": \"Europe\",              \"followers\": 98,              \"friends\": 265,              \"tweets\": 5115,              \"liked_tweets\": 2265,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 203       }}, {       \"id\": 1350907997506179077,       \"url\": \"https://twitter.com/Milatrud11/status/1350907997506179077\",       \"date\": \"2021-01-17 20:48:59+00:00\",       \"text\": \"4) Brasilien: #Covid19Brazil: Jan 2021Corona-Patienten im Amazonas ersticken \u2013 weil es nicht genug Sauerstoff gibtIn der Millionenstadt Manaus warten 100 infizierte Patienten auf ein Krankenbett.Dutzende sterben, weil sie nicht beatmet werden k\u00f6nnen. https://t.co/OMNrAL99Kn\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1238447220,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Milatrud11\",              \"name\": \"Mila\",              \"description\": \"politics, environment, animals, feminism  -  RTs & ff \u2260 endorsement   -  Germany\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-03-03 09:46:02+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2555,              \"friends\": 2929,              \"tweets\": 634725,              \"liked_tweets\": 9447,              \"lists_member\": 767,              \"media_shared\": 492       }}, {       \"id\": 1350862760180129794,       \"url\": \"https://twitter.com/MatthiasMeisner/status/1350862760180129794\",       \"date\": \"2021-01-17 17:49:14+00:00\",       \"text\": \"#Corona-Patienten in #Brasilien ersticken \u2013 weil es nicht genug Sauerstoff gibt https://t.co/C5TtrucA1u via @Lichterbeck_Rio @Tagesspiegel\",       \"replies\": 5,       \"retweets\": 36,       \"likes\": 42,       \"quotes\": 5,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2180031792,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de/5264588.html\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/497545866492665857/zUvK4hKr_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2180031792/1460404321\",              \"username\": \"MatthiasMeisner\",              \"name\": \"Matthias Meisner\",              \"description\": \"Journalist \u2022 Autor #UnterSachsen #St\u00e4ndigeAusreise @ChLinksVerlag \u2022 #ExtremeSicherheit #FehlenderMindestabstand @herder_verlag \u2022 Kolumnist @SEENOTRETTUNG\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2013-11-07 12:45:17+00:00\",              \"location\": \"Berlin \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d \u67cf\u6797 \u0628\u0631\u0644\u064a\u0646\",              \"followers\": 35950,              \"friends\": 7101,              \"tweets\": 87666,              \"liked_tweets\": 67008,              \"lists_member\": 722,              \"media_shared\": 6919       }}, {       \"id\": 1350849383470944256,       \"url\": \"https://twitter.com/DirkMarienfeld/status/1350849383470944256\",       \"date\": \"2021-01-17 16:56:05+00:00\",       \"text\": \"Der Sauerstoff ist ausgegangen. \u201e...Kollaps in der Gesundheitsversorgung... \u201eDu musst mit ansehen, wie deine Patienten sterben. Du kannst ihnen nur Morphin geben, damit sie weniger leiden. Es ist wie in einem Krieg und du hast keine Waffen.\u201c#COVID19https://t.co/Z5sLOOqMJi\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 434272476,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/571375778174251009/vuRJ2GQI_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/434272476/1606679186\",              \"username\": \"DirkMarienfeld\",              \"name\": \"Dirk M \ud83c\udf0e \ud83c\udf0d \ud83c\udf0f\",              \"description\": \"DE-IT-GB-ES | K\u00f6ln-Milano-Hongkongnews | innovation | art | culinary | human rights | space#NoAfD | #noCRD | #TruckFonaldDump |Love to travel, hate to arrive\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-12-11 17:05:56+00:00\",              \"location\": \"currently South-Tyrol, Italy\",              \"followers\": 619,              \"friends\": 599,              \"tweets\": 22037,              \"liked_tweets\": 12986,              \"lists_member\": 49,              \"media_shared\": 2687       }}, {       \"id\": 1350848024835223555,       \"url\": \"https://twitter.com/jayzon2809/status/1350848024835223555\",       \"date\": \"2021-01-17 16:50:41+00:00\",       \"text\": \"Und (zu) viele sagen immer noch, dass Corona nur eine Verschw\u00f6rung ist und die neue Weltordnung eingef\u00fchrt wird. \ud83e\udd26u200d\u2642\ufe0f#Querdenkerhttps://t.co/OMEcVpzyrD\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1085262301433905158,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1350841707458342913/eugsev62_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"jayzon2809\",              \"name\": \"Jason\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-01-15 19:47:50+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 5,              \"friends\": 50,              \"tweets\": 42,              \"liked_tweets\": 166,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 7       }}, {       \"id\": 1350825026476527616,       \"url\": \"https://twitter.com/geheimgelehrter/status/1350825026476527616\",       \"date\": \"2021-01-17 15:19:18+00:00\",       \"text\": \"In der Millionenstadt Manaus warten Hunderte infizierte Patienten auf ein Krankenbett. Dutzende sterben, weil sie nicht beatmet werden k\u00f6nnen. https://t.co/LmlvG7ZkhE\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1211107796,              \"url\": \"http://geheimgelehrter.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1354340600267628544/DlVb21wq_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1211107796/1613315154\",              \"username\": \"geheimgelehrter\",              \"name\": \"Der Geheimgelehrte \ud83d\udd34\ud83d\udd34\ud83d\udd34\",              \"description\": \"\u27b8Chaiselongue-Philosoph \u2800 \u27b8Gastronom em.\u2800 \u27b8Gutmensch \u2800 \u27b8Freimaurer \u2800 \u27b8Antifaschist \u2800 \u27b8Sozialist \u2800 \u27b8Humanist \u2800 \u27b8Atheist \u2800 \u27b8Pazifist \u2800 \u27b8Altruist\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-02-23 08:53:29+00:00\",              \"location\": \"Schwerin, Deutschland\",              \"followers\": 1362,              \"friends\": 1324,              \"tweets\": 13991,              \"liked_tweets\": 30315,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 1488       }}]"}