{
     "url": "https://www.journalistenwatch.com/2020/11/04/buero-home-office/",
     "date": "2020-11-04T12:00:18+01:00",
     "source": "journalistenwatch.com",
     "label": "fake",
     "header": "B\u00fcro statt Home-Office? \u201eKontakt-L\u00fcmmel\u201c Spahn geht mit schlechtem Beispiel voran",
     "article": "W\u00e4hrend die Bundesregierung die B\u00fcrger auffordert, Kontakte zu reduzieren wo immer M\u00f6glichkeit (Merkel: \u201eBleiben Sie, wenn immer m\u00f6glich, zuhause!\u201c) und Jens Spahn die Segnungen des Home-Office anpreist, begibt sich der gerade erst aus der Quarant\u00e4ne entlassene Gesundheitsminister wieder auf seinen Amtsitz, um dort \u2013 umgeben von zahllosen Mitarbeitern \u2013 zu arbeiten. Damit f\u00fchrt Spahn seine eigenen Empfehlungen ad absurdum.\nAuf Facebook schrieb Spahn gestern w\u00f6rtlich: \u201eAb heute arbeite ich wieder aus dem Bundesministerium f\u00fcr Gesundheit. Gestern Abend habe ich im ZDF heute-journal noch ein Interview per Skype gegeben. Angesichts der hohen Infektionszahlen geht es jetzt darum, unsere Kontakte massiv zu reduzieren. Im Fr\u00fchjahr haben wir es gemeinsam geschafft, die Dynamik zu brechen. Ich bin zuversichtlich, dass wir das erneut schaffen \u2013 wenn wir alle konsequent sind!\u201c\nEin beeindruckender Widerspruch in ein und demselben Post: Denn wenn es wirklich um \u201emassive\u201c Kontaktreduktion ginge, dann sollte er von seiner Dahlemer 4,2-Millionen-Villa aus arbeiten. Was Spahn hier hingegen praktiziert, beweist, dass er selbst offenkundig entweder gar nicht an die Gef\u00e4hrlichkeit des Virus glaubt \u2013 oder er zumindest seit neuestem der Ansicht ist, das Virus sei auf der Arbeit nicht ansteckend.\nDies ist im \u00fcbrigen ja auch die bizarre Logik, die den aktuellen Lockdown-Beschl\u00fcssen zugrundezuliegen scheint: Im B\u00fcro, am Flie\u00dfband, in der Werkstatt oder auf dem Weg zur Arbeit in Bus und Bahn, \u00fcberall dort soll Corona pl\u00f6tzlich harmlos, das Ansteckungsrisiko vertretbar sein (so wie ja auch in Schulen und Kitas), w\u00e4hrend es \u00fcberall dort, wo es so gut wie keine dokumentierte Ansteckungen gab, das Land dichtgemacht wurde. Anscheinend hat dieser Gesundheitsminister die (Un-)Sinnigkeit der eigenen Politik g\u00e4nzlich verinnerlicht\u2026 (DM)",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1324269224337018882,       \"url\": \"https://twitter.com/LandoCarrisian/status/1324269224337018882\",       \"date\": \"2020-11-05 08:36:01+00:00\",       \"text\": \"B\u00fcro statt Home-Office? \u201eKontakt-L\u00fcmmel\u201c Spahn geht mit schlechtem Beispiel voran https://t.co/PpVC5va68K via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3018129257,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1151332322928660485/TkPP32lX_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3018129257/1424509605\",              \"username\": \"LandoCarrisian\",              \"name\": \"Han Solo \ud83c\udde9\ud83c\uddea\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-02-04 17:16:34+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 284,              \"friends\": 55,              \"tweets\": 36328,              \"liked_tweets\": 66008,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 3956       }}, {       \"id\": 1324237500559298561,       \"url\": \"https://twitter.com/Uli_61/status/1324237500559298561\",       \"date\": \"2020-11-05 06:29:57+00:00\",       \"text\": \"B\u00fcro statt Home-Office? \u201eKontakt-L\u00fcmmel\u201c Spahn geht mit schlechtem Beispiel voran https://t.co/TEJwPfWVzM via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2554349756,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1324277040661614593/svfhmOKi_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2554349756/1402223267\",              \"username\": \"Uli_61\",              \"name\": \"Hans-Ulrich Sturm\",              \"description\": \"Wenn du wissen willst, wer du warst, dann schau, wer du bist. Wenn du wissen willst, wer du sein wirst, dann schau, was du tust.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-06-08 09:58:29+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 24,              \"friends\": 46,              \"tweets\": 2502,              \"liked_tweets\": 354,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 134       }}, {       \"id\": 1324050289138151425,       \"url\": \"https://twitter.com/GerhardRichte16/status/1324050289138151425\",       \"date\": \"2020-11-04 18:06:03+00:00\",       \"text\": \"B\u00fcro statt Home-Office? \u201eKontakt-L\u00fcmmel\u201c Spahn geht mit schlechtem Beispiel voran https://t.co/Lld2JYMtXp via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1305399270862979072,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1305413954185895936/5or2eaBv_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1305399270862979072/1600069944\",              \"username\": \"GerhardRichte16\",              \"name\": \"Gerhard Richter\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-09-14 06:53:59+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 71,              \"friends\": 631,              \"tweets\": 7291,              \"liked_tweets\": 68,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 884       }}, {       \"id\": 1323994659723612160,       \"url\": \"https://twitter.com/rolf_moeller/status/1323994659723612160\",       \"date\": \"2020-11-04 14:25:00+00:00\",       \"text\": \"B\u00fcro statt Home-Office? \u201eKontakt-L\u00fcmmel\u201c Spahn geht mit schlechtem Beispiel voran https://t.co/IHwpKy6P5T via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1285287317209522178,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1285295247786938370/vHwOOc6u_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1285287317209522178/1595273370\",              \"username\": \"rolf_moeller\",              \"name\": \"Rolf Moeller\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-07-20 18:56:24+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 120,              \"friends\": 700,              \"tweets\": 8809,              \"liked_tweets\": 141,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 952       }}, {       \"id\": 1323970480924229632,       \"url\": \"https://twitter.com/GrabhornKevin/status/1323970480924229632\",       \"date\": \"2020-11-04 12:48:55+00:00\",       \"text\": \"B\u00fcro statt Home-Office? \u201eKontakt-L\u00fcmmel\u201c Spahn geht mit schlechtem Beispiel voran https://t.co/5BzK2zBZZW via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1259489407750623232,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1259501719932846082/gUeY2_x3_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1259489407750623232/1589123731\",              \"username\": \"GrabhornKevin\",              \"name\": \"Kevin Grabhorn\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-10 14:25:45+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 150,              \"friends\": 776,              \"tweets\": 11477,              \"liked_tweets\": 120,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 1437       }}, {       \"id\": 1323969220447797248,       \"url\": \"https://twitter.com/Conny2177/status/1323969220447797248\",       \"date\": \"2020-11-04 12:43:54+00:00\",       \"text\": \"B\u00fcro statt Home-Office? \u201eKontakt-L\u00fcmmel\u201c Spahn geht mit schlechtem Beispiel voran https://t.co/wQW0HM5JQJ via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1222937317192753152,              \"url\": \"https://www.facebook.com/cornelia.bieder.31\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1229144574259539969/P3o8q7TT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1222937317192753152/1601901759\",              \"username\": \"Conny2177\",              \"name\": \"\ud83d\udc99\ud835\udcd2\ud835\udcf8\ud835\udcf7\ud835\udcf7\ud835\udd02 \ud83d\udc99\",              \"description\": \"\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-30 17:40:06+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 511,              \"friends\": 859,              \"tweets\": 12984,              \"liked_tweets\": 10118,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 779       }}, {       \"id\": 1323952456938782722,       \"url\": \"https://twitter.com/RoselS19/status/1323952456938782722\",       \"date\": \"2020-11-04 11:37:18+00:00\",       \"text\": \"B\u00fcro statt Home-Office? \u201eKontakt-L\u00fcmmel\u201c Spahn geht mit schlechtem Beispiel voran https://t.co/b1aX31uDbM via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1131226011692077058,              \"url\": \"https://t.me/RoselsKanal\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1286342868420919297/iYtqoRdW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1131226011692077058/1574079788\",              \"username\": \"RoselS19\",              \"name\": \"Rosel\",              \"description\": \"Der Kluge lernt aus allem und von jedem, der Normale aus seinen Erfahrungen und der Dumme wei\u00df alles besser.(Sokrates) parler.com/profile/roselS\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-22 15:51:13+00:00\",              \"location\": \"Dresden,Sachsen\",              \"followers\": 3535,              \"friends\": 3199,              \"tweets\": 98556,              \"liked_tweets\": 95837,              \"lists_member\": 17,              \"media_shared\": 6355       }}, {       \"id\": 1323946122797338624,       \"url\": \"https://twitter.com/RalfHrmann/status/1323946122797338624\",       \"date\": \"2020-11-04 11:12:08+00:00\",       \"text\": \"B\u00fcro statt Home-Office? \u201eKontakt-L\u00fcmmel\u201c Spahn geht mit schlechtem Beispiel voran https://t.co/ZFFbtubfpS\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 932157246,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/878548283777527809/MCYVYQPc_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/932157246/1614546663\",              \"username\": \"RalfHrmann\",              \"name\": \"Ralf H\u00f6rmann \ud83c\udde9\ud83c\uddea\u2665\ud83c\uddf9\ud83c\udded\",              \"description\": \"s\u00e0w\u00e0ddee kr\u00e1b. Ich habe mich 2016 f\u00fcr Thailand entschieden. Wenn ich zur\u00fcckblicke was in Deutschland sich zum negativen ver\u00e4ndert hat - richtige Entscheidung!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-11-07 14:22:35+00:00\",              \"location\": \"Bangkok, Thailand\",              \"followers\": 213,              \"friends\": 56,              \"tweets\": 20331,              \"liked_tweets\": 12913,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 2046       }}, {       \"id\": 1323945711629750275,       \"url\": \"https://twitter.com/Berger68136736/status/1323945711629750275\",       \"date\": \"2020-11-04 11:10:30+00:00\",       \"text\": \"B\u00fcro statt Home-Office? \u201eKontakt-L\u00fcmmel\u201c Spahn geht mit schlechtem Beispiel voran https://t.co/3QazJZthYg via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1052624526733955074,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1052636469419016192/bgUYv-wg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1052624526733955074/1539801347\",              \"username\": \"Berger68136736\",              \"name\": \"Paul Berger\",              \"description\": \"\ud83d\ude99\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-10-17 18:16:58+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 143,              \"friends\": 832,              \"tweets\": 47200,              \"liked_tweets\": 148,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 4762       }}, {       \"id\": 1323945574970937345,       \"url\": \"https://twitter.com/drehorgel123/status/1323945574970937345\",       \"date\": \"2020-11-04 11:09:57+00:00\",       \"text\": \"B\u00fcro statt Home-Office? \u201eKontakt-L\u00fcmmel\u201c Spahn geht mit schlechtem Beispiel voran https://t.co/6Jiib2jZKJ via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1221022446616285184,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1221392000588701696/7M2ADDB0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"drehorgel123\",              \"name\": \"@drehorgel123\",              \"description\": \"Vielseitig interessiert\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-25 10:50:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1372,              \"friends\": 2472,              \"tweets\": 166288,              \"liked_tweets\": 26199,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 1782       }}, {       \"id\": 1323944105945243649,       \"url\": \"https://twitter.com/deutsch365/status/1323944105945243649\",       \"date\": \"2020-11-04 11:04:07+00:00\",       \"text\": \"B\u00fcro statt Home-Office? \u201eKontakt-L\u00fcmmel\u201c Spahn geht mit schlechtem Beispiel voran \u203a Jouwatch https://t.co/UNf6psmcDC\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 947238380454150145,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1083412086108114944/H1rGECg2_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/947238380454150145/1518784021\",              \"username\": \"deutsch365\",              \"name\": \"Deutsch365\",              \"description\": \"FreePress - Freies Europa-Eine neue Bewegung aus Politik - Freiem Journalismus-sozialen Projekten und Aufbau einer neuen Partei der Mitte.Junger Journalismus\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-12-30 22:50:03+00:00\",              \"location\": \"Nordrhein-Westfalen, Deutschland\",              \"followers\": 13337,              \"friends\": 266,              \"tweets\": 157625,              \"liked_tweets\": 2305,              \"lists_member\": 100,              \"media_shared\": 53706       }}, {       \"id\": 1323943165666230272,       \"url\": \"https://twitter.com/jouwatch/status/1323943165666230272\",       \"date\": \"2020-11-04 11:00:23+00:00\",       \"text\": \"B\u00fcro statt Home-Office? \u201cKontakt-L\u00fcmmel\u201d Spahn geht mit schlechtem Beispielxa0voran https://t.co/qmyaIjKMPW\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://publicize.wp.com/ rel=nofollow>WordPress.com</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 496875603,              \"url\": \"http://www.journalistenwatch.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1212675765671776256/tX_N507S_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/496875603/1609511132\",              \"username\": \"jouwatch\",              \"name\": \"Journalistenwatch\",              \"description\": \"jouwatch - das Nachrichtenerg\u00e4nzungsmittel mit garantiert politischen Nebenwirkungen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-19 11:25:58+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 12064,              \"friends\": 552,              \"tweets\": 63192,              \"liked_tweets\": 4324,              \"lists_member\": 80,              \"media_shared\": 23618       }}]"
}