{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/politik/urteil-des-europaeischen-gerichtshofs-orban-darf-sich-nicht-wegducken/25709162.html",
     "date": "2020-04-02T14:58:06+02:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "Orban darf sich nicht wegducken",
     "article": "Das Urteil des EuGH zeigt eines: Ungarns Regierungschef Orban muss in der EU-Fl\u00fcchtlingspolitik weiter in die Pflicht genommen werden. Ein Kommentar. Das Urteil des Europ\u00e4ischen Gerichtshofs l\u00e4sst an Klarheit nichts zu w\u00fcnschen \u00fcbrig. Ungarn, Polen und Tschechien brachen europ\u00e4isches Recht, als sich die drei L\u00e4nder auf dem H\u00f6hepunkt der Fl\u00fcchtlingskrise vor gut vier Jahren weigerten, Asylbewerber im Rahmen einer Umverteilung innerhalb der EU aufzunehmen. \u00c4hnlich wie jetzt in der Debatte \u00fcber einen europ\u00e4ischen Rettungsschirm w\u00e4hrend der Corona-Krise ging es auch damals um Solidarit\u00e4t zwischen den EU-Staaten: L\u00e4nder wie Griechenland und Italien sollten bei der Aufnahme von Fl\u00fcchtlingen entlastet werden. Die Verantwortlichen in Warschau, Budapest und Prag, allen voran Ungarns Regierungschef Viktor Orban, haben den Plan seinerzeit torpediert. Jetzt bekommen sie die Quittung. \nDas gl\u00fccklose Umverteilungs-Programm der EU ist inzwischen beendet. Die EU hat ihre Lehren aus der Fl\u00fcchtlingskrise von 2015 gezogen und setzt inzwischen auf einen rigorosen Schutz ihrer Au\u00dfengrenzen, wie sich im vergangenen Monat im Kr\u00e4ftemessen mit dem t\u00fcrkischen Pr\u00e4sidenten Recep Tayyip Erdogan zeigte.\nIst also das Urteil des Europ\u00e4ischen Gerichtshofs lediglich eine Fu\u00dfnote in einem abgeschlossenen Kapitel der EU-Politik? Keineswegs. Mag sein, dass Orban durch den Richterspruch nicht in politische Bedr\u00e4ngnis ger\u00e4t, weil Sanktionen erst einmal nicht anstehen. Dennoch ist die Entscheidung als eine dringende Mahnung zu verstehen, dass Beschl\u00fcsse der EU auch einzuhalten sind. Das gilt selbst f\u00fcr Politiker wie Orban, die f\u00fcr ihre L\u00e4nder zwar gerne EU-Hilfszahlungen aus Br\u00fcssel annehmen, aber ansonsten Eingriffe in die nationale Souver\u00e4nit\u00e4t von Seiten der Gemeinschaft ablehnen.\nUmverteilung als Sprengsatz\nDie Umverteilung der Fl\u00fcchtlinge wurde seinerzeit zum politischen Sprengsatz f\u00fcr die EU, weil die geplante Entlastung Griechenlands und Italiens auf Mehrheitsbeschl\u00fcssen unter den damals noch 28 EU-Staaten basierte. Ungarn, Polen und Tschechien wurden \u00fcberstimmt und f\u00fchlten sich \u00fcbergangen. Selbst Angela Merkel sagte vor knapp zwei Jahren im R\u00fcckblick, dass der damalige Mehrheitsbeschluss unter den EU-Innenministern \u201emitnichten zu einer europ\u00e4ischen Befriedung gef\u00fchrt\" habe. Im Klartext meinte die \"Fl\u00fcchtlings-Kanzlerin\" von 2015 damit, dass man widerstrebende Politiker wie Orban in der europ\u00e4ischen Asylpolitik kein zweites Mal \u00fcberstimmen d\u00fcrfe.\nOrban bleibt ein schwieriger Partner\nDoch weder Merkel noch EU-Kommissionschefin Ursula von der Leyen, die osteurop\u00e4ische Staaten wie Ungarn, Polen und Tschechien grunds\u00e4tzlich zu einem st\u00e4rkeren Engagement in der EU bewegen will, sollte sich t\u00e4uschen. Vor der Europawahl im vergangenen Jahr schwadronierte Orban, dass mit der Einwanderung auch \"das Virus des Terrorismus eindringen\" k\u00f6nne. Derartige \u00c4u\u00dferungen zeigen, dass es dem ungarischen Regierungschef bis heute an gutem Willen bei der Gestaltung der k\u00fcnftigen europ\u00e4ischen Asylpolitik fehlt.\nAn einer Reform des EU-Asylsystems f\u00fchrt kein Weg vorbei\nDoch wenn die Corona-Krise eines Tages vorbei ist, wird in der EU auch die Frage einer Verteilung von Fl\u00fcchtlingen wieder auf die Tagesordnung kommen. Denn seit 2015 hat sich an der \u00dcberlastung der Mittelmeeranrainer nichts ge\u00e4ndert. Die unhaltbaren Zust\u00e4nde in den Fl\u00fcchtlingslagern auf den griechischen Inseln schreien geradezu nach einer Verteilung auf andere EU-L\u00e4nder. Und wenn Orban schon partout keine Fl\u00fcchtlinge aufnehmen will, dann wird sich sein Land demn\u00e4chst eben st\u00e4rker als andere finanziell an der europ\u00e4ischen Migrationspolitik mit all ihren Facetten beteiligen m\u00fcssen: dem Schutz der EU-Au\u00dfengrenzen in Griechenland ebenso wie der humanit\u00e4ren Versorgung der Migranten.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1245699831777157121,       \"url\": \"https://twitter.com/MeierAlbrecht/status/1245699831777157121\",       \"date\": \"2020-04-02 13:09:18+00:00\",       \"text\": \"Das Urteil des EuGH zur Fl\u00fcchtlingspolitik von 2015 bedeutet, dass Ungarns Premier Orban in der EU-Migrationspolitik weiter in die Pflicht genommen werden muss. Mein Kommentar:https://t.co/wlqOblCIzgvia @tagesspiegel\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 466469335,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/483527051840733185/PJ_UatD7_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"MeierAlbrecht\",              \"name\": \"Albrecht Meier\",              \"description\": \"Hauptstadtredaktion Tagesspiegel\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-17 12:53:59+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 513,              \"friends\": 472,              \"tweets\": 3264,              \"liked_tweets\": 88,              \"lists_member\": 37,              \"media_shared\": 47       }}]"
}