{"url": "https://www.pravda-tv.com/2020/05/erst-menschenfleisch-jetzt-kaefer-fressen-die-gruene-klima-agenda-der-eu-fordert-das-essen-von-insekten-um-den-planeten-zu-retten-videos/", "date": "2020-05-25T14:24:41+01:00", "source": "pravda-tv.com", "label": "fake", "header": "Erst Menschenfleisch, jetzt K\u00e4fer fressen: Die \u201egr\u00fcne\u201c Klima-Agenda der EU fordert das Essen von Insekten, um den Planeten zu retten (Videos)", "article": "In einem neuen EU-Richtlinienentwurf, der letzte Woche angek\u00fcndigt wurde, wird gefordert, dass \u201eProteine \u200b\u200bauf Insektenbasis\u201c als Ersatz f\u00fcr tierische Produkte umfassend gef\u00f6rdert werden, um die Umwelt zu schonen.\nDie Europ\u00e4ische Kommission k\u00fcndigte die Farm to Fork (F2F) -Strategie an und lobte sie als ein \u201efaires, gesundes und umweltfreundliches\u201c Programm, das sich auf die \u201eErh\u00f6hung der Verf\u00fcgbarkeit und Quelle alternativer Proteine \u200b\u200bwie Pflanzen, Mikroben, Meere und Insekten-basierte Proteine \u200b\u200bund Fleischersatzprodukte konzentrieren wird.\u201c\nIn dem Entwurf wurde festgestellt, dass das Programm \u201enicht ohne eine \u00c4nderung der Ern\u00e4hrung der Menschen stattfinden wird\u201c.\n\u201eDie Umstellung auf eine pflanzlichere Ern\u00e4hrung mit weniger rotem und verarbeitetem Fleisch und mehr Obst und Gem\u00fcse wird nicht nur das Risiko lebensbedrohlicher Krankheiten verringern, sondern auch die Umweltauswirkungen des Lebensmittelsystems\u201c, hei\u00dft es in der Strategie, die am vergangenen Mittwoch bekannt gegeben wurde.\nDie EU-zentrierte Nachrichtenseite EURACTIV stellte fest, dass die Politik das Essen von Insekten fordert, und sprach mit Constantin Muraru von der internationalen Plattform f\u00fcr Insekten f\u00fcr Lebensmittel und Futtermittel (IPIFF), einer gemeinn\u00fctzigen EU-Organisation, die die Interessen des Insektenproduktionssektors vertritt.\nMuraru lobte die Idee, dass sowohl Menschen als auch Tiere mehr K\u00e4fer fressen, und sagte, dass es \u201eenormes Potenzial\u201c gibt.\n\u201eDerzeit ist die EU stark von der Einfuhr von Futtermitteln abh\u00e4ngig, aber die St\u00f6rung in den letzten Monaten durch den Ausbruch des Coronavirus hat zunehmend gezeigt, dass wir versuchen m\u00fcssen, unsere Landwirtschaft selbsttragender zu gestalten\u201c, sagte er.\n\u201eInsekten k\u00f6nnen lokal produziert werden und sind ein sehr nahrhaftes, proteinreiches Lebensmittel, das auf kleinem Raum in gro\u00dfen Mengen produziert werden kann\u201c, f\u00fcgte er hinzu (Klimawandel: Londoner City \u00fcbernimmt das Kommando \u00fcber die neue gr\u00fcne Blase \u2013 Pflanzen lieben CO2!).\n  \nDie EU treibt die Idee des Verzehrs von Insekten weiter voran. Die Beh\u00f6rde f\u00fcr Lebensmittelsicherheit hat den Verkauf von Insekten als \u201eneuartige Lebensmittel\u201c Anfang dieses Jahres genehmigt, was bedeutet, dass sie voraussichtlich bis Ende des Jahres auf dem gesamten Kontinent in Massenproduktion f\u00fcr den menschlichen Verzehr hergestellt werden.\n\u201eDiese haben gute Chancen, in den kommenden Wochen gr\u00fcnes Licht zu bekommen\u201c, sagte der Generalsekret\u00e4r der Internationalen Plattform f\u00fcr Insekten f\u00fcr Lebensmittel und Futtermittel, Christophe Derrien, gegen\u00fcber The Guardian.\nDie Begeisterung f\u00fcr das Essen von Insekten beruht auf UN-Richtlinien, die \u201eInsekten als nachhaltiges proteinreiches Lebensmittel f\u00f6rdern\u201c.\nWie wir bereits hervorgehoben haben, wurde das Essen von Insekten in den letzten Jahren von Kulturinstitutionen und den Medien stark gef\u00f6rdert, weil die Menschen bereit sind, im Rahmen katastrophaler globaler \u201eGreen New Deal\u201c -Programme einen drastisch niedrigeren Lebensstandard zu akzeptieren.\nDies wird durch die erwartete wirtschaftliche Rezession oder sogar Depression, die durch den Ausbruch des Coronavirus verursacht wird, noch verst\u00e4rkt.\n  \nAus diesem Grund haben globalistische Ver\u00f6ffentlichungen wie der Economist die Idee des Essens von Insekten beworben, obwohl die Art von Eliten, die sie lesen, niemals in Betracht ziehen w\u00fcrde, Grillen oder Mehlw\u00fcrmer zu fressen.\nWenig \u00fcberraschend, Restaurants sind keine gro\u00dfe Aufnahme mehr, die Wurm-Burger zubereiten, die sonst als \u201aFehler-Macs\u2018 bekannt sind, oder Cricket-basierte K\u00fcche.\nBereits im Herbst 2019 sorgte dieser absurde Vorschlag f\u00fcr Emp\u00f6rung:\nTote verspeisen, anstatt sie zu bestatten: Das k\u00f6nnte laut dem schwedischen Forscher Magnus S\u00f6derlund eine M\u00f6glichkeit sein, den Klimawandel zu bek\u00e4mpfen und den CO2-Aussto\u00df gering zu halten. Auch Richard Dawkins schlug vor, das Kannibalismus-Tabu zu \u00fcberdenken.\nSchweden: Das Land mit dem Hang zu totalen Geschlechter-Neutralit\u00e4t und zur Abschaffung des Bargeldes, das Land mit dem Wunsche, sich Migranten der ganzen Welt zu \u00f6ffnen, das Land, aus dem Greta Thunberg die CO2-Botschaft um die Welt tr\u00e4gt \u2014 dieses Land ist auch Hort der absurdesten Ideen.\nDer neueste Br\u00fcller (oder m\u00fcsste man Schock sagen?), bei dem man sich fragen muss, ob es wirklich ernst gemeint sein kann: Der schwedische Verhaltensforscher Magnus S\u00f6derlund schl\u00e4gt vor Tote zu essen.\nSeine Idee: Wir k\u00f6nnten CO2-Aussto\u00df verringern, indem wir den Fleischkonsum ver\u00e4ndern. Dazu k\u00f6nnte auch eine Form des Kannibalismus z\u00e4hlen, indem man die frisch Verstorbenen nicht bestattet, sondern zu Nahrungsmitteln umarbeitet [siehe Berichte \u00bbtv4.se\u00ab, \u00bbBreitbart\u00ab, \u00bbevening standard\u00ab, \u00bbEpoch Times\u00ab].\nMenschenwurstkonserven gegen den Klimawandel? Die Idee ist gar nicht so einzigartig. Auch der Evolutionsbiologe Richard Dawkins hatte in letzter Zeit betont, dass man \u00fcber k\u00fcnstlich in Laboren erzeugtes Fleisch nachdenken und seine Haltung zum Kannibalismus \u00fcberdenken sollte.\n   \nMenschliches Fleisch wird also als ungenutzte Ressource dargestellt. Da stellt sich die Frage: Wie tief muss man noch sinken, um dem Klimawahn-Regenbogen-Zeitgeist zu folgen?\n\u201eSoylent Green\u201c wird Realit\u00e4t\nMagnus S\u00f6derlund, der im schwedischen Fernsehen \u00fcber ein Ereignis rund um das \u201eEssen der Zukunft\u201c sprach, sagte, er w\u00fcrde Seminare \u00fcber die Notwendigkeit abhalten, menschliches Fleisch zu konsumieren, um den Klimawandel zu stoppen (mehr dazu hier)", "twitter-history": "[{       \"id\": 1266792668220309504,       \"url\": \"https://twitter.com/ddbnews/status/1266792668220309504\",       \"date\": \"2020-05-30 18:04:42+00:00\",       \"text\": \"Erst Menschenfleisch, jetzt K\u00e4fer fressen: Die gr\u00fcne Klima-Agenda der EU fordert das Essen von Insekten, um den Planeten zu retten (Videos) https://t.co/MQYHiMMng1\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 701797092814094336,              \"url\": \"https://www.ddbnews.org/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1265370175429279745/yUbPp5Rw_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/701797092814094336/1555412784\",              \"username\": \"ddbnews\",              \"name\": \"ddbRadio\",              \"description\": \"ddbRadio -  Wir berichten wor\u00fcber Andere schweigen ! ddbradio.org\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-02-22 15:54:00+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 1539,              \"friends\": 242,              \"tweets\": 194787,              \"liked_tweets\": 4280,              \"lists_member\": 24,              \"media_shared\": 37219       }}, {       \"id\": 1264960910059286529,       \"url\": \"https://twitter.com/SharleenM5/status/1264960910059286529\",       \"date\": \"2020-05-25 16:45:57+00:00\",       \"text\": \"Erst Menschenfleisch, jetzt K\u00e4fer fressen: Die gr\u00fcne Klima-Agenda der EU fordert das Essen von Insekten, um den Planeten zu retten (Videos) https://t.co/2HMaH4y60z\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1197243059114774528,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1216101792221736960/h7wlO5Zk_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1197243059114774528/1604935078\",              \"username\": \"SharleenM5\",              \"name\": \"\u274cSharleen M.\u274c\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83d\udc99\ud83e\udd10\",              \"description\": \"TRUMP 2020 \u274c Deutsche \u274c Patriotin\u274c\u274cDie Zensur ist das lebendige Gest\u00e4ndnis der Gro\u00dfen, dass sie nur verdummte Sklaven, aber keine freien V\u00f6lker regieren k\u00f6nnen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-11-20 19:59:45+00:00\",              \"location\": \"Freital, Sachsen, Deutschland\",              \"followers\": 1350,              \"friends\": 1593,              \"tweets\": 6431,              \"liked_tweets\": 12187,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 275       }}, {       \"id\": 1264940741383643138,       \"url\": \"https://twitter.com/HgHermann/status/1264940741383643138\",       \"date\": \"2020-05-25 15:25:48+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/mUhRTgrj1S\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2810746604,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/940199822933483520/5z-fLeic_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"HgHermann\",              \"name\": \"Hermann G\u00e4rttner\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-09-15 05:55:54+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 18,              \"friends\": 10,              \"tweets\": 57740,              \"liked_tweets\": 17,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 17844       }}]"}