{"url": "https://www.tagesspiegel.de/sport/entscheidung-in-der-formel-e-in-berlin-guenther-faellt-aus-da-costa-vorzeitig-champion/26080088.html", "date": "2020-08-10T08:04:00+02:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "G\u00fcnther f\u00e4llt aus - Da Costa vorzeitig Champion", "article": "Der Weg f\u00fcr der Portugiesen da Costa ist frei, nachdem sein Konkurrent G\u00fcnther in eine Karambolage verwickelt war. Die Vorentscheidung fiel schon kurz nach dem Start, als Maximilian G\u00fcnthers Wagen ohne Frontfl\u00fcgel nur noch ein Fall f\u00fcr den Abschleppwagen war. Nach seinem Heimsieg tags zuvor endete das Rennen der Formel E am Sonntag in Tempelhof f\u00fcr den 23 Jahre alten Oberstdorfer nach wenigen Metern. \nStartplatz 21 hatte G\u00fcnther in die \u00dcberholbredouille gebracht, nach einer Karambolage war aber Schluss f\u00fcr den Piloten vom Team BMW i Andretti, der als Gesamtzweiter gestartet war. Der Weg war frei f\u00fcr den dominierenden Antonio Felix da Costa.\nDer 28 Jahre alte Portugiese kr\u00f6nte sich vorzeitig zum neuen Champion der vollelektrischen Rennserie. \u201eIch habe gerade einfach keine Worte\u201c, sagte er sichtlich ergriffen mit Tr\u00e4nen in den Augen und der portugiesischen Fahne um den Hals. \nIhm reichte der zweite Platz im Rennen am Sonntag hinter Teamkollege und Doppel-Champion Jean-Eric Vergne. Da Costa ist der insgesamt vierte Pilot, der sich den Titel holte.\nIn der Premierensaison 2014/2015 hatte der Brasilianer Nelson Piquet Junior die Meisterschaft gewonnen, danach der Schweizer Sebastien Buemi, ehe in Lucas di Grassi erneut ein Brasilianer triumphiert hatte. \nIn den vergangenen beiden Jahren siegte Vergne im Klassement, er lie\u00df es sich auch nicht nehmen, den neuen Titeltr\u00e4ger herzlich zu knuddeln.\nDa Costa f\u00e4hrt seit der ersten Saison der Formel E, er war vor dieser Saison von BMW i Andretti zum Champions-Rennstall gewechselt. Mit seinem Sieg im insgesamt vierten Rennen des Sixpack-Finals in Berlin gelang ihm der vierte Saisonerfolg.\nDeutsche Fahrer schaffen es nicht nach ganz vorn\nF\u00fcr die weiteren deutschen Fahrer war ganz vorne nichts zu holen. Andre Lotterer belegte im Porsche den achten Platz, Ren\u00e9 Rast wurde im Audi 16. Daniel Abt, der 2018 in Berlin gewonnen hatte, kam im Auto von NIO 333 i auf Rang 18.\nDas deutsche Quartett hat aber noch zwei weitere M\u00f6glichkeiten, sich bei den Heimrennen in der Corona-Notsaison auszuzeichnen. \nUnter strengen Hygiene- und Sicherheitsvorkehrungen finden am Mittwoch und Donnerstag die beiden letzten Saisonrennen statt, erneut ohne Zuschauer.\nDie Formel E hatte vor dem Mammutprogramm in Berlin rund f\u00fcnf Monate wegen der Corona-Pandemie pausieren m\u00fcssen. Bisher wurden bei den Finalrennen drei Personen positiv auf das Virus getestet, darunter auch Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer Alejandro Agag aus Spanien. (dpa)", "twitter-history": "[{       \"id\": 1292704451665461248,       \"url\": \"https://twitter.com/TspSport/status/1292704451665461248\",       \"date\": \"2020-08-10 06:08:53+00:00\",       \"text\": \"In der #FormelE ist in Tempelhof vorzeitig die Entscheidung im Titelkampf gefallen: Neuer Titeltr\u00e4ger ist Antonio Felix da Costa aus Portugal.https://t.co/nnbCZbWPI7\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2752063376,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de/sport\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1009104393776574465/RCWcbz8c_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2752063376/1614157208\",              \"username\": \"TspSport\",              \"name\": \"Tagesspiegel Sport\",              \"description\": \"Der offizielle Sport-Twitterkanal vom @Tagesspiegel. Wir sind Berlin, f\u00fcr den gro\u00dfen und den kleinen Sport.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-08-21 12:51:08+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 4668,              \"friends\": 856,              \"tweets\": 46758,              \"liked_tweets\": 327,              \"lists_member\": 182,              \"media_shared\": 2916       }}]"}