{"url": "https://www.tagesspiegel.de/politik/alle-152-700-schueler-kehren-zurueck-so-laeuft-der-schulstart-in-mecklenburg-vorpommern/26060432.html", "date": "2020-08-03T10:58:38+02:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "So l\u00e4uft der Schulstart in Mecklenburg-Vorpommern", "article": "Im ersten deutschen Bundesland ist regul\u00e4r das neue Schuljahr gestartet. Wie die ersten Stunden funktioniert haben und was Sch\u00fcler beachten m\u00fcssen. Als erstes Bundesland ist Mecklenburg-Vorpommern am Montag ins neue Schuljahr gestartet. Erstmals seit der coronabedingten Schulschlie\u00dfung Mitte M\u00e4rz sollen alle 152.700 Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler wieder t\u00e4glich zur Schule gehen. \nUm das Infektionsrisiko zu verringern, wurden die Sch\u00fcler in feste Gruppen eingeteilt, die sich in der Schule nicht begegnen sollen. Innerhalb der Gruppen sind die Abstandsregeln aufgehoben. Die Gruppen umfassen bei den Kleineren die Klassenstufen eins bis vier \u2013 also komplette Grundschulen \u2013 und bei den \u00c4lteren jeweils zwei aufeinanderfolgende Klassenstufen. Im Schulbus sind jedoch alle zusammen. Dort gilt die Pflicht zum Tragen eines Mund-Nase-Schutzes.\nDas Bildungsministerium garantiert jedem Grundsch\u00fcler vier Stunden am Tag. In den weiterf\u00fchrenden Schulen sind es f\u00fcnf Stunden. Bildungsministerin Bettina Martin (SPD) ist jedoch \u00fcberzeugt, dass viele Schulen mehr Pr\u00e4senzunterricht erm\u00f6glichen werden. Von den 13.000 Lehrern im Land fallen rund 400 f\u00fcr den Unterricht vor der Klasse aus, weil ihr Corona-Risiko zu hoch ist. Deshalb soll ein Teil des Unterrichts weiterhin als Fernunterricht gegeben werden.\nGut klappte der Start beispielsweise am Gymnasium Reutershagen in Rostock, wo mehr als 600 Sch\u00fcler unterrichtet werden. \u201eIn den Fluren des Hauses herrscht Maskenpflicht\u201c, sagte Schulleiter Jan Bonin. Sch\u00fcler, die zum ersten Mal ins Gymnasium kamen oder solche, die ein wenig Unsicherheiten zeigten, wurden vor der Schule von Lehrern empfangen und erhielten Hilfe. Bonin zeigte sich davon \u00fcberzeugt, einen regul\u00e4ren Unterricht anbieten zu k\u00f6nnen.\nKein Pardon gab es dagegen f\u00fcr Sch\u00fcler, die sich nicht an die Maskenpflicht hielten. Sie wurden aufgefordert, sofort den Schutz anzulegen. Allerdings wurden vor Schulbeginn Masken f\u00fcr diejenigen Sch\u00fcler verteilt, die ihre vergessen hatten.\nEine generelle Maskenpflicht an Mecklenburg-Vorpommerns Schulen besteht zun\u00e4chst nicht. Das k\u00f6nnte sich jedoch bald \u00e4ndern. Bildungsministerin Martin k\u00fcndigte am Montag an, dem Kabinett am Dienstag einen entsprechenden Vorschlag unterbreiten zu wollen. Mecklenburg-Vorpommern habe immer noch die geringsten Infektionszahlen und so solle es auch bleiben, sagte sie: \u201eIch halte es f\u00fcr gut, wenn wir da auf Nummer sicher gehen.\u201c\nBereits am Samstag hatte sich Martin optimistisch gezeigt, als sie die Einschulung an einer Grundschule in Mecklenburg-Vorpommern begleitete:\nBisher h\u00e4tten die Gesundheitsexperten zwar nicht zu einer solchen Pflicht geraten, sagte die SPD-Politikerin. Sie halte es aber angesichts der bundesweiten Entwicklungen der vergangenen Tage f\u00fcr notwendig, dar\u00fcber noch einmal zu sprechen. Auch Bundesbildungsministerin Anja Karliczek (CDU) sprach sich f\u00fcr eine Maskenpflicht in den Schulgeb\u00e4uden aus.\nMehrere Bundesl\u00e4nder wie Berlin, Bayern und Baden-W\u00fcrttemberg haben bereits angek\u00fcndigt, im Kampf gegen das Coronavirus eine Maskenpflicht in Schulgeb\u00e4uden einzuf\u00fchren. Sie soll jedoch nicht im Unterricht gelten. Auch in Hamburg soll eine entsprechende Pflicht au\u00dferhalb des Unterrichts eingef\u00fchrt werden, wie Hamburgs Schulsenator Ties Rabe (SPD) am Montag sagte.\nLehrergewerkschaft hat gemischte Gef\u00fchle\nDie Lehrergewerkschaft VBE hat beim Schulstart gemischte Gef\u00fchle. \u201eNat\u00fcrlich haben wir Lehrerinnen und Lehrer auch ein Bauchgrummeln, wenn wir an den Schulstart denken und parallel sehen, dass die Infektionszahlen wieder steigen\u201c, erkl\u00e4rte der Landesvorsitzende des Verbandes Bildung und Erziehung (VBE), Michael Blanck. \n\u201eUnd vor allem die Sorglosigkeit, die sich in der Gesellschaft anscheinend immer weiter breit macht, bereitet uns Sorgen.\u201c Auch bei konsequenter Einhaltung aller Hygieneregeln an den Schulen sei den Lehrkr\u00e4ften klar, \u201edass es nach und auch schon vor der Schule zu einer Vermischung der Gruppen kommen wird, die in den Schulen strikt getrennt werden\u201c, sagte Blanck.\n[Wenn Sie die wichtigsten Nachrichten aus Berlin, Deutschland und der Welt live auf Ihr Handy haben wollen, empfehlen wir Ihnen unsere runderneuerte App, die Sie hier f\u00fcr Apple- und Android-Ger\u00e4te herunterladen k\u00f6nnen.]\nAuch f\u00fcr Kinder auf schleswig-holsteinischen Inseln ging die Schule am Montag schon wieder los \u2013 eine Woche vor offiziellem Ende der Sommerferien in dem Bundesland. Rund 2000 M\u00e4dchen und Jungen hatten am Montag ganz offiziell ihren Schulstart, wie eine Sprecherin des Bildungsministeriums der Deutschen Presse-Agentur in Kiel sagte. \u201eDas ist immer so. Das ist ein Relikt aus uralten Zeiten.\u201c\nDie Vereinbarung h\u00e4ngt mit dem Tourismus auf den Inseln zusammen. Hintergrund ist, dass die Inseln Sylt, Amrum, F\u00f6hr, Helgoland, Pellworm und die Hallig-Inseln beliebtes Feriengebiet sind. Viele Menschen arbeiten im Tourismus. Die Kinder haben deshalb verk\u00fcrzte Sommerferien und d\u00fcrfen dann im weniger tourismusstarken Herbst drei statt zwei Wochen Ferien machen. Von der Regelung sind rund zw\u00f6lf Schulen auf den Inseln betroffen.\nIn Hamburg folgt der Schulstart am Donnerstag. In der Woche darauf geht es in Berlin, Brandenburg, Nordrhein-Westfalen und im \u00fcbrigen Schleswig-Holstein los. (dpa, AFP, Tsp)", "twitter-history": "[{       \"id\": 1290205143611387905,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1290205143611387905\",       \"date\": \"2020-08-03 08:37:31+00:00\",       \"text\": \".#MecklenburgVorpommern ist das erste deutsche Bundesland, wo am Montag regul\u00e4r das neue Schuljahr gestartet ist. Dabei haben die 152.700 Sch\u00fcler einiges zu beachten. #Schulstart https://t.co/HlpySDpu6R\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 439201,              \"friends\": 1506,              \"tweets\": 259902,              \"liked_tweets\": 6948,              \"lists_member\": 4110,              \"media_shared\": 25711       }}]"}