{"url": "https://www.tagesspiegel.de/politik/trete-nicht-aus-meiner-partei-aus-boris-palmer-wehrt-sich-gegen-forderung-die-gruenen-zu-verlassen/25815018.html", "date": "2020-05-09T09:41:25+02:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "Boris Palmer wehrt sich gegen Forderung, die Gr\u00fcnen zu verlassen", "article": "Eine erste gro\u00dfe Initiative war von Berlin ausgegangen: Nun haben die S\u00fcdwest-Gr\u00fcnen den T\u00fcbinger Oberb\u00fcrgermeister Palmer zum Parteiaustritt aufgefordert. Der Gr\u00fcnen-Landesvorstand teilte am Freitag in Stuttgart mit, man behalte sich \u00fcber die Aufforderung zum Parteiaustritt auch ein Parteiordnungsverfahren vor. Palmer hatte die Gr\u00fcnen wiederholt mit provokativen \u00c4u\u00dferungen gereizt. Zuletzt hatte er mit \u00c4u\u00dferungen zum Umgang mit Corona-Patienten f\u00fcr Emp\u00f6rung gesorgt. \n[Wenn Sie alle aktuellen Entwicklungen zur Coronavirus-Krise live auf Ihr Handy haben wollen, empfehlen wir Ihnen unsere runderneuerte App, die Sie hier f\u00fcr Apple-Ger\u00e4te herunterladen k\u00f6nnen und hier f\u00fcr Android-Ger\u00e4te.]\nEr hatte in einem Interview gesagt: \u201eWir retten in Deutschland m\u00f6glicherweise Menschen, die in einem halben Jahr sowieso tot w\u00e4ren.\u201c Gr\u00fcnen-Mitglieder machten sich daraufhin f\u00fcr einen Parteiausschluss stark. Palmer rechtfertigte seine Aussage mit der Sorge um armutsbedrohte Kinder vor allem in Entwicklungsl\u00e4ndern, deren Leben durch die wirtschaftlichen Folgen des Lockdowns bedroht sei. \nPalmer will der erneuten Kontroverse und der Kritik an ihm Mitglied bei den Gr\u00fcnen bleiben. \u201eIch bin aus \u00f6kologischer \u00dcberzeugung Gr\u00fcner. Deswegen bleibe ich Mitglied\u201c, sagte er der Deutschen Presse-Agentur, nachdem der baden-w\u00fcrttembergische Gr\u00fcnen-Vorstand ihn aufgefordert hatte, die Partei zu verlassen. \u201eDie Aufforderung zum Austritt beruht ausschlie\u00dflich auf falschen Unterstellungen und enth\u00e4lt keine Argumente\u201c, meinte Palmer. \nGegen\u00fcber der \"Bild\"-Zeitung sagte er: \"Selbstverst\u00e4ndlich trete ich nicht aus meiner Partei aus\". Und weiter: \"Da die Vorw\u00fcrfe gegen mich von meinen Gegnern erfunden beziehungsweise konstruiert worden sind, gibt es \u00fcberhaupt keinen Grund, dar\u00fcber nachzudenken.\"\nViele Gr\u00fcne halten Palmer f\u00fcr \u201eunbelehrbar\u201c\nEine erste gro\u00dfe Initiative f\u00fcr einen Parteiausschluss Palmers war am vergangenen Samstag von Berlin ausgegangen. Auf Anregung des fr\u00fcheren Bundestagsabgeordneten \u00d6zcan Mutlu hatten mehr als hundert Parteimitglieder einen offenen Brief unterzeichnet, in dem sie den Landesvorstand in Stuttgart und Palmers Kreisverband T\u00fcbingen aufforderten, ein Ordnungs- oder Ausschlussverfahren einzuleiten. \nSeine \u00c4u\u00dferungen zeigten, dass die Gr\u00fcnen \u201el\u00e4ngst nicht mehr seine politische Heimat\u201c seien. Palmer sei \u201eunbelehrbar\u201c. \n\u201eBoris Palmer agiert systematisch gegen unsere Partei, indem er sich mit seinen \u00c4u\u00dferungen gegen politische Werte und politische Grunds\u00e4tze unserer Partei stellt\u201c, teilte jetzt die S\u00fcdwest-Gr\u00fcnen mit. \n\u201eDieses Auftreten dient nicht der politischen oder innerparteilichen Debatte, sondern der pers\u00f6nlichen Profilierung.\u201c Palmer schade den Gr\u00fcnen. \u201eDer Landesvorstand erwartet, dass Boris Palmer unsere Partei verl\u00e4sst.\u201c Der Beschluss sei einstimmig gefasst worden.\nKeine Unterst\u00fctzung der Partei f\u00fcr erneute OB-Kandidatur\nSollte Palmer im Jahr 2022 in T\u00fcbingen zur Wiederwahl antreten, darf er auf keine Hilfe seiner Partei mehr hoffen. Palmer ist seit 2007 Oberb\u00fcrgermeister von T\u00fcbingen. Er hatte einst den Status eines Hoffnungstr\u00e4gers, wurde gar als m\u00f6glicher Nachfolger von Ministerpr\u00e4sident Winfried Kretschmann (Gr\u00fcne) gehandelt. Inzwischen ist er in der Partei unter anderem auch wegen \u00c4u\u00dferungen zur Fl\u00fcchtlingspolitik ziemlich isoliert.\n[Alle wichtigen Updates des Tages zum Coronavirus finden Sie im kostenlosen Tagesspiegel-Newsletter \u201eFragen des Tages\u201c. Dazu die wichtigsten Nachrichten, Leseempfehlungen und Debatten. Zur Anmeldung geht es hier.]\nIn einer schriftlichen Erkl\u00e4rung an den Landesvorstand versuchte Palmer noch, sich zu verteidigen. Das Papier liegt der Deutschen Presse-Agentur vor. Darin schrieb Palmer, er bedauere die Formulierung des infrage stehenden Satzes. \u201eDass mein Satz ohne seinen Kontext und durch seine scharfe Formulierung Anlass zum Missverst\u00e4ndnis gegeben hat, bedaure ich.\u201c \nEr habe nicht davon gesprochen, alte und kranke Menschen aufzugeben. Im Gegenteil: \u201eIch erwarte selbstverst\u00e4ndlich, dass jeder Mensch die bestm\u00f6gliche medizinische Versorgung erh\u00e4lt.\u201c\nEr habe lediglich daf\u00fcr pl\u00e4diert, den Schutz alter und kranker Menschen so zu gestalten, dass ungewollte Nebenwirkungen vermieden oder verringert w\u00fcrden, erkl\u00e4rte er. \u201eZu diesen Nebenwirkungen z\u00e4hlen die schweren \u00f6konomischen Sch\u00e4den bei uns, vor allem aber die dadurch entstehenden verheerenden Auswirkungen unseres undifferenzierten Shutdown auf die Menschen in den \u00e4rmeren L\u00e4ndern der Welt.\u201c\nPalmer betonte, er habe nicht gegen gr\u00fcne Werte versto\u00dfen und stehe mit seinen \u00c4u\u00dferungen \u201evoll und ganz\u201c auf dem Boden des Grundsatzprogrammes der Partei. \u201eEin Vorsatz zur Sch\u00e4digung der Partei ist daher vollkommen auszuschlie\u00dfen.\u201c \nIn dem Interview mit \"Sat 1\", das die Debatte ausgel\u00f6st hatte, hatte Palmer auf die Frage des Interviewers, wie er die Aussage von Bundestagspr\u00e4sident Wolfgang Sch\u00e4uble deute, dass nicht alles dem Schutz des Lebens unterzuordnen sei, geantwortet: \n\u201eIch glaube, dass es ihm darum geht, dass wir tats\u00e4chlich alle irgendwann sterben und auch das Grundgesetz das nicht verhindern kann. Und wenn Sie die Todeszahlen anschauen durch Corona, dann ist es bei vielen so, dass vor allem Menschen \u00fcber 80 insbesondere sterben und wir wissen, \u00fcber 80 sterben die meisten irgendwann. Also ist Corona jetzt nicht eine Krankheit wie Ebola, die 20-J\u00e4hrige mitten aus dem Leben rei\u00dft, sondern t\u00f6dlich ist Corona fast ausschlie\u00dflich f\u00fcr hochaltrige Menschen. Und in soweit m\u00fcssen wir abw\u00e4gen, ich sag es ihnen mal ganz brutal, wir retten in Deutschland m\u00f6glicherweise Menschen, die in einem halben Jahr sowieso tot w\u00e4ren, auf Grund ihres Alters und ihrer Vorerkrankungen, aber die weltweiten Zerst\u00f6rungen der Weltwirtschaft sorgen nach Einsch\u00e4tzung der Uno daf\u00fcr, dass der daraus entstehende Armutsschock dieses Jahr eine Million Kinder zus\u00e4tzlich das Leben kostet. Da sieht man: Es ist ein Medikament mit Nebenwirkungen, wir m\u00fcssen es richtig dosieren.\u201c (TSP/dpa)", "twitter-history": "[{       \"id\": 1259422739041058816,       \"url\": \"https://twitter.com/Maag_Daniel/status/1259422739041058816\",       \"date\": \"2020-05-10 09:59:14+00:00\",       \"text\": \"Boris #Palmer wehrt sich gegen Forderung, die #Gruenen zu verlassen:\u201eDie Aufforderung zum Austritt beruht ausschlie\u00dflich auf falschen Unterstellungen und enth\u00e4lt keine Argumente\u201c, meinte Palmer. #COVIDIOTS #Corona https://t.co/vXDECVItsB\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1080787415802040320,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1261922797313576960/mWGeyMdS_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1080787415802040320/1611493238\",              \"username\": \"Maag_Daniel\",              \"name\": \"Daniel Maag \ud83e\udda0\ud83d\ude37\",              \"description\": \"Founder #keinenmillimeternachrechts\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-01-03 11:26:14+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 108,              \"friends\": 325,              \"tweets\": 2408,              \"liked_tweets\": 5411,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 234       }}, {       \"id\": 1259095526290702341,       \"url\": \"https://twitter.com/mgeurope1984/status/1259095526290702341\",       \"date\": \"2020-05-09 12:19:00+00:00\",       \"text\": \"@GrueneBundestag ... eine Mischung aus \u00d6ko- und Migrationsfanatikern, denen Art.5GG unbekannt ist\ud83d\ude09#Gruene #1984 #Orwell \u201eTrete nicht aus meiner Partei aus\u201c: Boris Palmer wehrt sich gegen Forderung, die Gr\u00fcnen zu verlassen - Politik - Tagesspiegel Mobil https://t.co/NSucaLFaHB\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 929025607610109952,              \"url\": \"http://reitschuster.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1274100776508555266/8gItyTHc_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/929025607610109952/1588505758\",              \"username\": \"mgeurope1984\",              \"name\": \"M. G. Right\",              \"description\": \"Ich denke selbst...pro Meinungsfreiheit, Demokratie, Rechtsstaat...contra Coronawahn, Islamisierung, Globalisierung...Lets get connected! No insults please!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-11-10 16:39:00+00:00\",              \"location\": \"Strasbourg, Frankreich \",              \"followers\": 2302,              \"friends\": 2323,              \"tweets\": 8156,              \"liked_tweets\": 20853,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 218       }}, {       \"id\": 1259059537270779904,       \"url\": \"https://twitter.com/MatthiasMeisner/status/1259059537270779904\",       \"date\": \"2020-05-09 09:56:00+00:00\",       \"text\": \"Die @GrueneBW fordern den T\u00fcbinger OB Boris #Palmer zum #Parteiaustritt auf - der weigert sich https://t.co/pHnSBiV2Fm via @Tagesspiegel\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2180031792,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de/5264588.html\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/497545866492665857/zUvK4hKr_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2180031792/1460404321\",              \"username\": \"MatthiasMeisner\",              \"name\": \"Matthias Meisner\",              \"description\": \"Journalist \u2022 Autor #UnterSachsen #St\u00e4ndigeAusreise @ChLinksVerlag \u2022 #ExtremeSicherheit #FehlenderMindestabstand @herder_verlag \u2022 Kolumnist @SEENOTRETTUNG\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2013-11-07 12:45:17+00:00\",              \"location\": \"Berlin \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d \u67cf\u6797 \u0628\u0631\u0644\u064a\u0646\",              \"followers\": 35996,              \"friends\": 7108,              \"tweets\": 87728,              \"liked_tweets\": 67056,              \"lists_member\": 725,              \"media_shared\": 6924       }}, {       \"id\": 1259042036960899072,       \"url\": \"https://twitter.com/AnnaKastella/status/1259042036960899072\",       \"date\": \"2020-05-09 08:46:28+00:00\",       \"text\": \"Die Laus im Pelz geht nicht von selber...\u201eTrete nicht aus meiner Partei aus\u201c: Boris Palmer wehrt sich gegen Forderung nach Parteiaustritt - Tagesspiegel https://t.co/c7fgD80YNX via @GoogleNews\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 824827820,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1344518932766588930/_gb9Z6p-_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/824827820/1609393237\",              \"username\": \"AnnaKastella\",              \"name\": \"AnnaKastella\",              \"description\": \"Stay Optimistic. The world needs that right now\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-09-15 08:26:31+00:00\",              \"location\": \"atHome\",              \"followers\": 701,              \"friends\": 349,              \"tweets\": 26045,              \"liked_tweets\": 11357,              \"lists_member\": 35,              \"media_shared\": 1917       }}, {       \"id\": 1259033537157750784,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1259033537157750784\",       \"date\": \"2020-05-09 08:12:41+00:00\",       \"text\": \"\u201eTrete nicht aus meiner Partei aus\u201c: Boris Palmer wehrt sich gegen Forderung, die Gr\u00fcnen zu verlassen https://t.co/MpWUn0I3Fa #Palmer #coronavirusdeutschland#COVID19de\",       \"replies\": 13,       \"retweets\": 7,       \"likes\": 21,       \"quotes\": 5,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 439201,              \"friends\": 1506,              \"tweets\": 259902,              \"liked_tweets\": 6948,              \"lists_member\": 4110,              \"media_shared\": 25711       }}]"}