{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/wissen/alarmierende-covid-19-modellrechnungen-zehn-tage-nach-schuloeffnung-schnellen-die-patientenzahlen-hoch/25741744.html",
     "date": "2020-04-15T12:00:00+02:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "Zehn Tage nach Schul\u00f6ffnung schnellen die Patientenzahlen hoch",
     "article": "Was passiert, wenn verschiedene Ma\u00dfnahmen in der Coronakrise getroffen oder aufgehoben werden? Ein Modell der TU Berlin simuliert, wie sich dann Covid-19 in der Bev\u00f6lkerung ausbreitet. Eigentlich sind Kai Nagel und seine Mitarbeiter an der Technischen Universit\u00e4t Berlin (TUB) Mobilit\u00e4tsforscher, die mit Computermodellen den Verkehr des 21. Jahrhunderts simulieren. Ihre Ergebnisse helfen dabei, den Verkehr Berlins oder anderer Regionen zu verbessern und f\u00fcr die Zukunft fit zu machen. Doch jetzt, in der Pandemie, k\u00f6nnen die Computermodelle der TU-Forscher aufzeigen, wie verschiedene Distanzierungsma\u00dfnahmen - oder ihre Lockerung - die Ausbreitung der Sars-CoV-2-Viren beeinflussen.\nSo w\u00fcrde nach solchen Modellrechnungen zehn Tage nach Beginn eines Normalbetriebs an den Universit\u00e4ten, Schulen und Kitas in Berlin die Zahl jener Covid-19-Patienten stark in die H\u00f6he gehen, die auf Intensivstationen behandelt werden m\u00fcssen.\nSelbst wenn alle anderen bis zum Ende der Osterferien geltenden Ma\u00dfnahmen vom Verbot von Veranstaltungen \u00fcber die Verlagerung der Arbeit ins Home-Office bis zur Absage von Reisen und Familienfeiern und dem Schlie\u00dfen vieler Gesch\u00e4fte weiter befolgt werden, d\u00fcrften bald danach auch die Kapazit\u00e4ten der Krankenh\u00e4user massiv \u00fcberschritten werden.\nN\u00e4he und Dauer einer Begegnung beeinflussen das Infektionsrisiko\n\u201eGrundlage solcher Berechnungen sind unsere gut erprobten Mobilit\u00e4tsmodelle\u201c, erkl\u00e4rt Kai Nagel. In diesen Programmen stecken zum Beispiel 3,5 Millionen Menschen, die zwar alle k\u00fcnstlich erzeugte Computer-Gesch\u00f6pfe sind, sich aber im Durchschnitt genauso bewegen, wie Berliner es in ihrer echten Stadt tun.\nJeder dieser synthetischen Bewohner bleibt also zuhause, l\u00e4uft zu einer Bushaltestelle oder S-Bahn-Station, sitzt mit anderen Modell-Berlinern in einem U-Bahn-Abteil oder f\u00e4hrt mit dem Fahrrad oder im Auto zur Arbeit, zu einem Fu\u00dfballspiel oder zu einem Konzert. \u201eDieses Modell zeigt uns daher nicht nur, wie viele Menschen in einem Bus, in einem Klassenzimmer oder in einem Gesch\u00e4ft zusammen sind, sondern auch wie lange sie das tun\u201c, sagt Kai Nagel.\nSeit Jahren untersuchen die TUB-Forscher so im Computer, wie sich die Verkehrsstr\u00f6me in Berlin entwickeln d\u00fcrften. Seit die Covid-19-Pandemie Europa erfasst hat, erg\u00e4nzen die Wissenschaftler ihr Modell mit einer Infektionskomponente:Das Ansteckungsrisiko h\u00e4ngt vor allem von zwei Faktoren ab: Wie nahe kommt ein Mensch, der das Virus \u00fcbertragen kann, einem Nicht-Infizierten und wie lange dauert diese Begegnung. \u201eDa wir die Gr\u00f6\u00dfe von Gesch\u00e4ften, Bussen und anderen Begegnungsst\u00e4tten kennen, enthielt unser Modell diese beiden Kerndaten also bereits\u201c, berichtet Kai Nagel.\nDie TUB-Forscher m\u00fcssen daher nur noch einen oder ein paar der 3,5 Millionen Berliner, die sich in ihrem Modell tummeln, als angesteckt erkl\u00e4ren, und dann beobachten, wie schnell sich die Infektion ausbreitet. Allerdings fehlen bisher exakte Zahlen, wie wahrscheinlich eine Ansteckung in einer bestimmten Situation ist. Wie viele Viren scheidet also ein Infizierter beim Sprechen, Niesen und Husten aus, wie lange bleiben diese Erreger aktiv und wie viele davon muss ein Mensch aufnehmen, um sich zu infizieren?\nOhne Kontakteinschr\u00e4nkungen w\u00e4ren in Berlin die Intensivstationen \u00fcberf\u00fcllt gewesen\nDiesen Mangel umgehen Kai Nagel und seine Mitarbeiter mit einem bei solchen Computermodellen seit langem bew\u00e4hrten Verfahren. \u201eWir wissen aus den Daten des Robert-Koch-Institutes in Berlin, wie schnell sich die Zahl der nachgewiesenen Infektionen verdoppelt\u201c, erkl\u00e4rt Kai Nagel.\nDaher starten die Forscher einfach ihr Modell mit einer gesch\u00e4tzten Ansteckungswahrscheinlichkeit und beobachten dann im Computer, wie sich die Infektion ausbreitet. Verdoppeln sich die Infektionszahlen im Rechner zum Beispiel schneller als in der realen Welt, senken sie dieses angenommene Risiko dann so lange ab, bis die Werte im Modell und in der Wirklichkeit \u00fcbereinstimmen. \u201eDamit kalibrieren wir unser Modell\u201c, erkl\u00e4rt Kai Nagel.\nAnschlie\u00dfend f\u00fchren die Forscher die politischen Ma\u00dfnahmen ein: Die Kinderg\u00e4rten und Schulen werden \u00e4hnlich wie im echten Berlin auch im Computer bis auf einen Notbetrieb geschlossen, Veranstaltungen werden abgesagt, viele Gesch\u00e4fte schlie\u00dfen und etliche Menschen gehen ihrer Arbeit im Home-Office nach oder m\u00fcssen kurz arbeiten. Die Rechner spucken dann vorab \u00e4hnliche Ergebnisse aus, wie das Robert-Koch-Institut und die Landesbeh\u00f6rden sie ein paar Tage sp\u00e4ter tats\u00e4chlich melden.\nInzwischen f\u00f6rdert auch das Bundesforschungsministerium (BMBF) die Modellrechnungen der TUB-Forscher, die ihre Berechnungen gemeinsam mit dem Konrad-Zuse-Institut f\u00fcr Informationstechnik in Berlin und Dirk Brockmann von der Berliner Humboldt-Universit\u00e4t auch f\u00fcr andere Regionen wie den Landkreis Heinsberg und die Stadt M\u00fcnchen durchf\u00fchren. In beiden Regionen laufen derzeit Infektionsstudien, die bereits erste Ergebnisse bringen oder sie bald liefern werden.\nBesonders interessiert haben d\u00fcrfte sich das BMBF f\u00fcr ein Worst-Case-Szenario, das die TUB-Forscher bereits durchgerechnet haben: W\u00e4ren in Berlin im M\u00e4rz keinerlei Ma\u00dfnahmen wie Kontakt-Einschr\u00e4nkungen, Schlie\u00dfen von Schulen, Kitas und vielen Gesch\u00e4ften und vieles mehr getroffen worden, h\u00e4tten in der Stadt rund 18-mal mehr Covid-19-Patienten auf die Intensiv-Station gemusst als die Stadt damals an Intensivbetten bereit hielt. Wahrscheinlich w\u00e4re das Gesundheitssystem dadurch zusammengebrochen.\nViel mehr Berliner fahren jetzt Fahrrad\nDie Forscher finden in \u00f6ffentlich zug\u00e4nglichen Quellen noch weitere \u00dcberraschungen: So fahren noch immer 60 Prozent aller Berliner zum Job. Drastisch verringert hat sich dagegen die Zahl der Passagiere in Bussen und Bahnen, stattdessen fahren viel mehr Menschen mit dem Fahrrad oder mit dem Auto zur Arbeit.\nDadurch haben die Fahrg\u00e4ste in Bussen und Bahnen jetzt viel mehr Platz \u2013 und senken so das Infektionsrisiko: In den Modellrechnungen sinken sowohl die Ansteckungsgeschwindigkeit wie auch die Zahl der Covid-19-Kranken, die auf die Intensivstation m\u00fcssen, um rund 20 Prozent, wenn die Forscher den \u00f6ffentlichen Personenverkehr in Berlin lahmlegen.\n\u201eDaraus schlie\u00dfen wir allerdings keineswegs, dass Busse und Bahnen den Betrieb einstellen sollten\u201c, erkl\u00e4rt Kai Nagel. \u201eVielmehr sollten die Fahrzeuge wie gewohnt weiterfahren, weil die wenigen Passagiere dann mehr Platz haben und so das Infektionsrisiko sinkt.\u201c\nIn den kommenden Tagen sollen neue Simulationen dann weitere Fragen beantworten: Wie wirkt es sich aus, wenn die Menschen in bestimmten Situationen Schutzmasken tragen? Und vor allem: Welche Ma\u00dfnahmen k\u00f6nnen die Verantwortlichen lockern, ohne dass die Intensivstationen in Berlin und in anderen Regionen \u00fcberlastet werden?\nNeue Resultate ver\u00f6ffentlich die Forscher regelm\u00e4\u00dfig unter https://matsim-vsp.github.io/covid-sim/ . \u201eSchon jetzt ist klar, dass es eine Gratwanderung wird, wenn man auf der sicheren Seite bleiben will\u201c, sagt Kai Nagel. Dabei sind offensichtlich kreative L\u00f6sungen gefragt: Wenn die Kitas, Schulen und Unis nicht alle gleichzeitig den vollen Betrieb wieder aufnehmen k\u00f6nnen, muss es eben eine Teill\u00f6sung geben. An der Uni k\u00f6nnte das so aussehen, dass nur ein Teil der Studenten pers\u00f6nlich ein Seminar besucht und der Rest sich \u00fcbers Handy einklinkt.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1260559377079115776,       \"url\": \"https://twitter.com/maytree1/status/1260559377079115776\",       \"date\": \"2020-05-13 13:15:50+00:00\",       \"text\": \"@Polizeiversteh1 @judithliere @Hagridkater @c_drosten Hier noch ein sehr interessantes Beispiel, wie Forscher aus einem ganz anderen Bereich relevante Erkenntnisse zu einem medizinischen Thema liefern k\u00f6nnen. (3/2 \ud83d\ude09)https://t.co/H6UmTeJAkF https://t.co/BXiVnt3WXg\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 75292615,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1032252720231657472/bMb_xhui_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/75292615/1535829017\",              \"username\": \"maytree1\",              \"name\": \"TMaibaum #FBPE #FBSI\",              \"description\": \"\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\uddf5\ud83c\uddf1\ud83c\udff4U000e0067U000e0062U000e0073U000e0063U000e0074U000e007f (\ud83c\udff3\ufe0fu200d\ud83c\udf08 to piss off homophobes). Unless otherwise noted, retweets are endorsements. Views my own, but youre welcome to have them.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-09-18 14:26:17+00:00\",              \"location\": \"EU\",              \"followers\": 546,              \"friends\": 1419,              \"tweets\": 8454,              \"liked_tweets\": 78299,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 570       }}, {       \"id\": 1256291716325421059,       \"url\": \"https://twitter.com/ElectronicChief/status/1256291716325421059\",       \"date\": \"2020-05-01 18:37:40+00:00\",       \"text\": \"Zehn Tage nach Schul\u00f6ffnung schnellen die Patientenzahlen hoch https://t.co/SxiNeKlZbc\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://paper.li rel=nofollow>Paper.li</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 704426301181054976,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/704427359366201344/M87apflv_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"ElectronicChief\",              \"name\": \"ElectronicMaster\",              \"description\": \"We follow back! #followback\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-02-29 22:01:32+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 56,              \"friends\": 63,              \"tweets\": 9552,              \"liked_tweets\": 7,              \"lists_member\": 23,              \"media_shared\": 168       }}, {       \"id\": 1256120190091354112,       \"url\": \"https://twitter.com/NovoToni/status/1256120190091354112\",       \"date\": \"2020-05-01 07:16:05+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/4pEo4UhR1s\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 402612834,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/905056681696120833/UM2onE9B_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"NovoToni\",              \"name\": \"J\u00fcrgen Seiler\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-11-01 10:13:05+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 9,              \"friends\": 105,              \"tweets\": 1495,              \"liked_tweets\": 1782,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1255600462188986369,       \"url\": \"https://twitter.com/Tuuli_/status/1255600462188986369\",       \"date\": \"2020-04-29 20:50:52+00:00\",       \"text\": \"@florianklenk Ich find diese Simulationen auch interessant https://t.co/Wuk4DiJCmT\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 45586528,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1342538263245025281/W0cYsjk2_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/45586528/1585940961\",              \"username\": \"Tuuli_\",              \"name\": \"MM\",              \"description\": \"curious by nature. is.gd/i0jMsQ\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-08 15:17:13+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 622,              \"friends\": 349,              \"tweets\": 25193,              \"liked_tweets\": 21880,              \"lists_member\": 14,              \"media_shared\": 1701       }}, {       \"id\": 1255600024601403393,       \"url\": \"https://twitter.com/Tuuli_/status/1255600024601403393\",       \"date\": \"2020-04-29 20:49:08+00:00\",       \"text\": \"@isabelledaniel @JorgeR_N @BarbaraKaufmann https://t.co/Wuk4DiJCmT\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 45586528,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1342538263245025281/W0cYsjk2_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/45586528/1585940961\",              \"username\": \"Tuuli_\",              \"name\": \"MM\",              \"description\": \"curious by nature. is.gd/i0jMsQ\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-08 15:17:13+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 622,              \"friends\": 349,              \"tweets\": 25193,              \"liked_tweets\": 21880,              \"lists_member\": 14,              \"media_shared\": 1701       }}, {       \"id\": 1253392603036487680,       \"url\": \"https://twitter.com/ElectronicChief/status/1253392603036487680\",       \"date\": \"2020-04-23 18:37:38+00:00\",       \"text\": \"Zehn Tage nach Schul\u00f6ffnung schnellen die Patientenzahlen hoch https://t.co/SxiNeKlZbc #nrw\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://paper.li rel=nofollow>Paper.li</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 704426301181054976,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/704427359366201344/M87apflv_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"ElectronicChief\",              \"name\": \"ElectronicMaster\",              \"description\": \"We follow back! #followback\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-02-29 22:01:32+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 56,              \"friends\": 63,              \"tweets\": 9552,              \"liked_tweets\": 7,              \"lists_member\": 23,              \"media_shared\": 168       }}, {       \"id\": 1253055498489868288,       \"url\": \"https://twitter.com/lhaztknup/status/1253055498489868288\",       \"date\": \"2020-04-22 20:18:06+00:00\",       \"text\": \"@Marie1182137421 @RegierungBW https://t.co/gVq4BDmZ7h\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1273261578,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1378790299930144772/hzTAckdZ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1273261578/1576352141\",              \"username\": \"lhaztknup\",              \"name\": \"Andrea W, Fach\u00e4rztin\",              \"description\": \"2038 ist zu sp\u00e4t!2038 ist zu sp\u00e4t!2038 ist zu sp\u00e4t!2038 ist zu sp\u00e4t! 2038 ist zu sp\u00e4t! 2038 ist zu sp\u00e4t! 2038 ist zu sp\u00e4t!#Kohleausstieg\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-03-16 20:50:02+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 4419,              \"friends\": 5003,              \"tweets\": 8721,              \"liked_tweets\": 27569,              \"lists_member\": 28,              \"media_shared\": 969       }}, {       \"id\": 1253055352234483717,       \"url\": \"https://twitter.com/lhaztknup/status/1253055352234483717\",       \"date\": \"2020-04-22 20:17:31+00:00\",       \"text\": \"@nachttraeglich https://t.co/gVq4BDmZ7h\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1273261578,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1378790299930144772/hzTAckdZ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1273261578/1576352141\",              \"username\": \"lhaztknup\",              \"name\": \"Andrea W, Fach\u00e4rztin\",              \"description\": \"2038 ist zu sp\u00e4t!2038 ist zu sp\u00e4t!2038 ist zu sp\u00e4t!2038 ist zu sp\u00e4t! 2038 ist zu sp\u00e4t! 2038 ist zu sp\u00e4t! 2038 ist zu sp\u00e4t!#Kohleausstieg\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-03-16 20:50:02+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 4419,              \"friends\": 5003,              \"tweets\": 8721,              \"liked_tweets\": 27569,              \"lists_member\": 28,              \"media_shared\": 969       }}, {       \"id\": 1253055153634189312,       \"url\": \"https://twitter.com/lhaztknup/status/1253055153634189312\",       \"date\": \"2020-04-22 20:16:43+00:00\",       \"text\": \"@NintendHoeeeee https://t.co/gVq4BDmZ7h\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1273261578,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1378790299930144772/hzTAckdZ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1273261578/1576352141\",              \"username\": \"lhaztknup\",              \"name\": \"Andrea W, Fach\u00e4rztin\",              \"description\": \"2038 ist zu sp\u00e4t!2038 ist zu sp\u00e4t!2038 ist zu sp\u00e4t!2038 ist zu sp\u00e4t! 2038 ist zu sp\u00e4t! 2038 ist zu sp\u00e4t! 2038 ist zu sp\u00e4t!#Kohleausstieg\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-03-16 20:50:02+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 4419,              \"friends\": 5003,              \"tweets\": 8721,              \"liked_tweets\": 27569,              \"lists_member\": 28,              \"media_shared\": 969       }}, {       \"id\": 1253055029273133056,       \"url\": \"https://twitter.com/lhaztknup/status/1253055029273133056\",       \"date\": \"2020-04-22 20:16:14+00:00\",       \"text\": \"@Anni30105978 https://t.co/gVq4BDmZ7h\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1273261578,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1378790299930144772/hzTAckdZ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1273261578/1576352141\",              \"username\": \"lhaztknup\",              \"name\": \"Andrea W, Fach\u00e4rztin\",              \"description\": \"2038 ist zu sp\u00e4t!2038 ist zu sp\u00e4t!2038 ist zu sp\u00e4t!2038 ist zu sp\u00e4t! 2038 ist zu sp\u00e4t! 2038 ist zu sp\u00e4t! 2038 ist zu sp\u00e4t!#Kohleausstieg\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-03-16 20:50:02+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 4419,              \"friends\": 5003,              \"tweets\": 8721,              \"liked_tweets\": 27569,              \"lists_member\": 28,              \"media_shared\": 969       }}, {       \"id\": 1252987275807522816,       \"url\": \"https://twitter.com/Wanheda_I/status/1252987275807522816\",       \"date\": \"2020-04-22 15:47:00+00:00\",       \"text\": \"@mdr_th @bodoramelow @HelmutHolter Das ist zu fr\u00fch. Viel zu fr\u00fch! Japan hat das auch probiert, die Zahlen gingen wieder hoch, die schlie\u00dfen aktuell alle Schulen erneut.https://t.co/PxpcHXyqYF\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 735484793089974272,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1372619469135183877/GN0EiwAF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/735484793089974272/1612392935\",              \"username\": \"Wanheda_I\",              \"name\": \"Calamity Jane\",              \"description\": \"Science is a fact, not an opinion!I stand with Israel! \ud83c\uddee\ud83c\uddf1Study Nurse / Clinical Research.Kulturwissenschaften#fckAfd #TeamDrosten\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-05-25 14:56:54+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1226,              \"friends\": 3520,              \"tweets\": 42601,              \"liked_tweets\": 336976,              \"lists_member\": 15,              \"media_shared\": 2817       }}, {       \"id\": 1252824638452715530,       \"url\": \"https://twitter.com/NoraMatt3/status/1252824638452715530\",       \"date\": \"2020-04-22 05:00:44+00:00\",       \"text\": \"Zehn Tage nach Schul\u00f6ffnung schnellen die Patientenzahlen hoch https://t.co/wpULV79BZr\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 851923967019503619,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1237487432603439104/_HmmJivi_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"NoraMatt3\",              \"name\": \"Norim\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-04-11 22:24:36+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 0,              \"friends\": 115,              \"tweets\": 18,              \"liked_tweets\": 69,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1252629235535089664,       \"url\": \"https://twitter.com/JCaktiv/status/1252629235535089664\",       \"date\": \"2020-04-21 16:04:17+00:00\",       \"text\": \"So w\u00fcrde nach solchen Modellrechnungen zehn Tage nach Beginn eines Normalbetriebs an den Universit\u00e4ten, Schulen und Kitas in Berlin die Zahl jener Covid-19-Patienten stark in die H\u00f6he gehen, die auf Intensivstationen behandelt werden m\u00fcssen. https://t.co/DqvJwZk2Vk\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Mobile Web (M2)</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1570948938,              \"url\": \"https://chris-thalmeier.medium.com/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1368583984775651331/foIRYTHP_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1570948938/1615435981\",              \"username\": \"JCaktiv\",              \"name\": \"\ud83d\ude21 Chris Thalmeier #pl\u00e4ttenstattflatten\",              \"description\": \"Ich denke. / I think.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-07-05 17:22:18+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1080,              \"friends\": 1555,              \"tweets\": 33195,              \"liked_tweets\": 99938,              \"lists_member\": 54,              \"media_shared\": 570       }}, {       \"id\": 1252615179285811202,       \"url\": \"https://twitter.com/Wanheda_I/status/1252615179285811202\",       \"date\": \"2020-04-21 15:08:25+00:00\",       \"text\": \"@aluberlin Nein und nochmals nein! Keine \u00d6ffnung der Spielpl\u00e4tze und keine Kleinstgruppen. Verdammte Axt, ich wei\u00df doch selbst wie schwer das ist. Trotzdem ist es Unsinn! https://t.co/PxpcHXyqYF\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 735484793089974272,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1372619469135183877/GN0EiwAF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/735484793089974272/1612392935\",              \"username\": \"Wanheda_I\",              \"name\": \"Calamity Jane\",              \"description\": \"Science is a fact, not an opinion!I stand with Israel! \ud83c\uddee\ud83c\uddf1Study Nurse / Clinical Research.Kulturwissenschaften#fckAfd #TeamDrosten\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-05-25 14:56:54+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1226,              \"friends\": 3520,              \"tweets\": 42601,              \"liked_tweets\": 336976,              \"lists_member\": 15,              \"media_shared\": 2817       }}, {       \"id\": 1252549108738514944,       \"url\": \"https://twitter.com/art_ur74/status/1252549108738514944\",       \"date\": \"2020-04-21 10:45:53+00:00\",       \"text\": \"Zehn Tage nach Schul\u00f6ffnung schnellen die Patientenzahlen hoch https://t.co/RO6W7HZNpf\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 928158400353054720,              \"url\": \"https://m.facebook.com/roggieskitchen\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1379187648011591682/GQ4rC_a2_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/928158400353054720/1583784440\",              \"username\": \"art_ur74\",              \"name\": \"Artur Zwierzycki\",              \"description\": \"The latest from CrossFit, soogo, griin, beestie, niids tlc & Roggie\u2019s Kitchen HQ. Eat good feel good food!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-11-08 07:13:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 5,              \"friends\": 254,              \"tweets\": 553,              \"liked_tweets\": 68,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 87       }}, {       \"id\": 1252296854542462976,       \"url\": \"https://twitter.com/Buch_Schreiben/status/1252296854542462976\",       \"date\": \"2020-04-20 18:03:31+00:00\",       \"text\": \"Zehn Tage nach Schul\u00f6ffnung schnellen die Patientenzahlen hoch https://t.co/lrmV2cg1KQ #nrw\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://paper.li rel=nofollow>Paper.li</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 354243533,              \"url\": \"https://mission-bestseller.com/impressum/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/718377271057375232/K6U57d16_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/354243533/1592844804\",              \"username\": \"Buch_Schreiben\",              \"name\": \"Tom Oberbichler - Mission Bestseller\",              \"description\": \"Mission Bestseller! - Ich liebe B\u00fccher und tweete \u00fcber #Buch, #ebooks, #Autorenleben, #Selfpublishing, #amwriting und #Erfolg #Bestseller mission-bestseller.com\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-08-13 11:26:15+00:00\",              \"location\": \"Wien, \u00d6sterreich\",              \"followers\": 5143,              \"friends\": 5270,              \"tweets\": 38676,              \"liked_tweets\": 14585,              \"lists_member\": 230,              \"media_shared\": 1993       }}, {       \"id\": 1252197895459274752,       \"url\": \"https://twitter.com/imageschaden/status/1252197895459274752\",       \"date\": \"2020-04-20 11:30:17+00:00\",       \"text\": \"\u00bbAlarmierende Covid-19-Modellrechnungen: Zehn Tage nach Schul\u00f6ffnung schnellen die Patientenzahlen hoch\u00ab    https://t.co/YZzEInZA4y    \u00bbEin Modell der TU Berlin simuliert, wie sich dann Covid-19 in der Bev\u00f6lkerung ausbreitet.\u00ab\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://crossposter.masto.donte.com.br rel=nofollow>Mastodon-Twitter Crossposter</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 884094208923103236,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1196953260571140096/uqYIotA4_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/884094208923103236/1533659046\",              \"username\": \"imageschaden\",              \"name\": \"\u2122\ud83d\udc22 #SyriaNotSafe\",              \"description\": \"\u0261\u0259\u02c8fa\u02d0r\u0259n\u0261\u0259bi\u02d0t - homeedition\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-07-09 16:57:40+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1027,              \"friends\": 733,              \"tweets\": 54541,              \"liked_tweets\": 23272,              \"lists_member\": 11,              \"media_shared\": 1639       }}, {       \"id\": 1252171222055636992,       \"url\": \"https://twitter.com/harald_eff/status/1252171222055636992\",       \"date\": \"2020-04-20 09:44:18+00:00\",       \"text\": \"@ChairNoHorseKey @ByronThShmitt Kommt halt darauf an, auf welche Experten man h\u00f6ren willhttps://t.co/AtuP0UKGFX\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3072187405,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/636598426730373120/4eK8Tsjs_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"harald_eff\",              \"name\": \"harald\",              \"description\": \"Where are the clowns?Send in the clowns.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-03-11 01:12:38+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 221,              \"friends\": 202,              \"tweets\": 23882,              \"liked_tweets\": 85331,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 901       }}, {       \"id\": 1252165708852736000,       \"url\": \"https://twitter.com/evpfarrersdaily/status/1252165708852736000\",       \"date\": \"2020-04-20 09:22:23+00:00\",       \"text\": \"Zehn Tage nach Schul\u00f6ffnung schnellen die Patientenzahlen hoch https://t.co/9lxln7PZG9 #schulschliessungen\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://paper.li rel=nofollow>Paper.li</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 774984197513547776,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/774985707949621248/wHmGK6UM_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/774984197513547776/1473606900\",              \"username\": \"evpfarrersdaily\",              \"name\": \"EvPfarrers Daily\",              \"description\": \"The EvPfarrers Daily wird betreut von @ebel. Mehr dar\u00fcber: intelligentesleben.blogspot.de/2016/08/drei-m\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-09-11 14:53:26+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 16,              \"friends\": 0,              \"tweets\": 3922,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1252161241986015233,       \"url\": \"https://twitter.com/franzikafka/status/1252161241986015233\",       \"date\": \"2020-04-20 09:04:38+00:00\",       \"text\": \"@PregerPreger @Lambacher @chorherr Ich denke an die Zeit nach der Lockerung, vor einem ev Lockdown. Da gibt es eine Studie dazu https://t.co/NmTRbt5Q3u\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 59848312,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/330234650/franzkafka_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/59848312/1398198450\",              \"username\": \"franzikafka\",              \"name\": \"Franz Kafka\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-07-24 18:13:40+00:00\",              \"location\": \"Vienna, Austria\",              \"followers\": 968,              \"friends\": 1404,              \"tweets\": 14861,              \"liked_tweets\": 50239,              \"lists_member\": 16,              \"media_shared\": 452       }}, {       \"id\": 1252160052649168896,       \"url\": \"https://twitter.com/Sebo__91/status/1252160052649168896\",       \"date\": \"2020-04-20 08:59:55+00:00\",       \"text\": \"Lesen Sie das mal, Herr Laschethttps://t.co/Dny7BiPTGX\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 14,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3139465485,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1343612099080105984/G5iKeXke_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3139465485/1594105498\",              \"username\": \"Sebo__91\",              \"name\": \"S E B I\",              \"description\": \"29 - he/him - German \ud83c\udde9\ud83c\uddea - Gay \ud83c\udff3\ufe0fu200d\ud83c\udf08 - Pro Europe \ud83c\uddea\ud83c\uddfa - Netflix addict \ud83d\udcfa - retweetet Tierfotos - regt sich \u00fcber alles auf - #noafd #fcknzs\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-04-06 07:09:48+00:00\",              \"location\": \"Aachen, Germany\",              \"followers\": 3261,              \"friends\": 775,              \"tweets\": 15680,              \"liked_tweets\": 49630,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 1342       }}, {       \"id\": 1252154161782759425,       \"url\": \"https://twitter.com/Buch_Schreiben/status/1252154161782759425\",       \"date\": \"2020-04-20 08:36:30+00:00\",       \"text\": \"Zehn Tage nach Schul\u00f6ffnung schnellen die Patientenzahlen hoch https://t.co/lrmV2cg1KQ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://paper.li rel=nofollow>Paper.li</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 354243533,              \"url\": \"https://mission-bestseller.com/impressum/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/718377271057375232/K6U57d16_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/354243533/1592844804\",              \"username\": \"Buch_Schreiben\",              \"name\": \"Tom Oberbichler - Mission Bestseller\",              \"description\": \"Mission Bestseller! - Ich liebe B\u00fccher und tweete \u00fcber #Buch, #ebooks, #Autorenleben, #Selfpublishing, #amwriting und #Erfolg #Bestseller mission-bestseller.com\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-08-13 11:26:15+00:00\",              \"location\": \"Wien, \u00d6sterreich\",              \"followers\": 5143,              \"friends\": 5270,              \"tweets\": 38676,              \"liked_tweets\": 14585,              \"lists_member\": 230,              \"media_shared\": 1993       }}, {       \"id\": 1252136315107315712,       \"url\": \"https://twitter.com/RutkowskyMartin/status/1252136315107315712\",       \"date\": \"2020-04-20 07:25:35+00:00\",       \"text\": \"Das macht mich nachdenklich...https://t.co/wUgMbpRReV\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 295106463,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1192768659325882369/xD0x27Nc_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/295106463/1604323628\",              \"username\": \"RutkowskyMartin\",              \"name\": \"martin rutkowsky\",              \"description\": \"Darm-Experte, Seminarleiter, Blended-Learning-Gestalter, Buchautor...Meine Empfehlungen m\u00fcssen f\u00fcr den Klienten passen,dann sind sie gut.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-05-08 11:23:37+00:00\",              \"location\": \"Oberursel, Deutschland\",              \"followers\": 44,              \"friends\": 352,              \"tweets\": 415,              \"liked_tweets\": 1314,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 37       }}, {       \"id\": 1252126824135524353,       \"url\": \"https://twitter.com/Me_aetsch/status/1252126824135524353\",       \"date\": \"2020-04-20 06:47:52+00:00\",       \"text\": \"Nachdem die bisherigen Modellrechnungen v\u00f6llig versagt haben? How dare You? - oder f\u00fcr wie dumm werden wir immer noch verkauft?\ud83d\ude0eZehn Tage nach Schul\u00f6ffnung schnellen die Patientenzahlen hoch https://t.co/GMQVnBzJZo\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1227234359171784709,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1227235022152912896/xImwEeow_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1227234359171784709/1587306746\",              \"username\": \"Me_aetsch\",              \"name\": \"Me(\u00e4t)\",              \"description\": \"immergr\u00fcn ist lilablassblau\u2764\ufe0fBildung ist Leben\u2764\ufe0fdiebasis-partei.de\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-02-11 14:15:02+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 336,              \"friends\": 399,              \"tweets\": 7203,              \"liked_tweets\": 9049,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1158       }}, {       \"id\": 1252029687376863232,       \"url\": \"https://twitter.com/U_Drolshagen/status/1252029687376863232\",       \"date\": \"2020-04-20 00:21:53+00:00\",       \"text\": \"Zehn Tage nach Schul\u00f6ffnung schnellen die Patientenzahlen hoch https://t.co/wVuqPsMNCu\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 970993297853485058,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"U_Drolshagen\",              \"name\": \"Ulrich Drolshagen\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-03-06 12:03:37+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 108,              \"friends\": 187,              \"tweets\": 6722,              \"liked_tweets\": 39073,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 7       }}, {       \"id\": 1251967913361395712,       \"url\": \"https://twitter.com/Solid_Snail/status/1251967913361395712\",       \"date\": \"2020-04-19 20:16:25+00:00\",       \"text\": \"Wer sagt\u2019s #Laschet? #SchulboykottNRW #CoronaKrise #NRW #COVID\u30fc19 #COVID19 #coronavirusdeutschland  https://t.co/nfvX91blll\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 24093249,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1324101674756149249/R4cpoVR0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/24093249/1560083158\",              \"username\": \"Solid_Snail\",              \"name\": \"Aporetiker, Der \ud83d\udd34\",              \"description\": \"Who wants to be a sun, have to shine in darkness - #YesToNoCovid - Nintendo Switch: SW-2631-9365-4031\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-13 01:16:26+00:00\",              \"location\": \"Four Seasons Total Landscaping\",              \"followers\": 507,              \"friends\": 2403,              \"tweets\": 56687,              \"liked_tweets\": 63863,              \"lists_member\": 36,              \"media_shared\": 11216       }}, {       \"id\": 1251965860740239360,       \"url\": \"https://twitter.com/PhiKuro/status/1251965860740239360\",       \"date\": \"2020-04-19 20:08:16+00:00\",       \"text\": \"Ob #Schulschliessungen \u00fcberhaupt etwas zur Eind\u00e4mmung der Pandemie beitragen, war umstritten. Auch deshalb denkt man \u00fcber Lockerung nach. Eine Studie von Mobilit\u00e4tsforschern aus Berlin warnt davor, den Effekt zu untersch\u00e4tzen.u2066@maithi_nku2069  https://t.co/55KFfoOUoO\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 9,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2474312910,              \"url\": \"http://philippika.blog/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1326485306590302210/YaB2PKaG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2474312910/1563039282\",              \"username\": \"PhiKuro\",              \"name\": \"Philipp Kurowski\",              \"description\": \"Dr.theol. Pastor der @nordkirche_de. \u00c4u\u00dferungen hier sind privat.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-05-02 17:24:21+00:00\",              \"location\": \"K\u00fcste\",              \"followers\": 3286,              \"friends\": 3332,              \"tweets\": 57234,              \"liked_tweets\": 87705,              \"lists_member\": 92,              \"media_shared\": 1551       }}, {       \"id\": 1251960613670133760,       \"url\": \"https://twitter.com/Schmidtlepp/status/1251960613670133760\",       \"date\": \"2020-04-19 19:47:25+00:00\",       \"text\": \"Tja https://t.co/oy7mJL1EN9\",       \"replies\": 8,       \"retweets\": 8,       \"likes\": 30,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 59085146,              \"url\": \"http://www.christopherlauer.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1190008378241802240/WF5NPvfA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/59085146/1608132810\",              \"username\": \"Schmidtlepp\",              \"name\": \"Christopher Lauer\",              \"description\": \"Become Chancellor or Die Tryin\u2019\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-07-22 09:43:24+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Germany\",              \"followers\": 48427,              \"friends\": 1170,              \"tweets\": 396810,              \"liked_tweets\": 196271,              \"lists_member\": 1125,              \"media_shared\": 7440       }}, {       \"id\": 1251939407306854406,       \"url\": \"https://twitter.com/TheRealClauZi/status/1251939407306854406\",       \"date\": \"2020-04-19 18:23:09+00:00\",       \"text\": \"Was passiert, wenn verschiedene Ma\u00dfnahmen in der Coronakrise getroffen oder aufgehoben werden? Ein Modell der TU Berlin simuliert, wie sich dann Covid-19 in der Bev\u00f6lkerung ausbreitet. https://t.co/cK7gsFB0HL\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1156472594,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1330274574999674886/r50qnbgc_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1156472594/1614528596\",              \"username\": \"TheRealClauZi\",              \"name\": \"Claudia\",              \"description\": \"Wir haben nichts zu verlieren au\u00dfer unserer Angst (Ton Steine Scherben) Soziologin | Leidenschaftliche Friedhofsg\u00e4ngerin\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-02-07 08:22:47+00:00\",              \"location\": \"Austria\",              \"followers\": 124,              \"friends\": 764,              \"tweets\": 3477,              \"liked_tweets\": 16486,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 83       }}, {       \"id\": 1251936568903757829,       \"url\": \"https://twitter.com/falsel_net/status/1251936568903757829\",       \"date\": \"2020-04-19 18:11:52+00:00\",       \"text\": \"Experiment mit Kinder \ud83e\uddd0 https://t.co/mcUEWO1QrW\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 780102727011565568,              \"url\": \"https://www.linkedin.com/in/eck-0991882/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1359165597444145167/CngQFYfm_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/780102727011565568/1617384976\",              \"username\": \"falsel_net\",              \"name\": \"Kano \ud83c\uddea\ud83c\uddfa #zeroCovid\",              \"description\": \"| false positive | outlier | pirate | md mba | open source |\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-09-25 17:52:38+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 468,              \"friends\": 499,              \"tweets\": 15204,              \"liked_tweets\": 26136,              \"lists_member\": 17,              \"media_shared\": 1285       }}, {       \"id\": 1251932747112873984,       \"url\": \"https://twitter.com/countUP/status/1251932747112873984\",       \"date\": \"2020-04-19 17:56:41+00:00\",       \"text\": \"Top story: Alarmierende Covid-19-Modellrechnungen: Zehn Tage nach Schul\u00f6ffnung schnellen die Patientenzahlen hoch - Wissen - Tagesspiegel https://t.co/KNpKHLlFAv, see more https://t.co/gzNN03oBjr\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://www.tweetedtimes.com rel=nofollow>The Tweeted Times</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 19241609,              \"url\": \"http://prgoessocial.blogspot.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/366739006/bewerbungsbild_detail_flyer_13_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/19241609/1466465457\",              \"username\": \"countUP\",              \"name\": \"Arnold Melm\",              \"description\": \"PR-Berater (DAPR)  Digital Marketing \u25a0 Content Marketing \u25a0 Public RelationsHier Fachliches & Interessantes. Impressum: ow.ly/mnkm30jZPSC\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-01-20 15:44:35+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 7278,              \"friends\": 4830,              \"tweets\": 239126,              \"liked_tweets\": 49172,              \"lists_member\": 2242,              \"media_shared\": 14082       }}, {       \"id\": 1251929171586158592,       \"url\": \"https://twitter.com/Modelamong/status/1251929171586158592\",       \"date\": \"2020-04-19 17:42:28+00:00\",       \"text\": \"Alarmierende #Covid19-Modellrechnungen: 10 Tage nach Schul\u00f6ffnung schnellen die Patientenzahlen hoch.Selbst wenn alle anderen geltenden Ma\u00dfnahmen weiter befolgt werden, d\u00fcrften bald danach auch die Kapazit\u00e4ten der Krankenh\u00e4user massiv \u00fcberschritten werden https://t.co/saGuxFxNq0\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 203335034,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1234647504727289861/jBjlUuTl_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/203335034/1616142071\",              \"username\": \"Modelamong\",              \"name\": \"Modelamong \ud83d\ude37\",              \"description\": \"Matthias Rudolph \u2022 Christ L\u00e4ufer Paddler \u2022 Antifaschistische Kirche \u2022 Umwelt Klima Kultur Politik \u2022 Macht was mit Energieprognosen \u2022 historia magistra vitae est\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-16 01:37:00+00:00\",              \"location\": \"Leipzig\",              \"followers\": 1063,              \"friends\": 1205,              \"tweets\": 29492,              \"liked_tweets\": 48403,              \"lists_member\": 34,              \"media_shared\": 1808       }}, {       \"id\": 1251917378650288130,       \"url\": \"https://twitter.com/Thorsten_Wn/status/1251917378650288130\",       \"date\": \"2020-04-19 16:55:37+00:00\",       \"text\": \"@ArminLaschet https://t.co/WBCKXacqrm\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 237415739,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1063722806100324353/-5_alKrR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/237415739/1568197525\",              \"username\": \"Thorsten_Wn\",              \"name\": \"Thorsten Weber\",              \"description\": \"Ideologiefreie, parteineutrale und hoffentlich eher logische (sowie private) Betrachtung von wirtschaftlich-gesellschaftlichen Zusammenh\u00e4ngen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-01-12 20:03:21+00:00\",              \"location\": \"Z\u00fcrich\",              \"followers\": 132,              \"friends\": 111,              \"tweets\": 9539,              \"liked_tweets\": 9030,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 10       }}, {       \"id\": 1251914881432944640,       \"url\": \"https://twitter.com/MajaWeber1/status/1251914881432944640\",       \"date\": \"2020-04-19 16:45:41+00:00\",       \"text\": \"\ud83e\udd2d#dochkeinesoguteideevielleicht  #modellrechnung https://t.co/wzjSl4seA0\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 14,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 577995258,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1128423380426817537/l9qeX4EQ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/577995258/1415958586\",              \"username\": \"MajaWeber1\",              \"name\": \"Maja Weber\",              \"description\": \"Sternest\u00fcrmerin. Journalistin. Hartgekocht. Freie Mitarbeiterin bei @ZDFheute Ein Gesicht der @reporterfabrik. \u26a0\ufe0fIronie&Meinung enthalten. Kein Account des ZDF.\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2012-05-12 09:49:44+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 5657,              \"friends\": 1703,              \"tweets\": 28486,              \"liked_tweets\": 43862,              \"lists_member\": 106,              \"media_shared\": 624       }}, {       \"id\": 1251913991246548995,       \"url\": \"https://twitter.com/jensbest/status/1251913991246548995\",       \"date\": \"2020-04-19 16:42:09+00:00\",       \"text\": \"#Lockerung ab morgen bedeutet mehr Tote:10 Tage nach Beginn eines Normalbetriebs an Universit\u00e4ten, Schulen &amp; Kitas wird nach  Modellrechnungen die Zahl jener Covid-19-Patienten stark hochgehen, die auf Intensivstationen behandelt werden m\u00fcssen. (Berlin)https://t.co/FvcEO5KmrB\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 14599545,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1258166925206499328/hEuIHuBS_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/14599545/1401310106\",              \"username\": \"jensbest\",              \"name\": \"jensbest\",              \"description\": \"writer, scifi-fan, diver, worldlover & wordlover, European - Its still just a ride - All those tweets will be lost, in time, like tears in rain.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-04-30 12:45:18+00:00\",              \"location\": \"mainly Europe\",              \"followers\": 8743,              \"friends\": 4404,              \"tweets\": 78095,              \"liked_tweets\": 43834,              \"lists_member\": 587,              \"media_shared\": 4810       }}, {       \"id\": 1251912237771567111,       \"url\": \"https://twitter.com/CFrowein/status/1251912237771567111\",       \"date\": \"2020-04-19 16:35:11+00:00\",       \"text\": \"Zehn Tage nach Schul\u00f6ffnung schnellen die Patientenzahlen hoch https://t.co/94gvEFC90e #schulboykottnrw\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://paper.li rel=nofollow>Paper.li</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 267949526,              \"url\": \"http://www.upgrade-partner.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/796000524566937600/LLILIqkg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/267949526/1365429408\",              \"username\": \"CFrowein\",              \"name\": \"Clemens Frowein\",              \"description\": \"Re-think Organizations and Management: #lean #agile #Transformation; #Strategy, Innovation, Organization Design\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-03-17 21:35:40+00:00\",              \"location\": \"Berlin/Frankfurt/Basel\",              \"followers\": 1169,              \"friends\": 1966,              \"tweets\": 42095,              \"liked_tweets\": 188,              \"lists_member\": 419,              \"media_shared\": 44       }}, {       \"id\": 1251905079327830018,       \"url\": \"https://twitter.com/tcaspers/status/1251905079327830018\",       \"date\": \"2020-04-19 16:06:44+00:00\",       \"text\": \"@ArminLaschet Wie ist das eigentlich mit dem Kontaktverbot so in ca. 2-3 Wochen \u2013 d\u00fcrfen dann die \u00fcbrig gebliebenen Mitglieder des Abiturjahrgangs gemeinsam zu den abzusehenden Trauerfeiern gehen oder nur zu zweit?https://t.co/3i3ukCxGKg\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 29883,              \"url\": \"http://ersterfussball.club/koeln\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1267899147363012608/ZCJwmHCF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/29883/1566413082\",              \"username\": \"tcaspers\",              \"name\": \"Annemie, isch kann nit mieh\",              \"description\": \"UX/UI & Frontend Therapist & Creative Director & Chief Happiness Officer & #A11Y-Nuisance & Building Future Design Leaders @ Accenture Interactive. Pronomen: Ey\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2006-11-29 07:51:06+00:00\",              \"location\": \"Bridge to Gantry\",              \"followers\": 936,              \"friends\": 212,              \"tweets\": 40061,              \"liked_tweets\": 5467,              \"lists_member\": 109,              \"media_shared\": 7208       }}, {       \"id\": 1251901105329618944,       \"url\": \"https://twitter.com/beandev/status/1251901105329618944\",       \"date\": \"2020-04-19 15:50:57+00:00\",       \"text\": \"Tja. Aber @ArminLaschet sagt ja, man solle nicht zu sehr auf die Virologen h\u00f6ren.Er denkt wohl zu viel Menschen in #NRW zu haben. https://t.co/wKfC7ulltU\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 63685996,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1243967482559369218/nich5VG0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/63685996/1550343315\",              \"username\": \"beandev\",              \"name\": \"Josch im Office@home \ud83d\ude37\",              \"description\": \"Online, obviously.instagram.com/bean.dev/\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-08-07 10:42:49+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 511,              \"friends\": 661,              \"tweets\": 26568,              \"liked_tweets\": 22482,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 763       }}, {       \"id\": 1251899051576111107,       \"url\": \"https://twitter.com/Ingwerknolle1/status/1251899051576111107\",       \"date\": \"2020-04-19 15:42:47+00:00\",       \"text\": \"@ArminLaschet Bildungsgerechtigkeit haben #CDU und #FDP noch nie interessiert. Die Schul\u00f6ffnung dient nur als Vorwand. Hauptziel ist, die Interessen der Wirtschaft durchzusetzen.  #Kanonenfutter #SchulboykottNRW #SchulboykottDEhttps://t.co/srgBuTa3Au\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 9,       \"likes\": 27,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1047017643075620865,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1103540380291739648/ZWVO9igW_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1047017643075620865/1550657836\",              \"username\": \"Ingwerknolle1\",              \"name\": \"Ingwerknolle\",              \"description\": \"#Hambibleibt #FCKRWE #NoAFD #Grundeinkommen #BGE #NOlaf\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-10-02 06:57:13+00:00\",              \"location\": \"Aus dem Land der K\u00fcchenbauer\",              \"followers\": 120,              \"friends\": 12,              \"tweets\": 1313,              \"liked_tweets\": 635,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 210       }}, {       \"id\": 1251895981152571395,       \"url\": \"https://twitter.com/docwho23/status/1251895981152571395\",       \"date\": \"2020-04-19 15:30:35+00:00\",       \"text\": \"@ArminLaschet Einfach wieder ein G9 aus der aktuellen Situation machen, fertig. Je fr\u00fcher man das einsieht, desto besser. Der R\u00fcckschlag kommt so oder so. https://t.co/JeIPoZOvha\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2774702928,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1379077660920401920/p_rCRMGK_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2774702928/1604007888\",              \"username\": \"docwho23\",              \"name\": \"doc. who\",              \"description\": \"\ud83c\uddea\ud83c\uddfa Natural Scientist. \u201eMost important lesson from 1918 (Span. Flu) is to tell the truth\u201c #TeamSichereBildung endcorona.eu #LebenRetten\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-08-27 21:42:27+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 667,              \"friends\": 280,              \"tweets\": 18015,              \"liked_tweets\": 14682,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 88       }}, {       \"id\": 1251895578600124416,       \"url\": \"https://twitter.com/BearBrunt/status/1251895578600124416\",       \"date\": \"2020-04-19 15:28:59+00:00\",       \"text\": \"wird nicht mehr aufzuhalten sein\u2026 oder?Ich bleib weiter zuhause so lange es irgendwie geht.https://t.co/EApbWBQjz6\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 18343827,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1246465810119475201/ARvjmuKB_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/18343827/1398355807\",              \"username\": \"BearBrunt\",              \"name\": \"brunt, the bear \u2013 still me\",              \"description\": \"Antifa, Hausmeista, Rugby, Design, Icebear by nature. And\u2026Nothing else matters\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-12-23 22:16:52+00:00\",              \"location\": \"Hamburg\",              \"followers\": 560,              \"friends\": 1067,              \"tweets\": 10225,              \"liked_tweets\": 7320,              \"lists_member\": 31,              \"media_shared\": 448       }}, {       \"id\": 1251895364069871616,       \"url\": \"https://twitter.com/docwho23/status/1251895364069871616\",       \"date\": \"2020-04-19 15:28:08+00:00\",       \"text\": \"@ARD_Presseclub @rosidaggi @welt @tagesschau @wdr5 @phoenix_de @gruene_jugend @ArminLaschet Einfach wieder ein G9 aus der aktuellen Situation machen, fertig. Je fr\u00fcher man das einsieht, desto besser. Der R\u00fcckschlag kommt so oder so. https://t.co/JeIPoZOvha https://t.co/aWlNfGmWyx\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2774702928,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1379077660920401920/p_rCRMGK_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2774702928/1604007888\",              \"username\": \"docwho23\",              \"name\": \"doc. who\",              \"description\": \"\ud83c\uddea\ud83c\uddfa Natural Scientist. \u201eMost important lesson from 1918 (Span. Flu) is to tell the truth\u201c #TeamSichereBildung endcorona.eu #LebenRetten\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-08-27 21:42:27+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 667,              \"friends\": 280,              \"tweets\": 18015,              \"liked_tweets\": 14682,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 88       }}, {       \"id\": 1251894774963015680,       \"url\": \"https://twitter.com/amphibol/status/1251894774963015680\",       \"date\": \"2020-04-19 15:25:48+00:00\",       \"text\": \"Zehn Tage nach Schul\u00f6ffnung schnellen die Patientenzahlen hoch https://t.co/H2Aqglk3mi\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 85903538,              \"url\": \"http://scilogs.spektrum.de/mente-et-malleo/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/3161978561/e34078b1950857935b3a8a2c9da3c8b2_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"amphibol\",              \"name\": \"Gunnar Ries\",              \"description\": \"Geognost aus Leidenschaft und mit nicht zu kleiner Profilneurose. Achtung, Tweets k\u00f6nnen Spuren von Asbest enthalten\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-10-28 20:22:04+00:00\",              \"location\": \"G\u00f6ttingen\",              \"followers\": 1326,              \"friends\": 1442,              \"tweets\": 56240,              \"liked_tweets\": 33096,              \"lists_member\": 89,              \"media_shared\": 2935       }}, {       \"id\": 1251872076107046913,       \"url\": \"https://twitter.com/OlafHeinrich73/status/1251872076107046913\",       \"date\": \"2020-04-19 13:55:36+00:00\",       \"text\": \"Zehn Tage nach Schul\u00f6ffnung schnellen die Patientenzahlen hoch https://t.co/BRExDMNRq9\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 430544412,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1243783853380165633/ClwuRBSi_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/430544412/1412772487\",              \"username\": \"OlafHeinrich73\",              \"name\": \"OH_work_with_Lesebrille\",              \"description\": \"Steinbock, Kino, Lesen, Fotoausstellungen, chaotisch, langweilig, stur, neugierig, #Berlin, DiamantRad, Dipl.-Soz.Verw.Wirt, GdB CP, Krimileser und -gucker\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-12-07 09:02:56+00:00\",              \"location\": \"47 qm Berlin\",              \"followers\": 293,              \"friends\": 315,              \"tweets\": 48186,              \"liked_tweets\": 58471,              \"lists_member\": 57,              \"media_shared\": 1538       }}, {       \"id\": 1251851605437267968,       \"url\": \"https://twitter.com/Franzi_Woeckel/status/1251851605437267968\",       \"date\": \"2020-04-19 12:34:15+00:00\",       \"text\": \"@ArminLaschet https://t.co/502TNRqCGh\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 27044062,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1379711536059547648/0tNVV8zS_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/27044062/1617717257\",              \"username\": \"Franzi_Woeckel\",              \"name\": \"\ud83d\udd34\ud83d\udd34\ud83d\udd34Franziska W\u00f6ckel\ud83e\udda0\u274c\",              \"description\": \"global nomad | COO @hivemindag | ex-MdB B\u00fcroleiterin #linke |SystemChangeNotClimateChange | #NewWork | #machtB\u00fcroszu | #bewegungslinke |#zeroCovid #Lebenretten\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-27 16:52:35+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1104,              \"friends\": 3996,              \"tweets\": 11863,              \"liked_tweets\": 21046,              \"lists_member\": 22,              \"media_shared\": 485       }}, {       \"id\": 1251844027231723522,       \"url\": \"https://twitter.com/drandreaskruger/status/1251844027231723522\",       \"date\": \"2020-04-19 12:04:08+00:00\",       \"text\": \"Simulations can help https://t.co/fqdkYNybZk\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4093086737,              \"url\": \"https://medium.com/@andreaskruger\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1271170912587579392/A08Y9sAe_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4093086737/1463225767\",              \"username\": \"drandreaskruger\",              \"name\": \"Real existierende Demokratie = Deppen Regierung\",              \"description\": \"#AnthropoceneHistory thread | C19: tiny.cc/1yc tiny.cc/ptools tiny.cc/cov19de | PROLITIK tiny.cc/prolitik | Solutions tiny.cc/clisol | #ZeroCovid #ZeroEmissions\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-11-01 22:45:10+00:00\",              \"location\": \"European Peninsula, Eurasia\",              \"followers\": 1335,              \"friends\": 3028,              \"tweets\": 21075,              \"liked_tweets\": 32152,              \"lists_member\": 46,              \"media_shared\": 1623       }}, {       \"id\": 1251618365216604161,       \"url\": \"https://twitter.com/SapereAude2020/status/1251618365216604161\",       \"date\": \"2020-04-18 21:07:26+00:00\",       \"text\": \"Zumindest die Kommentare zu diesem Artikel lassen hoffen, dass dieses Land nicht komplett irre geworden ist. https://t.co/rior3cfvgA\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 759631247824023552,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/947549902124527617/bUrWIPSK_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/759631247824023552/1483296427\",              \"username\": \"SapereAude2020\",              \"name\": \"Sapere Aude\",              \"description\": \"Aufkl\u00e4rung ist der Ausgang des Menschen aus seiner selbst verschuldeten Unm\u00fcndigkeit. Habe Mut, dich deines eigenen Verstandes zu bedienen!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-07-31 06:06:17+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 437,              \"friends\": 252,              \"tweets\": 11983,              \"liked_tweets\": 1137,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 738       }}, {       \"id\": 1251600320133726208,       \"url\": \"https://twitter.com/neythomas/status/1251600320133726208\",       \"date\": \"2020-04-18 19:55:44+00:00\",       \"text\": \"Alarmierende #Covid19-Modellrechnungen: Zehn Tage nach Schul\u00f6ffnung schnellen die Patientenzahlen hoch. #Coronahttps://t.co/WBBMNuf950\",       \"replies\": 45,       \"retweets\": 75,       \"likes\": 132,       \"quotes\": 11,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 339086208,              \"url\": \"http://www.thomas-ney.net\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/896277491354140672/eS9Bl58y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/339086208/1534362064\",              \"username\": \"neythomas\",              \"name\": \"\u0422h\u03bfm\u0430\u0455 \u039d\u0435y \u26aa\ud83d\udd34\u26aa\",              \"description\": \"Pirat, Privatmeinungen \u00fcber Politik. Im Zweifel Satire. \u2764\ufe0f kann Like, Lesebest\u00e4tigung oder Bookmark bedeuten; Retweets m\u00fcssen nicht meine Meinung widerspiegeln.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-07-20 15:30:04+00:00\",              \"location\": \"#Neuland\",              \"followers\": 6395,              \"friends\": 1126,              \"tweets\": 14592,              \"liked_tweets\": 115331,              \"lists_member\": 126,              \"media_shared\": 512       }}, {       \"id\": 1251438317993746433,       \"url\": \"https://twitter.com/Lausbub285xwq/status/1251438317993746433\",       \"date\": \"2020-04-18 09:12:00+00:00\",       \"text\": \"Zehn Tage nach #Schuloeffnung schnellen die Patientenzahlen hochWas passiert, wenn verschiedene Ma\u00dfnahmen in der #Coronakrise getroffen oder aufgehoben werden? Ein Modell der TU Berlin simuliert, wie sich dann #Covid_19 in der Bev\u00f6lkerung ausbreitet.https://t.co/riTTl6K2dM https://t.co/vtv6dLdVMq\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1158227839419932672,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1379044494461566982/fx4RlH34_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1158227839419932672/1617580687\",              \"username\": \"Lausbub285xwq\",              \"name\": \"Lausbub \ud83d\ude37\ud83d\udfe5\ud83d\udfe5\ud83d\udfe5\",              \"description\": \"Unabh\u00e4ngiger Freigeist - Streber & Faulenzer - Hobby-Knipser - Politisch interessiert - Deutsch im Pass & Europ\u00e4isch im Herz - Kann auch seri\u00f6s - #noNazis\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-08-05 04:06:50+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 341,              \"friends\": 283,              \"tweets\": 1905,              \"liked_tweets\": 155,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 556       }}, {       \"id\": 1251286597481332736,       \"url\": \"https://twitter.com/1worldvs1virus/status/1251286597481332736\",       \"date\": \"2020-04-17 23:09:07+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/X4M2vxkgO3\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1238215533918654471,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1379537470904266755/uj7M1kaQ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1238215533918654471/1617604034\",              \"username\": \"1worldvs1virus\",              \"name\": \"\ud83c\udf0d Herbert \ud83d\udc76\ud83d\udc66\ud83d\udc69u200d\ud83e\uddb0\ud83d\udc68u200d\ud83e\uddb0\ud83d\udc68u200d\ud83e\uddb3\ud83d\udc69u200d\ud83e\uddb3\ud83d\udc75\ud83d\udc74\",              \"description\": \"\ud83e\uddd1\ud83c\udfe0 \ud83d\udc69u200d\ud83c\udfeb\ud83c\udfe0 Profilbild rot f\u00fcr #HarterLockdownJetzt#SchulenKitasB\u00fcrosZu #LebenRetten #ZeroCovid #NoCovid #YesToNoCovid\ud83c\udf0a\ud83c\udf0a\ud83c\udf0a #DritteWelle stoppen!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-12 21:29:49+00:00\",              \"location\": \"Bochum, Deutschland\",              \"followers\": 2119,              \"friends\": 2288,              \"tweets\": 34205,              \"liked_tweets\": 45725,              \"lists_member\": 18,              \"media_shared\": 857       }}, {       \"id\": 1251281827278577665,       \"url\": \"https://twitter.com/juergen_p/status/1251281827278577665\",       \"date\": \"2020-04-17 22:50:09+00:00\",       \"text\": \"Alarmierende Covid-19-ModellrechnungenZehn Tage nach Schul\u00f6ffnung schnellen die Patientenzahlen hochhttps://t.co/3NNADP4f9P\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 66132864,              \"url\": \"https://de.pinterest.com/ETW11/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/617071435937353728/o2OhSPML_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/66132864/1457653653\",              \"username\": \"juergen_p\",              \"name\": \"\u2694News Now\ud83d\udd75\ufe0fu200d\",              \"description\": \"\u2694The News\u2694 \u2b50No Fake News\u2b50No DMs/No Lists\u2b50 No Nazis\u2b50No Erdogan Fans \u2b50RT\u2260endorsement\u2b50Breaking the silence\u2b50\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-08-16 15:32:51+00:00\",              \"location\": \"Saxonia\",              \"followers\": 6211,              \"friends\": 5184,              \"tweets\": 212169,              \"liked_tweets\": 31590,              \"lists_member\": 554,              \"media_shared\": 70596       }}, {       \"id\": 1251220478603264001,       \"url\": \"https://twitter.com/franzikafka/status/1251220478603264001\",       \"date\": \"2020-04-17 18:46:23+00:00\",       \"text\": \"@Xoph_vienna @nedo04 https://t.co/NmTRbt5Q3u via #fefe\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 59848312,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/330234650/franzkafka_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/59848312/1398198450\",              \"username\": \"franzikafka\",              \"name\": \"Franz Kafka\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-07-24 18:13:40+00:00\",              \"location\": \"Vienna, Austria\",              \"followers\": 968,              \"friends\": 1404,              \"tweets\": 14861,              \"liked_tweets\": 50239,              \"lists_member\": 16,              \"media_shared\": 452       }}, {       \"id\": 1251178814111125505,       \"url\": \"https://twitter.com/houelle_beck/status/1251178814111125505\",       \"date\": \"2020-04-17 16:00:49+00:00\",       \"text\": \"Ohne #Kontakteinschr\u00e4nkungen w\u00e4ren in #Berlin die #Intensivstationen \u00fcberf\u00fcllt gewesen.#Corona#Covid_19#CoronaVirusDEhttps://t.co/ZQao3gQsqY\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 715279089721065472,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/941016766431551488/ToSjMhU3_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/715279089721065472/1511975101\",              \"username\": \"houelle_beck\",              \"name\": \"Houelle Beck \ud83d\ude37 \ud83d\udecb\",              \"description\": \"\ud83d\udc18Das Zauberwort lautet Differenzierung.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-03-30 20:46:39+00:00\",              \"location\": \"Truman Show\",              \"followers\": 4434,              \"friends\": 4560,              \"tweets\": 186465,              \"liked_tweets\": 115585,              \"lists_member\": 28,              \"media_shared\": 4349       }}, {       \"id\": 1251168808758280195,       \"url\": \"https://twitter.com/wobe/status/1251168808758280195\",       \"date\": \"2020-04-17 15:21:04+00:00\",       \"text\": \"@ArminLaschet @c_drosten @hendrikstreeck @UniBonn @hbergprotokoll Dar\u00fcber sollten Sie ishc Gedanken machen, statt den M\u00e4rchenonkel zu geben:Mehr Infektionen bei medizinischem Personalhttps://t.co/vZZUwdLdVlTU Berlin: Zehn Tage nach Schul\u00f6ffnung schnellen die Patientenzahlen hochhttps://t.co/wF9OwzZZsz\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 7191752,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1208188994984579073/0OOfELEh_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/7191752/1590530072\",              \"username\": \"wobe\",              \"name\": \"#POII7FI Wolf \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\u2615\ufe0f \ud83d\udcf7\ud83d\udeb4u200d\u2642\ufe0f\u26f5\ufe0f\ud83c\udff3\ufe0fu200d\ud83c\udf08\",              \"description\": \"Dipl. Gutmensch aus \u00dcberzeugung, allergisch gegen Rassisten, Demagogen und Faschisten.  mal nett, mal bitterb\u00f6se sarkastisch.K\u00f6nnte Spuren von Satire enthalten\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2007-07-01 21:13:22+00:00\",              \"location\": \"Troisdorf, Deutschland\",              \"followers\": 402,              \"friends\": 613,              \"tweets\": 17215,              \"liked_tweets\": 30969,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 1900       }}, {       \"id\": 1251113604021202945,       \"url\": \"https://twitter.com/wobe/status/1251113604021202945\",       \"date\": \"2020-04-17 11:41:42+00:00\",       \"text\": \"Zehn Tage nach Schul\u00f6ffnung schnellen die Patientenzahlen hochW\u00e4ren in Berlin keine Kontakt-Einschr\u00e4nkungen beschlossen worden, h\u00e4tten 18x mehr Covid-19-Patienten auf die Intensiv-Betten gemusst als vorhanden, das Gesundheitssystem w\u00e4re zusammengebrochen.https://t.co/wF9OwzZZsz\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 7191752,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1208188994984579073/0OOfELEh_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/7191752/1590530072\",              \"username\": \"wobe\",              \"name\": \"#POII7FI Wolf \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\u2615\ufe0f \ud83d\udcf7\ud83d\udeb4u200d\u2642\ufe0f\u26f5\ufe0f\ud83c\udff3\ufe0fu200d\ud83c\udf08\",              \"description\": \"Dipl. Gutmensch aus \u00dcberzeugung, allergisch gegen Rassisten, Demagogen und Faschisten.  mal nett, mal bitterb\u00f6se sarkastisch.K\u00f6nnte Spuren von Satire enthalten\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2007-07-01 21:13:22+00:00\",              \"location\": \"Troisdorf, Deutschland\",              \"followers\": 402,              \"friends\": 613,              \"tweets\": 17215,              \"liked_tweets\": 30969,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 1900       }}, {       \"id\": 1251105186694803457,       \"url\": \"https://twitter.com/nomnomcookieez/status/1251105186694803457\",       \"date\": \"2020-04-17 11:08:15+00:00\",       \"text\": \"Also an alle Ministerpr\u00e4sidenten \u27a1\ufe0f Nachher k\u00f6nnt Ihr echt nicht sagen, dass niemand gewarnt hat. Und dieses Ja, Masken w\u00e4ren echt sehr hilfreich aber wir haben halt einfach keine ist nicht hilfreich @Markus_Soeder @ArminLaschet @bodoramelow @RegBerlinhttps://t.co/dvgG60KP1B\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1249256019206823936,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1367758011968655360/dLBwncm8_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1249256019206823936/1596972038\",              \"username\": \"nomnomcookieez\",              \"name\": \"Polly Girl\",              \"description\": \"\ud83d\udda4 Polly (\ud83c\udf6a) \ud83d\udda4 Trapped in a cotton ball\ud83d\udda4 Luciferian Lefty (\u26e7)\ud83d\udda4 I am \u0448\u043e\u043a\u0435\ud83d\udda4 RIOTBiGrlMigrANTIFA{whitepassing}PoC\u0414\u043e\u0431\u0440\u0430\u044f\u0421\u0443\u043a\u0430++\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-12 08:40:27+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1494,              \"friends\": 700,              \"tweets\": 23966,              \"liked_tweets\": 13359,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 1512       }}, {       \"id\": 1251091343646117888,       \"url\": \"https://twitter.com/probleme_pc/status/1251091343646117888\",       \"date\": \"2020-04-17 10:13:15+00:00\",       \"text\": \"Zehn Tage nach Schul\u00f6ffnung schnellen die Patientenzahlen hoch https://t.co/xyfCyHMFUc\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://paper.li rel=nofollow>Paper.li</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 838415959866114049,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/838416991992037376/Ugmebcdc_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/838415959866114049/1488729206\",              \"username\": \"probleme_pc\",              \"name\": \"PC-Probleme\",              \"description\": \"Das ist das Twitterkonto von der Facebook- Gruppe:facebook.com/groups/pcprobl\u2026und Seite:facebook.com/PCProblemeSeit\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-03-05 15:48:36+00:00\",              \"location\": \"Internet\",              \"followers\": 26,              \"friends\": 218,              \"tweets\": 4391,              \"liked_tweets\": 3,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 4       }}, {       \"id\": 1251089439989870594,       \"url\": \"https://twitter.com/hope_n_beauty/status/1251089439989870594\",       \"date\": \"2020-04-17 10:05:41+00:00\",       \"text\": \"#SpahnNichts begriffen, absolut nichts.Ma\u00dfnahmen wirken, und deshalb fangen wir an, sie zu lockern. \ud83d\ude16https://t.co/fjVgwnF8L8\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 936659973752410112,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1378837928839876611/EW2XCmNT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/936659973752410112/1512154622\",              \"username\": \"hope_n_beauty\",              \"name\": \"why_o_why#LebenRetten\ud83d\ude37\",              \"description\": \"\ud83c\udf3fnever stop asking questions      #LebenRetten #WirHabenPlatz #FCKNZS #NoCovid(she/her)  Ex-SPD-W\u00e4hlerin |  Ferkelchen | Katzentatzen | Piepm\u00e4tze\ud83d\udc26\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-12-01 18:15:14+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Germany\",              \"followers\": 455,              \"friends\": 543,              \"tweets\": 30938,              \"liked_tweets\": 110791,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1187       }}, {       \"id\": 1251070622593093632,       \"url\": \"https://twitter.com/Luki_Buzz/status/1251070622593093632\",       \"date\": \"2020-04-17 08:50:54+00:00\",       \"text\": \"@AndrewWattEU @DanielSeikel https://t.co/jyxFIiVGQs\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 836686885359583239,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1259498995933687809/0AeFhZOo_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/836686885359583239/1589122936\",              \"username\": \"Luki_Buzz\",              \"name\": \"LukiBuzz\",              \"description\": \"| Hier k\u00f6nnte ihre Meinung stehen | Twittert hier Privat | Bisexuell |\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-02-28 21:17:53+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 67,              \"friends\": 334,              \"tweets\": 7732,              \"liked_tweets\": 15362,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 382       }}, {       \"id\": 1251032937568534530,       \"url\": \"https://twitter.com/sarcarsten/status/1251032937568534530\",       \"date\": \"2020-04-17 06:21:10+00:00\",       \"text\": \"h\u00e4tten in der Stadt rund 18-mal mehr Covid-19-Patienten auf die Intensiv-Station gemusst als die Stadt damals an Intensivbetten bereit hielt - https://t.co/ML6up5sFyR\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 14108374,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1247813803309490176/K5gs13wX_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/14108374/1399997927\",              \"username\": \"sarcarsten\",              \"name\": \"\ud83d\ude37@sarcarsten \ud83e\uddfb\",              \"description\": \"Value-Numberer, Strength-reducer, Invariant-mover. Compiler ftw.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-03-09 17:20:11+00:00\",              \"location\": \"Karlsruhe, Germany\",              \"followers\": 783,              \"friends\": 268,              \"tweets\": 61899,              \"liked_tweets\": 147217,              \"lists_member\": 90,              \"media_shared\": 2792       }}, {       \"id\": 1250909422941024263,       \"url\": \"https://twitter.com/martinsteiger/status/1250909422941024263\",       \"date\": \"2020-04-16 22:10:21+00:00\",       \"text\": \"\u00abSo w\u00fcrde nach solchen Modellrechnungen zehn Tage nach Beginn eines Normalbetriebs an den Universit\u00e4ten, Schulen und Kitas in Berlin die Zahl jener Covid-19-Patienten stark in die H\u00f6he gehen, die auf Intensivstationen behandelt werden m\u00fcssen.\u00bb \ud83d\ude31 https://t.co/6hPrSFTgn2\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1373451,              \"url\": \"https://martinsteiger.ch/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1289659901271330848/lOweH_-D_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1373451/1398375819\",              \"username\": \"martinsteiger\",              \"name\": \"Martin Steiger\",              \"description\": \"Anwalt f\u00fcr Recht im digitalen Raum (@steigerlegal) \u00b7 Mitgr\u00fcnder von @datenschutzprtn usw. \u00b7 Pilot (PPL/SPL) \u00b7 Freizeit u.a. bei @digiges_ch und @tedxzurich\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2007-03-17 20:44:30+00:00\",              \"location\": \"Z\u00fcrich, Schweiz\",              \"followers\": 6032,              \"friends\": 188,              \"tweets\": 59424,              \"liked_tweets\": 3,              \"lists_member\": 190,              \"media_shared\": 5235       }}, {       \"id\": 1250893869505490945,       \"url\": \"https://twitter.com/rurudot/status/1250893869505490945\",       \"date\": \"2020-04-16 21:08:33+00:00\",       \"text\": \"@DejanFreiburg https://t.co/Asws5gEP2W\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 44346820,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1379337799476899841/_ZCofu0Q_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/44346820/1604832626\",              \"username\": \"rurudot\",              \"name\": \"Rudiger\",              \"description\": \"Those are my principles. If you dont like them I have others.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-03 12:19:35+00:00\",              \"location\": \"@home\",              \"followers\": 83,              \"friends\": 212,              \"tweets\": 4713,              \"liked_tweets\": 21122,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 227       }}, {       \"id\": 1250886202749747205,       \"url\": \"https://twitter.com/hope_n_beauty/status/1250886202749747205\",       \"date\": \"2020-04-16 20:38:05+00:00\",       \"text\": \"@EuropeanBerlin Artikel: https://t.co/fjVgwnF8L8Link zur Seite: https://t.co/INjIfbVUpz\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 936659973752410112,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1378837928839876611/EW2XCmNT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/936659973752410112/1512154622\",              \"username\": \"hope_n_beauty\",              \"name\": \"why_o_why#LebenRetten\ud83d\ude37\",              \"description\": \"\ud83c\udf3fnever stop asking questions      #LebenRetten #WirHabenPlatz #FCKNZS #NoCovid(she/her)  Ex-SPD-W\u00e4hlerin |  Ferkelchen | Katzentatzen | Piepm\u00e4tze\ud83d\udc26\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-12-01 18:15:14+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Germany\",              \"followers\": 455,              \"friends\": 543,              \"tweets\": 30938,              \"liked_tweets\": 110791,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1187       }}, {       \"id\": 1250862170545565696,       \"url\": \"https://twitter.com/herby210269/status/1250862170545565696\",       \"date\": \"2020-04-16 19:02:36+00:00\",       \"text\": \"@PauerAngelika @NdKtweets @1210gruen @Riaa_Azureflame @B1909Walter @Marcel_Duda @nic_von_rosalux @Pallinurse1 Aha das Modell sagt aber ganz was anderes aus, Zehn Tage nach Schul\u00f6ffnung schnellen die Patientenzahlen hoch.... https://t.co/8y7mjHuHol\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 755387606851002368,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/845644143376420865/IkBmYOKx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"herby210269\",              \"name\": \"Herbert Hell\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-07-19 13:03:34+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 223,              \"friends\": 614,              \"tweets\": 14415,              \"liked_tweets\": 27735,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 2365       }}, {       \"id\": 1250856949945700352,       \"url\": \"https://twitter.com/strykenKN/status/1250856949945700352\",       \"date\": \"2020-04-16 18:41:51+00:00\",       \"text\": \"@DieTagespost auch die TU warnt vor Lockerungen!Alarmierende Covid-19-ModellrechnungenZehn Tage nach Schul\u00f6ffnung schnellen die Patientenzahlen hochhttps://t.co/nDxrALlKW9\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 711338275227697152,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1364652054237569028/UQx6FhQY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/711338275227697152/1585871887\",              \"username\": \"strykenKN\",              \"name\": \"\u26e5 Gerhard \u262f\",              \"description\": \"in der heutigen Krise, braucht es keine Panik und Angstmacherei, sondern es braucht Wahrheit, Zukunft, Hoffnung und Gnade und diese sind nur in Jesus zu finden!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-03-19 23:47:15+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 52,              \"friends\": 146,              \"tweets\": 3593,              \"liked_tweets\": 1241,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 831       }}, {       \"id\": 1250854027199426560,       \"url\": \"https://twitter.com/GrueneWehrheim/status/1250854027199426560\",       \"date\": \"2020-04-16 18:30:14+00:00\",       \"text\": \"Zehn Tage nach Schul\u00f6ffnung schnellen die Patientenzahlen hoch https://t.co/6LvJyiDGuw\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 709446009945001984,              \"url\": \"http://www.gruene-wehrheim.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1052274186826043392/QKXnqk-B_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/709446009945001984/1565706466\",              \"username\": \"GrueneWehrheim\",              \"name\": \"Gr\u00fcne Wehrheim\",              \"description\": \"Umwelt, Natur und Verantwortung in Politik und Wirtschaft....#WirWehrheimer\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-03-14 18:28:04+00:00\",              \"location\": \"Wehrheim, Deutschland\",              \"followers\": 39,              \"friends\": 138,              \"tweets\": 1463,              \"liked_tweets\": 31,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 23       }}, {       \"id\": 1250848650311450624,       \"url\": \"https://twitter.com/strykenKN/status/1250848650311450624\",       \"date\": \"2020-04-16 18:08:52+00:00\",       \"text\": \"@Markus_Soeder Herr S\u00f6der, vor allem wenn man diesen Artikel liest:Alarmierende Covid-19-ModellrechnungenZehn Tage nach Schul\u00f6ffnung schnellen die Patientenzahlen hoch. Daher Kirchen zu und keine Schulen!https://t.co/nDxrALlKW9\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 711338275227697152,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1364652054237569028/UQx6FhQY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/711338275227697152/1585871887\",              \"username\": \"strykenKN\",              \"name\": \"\u26e5 Gerhard \u262f\",              \"description\": \"in der heutigen Krise, braucht es keine Panik und Angstmacherei, sondern es braucht Wahrheit, Zukunft, Hoffnung und Gnade und diese sind nur in Jesus zu finden!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-03-19 23:47:15+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 52,              \"friends\": 146,              \"tweets\": 3593,              \"liked_tweets\": 1241,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 831       }}, {       \"id\": 1250848253387702272,       \"url\": \"https://twitter.com/strykenKN/status/1250848253387702272\",       \"date\": \"2020-04-16 18:07:17+00:00\",       \"text\": \"@ideade Alarmierende Covid-19-ModellrechnungenZehn Tage nach Schul\u00f6ffnung schnellen die Patientenzahlen hoch und so wird es auch bei Gottesdienstens ein- Fakt!https://t.co/nDxrALlKW9\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 711338275227697152,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1364652054237569028/UQx6FhQY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/711338275227697152/1585871887\",              \"username\": \"strykenKN\",              \"name\": \"\u26e5 Gerhard \u262f\",              \"description\": \"in der heutigen Krise, braucht es keine Panik und Angstmacherei, sondern es braucht Wahrheit, Zukunft, Hoffnung und Gnade und diese sind nur in Jesus zu finden!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-03-19 23:47:15+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 52,              \"friends\": 146,              \"tweets\": 3593,              \"liked_tweets\": 1241,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 831       }}, {       \"id\": 1250839426344910850,       \"url\": \"https://twitter.com/Tee_und_Punkt/status/1250839426344910850\",       \"date\": \"2020-04-16 17:32:13+00:00\",       \"text\": \"@musikpirat @Islieb Gibts schon Ans\u00e4tze... unfassbar komplex. #coronavirushttps://t.co/sbm6w3yVhq\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1244661576680067072,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1251596393560584205/T8isyroT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1244661576680067072/1587076891\",              \"username\": \"Tee_und_Punkt\",              \"name\": \"Fr\u00e4ulein_Teepunkt\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-30 16:23:51+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 11,              \"friends\": 170,              \"tweets\": 621,              \"liked_tweets\": 2695,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 65       }}, {       \"id\": 1250838673492520960,       \"url\": \"https://twitter.com/strykenKN/status/1250838673492520960\",       \"date\": \"2020-04-16 17:29:13+00:00\",       \"text\": \"@Karl_Lauterbach einfach mal lesen oder wird das absichtlich ignoriert ?Alarmierende Covid-19-ModellrechnungenZehn Tage nach Schul\u00f6ffnung schnellen die Patientenzahlen hochhttps://t.co/nDxrALlKW9\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 711338275227697152,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1364652054237569028/UQx6FhQY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/711338275227697152/1585871887\",              \"username\": \"strykenKN\",              \"name\": \"\u26e5 Gerhard \u262f\",              \"description\": \"in der heutigen Krise, braucht es keine Panik und Angstmacherei, sondern es braucht Wahrheit, Zukunft, Hoffnung und Gnade und diese sind nur in Jesus zu finden!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-03-19 23:47:15+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 52,              \"friends\": 146,              \"tweets\": 3593,              \"liked_tweets\": 1241,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 831       }}, {       \"id\": 1250826806917304323,       \"url\": \"https://twitter.com/antifragilius/status/1250826806917304323\",       \"date\": \"2020-04-16 16:42:04+00:00\",       \"text\": \"#coronavirus - Zehn Tage nach Schul\u00f6ffnung werden die Patientenzahlen hochschnellenNach Modellrechnung der TU Berlin w\u00fcrden dann auch die Kapazit\u00e4ten der Krankenh\u00e4user massiv \u00fcberschritten werden. https://t.co/pHTCiRsT6b\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4243994609,              \"url\": \"https://www.facebook.com/profile.php?id=100010643266422\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/668382847217070080/HOtIcJz2_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4243994609/1448197482\",              \"username\": \"antifragilius\",              \"name\": \"Anti Fragilius\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-11-21 18:38:48+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 34,              \"friends\": 83,              \"tweets\": 3549,              \"liked_tweets\": 680,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 51       }}, {       \"id\": 1250808515737923589,       \"url\": \"https://twitter.com/strykenKN/status/1250808515737923589\",       \"date\": \"2020-04-16 15:29:23+00:00\",       \"text\": \"@cducsubt @groehe ich lehne das als Christ ab! Da es zuviele \u00dcbertragungswege zur Infektion gibt, dass sind Fakten. Ich bin Messner und ich wei\u00df wovon ich rede. Und zu Lockerungen einfach mal lesen oder wird das einfach ignoriert ? https://t.co/nDxrALlKW9\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 711338275227697152,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1364652054237569028/UQx6FhQY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/711338275227697152/1585871887\",              \"username\": \"strykenKN\",              \"name\": \"\u26e5 Gerhard \u262f\",              \"description\": \"in der heutigen Krise, braucht es keine Panik und Angstmacherei, sondern es braucht Wahrheit, Zukunft, Hoffnung und Gnade und diese sind nur in Jesus zu finden!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-03-19 23:47:15+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 52,              \"friends\": 146,              \"tweets\": 3593,              \"liked_tweets\": 1241,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 831       }}, {       \"id\": 1250807966955196416,       \"url\": \"https://twitter.com/strykenKN/status/1250807966955196416\",       \"date\": \"2020-04-16 15:27:12+00:00\",       \"text\": \"@Kai_Whittaker @cducsubt dass ist absolut nicht sicher, 800qm sind viel zu viel und dann noch ohne Mundschutzpflicht! Absolut irre! Ihr werdet euch noch wundern, wenn die Zahlen nach oben gehen, dann ist das gejammere gro\u00df!https://t.co/nDxrALlKW9\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 711338275227697152,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1364652054237569028/UQx6FhQY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/711338275227697152/1585871887\",              \"username\": \"strykenKN\",              \"name\": \"\u26e5 Gerhard \u262f\",              \"description\": \"in der heutigen Krise, braucht es keine Panik und Angstmacherei, sondern es braucht Wahrheit, Zukunft, Hoffnung und Gnade und diese sind nur in Jesus zu finden!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-03-19 23:47:15+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 52,              \"friends\": 146,              \"tweets\": 3593,              \"liked_tweets\": 1241,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 831       }}, {       \"id\": 1250807518336561152,       \"url\": \"https://twitter.com/strykenKN/status/1250807518336561152\",       \"date\": \"2020-04-16 15:25:25+00:00\",       \"text\": \"@groehe @cducsubt ich lehne das als Christ ab! Da es zuviele \u00dcbertragungswege zur Infektion gibt, dass sind Fakten. Ich bin Messner und ich wei\u00df wovon ich rede. Und zu Lockerungen einfach mal lesen oder wird das einfach ignoriert ?https://t.co/nDxrALlKW9\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 711338275227697152,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1364652054237569028/UQx6FhQY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/711338275227697152/1585871887\",              \"username\": \"strykenKN\",              \"name\": \"\u26e5 Gerhard \u262f\",              \"description\": \"in der heutigen Krise, braucht es keine Panik und Angstmacherei, sondern es braucht Wahrheit, Zukunft, Hoffnung und Gnade und diese sind nur in Jesus zu finden!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-03-19 23:47:15+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 52,              \"friends\": 146,              \"tweets\": 3593,              \"liked_tweets\": 1241,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 831       }}, {       \"id\": 1250807238098325506,       \"url\": \"https://twitter.com/strykenKN/status/1250807238098325506\",       \"date\": \"2020-04-16 15:24:19+00:00\",       \"text\": \"@cducsubt Lockerungen, wie Schulen etc. sind gef\u00e4hrlich, die TU hat Untersuchungen angestellt und Corona Partys in den Kirchen will ich auch nicht!https://t.co/nDxrALlKW9\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 711338275227697152,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1364652054237569028/UQx6FhQY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/711338275227697152/1585871887\",              \"username\": \"strykenKN\",              \"name\": \"\u26e5 Gerhard \u262f\",              \"description\": \"in der heutigen Krise, braucht es keine Panik und Angstmacherei, sondern es braucht Wahrheit, Zukunft, Hoffnung und Gnade und diese sind nur in Jesus zu finden!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-03-19 23:47:15+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 52,              \"friends\": 146,              \"tweets\": 3593,              \"liked_tweets\": 1241,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 831       }}, {       \"id\": 1250806867510677504,       \"url\": \"https://twitter.com/strykenKN/status/1250806867510677504\",       \"date\": \"2020-04-16 15:22:50+00:00\",       \"text\": \"@DietmarBartsch Hartz 4 Emp\u00e4fnger, Rentner etc. wurden alle vergessen! Absichtlich ?Und hier zum Thema Lockerungen, die ich als gef\u00e4hrlich halte!https://t.co/nDxrALlKW9\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 711338275227697152,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1364652054237569028/UQx6FhQY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/711338275227697152/1585871887\",              \"username\": \"strykenKN\",              \"name\": \"\u26e5 Gerhard \u262f\",              \"description\": \"in der heutigen Krise, braucht es keine Panik und Angstmacherei, sondern es braucht Wahrheit, Zukunft, Hoffnung und Gnade und diese sind nur in Jesus zu finden!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-03-19 23:47:15+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 52,              \"friends\": 146,              \"tweets\": 3593,              \"liked_tweets\": 1241,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 831       }}, {       \"id\": 1250805494777810944,       \"url\": \"https://twitter.com/strykenKN/status/1250805494777810944\",       \"date\": \"2020-04-16 15:17:23+00:00\",       \"text\": \"@DieTagespost einfach lesen und dann bitte nochmals nachdenken!https://t.co/nDxrALlKW9\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 711338275227697152,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1364652054237569028/UQx6FhQY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/711338275227697152/1585871887\",              \"username\": \"strykenKN\",              \"name\": \"\u26e5 Gerhard \u262f\",              \"description\": \"in der heutigen Krise, braucht es keine Panik und Angstmacherei, sondern es braucht Wahrheit, Zukunft, Hoffnung und Gnade und diese sind nur in Jesus zu finden!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-03-19 23:47:15+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 52,              \"friends\": 146,              \"tweets\": 3593,              \"liked_tweets\": 1241,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 831       }}, {       \"id\": 1250803925982289920,       \"url\": \"https://twitter.com/airjibeer/status/1250803925982289920\",       \"date\": \"2020-04-16 15:11:09+00:00\",       \"text\": \"Zehn Tage nach Schul\u00f6ffnung schnellen die Patientenzahlen hoch https://t.co/ZKH9YPLa5G\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 211264735,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/926085819714162688/NvGPGIY__normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/211264735/1590400498\",              \"username\": \"airjibeer\",              \"name\": \"intospock \u2605\",              \"description\": \"Windsurfer, Bestmensch .. repariere keine #SUV s aber helfe gerne den Besitzern ihre Pers\u00f6nlichkeitsst\u00f6rung zu beheben ..\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-11-02 19:42:50+00:00\",              \"location\": \"Stuttgart, Bad Cannstatt\",              \"followers\": 1371,              \"friends\": 1231,              \"tweets\": 126933,              \"liked_tweets\": 30187,              \"lists_member\": 92,              \"media_shared\": 5117       }}, {       \"id\": 1250801191694536704,       \"url\": \"https://twitter.com/Dr_Yes_/status/1250801191694536704\",       \"date\": \"2020-04-16 15:00:17+00:00\",       \"text\": \"Das Ansteckungsrisiko h\u00e4ngt vor allem von zwei Faktoren ab: Wie nahe kommt ein Mensch, der das Virus \u00fcbertragen kann, einem Nicht-Infizierten und wie lange dauert diese Begegnung.https://t.co/QcvkVYCyhK\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 412485520,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2517362526/jyu97q1a9pp9ui5e0s8x_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/412485520/1424096586\",              \"username\": \"Dr_Yes_\",              \"name\": \"Jo. Clessienne\",              \"description\": \"skateboarding # political thinking # sustainable investment\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-11-14 19:07:42+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 320,              \"friends\": 355,              \"tweets\": 3293,              \"liked_tweets\": 1716,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 113       }}, {       \"id\": 1250797658161197057,       \"url\": \"https://twitter.com/strykenKN/status/1250797658161197057\",       \"date\": \"2020-04-16 14:46:15+00:00\",       \"text\": \"@Junge_Freiheit @Dieter_Stein absoluter Bl\u00f6dinn und grenzt an purem Wahnsinn, dem Menschenleben absolut egal ist!https://t.co/nDxrALlKW9\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 711338275227697152,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1364652054237569028/UQx6FhQY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/711338275227697152/1585871887\",              \"username\": \"strykenKN\",              \"name\": \"\u26e5 Gerhard \u262f\",              \"description\": \"in der heutigen Krise, braucht es keine Panik und Angstmacherei, sondern es braucht Wahrheit, Zukunft, Hoffnung und Gnade und diese sind nur in Jesus zu finden!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-03-19 23:47:15+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 52,              \"friends\": 146,              \"tweets\": 3593,              \"liked_tweets\": 1241,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 831       }}, {       \"id\": 1250796168537354240,       \"url\": \"https://twitter.com/strykenKN/status/1250796168537354240\",       \"date\": \"2020-04-16 14:40:19+00:00\",       \"text\": \"@welt Zehn Tage nach Schul\u00f6ffnung schnellen die Patientenzahlen hochhttps://t.co/nDxrALlKW9\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 711338275227697152,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1364652054237569028/UQx6FhQY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/711338275227697152/1585871887\",              \"username\": \"strykenKN\",              \"name\": \"\u26e5 Gerhard \u262f\",              \"description\": \"in der heutigen Krise, braucht es keine Panik und Angstmacherei, sondern es braucht Wahrheit, Zukunft, Hoffnung und Gnade und diese sind nur in Jesus zu finden!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-03-19 23:47:15+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 52,              \"friends\": 146,              \"tweets\": 3593,              \"liked_tweets\": 1241,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 831       }}, {       \"id\": 1250795486119956480,       \"url\": \"https://twitter.com/strykenKN/status/1250795486119956480\",       \"date\": \"2020-04-16 14:37:37+00:00\",       \"text\": \"@RudolfGehrig @CNAdeutsch @ewtnDE @ErzbischofKoeln @Erzbistum_Koeln nein m\u00fcssen wir nicht, da wir nochlange nicht \u00fcber den Berg sind. Und wenn die Kirchen eine Corona Party feiern will, dann soll sie es, aber ohne mich. Bischof Oster ist da anderer Meinung und einfach mal den Artikel lesen. https://t.co/nDxrALlKW9 https://t.co/qfkuhszU15\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 711338275227697152,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1364652054237569028/UQx6FhQY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/711338275227697152/1585871887\",              \"username\": \"strykenKN\",              \"name\": \"\u26e5 Gerhard \u262f\",              \"description\": \"in der heutigen Krise, braucht es keine Panik und Angstmacherei, sondern es braucht Wahrheit, Zukunft, Hoffnung und Gnade und diese sind nur in Jesus zu finden!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-03-19 23:47:15+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 52,              \"friends\": 146,              \"tweets\": 3593,              \"liked_tweets\": 1241,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 831       }}, {       \"id\": 1250793119643295744,       \"url\": \"https://twitter.com/strykenKN/status/1250793119643295744\",       \"date\": \"2020-04-16 14:28:12+00:00\",       \"text\": \"@HeidiNurcan @tagesschau dann einfach mal dass lesen, was passiert, wenn Lockerungen kommen, scheint euch aber absolut egal zu sein! - https://t.co/nDxrALlKW9\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 711338275227697152,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1364652054237569028/UQx6FhQY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/711338275227697152/1585871887\",              \"username\": \"strykenKN\",              \"name\": \"\u26e5 Gerhard \u262f\",              \"description\": \"in der heutigen Krise, braucht es keine Panik und Angstmacherei, sondern es braucht Wahrheit, Zukunft, Hoffnung und Gnade und diese sind nur in Jesus zu finden!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-03-19 23:47:15+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 52,              \"friends\": 146,              \"tweets\": 3593,              \"liked_tweets\": 1241,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 831       }}, {       \"id\": 1250790752852074498,       \"url\": \"https://twitter.com/Kl_Stone/status/1250790752852074498\",       \"date\": \"2020-04-16 14:18:48+00:00\",       \"text\": \"Modellrechnung mit einem interessanten Simulationsmodell der TU Berlin#FridaysForFuture   #StayAtHomeZehn Tage nach Schul\u00f6ffnung schnellen die Patientenzahlen hoch https://t.co/Cp6LpESk60\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 126978307,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Kl_Stone\",              \"name\": \"Klaus Steinfelder\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-03-27 16:38:04+00:00\",              \"location\": \"Hamburg\",              \"followers\": 607,              \"friends\": 838,              \"tweets\": 59800,              \"liked_tweets\": 47302,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 4571       }}, {       \"id\": 1250790653266714625,       \"url\": \"https://twitter.com/onk3l/status/1250790653266714625\",       \"date\": \"2020-04-16 14:18:24+00:00\",       \"text\": \"Zehn Tage nach Schul\u00f6ffnung schnellen die Patientenzahlen hoch https://t.co/QeHLEu2F0V\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 21781668,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1379087926869512194/Yvyfd699_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/21781668/1617637977\",              \"username\": \"onk3l\",              \"name\": \"\ud83c\udf4b\ud83e\udd44\ud83d\udd6f\ud83d\udc89\",              \"description\": \"Je suis AntiFa! Le sabot pour libert\u00e9!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-02-24 18:47:47+00:00\",              \"location\": \"127.0.0.1\",              \"followers\": 286,              \"friends\": 226,              \"tweets\": 28729,              \"liked_tweets\": 2666,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 1783       }}, {       \"id\": 1250788364804149250,       \"url\": \"https://twitter.com/littlewisehen/status/1250788364804149250\",       \"date\": \"2020-04-16 14:09:19+00:00\",       \"text\": \"Zehn Tage nach Schul\u00f6ffnung schnellen die Patientenzahlen hoch https://t.co/KCna62zIuk\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 14,       \"likes\": 25,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 55554468,              \"url\": \"https://londonist.com/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/308374226/FILE0068_normal.JPG\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/55554468/1568998688\",              \"username\": \"littlewisehen\",              \"name\": \"Littlewisehen\",              \"description\": \"Genie\u00dfer, Doctor humoris causa, Donaldist, Paragrafenb\u00e4ndiger, Weltenbummler, B\u00f6rsianer, Gourmet, Litt\u00e9rateur.Illegitimi non carborundum!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-07-10 13:02:37+00:00\",              \"location\": \"London/Camden, Rottach-Egern \",              \"followers\": 28809,              \"friends\": 19544,              \"tweets\": 408512,              \"liked_tweets\": 120,              \"lists_member\": 794,              \"media_shared\": 55918       }}, {       \"id\": 1250787239401000962,       \"url\": \"https://twitter.com/strykenKN/status/1250787239401000962\",       \"date\": \"2020-04-16 14:04:51+00:00\",       \"text\": \"was passiert, wenn Lockerungen kommen, wie verbreitet sich das Virus weiter ?https://t.co/nDxrALlKW9\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 711338275227697152,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1364652054237569028/UQx6FhQY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/711338275227697152/1585871887\",              \"username\": \"strykenKN\",              \"name\": \"\u26e5 Gerhard \u262f\",              \"description\": \"in der heutigen Krise, braucht es keine Panik und Angstmacherei, sondern es braucht Wahrheit, Zukunft, Hoffnung und Gnade und diese sind nur in Jesus zu finden!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-03-19 23:47:15+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 52,              \"friends\": 146,              \"tweets\": 3593,              \"liked_tweets\": 1241,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 831       }}, {       \"id\": 1250779278704283648,       \"url\": \"https://twitter.com/lhaztknup/status/1250779278704283648\",       \"date\": \"2020-04-16 13:33:13+00:00\",       \"text\": \"@goetzingert @maurakami @landnrw @ArminLaschet https://t.co/gVq4BDmZ7h vielleicht erleichtert das die Antwort\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1273261578,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1378790299930144772/hzTAckdZ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1273261578/1576352141\",              \"username\": \"lhaztknup\",              \"name\": \"Andrea W, Fach\u00e4rztin\",              \"description\": \"2038 ist zu sp\u00e4t!2038 ist zu sp\u00e4t!2038 ist zu sp\u00e4t!2038 ist zu sp\u00e4t! 2038 ist zu sp\u00e4t! 2038 ist zu sp\u00e4t! 2038 ist zu sp\u00e4t!#Kohleausstieg\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-03-16 20:50:02+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 4419,              \"friends\": 5003,              \"tweets\": 8721,              \"liked_tweets\": 27569,              \"lists_member\": 28,              \"media_shared\": 969       }}, {       \"id\": 1250779107106983939,       \"url\": \"https://twitter.com/lhaztknup/status/1250779107106983939\",       \"date\": \"2020-04-16 13:32:32+00:00\",       \"text\": \"@mone_0610 https://t.co/gVq4BDmZ7h\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1273261578,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1378790299930144772/hzTAckdZ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1273261578/1576352141\",              \"username\": \"lhaztknup\",              \"name\": \"Andrea W, Fach\u00e4rztin\",              \"description\": \"2038 ist zu sp\u00e4t!2038 ist zu sp\u00e4t!2038 ist zu sp\u00e4t!2038 ist zu sp\u00e4t! 2038 ist zu sp\u00e4t! 2038 ist zu sp\u00e4t! 2038 ist zu sp\u00e4t!#Kohleausstieg\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-03-16 20:50:02+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 4419,              \"friends\": 5003,              \"tweets\": 8721,              \"liked_tweets\": 27569,              \"lists_member\": 28,              \"media_shared\": 969       }}, {       \"id\": 1250778825111285760,       \"url\": \"https://twitter.com/lhaztknup/status/1250778825111285760\",       \"date\": \"2020-04-16 13:31:24+00:00\",       \"text\": \"@champagnetoneyx https://t.co/gVq4BDmZ7h\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1273261578,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1378790299930144772/hzTAckdZ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1273261578/1576352141\",              \"username\": \"lhaztknup\",              \"name\": \"Andrea W, Fach\u00e4rztin\",              \"description\": \"2038 ist zu sp\u00e4t!2038 ist zu sp\u00e4t!2038 ist zu sp\u00e4t!2038 ist zu sp\u00e4t! 2038 ist zu sp\u00e4t! 2038 ist zu sp\u00e4t! 2038 ist zu sp\u00e4t!#Kohleausstieg\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-03-16 20:50:02+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 4419,              \"friends\": 5003,              \"tweets\": 8721,              \"liked_tweets\": 27569,              \"lists_member\": 28,              \"media_shared\": 969       }}, {       \"id\": 1250778695297650688,       \"url\": \"https://twitter.com/lhaztknup/status/1250778695297650688\",       \"date\": \"2020-04-16 13:30:53+00:00\",       \"text\": \"@Abitur2020NRW https://t.co/gVq4BDmZ7h\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1273261578,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1378790299930144772/hzTAckdZ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1273261578/1576352141\",              \"username\": \"lhaztknup\",              \"name\": \"Andrea W, Fach\u00e4rztin\",              \"description\": \"2038 ist zu sp\u00e4t!2038 ist zu sp\u00e4t!2038 ist zu sp\u00e4t!2038 ist zu sp\u00e4t! 2038 ist zu sp\u00e4t! 2038 ist zu sp\u00e4t! 2038 ist zu sp\u00e4t!#Kohleausstieg\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-03-16 20:50:02+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 4419,              \"friends\": 5003,              \"tweets\": 8721,              \"liked_tweets\": 27569,              \"lists_member\": 28,              \"media_shared\": 969       }}, {       \"id\": 1250778624648675328,       \"url\": \"https://twitter.com/lhaztknup/status/1250778624648675328\",       \"date\": \"2020-04-16 13:30:37+00:00\",       \"text\": \"@Uffwassolls https://t.co/gVq4BDmZ7h\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1273261578,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1378790299930144772/hzTAckdZ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1273261578/1576352141\",              \"username\": \"lhaztknup\",              \"name\": \"Andrea W, Fach\u00e4rztin\",              \"description\": \"2038 ist zu sp\u00e4t!2038 ist zu sp\u00e4t!2038 ist zu sp\u00e4t!2038 ist zu sp\u00e4t! 2038 ist zu sp\u00e4t! 2038 ist zu sp\u00e4t! 2038 ist zu sp\u00e4t!#Kohleausstieg\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-03-16 20:50:02+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 4419,              \"friends\": 5003,              \"tweets\": 8721,              \"liked_tweets\": 27569,              \"lists_member\": 28,              \"media_shared\": 969       }}, {       \"id\": 1250778535884722176,       \"url\": \"https://twitter.com/lhaztknup/status/1250778535884722176\",       \"date\": \"2020-04-16 13:30:15+00:00\",       \"text\": \"@ArminLaschet https://t.co/gVq4BDmZ7h\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1273261578,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1378790299930144772/hzTAckdZ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1273261578/1576352141\",              \"username\": \"lhaztknup\",              \"name\": \"Andrea W, Fach\u00e4rztin\",              \"description\": \"2038 ist zu sp\u00e4t!2038 ist zu sp\u00e4t!2038 ist zu sp\u00e4t!2038 ist zu sp\u00e4t! 2038 ist zu sp\u00e4t! 2038 ist zu sp\u00e4t! 2038 ist zu sp\u00e4t!#Kohleausstieg\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-03-16 20:50:02+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 4419,              \"friends\": 5003,              \"tweets\": 8721,              \"liked_tweets\": 27569,              \"lists_member\": 28,              \"media_shared\": 969       }}, {       \"id\": 1250762309368270850,       \"url\": \"https://twitter.com/SchollJorg/status/1250762309368270850\",       \"date\": \"2020-04-16 12:25:47+00:00\",       \"text\": \"@Andrea14912085 @JaneRotkohl @welt @welt_hh Aha: https://t.co/y5fh675w5d\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1070658815014645760,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1379052277344911366/b8Ow-K4v_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1070658815014645760/1617626729\",              \"username\": \"SchollJorg\",              \"name\": \"\ud83d\udd34\ud83d\udd34\ud83d\udd34J\u00f6rg Scholl #ZeroCovid \ud83d\ude37\u2194\ufe0f\ud83d\ude37\",              \"description\": \"Dipl.-Biol., Globulinascher-Fresser, gegen Esoterik, Naturwissenschaften gegen Dummheit, #Ofenaus, Misanthrop Level 61. Kann Spuren von Sarkasmus enthalten.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-12-06 12:38:48+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 363,              \"friends\": 108,              \"tweets\": 9647,              \"liked_tweets\": 15915,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 882       }}, {       \"id\": 1250755314837831680,       \"url\": \"https://twitter.com/littlewisehen/status/1250755314837831680\",       \"date\": \"2020-04-16 11:57:59+00:00\",       \"text\": \"Zehn Tage nach Schul\u00f6ffnung schnellen die Patientenzahlen hoch https://t.co/KCna62zIuk\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 11,       \"likes\": 16,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 55554468,              \"url\": \"https://londonist.com/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/308374226/FILE0068_normal.JPG\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/55554468/1568998688\",              \"username\": \"littlewisehen\",              \"name\": \"Littlewisehen\",              \"description\": \"Genie\u00dfer, Doctor humoris causa, Donaldist, Paragrafenb\u00e4ndiger, Weltenbummler, B\u00f6rsianer, Gourmet, Litt\u00e9rateur.Illegitimi non carborundum!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-07-10 13:02:37+00:00\",              \"location\": \"London/Camden, Rottach-Egern \",              \"followers\": 28809,              \"friends\": 19544,              \"tweets\": 408512,              \"liked_tweets\": 120,              \"lists_member\": 794,              \"media_shared\": 55918       }}, {       \"id\": 1250746079815118850,       \"url\": \"https://twitter.com/AnnaKastella/status/1250746079815118850\",       \"date\": \"2020-04-16 11:21:17+00:00\",       \"text\": \"Zehn Tage nach Schul\u00f6ffnung schnellen die Patientenzahlen hoch https://t.co/Rn5e2notiB\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 824827820,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1344518932766588930/_gb9Z6p-_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/824827820/1609393237\",              \"username\": \"AnnaKastella\",              \"name\": \"AnnaKastella\",              \"description\": \"Stay Optimistic. The world needs that right now\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-09-15 08:26:31+00:00\",              \"location\": \"atHome\",              \"followers\": 701,              \"friends\": 349,              \"tweets\": 26045,              \"liked_tweets\": 11357,              \"lists_member\": 35,              \"media_shared\": 1917       }}, {       \"id\": 1250739203832459265,       \"url\": \"https://twitter.com/AlexandraKosma/status/1250739203832459265\",       \"date\": \"2020-04-16 10:53:58+00:00\",       \"text\": \"Schicken wir sie in die Schule. Was soll schon passieren.  https://t.co/EbBuGIsRx4\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2797822132,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1258081182291357696/iGh-Shrx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2797822132/1412165079\",              \"username\": \"AlexandraKosma\",              \"name\": \"Alexandra Kosma\",              \"description\": \"Journalist @COSMO_ARD & film addict\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-10-01 11:36:32+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 277,              \"friends\": 886,              \"tweets\": 347,              \"liked_tweets\": 770,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 40       }}, {       \"id\": 1250732628032008192,       \"url\": \"https://twitter.com/r_p_16/status/1250732628032008192\",       \"date\": \"2020-04-16 10:27:50+00:00\",       \"text\": \"@merkelcrisis @derspiegel Tagesspiegel: Alarmierende Covid-19-Modellrechnungen: Zehn Tage nach Schul\u00f6ffnung schnellen die Patientenzahlen hoch.https://t.co/KAOtQyZquL\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4699445508,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1259619202874380288/xBQL0hne_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4699445508/1593010211\",              \"username\": \"r_p_16\",              \"name\": \"RusPa\",              \"description\": \"Mene mene tekel u-parsin\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-01-03 00:44:39+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 9,              \"friends\": 137,              \"tweets\": 2839,              \"liked_tweets\": 1575,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 81       }}, {       \"id\": 1250728027723567106,       \"url\": \"https://twitter.com/SWagenknecht/status/1250728027723567106\",       \"date\": \"2020-04-16 10:09:33+00:00\",       \"text\": \"Riskanter Lockerungsfahrplan der #BuReg: Erst m\u00fcssen zus\u00e4tzliche Ma\u00dfnahmen sichergestellt sein, wie z.B. #Mundschutzpflicht in Bus &amp; Bahn, regelm\u00e4\u00dfiges Testen von gef\u00e4hrdeten/exponierten Berufen &amp; Produktion der Masken. Sonst steigen Infektionen wieder https://t.co/Ad49hAgCiE\",       \"replies\": 55,       \"retweets\": 89,       \"likes\": 431,       \"quotes\": 8,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 47375691,              \"url\": \"http://www.sahra-wagenknecht.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/905058045163646976/srjyRp55_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/47375691/1504857641\",              \"username\": \"SWagenknecht\",              \"name\": \"Sahra Wagenknecht\",              \"description\": \"Mitglied des Deutschen Bundestages\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-06-15 16:33:09+00:00\",              \"location\": \"D\u00fcsseldorf/Berlin\",              \"followers\": 463814,              \"friends\": 65,              \"tweets\": 1762,              \"liked_tweets\": 1,              \"lists_member\": 1596,              \"media_shared\": 190       }}, {       \"id\": 1250725714934054913,       \"url\": \"https://twitter.com/Deacon__Blues/status/1250725714934054913\",       \"date\": \"2020-04-16 10:00:22+00:00\",       \"text\": \"So w\u00fcrde nach solchen Modellrechnungen zehn Tage nach Beginn eines Normalbetriebs an den Universit\u00e4ten, Schulen und Kitas in Berlin die Zahl jener #Covid19-Patienten stark in die H\u00f6he gehen, die auf Intensivstationen behandelt werden m\u00fcssen.Tja.https://t.co/kQpgzXiy9J\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 175372202,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1367386196356325376/XWtgourR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/175372202/1614845249\",              \"username\": \"Deacon__Blues\",              \"name\": \"Deacon Blues \ud83d\ude37 \ud83e\udd2c 1123,6536,5321\",              \"description\": \"Hier twittert der Chef noch selbst.Ceterum censeo AfD esse delendam.#blacklivesmatter\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-08-06 12:27:31+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 304,              \"friends\": 321,              \"tweets\": 28853,              \"liked_tweets\": 71417,              \"lists_member\": 34,              \"media_shared\": 2505       }}, {       \"id\": 1250704947953442816,       \"url\": \"https://twitter.com/viertelnachvier/status/1250704947953442816\",       \"date\": \"2020-04-16 08:37:51+00:00\",       \"text\": \"Berliner Mobilit\u00e4tsforscher simulieren verschiedene Szenarien zur Covid-19-Ausbreitung.https://t.co/HuWA3qCvHl\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 45385673,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/645717366253449216/PROz7FBQ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/45385673/1425383789\",              \"username\": \"viertelnachvier\",              \"name\": \"Thomas Weiner \ud83d\udd34\",              \"description\": \"Fahrrad / Liegerad / Theater / Neue Musik / Jazz / andere Musik / Queer / Literatur / Berlin / Hamburg ... Gegen jeden Antisemitismus. #NOBDS\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-07 18:01:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 963,              \"friends\": 1121,              \"tweets\": 50763,              \"liked_tweets\": 44397,              \"lists_member\": 76,              \"media_shared\": 3237       }}, {       \"id\": 1250702233521524736,       \"url\": \"https://twitter.com/franzikafka/status/1250702233521524736\",       \"date\": \"2020-04-16 08:27:04+00:00\",       \"text\": \"@misik @EukeFrank Zehn Tage nach Schul\u00f6ffnung schnellen die Patientenzahlen hoch https://t.co/NmTRbt5Q3u via #fefe\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 59848312,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/330234650/franzkafka_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/59848312/1398198450\",              \"username\": \"franzikafka\",              \"name\": \"Franz Kafka\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-07-24 18:13:40+00:00\",              \"location\": \"Vienna, Austria\",              \"followers\": 968,              \"friends\": 1404,              \"tweets\": 14861,              \"liked_tweets\": 50239,              \"lists_member\": 16,              \"media_shared\": 452       }}, {       \"id\": 1250694315518681088,       \"url\": \"https://twitter.com/ryuneke_anywhen/status/1250694315518681088\",       \"date\": \"2020-04-16 07:55:36+00:00\",       \"text\": \"@faznet Ich lass das mal hier: https://t.co/cg7guFB0y0\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3086324925,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/820372866734718978/UB-uWE9n_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3086324925/1573749005\",              \"username\": \"ryuneke_anywhen\",              \"name\": \"Adrian\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-03-11 10:48:48+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 68,              \"friends\": 348,              \"tweets\": 11521,              \"liked_tweets\": 48528,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 217       }}, {       \"id\": 1250691962476380160,       \"url\": \"https://twitter.com/herby210269/status/1250691962476380160\",       \"date\": \"2020-04-16 07:46:15+00:00\",       \"text\": \"@crazymum20000 Ich habe noch etwas interessantes gefunden: Zehn Tage nach Schul\u00f6ffnung schnellen die Patientenzahlen hoch https://t.co/8y7mjHuHolhttps://t.co/SeSlkYgFHyhttps://t.co/SeSlkYgFHy\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 755387606851002368,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/845644143376420865/IkBmYOKx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"herby210269\",              \"name\": \"Herbert Hell\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-07-19 13:03:34+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 223,              \"friends\": 614,              \"tweets\": 14415,              \"liked_tweets\": 27735,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 2365       }}, {       \"id\": 1250691695903195141,       \"url\": \"https://twitter.com/citoyenberlin/status/1250691695903195141\",       \"date\": \"2020-04-16 07:45:11+00:00\",       \"text\": \"Selbst wenn alle anderen Ma\u00dfnahmen v Verbot v Veranstaltungen \u00fcber d Verlagerung d Arbeit ins Home-Office bis zur Absage v Reisen u Familienfeiern u d Schlie\u00dfen vieler Gesch\u00e4fte weiter befolgt werden, d\u00fcrften bald danach d Kapazit\u00e4ten \u00fcberschritten werden. https://t.co/dE0D4JQrkK\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 280928169,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/622646915847557120/AMXiMYj7_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/280928169/1562469761\",              \"username\": \"citoyenberlin\",              \"name\": \"N. White\",              \"description\": \"\ud83c\uddea\ud83c\uddfa \ud83c\uddfa\ud83c\uddf8 \ud83c\udde9\ud83c\uddea Liest B\u00fccher, sammelt Operngesamtaufnahmen, bloggt, trinkt gerne Tee und mag meist nicht abwarten. Books, opera recordings, tea. Blogger.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-04-12 09:04:47+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1743,              \"friends\": 1015,              \"tweets\": 96513,              \"liked_tweets\": 115854,              \"lists_member\": 120,              \"media_shared\": 8404       }}, {       \"id\": 1250689293036720129,       \"url\": \"https://twitter.com/writingwoman/status/1250689293036720129\",       \"date\": \"2020-04-16 07:35:38+00:00\",       \"text\": \"Das sagt jedem (au\u00dfer unseren Politikern) schon der gesunde Menschenverstand. Aber untermauert durch Modellrechnungen, sollte das doch ALLE zum Handeln bringen. #keineLockerungen! #COVID19Zehn Tage nach Schul\u00f6ffnung schnellen die Patientenzahlen hoch https://t.co/4O4XeUb7Ee\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4198221,              \"url\": \"http://linktr.ee/babytoertchenliebe\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1226887009152708608/lG8jT1CK_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4198221/1556636668\",              \"username\": \"writingwoman\",              \"name\": \"Petra A. Bauer \ud83d\udcdaAutorin\ud83d\udcdd\ud83d\udcd6\",              \"description\": \"Betreibe eines der \u00e4ltesten deutschen Autorenblogs (seit 2002). Nach 15 VerlagsV\u00d6s nun das #AbenteuerSelfpublishing mit #CrimeAndTheCity / #CATC #Autorenleben\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2007-04-11 15:41:12+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 4324,              \"friends\": 1965,              \"tweets\": 38292,              \"liked_tweets\": 10450,              \"lists_member\": 326,              \"media_shared\": 2343       }}, {       \"id\": 1250685890113961988,       \"url\": \"https://twitter.com/Nessi_2033/status/1250685890113961988\",       \"date\": \"2020-04-16 07:22:07+00:00\",       \"text\": \"Fakten interessieren Sie ja nicht auf Ihrem steinigen Weg ins Kanzleramt, Herr @ArminLaschet, aber die Gesundheit meines Sohnes, den Sie ab n\u00e4chster Woche zur Teilnahme an #Coronapartys in NRWs Gymnasien zwingen, die interessiert mich als Vater. #Coronabihttps://t.co/bJ4dPYYN4b\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 818499260320714756,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1228003141049835521/l8JiLEx0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/818499260320714756/1616689853\",              \"username\": \"Nessi_2033\",              \"name\": \"Skefabu Poulun\u00fcbrefawe \ud83c\udf0d\",              \"description\": \"Schr\u00f6dingerextremist // Skeptiker // Atheist // Freizeitdenunziant // Terraner // Jede Form von Rassismus und Diskriminierung ist inakzeptabel.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-01-09 16:46:45+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 303,              \"friends\": 237,              \"tweets\": 15986,              \"liked_tweets\": 5951,              \"lists_member\": 15,              \"media_shared\": 2901       }}, {       \"id\": 1250678134707490817,       \"url\": \"https://twitter.com/PTamborrini/status/1250678134707490817\",       \"date\": \"2020-04-16 06:51:18+00:00\",       \"text\": \"Was passiert, wenn verschiedene Ma\u00dfnahmen in der Coronakrise getroffen oder aufgehoben werden? Ein Modell der TU Berlin simuliert, wie sich dann #COVID\u30fc19 in der Bev\u00f6lkerung ausbreitet. R. KNAUER @alain_berset @BAG_OFSP_UFSP #covid19  #covid_19 https://t.co/kSfOvbYKrb\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2913086925,              \"url\": \"https://m.facebook.com/Patrizia-Tamborrini-130578090627825/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1376122980644880384/mpbWoYxP_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2913086925/1589497579\",              \"username\": \"PTamborrini\",              \"name\": \"PatriziaTamborrini\",              \"description\": \"f\u00fcr eine starke #Pflege #pflegeinitiative /Koordinatorin:CAS interpr.spez. #PalliativeCare / #asperger //Politikerin: #Gr\u00fcne #Muttenz Vizepr\u00e4sidentin GK Muttenz\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-12-09 19:10:17+00:00\",              \"location\": \"Schweiz, Muttenz\",              \"followers\": 1504,              \"friends\": 1200,              \"tweets\": 13328,              \"liked_tweets\": 48085,              \"lists_member\": 86,              \"media_shared\": 764       }}, {       \"id\": 1250604752792100866,       \"url\": \"https://twitter.com/BaharAslan_/status/1250604752792100866\",       \"date\": \"2020-04-16 01:59:42+00:00\",       \"text\": \"Modellrechnung: Zehn Tage nach Beginn eines Normalbetriebs an den #Universit\u00e4ten, #Schulen und #Kitas w\u00fcrden in Berlin die Zahl jener Covid-19-Patienten stark in die H\u00f6he gehen, die auf Intensivstationen behandelt werden m\u00fcssen. #schuloeffnung https://t.co/NVkvC6JuqR\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 12,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4814601412,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1370446552880316416/yVvn0d_P_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4814601412/1613417202\",              \"username\": \"BaharAslan_\",              \"name\": \"Bahar Aslan\",              \"description\": \"Kosmopolitin| Politische Bildnerin und Speakerin| Rassismuskritische Bildungsarbeit| #Bildungsungleichheit | #NSU| #Rechtsextremismus| @Die_Gruenen\ud83c\udf3b\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-01-15 13:40:42+00:00\",              \"location\": \"K\u00f6ln, Nordrhein-Westfalen\",              \"followers\": 11265,              \"friends\": 727,              \"tweets\": 10857,              \"liked_tweets\": 10263,              \"lists_member\": 49,              \"media_shared\": 973       }}, {       \"id\": 1250561666082836482,       \"url\": \"https://twitter.com/hummelchen345/status/1250561666082836482\",       \"date\": \"2020-04-15 23:08:30+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/VXFaDibcCN\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 824760149269168130,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/936031599426228224/Gn3pSUo8_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/824760149269168130/1488928750\",              \"username\": \"hummelchen345\",              \"name\": \"Hannelore Peti\",              \"description\": \"Liebe meine Familie ,meine Freunde,meinen Kater Max ,bin Fach\u00e4rztin,Interessen: Natur,B\u00fccher Zeitgeschehen und noch mehr.BIN NICHT AUF PARTNERSUCHE.\ud83d\ude0a\ud83d\ude18\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-01-26 23:25:17+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 4444,              \"friends\": 4274,              \"tweets\": 156328,              \"liked_tweets\": 57117,              \"lists_member\": 46,              \"media_shared\": 11791       }}, {       \"id\": 1250560100407934983,       \"url\": \"https://twitter.com/docwho23/status/1250560100407934983\",       \"date\": \"2020-04-15 23:02:16+00:00\",       \"text\": \"@heutejournal Toll, heute gleich Prof. Meyer-Herman einzuladen, zur Erg\u00e4nzung noch Hinweis auf eine Studie der TU Berlin https://t.co/JeIPoZOvha\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 7,       \"likes\": 22,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2774702928,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1379077660920401920/p_rCRMGK_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2774702928/1604007888\",              \"username\": \"docwho23\",              \"name\": \"doc. who\",              \"description\": \"\ud83c\uddea\ud83c\uddfa Natural Scientist. \u201eMost important lesson from 1918 (Span. Flu) is to tell the truth\u201c #TeamSichereBildung endcorona.eu #LebenRetten\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-08-27 21:42:27+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 667,              \"friends\": 280,              \"tweets\": 18015,              \"liked_tweets\": 14682,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 88       }}, {       \"id\": 1250554141635682305,       \"url\": \"https://twitter.com/mfeilner/status/1250554141635682305\",       \"date\": \"2020-04-15 22:38:36+00:00\",       \"text\": \"Keine gzte Idee, diese Schul\u00f6ffnungen!https://t.co/pLEIJ0wPnW\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 390039817,              \"url\": \"http://www.feilner-it.net/files/profil_mfeilner_2021_english.pdf\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1342926220611223560/DTqYB1SX_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/390039817/1449243212\",              \"username\": \"mfeilner\",              \"name\": \"Markus Feilner #stayathome !!! Feilner-IT.net\",              \"description\": \"Founder, manager, consultant, coach, fmr: deputy editor-in-chief Linux-Magazin, iX, documentation team lead SUSE. Works@mailbox.org in internet politics &tech\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-10-13 11:16:46+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 329,              \"friends\": 485,              \"tweets\": 4655,              \"liked_tweets\": 2004,              \"lists_member\": 15,              \"media_shared\": 934       }}, {       \"id\": 1250550822477484032,       \"url\": \"https://twitter.com/docwho23/status/1250550822477484032\",       \"date\": \"2020-04-15 22:25:24+00:00\",       \"text\": \"@oOshiningsunOo @publizistikon @BildungslandNRW @landnrw @Landtag_NRW @ArminLaschet https://t.co/JeIPoZOvha\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2774702928,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1379077660920401920/p_rCRMGK_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2774702928/1604007888\",              \"username\": \"docwho23\",              \"name\": \"doc. who\",              \"description\": \"\ud83c\uddea\ud83c\uddfa Natural Scientist. \u201eMost important lesson from 1918 (Span. Flu) is to tell the truth\u201c #TeamSichereBildung endcorona.eu #LebenRetten\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-08-27 21:42:27+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 667,              \"friends\": 280,              \"tweets\": 18015,              \"liked_tweets\": 14682,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 88       }}, {       \"id\": 1250550148788355078,       \"url\": \"https://twitter.com/docwho23/status/1250550148788355078\",       \"date\": \"2020-04-15 22:22:44+00:00\",       \"text\": \"@ArminLaschet @polenz_r @Karl_Lauterbach @ManuelaSchwesig @RegHessen  https://t.co/JeIPoZOvha\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2774702928,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1379077660920401920/p_rCRMGK_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2774702928/1604007888\",              \"username\": \"docwho23\",              \"name\": \"doc. who\",              \"description\": \"\ud83c\uddea\ud83c\uddfa Natural Scientist. \u201eMost important lesson from 1918 (Span. Flu) is to tell the truth\u201c #TeamSichereBildung endcorona.eu #LebenRetten\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-08-27 21:42:27+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 667,              \"friends\": 280,              \"tweets\": 18015,              \"liked_tweets\": 14682,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 88       }}, {       \"id\": 1250541973204803597,       \"url\": \"https://twitter.com/docwho23/status/1250541973204803597\",       \"date\": \"2020-04-15 21:50:15+00:00\",       \"text\": \"@kleinMogli @epsilon3141 Die Kurve wird unweigerlich wieder  hoch gehen. Besser man h\u00e4tte sich gedanklich drauf eingerichtet einfach beim Schuljahr zu streichen. Machen wir einfach n\u00e4chstes Jahr weiter und schauen, dass wir ansonsten \u00fcber die Runden kommen. https://t.co/JeIPoZOvha\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2774702928,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1379077660920401920/p_rCRMGK_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2774702928/1604007888\",              \"username\": \"docwho23\",              \"name\": \"doc. who\",              \"description\": \"\ud83c\uddea\ud83c\uddfa Natural Scientist. \u201eMost important lesson from 1918 (Span. Flu) is to tell the truth\u201c #TeamSichereBildung endcorona.eu #LebenRetten\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-08-27 21:42:27+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 667,              \"friends\": 280,              \"tweets\": 18015,              \"liked_tweets\": 14682,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 88       }}, {       \"id\": 1250518619995373568,       \"url\": \"https://twitter.com/SoEinFloh/status/1250518619995373568\",       \"date\": \"2020-04-15 20:17:27+00:00\",       \"text\": \"#Laschet, ein Gnom im Alleingang, der Menschenleben f\u00fcr ein bisschen Publicity gerne und bereitwillig opfert.https://t.co/lRQvOrZhXR\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1039999671937196032,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1317041699529674753/TmMWx6jq_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1039999671937196032/1603411244\",              \"username\": \"SoEinFloh\",              \"name\": \"Floh\",              \"description\": \"Filmer & K\u00fcnschdler. Weeb & NEET. Ancientfag & Shitlord im Ruhestand, nun Kirchenmaus & Kellerkind. Alptraumjob Journalist. Ein rotes S\u00f6ckchen. Stubenrein.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-09-12 22:10:18+00:00\",              \"location\": \"food, Germoney\",              \"followers\": 275,              \"friends\": 1166,              \"tweets\": 24649,              \"liked_tweets\": 11612,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 4173       }}, {       \"id\": 1250516467063365632,       \"url\": \"https://twitter.com/RobertB_Fishman/status/1250516467063365632\",       \"date\": \"2020-04-15 20:08:53+00:00\",       \"text\": \"Computersimulation der #TU Berlin: Zehn Tage nach #Schul\u00f6ffnung schnellen die Patientenzahlen hoch #Corona #wirbleibenzuhause https://t.co/Qfv9er7ooc\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 90591438,              \"url\": \"http://ecomedia.info\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1351900693754490880/5kuJr7AK_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/90591438/1436903347\",              \"username\": \"RobertB_Fishman\",              \"name\": \"Robert B. Fishman\",              \"description\": \"#Reporter, #Fotograf, #Autor #Moderator, #Workshop-Trainer, #Reiseleiter, #Medien  #Nachhaltigkeit #Klimakrise @riffreporter, hier privat als Realsatiriker\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-11-17 08:45:54+00:00\",              \"location\": \"in dieser Welt und Bielefeld \",              \"followers\": 829,              \"friends\": 933,              \"tweets\": 25275,              \"liked_tweets\": 13170,              \"lists_member\": 88,              \"media_shared\": 249       }}, {       \"id\": 1250513356244414464,       \"url\": \"https://twitter.com/Paul_Inger_/status/1250513356244414464\",       \"date\": \"2020-04-15 19:56:32+00:00\",       \"text\": \"Sehr interessant  https://t.co/9vIG1vCSsp\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37929247,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1100475681501339649/cv7GtfiB_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/37929247/1576082583\",              \"username\": \"Paul_Inger_\",              \"name\": \"Phillip \ud83d\udc9a\",              \"description\": \"I mix Sports with Politics and Climate & Environmental Protection.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:03:40+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 203,              \"friends\": 744,              \"tweets\": 10308,              \"liked_tweets\": 5831,              \"lists_member\": 12,              \"media_shared\": 477       }}, {       \"id\": 1250502488974938117,       \"url\": \"https://twitter.com/cos_meyer/status/1250502488974938117\",       \"date\": \"2020-04-15 19:13:21+00:00\",       \"text\": \"@GlaakiDota https://t.co/IsVECqISCl\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1066009854979031042,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1378828053749583881/zW157JoG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1066009854979031042/1549137106\",              \"username\": \"cos_meyer\",              \"name\": \"Cos Meyer\",              \"description\": \"\ud83d\udc8b\ud83d\udc60\ud83d\udc84\u2602\ufe0f\u262e\ufe0f\ud83c\udff3\ufe0fu200d\ud83c\udf08\ud83c\udfae Schwager:  Du hast dein Kind doch immer gefragt. Hmmm\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-11-23 16:45:29+00:00\",              \"location\": \"Chemnitz, Sachsen\",              \"followers\": 1136,              \"friends\": 2104,              \"tweets\": 79262,              \"liked_tweets\": 218126,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 1919       }}, {       \"id\": 1250502007418507264,       \"url\": \"https://twitter.com/cos_meyer/status/1250502007418507264\",       \"date\": \"2020-04-15 19:11:26+00:00\",       \"text\": \"@Narzisse16 Sachsen auch. https://t.co/IsVECqISCl\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1066009854979031042,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1378828053749583881/zW157JoG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1066009854979031042/1549137106\",              \"username\": \"cos_meyer\",              \"name\": \"Cos Meyer\",              \"description\": \"\ud83d\udc8b\ud83d\udc60\ud83d\udc84\u2602\ufe0f\u262e\ufe0f\ud83c\udff3\ufe0fu200d\ud83c\udf08\ud83c\udfae Schwager:  Du hast dein Kind doch immer gefragt. Hmmm\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-11-23 16:45:29+00:00\",              \"location\": \"Chemnitz, Sachsen\",              \"followers\": 1136,              \"friends\": 2104,              \"tweets\": 79262,              \"liked_tweets\": 218126,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 1919       }}, {       \"id\": 1250501261339877378,       \"url\": \"https://twitter.com/cos_meyer/status/1250501261339877378\",       \"date\": \"2020-04-15 19:08:28+00:00\",       \"text\": \"@norwichruesse @Darth_Lehrer https://t.co/IsVECqISCl Haben Lehrer Rechtsschutzversicherungen?\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1066009854979031042,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1378828053749583881/zW157JoG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1066009854979031042/1549137106\",              \"username\": \"cos_meyer\",              \"name\": \"Cos Meyer\",              \"description\": \"\ud83d\udc8b\ud83d\udc60\ud83d\udc84\u2602\ufe0f\u262e\ufe0f\ud83c\udff3\ufe0fu200d\ud83c\udf08\ud83c\udfae Schwager:  Du hast dein Kind doch immer gefragt. Hmmm\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-11-23 16:45:29+00:00\",              \"location\": \"Chemnitz, Sachsen\",              \"followers\": 1136,              \"friends\": 2104,              \"tweets\": 79262,              \"liked_tweets\": 218126,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 1919       }}, {       \"id\": 1250500581497724929,       \"url\": \"https://twitter.com/cos_meyer/status/1250500581497724929\",       \"date\": \"2020-04-15 19:05:46+00:00\",       \"text\": \"@Florenturna https://t.co/IsVECqISCl ja\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1066009854979031042,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1378828053749583881/zW157JoG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1066009854979031042/1549137106\",              \"username\": \"cos_meyer\",              \"name\": \"Cos Meyer\",              \"description\": \"\ud83d\udc8b\ud83d\udc60\ud83d\udc84\u2602\ufe0f\u262e\ufe0f\ud83c\udff3\ufe0fu200d\ud83c\udf08\ud83c\udfae Schwager:  Du hast dein Kind doch immer gefragt. Hmmm\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-11-23 16:45:29+00:00\",              \"location\": \"Chemnitz, Sachsen\",              \"followers\": 1136,              \"friends\": 2104,              \"tweets\": 79262,              \"liked_tweets\": 218126,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 1919       }}, {       \"id\": 1250500270431383552,       \"url\": \"https://twitter.com/Karine_N1/status/1250500270431383552\",       \"date\": \"2020-04-15 19:04:32+00:00\",       \"text\": \"Da hoffen wir mal, dass man sich bei der Modellrechnung verrechnet hat. Das l\u00e4sst nichts Gutes ahnen ...https://t.co/CT5JAeBw5w\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1103213547423744005,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1379389354271981568/fjm7fLTw_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1103213547423744005/1610723750\",              \"username\": \"Karine_N1\",              \"name\": \"Karine\",              \"description\": \"...noch ohne Klarnamen,liebe Kreativit\u00e4t, 3 Universit\u00e4tsstudienrichtungen, 2 mit Abschluss: Medizin, Wirtschaftswissenschaften, Jura.Mehr verrate ich nicht ;)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-03-06 08:39:41+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 232,              \"friends\": 245,              \"tweets\": 5388,              \"liked_tweets\": 5927,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 161       }}, {       \"id\": 1250499471491858444,       \"url\": \"https://twitter.com/cos_meyer/status/1250499471491858444\",       \"date\": \"2020-04-15 19:01:21+00:00\",       \"text\": \"@reDDakteur https://t.co/IsVECqISCl Ich hoffe die Lehrer werden ihren Dienstherren nach entsprechenden Mundschutzen etc fragen.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1066009854979031042,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1378828053749583881/zW157JoG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1066009854979031042/1549137106\",              \"username\": \"cos_meyer\",              \"name\": \"Cos Meyer\",              \"description\": \"\ud83d\udc8b\ud83d\udc60\ud83d\udc84\u2602\ufe0f\u262e\ufe0f\ud83c\udff3\ufe0fu200d\ud83c\udf08\ud83c\udfae Schwager:  Du hast dein Kind doch immer gefragt. Hmmm\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-11-23 16:45:29+00:00\",              \"location\": \"Chemnitz, Sachsen\",              \"followers\": 1136,              \"friends\": 2104,              \"tweets\": 79262,              \"liked_tweets\": 218126,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 1919       }}, {       \"id\": 1250498648531701760,       \"url\": \"https://twitter.com/cos_meyer/status/1250498648531701760\",       \"date\": \"2020-04-15 18:58:05+00:00\",       \"text\": \"@thomaskutschaty https://t.co/IsVECqISCl welche Verpflichtungen muss der Dienstherr stellen? Mundschutze, Desinfektionsmittel etc. Warum gef\u00e4hrdet er seine Lehrer? Anw\u00e4lte sollten sich k\u00fcmmern...\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1066009854979031042,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1378828053749583881/zW157JoG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1066009854979031042/1549137106\",              \"username\": \"cos_meyer\",              \"name\": \"Cos Meyer\",              \"description\": \"\ud83d\udc8b\ud83d\udc60\ud83d\udc84\u2602\ufe0f\u262e\ufe0f\ud83c\udff3\ufe0fu200d\ud83c\udf08\ud83c\udfae Schwager:  Du hast dein Kind doch immer gefragt. Hmmm\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-11-23 16:45:29+00:00\",              \"location\": \"Chemnitz, Sachsen\",              \"followers\": 1136,              \"friends\": 2104,              \"tweets\": 79262,              \"liked_tweets\": 218126,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 1919       }}, {       \"id\": 1250496884134817795,       \"url\": \"https://twitter.com/cos_meyer/status/1250496884134817795\",       \"date\": \"2020-04-15 18:51:04+00:00\",       \"text\": \"@HannesWurster @publizistikon https://t.co/IsVECqISCl\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 12,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1066009854979031042,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1378828053749583881/zW157JoG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1066009854979031042/1549137106\",              \"username\": \"cos_meyer\",              \"name\": \"Cos Meyer\",              \"description\": \"\ud83d\udc8b\ud83d\udc60\ud83d\udc84\u2602\ufe0f\u262e\ufe0f\ud83c\udff3\ufe0fu200d\ud83c\udf08\ud83c\udfae Schwager:  Du hast dein Kind doch immer gefragt. Hmmm\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-11-23 16:45:29+00:00\",              \"location\": \"Chemnitz, Sachsen\",              \"followers\": 1136,              \"friends\": 2104,              \"tweets\": 79262,              \"liked_tweets\": 218126,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 1919       }}, {       \"id\": 1250495793758375937,       \"url\": \"https://twitter.com/cos_meyer/status/1250495793758375937\",       \"date\": \"2020-04-15 18:46:44+00:00\",       \"text\": \"@VollzeitJonas https://t.co/IsVECqISCl Wer stellt den Lehrern Mundschutze, Desinfektionsmittel. Sollten ein paar Anw\u00e4lte kl\u00e4ren.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1066009854979031042,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1378828053749583881/zW157JoG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1066009854979031042/1549137106\",              \"username\": \"cos_meyer\",              \"name\": \"Cos Meyer\",              \"description\": \"\ud83d\udc8b\ud83d\udc60\ud83d\udc84\u2602\ufe0f\u262e\ufe0f\ud83c\udff3\ufe0fu200d\ud83c\udf08\ud83c\udfae Schwager:  Du hast dein Kind doch immer gefragt. Hmmm\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-11-23 16:45:29+00:00\",              \"location\": \"Chemnitz, Sachsen\",              \"followers\": 1136,              \"friends\": 2104,              \"tweets\": 79262,              \"liked_tweets\": 218126,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 1919       }}, {       \"id\": 1250495366207848448,       \"url\": \"https://twitter.com/cos_meyer/status/1250495366207848448\",       \"date\": \"2020-04-15 18:45:03+00:00\",       \"text\": \"@MuellerChemnitz @Pterodactylus2 @MDRAktuell https://t.co/IsVECqISCl stellt der Dienstherr Mundschutze, Desinfektionsmittel, was dann wieder woanders fehlt?\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1066009854979031042,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1378828053749583881/zW157JoG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1066009854979031042/1549137106\",              \"username\": \"cos_meyer\",              \"name\": \"Cos Meyer\",              \"description\": \"\ud83d\udc8b\ud83d\udc60\ud83d\udc84\u2602\ufe0f\u262e\ufe0f\ud83c\udff3\ufe0fu200d\ud83c\udf08\ud83c\udfae Schwager:  Du hast dein Kind doch immer gefragt. Hmmm\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-11-23 16:45:29+00:00\",              \"location\": \"Chemnitz, Sachsen\",              \"followers\": 1136,              \"friends\": 2104,              \"tweets\": 79262,              \"liked_tweets\": 218126,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 1919       }}, {       \"id\": 1250494676974604289,       \"url\": \"https://twitter.com/cos_meyer/status/1250494676974604289\",       \"date\": \"2020-04-15 18:42:18+00:00\",       \"text\": \"@nicosemsrott https://t.co/IsVECqISCl\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 9,       \"likes\": 35,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1066009854979031042,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1378828053749583881/zW157JoG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1066009854979031042/1549137106\",              \"username\": \"cos_meyer\",              \"name\": \"Cos Meyer\",              \"description\": \"\ud83d\udc8b\ud83d\udc60\ud83d\udc84\u2602\ufe0f\u262e\ufe0f\ud83c\udff3\ufe0fu200d\ud83c\udf08\ud83c\udfae Schwager:  Du hast dein Kind doch immer gefragt. Hmmm\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-11-23 16:45:29+00:00\",              \"location\": \"Chemnitz, Sachsen\",              \"followers\": 1136,              \"friends\": 2104,              \"tweets\": 79262,              \"liked_tweets\": 218126,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 1919       }}, {       \"id\": 1250494516496420866,       \"url\": \"https://twitter.com/cos_meyer/status/1250494516496420866\",       \"date\": \"2020-04-15 18:41:40+00:00\",       \"text\": \"@AlmutSchnerring https://t.co/IsVECqISCl\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 11,       \"likes\": 25,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1066009854979031042,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1378828053749583881/zW157JoG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1066009854979031042/1549137106\",              \"username\": \"cos_meyer\",              \"name\": \"Cos Meyer\",              \"description\": \"\ud83d\udc8b\ud83d\udc60\ud83d\udc84\u2602\ufe0f\u262e\ufe0f\ud83c\udff3\ufe0fu200d\ud83c\udf08\ud83c\udfae Schwager:  Du hast dein Kind doch immer gefragt. Hmmm\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-11-23 16:45:29+00:00\",              \"location\": \"Chemnitz, Sachsen\",              \"followers\": 1136,              \"friends\": 2104,              \"tweets\": 79262,              \"liked_tweets\": 218126,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 1919       }}, {       \"id\": 1250494221313810440,       \"url\": \"https://twitter.com/cos_meyer/status/1250494221313810440\",       \"date\": \"2020-04-15 18:40:30+00:00\",       \"text\": \"@tweaxDE https://t.co/IsVECqISCl GEW. Anw\u00e4lte sollte da auch noch was machen k\u00f6nnen, wer stellt Mundschutze etc.\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1066009854979031042,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1378828053749583881/zW157JoG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1066009854979031042/1549137106\",              \"username\": \"cos_meyer\",              \"name\": \"Cos Meyer\",              \"description\": \"\ud83d\udc8b\ud83d\udc60\ud83d\udc84\u2602\ufe0f\u262e\ufe0f\ud83c\udff3\ufe0fu200d\ud83c\udf08\ud83c\udfae Schwager:  Du hast dein Kind doch immer gefragt. Hmmm\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-11-23 16:45:29+00:00\",              \"location\": \"Chemnitz, Sachsen\",              \"followers\": 1136,              \"friends\": 2104,              \"tweets\": 79262,              \"liked_tweets\": 218126,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 1919       }}, {       \"id\": 1250493579564285954,       \"url\": \"https://twitter.com/cos_meyer/status/1250493579564285954\",       \"date\": \"2020-04-15 18:37:57+00:00\",       \"text\": \"@m_lyki @ArminLaschet https://t.co/IsVECqISCl\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1066009854979031042,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1378828053749583881/zW157JoG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1066009854979031042/1549137106\",              \"username\": \"cos_meyer\",              \"name\": \"Cos Meyer\",              \"description\": \"\ud83d\udc8b\ud83d\udc60\ud83d\udc84\u2602\ufe0f\u262e\ufe0f\ud83c\udff3\ufe0fu200d\ud83c\udf08\ud83c\udfae Schwager:  Du hast dein Kind doch immer gefragt. Hmmm\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-11-23 16:45:29+00:00\",              \"location\": \"Chemnitz, Sachsen\",              \"followers\": 1136,              \"friends\": 2104,              \"tweets\": 79262,              \"liked_tweets\": 218126,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 1919       }}, {       \"id\": 1250493366908923904,       \"url\": \"https://twitter.com/cos_meyer/status/1250493366908923904\",       \"date\": \"2020-04-15 18:37:06+00:00\",       \"text\": \"@thomaskutschaty https://t.co/IsVECqISCl\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1066009854979031042,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1378828053749583881/zW157JoG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1066009854979031042/1549137106\",              \"username\": \"cos_meyer\",              \"name\": \"Cos Meyer\",              \"description\": \"\ud83d\udc8b\ud83d\udc60\ud83d\udc84\u2602\ufe0f\u262e\ufe0f\ud83c\udff3\ufe0fu200d\ud83c\udf08\ud83c\udfae Schwager:  Du hast dein Kind doch immer gefragt. Hmmm\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-11-23 16:45:29+00:00\",              \"location\": \"Chemnitz, Sachsen\",              \"followers\": 1136,              \"friends\": 2104,              \"tweets\": 79262,              \"liked_tweets\": 218126,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 1919       }}, {       \"id\": 1250493181805854721,       \"url\": \"https://twitter.com/cos_meyer/status/1250493181805854721\",       \"date\": \"2020-04-15 18:36:22+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/IsVECqISCl\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1066009854979031042,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1378828053749583881/zW157JoG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1066009854979031042/1549137106\",              \"username\": \"cos_meyer\",              \"name\": \"Cos Meyer\",              \"description\": \"\ud83d\udc8b\ud83d\udc60\ud83d\udc84\u2602\ufe0f\u262e\ufe0f\ud83c\udff3\ufe0fu200d\ud83c\udf08\ud83c\udfae Schwager:  Du hast dein Kind doch immer gefragt. Hmmm\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-11-23 16:45:29+00:00\",              \"location\": \"Chemnitz, Sachsen\",              \"followers\": 1136,              \"friends\": 2104,              \"tweets\": 79262,              \"liked_tweets\": 218126,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 1919       }}, {       \"id\": 1250478059301584902,       \"url\": \"https://twitter.com/westaflex/status/1250478059301584902\",       \"date\": \"2020-04-15 17:36:16+00:00\",       \"text\": \"Alarmierende Covid-19-Modellrechnungen Zehn Tage nach Schul\u00f6ffnung schnellen die Patientenzahlen hoch https://t.co/VDr2nimSA5\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 14290992,              \"url\": \"https://westaflex.com/imprint\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1089570047473958917/NoAaSQwA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/14290992/1398332433\",              \"username\": \"westaflex\",              \"name\": \"westaflex \u00ae\",              \"description\": \"May we introduce WESTAFLEX\u00ae a family owned Mittelstand company. We passionately create enthusiastic customers + build a better future!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-04-03 06:49:27+00:00\",              \"location\": \"Barkeyville\",              \"followers\": 5926,              \"friends\": 1399,              \"tweets\": 39706,              \"liked_tweets\": 43945,              \"lists_member\": 268,              \"media_shared\": 1523       }}, {       \"id\": 1250472318687752192,       \"url\": \"https://twitter.com/Maggie_Bessler/status/1250472318687752192\",       \"date\": \"2020-04-15 17:13:28+00:00\",       \"text\": \"Zehn Tage nach Schul\u00f6ffnung schnellen die Patientenzahlen hoch https://t.co/KSFU9aPxDs\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1214596068635291653,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1214974917143339009/Z-sHX5gm_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1214596068635291653/1578423160\",              \"username\": \"Maggie_Bessler\",              \"name\": \"Maggie_B\",              \"description\": \"staff council #Berlin\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-07 17:14:19+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Germany\",              \"followers\": 3,              \"friends\": 76,              \"tweets\": 105,              \"liked_tweets\": 23,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1250471364252905476,       \"url\": \"https://twitter.com/Hefesitas/status/1250471364252905476\",       \"date\": \"2020-04-15 17:09:40+00:00\",       \"text\": \"Alarmierende Covid-19-Modellrechnungen: Zehn Tage nach Schul\u00f6ffnung schnellen die Patientenzahlen hoch https://t.co/YsmkHksayM\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 251303183,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1289512148507545601/jUxBgL3m_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/251303183/1561491108\",              \"username\": \"Hefesitas\",              \"name\": \"Cristina (\ud83c\udfe1\ud83d\ude37\ud83c\udf3b\ud83d\udc1d)\",              \"description\": \"My focus is and always will be the protection of the Earths \ud83c\udf0dbiosphere \ud83e\udda0\ud83c\udf31\ud83c\udf33\ud83c\udf3b\ud83d\udc1b\ud83e\udd8b\ud83d\udc1d\ud83e\udd80\ud83d\udc20\ud83d\udc0c\ud83d\udd4a\ud83d\udc00\ud83d\udc3f\ud83e\udd8c\ud83d\udc28\ud83e\udd9b\ud83d\udc18\ud83d\udc05\ud83e\udd8d\ud83d\udeb6\ud83c\udffd? Born on 321,77 CO2 ppm Religion: Love.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-02-12 21:27:47+00:00\",              \"location\": \"Earth\",              \"followers\": 462,              \"friends\": 908,              \"tweets\": 20474,              \"liked_tweets\": 22299,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 526       }}, {       \"id\": 1250467291168411648,       \"url\": \"https://twitter.com/ThomasScheffer3/status/1250467291168411648\",       \"date\": \"2020-04-15 16:53:29+00:00\",       \"text\": \"Vorsicht!https://t.co/tsWQqCd5H8\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1155057114102075393,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1155447822952607746/PsC7Q8jy_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1155057114102075393/1564315031\",              \"username\": \"ThomasScheffer3\",              \"name\": \"Scheffer\",              \"description\": \"sociologist, political ethographer, scientist4future, son|father|friend, here: a still hopeful citoyen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-07-27 10:07:30+00:00\",              \"location\": \"Berlin-Frankfurt-Hiddenhausen\",              \"followers\": 963,              \"friends\": 1239,              \"tweets\": 4564,              \"liked_tweets\": 8180,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 34       }}, {       \"id\": 1250463897821339648,       \"url\": \"https://twitter.com/RiaIssa/status/1250463897821339648\",       \"date\": \"2020-04-15 16:40:00+00:00\",       \"text\": \"Alarmierende Covid-19-Modellrechnungen: Zehn Tage nach Schul\u00f6ffnung schnellen die Patientenzahlen hoch u2066@ArminLaschetu2069 #coronavirus  https://t.co/UnzDzKEEkV\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2207549859,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1379449092179394561/PltsqDnC_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2207549859/1606306721\",              \"username\": \"RiaIssa\",              \"name\": \"\ud83d\udd34Mia O\ud83d\udd34\",              \"description\": \"Gruppierungen jeglicher Art, versuche ich m\u00f6glichst weit zu umgehen. Bin Deutsch/Philippinisch/Spanisch\ud83d\udc4f\ud83c\udffb \u2764\ufe0f #Millenial #Polizeifamilie Privat hier\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-04 15:48:45+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 433,              \"friends\": 77,              \"tweets\": 29529,              \"liked_tweets\": 93863,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 521       }}, {       \"id\": 1250459721930285057,       \"url\": \"https://twitter.com/Abshof_Imker/status/1250459721930285057\",       \"date\": \"2020-04-15 16:23:24+00:00\",       \"text\": \"Modellrechnung der TU Berlin: Zehn Tage nach Schul\u00f6ffnung schnellen die Patientenzahlen hoch https://t.co/HxRZpoCxlN\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 985768417167888385,              \"url\": \"https://bienenkasten.wordpress.com/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1291482909501784068/hYcSENoR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/985768417167888385/1596748631\",              \"username\": \"Abshof_Imker\",              \"name\": \"Abshof-Imker\",              \"description\": \"#Bienen in allerlei K\u00e4sten und K\u00f6rben. Erhaltung und Vermehrung durch nat\u00fcrliche Schw\u00e4rme. #Honig ist dabei die sch\u00f6nste Nebensache.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-04-16 06:34:40+00:00\",              \"location\": \"D\u00fcsseldorf\",              \"followers\": 431,              \"friends\": 215,              \"tweets\": 2650,              \"liked_tweets\": 2885,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 1119       }}, {       \"id\": 1250457288193826818,       \"url\": \"https://twitter.com/hope_n_beauty/status/1250457288193826818\",       \"date\": \"2020-04-15 16:13:44+00:00\",       \"text\": \"Haben die ***** die #schuloeffnung am 4. Mai beschlossen haben sich das hier mal angeschaut? Fassungslos. \ud83d\ude33\ud83d\ude21\ud83e\udd2cUnd ich hab nicht mal Kinder, auch nicht im nahem Umfeld.https://t.co/fjVgwnF8L8\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 12,       \"likes\": 19,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 936659973752410112,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1378837928839876611/EW2XCmNT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/936659973752410112/1512154622\",              \"username\": \"hope_n_beauty\",              \"name\": \"why_o_why#LebenRetten\ud83d\ude37\",              \"description\": \"\ud83c\udf3fnever stop asking questions      #LebenRetten #WirHabenPlatz #FCKNZS #NoCovid(she/her)  Ex-SPD-W\u00e4hlerin |  Ferkelchen | Katzentatzen | Piepm\u00e4tze\ud83d\udc26\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-12-01 18:15:14+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Germany\",              \"followers\": 455,              \"friends\": 543,              \"tweets\": 30938,              \"liked_tweets\": 110791,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1187       }}, {       \"id\": 1250437868171825152,       \"url\": \"https://twitter.com/Bertmwalther/status/1250437868171825152\",       \"date\": \"2020-04-15 14:56:34+00:00\",       \"text\": \"Alarmierende Covid-19-Modellrechnungen...https://t.co/eImBWTLneA\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 8,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 979375548194590720,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1365650697920909314/G-t5mTv5_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/979375548194590720/1522344603\",              \"username\": \"Bertmwalther\",              \"name\": \"Bert Walther\",              \"description\": \"yxops\u00fcpd\u00fcdis - ich bin ein Naturist, der immer sehr viel frisst, besonders lob ich mir, Rotkohl fr\u00fch um vier...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-03-29 15:11:41+00:00\",              \"location\": \"Vogtlandkreis, Sachsen\",              \"followers\": 1023,              \"friends\": 1023,              \"tweets\": 103449,              \"liked_tweets\": 4,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 4190       }}, {       \"id\": 1250435319142338561,       \"url\": \"https://twitter.com/HenzeTimon/status/1250435319142338561\",       \"date\": \"2020-04-15 14:46:26+00:00\",       \"text\": \"Diese Modellierung hat #Leopoldina offenbar nicht zustande gebracht. Ich finde das echt schwach und absurd, dass die wichtigste Beratungsquelle der Bundesregierung dazu nicht imstande war. https://t.co/MIib2xXeuX\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 972891356,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1207344913291063297/2uPALcLb_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/972891356/1612363535\",              \"username\": \"HenzeTimon\",              \"name\": \"Timon Henze\",              \"description\": \"International Economics @ HWR Berlin. Sozialdemokrat. Mit Kind. nicht weglaufen, wenns mal um Physik geht.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-11-26 23:20:52+00:00\",              \"location\": \"Berlin, de\",              \"followers\": 321,              \"friends\": 1222,              \"tweets\": 6552,              \"liked_tweets\": 10643,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 241       }}, {       \"id\": 1250419846598111235,       \"url\": \"https://twitter.com/Atomreisfleisch/status/1250419846598111235\",       \"date\": \"2020-04-15 13:44:57+00:00\",       \"text\": \"#Schulenhttps://t.co/6w9OW9KktH\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 23831095,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1313878896287375360/7FwRzvxG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/23831095/1435359127\",              \"username\": \"Atomreisfleisch\",              \"name\": \"Dr. Atomreisfleisch\",              \"description\": \"Wem der Lockdown nicht gef\u00e4llt, der soll halt daheim bleiben.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-11 21:12:32+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 3914,              \"friends\": 1244,              \"tweets\": 261173,              \"liked_tweets\": 99853,              \"lists_member\": 87,              \"media_shared\": 379       }}, {       \"id\": 1250409699167567875,       \"url\": \"https://twitter.com/gerbiberlin/status/1250409699167567875\",       \"date\": \"2020-04-15 13:04:38+00:00\",       \"text\": \"Zehn Tage nach Schul\u00f6ffnung schnellen die Patientenzahlen hoch https://t.co/1Yp3WGUgNj\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 20688230,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1187850611120889858/nureVnY8_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/20688230/1617140516\",              \"username\": \"gerbiberlin\",              \"name\": \"Jo Go\",              \"description\": \"Nachhaltigkeits- und HR-Faible, Startup- und Comicfan, beruflich mit der Vereinbarkeit von Beruf & Familie unterwegs. Twittert hier privat.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-02-12 16:03:50+00:00\",              \"location\": \"Freiburg im Breisgau\",              \"followers\": 1426,              \"friends\": 5002,              \"tweets\": 15219,              \"liked_tweets\": 33530,              \"lists_member\": 138,              \"media_shared\": 67       }}, {       \"id\": 1250407523510816768,       \"url\": \"https://twitter.com/Mountaindream5/status/1250407523510816768\",       \"date\": \"2020-04-15 12:55:59+00:00\",       \"text\": \"Na, dann ist ja alles gut...https://t.co/8J7GaYgPGS\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 12,       \"likes\": 23,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 756739461577400320,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1089657325688893441/m-Pb3xGt_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/756739461577400320/1614949359\",              \"username\": \"Mountaindream5\",              \"name\": \"Mountaindreamer\",              \"description\": \"Der Preis deiner Liebe bist du selbst. Aurelius Augustinus\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-07-23 06:35:21+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 5829,              \"friends\": 5855,              \"tweets\": 91408,              \"liked_tweets\": 122743,              \"lists_member\": 20,              \"media_shared\": 8911       }}, {       \"id\": 1250407046337331200,       \"url\": \"https://twitter.com/RuneLinding/status/1250407046337331200\",       \"date\": \"2020-04-15 12:54:05+00:00\",       \"text\": \"Zehn Tage nach Schul\u00f6ffnung schnellen die Patientenzahlen hoch https://t.co/OmF6iWjVGh#dkmedier #dkool bekymrende......10 dage efter skole\u00e5bning....pas p\u00e5...modelberegninger fra Tyskland.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 742413846854406144,              \"url\": \"http://www.lindinglab.science\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/887667735374725120/k5Tv3KAO_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/742413846854406144/1573725399\",              \"username\": \"RuneLinding\",              \"name\": \"Rune Linding \ud83c\udf0d \ud83c\uddfa\ud83c\uddf3\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\udde9\ud83c\uddf0\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde8\ud83c\udde6\ud83c\uddec\ud83c\udde7\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8 \u2696\ufe0f\ud83d\uddfd\u26e9\",              \"description\": \"Dad, Scientist, Biochemist, Molecular Systemsbiology, Networkmedicine, @LindingLab, @HumboldtUni, Cancer, Cell Signaling, Kinases, AI/ML/DL, Entrepreneur\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-06-13 17:50:29+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Germany\",              \"followers\": 1376,              \"friends\": 1041,              \"tweets\": 32730,              \"liked_tweets\": 29786,              \"lists_member\": 19,              \"media_shared\": 484       }}, {       \"id\": 1250406429267316737,       \"url\": \"https://twitter.com/Christi1465/status/1250406429267316737\",       \"date\": \"2020-04-15 12:51:38+00:00\",       \"text\": \"N\u00e3o sei nem o que pensar, aqui tamb\u00e9m pensam em algumas coisas. Zehn Tage nach Schul\u00f6ffnung schnellen die Patientenzahlen hoch https://t.co/frZF0jFiex\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 844604716684394502,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1291726147064074241/ny76_I0V_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/844604716684394502/1608043494\",              \"username\": \"Christi1465\",              \"name\": \"Christine Barbosa\",              \"description\": \"Letras Portugu\u00eas Alem\u00e3o  UFCLiebe Sprachen, Fashion. Beaut\u00e9 uvm\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-03-22 17:40:31+00:00\",              \"location\": \"Brasilien\",              \"followers\": 99,              \"friends\": 366,              \"tweets\": 13342,              \"liked_tweets\": 48,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 445       }}, {       \"id\": 1250403267525447681,       \"url\": \"https://twitter.com/dtfdpr/status/1250403267525447681\",       \"date\": \"2020-04-15 12:39:05+00:00\",       \"text\": \"Zehn Tage https://t.co/dtQLw0SDJV\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://twitterrific.com/mac rel=nofollow>Twitterrific for Mac</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 232145354,              \"url\": \"https://www.patreon.com/hammerschmitt\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1202392619/portraitMHb_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/232145354/1452100791\",              \"username\": \"dtfdpr\",              \"name\": \"Marcus Hammerschmitt\",              \"description\": \"If errors persist, please notify support\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-12-30 10:42:46+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 241,              \"friends\": 163,              \"tweets\": 14963,              \"liked_tweets\": 3662,              \"lists_member\": 11,              \"media_shared\": 707       }}, {       \"id\": 1250397036580667392,       \"url\": \"https://twitter.com/bloherfelde/status/1250397036580667392\",       \"date\": \"2020-04-15 12:14:19+00:00\",       \"text\": \"Mobilit\u00e4tsforscher der u2066@TUBerlinu2069 haben mit Computermodellen ausgerechnet, wie sich #COVID19 in der aberkannt Bev\u00f6lkerung bei unterschiedlichen Szenarien verbreiten w\u00fcrde. https://t.co/cm0GcsyTUt\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1487863951,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1379049194682482690/7q_ZzUqp_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1487863951/1584029417\",              \"username\": \"bloherfelde\",              \"name\": \"\ud83d\udd34It\u2018s Corona, Stupid!\ud83d\udd34\",              \"description\": \"Ein Teil dieser Tweets wird die Bev\u00f6lkerung verunsichern. #harterlockdownjetzt & #nocovid\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-06-06 14:08:32+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 31,              \"friends\": 114,              \"tweets\": 693,              \"liked_tweets\": 1171,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 26       }}, {       \"id\": 1250396879336194056,       \"url\": \"https://twitter.com/SosMitte/status/1250396879336194056\",       \"date\": \"2020-04-15 12:13:41+00:00\",       \"text\": \"Covid-19-Modellrechnungen: Zehn Tage nach Schul\u00f6ffnung schnellen die Patientenzahlen hoch https://t.co/F2qbAqX9fe\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1034736226849488897,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1378789469592096771/V2cR7JuK_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1034736226849488897/1617649926\",              \"username\": \"SosMitte\",              \"name\": \"\u2693\ufe0fSOS aus der Mitte des Alltags\u2693\ufe0f\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-08-29 09:35:15+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 124,              \"friends\": 847,              \"tweets\": 6132,              \"liked_tweets\": 4568,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 68       }}, {       \"id\": 1250396815809220608,       \"url\": \"https://twitter.com/ainu_lai/status/1250396815809220608\",       \"date\": \"2020-04-15 12:13:26+00:00\",       \"text\": \"Zehn Tage nach Schul\u00f6ffnung schnellen die Patientenzahlen hoch https://t.co/uZT5uETLjz\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1241432679939260418,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1378990383032639490/txIvpnIq_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1241432679939260418/1615150290\",              \"username\": \"ainu_lai\",              \"name\": \"Ainu Lai\",              \"description\": \"Her mit dem sch\u00f6nen Leben! Und zwar Holta di Polta! Sternzeichen Keinbock (aber nur morgens). Hass ist keine Meinung. Pizza forever.#freenavalny\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-21 18:33:28+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 307,              \"friends\": 499,              \"tweets\": 3560,              \"liked_tweets\": 16639,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 68       }}, {       \"id\": 1250396455640223745,       \"url\": \"https://twitter.com/billyinberlin/status/1250396455640223745\",       \"date\": \"2020-04-15 12:12:00+00:00\",       \"text\": \"Mein Team!! Ich habe die Webseite und Visualisierungen, dar\u00fcber sie sprechen, entwickelt.https://t.co/t8n8lonqc8\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 484478923,              \"url\": \"https://github.com/billyc\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1307618094869876743/NGPYOfEN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/484478923/1555015017\",              \"username\": \"billyinberlin\",              \"name\": \"Billy Charlton\",              \"description\": \"data viz, bikes, urban transport, cats, bears. \ud83c\udff3\ufe0fu200d\ud83c\udf08\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-06 04:45:54+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Seattle, San Francisco\",              \"followers\": 192,              \"friends\": 258,              \"tweets\": 497,              \"liked_tweets\": 787,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 70       }}, {       \"id\": 1250393852785184768,       \"url\": \"https://twitter.com/widersitz/status/1250393852785184768\",       \"date\": \"2020-04-15 12:01:40+00:00\",       \"text\": \"Na dann viel Spa\u00df. https://t.co/3tA46zdJMG\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1010840134219128832,              \"url\": \"https://liebesenden.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1340117401732591620/bvWULmEH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1010840134219128832/1529842719\",              \"username\": \"widersitz\",              \"name\": \"Jost\",              \"description\": \"Ich bin von sehr vielseitiger Unwissenheit. Robert Musil\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-24 11:00:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 376,              \"friends\": 346,              \"tweets\": 66638,              \"liked_tweets\": 58179,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 443       }}, {       \"id\": 1250391454117224460,       \"url\": \"https://twitter.com/datamapio/status/1250391454117224460\",       \"date\": \"2020-04-15 11:52:08+00:00\",       \"text\": \"\u201eSchon jetzt ist klar, dass es eine Gratwanderung wird, wenn man auf der sicheren Seite bleiben will\u201c, sagt Kai Nagel. Dabei sind offensichtlich kreative L\u00f6sungen gefragt.https://t.co/9C3cx72yNEhttps://t.co/o5VildcJoo https://t.co/UCnn2mbwdl\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4729883418,              \"url\": \"https://www.datamap.io\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/686442750795894784/-VlS-ITl_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4729883418/1548161389\",              \"username\": \"datamapio\",              \"name\": \"Datamap\",              \"description\": \"Ask what is necessary. Do it.Mobility & Climate Emergency & Democracy Maps, Graphs, Apps, Data, ML, VisualizationIncorporated as Datamap AG in Zurich, CH\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-01-08 20:23:49+00:00\",              \"location\": \"Zurich, CH & Berkeley, CA\",              \"followers\": 1424,              \"friends\": 4998,              \"tweets\": 15395,              \"liked_tweets\": 68773,              \"lists_member\": 64,              \"media_shared\": 2554       }}, {       \"id\": 1250390503205584896,       \"url\": \"https://twitter.com/ittel_a/status/1250390503205584896\",       \"date\": \"2020-04-15 11:48:21+00:00\",       \"text\": \"@JMWiarda @Leopoldina https://t.co/1SPL614m11\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 761226336295915521,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"ittel_a\",              \"name\": \"A.Ittel\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-08-04 15:44:36+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 28,              \"friends\": 51,              \"tweets\": 95,              \"liked_tweets\": 376,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 4       }}, {       \"id\": 1250390455633797124,       \"url\": \"https://twitter.com/ittel_a/status/1250390455633797124\",       \"date\": \"2020-04-15 11:48:10+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/1SPL614m11\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 761226336295915521,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"ittel_a\",              \"name\": \"A.Ittel\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-08-04 15:44:36+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 28,              \"friends\": 51,              \"tweets\": 95,              \"liked_tweets\": 376,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 4       }}, {       \"id\": 1250386612636221441,       \"url\": \"https://twitter.com/kritik2punkt0/status/1250386612636221441\",       \"date\": \"2020-04-15 11:32:54+00:00\",       \"text\": \"Hier nochmal f\u00fcr alle, warum Schulen und Kitas geschlossen bleiben m\u00fcssen https://t.co/pVUtdHy01A\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 8,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1106890880,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1378845628470587401/IgfF2W8N_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1106890880/1564916654\",              \"username\": \"kritik2punkt0\",              \"name\": \"\ud83d\udd34M\",              \"description\": \"Politik / Medien / Pessimismus #NoCovid\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-01-20 18:04:25+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 797,              \"friends\": 5002,              \"tweets\": 41862,              \"liked_tweets\": 150071,              \"lists_member\": 12,              \"media_shared\": 170       }}, {       \"id\": 1250386414375768067,       \"url\": \"https://twitter.com/Balin_Urdunnir/status/1250386414375768067\",       \"date\": \"2020-04-15 11:32:06+00:00\",       \"text\": \"Zehn Tage nach Schul\u00f6ffnung schnellen die Patientenzahlen hoch https://t.co/syFEsDc8Gq\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1099906643473633282,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1100085390919241735/CyllA-Bs_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1099906643473633282/1551115858\",              \"username\": \"Balin_Urdunnir\",              \"name\": \"Balin Urdunnir\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-02-25 05:39:13+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 15,              \"friends\": 39,              \"tweets\": 1712,              \"liked_tweets\": 3648,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 22       }}, {       \"id\": 1250385794864418823,       \"url\": \"https://twitter.com/Tuuli_/status/1250385794864418823\",       \"date\": \"2020-04-15 11:29:39+00:00\",       \"text\": \"@barbaratoth Auch sehr interessante Simulation: https://t.co/Wuk4DiJCmT\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 45586528,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1342538263245025281/W0cYsjk2_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/45586528/1585940961\",              \"username\": \"Tuuli_\",              \"name\": \"MM\",              \"description\": \"curious by nature. is.gd/i0jMsQ\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-08 15:17:13+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 622,              \"friends\": 349,              \"tweets\": 25193,              \"liked_tweets\": 21880,              \"lists_member\": 14,              \"media_shared\": 1701       }}, {       \"id\": 1250385533550944256,       \"url\": \"https://twitter.com/NIB_2015/status/1250385533550944256\",       \"date\": \"2020-04-15 11:28:36+00:00\",       \"text\": \"Zehn Tage nach Schul\u00f6ffnung schnellen die Patientenzahlen hoch https://t.co/GN2W7kNEJO\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 864150537993953280,              \"url\": \"https://www.linkedin.com/in/frankgenheimer/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1124210322238246913/z4PkD3Ck_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/864150537993953280/1562408356\",              \"username\": \"NIB_2015\",              \"name\": \"NewInsuranceBusiness\",              \"description\": \"Innovate Insurance Industry | #insurtech #fintech #finsurtech #innovation #insurance #yeswechange #actuary\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-05-15 16:08:38+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 6454,              \"friends\": 5903,              \"tweets\": 21583,              \"liked_tweets\": 6363,              \"lists_member\": 86,              \"media_shared\": 1814       }}, {       \"id\": 1250382231257919489,       \"url\": \"https://twitter.com/1984reload/status/1250382231257919489\",       \"date\": \"2020-04-15 11:15:29+00:00\",       \"text\": \"Wie \u00fcberraschend! Ich bin alarmiert, seit ich mir die Umsetzung der Schutzma\u00dfnahmen an meiner Schule vorstelle. #schuloeffnung https://t.co/TQhQOvvblb\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 27,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4008070679,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1378821272516321281/TYtRO4Ou_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4008070679/1617572275\",              \"username\": \"1984reload\",              \"name\": \"1984reload\",              \"description\": \"Auch der Zorn \u00fcber das Unrecht macht die Stimme heiser. Lehrer, Leser und Pirat.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-10-21 08:14:31+00:00\",              \"location\": \"Berlin, b\u00f6ser Traum\",              \"followers\": 2568,              \"friends\": 2183,              \"tweets\": 12054,              \"liked_tweets\": 55059,              \"lists_member\": 19,              \"media_shared\": 423       }}, {       \"id\": 1250380289613991936,       \"url\": \"https://twitter.com/GeraldsRecht/status/1250380289613991936\",       \"date\": \"2020-04-15 11:07:46+00:00\",       \"text\": \"Zehn Tage nach Schul\u00f6ffnung schnellen die Patientenzahlen hoch https://t.co/cXx4m9lUex\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1085664009616011264,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1085664298742042624/rJ2UpkEH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"GeraldsRecht\",              \"name\": \"Gerald\",              \"description\": \"Jurist, privat. Nicht gef\u00e4hrlich. Politik ist mein Hobby. Zwitschern meine sp\u00e4te Leidenschaft Spreche europ\u00e4isch. Merkel nervt. AfD ist das letzte.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-01-16 22:24:05+00:00\",              \"location\": \"#Europe\",              \"followers\": 749,              \"friends\": 1147,              \"tweets\": 14284,              \"liked_tweets\": 34589,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 164       }}, {       \"id\": 1250379886453284865,       \"url\": \"https://twitter.com/Planetguy_Bln/status/1250379886453284865\",       \"date\": \"2020-04-15 11:06:10+00:00\",       \"text\": \"Zehn Tage nach Schul\u00f6ffnung schnellen die Patientenzahlen hoch https://t.co/BFa9gfP5qF\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 124130277,              \"url\": \"http://s.dlr.de/2siu\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/882885927504424961/TnWI9RTd_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/124130277/1400622579\",              \"username\": \"Planetguy_Bln\",              \"name\": \"Dr. J\u00f6rn Helbert\",              \"description\": \"Planetary scientist, Explorer of hot planetary surfaces, always up to try something really crazy in the lab, proudly insane Venus pirate, Io explorer, He/him.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-03-18 10:33:53+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Germany\",              \"followers\": 1336,              \"friends\": 905,              \"tweets\": 17038,              \"liked_tweets\": 31433,              \"lists_member\": 65,              \"media_shared\": 1126       }}, {       \"id\": 1250379106157563904,       \"url\": \"https://twitter.com/Mnem_LumberJoe/status/1250379106157563904\",       \"date\": \"2020-04-15 11:03:04+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/HN4xjqJD7K\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://software.complete.org/twidge rel=nofollow>twidge</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 210474241,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1305259234347581446/t_85BvTx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/210474241/1600033183\",              \"username\": \"Mnem_LumberJoe\",              \"name\": \"Mnemonic Lumberjoe\",              \"description\": \"Jose V. Jaimes\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-31 14:35:33+00:00\",              \"location\": \"Planet Earth\",              \"followers\": 141,              \"friends\": 224,              \"tweets\": 1091483,              \"liked_tweets\": 3,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 578       }}, {       \"id\": 1250379019155058690,       \"url\": \"https://twitter.com/StephanRoch/status/1250379019155058690\",       \"date\": \"2020-04-15 11:02:43+00:00\",       \"text\": \"Simulation, was Schul\u00f6ffnung bedeuten k\u00f6nnte.https://t.co/QjVSzzBDvS\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 485025055,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/426858595896946688/tWBe7d72_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/485025055/1579951845\",              \"username\": \"StephanRoch\",              \"name\": \"Stephan Roch \ud83d\udd34\ud83c\udf0d\",              \"description\": \"Berliner, in der Pfalz geboren und aufgewachsen. Informatiker, Software-Architekt, Bahn und \u00d6PNV. Linksgr\u00fcnversifft.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-06 19:06:36+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Germany\",              \"followers\": 296,              \"friends\": 1965,              \"tweets\": 3958,              \"liked_tweets\": 37505,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 144       }}, {       \"id\": 1250377817545678851,       \"url\": \"https://twitter.com/rudiradlos58/status/1250377817545678851\",       \"date\": \"2020-04-15 10:57:57+00:00\",       \"text\": \"@KlausMindrup @spdbt @nrwspd https://t.co/Dlt7uqsV7q\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 945256852446760960,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"rudiradlos58\",              \"name\": \"Hermann Schechter\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-12-25 11:36:10+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 78,              \"friends\": 38,              \"tweets\": 6174,              \"liked_tweets\": 25045,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 5       }}, {       \"id\": 1250376736405164033,       \"url\": \"https://twitter.com/AcastusPrivat/status/1250376736405164033\",       \"date\": \"2020-04-15 10:53:39+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/NOULfDJbuH\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 489457878,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/688730222317940736/wyrv0s80_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/489457878/1593426723\",              \"username\": \"AcastusPrivat\",              \"name\": \"puscheliges Impfh\u00f6rnchen\ud83e\udd84\",              \"description\": \"\ud83e\udd84 Lehrerlarve, 35, Grundschulp\u00e4dagoge in Ausbildung Nature\ud83d\udc9aScience\ud83d\udc68u200d\ud83d\udd2c Biology\ud83e\uddec Spiders\ud83d\udd77\ufe0fInsects\ud83e\udd8bPlants\ud83c\udf31 Nerd HSP #TeamSchule\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-11 15:08:45+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1192,              \"friends\": 2389,              \"tweets\": 33099,              \"liked_tweets\": 317778,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 2074       }}, {       \"id\": 1250375615670255616,       \"url\": \"https://twitter.com/breddermann/status/1250375615670255616\",       \"date\": \"2020-04-15 10:49:12+00:00\",       \"text\": \"Da sieht es doch so aus, als ob u2066@RegBerlinu2069 die Grundsch\u00fcler daf\u00fcr \u201eopfert\u201c, damit keine richtungsweisende Entscheidung zum Abitur getroffen werden muss.  https://t.co/c1N1BeZ7ZQ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 11026372,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/233273205/Tlfn_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"breddermann\",              \"name\": \"breddermann\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2007-12-10 19:20:35+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 185,              \"friends\": 471,              \"tweets\": 10287,              \"liked_tweets\": 1443,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 304       }}, {       \"id\": 1250374202257006592,       \"url\": \"https://twitter.com/haukeren/status/1250374202257006592\",       \"date\": \"2020-04-15 10:43:35+00:00\",       \"text\": \"@derarndt Man kann nur hoffen, dass auch in NRW diese Simulationen von @TUBerlin Forschern zur Kenntnis genommen werden https://t.co/JX03Ecmfw2\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 16645718,              \"url\": \"http://www.fu-berlin.de/scan\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1180123447411826688/FCO1u0HY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/16645718/1591268126\",              \"username\": \"haukeren\",              \"name\": \"Hauke Heekeren\",              \"description\": \"Decision Neuroscientist with interest in OpenX, Vice President @FU_Berlin member of @MindaBrain, @ECN_berlin, @MPS_cog, @HerthaBSC\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-10-08 06:42:34+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Germany\",              \"followers\": 3049,              \"friends\": 2497,              \"tweets\": 1557,              \"liked_tweets\": 5679,              \"lists_member\": 69,              \"media_shared\": 71       }}, {       \"id\": 1250371678867197952,       \"url\": \"https://twitter.com/quadratschaedel/status/1250371678867197952\",       \"date\": \"2020-04-15 10:33:33+00:00\",       \"text\": \"Wenn die Sims #Corona haben. Interessanter Bericht \u00fcber Modellrechnungen der TU Berlin.https://t.co/DOWl6XSfjE\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 20052983,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1266921801076088832/eMNfiocV_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"quadratschaedel\",              \"name\": \"Jan\",              \"description\": \"City Planner\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-02-04 13:36:48+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 152,              \"friends\": 274,              \"tweets\": 11381,              \"liked_tweets\": 1558,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 628       }}, {       \"id\": 1250371290524942342,       \"url\": \"https://twitter.com/DougSaunders/status/1250371290524942342\",       \"date\": \"2020-04-15 10:32:01+00:00\",       \"text\": \"...do schools qualify as longer-duration contact? This new computer model suggests that a return to school (as we know it) would cause a big increase in infections and ICU caseshttps://t.co/35zWt33sG7\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 7,       \"likes\": 8,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 23745072,              \"url\": \"http://dougsaunders.net\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1254143420622307335/EFp3zUJC_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/23745072/1582112218\",              \"username\": \"DougSaunders\",              \"name\": \"Doug Saunders\",              \"description\": \"International-Affairs Columnist, The Globe and Mail. Richard von Weizs\u00e4cker Fellow at the Robert Bosch Academy. Author of Arrival City, Maximum Canada, etc\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-11 10:37:38+00:00\",              \"location\": \"Toronto\",              \"followers\": 41122,              \"friends\": 2498,              \"tweets\": 125301,              \"liked_tweets\": 19856,              \"lists_member\": 1708,              \"media_shared\": 6014       }}, {       \"id\": 1250370044976119814,       \"url\": \"https://twitter.com/botsche/status/1250370044976119814\",       \"date\": \"2020-04-15 10:27:04+00:00\",       \"text\": \"Da w\u00e4re man ja nie drauf gekommen!Aber ernsthaft: Danke f\u00fcr die Information!https://t.co/OnD20Qsb9j\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 48697538,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1282313448404275202/-9bqwBd2_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/48697538/1595946990\",              \"username\": \"botsche\",              \"name\": \"FWB\",              \"description\": \"Lebt irgendwie. Schreibt manchmal was. Linksversifft nat\u00fcrlich,wer will, kanns lesen. Gegen Nazis. Man sagt, ich h\u00e4tte eine gute Radiostimme!\ud83e\udd80\ud83d\ude44\ud83c\udf7a\ud83d\udca4\ud83d\udd76\ud83d\udc31\ud83e\udde8\ud83c\udf10\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-19 12:55:58+00:00\",              \"location\": \"wenn de rein kommst, links\",              \"followers\": 385,              \"friends\": 556,              \"tweets\": 35794,              \"liked_tweets\": 21391,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 2060       }}, {       \"id\": 1250368797544001537,       \"url\": \"https://twitter.com/Blumenfueralle/status/1250368797544001537\",       \"date\": \"2020-04-15 10:22:06+00:00\",       \"text\": \"Zehn Tage nach Schul\u00f6ffnung schnellen die Patientenzahlen hoch https://t.co/wAoYzINJ3E\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 824652208180494338,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/845745097434107909/nUjmMU4g_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/824652208180494338/1529768013\",              \"username\": \"Blumenfueralle\",              \"name\": \"Blumenfee\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-01-26 16:16:22+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 545,              \"friends\": 221,              \"tweets\": 36777,              \"liked_tweets\": 56709,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 1018       }}, {       \"id\": 1250368362703618048,       \"url\": \"https://twitter.com/redakteuer/status/1250368362703618048\",       \"date\": \"2020-04-15 10:20:23+00:00\",       \"text\": \"Alarmierende Covid-19-Modellrechnungen: Zehn Tage nach Schul\u00f6ffnung schnellen die Patientenzahlen hoch https://t.co/oOONNvUipE\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1217131877137625088,              \"url\": \"http://www.leduchamp.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1271563780888113152/P5NtJdkm_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1217131877137625088/1579051564\",              \"username\": \"redakteuer\",              \"name\": \"Anecker\",              \"description\": \"Mitschw\u00e4tzen, Klartexten. Genug von weiter so. Grantig ohne Hass. Sie sollten \u00f6fter mal am Rad drehen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-14 17:10:49+00:00\",              \"location\": \"52,4606 9,3072\",              \"followers\": 582,              \"friends\": 557,              \"tweets\": 14793,              \"liked_tweets\": 14330,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 574       }}, {       \"id\": 1250366845842006016,       \"url\": \"https://twitter.com/D_Cwo/status/1250366845842006016\",       \"date\": \"2020-04-15 10:14:21+00:00\",       \"text\": \"Interessante Modellrechnung zur #Coronakrise f\u00fcr Berlin -https://t.co/eknKXzFl3g\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 230685181,              \"url\": \"https://wirhelfenberlin.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1234111023042498560/lWer_uvj_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/230685181/1608918414\",              \"username\": \"D_Cwo\",              \"name\": \"Detlef Cwojdzinski\",              \"description\": \"#Gesundheitswesen #Krisenmanagement #Krisenstab #Einsatzplanung #Krankenhaus #\u00d6GD - \u00d6ffentlicher Gesundheitsdienst #Podcast #Impfen #COVID_19\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-12-26 10:08:57+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 449,              \"friends\": 424,              \"tweets\": 2417,              \"liked_tweets\": 1532,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 195       }}, {       \"id\": 1250364821914214401,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1250364821914214401\",       \"date\": \"2020-04-15 10:06:18+00:00\",       \"text\": \"Was passiert, wenn Ma\u00dfnahmen in der #Coronakrise aufgehoben werden? Ein Modell der TU Berlin simuliert, wie sich dann #Covid19 in der Bev\u00f6lkerung ausbreitet. https://t.co/e92x7IC6xc\",       \"replies\": 5,       \"retweets\": 82,       \"likes\": 102,       \"quotes\": 9,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 439201,              \"friends\": 1506,              \"tweets\": 259902,              \"liked_tweets\": 6948,              \"lists_member\": 4110,              \"media_shared\": 25711       }}, {       \"id\": 1250364383873638400,       \"url\": \"https://twitter.com/machtjanix23/status/1250364383873638400\",       \"date\": \"2020-04-15 10:04:34+00:00\",       \"text\": \"#Coronakrise #schuloeffnung Berechnungen an der TU Berlin ergeben:Zehn Tage nach Schul\u00f6ffnung schnellen Patientenzahlen wieder hoch.https://t.co/AKU8HWR8H8\",       \"replies\": 6,       \"retweets\": 9,       \"likes\": 23,       \"quotes\": 3,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 817872195842146304,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1116057348500611072/-_OM2qIU_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/817872195842146304/1582500454\",              \"username\": \"machtjanix23\",              \"name\": \"Ao\",              \"description\": \"Waldg\u00e4ngerin. Conservative Member of #CSU - Psychologist, Author Roman: amazon.de/Single-weiblic\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-01-07 23:15:01+00:00\",              \"location\": \"Pfaffenwinkel, Oberbayern\",              \"followers\": 3246,              \"friends\": 1864,              \"tweets\": 37790,              \"liked_tweets\": 75557,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 1884       }}, {       \"id\": 1250364348293435392,       \"url\": \"https://twitter.com/MaryMueller1904/status/1250364348293435392\",       \"date\": \"2020-04-15 10:04:25+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/MaLTQEL390\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 757204857686196224,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1379062783174717441/qcY4O7-r_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/757204857686196224/1617601132\",              \"username\": \"MaryMueller1904\",              \"name\": \"NoCovid sofort \u203c\ufe0f \ud83d\uded1\ud83d\uded1\ud83d\uded1\u271d\ufe0f\u271d\ufe0f\u271d\ufe0f\",              \"description\": \"manchmal etwas derbe, aber direkt und absolute Gerechtigkeitsfanatikerin,kann nicht anders #NoAfD und #NoAfDP ich handele politisch aus dem Bauch heraus ...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-07-24 13:24:41+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 365,              \"friends\": 785,              \"tweets\": 21339,              \"liked_tweets\": 33014,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 814       }}, {       \"id\": 1250364179996966912,       \"url\": \"https://twitter.com/Tuuli_/status/1250364179996966912\",       \"date\": \"2020-04-15 10:03:45+00:00\",       \"text\": \"Zehn Tage nach Schul\u00f6ffnung schnellen die Patientenzahlen hoch https://t.co/Wuk4DiJCmT\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 45586528,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1342538263245025281/W0cYsjk2_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/45586528/1585940961\",              \"username\": \"Tuuli_\",              \"name\": \"MM\",              \"description\": \"curious by nature. is.gd/i0jMsQ\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-08 15:17:13+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 622,              \"friends\": 349,              \"tweets\": 25193,              \"liked_tweets\": 21880,              \"lists_member\": 14,              \"media_shared\": 1701       }}, {       \"id\": 1250364129199771649,       \"url\": \"https://twitter.com/lhaztknup/status/1250364129199771649\",       \"date\": \"2020-04-15 10:03:33+00:00\",       \"text\": \"Zehn Tage nach Schul\u00f6ffnung schnellen die Patientenzahlen hoch https://t.co/gVq4BDmZ7h\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 32,       \"likes\": 46,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1273261578,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1378790299930144772/hzTAckdZ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1273261578/1576352141\",              \"username\": \"lhaztknup\",              \"name\": \"Andrea W, Fach\u00e4rztin\",              \"description\": \"2038 ist zu sp\u00e4t!2038 ist zu sp\u00e4t!2038 ist zu sp\u00e4t!2038 ist zu sp\u00e4t! 2038 ist zu sp\u00e4t! 2038 ist zu sp\u00e4t! 2038 ist zu sp\u00e4t!#Kohleausstieg\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-03-16 20:50:02+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 4419,              \"friends\": 5003,              \"tweets\": 8721,              \"liked_tweets\": 27569,              \"lists_member\": 28,              \"media_shared\": 969       }}, {       \"id\": 1250364059351945216,       \"url\": \"https://twitter.com/worrius/status/1250364059351945216\",       \"date\": \"2020-04-15 10:03:17+00:00\",       \"text\": \"Modellrechnung von Berliner Wissenschaftlern: Zehn Tage nach Schul\u00f6ffnung schnellen die #Covid19-Patientenzahlen hoch. https://t.co/zDLA85sYHR\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 98351921,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1099332224669937666/Bph_j0r5_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/98351921/1540400818\",              \"username\": \"worrius\",              \"name\": \"Rainer Woratschka\",              \"description\": \"Redakteur beim Berliner Tagesspiegel, hier privat. Wertkonservativ, daher antifaschistisch, umweltbewegt, sozialer Kompass. Folgt auch Andersdenkenden.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-12-21 11:11:50+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 2341,              \"friends\": 530,              \"tweets\": 27373,              \"liked_tweets\": 14277,              \"lists_member\": 58,              \"media_shared\": 424       }}]"
}