{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/politik/streit-um-gemeinschaftsanleihen-juncker-corona-bonds-taugen-nicht-als-kurzfristige-loesung/25751342.html",
     "date": "2020-04-18T07:47:20+02:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "Juncker: Corona-Bonds taugen nicht als kurzfristige L\u00f6sung",
     "article": "Ex-EU-Kommissionschef Juncker h\u00e4lt einen Wiederaufbaufonds in der Corona-Krise f\u00fcr sinnvoll. Der Streit um Gemeinschaftsanleihen ist sp\u00e4ter zu l\u00f6sen, sagt er. Vor dem EU-Gipfel in der kommenden Woche hat sich der fr\u00fchere EU-Kommissionspr\u00e4sident Jean-Claude Juncker zum jetzigen Zeitpunkt gegen eine Debatte \u00fcber europ\u00e4ische Gemeinschaftsanleihen gewandt. \u201eCorona-Bonds taugen nicht als kurzfristige L\u00f6sung, wenn es darum geht, die unmittelbaren finanziellen Folgen der Krise zu bew\u00e4ltigen\u201c, sagte Juncker dem Tagesspiegel. Ein Wiederaufbaufonds f\u00fcr die europ\u00e4ische Wirtschaft, wie er von den EU-Finanzministern vor Ostern in allgemeiner Form beschlossen worden war, sei hingegen \u201egeboten\u201c, betonte Juncker. Mit Blick auf die Finanzierung eines solchen Fonds sagte er, dass in seiner Amtszeit als Kommissionschef f\u00fcr einen Investitionsplan durch die Hebelwirkung von EU-Garantien mehr als 450 Milliarden Euro mobilisiert worden seien.  Deshalb sei die vom franz\u00f6sischen Finanzminister Bruno Le Maire f\u00fcr den Wiederaufbaufonds ins Spiel gebrachte Gesamtsumme von 500 Milliarden Euro \u201enicht aus der Luft gegriffen\u201c, so Juncker.\nLangfristig sei es aber sinnvoll, \u201edass man sich in Fachgespr\u00e4chen mit Corona-Bonds und der teilweisen Vergemeinschaftung der Staatsschulden auseinandersetzen sollte\u201c, f\u00fcgte Juncker hinzu. \u201eBesondere Ereignisse erfordern besondere Antworten\u201c, sagte er.\nVideokonferenz der Staats- und Regierungschefs\nAm kommenden Donnerstag wollen die Staats- und Regierungschefs der EU erneut bei einer Videokonferenz \u00fcber Finanzhilfen f\u00fcr L\u00e4nder wie Italien und Spanien beraten, die von Corona-Pandemie besonders betroffen sind. Auf dem Tisch liegt dabei unter anderem ein Hilfspaket mit einem Volumen von mehr als 500 Milliarden Euro, das von den EU-Finanzministern vor Ostern beschlossen worden war. Im Einzelnen sind darin Kreditzusagen des Euro-Rettungsfonds ESM von bis zu 240 Milliarden Euro, Darlehen der Europ\u00e4ischen Investitionsbank (EIB) f\u00fcr Firmen von bis zu 200 Milliarden Euro und ein europ\u00e4isches Kurzarbeitergeld mit einem Volumen von 100 Milliarden Euro enthalten.\n Hintergr\u00fcnde zum Coronavirus\nDas Anfang April von den EU-Finanzministern beschlossene Hilfspaket sei allerdings nicht ausreichend, sagte der fr\u00fchere Kommissionschef. \u201eDer Haushalt der Europ\u00e4ischen Union, der ein Ausdruck der Solidarit\u00e4t in der Gemeinschaft ist, muss vergr\u00f6\u00dfert werden.\u201c Nach den Worten Junckers sei es \u201edringend geboten\u201c, dass es im Kreis der Staats- und Regierungschefs \u201ekurzfristig zu einer Verst\u00e4ndigung \u00fcber den Mehrjahreshaushalt der EU kommt\u201c.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1251320507598868482,       \"url\": \"https://twitter.com/example_1000/status/1251320507598868482\",       \"date\": \"2020-04-18 01:23:52+00:00\",       \"text\": \"Juncker: Corona-Bonds taugen nicht als kurzfristige L\u00f6sung https://t.co/JqxvmSJSQx\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 849458716592275459,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1120901436567707648/L2Ru4g1y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/849458716592275459/1493946396\",              \"username\": \"example_1000\",              \"name\": \"Sandra Winter\",              \"description\": \"Parteilos\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-04-05 03:08:35+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1770,              \"friends\": 1617,              \"tweets\": 171114,              \"liked_tweets\": 123365,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 3725       }}, {       \"id\": 1251179347467255814,       \"url\": \"https://twitter.com/Mnem_LumberJoe/status/1251179347467255814\",       \"date\": \"2020-04-17 16:02:56+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/Kxc6FUV1Ng\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://software.complete.org/twidge rel=nofollow>twidge</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 210474241,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1305259234347581446/t_85BvTx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/210474241/1600033183\",              \"username\": \"Mnem_LumberJoe\",              \"name\": \"Mnemonic Lumberjoe\",              \"description\": \"Jose V. Jaimes\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-31 14:35:33+00:00\",              \"location\": \"Planet Earth\",              \"followers\": 141,              \"friends\": 224,              \"tweets\": 1091483,              \"liked_tweets\": 3,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 578       }}]"
}