{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/kultur/frankfurter-buchmesse-chef-rechnet-mit-millionenverlust/26185098.html",
     "date": "2020-09-14T11:29:06+02:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "Chef rechnet mit Millionenverlust",
     "article": "Nach Absage der Hallenausstellung: Buchmessen-Direktor Juergen Boos sieht durch die Pandemie einen Millionenverlust auf die Frankfurter Buchmesse zukommen. Die Frankfurter Buchmesse wird nach der eingedampften Ausgabe dieses Jahres nie mehr dieselbe sein. \u201eDie Messe wird sich dauerhaft ver\u00e4ndern\u201c, sagte Buchmessen-Direktor Juergen Boos der Deutschen Presse-Agentur. Volle Messehallen, Gedr\u00e4nge in den G\u00e4ngen, Besucherrekorde - \u201edas werden wir so schnell nicht wieder erleben\u201c.\nIn diesem Jahr wird die Messe einen Millionenverlust einfahren. \u201eDas ganze Jahr ist f\u00fcr uns sehr schwierig\u201c, sagte Boos. Die Buchmesse h\u00e4tte wegen der Corona-Pandemie ohnehin nur \u201ein sehr reduziertem Ma\u00dfe\u201c stattfinden k\u00f6nnen. Schon das h\u00e4tte einen gro\u00dfen wirtschaftlichen Verlust bedeutet. In der vergangenen Woche wurde auch die Hallenausstellung abgesagt.\nUnterst\u00fctzung aus der Politik ist vorhanden\nWie gro\u00df das Defizit am Ende sein wird, k\u00f6nne er noch nicht beziffern, sagte Boos, \u201ees handelt sich aber um einen Millionenbetrag\u201c. Die Politik unterst\u00fctzt die Buchmesse zwar finanziell, die Mittel seien aber zweckgebunden. \u201eWir haben Unterst\u00fctzung bekommen f\u00fcr unsere Investitionen in die virtuelle Messe und f\u00fcr das Sicherheitskonzept\u201c, sagte Boos. \u201eWir haben ja die Messe nicht abgesagt.\u201c\nEs gibt digitale Angebote, Veranstaltungen in der Festhalle und an Dutzenden Orten in der Stadt - mit vielen Stars. Nur die gewohnten St\u00e4nde in den Messehallen wird es nicht geben. \u201eDie Absage fiel uns nat\u00fcrlich superschwer\u201c, sagte Boos. \u201eWir haben ja ein halbes Jahr darauf hingearbeitet.\u201c Die Entwicklung der Pandemie lasse derzeit aber kaum Reisen zu. \u201eDamit blieb uns keine andere Wahl mehr.\u201c\n[Wenn Sie aktuelle Nachrichten live auf Ihr Handy haben wollen, empfehlen wir Ihnen unsere runderneuerte App, die Sie hier f\u00fcr Apple- und Android-Ger\u00e4te herunterladen k\u00f6nnen.\n750 Aussteller aus 40 L\u00e4ndern w\u00e4ren Boos zufolge nach Frankfurt gekommen. 2019 waren es 7450 Aussteller aus 104 L\u00e4ndern - rund zehn mal so viele. Die Messe werde sich nach diesem Jahr dauerhaft ver\u00e4ndern: \u201eWir werden den virtuellen und den physischen Teil eng miteinander verzahnen. Der virtuelle Teil wird stark bleiben. Wir werden dezentraler. Wir werden mehr zum Festival.\u201c\nDas Problem sind die Reisebeschr\u00e4nkungen\nEgal wie die Pandemie sich entwickelt: So wie die Messe jetzt geplant ist, kann sie Boos zufolge auf jeden Fall stattfinden. \u201eWir hatten ja kein Problem mit den Gesundheitsauflagen. Das Problem waren die Reisebeschr\u00e4nkungen.\u201c\n In der Festhalle d\u00fcrfen 450 Menschen teilnehmen, dazu kommen Veranstaltungen an Dutzenden Orten in der Stadt Frankfurt. \u201eDie Messe lebt von der Begegnung der Menschen. Das l\u00e4sst sich nicht virtuell abbilden.\u201c (dpa)",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1305763124713271296,       \"url\": \"https://twitter.com/fairmas_gmbh/status/1305763124713271296\",       \"date\": \"2020-09-15 06:59:23+00:00\",       \"text\": \"Chef rechnet mit Millionenverlust #Buchmesse 2020 #Frankfurt https://t.co/QvUbmYJ7B4\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 181954097,              \"url\": \"http://www.fairmas.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1833767307/Fairmas_Logo_Twitter_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/181954097/1615881201\",              \"username\": \"fairmas_gmbh\",              \"name\": \"Fairmas\",              \"description\": \"Your expert in financial planning, management reporting & controlling software for the hospitality industry! Imprint: fairmas.com/en/imprint/\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-08-23 13:19:23+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 272,              \"friends\": 222,              \"tweets\": 9956,              \"liked_tweets\": 36,              \"lists_member\": 12,              \"media_shared\": 1081       }}, {       \"id\": 1305487929595355137,       \"url\": \"https://twitter.com/Bertmwalther/status/1305487929595355137\",       \"date\": \"2020-09-14 12:45:51+00:00\",       \"text\": \"D\u00fcsteres Kapitel der Firmengeschichte...https://t.co/hPXaI4AiHv\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 979375548194590720,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1365650697920909314/G-t5mTv5_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/979375548194590720/1522344603\",              \"username\": \"Bertmwalther\",              \"name\": \"Bert Walther\",              \"description\": \"yxops\u00fcpd\u00fcdis - ich bin ein Naturist, der immer sehr viel frisst, besonders lob ich mir, Rotkohl fr\u00fch um vier...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-03-29 15:11:41+00:00\",              \"location\": \"Vogtlandkreis, Sachsen\",              \"followers\": 1023,              \"friends\": 1023,              \"tweets\": 103449,              \"liked_tweets\": 4,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 4190       }}, {       \"id\": 1305473124947972096,       \"url\": \"https://twitter.com/widersitz/status/1305473124947972096\",       \"date\": \"2020-09-14 11:47:02+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/eoKjvdvbDM\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1010840134219128832,              \"url\": \"https://liebesenden.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1340117401732591620/bvWULmEH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1010840134219128832/1529842719\",              \"username\": \"widersitz\",              \"name\": \"Jost\",              \"description\": \"Ich bin von sehr vielseitiger Unwissenheit. Robert Musil\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-24 11:00:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 376,              \"friends\": 346,              \"tweets\": 66638,              \"liked_tweets\": 58179,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 443       }}]"
}