{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/impfen-als-belohnung-ehrenamtler-wirft-impfzentrum-verschleppung-vor-obwohl-es-genuegend-vakzin-gibt/26958206.html",
     "date": "2021-02-27T10:50:35+01:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "Ehrenamtler wirft Impfzentrum Verschleppung vor \u2013 obwohl es gen\u00fcgend Vakzin gibt",
     "article": "In einem Berliner Impfzentrum soll die Impfung von Mitarbeitenden absichtlich verz\u00f6gert worden sein. Ehrenamtliche Besch\u00e4ftigte sollen so wom\u00f6glich gehalten werden. Der Verein \u201cDeutsches Ehrenamt\u201d schreibt auf der hauseigenen Website, sich ehrenamtlich zu engagieren bedeute, \"f\u00fcr eine Organisation freiwillig und ohne Verg\u00fctung Arbeit zu leisten. Dies kann verschiedene Gr\u00fcnde haben\u201d. \nF\u00fcr Michael Tischler (Name ge\u00e4ndert) hat sein ehrenamtliches Engagement vor allem einen Hintergrund: endlich aktiv an der Bek\u00e4mpfung der Pandemie mitwirken zu k\u00f6nnen, endlich \u201cmal nicht nur zu Hause rumsitzen, sondern auch was gegen den weltweiten Virus tun\u201d, sagt er.\nSeit vergangener Woche arbeitet Tischler als ehrenamtlicher Helfer in einem Berliner Impfzentrum. Um welches Zentrum es sich handelt, soll die Redaktion nicht ver\u00f6ffentlichen, denn eigentlich d\u00fcrfen Mitarbeitende in den Impfzentren \u00fcber ihre T\u00e4tigkeit \u00fcberhaupt nicht reden \u2013 zu ihrem Schutz und zum Schutz der Impfzentren vor m\u00f6glichen \u00dcbergriffen militanter Impfgegner.\nBei seiner T\u00e4tigkeit im Impfzentrum hat Tischler viel und engen Kontakt zu Personen, die bei einer Corona-Erkrankung eine besonders hohe Gefahr f\u00fcr einen schweren Verlauf haben. Bekanntlich erhalten die Corona-Hochrisikogruppen der Alten und Chronisch-Kranken priorisiert ihre Impfungen. \nDa eine nahezu vollst\u00e4ndige Immunisierung gegen das Virus erst mindestens zwei Wochen nach der zweiten Spritze erfolgt ist, stellt eine Ansteckung im Impfzentrum eine reale Gefahr dar. Vor allem deswegen stuft die offizielle Berliner Impfreihenfolge alle Mitarbeitenden der Hauptstadt-Impfzentren in die h\u00f6chste Priorisierungskategorie des zu erhaltenden Vakzins ein. \nObwohl es im Impfzentrum Tegel, in dem Astrazeneca an Menschen unter 65 Jahre gespritzt wird und das damit zust\u00e4ndig ist f\u00fcr die allermeisten Ehrenamtlichen, zurzeit gen\u00fcgend Impfstoff gibt, haben Tischler und seine ehrenamtlichen Kolleg:innen den Pandemie-Schutz bisher nicht erhalten.Als \u201cRiesen-Sauerei\u201d bezeichnet das Tischler. \nVorhandene Impfcodes w\u00fcrden den Ehrenamtlichen absichtlich vorenthalten, sagt der Berliner. Der Betreiber des Impfzentrums w\u00fcrden die Erhaltung der Impfung von dem Pensum des ehrenamtlichen Engagements abh\u00e4ngig machen, obwohl genug Impfstoff f\u00fcr alle da ist, so der Vorwurf. \nDurch die herausgez\u00f6gerte Impfung soll also sozusagen \u201cMehrarbeit\u201d erpresst werden, sagt der Ehrenamtler. Das Vakzin als Belohnung trotz gen\u00fcgend Impfkapazit\u00e4ten?\nInterne Mail koppelt Impfung an regelm\u00e4\u00dfigen Einsatz\nAuf Anfrage des Tagesspiegels teilt der Betreiber mit, dass man \u201cselbstverst\u00e4ndlich an einer z\u00fcgigen Impfung aller Mitarbeitenden interessiert sei.\u201d F\u00fcr weitere Nachfragen wird auf die Senatsverwaltung f\u00fcr Gesundheit verwiesen und klargestellt: \u201cHaupt- und Ehrenamt werden (\u2026) gleichbehandelt.\u201d\nAuch dort betont man, dass keine Unterschiede zwischen Haupt- und Ehrenamtlern gemacht w\u00fcrden. \"Die Priorisierung der Impfungen von Helfenden richtet sich nach Art und Umfang des Einsatzes. Hierf\u00fcr hat die Senatsverwaltung festgelegt, die H\u00e4ufigkeit der Eins\u00e4tze zu ber\u00fccksichtigen\", hei\u00dft es aus der Pressestelle.  \nDie internen Mail der organisatorischen Leitung des entsprechenden Zentrums, die dem Tagesspiegel vorliegt, klingt jedoch weniger nach Gleichbehandlung von Haupt- und Ehrenamt. Demnach soll die Zuteilung des Impfstoffs an einen ehrenamtlichen Helfenden erst dann erfolgen, wenn ein regelm\u00e4\u00dfiger Einsatz absehbar ist. Dazu m\u00fcssten bereits geleistete und geplante Dienste ausgewertet werden, so der Wortlaut der Mail.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1367958625336049670,       \"url\": \"https://twitter.com/Bardnet/status/1367958625336049670\",       \"date\": \"2021-03-05 22:02:06+00:00\",       \"text\": \"@Dave_Kay Har Risiken \ud83d\ude44https://t.co/xmWfrtaU8d\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 44644485,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1254407649468260352/dNhXzp-y_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/44644485/1398281666\",              \"username\": \"Bardnet\",              \"name\": \"Arheddis Varkenjaab\",              \"description\": \"Ich m\u00f6chte Beef, ich suche Beef und bekomme Beef. All in or nothing. Mein Vogel hei\u00dft Bernhard. Who needs rhetorical questions?bardnet@diasp.org\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-04 15:46:59+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 649,              \"friends\": 3442,              \"tweets\": 65723,              \"liked_tweets\": 111729,              \"lists_member\": 48,              \"media_shared\": 6811       }}, {       \"id\": 1365781617252384770,       \"url\": \"https://twitter.com/widersitz/status/1365781617252384770\",       \"date\": \"2021-02-27 21:51:27+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/UiYHVAt0BP\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1010840134219128832,              \"url\": \"https://liebesenden.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1340117401732591620/bvWULmEH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1010840134219128832/1529842719\",              \"username\": \"widersitz\",              \"name\": \"Jost\",              \"description\": \"Ich bin von sehr vielseitiger Unwissenheit. Robert Musil\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-24 11:00:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 376,              \"friends\": 346,              \"tweets\": 66638,              \"liked_tweets\": 58179,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 443       }}, {       \"id\": 1365668868665069575,       \"url\": \"https://twitter.com/Mutterwurm/status/1365668868665069575\",       \"date\": \"2021-02-27 14:23:25+00:00\",       \"text\": \"Der Betreiber des Impfzentrums w\u00fcrden die Erhaltung der Impfung von dem Pensum des ehrenamtlichen Engagements abh\u00e4ngig machen, obwohl genug Impfstoff f\u00fcr alle da ist. [...] Durch die herausgez\u00f6gerte Impfung soll also sozusagen \u201cMehrarbeit\u201d erpresst werden. https://t.co/MyWWF5bjqD\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2552435287,              \"url\": \"http://www.mutterwurm.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/479175516591648768/OvVFQyZK_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2552435287/1403078480\",              \"username\": \"Mutterwurm\",              \"name\": \"Myriam Frank \ud83d\udd2f  Mutterwurm\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-06-07 11:58:18+00:00\",              \"location\": \"Halle (Saale), Deutschland\",              \"followers\": 600,              \"friends\": 1571,              \"tweets\": 51637,              \"liked_tweets\": 72285,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 2364       }}, {       \"id\": 1365645874458689537,       \"url\": \"https://twitter.com/menschenzeitung/status/1365645874458689537\",       \"date\": \"2021-02-27 12:52:03+00:00\",       \"text\": \"Ehrenamtler wirft Impfzentrum Verschleppung vor \u2013 obwohl es gen\u00fcgend Vakzin gibt https://t.co/o4HCd5lY0U\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 14394654,              \"url\": \"https://menschenzeitung.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/754423902911201280/jE7G2FOR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/14394654/1542875436\",              \"username\": \"menschenzeitung\",              \"name\": \"MenschenZeitung\",              \"description\": \"denise-a.langner-urso twittert politische Kommentare. Herausgeberin und Chefredakteurin der MenschenZeitung seit 2009, Marketing\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-04-15 08:52:18+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 1616,              \"friends\": 3910,              \"tweets\": 80060,              \"liked_tweets\": 820,              \"lists_member\": 51,              \"media_shared\": 602       }}, {       \"id\": 1365644936436211717,       \"url\": \"https://twitter.com/markodenbach/status/1365644936436211717\",       \"date\": \"2021-02-27 12:48:19+00:00\",       \"text\": \"Ist die EU eigentlich auch schuld, wenn DEU vorhandenen Impfstoff nicht verimpft, sondern lieber klimasch\u00e4dlich k\u00fchlt &amp; damit die 3. Welle f\u00f6rdert? https://t.co/QRM2zYRwmI\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 433027964,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1378831096041902086/_eP8WOIJ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/433027964/1617631947\",              \"username\": \"markodenbach\",              \"name\": \"Mark Odenbach\",              \"description\": \"Intl. lawyer, \ud83c\uddea\ud83c\uddfa, internationalist & environmentalist. \u2764\ufe0f \ud83c\uddec\ud83c\udde7\ud83c\udde8\ud83c\uddf4\ud83c\uddea\ud83c\uddf8.Lobbyist for democracy.Hobbies include: Atl\u00e9tico de Madrid.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-12-10 02:06:19+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 298,              \"friends\": 112,              \"tweets\": 3199,              \"liked_tweets\": 2328,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 87       }}, {       \"id\": 1365639588325306369,       \"url\": \"https://twitter.com/sozialnerd/status/1365639588325306369\",       \"date\": \"2021-02-27 12:27:04+00:00\",       \"text\": \"Es bleiben Millionen Impfdosen ungenutzt in den Lagern liegen und dann noch sowas? Ich k\u00f6nnte nur noch kotzen!https://t.co/54XiP1qv6N\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1361756621307838467,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1369597680566026240/vKAwxGXB_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1361756621307838467/1616097733\",              \"username\": \"sozialnerd\",              \"name\": \"Sozialnerd\",              \"description\": \"Sozialarbeiter // Huskymensch // Impfwillig (los jetzt!)Ich war schon vegan bevor es cool wurde. Gern geschehen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2021-02-16 19:18:44+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 36,              \"friends\": 167,              \"tweets\": 665,              \"liked_tweets\": 3438,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 40       }}, {       \"id\": 1365620660471533574,       \"url\": \"https://twitter.com/emet_news_press/status/1365620660471533574\",       \"date\": \"2021-02-27 11:11:52+00:00\",       \"text\": \"Demnach soll die Zuteilung des Impfstoffs an einen ehrenamtlichen Helfenden erst dann erfolgen, wenn ein regelm\u00e4\u00dfiger Einsatz absehbar ist. Dazu m\u00fcssten bereits geleistete und geplante Dienste ausgewertet werden, so der Wortlaut der Mail. https://t.co/tFcEQCiiJL\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 714386061833728001,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1326053359913230342/vI20lXDH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/714386061833728001/1604990706\",              \"username\": \"emet_news_press\",              \"name\": \"Richard Krauss \ud83c\uddee\ud83c\uddf1 / citizen of \ud83c\uddea\ud83c\uddfa /#StayHome\",              \"description\": \"#BleibtZuhause/ Freelance Journalist. (Following, RTs and links \u2260 endorsement)/#WeRemember #Israel #DIG #Fritz-Bauer-Institut #Gesicht zeigen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-03-28 09:38:04+00:00\",              \"location\": \"Global\",              \"followers\": 9841,              \"friends\": 6884,              \"tweets\": 505482,              \"liked_tweets\": 5225,              \"lists_member\": 311,              \"media_shared\": 2099       }}, {       \"id\": 1365617955803922432,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1365617955803922432\",       \"date\": \"2021-02-27 11:01:07+00:00\",       \"text\": \"Der Vorwurf wiegt schwer. In einem #Impfzentrum in #Berlin soll die Impfung von Mitarbeitenden absichtlich verz\u00f6gert worden sein, sagt ein Helfer. Ehrenamtliche Besch\u00e4ftigte sollen so wom\u00f6glich gehalten werden. https://t.co/INdeGrslhQ\",       \"replies\": 16,       \"retweets\": 26,       \"likes\": 57,       \"quotes\": 6,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 439201,              \"friends\": 1506,              \"tweets\": 259902,              \"liked_tweets\": 6948,              \"lists_member\": 4110,              \"media_shared\": 25711       }}, {       \"id\": 1365615472184590337,       \"url\": \"https://twitter.com/geheimgelehrter/status/1365615472184590337\",       \"date\": \"2021-02-27 10:51:15+00:00\",       \"text\": \"In einem Berliner Impfzentrum soll die Impfung von Mitarbeitenden absichtlich verz\u00f6gert worden sein. Ehrenamtliche Besch\u00e4ftigte sollen so wom\u00f6glich gehalten werden.  https://t.co/iEodBSDA1J\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1211107796,              \"url\": \"http://geheimgelehrter.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1379706538303094787/hk0Eiu8I_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1211107796/1613315154\",              \"username\": \"geheimgelehrter\",              \"name\": \"Der \ud83d\ude18 Geheimgelehrte \ud83d\udd34\ud83d\udd34\ud83d\udd34\",              \"description\": \"\u27b8Chaiselongue-Philosoph \u2800 \u27b8Gastronom em.\u2800 \u27b8Gutmensch \u2800 \u27b8Freimaurer \u2800 \u27b8Antifaschist \u2800 \u27b8Sozialist \u2800 \u27b8Humanist \u2800 \u27b8Atheist \u2800 \u27b8Pazifist \u2800 \u27b8Altruist\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-02-23 08:53:29+00:00\",              \"location\": \"Schwerin, Deutschland\",              \"followers\": 1409,              \"friends\": 1362,              \"tweets\": 14202,              \"liked_tweets\": 31059,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 1510       }}]"
}