{"url": "https://www.tagesspiegel.de/sport/das-jahr-2020-war-wieder-mal-eine-enttaeuschung-jetzt-ist-feierabend-bei-hertha-bsc/26739448.html", "date": "2020-12-22T10:50:36+01:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "Jetzt ist Feierabend bei Hertha BSC", "article": "Obwohl Hertha BSC 2020 so viel Geld investiert hat wie noch nie, steht die Mannschaft schlechter da als vor einem Jahr. Das wirft Fragen auf. Ein Kommentar Freunde des gepflegten Sarkasmus k\u00f6nnen vermutlich selbst der Tatsache noch eine positive Seite abgewinnen, dass Hertha BSC dieser Tage nicht mehr im DFB-Pokal vertreten ist. Nach Lage der Dinge und so wie das Jahr 2020 bisher verlaufen ist, bleibt dem Verein dank des Ausscheidens schon in der ersten Runde vermutlich nur eine weitere Entt\u00e4uschung erspart.\nF\u00fcr Hertha ist seit Sonntag Feierabend. Dieses Gef\u00fchl haben viele Anh\u00e4nger des Klubs derzeit auch im \u00fcbertragenen Sinne. Das 1:4 in Freiburg hat sie in eine Art Fin-de-Si\u00e8cle-Stimmung gest\u00fcrzt. Die Niederlage war der passende Abschluss eines Jahres, das mit einem 0:4 gegen die Bayern schon unsch\u00f6n begonnen hat und in der Folge nicht frei war von Turbulenzen. Der eigentlich f\u00fcr 2020 erhoffte Aufbruch in neue H\u00f6hen musste jedenfalls wieder einmal verschoben werden.\nDabei war alles so euphorisch im Januar \u2013 nicht nur weil wir noch keine Ahnung von Corona hatten. J\u00fcrgen Klinsmann verbreitete als Trainer und PR-Agent des Investors Lars Windhorst Aufbruchstimmung, Hertha haute passend dazu die Kohle raus und verpflichtete f\u00fcr fast 80 Millionen Euro neue Spieler. Und im Sommer, als alle sparen mussten, konnte der Klub sogar noch mal rund 30 Millionen nachschie\u00dfen. \nMit dem Resultat, dass die Mannschaft in der Fu\u00dfball-Bundesliga am Ende des Jahres zwei Pl\u00e4tze schlechter dasteht als zu dessen Beginn.\nPreetz und Labbadia stehen in der Verantwortung\nNat\u00fcrlich f\u00e4llt das auf die Verantwortlichen zur\u00fcck, mehr und mehr auch auf den Trainer Bruno Labbadia. Im Fr\u00fchjahr, nach den von Klinsmann ausgel\u00f6sten Verwerfungen, hat er die taumelnde Mannschaft in kurzer Zeit entscheidend stabilisieren k\u00f6nnen; im Herbst aber muss man feststellen: Es ist ihm bisher nicht gelungen, auch den n\u00e4chsten Schritt zu gehen. Das Team hat Talent, aber es hat keinen inneren Zusammenhalt, wie nicht zuletzt die erste Halbzeit des Spiels in Freiburg gezeigt hat.\nNoch viel mehr als auf Labbadia f\u00e4llt der Gesamtzustand von Mannschaft und Verein auf Michael Preetz zur\u00fcck. Herthas Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer Sport wandelt auf einem schmalen Grat zwischen wirtschaftlicher Vernunft und verzagter Gen\u00fcgsamkeit. Seit mehr als zehn Jahren tr\u00e4gt Preetz bei Hertha BSC die sportliche Gesamtverantwortung: In der ganzen Zeit hat sich der Klub nur sehr punktuell \u00fcber das Mittelma\u00df erhoben.\nInvestor Lars Windhorst murrt schon l\u00e4nger\nDas mag verzeihlich gewesen sein, als der Klub penibel mit dem Geld haushalten musste. Mit Windhorsts Millionen aber ist eine neue Situation entstanden. Die Haltung der Basis zu Preetz ist nach zwei Abstiegen ohnehin schon l\u00e4nger mit Skepsis grundiert, aber nun entsteht auch aus dem Inneren deutlich mehr Druck. Dass der Investor murrt, d\u00fcrfte sich inzwischen rumgesprochen haben.\nEs hilft Preetz nur bedingt, dass er unter schwierigen wirtschaftlichen Bedingungen durchaus erfolgreiche Transfers get\u00e4tigt hat. Die Bedingungen sind jetzt andere. Durchwursteln reicht nicht mehr.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1341415225657077761,       \"url\": \"https://twitter.com/MICCCI2/status/1341415225657077761\",       \"date\": \"2020-12-22 16:08:06+00:00\",       \"text\": \"Jetzt ist Feierabend bei Hertha BSC https://t.co/0dG5oe1XkKDie Fragen stellen sich nicht ! Den Stall von oben nach unten ausmisten, Eink\u00e4ufe nicht laienhaft wahllos, sondern mit Hirn t\u00e4tigen. Aber woher Hirn nehmen?\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1262707128705462272,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1262707722836983808/vrRTj5PX_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1262707128705462272/1589905107\",              \"username\": \"MICCCI2\",              \"name\": \"MICCCI\",              \"description\": \"Aufmerksamer Beobachter nationaler und internationaler Prozesse.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-19 11:30:30+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 0,              \"friends\": 0,              \"tweets\": 1002,              \"liked_tweets\": 3,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 12       }}, {       \"id\": 1341409845854031872,       \"url\": \"https://twitter.com/shellysherrchen/status/1341409845854031872\",       \"date\": \"2020-12-22 15:46:44+00:00\",       \"text\": \"Jetzt ist Feierabend bei Hertha BSC https://t.co/uJdpaxKkUJ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3346354985,              \"url\": \"https://www.amazon.de/hz/wishlist/ls/VY900LDJOX4R?ref_=wl_share\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1322836955688742912/lR4HEZ0I_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3346354985/1586894329\",              \"username\": \"shellysherrchen\",              \"name\": \"Shellys Gassibegleiter\",              \"description\": \"No Follow-backMein Account - meine MeinungLeb damit, oder geh halt weg.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-06-26 08:49:00+00:00\",              \"location\": \"Ruhrpott\",              \"followers\": 560,              \"friends\": 351,              \"tweets\": 275283,              \"liked_tweets\": 321362,              \"lists_member\": 15,              \"media_shared\": 11902       }}, {       \"id\": 1341363448324771840,       \"url\": \"https://twitter.com/WHaberland/status/1341363448324771840\",       \"date\": \"2020-12-22 12:42:22+00:00\",       \"text\": \"Wieviel Mi\u00dfwirtschaft darf ein Sportmanager in der Bundesliga eigentlich anrichten um entlassen zu werden ?Tagesspiegel: Das Jahr 2020 war wieder mal eine Entt\u00e4uschung: Jetzt ist Feierabend bei Hertha BSC - Sport.https://t.co/EMq4AWWc8y\u00fcber @GoogleNews\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1358314880,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1162981940212969473/NJIgQQWb_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1358314880/1607159736\",              \"username\": \"WHaberland\",              \"name\": \"Wolf The Boss\",              \"description\": \"B.O.P.E.Instructor      1986-2017 CEO/The Boss-Clubs.1997-1999 All Blacks defensive Coach.1968 Hertha BSC /1964 Juventus Turin Drughi Bianconero Curva Sud\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-04-17 01:50:57+00:00\",              \"location\": \"Berlin,Bahia/BR,Kusada\u015fi/TR\",              \"followers\": 70,              \"friends\": 305,              \"tweets\": 4592,              \"liked_tweets\": 5234,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 611       }}, {       \"id\": 1341286452169236480,       \"url\": \"https://twitter.com/TspSport/status/1341286452169236480\",       \"date\": \"2020-12-22 07:36:24+00:00\",       \"text\": \"Obwohl @HerthaBSC 2020 so viel Geld investiert hat wie noch nie, steht die Mannschaft schlechter da als vor einem Jahr. Das wirft Fragen auf. Ein Kommentar von @s_hermanns #hahohe https://t.co/oWKJqlJZw1\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 8,       \"likes\": 27,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2752063376,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de/sport\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1009104393776574465/RCWcbz8c_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2752063376/1614157208\",              \"username\": \"TspSport\",              \"name\": \"Tagesspiegel Sport\",              \"description\": \"Der offizielle Sport-Twitterkanal vom @Tagesspiegel. Wir sind Berlin, f\u00fcr den gro\u00dfen und den kleinen Sport.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-08-21 12:51:08+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 4668,              \"friends\": 856,              \"tweets\": 46758,              \"liked_tweets\": 327,              \"lists_member\": 182,              \"media_shared\": 2916       }}]"}