{
     "url": "https://www.journalistenwatch.com/2020/12/22/wettlauf-wahnsinns-wer/",
     "date": "2020-12-22T08:00:44+01:00",
     "source": "journalistenwatch.com",
     "label": "fake",
     "header": "Wettlauf des Wahnsinns: Wer gewinnt? Das Virus oder der Impfstoff?",
     "article": "Das Corona-Drama geht in die n\u00e4chste Runde. Weil das Virus einfach das tut, was es kann, n\u00e4mlich zu mutieren, ist mal wieder die halbe Welt in Panik geraten. Angetrieben von Virologen, Schlaumeiern und gierigen Klick-Medien, k\u00f6nnte dieser Schnupfen Deutschland und nat\u00fcrlich auch all die anderen L\u00e4nder nun endg\u00fcltig lahm legen. F\u00fcr die Pharmaindustrie jedoch ist die neue Mutation ein Segen, erh\u00f6ht sie doch den Druck auf die noch impfunwilligen B\u00fcrger.\nHier Nachrichten aus dem Wettlauf des Wahnsinns:\nBiontech glaubt an Impfstoff-Wirksamkeit trotz Mutation\nDer Chef des Impfstoffentwicklers Biontech, Ugur Sahin, sieht keine Gefahr, dass der am Montag von der EU zugelassene Wirkstoff bei der in Gro\u00dfbritannien aufgetretenen Corona-Mutation nicht wirkt. \u201eWir haben daf\u00fcr keine Erkenntnisse. Wir sehen das auch mit einer gewissen N\u00fcchternheit: Es ist nicht das erste Mal, dass diese Mutationen auftreten\u201c, sagte der Wissenschaftler der \u201eBild\u201c (Dienstagausgabe).\nEs habe in den vergangenen zehn Monaten mehr als 20 verschiedene Mutationen gegeben. Alle seien von Biontech untersucht worden und jedes Mal wurde festgestellt, \u201edass die Wirkung des Impfstoffs ist dadurch nicht beeintr\u00e4chtigt\u201c sei. Sahin weiter: \u201eDie Mutation in England, die jetzt bestimmt worden ist, da werden wir den gleichen Test machen. Das hei\u00dft: Wir bauen diese Virusmutation nach und testen dann in den n\u00e4chsten 14 Tagen, ob Immunantworten die durch unseren Impfstoff induziert worden sind und auch, ob sie dieses Virus inaktivieren k\u00f6nnen. Ich halte die Wahrscheinlichkeit f\u00fcr hoch, weil diese Mutationen ungef\u00e4hr ein Prozent des Impfantigens betreffen.\u201c Er beruhigt: \u201eDeshalb sind wir zuversichtlich, dass das auch hier funktionieren wird, aber garantieren kann man das nicht. Dementsprechend testen wir das und werden es in 14 Tagen wissen.\u201c\nBaden-W\u00fcrttemberg erw\u00e4gt wegen Mutation sch\u00e4rfere Quarant\u00e4neregeln\nBaden-W\u00fcrttembergs Innenminister Thomas Strobl will die Einreise-Quarant\u00e4neregeln versch\u00e4rfen, um die Verbreitung des mutierten Coronavirus zu verlangsamen. \u201eGro\u00dfz\u00fcgige Ausnahmen f\u00fcr Reisen aus Deutschland ins Ausland darf es zuk\u00fcnftig nicht mehr geben\u201c, sagte der CDU-Politiker der \u201eWelt\u201c (Dienstagausgabe). Wer etwa ohne triftigen Grund ins Ausland reist, d\u00fcrfe nicht mehr von der Quarant\u00e4nepflicht ausgenommen werden.\nSein bayerischer Kollege Joachim Herrmann (CSU) k\u00fcndigte unterdessen an, dass die bayerische Polizei \u201eauch in den kommenden Wochen in Abstimmung mit der Bundespolizei im Grenzbereich sowie an Grenz\u00fcberg\u00e4ngen verst\u00e4rkt kontrollieren\u201c werde. Die EU-Kommission m\u00fcsse zudem umgehend die rechtlichen Voraussetzungen auf den Weg bringen, um von Nicht-EU-B\u00fcrgern schon an den EU-Au\u00dfengrenzen die Vorlage eines aktuellen negativen Testergebnisses zu verlangen, forderte Herrmann. \u201eDie bisher geplante Begrenzung der Ma\u00dfnahmen allein auf direkte Einreisen, also im Wesentlichen auf den Luftverkehr, wird aus meiner Sicht der Dimension des Problems nicht gerecht\u201c, sagte der bayerische Innenminister der \u201eWelt\u201c.\nAuch der SPD-Innenpolitiker Uli Gr\u00f6tsch spricht sich f\u00fcr verst\u00e4rkte Grenzkontrollen aus. \u201eSolange wir nicht genau wissen, womit wir es bei dem mutierten Virus zu tun haben, bin ich als Vorsichtsma\u00dfnahme f\u00fcr verst\u00e4rkte Kontrollen an unseren Grenzen\u201c, sagte Gr\u00f6tsch. \u201eDeutsche Staatsb\u00fcrger und diejenigen, die ihren gew\u00f6hnlichen Wohnsitz in Deutschland haben, sollten jedoch nach Vorlage eines negativen Corona-Tests mit ihren Partnern nach Deutschland einreisen k\u00f6nnen, um zum Beispiel Weihnachten zuhause zu feiern.\u201c\nWiderspruch kommt aus der Linksfraktion. \u201eStatt nationaler Alleing\u00e4nge w\u00e4re eine europ\u00e4ische Antwort notwendig \u2013 in Abstimmung mit Gro\u00dfbritannien\u201c, sagte die innenpolitische Sprecherin Ulla Jelpke der \u201eWelt\u201c. \u201eDer schnelle Ruf nach Grenzschlie\u00dfungen gaukelt eine falsche Sicherheit vor.\u201c\nDreyer und Tschentscher gegen sch\u00e4rfere Regeln wegen Virus-Mutation\nZwei SPD-Regierungschefs sehen in der in Gro\u00dfbritannien aufgetretenen Mutation des Coronavirus keinen Grund f\u00fcr eine Versch\u00e4rfung des Lockdowns in Deutschland. Die rheinland-pf\u00e4lzische Ministerpr\u00e4sidentin Malu Dreyer (SPD) sagte dem \u201eHandelsblatt\u201c (Dienstagausgabe): \u201eWir haben zurzeit noch keine fundierten Kenntnisse und auch Virologen raten zur Besonnenheit.\u201c Hamburgs B\u00fcrgermeister Peter Tschentscher (SPD) sagte: \u201eDie Infektionsdynamik ist in Deutschland nach wie vor zu hoch\u201c.\nUnd weiter: \u201eDas wichtigste Ziel muss daher sein, die Verbreitung der neuen Virusvariante in Deutschland zu verhindern. Deshalb ist es richtig, den Reiseverkehr mit Gro\u00dfbritannien konsequent einzuschr\u00e4nken.\u201c Die Entwicklung zeige zudem, \u201ewie dringend es war, die fr\u00fchere unsichere Regelung zu den Einreisetests durch eine konsequente Quarant\u00e4ne f\u00fcr Auslandsreiser\u00fcckkehrer einzuf\u00fchren.\u201c\nTschentscher forderte, nach der nun erfolgten Zulassung des Biontech-Impfstoffes jetzt schnellstm\u00f6glich mit den Impfungen in Deutschland beginnen. \u00d6konomen warnen indes vor den \u00f6konomischen Folgen der Blockadepolitik: \u201eDie Symbolwirkung der Abschottung zum jetzigen Zeitpunkt k\u00f6nnte deutlicher nicht sein, auch wenn sie durch die Pandemie bedingt ist\u201c, sagte Ifo-Chef Clemens Fuest dem \u201eHandelsblatt\u201c.\n500.000 Corona-Impfungen in Gro\u00dfbritannien \u2013 Tempo nimmt zu\nW\u00e4hrend die EU am Montag den ersten Corona-Impfstoff zugelassen hat, wird in Gro\u00dfbritannien schon seit knapp zwei Wochen gespritzt, und das nun auch mit zunehmendem Tempo. \u201e\u00dcber 500.000 Dosen\u201c des Biontech/Pfizer-Impfstoffs seien bislang insgesamt verabreicht worden, teilte die Downing Street am Montag nach 13 Tagen Impfungen auf der Insel mit. Binnen der letzten f\u00fcnf Tagen stieg die Zahl damit um \u00fcber 72.000 Impfungen pro Tag, in der ersten Woche hatten nur rund 17.000 Menschen t\u00e4glich ihren Pieks bekommen.\nDie nunmehr durchgef\u00fchrte halbe Million Impfungen bleibt trotz der kr\u00e4ftigen Steigerung hinter mancher Erwartung zur\u00fcck. 800.000 Impfdosen sollten Gro\u00dfbritannien schon zum Start der Kampagne bereitstehen, hatten Regierungsvertreter der BBC gesagt, und auch Pfizer hatte entsprechende Hoffnung gemacht. Insgesamt hat Gro\u00dfbritannien bei Biontech und Pfizer 40 Millionen Impfdosen bestellt, jeder Impfling soll zwei Einheiten bekommen.\nEU-Kommission best\u00e4tigt Impfstoff-Zulassung\nDie EU-Kommission hat die Zulassung des Corona-Impfstoffs von Biontech und Pfizer genehmigt. Das teilte Kommissionspr\u00e4sidentin Ursula von der Leyen am Montagabend mit. Heute werde ein wichtiges Kapital zur europ\u00e4ischen Erfolgsgeschichte hinzugef\u00fcgt, sagte von der Leyen.\nDer Impfstoff werde f\u00fcr alle EU-L\u00e4nder gleichzeitig und zu den selben Konditionen verf\u00fcgbar sein, so die Kommissionspr\u00e4sidentin. Nach Deutschland sollen am 26. Dezember 151.125 Impfdosen geliefert werden, am 28. Dezember 521.625 und am 30. Dezember 672.750, insgesamt in diesem Jahr also noch 1.345.500 Einheiten. In der ersten Woche des neuen Jahres wird die Liefermenge dann aber wohl nur etwa halb so gro\u00df sein.\nInsgesamt hat die EU bei Biontech und Pfizer 200 Millionen Impfdosen bestellt, die bis September 2021 ausgeliefert werden sollen. Deutschland hat sich allerdings mittlerweile weitere Impfdosen auf eigene Faust besorgt, au\u00dferdem sollen weitere Wirkstoffe anderer Hersteller folgen. Erst am Mittag hatte die Europ\u00e4ische Arzneimittel-Agentur (EMA) gr\u00fcnes Licht f\u00fcr die Zulassung des Corona-Impfstoffs von Biontech und Pfizer gegeben.\nBundeswehr-Sanit\u00e4ter sollen mit zuerst geimpft werden\nDie Bundeswehr rechnet f\u00fcr die erste Impfwelle mit einem Eigenbedarf von 170.000 Impfdosen. Das geht nach Informationen der Zeitungen der Funke-Mediengruppe (Dienstagausgaben) aus einem internen Plan des Verteidigungsministeriums hervor. In ihm wird auch die Reihenfolge festgelegt, wer innerhalb der Truppe vorrangig geimpft werden soll.\nZun\u00e4chst sollen die Soldaten im Sanit\u00e4tsdienst den Impfstoff erhalten, um die Gesundheitsversorgung sicherzustellen. Sie sollen im Einsatz sein, wenn es darum geht, die Gesamtbev\u00f6lkerung zu impfen. Zu dieser Gruppe z\u00e4hlen rund 14.800 Personen.\nAn zweiter Stelle stehen jene Personen, die \u201ezur Sicherstellung des Gemeinwesens besonders relevant\u201c sind. Zu diesen circa 38.100 Menschen geh\u00f6ren unter anderem die Kr\u00e4fte, die sich um die Sicherung des Luftraums und des Seeraums, aber auch um das nationale Krisen- und Risikomanagement k\u00fcmmern. Danach sollen jene Soldaten an der Reihe sein, die durch Vorerkrankungen wie Asthma oder Diabetes Risikopatienten sind (circa 5.500), ebenso wie betroffene Zivilisten, die f\u00fcr die Bundeswehr arbeiten (circa 14.000 bis 18.000 Personen).\nAlle weiteren sollen in einer sp\u00e4teren Phase folgen. Insgesamt geht das Verteidigungsministerium in der ersten Phase von einem Bedarf von 85.000 Impfdosen aus \u2013 macht bei zwei notwendigen Impfungen einen Gesamtumfang von 170.000. Um diese gro\u00dfe Zahl z\u00fcgig zu realisieren, will die Bundeswehr eine eigene Impforganisation gr\u00fcnden. Daf\u00fcr hat das Verteidigungsministerium ein eigenes Impfkontingent beantragt.\nUm die bundesweiten Impfungen zu unterst\u00fctzen, plant die Bundeswehr zudem die Einrichtung von 26 flexibel einsetzbaren Impfzentren sowie bis zu 13 mobilen Impfteams, die vor allem in Pflegeheimen eingesetzt werden sollen. Insgesamt sind daf\u00fcr bis zu 39 \u00c4rzte, 253 Sanit\u00e4ter sowie 350 \u201eHelfende H\u00e4nde\u201c vorgesehen. Letzteres sind Soldaten, die bei der Abwicklung und der Organisation helfen, etwa Fahr- und Telefondienste \u00fcbernehmen. Bei voller Auslastung k\u00f6nnten pro Bundeswehr-Impfzentrum etwa 90 Impfungen pro Stunde, pro mobilen Team zwischen zehn und 15 Impfungen pro Stunde durchgef\u00fchrt werden. Laut Berechnungen des Verteidigungsministeriums k\u00f6nnte allein die Bundeswehr unter optimalen Bedingungen so 18.000 Impfungen t\u00e4glich vornehmen. (Mit Material von dts)\n ",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1341376275030667264,       \"url\": \"https://twitter.com/Uli_61/status/1341376275030667264\",       \"date\": \"2020-12-22 13:33:20+00:00\",       \"text\": \"Wer gewinnt? Das #Virus oder der #Impfstoff?Das #Corona-Drama geht in die n\u00e4chste Runde. Weil das Virus einfach das tut, was es kann, n\u00e4mlich zu mutieren, ist mal wieder die halbe Welt in Panik geraten.Hier Nachrichten aus dem Wettlauf des Wahnsinns...https://t.co/UJE2sZWCfv\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2554349756,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1324277040661614593/svfhmOKi_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2554349756/1402223267\",              \"username\": \"Uli_61\",              \"name\": \"Hans-Ulrich Sturm\",              \"description\": \"Wenn du wissen willst, wer du warst, dann schau, wer du bist. Wenn du wissen willst, wer du sein wirst, dann schau, was du tust.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-06-08 09:58:29+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 24,              \"friends\": 46,              \"tweets\": 2502,              \"liked_tweets\": 354,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 134       }}, {       \"id\": 1341369869434978304,       \"url\": \"https://twitter.com/Berger68136736/status/1341369869434978304\",       \"date\": \"2020-12-22 13:07:52+00:00\",       \"text\": \"Wettlauf des Wahnsinns: Wer gewinnt? Das Virus oder der Impfstoff? https://t.co/N2CMFDKEZD via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1052624526733955074,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1052636469419016192/bgUYv-wg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1052624526733955074/1539801347\",              \"username\": \"Berger68136736\",              \"name\": \"Paul Berger\",              \"description\": \"\ud83d\ude99\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-10-17 18:16:58+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 143,              \"friends\": 832,              \"tweets\": 47200,              \"liked_tweets\": 148,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 4762       }}, {       \"id\": 1341361150907326465,       \"url\": \"https://twitter.com/bmmrdpla/status/1341361150907326465\",       \"date\": \"2020-12-22 12:33:14+00:00\",       \"text\": \"Wettlauf des Wahnsinns: Wer gewinnt? Das Virus oder der Impfstoff? https://t.co/3Y601aNGw0 via @jouwatch\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 841724346292944896,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/841724346292944896/1604862709\",              \"username\": \"bmmrdpla\",              \"name\": \"Barbara Markert\",              \"description\": \"Nur wenn gute Menschen kollektiv zusammenkommen, wird ein positiver Wandel stattfinden.Q 13.06.2020\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-03-14 18:54:57+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 555,              \"friends\": 821,              \"tweets\": 34388,              \"liked_tweets\": 45163,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1016       }}, {       \"id\": 1341336060408844290,       \"url\": \"https://twitter.com/GerhardRichte16/status/1341336060408844290\",       \"date\": \"2020-12-22 10:53:32+00:00\",       \"text\": \"Wettlauf des Wahnsinns: Wer gewinnt? Das Virus oder der Impfstoff? https://t.co/dnjNqjHrLy via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1305399270862979072,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1305413954185895936/5or2eaBv_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1305399270862979072/1600069944\",              \"username\": \"GerhardRichte16\",              \"name\": \"Gerhard Richter\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-09-14 06:53:59+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 71,              \"friends\": 631,              \"tweets\": 7291,              \"liked_tweets\": 68,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 884       }}, {       \"id\": 1341325125023649793,       \"url\": \"https://twitter.com/drehorgel123/status/1341325125023649793\",       \"date\": \"2020-12-22 10:10:05+00:00\",       \"text\": \"Wettlauf des Wahnsinns: Wer gewinnt? Das Virus oder der Impfstoff? https://t.co/OdNIKsMddn via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1221022446616285184,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1221392000588701696/7M2ADDB0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"drehorgel123\",              \"name\": \"@drehorgel123\",              \"description\": \"Vielseitig interessiert\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-25 10:50:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1372,              \"friends\": 2472,              \"tweets\": 166288,              \"liked_tweets\": 26199,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 1782       }}, {       \"id\": 1341277515936088064,       \"url\": \"https://twitter.com/jouwatch/status/1341277515936088064\",       \"date\": \"2020-12-22 07:00:54+00:00\",       \"text\": \"Wettlauf des Wahnsinns: Wer gewinnt? Das Virus oder derxa0Impfstoff? https://t.co/C70j8KDOAD\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 10,       \"likes\": 11,       \"quotes\": 3,       \"device\": \"<a href=http://publicize.wp.com/ rel=nofollow>WordPress.com</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 496875603,              \"url\": \"http://www.journalistenwatch.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1212675765671776256/tX_N507S_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/496875603/1609511132\",              \"username\": \"jouwatch\",              \"name\": \"Journalistenwatch\",              \"description\": \"jouwatch - das Nachrichtenerg\u00e4nzungsmittel mit garantiert politischen Nebenwirkungen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-19 11:25:58+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 12064,              \"friends\": 552,              \"tweets\": 63192,              \"liked_tweets\": 4324,              \"lists_member\": 80,              \"media_shared\": 23618       }}]"
}