{"url": "https://www.tagesspiegel.de/politik/maskenpflicht-in-frankreich-das-virus-macht-keinen-urlaub-wir-auch-nicht-/26061612.html", "date": "2020-08-03T16:04:15+02:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "\u201eDas Virus macht keinen Urlaub. Wir auch nicht.\u201c ", "article": "In Lille und anderen franz\u00f6sischen St\u00e4dten gilt auch im Freien Maskenpflicht. Eine Vergn\u00fcgungsfahrt auf dem See von Annecy wird indes zum \u201eSuperspreader-Event\u201c. Frankreichs Premierminister Jean Castex hat am Montag gemeinsam mit Innenminister G\u00e9rald Darmanin der Region der nordfranz\u00f6sischen Stadt Lille einen Besuch abgestattet, wo sich innerhalb einer Woche die Zahl der Corona-Neuinfektionen fast verdoppelt hat. In besonders frequentierten Bereichen der 1,2-Millionen-Metropole gilt seit Montag auch im Freien eine Maskenpflicht. \u201eDas Virus macht keinen Urlaub. Wir auch nicht\u201c, erkl\u00e4rte Castex am Montag nach seinem Besuch in der Region. \nLille geh\u00f6rt geh\u00f6rt zu den franz\u00f6sischen St\u00e4dten, in denen in diesen Tagen das Tragen einer Mund-Nase-Maske in Bereichen wie Fu\u00dfg\u00e4ngerzonen oder Parks von den Beh\u00f6rden zur Pflicht gemacht wurde. Wie der Fernsehsender BFM-TV berichtete, wurde die Einhaltung der Regelung in Lille von Polizeipatrouillen kontrolliert. Bis Montagmittag sahen die Beamten demnach aber davon ab, Strafen zu verh\u00e4ngen. \n \nAm Freitag hatte Gesundheitsminister Olivier V\u00e9ran den Pr\u00e4fekturen in den D\u00e9partements die Erlaubnis gegeben, die Maskenpflicht auch auf Stra\u00dfen und Pl\u00e4tze auszudehnen. Diese Pflicht gilt nun auch in beliebten Touristenorten wie St. Malo, Nizza und Biarritz. Wie die B\u00fcrgermeisterin von Biarritz, Maider Arosteguy, dem Sender \u201eFrance Info\u201c sagte, drohen bei Verst\u00f6\u00dfen Bu\u00dfgelder in H\u00f6he von 35 Euro.\n[Wenn Sie alle aktuelle politischen Entwicklungen live auf Ihr Handy haben wollen, empfehlen wir Ihnen unsere runderneuerte App, die Sie hier f\u00fcr Apple- und Android-Ger\u00e4te herunterladen k\u00f6nnen.]\nDar\u00fcber hinaus wurde im D\u00e9partement Mayenne im Nordwesten des Landes in 69 Kommunen aufgrund der \u201eepidemiologischen Situation\u201c das Tragen von Schutzmasken auf der Stra\u00dfe zur Auflage gemacht. Der Nordwesten des Landes war auf dem H\u00f6hepunkt der Pandemie im M\u00e4rz und April weit gehend verschont geblieben. In der jetzigen Phase der Pandemie werden einzelne Hotspots mit erh\u00f6hten Infektionszahlen indes \u00fcberall im Land registriert.\nDer Regierungschef beschw\u00f6rt seine Landsleute\nPremierminister Castex beschwor die Franzosen in den Kommunen mit Maskenpflicht, sich an die neuen Regeln zu halten. Die Bev\u00f6lkerung m\u00fcsse sich gegen das Virus sch\u00fctzen, ohne dass das soziale und wirtschaftliche Leben zum Stillstand komme, so Castex. Es gelte, eine Wiedereinf\u00fchrung der Ausgangssperre zu verhindern.\nVon Mitte M\u00e4rz bis Anfang Mai hatte in Frankreich eine strikte Ausgangssperre gegolten. Dabei war es lediglich erlaubt gewesen, f\u00fcr Spazierg\u00e4nge oder Sport nur f\u00fcr eine Stunde pro Tag in einem Radius von einem Kilometer um die Wohnung das Haus zu verlassen. Nur wer die Arbeit nicht im Homeoffice erledigen konnte, durfte den Weg zur Arbeitsst\u00e4tte antreten. \n21 von 93 Hochzeitsg\u00e4sten positiv getestet\nZu einem \u201eSuperspreader-Event\u201c wurde derweil nach franz\u00f6sischen Medienberichten eine Hochzeitsfeier Mitte Juli auf einem Schiff auf dem See von Annecy. Von den 93 Personen, die vor zweieinhalb Wochen bei dem Ausflug in der N\u00e4he des Genfersees auf dem Schiff anwesend waren, seien inzwischen 21 positiv auf das Coronavirus getestet worden, berichtete die Zeitung \u201eJournal du Dimanche\u201c.\nNach den Angaben der Zeitung h\u00e4tten die G\u00e4ste zu Beginn des Ausflugs noch Mund-Nase-Masken getragen, diese aber im Verlauf der Fahrt abgelegt. Dabei steckte sich auch ein Kind an, das wiederum Tage sp\u00e4ter mit 25 weiteren Personen in einem Freizeitzentrum in Hochsavoyen Kontakt hatte. Drei dieser Kontaktpersonen wurden inzwischen Corona-positiv getestet.\nVergn\u00fcgungsfahrten aus dem Programm gestrichen", "twitter-history": "[{       \"id\": 1290315686976327680,       \"url\": \"https://twitter.com/carelounge_de/status/1290315686976327680\",       \"date\": \"2020-08-03 15:56:47+00:00\",       \"text\": \"Maskenpflicht in Frankreich \u201eDas Virus macht keinen Urlaub. Wir auch nicht.\u201c xa0 https://t.co/tWB45sHMan\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1245386195753992193,              \"url\": \"http://www.CareLounge.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1379131929145008131/_IlDt_Ye_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1245386195753992193/1611067762\",              \"username\": \"carelounge_de\",              \"name\": \"\u20aa CareLounge\",              \"description\": \"Seit 2003. Socialmedia-Stellenmarkt im Sozial- und Gesundheitswesen ||| Multiposting ||| Telegram-Job-Kanal: t.me/carelounge (Beta).\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-01 16:23:14+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 491,              \"friends\": 1938,              \"tweets\": 12965,              \"liked_tweets\": 10192,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 138       }}, {       \"id\": 1290292688298766337,       \"url\": \"https://twitter.com/MeierAlbrecht/status/1290292688298766337\",       \"date\": \"2020-08-03 14:25:24+00:00\",       \"text\": \"In Lille und anderen franz\u00f6sischen St\u00e4dten gilt jetzt auch im Freien Maskenpflicht. Eine Vergn\u00fcgungsfahrt auf dem See von Annecy wird indes zum \u201eSuperspreader-Event\u201c:https://t.co/rzfQcH9YS0via @Tagesspiegel\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 466469335,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/483527051840733185/PJ_UatD7_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"MeierAlbrecht\",              \"name\": \"Albrecht Meier\",              \"description\": \"Hauptstadtredaktion Tagesspiegel\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-17 12:53:59+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 513,              \"friends\": 472,              \"tweets\": 3264,              \"liked_tweets\": 88,              \"lists_member\": 37,              \"media_shared\": 47       }}]"}