{"url": "https://www.tagesspiegel.de/kultur/fast-wegen-corona-abgesagt-so-wurde-das-klassikfestival-young-euro-classic-eroeffnet/26059034.html", "date": "2020-08-03T17:43:01+02:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "So wurde das Klassikfestival Young Euro Classic er\u00f6ffnet", "article": "Kleineres Publikum, mehr Berliner Talente: Wegen Corona ist bei der Er\u00f6ffnung von Young Euro Classic alles etwas anders. Der Jubel ist trotzdem gro\u00df. Ungeheure N\u00fcchternheit liegt \u00fcber diesem Abend im Konzerthaus. Schon an den Au\u00dfeneing\u00e4ngen am Gendarmenmarkt m\u00fcssen Masken angelegt werden, die steinernen Treppeng\u00e4nge hat man mit Richtungspfeilen beklebt, mehr als drei Viertel der Sitze im wundersch\u00f6nen gro\u00dfen Saal bleiben gesperrt.\nZum Er\u00f6ffnungsabend des diesj\u00e4hrigen Festivals Young Euro Classic wurden nur 350 Besucherinnen und Besucher zugelassen. Sie agieren verhalten und h\u00f6ren dennoch aufmerksam zu, was Kultursenator Klaus Lederer und Willi Steul, der Vorsitzende des Deutschen Freundeskreises europ\u00e4ischer Jugendorchester, vor Beginn des Konzertes mitzuteilen haben.\n Lederer blickt zur\u00fcck auf die \u00fcber viermonatige Schlie\u00dfzeit der Berlin Kulturh\u00e4user und erinnert daran, dass Kunst auf N\u00e4he und K\u00f6rperlichkeit angewiesen ist.\nHerzlich fordert er das Publikum dazu auf, zu applaudieren, als sei der Saal vollbesetzt.\nSteul hingegen spricht vom letztj\u00e4hrigen Festival, bei dem niemand sich die Verh\u00e4ltnisse im heurigen Sommer vorstellen konnte; noch im Fr\u00fchjahr seit unklar gewesen, ob und wie Young Euro Classic \u00fcberhaupt stattfinden k\u00f6nne.\nDieses Mal wurden vor allem Berliner Musiker rekrutiert\n Inzwischen hat das YEC Team mit scheinbar allergr\u00f6\u00dfter Leichtigkeit umdisponiert. Statt internationaler Jugendorchester, die aus dem Ausland anreisen, wurden vor allem in Berlin ans\u00e4ssige junge Musikerinnen und Musiker rekrutiert, statt gro\u00dfer Ensemble kleinere Formationen verpflichtet.\n An diesem ersten, griechisch inspirierten Konzertabend spielt das CAERUS chamber ensemble mit Jonian Ilias Kadesha am Konzertmeisterpult eine charmante Mixtur aus Werken von Iannis Xenakis, Nikos Skalkottas und Felix Mendelssohn Bartholdy, immer pr\u00e4zise, oft mit freundlich swingender Motorik.\n Dazwischen geht es im Geiste nach Wien beziehungsweise in die Berge, singt die wunderbare Sopranistin Siobhann Stagg \u201eDer Hirt auf dem Felsen\u201c von Franz Schubert, sekundiert von Dionysis Grammenos an der Klarinette und Julien Quentin am Klavier.\nEinbildungskraft ist nichts f\u00fcr Bequeme\nStagg singt indessen mit angezogener Handbremse, was ausnahmsweise nicht der Coronakrise, sondern eher den Anforderungen dieses St\u00fcckes geschuldet sein d\u00fcrfte, das ebenso alpenfrisch wie artifiziell klingen will.\n Und dann wieder rezitiert Julia Jaschke, sehr elegant, etwas aufgepumpte Worte der Schriftstellerin Lea Singer zu Kunst, Musik und Weltverst\u00e4ndnis, zum Beispiel \u201eEinbildungskraft ist nichts f\u00fcr Bequeme. Die Muskeln daf\u00fcr werden trainiert in Arkadien.\u201c Aha. Ach so!\n Der Abend ist schon fast zu Ende, da tritt Danae D\u00f6rken auf und h\u00e4mmert mit gro\u00dfer Leuchtkraft zwei Pr\u00e9ludes von Manolis Kalomiris in den Fl\u00fcgel, und gleich danach prescht Konzertmeister Kadesha mit dem Ensemble durch ein Arrangement von Bart\u00f3ks erster Rhapsodie f\u00fcr Violine und Streicher.\nUnd gerade diese beiden, D\u00f6rken und Kadesha, bieten der Coronokrise trotzig die Stirn, sie musizieren, als ob vor uns noch Hunderttausende neuer Morgen l\u00e4gen, als k\u00f6nne nichts und niemand der reinen Kraft der Musik etwas anhaben. Gro\u00dfer Jubel! Er hilft, den Geist des Festivals auch in diesem Jahr zu entfachen.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1290702608391430150,       \"url\": \"https://twitter.com/artefakt_berlin/status/1290702608391430150\",       \"date\": \"2020-08-04 17:34:16+00:00\",       \"text\": \"Das YEC Team hat mit scheinbar allergr\u00f6\u00dfter Leichtigkeit umdisponiert. Statt internationaler Jugendorchester, die aus dem Ausland anreisen, wurden vor allem in Berlin ans\u00e4ssige junge Musikerinnen und Musiker rekrutiert. https://t.co/rHBayKApE0 @YEClassic #youngeuroclassic\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 87479119,              \"url\": \"http://www.artefakt-berlin.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/877096823902662656/0ogYGlzR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/87479119/1505748422\",              \"username\": \"artefakt_berlin\",              \"name\": \"ARTEFAKT Kultur\",              \"description\": \"Neuigkeiten aus Kultur, Kunst und Klassik. F\u00fcr ARTEFAKT Kulturkonzepte twittert f\u00fcr euch Stefan Hirtz. #Kommunikation #PR #Marketing\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-11-04 16:47:54+00:00\",              \"location\": \"Berlin Germany\",              \"followers\": 7466,              \"friends\": 5934,              \"tweets\": 20326,              \"liked_tweets\": 10811,              \"lists_member\": 270,              \"media_shared\": 448       }}, {       \"id\": 1290446488766689281,       \"url\": \"https://twitter.com/gendarmenmkt/status/1290446488766689281\",       \"date\": \"2020-08-04 00:36:32+00:00\",       \"text\": \"Fast wegen Corona abgesagt: So wurde das Klassikfestival Young Euro Classic er\u00f6ffnet - Tagesspiegel https://t.co/10bbOzFvdJ https://t.co/gqTh26t8pX\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://dlvrit.com/ rel=nofollow>dlvr.it</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3290226017,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/600713242269360129/axfuLxku_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3290226017/1432055865\",              \"username\": \"gendarmenmkt\",              \"name\": \"Gendarmenmarkt\",              \"description\": \"Entstanden ab 1688 nach Pl\u00e4nen von Johann Arnold Nering als Teil der Friedrichstadt in Berlin.#Gendarmenmarkt\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-05-19 16:57:22+00:00\",              \"location\": \" Gendarmenmarkt, 10117 Berlin \",              \"followers\": 119,              \"friends\": 46,              \"tweets\": 3337,              \"liked_tweets\": 829,              \"lists_member\": 11,              \"media_shared\": 2627       }}]"}