{"url": "https://www.tagesspiegel.de/politik/30-jahre-deutsche-einheit-alles-muss-auf-den-tisch/26240574.html", "date": "2020-10-03T21:04:10+02:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "Alles muss auf den Tisch", "article": "30 Jahre nach der Wiedervereinigung muss sich Deutschland endlich aussprechen. Sonst bleibt das Land im Nationalen gefangen. Ein Essay. Steffen Mau ist Professor f\u00fcr Makrosoziologie an der Humboldt Universit\u00e4t Berlin und Autor des Buches \u201eL\u00fctten Klein. Leben in der ostdeutschen Transformationsgesellschaft\u201c. \nDie pers\u00f6nliche Einheitsbilanz der allermeisten Ost- wie Westdeutschen ist positiv. F\u00fcr die Deutschen West bedeutete die Einheit das Ende der zwar oft in den Hintergrund ger\u00fcckten, aber doch als unnat\u00fcrlich empfundenen Teilung, f\u00fcr die Deutschen Ost das Zur\u00fccklassen von Unfreiheit, Bevormundung und Mangelwirtschaft sowie den \u00dcbergang in eine Wohlstandsdemokratie. Ein Grund, nun allerorten das Gl\u00fcck der deutschen Einheit zu feiern, sollte man meinen. Doch hat sich ein unsicheres Sprechen \u00fcber die Wiedervereinigung breitgemacht. Woher kommt die innerdeutsche Verdruckstheit bei diesem Thema?\nDie gro\u00dfe Aussprache zur Deutschen Einheit - auch \u00fcber die Fehler - ist bislang ausgeblieben\nZum einen haben die Ost- und Westdeutschen bis heute kein gemeinsames Narrativ gefunden. Je konkreter es wird, desto unterschiedlicher sind die \u201eBilder der Einheit\u201c. Zum anderen fehlt bis heute die gro\u00dfe Aussprache \u00fcber die Wiedervereinigung samt Fehlern und problematischen Folgen. \nDie Wiedervereinigung war in der Art und Weise, wie sie durchgef\u00fchrt wurde, ein immanent entt\u00e4uschungsanf\u00e4lliger Prozess \u2013 f\u00fcr beide Seiten. F\u00fcr die Ostdeutschen, die mit gro\u00dfer Euphorie ins Gemeinsame aufbrachen und mehrheitlich den schnellen Beitritt wollten, machte sich nicht lange danach ein Gef\u00fchl von Verohnm\u00e4chtigung breit. Es ging nicht nur alles sehr flott, pl\u00f6tzlich sa\u00dfen die Diskursdominanten, die Politikm\u00e4chtigen und die Finanzstarken woanders. Wohl gab es quasi \u00fcber Nacht Gewinne an Freiheit und Wohlstand, zugleich f\u00fchlten sich viele \u00fcberrollt. Die Ostdeutschen fingen ja gerade erst an, Gesellschaft zu gestalten, nun gab der Westen den Takt vor. \nWo die Friedliche Revolution die Massen mobilisierte, war mit der Einheit der Spielraum f\u00fcr die offene Aushandlung der gesellschaftlichen Parameter schon wieder geschrumpft. Die Blaupause West lie\u00df daf\u00fcr keinen Platz, was bei manchen zu Frust, nachgelagerter Abstandnahme und Zur\u00fccksetzungsgef\u00fchlen f\u00fchrte.\nDie Wiedervereinigung war anf\u00e4llig f\u00fcr Entt\u00e4uschungen - auf beiden Seiten\nDem Westen wurde die Einheit schmackhaft gemacht, indem man sie als Beitritt zum Geltungsbereich des Grundgesetzes gestaltete. Transformation im Osten, Bestandsschutz im Westen \u2013 so lautete die Grundformel des politischen Prozesses. H\u00fcben sollte sich nichts, dr\u00fcben alles \u00e4ndern. Um den Wandel im Osten zu bewerkstelligen, sandte man nicht nur die bew\u00e4hrten Institutionen und finanzielle Mittel, sondern lieferte Transfereliten gleich mit dazu. Allerdings blieb es eine Illusion, dass die Wiedervereinigung ganz ohne R\u00fcckwirkungen auf die eigenen Besitzst\u00e4nde und Regulationsweisen vonstatten gehen k\u00f6nne. Im Westen wunderte man sich dann dar\u00fcber, dass wider Erwarten Gewohntes verloren ging. \nMehr zum Thema:\n- Lesen Sie hier, wie die Einheitsfeierlichkeiten verlaufen\n- Liebe in Ost und West: Bis heute gibt es kleine Unterschiede\n- Berliner Orte, an denen die Zeit stehen geblieben ist\nOft durch die Hintert\u00fcr und ungeplant, aber doch so, dass sowohl die Bonner Republik wie auch der Rheinische Kapitalismus alter Pr\u00e4gung nach und nach verschwanden. Die politische Kultur ver\u00e4nderte sich, via Osten kamen auch einschneidende Ver\u00e4nderungen auf dem Arbeitsmarkt \u2013 wie der Niedriglohnsektor und die Liberalisierung der Arbeitsverh\u00e4ltnisse. Der Historiker Philipp Ther spricht von der Co-Transformation des Westens \u00fcber den Umweg Osten. \nEine zweite Entt\u00e4uschung kam im Westen dazu: Die Anverwandlung des Ostens an den Westen gelang nur teilweise. Zwar wurden im Osten das Einparteiensystem und die Planwirtschaft abger\u00e4umt und die neuen Institutionenarrangements fassten Fu\u00df, aber viele Kultur- und Mentalit\u00e4tspr\u00e4gungen blieben. Neue, transformationsbedingte gesellschaftliche Vernarbungen traten hinzu. \nLiberale Milieus glauben, im Osten vor allem Volksd\u00fcnkel zu erkennen\nVor allem liberale und kosmopolitische Milieus im Westen schauen oft nicht nur mit Besorgnis, sondern mit Widerwillen auf den Volksd\u00fcnkel, den man im Osten auszumachen glaubt. Nicht nur das Erstarken der AfD, auch das geringere Institutionenvertrauen, Ressentiments gegen\u00fcber Zuwanderung und ethnonationalistische Bewusstseinsformen gelten als Indizien daf\u00fcr, dass der Osten \u2013 oder Teile davon \u2013 noch nicht \u201eangekommen\u201c sei. Vor dieser Folie erscheinen die Ostdeutschen als ewig \u201eunzufriedenes Volk\u201c (Detlev Pollack), das sich trotz Wohltaten nicht gl\u00fccklich einf\u00fcgt. \nDiese Spannungen und wechselseitigen Missstimmungen kommen nicht von ungef\u00e4hr. Sie haben etwas mit einem naiven und politisch mangelhaften Transformationsmodell zu tun. Viel zu wenig hat man verstanden, dass mit der Wiedervereinigung nicht nur Deutsche zueinanderkamen, sondern zwei sehr unterschiedliche gesellschaftliche Formationen. Die Unterstellung einer nationalen Gemeinschaft, die mit dem Wegfall von Grenze und Stacheldraht gleichsam naturw\u00fcchsig und friktionslos zusammenkommt, hat die vorhandenen Unterschiede maskiert. \nDie Transformation einer Gesellschaft ist viel mehr als Institutionentransfer\nZudem ist die Transformation einer ganzen Gesellschaft eine viel anspruchsvollere Aufgabe als ein Institutionentransfer. Wenn sie stark von au\u00dfen angeleitet wird, ist entscheidend, ob es gelingt, die Menschen mitzunehmen. Gesellschaftliche Transformationen brauchen Beteiligung, pointierte gesellschaftliche Auseinandersetzungen \u00fcber das Was und Wie, einen Sense of Ownership. Sonst kommen das selbstverantwortete Handeln, Mitmachen und Entscheiden abhanden. Die Dominanz des Westens, die zun\u00e4chst einseitige Ver\u00e4nderungszumutung und die erheblichen Flursch\u00e4den der \u00f6konomischen Restrukturierung haben in den 1990er Jahren im Osten eine gesellschaftliche Duldungsstarre herbeigef\u00fchrt. Es brauchte lange \u2013 zu lange \u2013, bis diese sich entkrampfte, und mancherorten ist das bis heute nicht geschehen. \nDa, wo dies aber gelingt, sehen wir vielleicht keine bl\u00fchenden Landschaften, aber doch gr\u00fcnende G\u00e4rten. Da gibt es Innovation und Lebensmut, Stolz auf das Erreichte, vorzeigbare Aufbauleistungen und auch Ver\u00e4nderungsbereitschaft, kein \u201enotorisches N\u00f6rglertum\u201c und Erstarren in einem Opfergestus. Wenn es gilt, nach vorn zu blicken, muss man hier ansetzen. Dass die Abwanderung aus dem Osten gestoppt ist und nun ein leicht positives Wanderungssaldo in den B\u00fcchern steht, ist ein Anfang daf\u00fcr, um aus einem Strudel von \u00dcberalterung und Abwanderung herauszukommen.\nOstdeutsche Identit\u00e4t ist nichts Schlechtes. Heimat- und Zugeh\u00f6rigkeitsgef\u00fchle sind wichtig\nUnter den West-Ost-Mobilen sind auch viele R\u00fcckkehrer, die mit Ideen und Erfahrung Altes neu bewegen k\u00f6nnen. Auch die lange als Bremsklotz der Einheit geschm\u00e4hte Ost-Identit\u00e4t mag, wenn sie nicht abgrenzend verstanden wird, hier Gutes bewirken, indem sie ein Gef\u00fchl von Heimat und Zugeh\u00f6rigkeit vermittelt, das mit Ostalgie nichts mehr gemein hat. Sie kann Menschen bewegen, dort, wo sie leben, anzupacken. \nSeit der Wiedervereinigung sind 30 Jahre vergangen. Eine lange Wegstrecke, auf der die Unterschiede nicht verschwunden sind und vermutlich so schnell nicht verschwinden werden. Ob Einkommensgef\u00e4lle und Wohlstandskluft, ob politische Kultur und Mentalit\u00e4ten, ob Demografie und Produktivit\u00e4t: Auf den Kartierungen der Sozialforscher bilden sich Ost und West noch gut erkennbar ab. Zugleich hat sich vieles verbunden, vermischt und verwaschen: Biografien, Familien, Sozial- und Arbeitswelten, Kultur, politische Selbstverst\u00e4ndnisse. Und es w\u00e4chst die innere Differenzierung des Ostens. Wachstumsinseln stehen neben zur\u00fcckfallenden Regionen, Zuwanderungszentren neben demografischer Entleerung. Mit diesen Ungleichzeitigkeiten umzugehen, wird wohl eine der kommenden Herausforderungen f\u00fcr Ostdeutschland sein.\nDas wiedervereinigte Deutschland hat schon mehrere Krisen \u00fcberstanden\nBei der innerdeutschen Nabelschau wird oft vergessen, was das wiedervereinigte Deutschland schon durchgemacht hat. Seit der Wiedervereinigung waren drei gro\u00dfe Krisen zu bew\u00e4ltigen: die Finanz- und Bankenkrise 2007/08, die Krise der Migrationspolitik 2015 (die im Grunde bis heute anh\u00e4lt) und die Coronakrise 2020. Alle haben dem Politikmodus des Krisenmanagements Vorschub geleistet und den gesellschaftlichen Stress erh\u00f6ht. Diese Krisen waren und sind eine kollektive Erfahrung des vereinten Deutschlands: Sie haben Fliehkr\u00e4fte hervorgerufen, aber auch neue Bezugs- und Problemhorizonte geschaffen. \nBei all diesen Krisen gab es Ost-West-Unterschiede in der Betroffenheit und der Artikulation von Interessen und Orientierungen, aber nicht so, dass ein Riss durch Deutschland gegangen w\u00e4re, der einzig entlang der alten Grenzen verlief. Im Gegenteil: In der Beurteilung der durch die Politik verantworteten Corona-Ma\u00dfnahmen scheinen Ost und West recht einm\u00fctig vereint. Sofern es politisch gelingt, solche Herausforderungen als Gemeinsames zu erkennen, k\u00f6nnen sie einheitsstiftend wirken. Die Krise als Vereinigungsgenerator. \nWir m\u00fcssen die gro\u00dfe Aussprache angehen\nDort, wo das Gemeinwesen die kollektive Verantwortung anerkennt und sich nicht in den gesellschaftlichen Parzellen einrichtet, und nur da, wo die \u00f6ffentlichen Institutionen mit Umsicht und Augenma\u00df agieren und ihre Handlungsf\u00e4higkeit beweisen, kann auch das Institutionenvertrauen wachsen. \u201e30 Jahre danach: Die zweite Chance\u201c, so betitelte der Philosoph J\u00fcrgen Habermas j\u00fcngst einen Aufsatz zur weltgeschichtlichen Z\u00e4sur von 1989/90. Auch er fordert, dass wir die gro\u00dfe Aussprache angehen, um zu einem gemeinsamen politischen Bewusstsein zu kommen. \nNach ihm sind aber die innerdeutsche und die europ\u00e4ische Einigung wie zwei kommunizierende R\u00f6hren miteinander verbunden. Der mit der Einheit verbundene politische R\u00fcckzug auf nationale Aufmerksamkeiten m\u00fcsse \u00fcberwunden werden, es brauche eine Verkn\u00fcpfung zwischen deutscher und europ\u00e4ischer Perspektive. Der Aufstieg der AfD hat diesen Druck erh\u00f6ht. Der \u201eSchock von Erfurt\u201c ist ein gesamtdeutsches und sogar ein europ\u00e4isches Problem, f\u00fchrt er doch vor Augen, dass sich neue gesellschaftliche Konfliktlinien herausbilden, die Ost wie West betreffen und damit als europ\u00e4ische zu verstehen sind.\nDas Heraustreten aus dem ausschlie\u00dflichen Modus des Nationalen und die Verbindung mit europ\u00e4ischen Perspektiven m\u00fcssten nach drei Jahrzehnten deutscher Einheit auf der Agenda stehen. Weder die Krisen dieser Welt noch die vielf\u00e4ltig anstehenden Transformationen schleichen in nationalen Pantoffeln auf uns zu, sie sind europ\u00e4isch und global und schon l\u00e4ngst angekommen.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1343491054515986432,       \"url\": \"https://twitter.com/m_obendorfer/status/1343491054515986432\",       \"date\": \"2020-12-28 09:36:42+00:00\",       \"text\": \"Alles muss auf den Tisch https://t.co/xBJCLLozBh #ostdeutschland\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://paper.li rel=nofollow>Paper.li</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 729550851409334276,              \"url\": \"https://meinesichtweise.wordpress.com/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1284622223043702787/soBefK0y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/729550851409334276/1608812528\",              \"username\": \"m_obendorfer\",              \"name\": \"\u270a\ud83c\udffb\ud83d\udd4a\ud83c\udf0d\ud83c\udf0c Michelle \ud83c\uddec\ud83c\uddf7 #ChangeEurope #SaveEarth\",              \"description\": \"Europ\u00e4erin, @dieLinke LV BY, Linksjugend, #Griechenlandsoli, Europapolitik, IT/Astronomy & TECH, #Gaming, #Anime, @BVB, #STARSET, @DiEM_25, #ExtinctionRebellion\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-05-09 05:57:32+00:00\",              \"location\": \"F\u00fcrth, Mittelfr./DE & GREECE! \",              \"followers\": 2654,              \"friends\": 4974,              \"tweets\": 55724,              \"liked_tweets\": 89041,              \"lists_member\": 60,              \"media_shared\": 1152       }}, {       \"id\": 1312688081347260417,       \"url\": \"https://twitter.com/m_obendorfer/status/1312688081347260417\",       \"date\": \"2020-10-04 09:36:41+00:00\",       \"text\": \"Alles muss auf den Tisch https://t.co/xBJCLLozBh #tagderdeutscheneinheit\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://paper.li rel=nofollow>Paper.li</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 729550851409334276,              \"url\": \"https://meinesichtweise.wordpress.com/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1284622223043702787/soBefK0y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/729550851409334276/1608812528\",              \"username\": \"m_obendorfer\",              \"name\": \"\u270a\ud83c\udffb\ud83d\udd4a\ud83c\udf0d\ud83c\udf0c Michelle \ud83c\uddec\ud83c\uddf7 #ChangeEurope #SaveEarth\",              \"description\": \"Europ\u00e4erin, @dieLinke LV BY, Linksjugend, #Griechenlandsoli, Europapolitik, IT/Astronomy & TECH, #Gaming, #Anime, @BVB, #STARSET, @DiEM_25, #ExtinctionRebellion\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-05-09 05:57:32+00:00\",              \"location\": \"F\u00fcrth, Mittelfr./DE & GREECE! \",              \"followers\": 2654,              \"friends\": 4974,              \"tweets\": 55724,              \"liked_tweets\": 89041,              \"lists_member\": 60,              \"media_shared\": 1152       }}, {       \"id\": 1312487106221023232,       \"url\": \"https://twitter.com/GFluchter/status/1312487106221023232\",       \"date\": \"2020-10-03 20:18:05+00:00\",       \"text\": \"Alles muss auf den Tisch https://t.co/HJY9pm5tbk Besten Dank @Tagesspiegel Lag in der Blaupause  West ein autorit\u00e4tes Erziehungsmodell, mit dem sich dann nachher keiner wirklich gemein machen wollte? Meine Ausbildung im Osten war nicht autorit\u00e4r, alles andere als das, Danke!\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 779806523920973824,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1192519951711637510/o6XbAlGo_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"GFluchter\",              \"name\": \"gabi Fl\u00fcchter\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-09-24 22:15:38+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1667,              \"friends\": 5001,              \"tweets\": 51556,              \"liked_tweets\": 33080,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 1462       }}, {       \"id\": 1312468781986312192,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1312468781986312192\",       \"date\": \"2020-10-03 19:05:16+00:00\",       \"text\": \"30 Jahre nach der Wiedervereinigung muss sich Deutschland endlich aussprechen. Sonst bleibt das Land im Nationalen gefangen. Ein Essay. https://t.co/RGofba0wkF\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 13,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 439195,              \"friends\": 1506,              \"tweets\": 259902,              \"liked_tweets\": 6948,              \"lists_member\": 4110,              \"media_shared\": 25711       }}, {       \"id\": 1312440753738575875,       \"url\": \"https://twitter.com/MichaelPaulus14/status/1312440753738575875\",       \"date\": \"2020-10-03 17:13:54+00:00\",       \"text\": \"30 Jahre Deutsche Einheit: Alles muss auf den Tisch - Der Tagesspiegel https://t.co/B7L8Tgg7QV\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://nuzzel.com/ rel=nofollow>Nuzzel</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 782637841956294656,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1291068309748801543/UoilxUnt_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/782637841956294656/1560017098\",              \"username\": \"MichaelPaulus14\",              \"name\": \"Michael Paulus\",              \"description\": \"Jung gebliebener politisch interessierter Opa der gerne lange Strecken l\u00e4uft und am liebsten The Doors h\u00f6rt.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-10-02 17:46:17+00:00\",              \"location\": \"Trier, Deutschland\",              \"followers\": 255,              \"friends\": 364,              \"tweets\": 6085,              \"liked_tweets\": 6831,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 513       }}, {       \"id\": 1312365802922954753,       \"url\": \"https://twitter.com/Phil_Wei/status/1312365802922954753\",       \"date\": \"2020-10-03 12:16:04+00:00\",       \"text\": \"Alles muss auf den Tisch, sagt @MauSteffen @HumboldtUni. Und recht hat er, denn oft \u00fcberwiegen entt\u00e4uschte Erwartungen, Aussprachen sind \u00fcberf\u00e4llig, sonst bleibt #Deutschland im Nationalen stecken. #DeutscheEinheit #TagderDeutschenEinheit https://t.co/jiVCUuIsb9\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 48987390,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1359142120980951044/vjjR2Wg6_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/48987390/1591992500\",              \"username\": \"Phil_Wei\",              \"name\": \"Phil\",              \"description\": \"\ud83c\udf08he/him.\ud83d\udca12nd BA, #socialscience @HumboldtUni. \ud83c\udf93first gen.\u2764\ufe0fcultural sociology & #Foucault.\ud83d\udc68u200d\ud83d\udcbb@futuriumd, @GSZ_HU & @political_urban.\ud83d\udcacopinions my own.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-20 11:48:39+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Germany\",              \"followers\": 347,              \"friends\": 1775,              \"tweets\": 2811,              \"liked_tweets\": 1965,              \"lists_member\": 15,              \"media_shared\": 266       }}, {       \"id\": 1312357964662091776,       \"url\": \"https://twitter.com/ichgruessesie/status/1312357964662091776\",       \"date\": \"2020-10-03 11:44:55+00:00\",       \"text\": \"3) Deutschland braucht endlich eine gro\u00dfe Aussprache, sonst bleibt das Land im Nationalen gefangen - das schreibt der Soziologe @MauSteffen in seinem differenzierten Essay \u00fcber die #DeutscheEinheit im @Tagesspiegel https://t.co/TnSry1jnlq\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1525638686,              \"url\": \"http://www.tagesspiegel.de/berlin\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/703675401726517248/IWJYs9dw_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1525638686/1386610730\",              \"username\": \"ichgruessesie\",              \"name\": \"Robert Ide\",              \"description\": \"Bunt wie Berlin, neugierig wie ein Berliner. Gesch\u00e4ftsf\u00fchrender Redakteur / Managing editor @tagesspiegel. #mein89 & #unser1990. Dit hier is meine Meinung, wa.\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2013-06-17 19:10:11+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 8735,              \"friends\": 2025,              \"tweets\": 14816,              \"liked_tweets\": 47701,              \"lists_member\": 182,              \"media_shared\": 1660       }}, {       \"id\": 1312357185888964608,       \"url\": \"https://twitter.com/Faust_III/status/1312357185888964608\",       \"date\": \"2020-10-03 11:41:50+00:00\",       \"text\": \"Right to the point: Wir m\u00fcssen die gro\u00dfe Aussprache angehen. Brilliant essay by @MauSteffen.https://t.co/0c7P7cUlFm\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 775459712099840000,              \"url\": \"https://www.linkedin.com/in/prof-dr-wolfgang-schr%C3%B6der-89841547/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1325710179174932482/Of8Wp7Vw_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/775459712099840000/1604908915\",              \"username\": \"Faust_III\",              \"name\": \"Wolfgang Schr\u00f6der\",              \"description\": \"Philosopher @Uni_WUE, Political Theory, AI-Ethics, Art Enthousiast, Author \ud83c\uddea\ud83c\uddfa Private Account\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-09-12 22:22:57+00:00\",              \"location\": \"Allemagne (Union Europ\u00e9enne)\",              \"followers\": 2348,              \"friends\": 4962,              \"tweets\": 11984,              \"liked_tweets\": 19354,              \"lists_member\": 45,              \"media_shared\": 944       }}]"}