{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/ressourcen-sparen-wegen-coronavirus-berliner-gefaengnisse-schieben-haftantritte-auf/25644592.html",
     "date": "2020-03-14T14:09:54+01:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "Berliner Gef\u00e4ngnisse schieben Haftantritte auf",
     "article": "Das Coronavirus wird wohl auch die Gef\u00e4ngnisse betreffen. Um die Infektionsgefahr zu verringern, reagiert jetzt die Justizverwaltung und schiebt Strafen auf. Die Coronakrise macht keinen Bogen um die Gef\u00e4ngnisse in der Hauptstadt. So wurde jetzt der Haftantritt f\u00fcr Menschen ausgesetzt, die wegen nicht gezahlter Geldstrafen hinter Gitter m\u00fcssten. Es gelte ein Aufschub von vier Monaten, sagte der Sprecher der Justizverwaltung, Sebastian Brux, der Deutschen Presse-Agentur am Samstag. \u201eDie Strafe entf\u00e4llt nicht, sie wird nur aufgeschoben.\u201c\nZum einen solle damit die Ansteckungsgefahr reduziert werden. Zugleich k\u00f6nnten so die medizinischen Ressourcen im Justizvollzug konzentriert werden. In den Berliner Gef\u00e4ngnissen seien derzeit aber keine Coronaf\u00e4lle bekannt, so der Sprecher. So genannte Ersatzfreiheitsstrafen werden verh\u00e4ngt, wenn etwa notorische Schwarzfahrer zu einer Geldstrafe verurteilt wurden, diese aber nicht zahlen wollen oder k\u00f6nnen. \u201eErsatzfreiheitsstrafer\u201c m\u00fcssen laut Sprecher im Schnitt 30 Tage im Gef\u00e4ngnis. \nIn Berlin seien es derzeit 271 Betroffene. Sie w\u00fcrden jetzt nach und nach entlassen. \u201eDer Bereich wird komplett leer\u201c, so der Sprecher.Die Pandemiepl\u00e4ne f\u00fcr den Justizvollzug wurden laut Sprecher angepasst. Die Bediensteten im Justizvollzug seien \u00fcber die neuartige Viruserkrankung und Vorsorge informiert worden.\nF\u00fcr Gefangene h\u00e4ngen demnach mehrsprachige Informationsbl\u00e4tter aus. In allen Anstalten gebe es Arztgesch\u00e4ftsstellen, an die sich Gefangene wenden k\u00f6nnen. Das Justizvollzugskrankenhaus habe auch einen \u00e4rztlichen Bereitschaftsdienst. Im Verdachtsfall werde ein Gefangener zun\u00e4chst in der Anstalt isoliert.\nDer Zutritt kann verweigert werden\nEinzelne Besucher und Externe wie etwa Anw\u00e4lte werden beim Betreten nach Verdachtskriterien befragt. Der Zutritt kann verweigert werden. Besuchergruppen d\u00fcrfen derzeit nicht mehr in die Anstalten. Auff\u00fchrungen des Gefangenen-Theaters und Konzerte wurden ausgesetzt. Indes ist die Zahl der best\u00e4tigten Coronavirus-F\u00e4lle in Berlin weiter gestiegen. \nMit Stand Freitagnachmittag lagen die nachgewiesenen Infektionen bei 216, wie die Gesundheitsverwaltung am Samstag mitteilte. Das ist eine Zunahme um mehr als 50 F\u00e4lle im Vergleich zu der zuvor gemeldeten Zahl von knapp 160. Im Kampf gegen die Ausbreitung des Virus hat Berlin wie andere Bundesl\u00e4nder zu drastischen Ma\u00dfnahmen gegriffen und das \u00f6ffentliche Leben stark eingeschr\u00e4nkt. \nAb kommender Woche werden Schulen und Kitas geschlossen. Museen, Theater und Opernh\u00e4user sind bereits weitgehend verwaist. Clubs, Bars und Kneipen sollen Mitte n\u00e4chster Woche geschlossen werden. Alle gr\u00f6\u00dferen Veranstaltungen fallen aus. Berlins Regierungschef Michael M\u00fcller (SPD) hatte am Freitag an die Bev\u00f6lkerung appelliert, alle sozialen Kontakte auf ein Minimum zu reduzieren. Es m\u00fcsse erreicht werden, die Ausbreitung des Virus in der Metropole Berlin zu verlangsamen. (dpa)",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1239261590882484225,       \"url\": \"https://twitter.com/jemabo2/status/1239261590882484225\",       \"date\": \"2020-03-15 18:46:02+00:00\",       \"text\": \"Ressourcen sparen wegen Coronavirus: Berliner Gef\u00e4ngnisse schieben Haftantritte auf - So wurde jetzt der Haftantritt f\u00fcr Menschen ausgesetzt, die wegen nicht gezahlter Geldstrafen hinter Gitter m\u00fcssten. Es gelte ein Aufschub von vier Monaten https://t.co/i2BSLruBwB\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 294171671,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/577933085653798912/1_3zUsQT_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"jemabo2\",              \"name\": \"Jens Borngr\u00e4ber\",              \"description\": \"F\u00fcr alle Neugierigen, die sich zum Thema Justizvollzug, Inhafierung oder Knast in Deutschland, Europa und der Welt informieren wollen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-05-06 17:09:46+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 74,              \"friends\": 57,              \"tweets\": 5995,              \"liked_tweets\": 26,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 31       }}, {       \"id\": 1238959552764301312,       \"url\": \"https://twitter.com/Zeki_Ozmen1/status/1238959552764301312\",       \"date\": \"2020-03-14 22:45:50+00:00\",       \"text\": \"Kes\u00ean li eyaleta Berl\u00een a Almanyay\u00ea ji ber nedana cezay\u00ea xwe y\u00ea pera bi\u00e7in heps\u00ea, w\u00ea ji ber v\u00eer\u00fbsa corona pi\u015ft\u00ee \u00e7ar meh\u00ean din n\u00fb werin girtin. Armanc bi v\u00ea yek\u00ea ew e ku nexwe\u015f\u00ee li girt\u00eegehan belav nebe \u00fb bar\u00ea karmendan j\u00ee heta hing\u00ee girantir nebe. https://t.co/LaP1FQ6rz2\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 261170678,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1051081403444748288/UQ0ElGaN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/261170678/1539435129\",              \"username\": \"Zeki_Ozmen1\",              \"name\": \"Zek\u00ee Ozmen\",              \"description\": \"Bi Heyran jaro dilerize \u00fb bi Seydiko t\u00ea ser hemd\u00ea xwe.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-03-05 11:40:22+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 4405,              \"friends\": 315,              \"tweets\": 11483,              \"liked_tweets\": 4171,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 988       }}, {       \"id\": 1238900770008969219,       \"url\": \"https://twitter.com/OliverKBerlin/status/1238900770008969219\",       \"date\": \"2020-03-14 18:52:15+00:00\",       \"text\": \"\ud83d\udc47 https://t.co/tkYSoqiZgr\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://nicknackdevelopment.com rel=nofollow>Albatross for Twitter</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 941295931227598848,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1351464460096040960/ZTrQG1-Z_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/941295931227598848/1611820596\",              \"username\": \"OliverKBerlin\",              \"name\": \"\ud83d\ude0elly-Land\ud83d\udd4a\u00a9\",              \"description\": \"Peace will come when the Arabs will love their children more than they hate us. (Golda Meir, 1957) RT & favs are not automatically endorsements.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-12-14 13:16:53+00:00\",              \"location\": \"Berlin,Germany & Ramat HaGolan\",              \"followers\": 4670,              \"friends\": 5002,              \"tweets\": 54552,              \"liked_tweets\": 163683,              \"lists_member\": 12,              \"media_shared\": 8898       }}]"
}