{"url": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/brief-von-michael-mueller-an-die-berliner-wir-werden-nichts-unversucht-lassen/25721484.html", "date": "2020-04-07T10:57:00+02:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "\u201eWir werden nichts unversucht lassen\u201c", "article": "In einem Brief wendet sich der Regierende B\u00fcrgermeister in der Coronavirus-Krise an die Berliner Haushalte. Hier k\u00f6nnen Sie das Schreiben im Wortlaut nachlesen. Fast 2,2 Millionen Berliner Haushalte sollen diese Woche Post vom Regierenden B\u00fcrgermeister bekommen: Michael M\u00fcller (SPD) wirbt darin bei den Berlinerinnen und Berlinern um Verst\u00e4ndnis f\u00fcr die Ma\u00dfnahmen des Senats, die die Coronavirus-Pandemie eind\u00e4mmen sollen. \nDer Regierende erkl\u00e4rt, man werde nichts unversucht lassen, um die Infektionen in der Stadt einzud\u00e4mmen, daf\u00fcr sei man jedoch zu drastischen Einschr\u00e4nkungen gezwungen. \nM\u00fcller fordert die Menschen dazu auf, sich solidarisch zu verhalten, Verantwortung f\u00fcr sich selbst und andere zu \u00fcbernehmen und etwa \u00e4lteren Menschen in der Nachbarschaft zu helfen. Viele Menschen w\u00fcrden sich um Eink\u00fcnfte, Arbeitspl\u00e4tze und Lebensunterhalt sorgen. Man werde an L\u00f6sungen arbeiten, um schnell und unb\u00fcrokratisch zu helfen, so M\u00fcller. \nDer Regierende dankt au\u00dferdem den Menschen, die in Krankenh\u00e4usern, Arztpraxen, bei Polizei und Feuerwehr arbeiten.\nAuf der R\u00fcckseite des Briefes finden sich verschiedene Hotlines und Adressen f\u00fcr Fragen unter anderem f\u00fcr Menschen, die bef\u00fcrchten sich angesteckt zu haben, zum Infektionsschutz, zur Schulnotbetreuung, f\u00fcr Menschen die Hilfe ben\u00f6tigen oder sich engagieren wollen und zu Unterst\u00fctzungsangeboten f\u00fcr Unternehmen und Selbstst\u00e4ndige.\nHier k\u00f6nnen Sie den \u201eB\u00fcrgerbrief\u201c des Regierenden B\u00fcrgermeisters im Wortlaut nachlesen:\nBleiben Sie gesund, Ihr Michael M\u00fcller, Regierender B\u00fcrgermeister von Berlin.\u201d", "twitter-history": "[{       \"id\": 1298660730963742720,       \"url\": \"https://twitter.com/truhe/status/1298660730963742720\",       \"date\": \"2020-08-26 16:37:00+00:00\",       \"text\": \"@wellenart In Berlin gab es das: https://t.co/xFCP6319bE\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 7594762,              \"url\": \"http://taptoplay.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1240517961162555393/FovQiyAa_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/7594762/1479274896\",              \"username\": \"truhe\",              \"name\": \"Truhe\",              \"description\": \"Fahrradmensch, laut ADFC \u201eUrban Warrior\u201c, \ud83c\udfd5\ud83d\udeb4\ud83c\udffcu200d\u2640\ufe0f, Threema: F59XN695, IG: truhe2342, Mastodon: @truhe@chaos.social\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2007-07-19 21:12:11+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 673,              \"friends\": 606,              \"tweets\": 48776,              \"liked_tweets\": 14633,              \"lists_member\": 71,              \"media_shared\": 4841       }}, {       \"id\": 1265648034093969410,       \"url\": \"https://twitter.com/Tobias_B_Lbg/status/1265648034093969410\",       \"date\": \"2020-05-27 14:16:20+00:00\",       \"text\": \"Frage mich wann dieser Brief endlich kommt @RegBerlin, war der ausreichend frankiert?\u201eWir werden nichts unversucht lassen\u201c https://t.co/Y6RHnVkOvF\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1153291703652163589,              \"url\": \"https://www.freiewaehler.berlin\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1153292040844775427/8tW-mima_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1153291703652163589/1563801341\",              \"username\": \"Tobias_B_Lbg\",              \"name\": \"Tobias Bauer\",              \"description\": \"Landesvorsitzender @FW_Berlin, Reserveoffizier, Lead IT Security Consultant, Digitales, Sicherheit, Ehrenamt\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-07-22 13:12:24+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 201,              \"friends\": 889,              \"tweets\": 2182,              \"liked_tweets\": 1546,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 239       }}, {       \"id\": 1255141020959862786,       \"url\": \"https://twitter.com/ThomasTomy123/status/1255141020959862786\",       \"date\": \"2020-04-28 14:25:13+00:00\",       \"text\": \"@RegBerlin Springen alle Bundesl\u00e4nder vom h\u00f6chsten Fenster ihrer Staatskanzlei muss Berlin auch von der Turmspitze des roten Rathaus springen! Wo sind meine kostenlosen Masken? Ihr Brief ist auch angekommen also gleiche ADRESSE senden !https://t.co/J7tYzfBLaI\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 14,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 57743673,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1322702787159969792/1BkOFbAH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/57743673/1545865533\",              \"username\": \"ThomasTomy123\",              \"name\": \"\ud83d\ude37O-Thomas\ud83d\ude37\",              \"description\": \"Linker Wutb\u00fcrger \ud83d\ude43, Hertha BSC Fan von\ud83d\ude21bis\ud83d\ude0d, AfD-ler ihr werdet von mir blockiert \ud83d\udcaf % !!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-07-17 20:12:06+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 798,              \"friends\": 959,              \"tweets\": 33955,              \"liked_tweets\": 27839,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 4775       }}, {       \"id\": 1247422290477842432,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1247422290477842432\",       \"date\": \"2020-04-07 07:13:44+00:00\",       \"text\": \"Fast 2,2 Millionen Haushalte in #Berlin sollen diese Woche Post vom Regierenden B\u00fcrgermeister bekommen. Lesen Sie hier den Brief von Michael M\u00fcller im Wortlaut. #COVID19deutschland #CoronaVirusDE https://t.co/MvPplwmrZX\",       \"replies\": 20,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 8,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 439195,              \"friends\": 1506,              \"tweets\": 259902,              \"liked_tweets\": 6948,              \"lists_member\": 4110,              \"media_shared\": 25711       }}]"}