{"url": "https://www.tagesspiegel.de/politik/vakzine-fuer-aermere-staaten-biden-gibt-vier-milliarden-dollar-fuer-impf-initiative/26932966.html", "date": "2021-02-19T17:55:31+01:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "Biden gibt vier Milliarden Dollar f\u00fcr Impf-Initiative", "article": "Die R\u00fcckkehr der USA zum Multilateralismus macht sich bemerkbar. US-Pr\u00e4sident Biden unterst\u00fctzt eine globale Impf-Initiative mit vier Milliarden Dollar. Boris Johnson hat zwar dem Austritt Gro\u00dfbritanniens aus der EU den Weg bereitet. Aber der britische Premier hat in diesem Jahr die M\u00f6glichkeit, den Multilateralismus auf einer anderen Ebene hochzuhalten: Gro\u00dfbritannien hat 2021 den Vorsitz der G-7-Staaten inne. Und in dem Gremium der westlichen Industriestaaten hat Johnson f\u00fcr diesen Freitag die weltweite Impfstoffverteilung auf die Tagesordnung gesetzt. Gro\u00dfbritannien hat insgesamt 400 Millionen Impfdosen bei verschiedenen Herstellern geordert. Da dies mehr als genug ist, um die britische Bev\u00f6lkerung zu impfen, will das Vereinigte K\u00f6nigreich \u00fcbrig gebliebene Impfdosen an \u00e4rmere L\u00e4nder abgeben.  \nDie Frage ist nur, wann reiche Staaten wie Gro\u00dfbritannien Impfstoff beispielsweise an L\u00e4nder in Afrika abgeben. Die Weltgesundheitsorganisation hatte dies angemahnt. \nDas Thema der Impfstoffversorgung ist bereits auf dem europ\u00e4ischen Kontinent eine heikle Angelegenheit, denn der britisch-schwedische Impfstoff-Hersteller Astrazeneca gew\u00e4hrleistet eine fl\u00e4chendeckende Versorgung Gro\u00dfbritanniens mit Vakzinen. Die EU hat der Konzern allerdings im vergangenen Monat mit der Nachricht \u00fcberrascht, zun\u00e4chst wesentlich weniger Dosen zu liefern als geplant. Vor diesem Hintergrund d\u00fcrfte die Neigung in den EU-Staaten, zum gegenw\u00e4rtigen Zeitpunkt etwas von den gelieferten Impfdosen an \u00e4rmere Regionen abzugeben, noch weniger ausgepr\u00e4gt sein als in Gro\u00dfbritannien. \nMacron fordert rasche Abgabe von Impfdosen\n Frankreichs Pr\u00e4sident Emmanuel Macron hatte in einem Interview mit der \u201eFinancial Times\u201c gefordert, dass reiche L\u00e4nder m\u00f6glichst schnell bis zu f\u00fcnf Prozent ihrer Impfdosen f\u00fcr \u00e4rmere Staaten zur Verf\u00fcgung stellen sollten.  Bundeskanzlerin Angela Merkel (CDU) unterst\u00fctzte Macrons Vorsto\u00df nach dem G-7-Treffen im Grundsatz. \u201eWichtig ist, dass Impfstoff ankommt und nicht nur Geldzusagen da sind\u201c, sagte sie. Dabei k\u00f6nne es die Abgabe von Impfdosen an \u00e4rmere L\u00e4nder eine Rolle spielen. In jedem Fall gehe es hier \u201eum eine elementare Frage der Gerechtigkeit\u201c. Die Kanzlerin stellte allerdings auch klar, dass zwischen der Impfkampagne in Deutschland und der weltweiten Versorgung eine \u201egute Balance\u201c gewahrt werden m\u00fcsse. \u201eEs wird kein Impftermin in Deutschland in Gefahr geraten\u201c, betonte Merkel .   \n \n70 Prozent des Impfstoffs f\u00fcr 16 Prozent der Weltbev\u00f6lkerung\nLangfristig werden die G-7-Staaten, zu denen neben Gro\u00dfbritannien und Deutschland  auch die USA, Kanada, Frankreich, Italien und Japan geh\u00f6ren, einen \u00dcberschuss an Impfstoffen haben. Denn nach einer Analyse der britischen Fachzeitschrift \u201eThe Lancet\u201c haben sich reiche L\u00e4nder, in denen nur 16 Prozent der Weltbev\u00f6lkerung leben, 70 Prozent der verf\u00fcgbaren Impfstoffmengen gesichert.  \nAber auch wenn die G-7-Staaten derzeit nicht daran denken, die ihnen gegenw\u00e4rtig zur Verf\u00fcgung stehenden Vakzine mit anderen Weltregionen zu teilen, so unterst\u00fctzen die westlichen Industriestaaten immerhin finanziell globale Initiativen, die etwa Staaten wie S\u00fcdafrika im kommenden Fr\u00fchjahr zu zus\u00e4tzlichen Impfstoffen verhelfen sollen. \n[Wenn Sie aktuelle Nachrichten aus Berlin, Deutschland und der Welt live auf Ihr Handy haben wollen, empfehlen wir Ihnen unsere App, die Sie hier f\u00fcr Apple- und Android-Ger\u00e4te herunterladen k\u00f6nnen.]\nAls entscheidendes Instrument f\u00fcr eine weltweit gerechte Versorgung mit Impfstoff gilt der so genannte ACT-Accelerator (Access to Covid-19 Tools Accelerator). Zu der internationalen Kampagne, die im April des vergangenen Jahres von der Weltgesundheitsorganisation (WHO) ins Leben gerufen wurde, geh\u00f6rt auch die sogenannte Covax-Initiative. S\u00fcdafrika setzt beispielsweise darauf, mit Hilfe von Covax zwischen April und Juni genug Impfdosen zu erhalten, um damit zehn Prozent der Bev\u00f6lkerung zu impfen. In S\u00fcdafrika wurden nach Angaben der Johns-Hopkins-Universit\u00e4t in Baltimore inzwischen mehr als 48.000 Corona-Tote registriert. \nUnter Biden sind die USA bei der Covax-Initiative dabei\nDer Covax-Initiative kommt es zugute, dass der neue US-Pr\u00e4sident Joe Biden sich dem Verbund, zu dessen Gr\u00fcndern unter anderem die WHO geh\u00f6rt, inzwischen angeschlossen hat. Damit setzt sich Biden deutlich von seinem Amtsvorg\u00e4nger Donald Trump ab, der der Covax-Initiative ferngeblieben war. \nWie es aus dem Wei\u00dfen Haus vor dem Beginn der Videoschalte der G-7-Staaten hie\u00df, wollen die USA Covax mit vier Milliarden Dollar unterst\u00fctzen. Die Bundesregierung  steuert 1,5 Milliarden Euro bei. Von der EU sollen insgesamt 500 Millionen Euro kommen.  \nDabei geht es f\u00fcr die sieben westlichen Industriestaaten auch um geopolitische Interessen, wenn sie sich f\u00fcr eine z\u00fcgige Impfstoffversorgung auch \u00e4rmerer Weltregionen einsetzen. Wie  Macron in dem Interview mit der \u00ab Financial Times \u00bb weiter ausf\u00fchrte, herrsche im Verh\u00e4ltnis zu China und Russland ein regelrechter \u201eKrieg um Einflusszonen\u201c. Dabei macht sich die Geopolitik inzwischen auch schon mitten in der EU bemerkbar: Ungarn hat in Russland zwei Millionen Dosen des Impfstoffs Sputnik V und in China f\u00fcnf Millionen Dosen des Vakzins Sinopharm bestellt.  \n ", "twitter-history": "[{       \"id\": 1362765734288490500,       \"url\": \"https://twitter.com/geheimgelehrter/status/1362765734288490500\",       \"date\": \"2021-02-19 14:07:24+00:00\",       \"text\": \"Die R\u00fcckkehr der USA zum Multilateralismus macht sich bemerkbar. US-Pr\u00e4sident #Biden unterst\u00fctzt eine globale Impf-Initiative mit vier Milliarden Dollar.  https://t.co/ICn1sAaq0d\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1211107796,              \"url\": \"http://geheimgelehrter.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1379706538303094787/hk0Eiu8I_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1211107796/1613315154\",              \"username\": \"geheimgelehrter\",              \"name\": \"Der \ud83d\ude18 Geheimgelehrte \ud83d\udd34\ud83d\udd34\ud83d\udd34\",              \"description\": \"\u27b8Chaiselongue-Philosoph \u2800 \u27b8Gastronom em.\u2800 \u27b8Gutmensch \u2800 \u27b8Freimaurer \u2800 \u27b8Antifaschist \u2800 \u27b8Sozialist \u2800 \u27b8Humanist \u2800 \u27b8Atheist \u2800 \u27b8Pazifist \u2800 \u27b8Altruist\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-02-23 08:53:29+00:00\",              \"location\": \"Schwerin, Deutschland\",              \"followers\": 1409,              \"friends\": 1362,              \"tweets\": 14204,              \"liked_tweets\": 31060,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 1510       }}, {       \"id\": 1362763456487817218,       \"url\": \"https://twitter.com/MeierAlbrecht/status/1362763456487817218\",       \"date\": \"2021-02-19 13:58:21+00:00\",       \"text\": \"US-Pr\u00e4sident Joe Biden will eine internationale Initiative zur Versorgung \u00e4rmerer L\u00e4nder mit Impfstoff mit bis zu vier Milliarden Dollar unterst\u00fctzen:https://t.co/c9zfict309\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 466469335,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/483527051840733185/PJ_UatD7_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"MeierAlbrecht\",              \"name\": \"Albrecht Meier\",              \"description\": \"Hauptstadtredaktion Tagesspiegel\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-17 12:53:59+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 513,              \"friends\": 472,              \"tweets\": 3264,              \"liked_tweets\": 88,              \"lists_member\": 37,              \"media_shared\": 47       }}]"}