{"url": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/wirtschaftsfoerderer-aus-berlin-und-brandenburg-tesla-und-ber-sind-turbolader-fuer-die-region/26572696.html", "date": "2020-10-29T17:12:07+01:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "\u201eTesla und BER sind Turbolader f\u00fcr die Region\u201c", "article": "Stafan Franzke und Steffen Kammradt, die Chefs der regionalen Wirtschaftsf\u00f6rdergesellschaften, sprechen \u00fcber ihre Erwartungen an den BER. FRANZKE: In Berlin arbeiten wir derzeit an mehreren Gro\u00dfprojekten. In einem Fall k\u00f6nnen wir mit ziemlicher Sicherheit sagen, dass innerhalb der n\u00e4chsten Wochen eine Standortentscheidung bekanntgeben werden soll. \nFRANZKE: Nein (lacht). Das darf ich vorher leider nicht. Aber das scheint eben alles folgerichtig zu sein. Das Vorhaben reiht sich ein in j\u00fcngste Investitionen von Tesla, Siemens in Siemensstadt oder Schindler und dem japanischen Telekomkonzern NTT am Marienpark in Tempelhof. Allein im Marienpark werden gut 900 Millionen investiert. Tesla ist sehr bekannt, Siemens ist sehr bekannt. Das sieht die Welt und fragt sich, was passiert hier eigentlich?\nKAMMRADT: Tesla und der Flughafen BER sind Turbolader f\u00fcr die gesamte Region. So etwas gibt es momentan nirgendwo sonst in Deutschland. Allein durch die Tesla-Fabrik k\u00f6nnen 12.000 direkte neue Arbeitspl\u00e4tze entstehen. Es gibt aber bereits die Prognose, dass durch die Ansiedlung indirekt sogar 40000 Jobs entstehen k\u00f6nnten. Wir werden neue Zulieferketten erleben. Wir werden Firmen im Automobilzulieferbereich hier haben, die wir heute vielleicht noch gar nicht kennen. Tesla bringt eine Zukunftstechnologie in die Hauptstadtregion. Und dazu kommt jetzt der BER in der Corona-Krise genau zum richtigen Zeitpunkt. Da wirkt so ein Schub wie eine Sonderkonjunktur. Schon vor zehn Jahren wurden f\u00fcr das wirtschaftliche Umfeld des BER langfristig bis zu 40000 weitere neue Arbeitspl\u00e4tze prognostiziert. Das k\u00f6nnte sogar noch zu niedrig angesetzt sein. \nKAMMRADT: Heute noch, aber wir brauchen mehr f\u00fcr die n\u00e4chsten Jahre. Denn gute Gewerbefl\u00e4chen sind im internationalen Standortwettbewerb wie Goldstaub. Wir haben f\u00fcr das brandenburgische Wirtschaftsministerium Ende 2019 eine umfangreiche Studie zum BER-Umfeld erstellt und 136 Standorte in mehr als 30 Kommunen gepr\u00fcft. Das umfasst die so genannte Airport Region, also eine Stunde Lkw-Fahrtzeit um Sch\u00f6nefeld herum. Insgesamt gibt es dort rund 4000 Hektar Gewerbegebiet. Das ist eine Menge. Aber davon sind 86 Prozent bereits belegt. Bleiben also noch 552 Hektar. \nKAMMRADT: Zum gro\u00dfen Teil - und die Zahl war Stand Oktober 2019. Am 12. November 2019 kam die gro\u00dfartige Tesla-Entscheidung und wir haben 310 Hektar abgezogen. Damit bleiben 242 Hektar verf\u00fcgbare Fl\u00e4che \u00fcbrig. Hinzu kommen rund 530 Hektar sogenannte Potenzialfl\u00e4chen, also noch nicht voll erschlossen, zum Teil noch nicht mit Planungsrecht. Wenn man alles zusammennimmt, was heute vorhanden ist und was in den n\u00e4chsten Jahren entwickelt werden kann, dann kommen wir insgesamt auf rund 770 Hektar im Flughafenumfeld. Nicht wenig. Bis 2030 werden bei einer guten wirtschaftlichen Entwicklung aber etwa 870 Hektar rund um den BER gebraucht. Wir k\u00f6nnen also heute liefern, aber es muss jetzt Vorsorge getroffen werden, damit wir auch morgen und \u00fcbermorgen gen\u00fcgend Platz haben f\u00fcr weitere Ansiedlungen im BER-Umfeld, im Tesla-Umfeld, in der Lausitz und an anderen Orten. \nFRANZKE: Aber das war ja nicht immer so. Fr\u00fcher haben wir uns \u00fcber jede Logistik-Ansiedlung gefreut; heute ist das anders. Das Problem ist: Die Besch\u00e4ftigung pro Quadratmeter ist dort \u2013 \u00e4hnlich wie bei Rechenzentren \u2013 zu gering. Die gute Nachricht ist: Berlin ist in der ganzen Welt beliebt, als Platz zum Leben und zum Arbeiten. Menschen aus rund 190 Nationen schaffen hier eine lebendige Atmosph\u00e4re, die international anziehend wirkt. Das sehen wir auch am wachsenden Fl\u00e4chenbedarf \u2013 an Wohnungen, aber auch an B\u00fcro- und Gewerbefl\u00e4chen. Deshalb brauchen wir mehr Fl\u00e4chen, ohne das eine gegen das andere auszuspielen: Wohnen gegen Gewerbe, private Investitionen gegen \u00f6ffentliche. Beispiele wie der Siemens-Campus zeigen, wie eine moderne Produktion und neue Gesch\u00e4ftsfelder daf\u00fcr sorgen, dass der Fl\u00e4chenverbrauch pro Besch\u00e4ftigtem geringer wird. F\u00fcr eine Metropole wie Berlin kann es eigentlich nur diesen Weg geben. Sprich: Ich baue nicht mehr riesige Maschinen, sondern entwickle Produkte, die zum Beispiel zum Thema \u201aSmart Infrastructure' passen.\nKAMMRADT: Die Fl\u00e4che in Gr\u00fcnheide war einer der Tr\u00fcmpfe f\u00fcr den Tesla-Ansiedlungserfolg. Eine gro\u00dfe Fl\u00e4che in perfekter Lage. Hier kann man Leute herbekommen. Der Bedarf f\u00fcr gro\u00dfe Fl\u00e4chen wird von allen Seiten gesehen. An der A13 sind die Kommunen schon aktiv dabei.\nFRANZKE: Wir brauchen aber nicht nur Fl\u00e4chen, sondern auch Talente. Und beides widerspricht sich so ein bisschen. Da, wo ganz viele Menschen sind, wird die Fl\u00e4che knapp.\nKAMMRADT: Die gesamte Region hat die Chance, zu einer Zuzugsregion zu werden. Mit den Tr\u00fcmpfen Tesla und BER, in Berlin der Siemens-Campus haben wir beste Voraussetzungen, dass die Menschen sagen: In diese Region will ich, weil hier die Zukunft ist. \nFRANZKE: Im vergangenen Jahr sind in Berlin mehr als 50000 zus\u00e4tzliche sozialversicherungspflichtige Arbeitspl\u00e4tze entstanden. Knapp die H\u00e4lfte davon, 22500 wurden von internationalen Talenten aus dem Ausland \u2013 alles Fachkr\u00e4fte und Akademiker. Die bleiben in der Regel eine l\u00e4ngere Zeit in der Region und machen uns schlauer und wettbewerbsf\u00e4higer. Das ist eine Dynamik, die wir noch verst\u00e4rken sollten. \nKAMMRADT: Der \u00d6PNV bietet heute schon ein gutes Angebot und wird mit dem weiteren Wachstum auch weiter ausgebaut. \n[Die Gespr\u00e4chspartner: Steffen Kammradt (54) ist Sprecher der Gesch\u00e4ftsf\u00fchrung der Wirtschaftsf\u00f6rderung Brandenburg (WFBB). Er hat Politische Wissenschaften an der Freien Universit\u00e4t Berlin studiert. Stefan Franzke (50) ist seit 2014 der Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer bei Berlin Partner f\u00fcr Wirtschaft und Technologie. Franzke hat an der Universit\u00e4t Hannover Maschinenbau studiert.]\nKAMMRADT: Das passiert: Wenn wir unsere Hauptstadtregion mit anderen Metropolenregionen in der Welt vergleichen, dann stehen Sie anderswo in Staus, die wir hier gar nicht kennen. Menschen, die aus internationalen Metropolregionen kommen, schw\u00e4rmen, was es hier f\u00fcr ein tolles Angebot in der Infrastruktur gibt. \nFRANZKE: Das ist im internationalen Vergleich vollkommen richtig. Da muss und kann aber trotzdem noch mehr gehen. Auch im Hinblick auf die verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig langen Planungsr\u00e4ume m\u00fcssen wir heute schon schauen, wo die Trassen von morgen entstehen und die gemeinsamen Anstrengungen verst\u00e4rken. \nFRANZKE: Ganz genau. Stand heute k\u00f6nnen wir sagen: So weit, so gut\u2026 Aber wenn die Entwicklung nach der Pandemie wieder Fahrt aufnimmt, sehen wir jetzt schon die Grenzen des Systems am Horizont, und deshalb m\u00fcssen wir jetzt t\u00e4tig werden - bei Bussen und Bahnen, ja. Aber besonders wichtig ist mir in diesem Zusammenhang auch das Thema der Langstreckenverbindungen im Luftverkehr. Hier ben\u00f6tigen wir einfach mehr direkte Anbindung an die internationalen Hubs. Das liegt mir sehr am Herzen.\nFRANZKE: Ich verstehe, dass man in der Vergangenheit auf Frankfurt/Main und M\u00fcnchen gesetzt hat. Ich verstehe aber nicht, dass die Bundesregierung nicht mit Vollgas f\u00fcr ihre Hauptstadt einen Hub f\u00fcr die Langstrecke aufbaut. Den ben\u00f6tigen wir dringend. 70 Prozent der au\u00dfereurop\u00e4ischen Passagiere, die nach Frankfurt kommen, wollen nach Berlin. Das sind nat\u00fcrlich noch Zahlen von vor der Corona-Pandemie. Dieser h\u00e4ufig unn\u00f6tige Umweg ist fragw\u00fcrdig \u2013 auch im Hinblick auf die Umwelt. \nEine wichtige Voraussetzung f\u00fcr Zuzug ist nicht nur die Mobilit\u00e4t, sondern auch der Wohnraum. Muss da nachgelegt werden?\nKAMMRADT: Der Zuzug ist eine gro\u00dfe Chance f\u00fcr ganz Brandenburg. Jetzt kommt die Stunde der St\u00e4dte in der so genannten zweiten Reihe. Im Tesla-Umfeld beispielsweise F\u00fcrstenwalde, Frankfurt (Oder) oder Bad Freienwalde. Und die bereiten sich auch schon darauf vor mit Gewerbefl\u00e4chen und Wohnbauarealen, die sie ausbauen k\u00f6nnen. Und mittelfristig wird das Wachstum noch viel weiter in alle Regionen wirken.\nFRANZKE: Das Thema besch\u00e4ftigt uns sehr. Wir haben in f\u00fcnf Jahren ein Niveau erreicht, f\u00fcr das andere Gro\u00dfst\u00e4dte in Deutschland 40 Jahre gebraucht haben. Das ist ein extremer Druck. Umso mehr freuen wir uns, dass wir Investoren in der Stadt haben, die beides an einem Ort machen: Wohnraum- und Gewerbefl\u00e4chen entwickeln. Um den sozialen Frieden zu bewahren, um nachhaltig zu sein und Verkehre zu reduzieren ist man gut beraten, Wohnen und Arbeiten zu vereinen. Wir reden von der Kreuzberger Mischung: Im Erdgeschoss ist das Ladengesch\u00e4ft, im Hinterhof wird gefertigt und oben gewohnt. Diese Diskussion muss \u00fcbrigens auch in Brandenburg gef\u00fchrt werden. \nKAMMRADT: Potsdam ist ein wirtschaftlicher Hot-Spot wie Ludwigsfelde, der Wachstumskern Oberhavel oder das Sch\u00f6nefelder Kreuz. Da ist die Entwicklung rasant. Aber wen ich mit den St\u00e4dten der sogenannten zweiten Reihe im Blick habe, ist eher Luckenwalde, das sich selber sehr charmant als \u2019Luckywalde\u2019 vermarktet. Und das zieht. Die B\u00fcrgermeisterin erz\u00e4hlt, dass seit gut zwei Jahren ein signifikanter Anteil der Zuziehenden aus Berlin kommt. Das war neu. Luckenwalde liegt au\u00dferhalb des Berliner Rings. Jetzt entdecken die Menschen diese Stadt, in der es noch Gr\u00fcnderzeit-Bauten gibt, die auf ihre Sanierung warten. Dort k\u00f6nnen Sie im Gr\u00fcnen wohnen und sind mit der Bahn in 30 Minuten mitten in der Berliner Innenstadt. Das Gleiche gilt f\u00fcr Brandenburg an der Havel, Neuruppin, Eberswalde oder Cottbus.\nKAMMRADT: Ja. Damals wurde oft von einem 30-Minuten-Radius gesprochen. Wenn Sie aber mit Menschen aus einer Metropole wie Shanghai sprechen, dann w\u00fcrden die Sie verwundert ansehen, wenn Sie sagen, nach 30 Minuten endet das Flughafenumfeld. Sie k\u00f6nnen dort eine Stunde ansetzen. Das haben wir schon vor zehn Jahren auf eine Brandenburg-Karte \u00fcbertragen und gezeigt: In einer Stunde sind Sie vom BER in Cottbus und Forst. Damals klang ein so gro\u00dfes Flughafenumfeld noch mutig. Heute ist das selbstverst\u00e4ndlich.\nFRANZKE: Es ist auch eine Frage der Perspektive, wie weit ich vom Flughafen weg bin. Steffen Kammradt und ich waren gerade bei unseren Kollegen in Sachsen-Anhalt, die auf einer Messe in den USA damit werben, dass Sachsen-Anhalt in der Metropoleregion Berlin liegt. \nKAMMRADT: Gute Verkehrswege sorgen daf\u00fcr, dass Distanzen schneller \u00fcberbr\u00fcckt werden k\u00f6nnen. Wer heute ins weitere Umfeld vom Flughafen BER will, ist nicht \u00fcberrascht, wenn wir \u00fcber L\u00fcbbenau oder Vetschau reden. Viele Unterst\u00fctzungsma\u00dfnahmen f\u00fcr den Kohleausstieg zielen auf die Infrastruktur ab. Die bessere Anbindung der Lausitz wird sich auszahlen, weil der n\u00f6rdliche Teil der Region das wirtschaftliche Umfeld des BER ist. Die Gesamtregion Lausitz hat eine Ausdehnung von Dresden bis Sch\u00f6nefeld, ist viermal so gro\u00df wie das Saarland, hat \u00fcber eine Million Einwohner und starke Industrien. Das vermarkten wir international gemeinsam mit unseren Kollegen der s\u00e4chsischen Wirtschaftsf\u00f6rderung.\nFRANZKE: Ja, aber wir sind weniger betroffen als bef\u00fcrchtet. Es gibt Unternehmen, im Messegesch\u00e4ft oder in der Gastronomie, die beklagen umsatzm\u00e4\u00dfig einen Totalausfall. Es gibt aber auch Firmen, die sagen: Wir stehen gut bis sehr gut da. In der Ansiedlung haben wir bis jetzt nicht ein Projekt verloren. Wohl aber haben wir Vorhaben, wo die Dimensionen noch einmal ver\u00e4ndert worden sind. Und zwar in beide Richtungen. Es gibt Projekte, die sind wesentlich gr\u00f6\u00dfer geworden. Die melden uns im Prinzip monatlich: Ich brauche noch einmal Platz f\u00fcr 100 weitere Mitarbeiter \u2013 vor allem im Digitalbereich. Amazon Webservice geh\u00f6rt beispielsweise dazu. Das Unternehmen hatte vor, ihre 2000 Mitarbeiter in Berlin an die Oberbaumbr\u00fccke zusammenzuziehen. Jetzt sollen da schon 3500 Leute arbeiten. Das sind\u2026 \nFRANZKE: Ja, die Gestalter der Digitalisierung. Jeder hat jetzt gesehen, dass es vielleicht ganz klug ist, wenn ich bei der Digitalisierung Gas gebe. \nFRANZKE: Das sind Unternehmen \u2013 in diesem Fall ein schwedisches Unternehmen \u2013 die sagen, eigentlich wollte ich mal mit 300 Mitarbeitern in die deutsche Hauptstadt kommen. Aber die haben jetzt gelernt, dass sie auch remote arbeiten k\u00f6nnen. Die machen einfach ihre Gesch\u00e4fte weiter, m\u00fcssen daf\u00fcr aber gar nicht alle auf einem Fleck sitzen. Die kommen jetzt nur mit 100 Mitarbeitern. Es wird also, vergleichbar mit der Finanzkrise, wahrscheinlich einen kleinen D\u00e4mpfer geben. Aber es geht weiter. \nKAMMRADT: Viele Unternehmen im Brandenburger Mittelstand haben das erste Halbjahr 2020 f\u00fcr Innovationen genutzt. Die entsprechenden F\u00f6rderprogramme des Landes sind extrem gut gefragt. Und am st\u00e4rksten nachgefragt, ist die Unterst\u00fctzung zur Digitalisierung. Der sogenannte Brandenburger Innovationsgutschein BIG Digital schl\u00e4gt geradezu durch die Decke, weil viele Firmen ihre Prozesse digitalisieren wollen. Gleichzeitig hat Brandenburg weiter viele Ansiedlungsinteressenten. Wir haben interessanterweise im ersten Halbjahr 2020 mehr Standortangebote abgegeben als in den ersten sechs Monaten 2019. Und das war schon ein Rekordjahr. Da spielt jetzt auch der Tesla-Effekt eine Rolle. Die gesamte Region hat einen sehr guten Lauf. \nFRANZKE: Ein klares Ja. Wir fahren mit der angezogenen Handbremse auf der Autobahn. Aber wir d\u00fcrfen jetzt nicht zur\u00fcckblicken, sondern geben jetzt richtig Gas. Vielleicht sogar mit einem Vorteil gegen\u00fcber 2012. Denn seitdem sind die F\u00f6rdergesellschaften beider L\u00e4nder nochmal st\u00e4rker zusammengewachsen. \nKAMMRADT: Ein tolles Beispiel daf\u00fcr ist unser gemeinsames Ansiedlungsb\u00fcro in Sch\u00f6nefeld direkt am BER \u2013 das Airport Region Team von WFBB und Berlin Partner, das eng mit allen Partnern in der Region zusammenarbeitet. Damit sind wir gut vorbereitet auf die Sonderkonjunktur, die nach der Er\u00f6ffnung des BER einsetzen wird. ", "twitter-history": "[{       \"id\": 1323520425578663936,       \"url\": \"https://twitter.com/GFluchter/status/1323520425578663936\",       \"date\": \"2020-11-03 07:00:33+00:00\",       \"text\": \"Aus dem Tagesspiegel Checkpoint @TspCheckpoint https://t.co/2jbhAkWeou Guten Morgen, besten Dank @LorenzMaroldt The fast and the safe? @FoxBusiness https://t.co/AOnBIz58N8 Ich kommentiere gerne hier dank @Tagesspiegel https://t.co/mPLEwQx76o\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 779806523920973824,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1192519951711637510/o6XbAlGo_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"GFluchter\",              \"name\": \"gabi Fl\u00fcchter\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-09-24 22:15:38+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1667,              \"friends\": 5001,              \"tweets\": 51556,              \"liked_tweets\": 33080,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 1462       }}, {       \"id\": 1322113127601885186,       \"url\": \"https://twitter.com/MaternMatthias/status/1322113127601885186\",       \"date\": \"2020-10-30 09:48:27+00:00\",       \"text\": \"#Tesla und der #BER sind Turbolader f\u00fcr die Region: Berlins und Brandenburgs Top-Wirtschaftsf\u00f6rderer im @Tagesspiegel Interview: https://t.co/Lgk8eKNPfD\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 967465811777654784,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/968107245132242945/MLtNNVE__normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"MaternMatthias\",              \"name\": \"Matthias Matern\",              \"description\": \"Ressortleiter Potsdam/Potsdam-Mittelmark bei den Potsdamer Neuesten Nachrichten (PNN)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-02-24 18:26:38+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 249,              \"friends\": 185,              \"tweets\": 630,              \"liked_tweets\": 194,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 5       }}, {       \"id\": 1322095273741602816,       \"url\": \"https://twitter.com/UVBberlin/status/1322095273741602816\",       \"date\": \"2020-10-30 08:37:31+00:00\",       \"text\": \"Wir brauchen nicht nur Fl\u00e4chen, sondern auch Talente. @docfranzke &amp; Steffen Kammradt \u00fcber die Chancen in #Berlin &amp; #Brandenburg - trotz #Corona. @WFBBrandenburg @BerlinPartner  https://t.co/CZ1BeZTmd4\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 39512715,              \"url\": \"http://www.uvb-online.de/impressum\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/557548295958970369/ZmBqS63f_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/39512715/1426780104\",              \"username\": \"UVBberlin\",              \"name\": \"UVB\",              \"description\": \"Wir sind die Stimme der Wirtschaft in Berlin und Brandenburg - die Unternehmensverb\u00e4nde.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-05-12 14:41:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin Brandenburg\",              \"followers\": 1511,              \"friends\": 984,              \"tweets\": 4418,              \"liked_tweets\": 2590,              \"lists_member\": 79,              \"media_shared\": 910       }}, {       \"id\": 1322087223202848770,       \"url\": \"https://twitter.com/FSchlehofer/status/1322087223202848770\",       \"date\": \"2020-10-30 08:05:31+00:00\",       \"text\": \"Wirtschaftsf\u00f6rderer aus Berlin und Brandenburg\u201eTesla und BER sind Turbolader f\u00fcr die Region\u201c@WFBBrandenburg @BerlinPartner #Brandenburg  #Berlin https://t.co/dp6nhKMOad\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3233384303,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1185643542921830402/GfpmGfFz_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3233384303/1480866227\",              \"username\": \"FSchlehofer\",              \"name\": \"Florian Schlehofer\",              \"description\": \"head of clustermanagement #healthcapitalbb Berlin-Brandenburg / enthusiastic about #digitalhealth / father and husband / #baseball dad / views are my own\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-05-04 13:12:50+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Germany\",              \"followers\": 192,              \"friends\": 193,              \"tweets\": 2240,              \"liked_tweets\": 1314,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 199       }}, {       \"id\": 1322085490112299009,       \"url\": \"https://twitter.com/WFBBrandenburg/status/1322085490112299009\",       \"date\": \"2020-10-30 07:58:38+00:00\",       \"text\": \"\u201eTesla und BER sind Turbolader f\u00fcr die Region\u201c https://t.co/hZG9MEXMJm\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1042747421342806016,              \"url\": \"https://www.wfbb.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1051724192285114369/9MqC3M0s_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1042747421342806016/1538055394\",              \"username\": \"WFBBrandenburg\",              \"name\": \"Wirtschaftsf\u00f6rderung Brandenburg | WFBB\",              \"description\": \"Hier twittern die Mitarbeiter der Wirtschaftsf\u00f6rderung Land Brandenburg GmbH. Impressum: wfbb.de/de/Imprint-Ger\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-09-20 12:08:53+00:00\",              \"location\": \"Brandenburg, Deutschland\",              \"followers\": 1372,              \"friends\": 1075,              \"tweets\": 3035,              \"liked_tweets\": 2468,              \"lists_member\": 14,              \"media_shared\": 1006       }}]"}