{"url": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/gruenen-fraktionschefin-nach-george-floyd-demo-wir-brauchen-konzepte-um-gedraenge-zu-verhindern/25899306.html", "date": "2020-06-09T19:55:34+02:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "\u201eWir brauchen Konzepte, um Gedr\u00e4nge zu verhindern\u201c", "article": "Aktivisten werfen der Polizei Racial Profiling vor. Berlins Gr\u00fcnen-Fraktionschefin Kapek fordert Aufkl\u00e4rung der Vorw\u00fcrfe. Die Berliner Gr\u00fcnen-Fraktionschefin Antje Kapek hat nach den gewaltsamen Zusammenst\u00f6\u00dfen im Anschluss an die Antirassismusdemonstration vom Samstag auf dem Alexanderplatz Aufkl\u00e4rung von Innensenator Andreas Geisel (SPD) und der Polizei gefordert. Kurz vor der parlamentarischen Sommerpause d\u00fcrfe das Thema nicht untergehen, sondern m\u00fcsse aufgearbeitet werden, sagte Kapek dem Tagesspiegel. \u201eDie Berliner Polizei muss sich erkl\u00e4ren. Ich erwarte Aufkl\u00e4rung\u201c, erkl\u00e4rte sie.\nMehrere Zehntausend Menschen hatten am Samstag friedlich gegen Rassismus demonstriert und an den bei einem brutalen Polizeieinsatz in Minneapolis get\u00f6teten George Floyd erinnert. Der Alexanderplatz war v\u00f6llig \u00fcberf\u00fcllt, nach dem Ende der Demonstration hatte die Polizei die Teilnehmer aufgefordert, den Platz zu verlassen. Mindestabst\u00e4nde zum Schutz vor dem Coronavirus konnten nicht eingehalten werden.\nAm Rande kam es zu Flaschen- und Steinw\u00fcrfen auf Polizisten, nachdem ein Mann festgenommen wurde, der einen Polizeiwagen mit \u201eACAB\u201c \u2013 \u201eAll Cops Are Bastards\u201c \u2013 beschmiert hatte. Insgesamt wurden 78 Personen festgenommen. Dabei musste die Polizei auch Gewalt anwenden, im Internet kursieren teils drastisch wirkende Videos von Festnahmen \u2013 auch von schwarzen Personen.\nSeither steht aus Politik und in den sozialen Medien ein Vorwurf im Raum: unangemessene und rassistische Polizeigewalt. \n\u201eSchwarze und of Color Jugendliche haben unverh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfige Polizeigewalt erfahren\u201c, sagte eine Sprecherin von einer Gruppe, die sich als \u201eSchwarze Aktivist*innen\u201c bezeichnen, am Dienstag in Berlin. \u201eEs hat \u00fcberwiegend nicht-wei\u00dfe Menschen getroffen, obwohl es genauso viele wei\u00dfe Menschen auf der Demo gab. Da m\u00fcssen wir einfach von Rassismus sprechen.\u201c\nTeilweise seien die festgenommenen Demonstrierenden bis in die Morgenstunden auf der Gefangenensammelstelle festgehalten worden. Eine Minderj\u00e4hrige sei von Beamten bespuckt und rassistisch beleidigt worden.\n\u201eF\u00fcr mindestens zwei Schwarze Teilnehmer endete die Demonstration nach polizeilichen \u00dcbergriffen im Krankenhaus\u201c, hie\u00df es. Das werfe Fragen auf: \u201eWarum wird nicht skandalisiert, wie hier mit jungen Menschen umgegangen wird? Warum hat die Polizei keine andere Strategie im Umgang mit jungen Menschen?\u201c\nDie Aktivisten kritisierten auch Medienberichte als \u201eT\u00e4ter-Opfer-Umkehr\u201c. \u201eOft wurde unkommentiert die polizeiliche Darstellung reproduziert\u201c, hie\u00df es in einer Stellungnahme.\nDie Linke-Fraktion im Abgeordnetenhaus hatte die Vorf\u00e4lle auch kurzfristig f\u00fcr den Innenausschuss am Montag als Thema angemeldet. Das musste aber verschoben werden.\n\u201eIch will nicht die gesamte Polizei in eine Ecke stellen, das liegt v\u00f6llig mir fern\u201c, sagte Kapek. \u201eAber wenn Berliner Polizisten in Kampfmontur junge schwarze Frauen so anbr\u00fcllen, dass sie den Tr\u00e4nen nahe waren, wenn sie Schwarze unter Einsatz von Gewalt festnehmen, wenn verst\u00f6rende Bilder davon in die Welt gehen, dann ist das gerade nach einer Antirassismusdemonstration mehr als irritierend.\u201c\nDie Polizei m\u00fcsse dazu Stellung nehmen. Bei den Gr\u00fcnen habe es nicht nur in Berlin, sondern auch aus ganz Deutschland klare Reaktionen gegeben, der Unmut sei gro\u00df.\n\u201eIch hatte den Eindruck, die Polizei war \u00fcberrascht von der gro\u00dfen Zahl der Teilnehmer und wusste nicht, wie man damit umgehen soll\u201c, sagte Kapek. Das sei einer der Gr\u00fcnde daf\u00fcr gewesen, warum es bei der Demonstration schlie\u00dflich zu Aggressionen gekommen sei, sagte die Gr\u00fcnen-Fraktionschefin. \u201eDie Bilder, die im Netz ver\u00f6ffentlicht wurden, werfen erhebliche Fragen auf.\u201c\n800 Polizisten bei Alex-Demo\nAm Samstag waren 800 Beamte im Einsatz, angemeldet waren 1500 Teilnehmer f\u00fcr die Demonstration. Selbst innerhalb der Polizei ist im Nachgang die Rede davon, dass deutlich mehr Polizisten n\u00f6tig gewesen w\u00e4ren. Ausdr\u00fccklich weist die Polizei auch darauf hin, dass es ihre Aufgabe gewesen sei, die Versammlung zu sch\u00fctzen.\nDeshalb pocht die Beh\u00f6rde energisch darauf, dass die Lage erst deutlich nach der Demonstration eskaliert war. Zeitweise war eine Gruppe von w\u00fctenden Demonstranten eingekesselt, es gab nach ersten Festnahmen Stein- und Flaschenw\u00fcrfen. Einige Festgenommene sollen zuvor mit Straftaten aufgefallen sein.\nDen Vorwurf rassistischer Polizeigewalt bei dem Einsatz weist die Polizei zur\u00fcck. Eine Festnahme, zumal wenn sich der Betroffene weiter wehren und Widerstand leisten, sehe nie sch\u00f6n aus. Videos in den sozialen Medien zeigten nur Ausschnitte. Die F\u00e4lle und das umfangreiche Videomaterial werde jetzt von der Polizei ausgewertet \u2013 auch mit Blick auf Verst\u00f6\u00dfe durch Beamte.\nGr\u00fcne-Fraktionschefin Kapek forderte au\u00dferdem vom Senat ein Umdenken f\u00fcr Gro\u00dfdemonstrationen unter den Bedingungen der Corona-Pandemie. \u201eWir brauchen neue Konzepte, um dichtes Gedr\u00e4nge zu verhindern\u201c, sagte Kapek. \u201eEs gibt in Berlin kein ausreichendes Konzept f\u00fcr pandemiekonforme Demonstrationen.\u201c\nKundgebungen erst zu genehmigen und dann \u00fcberrascht von den Menschenmassen zu sein, sei kein Plan, erkl\u00e4rte sie. Bei einer Wiederauflage des \u201eSilent Protest\u201c bei \u201eBlack Lives Matter\u201c-Demonstrationen sollte dieser nicht als Gro\u00dfdemonstration auf dem Alexanderplatz, sondern als Menschenkette abgehalten werden.\nAcht Minuten und 46 Sekunden hinknien\n\u201eDas w\u00e4re ein beeindruckendes Zeichen: Sich acht Minuten und 46 Sekunden hinzuknien und zu schweigen, in einer Kette quer durch die Stadt mit ausreichendem Abstand\u201c, sagte Kapek. Die Schweigephase erinnert an die Zeit, in der George Floyd von einem wei\u00dfen Polizisten am 25. Mai die Luft abgedr\u00fcckt wurde. Wenig sp\u00e4ter starb er.\nDoch der Berliner Senat sieht nicht Staat und Polizei in der Pflicht, sondern vor allem die Demonstranten. \u201eEs ist nicht Aufgabe des Staates, den Demonstrierenden vorzuschreiben, wie sie zu demonstrieren haben\u201c, teilte die Innenverwaltung mit. \u201eNicht der Senat muss Konzepte vorlegen, sondern die Anmelder von Versammlungen. Sie m\u00fcssen gew\u00e4hrleisten, dass die Demonstrationen nicht aus dem Ruder laufen; sie m\u00fcssen sich Gedanken machen \u00fcber den Ort, Umfang und die Form ihrer Versammlung.\u201c\nSenatsinnenverwaltung: Wasserwerfer keine Option\nDie Polizei werde zwar auf die Einhaltung der Regeln achten. Am Wochenende habe sie Absperrungen eingerichtet, den Zustrom reguliert, den Versammlungsbereich erweitert und immer wieder auf den Mindestabstand hingewiesen, hie\u00df es aus dem Haus von Innensenator Geisel. \u201eSie wird aber sicher nicht mit Wasserwerfern gegen Versammlungsteilnehmer vorgehen, die die Abstandsregeln nicht einhalten und damit eine Ordnungswidrigkeit begehen.\u201c Hier gehe es um Deeskalation und Verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfigkeit.\nKritikern, die dem Senat fehlende Konzepte vorwarfen, erwiderte die Innenverwaltung: \u201eWer vor 14 Tagen vehement die vollst\u00e4ndige Wiederherstellung der Versammlungsfreiheit gefordert hat, kann jetzt nicht den Staat daf\u00fcr verantwortlich machen, dass sich die Demonstrierenden nicht an die Regeln halten.\u201c Man appelliere an Vernunft und Eigenverantwortung der Menschen. Die Coronapandemie sei noch nicht \u00fcberstanden. Vorsichtsma\u00dfnahmen w\u00fcrden weiter gelten. \u201eDas gilt auch f\u00fcr Demonstrationen.\u201c\nAuch aus dem Abgeordnetenhaus wurde Gr\u00fcne-Fraktionschefin Kapek f\u00fcr ihre Forderung nach neuen Demo-Konzepten deutlich kritisiert. Dies sei unglaubw\u00fcrdig, sagte CDU-Fraktionsvize Tim Zeelen mit Blick auf ein Foto von Kapeks Demo-Teilnahme am Samstag auf dem \u00fcberf\u00fcllten Alexanderplatz.\nSPD-Innenpolitiker kritisiert: \u201eGr\u00fcne Mentalit\u00e4t ist: Heulen und Klatschen gleichzeitig\u201c\n\u201eAntje Kapek w\u00fcnscht sich also mehr Abstand bei Demos. Vielleicht einfach selbst beginnen\u201c, twitterte Zeelen. Und der SPD-Innenpolitiker Schreiber spottete: Gr\u00fcne Mentalit\u00e4t ist: \u201eHeulen und Klatschen gleichzeitig! Was nehmen die sich eigentlich raus? Im Senat im Halbschlaf Ma\u00dfnahmen beschlie\u00dfen und sich dann wundern, dass es im Alltag bei der Durchsetzung in die Hose geht und der Polizei Berlin die Schuld geben.\u201c\nSchreiber forderte klare Vorgaben: Die Abstandsregel sei bei Demonstrationen kaum durchzuhalten. Er sprach sich daf\u00fcr aus, nur noch das Tragen eines Mund-Nasen-Schutzes vorzuschreiben, sagte Schreiber dem RBB. Die Alternative sei eine Teilnehmerbegrenzung f\u00fcr Demonstrationen.\n\u201eMan muss sich entscheiden, was man will\u201c, sagte Schreiber. \u201eWenn man zul\u00e4sst, dass man demonstrieren darf und kann, was richtig ist, dann muss man auch klar sagen, wie soll es praktikabel gemacht werden auch f\u00fcr die Berliner Polizei.\u201c Schreiber mahnte, dass die Politik sich im Klaren sein m\u00fcsse, dass ihre Entscheidungen durchgesetzt werden m\u00fcssten.\nIm Fall der Demonstration eben von der Polizei. Dieser d\u00fcrfe man keine Vorw\u00fcrfe machen, dass sie bei Zehntausenden Teilnehmern die Abstandsregel nicht durchsetzen konnte, \u201eweil sie schlichtweg per Masse gar keine Chance hatte\u201c.\nF\u00fcr Sonntagnachmittag ruft das Unteilbar-B\u00fcndnis zu einer Menschenkette quer durch Berlin auf. Es soll f\u00fcr mehr Solidarit\u00e4t in der Coronakrise demonstriert werden. Die Veranstalter wollen \u201everantwortungsbewusst und mit Abstand demonstrieren\u201c. Am 20. Juni ist eine gro\u00dfe Demonstration gegen steigende Mieten auf dem Potsdamer Platz geplant. (mit dpa)", "twitter-history": "[{       \"id\": 1270288336465395712,       \"url\": \"https://twitter.com/nthnashma/status/1270288336465395712\",       \"date\": \"2020-06-09 09:35:14+00:00\",       \"text\": \"Antje Kapek, the leader of Berlins Green Party, presses for police statement on the police brutality that followed Saturdays demonstration at Alexanderplatz, and suggests that protestors consider human chains to maintain social distancing https://t.co/7C2B1DZRYZ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 429614846,              \"url\": \"https://www.nathanashma.com/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1313880268403605507/U7iBmGBA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/429614846/1498645293\",              \"username\": \"nthnashma\",              \"name\": \"nathan ma\",              \"description\": \"Writer and lecturer in Berlin. Like Jane Fonda, this account is happily unmanned and unmonitored. Work: nathanashma@gmail.com\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-12-06 05:25:12+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 7946,              \"friends\": 1610,              \"tweets\": 78494,              \"liked_tweets\": 116040,              \"lists_member\": 58,              \"media_shared\": 8470       }}, {       \"id\": 1270274484700938240,       \"url\": \"https://twitter.com/GrueneFraktionB/status/1270274484700938240\",       \"date\": \"2020-06-09 08:40:12+00:00\",       \"text\": \"Unsere Fraktionsvorsitzende @Antje_Kapek fordert im @Tagesspiegel Konzepte f\u00fcr pandemiekonforme #Demonstrationen mit ausreichend #Abstand. Und Aufkl\u00e4rung im Zusammenhang mit Vorw\u00fcrfen von  #Polizeigewalt. https://t.co/4joTmFdBpo\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 79246788,              \"url\": \"http://www.gruene-fraktion.berlin\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/840132493118337024/p9ksl9dJ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/79246788/1544535172\",              \"username\": \"GrueneFraktionB\",              \"name\": \"Gr\u00fcne Fraktion Berlin\",              \"description\": \"Fraktion von B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN im Berliner Abgeordnetenhaus. Wir setzen uns ein f\u00fcr: \ud83c\udf0d\ud83c\udf33\ud83d\udeb2\ud83c\udf08 & vieles mehr...\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-10-02 18:10:50+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 12186,              \"friends\": 1897,              \"tweets\": 17079,              \"liked_tweets\": 13783,              \"lists_member\": 372,              \"media_shared\": 3145       }}, {       \"id\": 1270262134501519361,       \"url\": \"https://twitter.com/LauHofmann/status/1270262134501519361\",       \"date\": \"2020-06-09 07:51:07+00:00\",       \"text\": \"Wie kann das Grundrecht auf Demonstration auch zu #Corona-Zeiten sicher ausge\u00fcbt werden? @Antje_Kapek fordert ein Demo-Konzept, das Abst\u00e4nde erm\u00f6glicht. Damit   Protest nicht zum Superspreading-Event wird. @GrueneFraktionB https://t.co/wskpkxNnDV\",       \"replies\": 5,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 14,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 774238543,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1374749332017184768/YY3x5JM6_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/774238543/1494881973\",              \"username\": \"LauHofmann\",              \"name\": \"Laura Hofmann\",              \"description\": \"Pressesprecherin der @GrueneFraktionB im Berliner Abgeordnetenhaus. Vorher: Redakteurin @tagesspiegel\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2012-08-22 18:28:53+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 13229,              \"friends\": 5277,              \"tweets\": 12222,              \"liked_tweets\": 31796,              \"lists_member\": 120,              \"media_shared\": 1059       }}]"}