{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/wissen/weiterer-kandidat-fuer-covid-impfung-curevac-weitet-test-fuer-impfstoff-aus/26739902.html",
     "date": "2020-12-21T16:53:00+01:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "Curevac weitet Test f\u00fcr Impfstoff aus",
     "article": "Pharmafirma Curevac untersucht Covid-Impfstoff in klinischer Phase-3-Studie an 2500 Mitarbeitern im Gesundheitswesen. Das Vakzin soll im K\u00fchlschrank haltbar sein. Das T\u00fcbinger Pharmaunternehmen Curevac hat die klinische Phase-3-Studie f\u00fcr seinen Covid-19-Impfstoffkandidaten CVnCoV gestartet. Ab Dienstag wird der Impfstoff an mehr als 2500 Probanden getestet, die in der Universit\u00e4tsmedizin Mainz t\u00e4tig sind. Mit der Studie soll laut Curevac die Sicherheit und Immunogenit\u00e4t des Vakzins untersucht werden. \nErkenntnisse zum Schutz von Klinikpersonal\n\u201eMit dieser klinischen Studie mit Mitarbeitern des Gesundheitswesens wollen wir herausfinden, welchen Unterschied unser Impfstoffkandidat f\u00fcr diese spezielle Personengruppe machen kann, die aufgrund ihrer viralen Exposition einem hohen potenziellen Infektionsrisiko ausgesetzt sind\u201c, sagte Lidia Oostvogels, Leiterin des Bereichs Infektionskrankheiten bei CureVac. \u201eWir erhoffen uns von dieser Studie zus\u00e4tzliche Erkenntnisse f\u00fcr einen wirksamen Schutz gegen Covid-19 f\u00fcr diese besonders gef\u00e4hrdete Bev\u00f6lkerungsgruppe\u201c, so Oostvogels. Die Studie erg\u00e4nzt die von Curevac k\u00fcrzlich gestartete Testphase mit mehr als 35 000 Teilnehmern.\nDie Phase 3-Studie setzt auf eine nicht-interventionelle Studie zu Covid-19 der Universit\u00e4tsklinik Mainz auf, an der 3600 Klinikmitarbeiter teilnehmen. Diese Studie l\u00e4uft seit mehreren Monaten und untersucht die Verbreitung von Covid-19 in einem Kollektiv von Mitarbeitern einer Universit\u00e4tsklinik. Im Mittelpunkt der Untersuchung steht die Zahl der SARS-CoV-2-spezifischen Antik\u00f6rper, die bei den Krankenhausmitarbeitern entstehen und nachgewiesen werden k\u00f6nnen, sowie die H\u00e4ufigkeit virologisch best\u00e4tigter Covid-19-Erkrankungen in dieser Gruppe.\nCurevac-Impfstoff soll leichter haltbar sein\nCurevac ist eine von zahlreichen Pharmafirmen weltweit, die an der Entwicklung eines Corona-Impfstoffs arbeiten. Das T\u00fcbinger Unternehmen arbeitet wie sein deutscher Konkurrent Biontech, dessen zusammen mit Pfizer entwickelter Impfstoff am Montag von der europ\u00e4ischen Arzneimittelbeh\u00f6rde EMA gr\u00fcnes Licht erhielt, mit einem Wirkstoff auf der Basis sogenannter Boten-RNA. Im Gegensatz zu anderen Impfstoff-Kandidaten, die teils bei Temperaturen von bis zu -70 Grad gelagert werden m\u00fcssen, soll der Curevac-Impfstoff nach Angaben des Unternehmens auch bei K\u00fchlschrank-Temperatur mindestens drei Monate stabil bleiben.\nCurevac hatte mit der Entwicklung seines mRNA-basierten Impfstoffkandidaten gegen Covid-19 im Januar 2020 begonnen. Der Wirkstoff basiert auf optimierter, chemisch nicht modifizierter mRNA. Die klinischen Studien der Phase 1 sowie 2a f\u00fcr CVnCoV starteten im Juni bzw. September 2020. Im November 2020 hatte Curevac auf Grundlage der Ergebnisse der Phase 1-Studie mitgeteilt, dass der Impfstoff in allen getesteten Dosisst\u00e4rken allgemein gut vertr\u00e4glich sei und zus\u00e4tzlich zu ersten Anzeichen einer T-Zellen- Aktivierung starke Antik\u00f6rperreaktionen ausl\u00f6st habe. \n\u201eDie Qualit\u00e4t der Immunantwort war mit der von rekonvaleszenten Covid-19-Patienten vergleichbar, und somit \u00e4hnlich wie nach einer nat\u00fcrlichen Infektion mit Covid-19\u201c, so das Pharma-Unternehmen.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1342851339651436544,       \"url\": \"https://twitter.com/_s04_bhoy/status/1342851339651436544\",       \"date\": \"2020-12-26 15:14:43+00:00\",       \"text\": \"\u6700\u8fd1\u540d\u524d\u3092\u805e\u304b\u306a\u3044\u3068\u601d\u3063\u3066\u3044\u305fCurevac\u3082\u3001\u81e8\u5e8a\u8a66\u9a13\u306e\u7b2c3\u30d5\u30a7\u30fc\u30ba\u307e\u3067\u6765\u3066\u3044\u308b\u305d\u3046\u3002BioNTech\u306b\u306f\u5b8c\u5168\u306b\u5148\u3092\u8d8a\u3055\u308c\u3066\u3057\u307e\u3063\u3066\u307e\u3059\u306d\u3002\u3075\u3002https://t.co/NLE4mHJKp7\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 18901891,              \"url\": \"http://s04.boy.jp/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/630877630712037376/1JXHDPuR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/18901891/1614389007\",              \"username\": \"_s04_bhoy\",              \"name\": \"s04_bhoy\",              \"description\": \"\u304b\u3081\u3067\u3059\u3002#S04 #SCP07 / #AUE / #LFC / \u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e / \u82f1\u8a9e / \u6d77\u5916\u6587\u5b66 /\u30c9\u30a4\u30c4\u6620\u753b / Also tweet from @ZweiterHund and @scp07jp\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-01-12 14:34:16+00:00\",              \"location\": \"Tokyo, Japan\",              \"followers\": 2308,              \"friends\": 970,              \"tweets\": 117261,              \"liked_tweets\": 48807,              \"lists_member\": 117,              \"media_shared\": 3430       }}, {       \"id\": 1341379087282155521,       \"url\": \"https://twitter.com/WRaunikar/status/1341379087282155521\",       \"date\": \"2020-12-22 13:44:30+00:00\",       \"text\": \"@isabelledaniel @RalphJanik @derspiegel curevac - in Phase 3https://t.co/PLiv5BrzC0\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 407034997,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1627308056/ich_normal.JPG\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"WRaunikar\",              \"name\": \"Wilfried Raunikar\",              \"description\": \"Denker und Kritiker\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-11-07 15:00:28+00:00\",              \"location\": \"Vienna, Austria\",              \"followers\": 35,              \"friends\": 64,              \"tweets\": 1046,              \"liked_tweets\": 816,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 61       }}, {       \"id\": 1341378937373519873,       \"url\": \"https://twitter.com/WRaunikar/status/1341378937373519873\",       \"date\": \"2020-12-22 13:43:54+00:00\",       \"text\": \"@RalphJanik @derspiegel Curevac https://t.co/PLiv5BrzC0\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 407034997,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1627308056/ich_normal.JPG\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"WRaunikar\",              \"name\": \"Wilfried Raunikar\",              \"description\": \"Denker und Kritiker\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-11-07 15:00:28+00:00\",              \"location\": \"Vienna, Austria\",              \"followers\": 35,              \"friends\": 64,              \"tweets\": 1046,              \"liked_tweets\": 816,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 61       }}, {       \"id\": 1341054032014696452,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1341054032014696452\",       \"date\": \"2020-12-21 16:12:51+00:00\",       \"text\": \"Weiterer Kandidat f\u00fcr #COVID19 -#Impfung. #CureVac weitet Test f\u00fcr #Impfstoff aus. Pharmafirma Curevac untersucht Covid-Impfstoff in klinischer Phase-3-Studie an 2500 Mitarbeitern im Gesundheitswesen. Das Vakzin soll im K\u00fchlschrank haltbar sein. https://t.co/nv4Y6Sge8w\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 11,       \"likes\": 24,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 439195,              \"friends\": 1506,              \"tweets\": 259902,              \"liked_tweets\": 6948,              \"lists_member\": 4110,              \"media_shared\": 25711       }}]"
}