{
     "url": "https://www.journalistenwatch.com/2020/10/15/angela-merkel-raben/",
     "date": "2020-10-15T20:52:17+02:00",
     "source": "journalistenwatch.com",
     "label": "fake",
     "header": "Angela Merkel, die Raben-Mutti der Pandemie",
     "article": "Die Frage, wieso eigentlich ausgerechnet eine Politikerin wie Angela Merkel in die Rolle einer scheinbar f\u00fcrsorgenden Landesmutter mit sprichw\u00f6rtlichem Mutti-Status rutschen konnte, wird vermutlich noch Generationen von Historikern umtreiben. Jedoch: Welche Mutter sch\u00fcchtert ihre Kinder ein, indem sie st\u00e4ndig droht, die verh\u00e4ngten Erziehungsma\u00dfnahmen seien noch lange nicht streng genug, oder gebraucht in einer Krise Formulierungen wie  \u201eDie Ma\u00dfnahmen sind nicht hart genug\u201c oder \u201ekonsequentes Nachsteuern ist immer notwendig, das wird immer so bleiben\u201e?\n\u201eWe will meet again\u201e, machte die Queen im April, in der Anfangsphase der Pandemie, ihrem verst\u00f6rten britischen Volk Mut, indem sie prophezeite, dass auch diese Krise \u00fcberwunden w\u00fcrde \u2013 ohne diese Zuversicht an der sklavische Einhaltung von Regeln zu kn\u00fcpfen. Auch Donald Trump, als er vergangene Woche aus der Klinik entlassen wurde, sagte er erstes: \u201eHabt keine Angst!\u201c Merkel hingegen sagt: \u201eDas wird kein gutes Ende nehmen\u201e, und prophezeit \u201eein gro\u00dfes Unheil\u201e, weil ihr die bisherigen Freiheitseinschr\u00e4nkungen noch nicht weit genug gehen. Wahrlich, das muss eine rechte Rabenmutter sein, die ihren Schutzbefohlenen keine Hoffnung macht, ihnen keine positiven Perspektiven aufzeigt \u2013 sondern sie mit Unkenrufen, Schwarzseherei und einer (faktisch v\u00f6llig unfundierten) Panikmache in immer weitere Verzweiflung, gro\u00dfe Verunsicherung und Zukunfts\u00e4ngste treibt.\nDoch was ist eigentlich von einer Frau zu erwarten, die in einer sozialistischen Diktatur sozialisiert wurde, in welcher sie der herrschenden Staatspartei diente? Die selbst keine Kinder hat? Die nie als Unternehmerin eigene Wagnisse ergriff und pers\u00f6nliche Verantwortung f\u00fcr andere trug, sondern stets nur Entscheidungen getroffen hat (und bis heute trifft), f\u00fcr deren Folgen die Gemeinschaft haften musste? Empathie ist hier g\u00e4nzliche Fehlanzeige.\nAuch F\u00fchrungsqualit\u00e4ten sind bei Merkel keine auszumachen \u2013 mit Ausnahme des Instinkts, Gegner zu isolieren und wegzubei\u00dfen, ehe ihr diese gef\u00e4hrlich werden konnten. Dies war auch die Haupteigenschaft, der Angela Merkel ihre Kanzlerschaft verdankt \u2013 nachdem sie ihre gl\u00fcckliche Ausgangsposition f\u00fcr die bundespolitische Karriere (die ihr ansonsten mangels fachlicher, charakterlicher und pers\u00f6nlicher Eignung h\u00f6chstwahrscheinlich verwehrt geblieben w\u00e4re) einer Wild-Card Helmut Kohls verdankte: Der hatte 1991, bald nach der Wende, den damals stiefm\u00fctterlich-marginalen Kabinettsposten des Familien- und Frauenministeriums aus Proporzgr\u00fcnden (also im Vorgriff auf heutige Quotenpraxis) \u2013 einer Ostdeutschen und Frau angedeihen lassen.\nQuotenfrau mit verheerender Langzeitwirkung\nDamals schon irritierte Merkel, die in Frisur, Kleidung, Habitus und Auftreten ebenso altbacken und unweiblich schien wie charismafrei, als Kohls \u201eM\u00e4dchen\u201c ihre Parteikollegen mit ihrer stets leicht unterbelichteten Fernwirkung: Sie war eine Au\u00dfenseiterin und alles andere als \u201eNetzwerkerin\u201c (wie man heute dazu sagt), die den seinerzeit einflussreichen CDU-Kreisen wie dem \u201eAndenpakt\u201c als Fremdk\u00f6rper galt. Untersch\u00e4tzt wurde freilich schon damals ihre F\u00e4higkeit, sich an die Spitze hochzutaktieren und ihre Rivalen buchst\u00e4blich auszusitzen.\nOpportunismus wurde nicht nur auf ihrem pers\u00f6nlichen Lebensweg unter Merkel zur Tugend; auch in ihrer sp\u00e4teren Kanzlerschaft geriet die Beliebigkeit von Positionen zum bestimmenden Prinzip. Daran hat sich wenig ge\u00e4ndert \u2013 ob es einst um die gro\u00dfen Richtungsentscheidungen wie Mindestlohn, Doppelstaatsb\u00fcrgerschaft oder Kernenergie ging (die sie allesamt im linksgr\u00fcnen Sinne entschied), oder heute die st\u00e4ndig wechselnden Entscheidungsgrundlagen in der Pandemie \u2013 wo von  \u201eVerdoppelungsintervallen\u201c \u00fcber \u201eReproduktionszahl\u201c und  \u201eNeuinfizierten\u201c bis hin zur \u201e50/35-Schwelle\u201c so ziemlich jede erdenkliche Scheingrundlage durchgejuxt wird, mit der sie ihre erratische Politik legitimiert. Diese taktische Orientierungslosigkeit ist ein gro\u00dfes Verh\u00e4ngnis \u2013 langfristig nicht nur die CDU, deren inhaltliche Substanz so binnen eines Jahrzehnts weggeschmirgelt wurde, sondern letztlich auch f\u00fcr ganz Deutschland.\nAus unerfindlichen Gr\u00fcnden h\u00e4lt ein gro\u00dfer Teil der Deutschen Merkel weiterhin f\u00fcr eine verl\u00e4ssliche Stabilit\u00e4tsgarantin und Krisenmanagerin \u2013 obwohl diese Wahrnehmung durch ihre bisherige, wortbr\u00fcchige und schizotyme Politik in keiner Weise begr\u00fcndet ist, und sie in der bisherigen Corona-Krise noch planloser agiert hat als schon zuvor in der von ihr heraufbeschworenen Fl\u00fcchtlingskrise oder in der \u201eKlimawende\u201c. Die \u201epandemische Notlage\u201c auf Basis des Infektionsschutzgesetzes hat ihren klandestinen Regierungsstil, im Hinterzimmer ihre einsamen \u201ealternativlosen\u201c Entscheidungen zu treffen, nur noch formalisiert.\nUnbeschwerter denn je werden nun, im Namen von \u201eLebensschutz\u201c und \u201eGefahrenabwehr\u201c, am Bundestag vorbei weitreichende Grundrechtseinschr\u00e4nkungen beschlossen und so die parlamentarische Demokratie ausgehebelt. Zunehmend m\u00fcssen die Gerichte diesen machtpolitischen Anma\u00dfungen dann Einhalt gebieten \u2013 aktuell gerade wieder bei den Beherbungsverboten (die Merkel gerne fl\u00e4chendeckend bundesweit eingef\u00fchrt s\u00e4he, obwohl ihr derartige Forderungen laut f\u00f6deraler Grundverfassung \u00fcberhaupt nicht zustehen). Mancheiner fragt sich bereits, ob nicht diese Kanzlerin selbst ein Fall f\u00fcr den Verfassungsschutz ist.\nSchwarzer Def\u00e4tismus\nWas Merkel und ihr kongenialer bayerischer Mitstreiter S\u00f6der gestern mit ihren Corona-Beschl\u00fcssen, mehr jedoch noch mit ihren anschlie\u00dfenden Pressestatements anrichteten, ist in seiner wirtschaftlichen und sozialen Tragweite noch \u00fcberhaupt nicht absehbar. Nicht nur Merkels schwarzer Def\u00e4tismus, sondern auch S\u00f6ders Wahnsinnssatz, man sei \u201eeinem zweiten Lockdown viel n\u00e4her, als wir wahrhaben wollen\u201c, sind katastrophale Signale f\u00fcr das Land und die ganze Gesellschaft. Immerhin ist jetzt die Katze aus dem Sack: Der ganz offenkundig l\u00e4ngst geplante zweite Lockdown soll und wird wohl kommen \u2013 und alle verk\u00fcndeten Ma\u00dfnahmen sowie die ihnen zugrundegelegten sinnfreien Grenzwerte sollen diesen scheibchenweise-sukzessive durch die Hintert\u00fcr herbeif\u00fchren.\nDer kaltgestellten Opposition bleibt nichts \u00fcbrig, als gegen die l\u00e4nder\u00fcbergreifenden Beschl\u00fcsse und den Wahn dieser Groko-Bundesregierung Protest einzulegen und ihren Unmut \u00fcber Inhalt und den Stil von deren Rechtfertigung zu bekennen \u2013 und sei es auch nur f\u00fcrs Protokoll. Wenigstens bleibt diese Aufgabe diesmal nicht an der AfD alleine h\u00e4ngen: Inzwischen geht sogar die Linkspartei auf die Barrikaden. Deren Fraktionschef Dietmar Bartsch warf Merkel heute vor, die Bev\u00f6lkerung zu verunsichern: \u201eWer wie die Bundeskanzlerin Beschl\u00fcsse verk\u00fcndet und gleichzeitig das Signal sendet, diese reichen nicht aus, verunsichert in einer sehr komplizierten Lage die Menschen zus\u00e4tzlich.\u201c Auch eine st\u00e4rkere Beteiligung von Bundestag und Landesparlamenten am Krisenmanagement tue Not: \u201eWenn Anti-Corona-Ma\u00dfnahmen Grund- und Freiheitsrechte einschr\u00e4nken, d\u00fcrfen sie nicht nur im Kanzleramt, sondern m\u00fcssen auch in den Parlamenten diskutiert und entschieden werden.\u201c\nDie zunehmende Zentralisierung und Automatisierung der Corona-Politik durch Merkel, ihre br\u00e4sige Entr\u00fccktheit, der selbstgef\u00e4llige Ennui bei ihren uninspirierten Auftritten vor der Presse: All dies sind Symptome daf\u00fcr, wie sehr Merkel die Kanzlerrolle verinnerlicht hat. Es scheint kaum vorstellbar, dass sie diesen Platz jemals wieder freiwillig r\u00e4umen wird. Zumal in der Corona-Krise. Und weil diese auf unbestimmte Zeit dauert (bzw. potenziell ewig, den genialischen Mechanismen zu ihrer Aufrechterhaltung sei Dank), kann man inzwischen fast blind darauf wetten, dass sie 2021 erneut antreten wird. (DM)",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1319727074597273600,       \"url\": \"https://twitter.com/PortalAlemania/status/1319727074597273600\",       \"date\": \"2020-10-23 19:47:08+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/wr6Jkpn8Yh\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1139615713,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/875389173242503170/TxIju52W_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1139615713/1439657818\",              \"username\": \"PortalAlemania\",              \"name\": \"PORTAL ALEMANIA\",              \"description\": \"Informaci\u00f3n y actualidad sobre #Alemania \ud83c\udde9\ud83c\uddea  Freestyle K\u00fcnstler KollektivArt. 5 & 20 GG\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-02-01 12:54:49+00:00\",              \"location\": \"Madrid\",              \"followers\": 10600,              \"friends\": 12035,              \"tweets\": 63717,              \"liked_tweets\": 29446,              \"lists_member\": 282,              \"media_shared\": 6706       }}, {       \"id\": 1317253777787916290,       \"url\": \"https://twitter.com/_wmmw_/status/1317253777787916290\",       \"date\": \"2020-10-16 23:59:08+00:00\",       \"text\": \"@welt Angela Merkel, die Raben-Mutti der Pandemie https://t.co/V9HSCD69tR via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1053476911,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"_wmmw_\",              \"name\": \"Michael Clayton\",              \"description\": \"Gegen totalit\u00e4re Elemente, menschenqu\u00e4lerische, gesundheitssch\u00e4dliche Maulk\u00f6rbe.Gegen Lug und Betrug.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-01-01 20:55:21+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 55,              \"friends\": 211,              \"tweets\": 4501,              \"liked_tweets\": 25,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 889       }}, {       \"id\": 1317145816365256705,       \"url\": \"https://twitter.com/bernd471/status/1317145816365256705\",       \"date\": \"2020-10-16 16:50:08+00:00\",       \"text\": \"Angela Merkel, die Raben-Mutti der Pandemie https://t.co/oBDfWJ4RXI via @jouwatch\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 183409796,              \"url\": \"http://page.is/bernd-luge\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1316578949/thumbnail_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"bernd471\",              \"name\": \"Bernd Luge\",              \"description\": \"AfD ist die gro\u00dfe Chance f\u00fcr unser Land; wer mit der AfD \u00fcbereinstimmt, sollte sie durch seinen Eintritt stark machen. Merkel ist irrational, spd unw\u00e4hlbar.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-08-26 23:02:37+00:00\",              \"location\": \"kurz vor Hamburg\",              \"followers\": 13901,              \"friends\": 14636,              \"tweets\": 392315,              \"liked_tweets\": 151031,              \"lists_member\": 241,              \"media_shared\": 4185       }}, {       \"id\": 1317065692747804673,       \"url\": \"https://twitter.com/Radojka13809822/status/1317065692747804673\",       \"date\": \"2020-10-16 11:31:45+00:00\",       \"text\": \"Angela Merkel, die Raben-Mutti der Pandemie https://t.co/o0nCqVDFdP via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1246425643568463872,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1246426148717957121/GbFBGMyl_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Radojka13809822\",              \"name\": \"Radojka\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-04 13:14:07+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 13,              \"friends\": 86,              \"tweets\": 5219,              \"liked_tweets\": 2279,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 2852       }}, {       \"id\": 1317065119092932609,       \"url\": \"https://twitter.com/SCH41076287/status/1317065119092932609\",       \"date\": \"2020-10-16 11:29:28+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/YS2U3iD2qf\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1077946321871474688,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1077946733601189888/xBGw_Afh_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"SCH41076287\",              \"name\": \"m.a.d.F.\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-12-26 15:16:45+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 405,              \"friends\": 277,              \"tweets\": 25479,              \"liked_tweets\": 43213,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 5105       }}, {       \"id\": 1317031700397019136,       \"url\": \"https://twitter.com/hinkelek/status/1317031700397019136\",       \"date\": \"2020-10-16 09:16:41+00:00\",       \"text\": \"Angela Merkel, die Raben-Mutti der Pandemie https://t.co/BlQ0AHt94N via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 70638334,              \"url\": \"http://www.heinz-hinkel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1100846097/Heinz2._normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"hinkelek\",              \"name\": \"Heinz Hinkel\",              \"description\": \"Findet Ihr alles auf meinen Internetseiten.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-09-01 09:15:07+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 55,              \"friends\": 19,              \"tweets\": 9861,              \"liked_tweets\": 5,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 758       }}, {       \"id\": 1317021922950041600,       \"url\": \"https://twitter.com/rolf_moeller/status/1317021922950041600\",       \"date\": \"2020-10-16 08:37:50+00:00\",       \"text\": \"Angela Merkel, die Raben-Mutti der Pandemie https://t.co/gG8xLXDaNc via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1285287317209522178,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1285295247786938370/vHwOOc6u_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1285287317209522178/1595273370\",              \"username\": \"rolf_moeller\",              \"name\": \"Rolf Moeller\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-07-20 18:56:24+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 120,              \"friends\": 700,              \"tweets\": 8809,              \"liked_tweets\": 141,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 952       }}, {       \"id\": 1317021474822049793,       \"url\": \"https://twitter.com/drehorgel123/status/1317021474822049793\",       \"date\": \"2020-10-16 08:36:03+00:00\",       \"text\": \"Angela Merkel, die Raben-Mutti der Pandemie https://t.co/yICUmIHdeR via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1221022446616285184,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1221392000588701696/7M2ADDB0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"drehorgel123\",              \"name\": \"@drehorgel123\",              \"description\": \"Vielseitig interessiert\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-25 10:50:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1372,              \"friends\": 2472,              \"tweets\": 166288,              \"liked_tweets\": 26199,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 1782       }}, {       \"id\": 1317007609061429249,       \"url\": \"https://twitter.com/Conny2177/status/1317007609061429249\",       \"date\": \"2020-10-16 07:40:57+00:00\",       \"text\": \"Angela Merkel, die Raben-Mutti der Pandemie https://t.co/Gg7Iis3FMH via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1222937317192753152,              \"url\": \"https://www.facebook.com/cornelia.bieder.31\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1229144574259539969/P3o8q7TT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1222937317192753152/1601901759\",              \"username\": \"Conny2177\",              \"name\": \"\ud83d\udc99\ud835\udcd2\ud835\udcf8\ud835\udcf7\ud835\udcf7\ud835\udd02 \ud83d\udc99\",              \"description\": \"\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-30 17:40:06+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 511,              \"friends\": 859,              \"tweets\": 12984,              \"liked_tweets\": 10118,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 779       }}, {       \"id\": 1316996334558248960,       \"url\": \"https://twitter.com/bmmrdpla/status/1316996334558248960\",       \"date\": \"2020-10-16 06:56:09+00:00\",       \"text\": \"Angela Merkel, die Raben-Mutti der Pandemie https://t.co/1EcuCSH3Om via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 841724346292944896,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/841724346292944896/1604862709\",              \"username\": \"bmmrdpla\",              \"name\": \"Barbara Markert\",              \"description\": \"Nur wenn gute Menschen kollektiv zusammenkommen, wird ein positiver Wandel stattfinden.Q 13.06.2020\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-03-14 18:54:57+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 555,              \"friends\": 821,              \"tweets\": 34388,              \"liked_tweets\": 45163,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1016       }}, {       \"id\": 1316988225551032321,       \"url\": \"https://twitter.com/LandoCarrisian/status/1316988225551032321\",       \"date\": \"2020-10-16 06:23:56+00:00\",       \"text\": \"Angela Merkel, die Raben-Mutti der Pandemie https://t.co/Qm2pD2lYZ0 via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3018129257,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1151332322928660485/TkPP32lX_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3018129257/1424509605\",              \"username\": \"LandoCarrisian\",              \"name\": \"Han Solo \ud83c\udde9\ud83c\uddea\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-02-04 17:16:34+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 284,              \"friends\": 55,              \"tweets\": 36328,              \"liked_tweets\": 66008,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 3956       }}, {       \"id\": 1316986764125478913,       \"url\": \"https://twitter.com/johann_ebel/status/1316986764125478913\",       \"date\": \"2020-10-16 06:18:07+00:00\",       \"text\": \"Angela Merkel, die Raben-Mutti der Pandemie https://t.co/SfF72GVSCn via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3034248896,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/569048587917459456/TEYkP4vq_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"johann_ebel\",              \"name\": \"Johann Ebel\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-02-21 08:09:52+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 35,              \"friends\": 305,              \"tweets\": 20383,              \"liked_tweets\": 10,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 9277       }}, {       \"id\": 1316971848823877632,       \"url\": \"https://twitter.com/Tarz6/status/1316971848823877632\",       \"date\": \"2020-10-16 05:18:51+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/96ebabBUxJ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 370634142,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/867041897969307648/TkauYeT3_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/370634142/1557247421\",              \"username\": \"Tarz6\",              \"name\": \"Dieda\",              \"description\": \"Ich tue was f\u00fcr mein Land.#TuWasf\u00fcrDeinLand\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-09-09 11:08:25+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 74,              \"friends\": 262,              \"tweets\": 11959,              \"liked_tweets\": 9057,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 2263       }}, {       \"id\": 1316967314567421952,       \"url\": \"https://twitter.com/a7053c9d41ee4d2/status/1316967314567421952\",       \"date\": \"2020-10-16 05:00:50+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/WkDT9Hnv47\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 787409260267368452,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1323492615929634817/57WUBdYL_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/787409260267368452/1583959637\",              \"username\": \"a7053c9d41ee4d2\",              \"name\": \"Michael P.\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-10-15 21:46:11+00:00\",              \"location\": \"Bad Neustadt an der Saale, Deu\",              \"followers\": 795,              \"friends\": 1882,              \"tweets\": 23670,              \"liked_tweets\": 18740,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 4404       }}, {       \"id\": 1316960030562918400,       \"url\": \"https://twitter.com/DLoefke/status/1316960030562918400\",       \"date\": \"2020-10-16 04:31:53+00:00\",       \"text\": \"Angela Merkel, die Raben-Mutti der Pandemie https://t.co/BPCIRfmFfK via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1086714212632707073,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1324233480180539394/FU-KdEdj_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"DLoefke\",              \"name\": \"Dietmar Loefke\",              \"description\": \"Glaube wenig, \u00fcberpr\u00fcfen viel, denke selber\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-01-19 19:57:13+00:00\",              \"location\": \"Dithmarschen\",              \"followers\": 152,              \"friends\": 273,              \"tweets\": 5641,              \"liked_tweets\": 8289,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 154       }}, {       \"id\": 1316955892793987074,       \"url\": \"https://twitter.com/BerndKrueger2/status/1316955892793987074\",       \"date\": \"2020-10-16 04:15:27+00:00\",       \"text\": \"Angela Merkel, die Raben-Mutti der Pandemie https://t.co/48HoCUqsZO via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1294667301275480064,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1294668518013702144/AoGizO_a_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"BerndKrueger2\",              \"name\": \"Bernd Krueger\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-08-15 16:08:51+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 151,              \"friends\": 665,              \"tweets\": 14594,              \"liked_tweets\": 167,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 2651       }}, {       \"id\": 1316946667183214592,       \"url\": \"https://twitter.com/kai75w/status/1316946667183214592\",       \"date\": \"2020-10-16 03:38:47+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/cICD0fxnx8\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 883614965776736256,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1048059062821298176/oHoSwRi9_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/883614965776736256/1547627402\",              \"username\": \"kai75w\",              \"name\": \"kai Parler Kai75w Bitchute kai75w 100% 1%\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-07-08 09:13:19+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 633,              \"friends\": 590,              \"tweets\": 12541,              \"liked_tweets\": 9571,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1217       }}, {       \"id\": 1316943684437422080,       \"url\": \"https://twitter.com/ViktorBaranoff/status/1316943684437422080\",       \"date\": \"2020-10-16 03:26:56+00:00\",       \"text\": \"Angela #Merkel, die Raben-Mutti der Pandemie https://t.co/HzOuwYD6nr via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2267133421,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/522303191975620608/u9zN1OK0_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2267133421/1413515920\",              \"username\": \"ViktorBaranoff\",              \"name\": \"Viktor Baranoff\",              \"description\": \"\u039c\u03b7\u03b4\u1f72\u03bd \u1f04\u03b3\u03b1\u03bd,\u0391\u03b9\u03ad\u03bd \u03b1\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03b5\u03cd\u03b5\u03b9\u03bd \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c5\u03c0\u03b5\u03af\u03c1\u03bf\u03c7\u03bf\u03bd \u03ad\u03bc\u03bc\u03b5\u03bd\u03b1\u03b9 \u03ac\u03bb\u03bb\u03c9\u03bd\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-29 08:56:08+00:00\",              \"location\": \"Basel\",              \"followers\": 2226,              \"friends\": 3830,              \"tweets\": 140279,              \"liked_tweets\": 4376,              \"lists_member\": 29,              \"media_shared\": 6266       }}, {       \"id\": 1316935866577784832,       \"url\": \"https://twitter.com/WKuhnel/status/1316935866577784832\",       \"date\": \"2020-10-16 02:55:52+00:00\",       \"text\": \"Angela Merkel, die Raben-Mutti der Pandemie https://t.co/YjHpwqlldv via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2983676104,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/556707798377984001/_ERL_YzA_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"WKuhnel\",              \"name\": \"Werner K\u00fchnel\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-01-18 06:58:20+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 140,              \"friends\": 321,              \"tweets\": 29291,              \"liked_tweets\": 24,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1348       }}, {       \"id\": 1316832853397843968,       \"url\": \"https://twitter.com/Walthander/status/1316832853397843968\",       \"date\": \"2020-10-15 20:06:32+00:00\",       \"text\": \"Angela Merkel, die Raben-Mutti der Pandemiehttps://t.co/cYhYlEo4cw\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 741646773115064320,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/757335344291442689/NCP0pu4D_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Walthander\",              \"name\": \"Walthan\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-06-11 15:02:24+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 825,              \"friends\": 1011,              \"tweets\": 24266,              \"liked_tweets\": 5232,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 69       }}, {       \"id\": 1316816092824731650,       \"url\": \"https://twitter.com/zoltantoth61/status/1316816092824731650\",       \"date\": \"2020-10-15 18:59:56+00:00\",       \"text\": \"Angela Merkel, die Raben-Mutti der Pandemie https://t.co/3Ge8kNCYaA via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1240716133193461762,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zoltantoth61\",              \"name\": \"zoltantoth6\",              \"description\": \"FX\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-19 19:07:10+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 12,              \"friends\": 352,              \"tweets\": 461,              \"liked_tweets\": 1937,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 14       }}, {       \"id\": 1316816036784754694,       \"url\": \"https://twitter.com/deutsch365/status/1316816036784754694\",       \"date\": \"2020-10-15 18:59:43+00:00\",       \"text\": \"Angela Merkel, die Raben-Mutti der Pandemie \u203a Jouwatch https://t.co/NOHHvyk6a8\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 8,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 947238380454150145,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1083412086108114944/H1rGECg2_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/947238380454150145/1518784021\",              \"username\": \"deutsch365\",              \"name\": \"Deutsch365\",              \"description\": \"FreePress - Freies Europa-Eine neue Bewegung aus Politik - Freiem Journalismus-sozialen Projekten und Aufbau einer neuen Partei der Mitte.Junger Journalismus\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-12-30 22:50:03+00:00\",              \"location\": \"Nordrhein-Westfalen, Deutschland\",              \"followers\": 13337,              \"friends\": 266,              \"tweets\": 157625,              \"liked_tweets\": 2305,              \"lists_member\": 100,              \"media_shared\": 53706       }}, {       \"id\": 1316814187000193028,       \"url\": \"https://twitter.com/jouwatch/status/1316814187000193028\",       \"date\": \"2020-10-15 18:52:22+00:00\",       \"text\": \"Angela Merkel, die Raben-Mutti derxa0Pandemie https://t.co/s0wlaknatE\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 16,       \"likes\": 43,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://publicize.wp.com/ rel=nofollow>WordPress.com</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 496875603,              \"url\": \"http://www.journalistenwatch.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1212675765671776256/tX_N507S_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/496875603/1609511132\",              \"username\": \"jouwatch\",              \"name\": \"Journalistenwatch\",              \"description\": \"jouwatch - das Nachrichtenerg\u00e4nzungsmittel mit garantiert politischen Nebenwirkungen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-19 11:25:58+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 12064,              \"friends\": 552,              \"tweets\": 63192,              \"liked_tweets\": 4324,              \"lists_member\": 80,              \"media_shared\": 23618       }}]"
}