{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/sport/termin-chaos-im-tennis-auch-wimbledon-wackelt/25659028.html",
     "date": "2020-03-18T20:16:03+01:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "Auch Wimbledon wackelt",
     "article": "Zahlreiche Turniere sind abgesagt, auch das von M\u00fcnchen und die French Open wurden in den September verlegt. Im Tennis beginnt ein Hickhack um Termine. Der au\u00dfergew\u00f6hnliche Alleingang der French Open st\u00fcrzt die Tennis-Szene in ein Terminchaos und sorgt f\u00fcr massive Unruhe und Kritik. Offenbar ohne sich mit den anderen Grand-Slam-Turnieren oder der WTA- und ATP-Tour in der Coronavirus-Krise abzustimmen, verschob der franz\u00f6sische Verband sein Vorzeigeprodukt einfach um vier Monate.Insbesondere auch mit dem Schweizer Topstar Roger Federer legten sich die Veranstalter durch ihren neuen September-Termin an. Dessen Laver Cup liegt nun parallel zu den French Open. Statt eine gemeinsame L\u00f6sung im Olympia-Jahr zu finden, f\u00fchrt das neue Datum des Sandplatz-Klassikers zu neuen Fragen und Problemen.Es deutet sich ein Ringen um kaum vorhandene L\u00fccken im Tour-Kalender an. Am Mittwoch wurden auch das Turnier in M\u00fcnchen abgesagt. Die Veranstalter hoffen noch auf einen sp\u00e4teren Austragungstermin. ATP und WTA teilten am Mittwochabend mit, dass alle Veranstaltungen bis einschlie\u00dflich 7. Juni nicht stattfinden. Fr\u00fchestens wird daher am 8. Juni wieder Tennis gespielt, wenn unter anderem auch der Mercedes Cup in Stuttgart auf dem Programm steht.\u201eDas ist ein Wahnsinn!\u201c, twitterte der kanadische Tennisprofi Vasek Pospisil, ein Mitglied des ATP-Spielerrats, zur Verlegung der French Open. \u201eKeine Konsultation mit der ATP oder den Spielern. Wir haben in diesem Sport NULL zu sagen.\u201c Seinen Tweet l\u00f6schte der 29-J\u00e4hrige wieder, schrieb stattdessen von einer \u201eeigensinnigen/arroganten\u201c Entscheidung. \u201eEntschuldigung???\u201c, meinte die fr\u00fchere Weltranglisten-Erste Naomi Osaka. Die Darmst\u00e4dterin Andrea Petkovic war \u201edefinitiv \u00fcberrascht\u201c.Aufgrund der Corona-Pandemie war der geplante French-Open-Termin von Ende Mai bis Anfang Juni unrealistisch geworden. Vom 20. September bis 4. Oktober sollen der spanische Sandplatz-Dominator Rafael Nadal und Co. nun nach dem Willen der Veranstalter auf der roten Asche in Paris um den Titel k\u00e4mpfen. Nur eine Woche nach den US Open in New York, dem sportlichen H\u00f6hepunkt der Hartplatz-Saison, und ohne dass sie vermutlich zuvor ein Sandplatz-Turnier bestritten haben.\nWimbledon (29. Juni bis 12. Juli) h\u00e4lt noch an seinem Termin fest\n\u201eEs war undenkbar f\u00fcr uns, Roland Garros aus dem Kalender zu nehmen\u201c, sagte der franz\u00f6sische Verbands-Pr\u00e4sident Bernard Giudicelli. \u201eDas Einzige, was wir im Kopf hatten, waren die Interessen des Turniers, der Spieler.\u201c Es sei der Termin mit dem geringsten \u00dcbel.Doch wird Nadal gleich wieder fit genug sein? Was passiert, wenn das Wetter nicht mitspielt? Und wie soll es m\u00f6glich sein, andere Turniere zeitgleich mit dem Grand Slam auszutragen? F\u00fcnf WTA- und f\u00fcnf ATP-Turniere kollidieren nun mit den French Open. Auf beiden Internetseiten war am Mittwoch kein Hinweis auf die Verschiebung zu finden. \u201eIch dachte, in diesen Tagen sollten die M\u00e4chte des Tennis alle zusammenarbeiten?\u201c, schrieb der ehemalige Weltranglisten-Erste im Doppel, der Brite Jamie Murray.Zudem ist der von Federer mitinitiierte Laver Cup betroffen, bei dem in diesem Jahr in Boston ein Team Europa gegen ein Team Welt antritt und bei dem in den vergangenen Jahren fast alle Topstars, auch der Hamburger Alexander Zverev, mitgespielt haben. Muss sich Federer, der derzeit ohnehin eine Verletzung auskuriert, dann entscheiden?Der Laver Cup, vom 25. bis 27. September terminiert, werde \u201enach jetzigem Stand wie aktuell geplant stattfinden\u201c, teilten die Organisatoren mit und gingen damit auf Konfrontationskurs. Die US Open wollen eine Termin\u00e4nderung pr\u00fcfen, sie sollen eigentlich vom 31. August bis 13. September stattfinden. Die Macher versicherten, sie w\u00fcrden bei ihrer Beschlussfindung die anderen Grand-Slam-Turniere, die WTA und ATP sowie alle anderen Beteiligten auf der Tennistour einbeziehen. Bis dahin werde es keine \u00c4nderung am Terminplan geben.Wimbledon (29. Juni bis 12. Juli) h\u00e4lt noch an seinem Termin fest. Bislang ist aber \u00fcberhaupt fraglich, wann die Tennis-Tour wieder loslegen kann. Die Verlegung der French Open d\u00fcrfte sich auch auf die Qualifikation f\u00fcr die Olympischen Spiele in Tokio auswirken, f\u00fcr die Paris eigentlich als Deadline vorgesehen war. Ob dann tats\u00e4chlich drei Grand Slams und Olympia innerhalb von gut drei Monaten stattfinden k\u00f6nnen, ist fraglich. \u201eKlar ist aber auch, dass es momentan wichtigere Sachen gibt als Tennisturniere\u201c, sagte Petkovic.\nWer h\u00e4tte das noch vor wenigen Tagen gedacht, als mit dem Turnier von Indian Wells das erste gro\u00dfe Turnier abgesagt wurde. (dpa)",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1240358769147723776,       \"url\": \"https://twitter.com/TspSport/status/1240358769147723776\",       \"date\": \"2020-03-18 19:25:49+00:00\",       \"text\": \"Zahlreiche Turniere sind abgesagt, auch das von M\u00fcnchen und die French Open wurden in den September verlegt. Im #Tennis beginnt ein Hickhack um Termine https://t.co/ocbK800n7f\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2752063376,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de/sport\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1009104393776574465/RCWcbz8c_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2752063376/1614157208\",              \"username\": \"TspSport\",              \"name\": \"Tagesspiegel Sport\",              \"description\": \"Der offizielle Sport-Twitterkanal vom @Tagesspiegel. Wir sind Berlin, f\u00fcr den gro\u00dfen und den kleinen Sport.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-08-21 12:51:08+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 4668,              \"friends\": 856,              \"tweets\": 46758,              \"liked_tweets\": 327,              \"lists_member\": 182,              \"media_shared\": 2916       }}]"
}