{"url": "https://www.tagesspiegel.de/wirtschaft/konzept-von-arbeitsminister-heil-kurzarbeitergeld-wird-wohl-bis-2022-verlaengert-und-aufgestockt-bleiben/26119416.html", "date": "2020-08-23T10:03:31+02:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "Kurzarbeitergeld wird wohl bis 2022 verl\u00e4ngert und aufgestockt bleiben", "article": "Laut einem Konzept von Arbeitsminister Heil soll das Kurzarbeitergeld bis M\u00e4rz 2022 verl\u00e4ngert werden. Es wird am Dienstag im Koalitionsausschuss vorgestellt. Bundesarbeitsminister Hubertus Heil (SPD) will die Aufstockung des Kurzarbeitergeldes bis M\u00e4rz 2022 verl\u00e4ngern. Dies berichtete die \u201eBild am Sonntag\u201c unter Berufung auf ein Konzept, das das Arbeitsministerium vor dem Koalitionsausschuss am Dienstag als Modell f\u00fcr die Verl\u00e4ngerung des Kurzarbeitergeldes entwickelt habe. \nDanach solle das Kurzarbeitergeld wegen der Corona-Krise bis M\u00e4rz 2022 ausgezahlt und auch dessen Aufstockung bis dahin fortgesetzt werden. Regul\u00e4r betr\u00e4gt das Kurzarbeitergeld 60 Prozent des ausgefallenen Nettolohns, mit Kindern 67 Prozent. Ab dem vierten Monat wird es auf 70 oder 77 Prozent erh\u00f6ht, ab dem siebten Monat auf 80 oder 87 Prozent. Die Aufstockung bis 2022 koste nach Sch\u00e4tzung des Arbeitsministeriums etwa 300 Millionen Euro.\nDen Arbeitgebern sollten nach dem Vorschlag des Arbeitsministeriums die Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge f\u00fcr die Kurzarbeiter bis M\u00e4rz 2021 vollst\u00e4ndig erstattet werden, ab April 2021 nur noch zu 50 Prozent, berichtete die Zeitung weiter. \nUm die Qualifizierung der Mitarbeiter w\u00e4hrend der Kurzarbeit zu f\u00f6rdern, solle der Staat die Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge bis M\u00e4rz 2022 komplett \u00fcbernehmen, wenn Unternehmen die Kurzarbeiter weiterbilden. Die Kosten f\u00fcr diese Ma\u00dfnahme w\u00fcrden auf etwa zwei Milliarden Euro gesch\u00e4tzt.\nVerl\u00e4ngerung kostet bis zu zehn Milliarden Euro\nDie Verl\u00e4ngerung des Kurzarbeitergeldes von derzeit 12 auf 24 Monate kosten nach Sch\u00e4tzungen der Bundesregierung zwischen f\u00fcnf und zehn Milliarden Euro, je nachdem wie viele Besch\u00e4ftigte in 2021 und 2022 noch von Kurzarbeit betroffen sein werden.\nZuvor hatte sich bereits Nordrhein-Westfalens Ministerpr\u00e4sident Armin Laschet (CDU) hat sich f\u00fcr eine Verl\u00e4ngerung der Kurzarbeit-Regelung ausgesprochen. \u201eWir m\u00fcssen die Chance, durch Kurzarbeit Menschen in Arbeit zu halten und Arbeitslosigkeit zu verhindern, nutzen\u201c, sagte Laschet den Zeitungen der Funke Mediengruppe. Dies helfe den Arbeitnehmern und entlaste die Arbeitgeber, damit der Betrieb die Krise \u00fcberstehen k\u00f6nne.\nDie Dienstleistungsgewerkschaft Verdi bef\u00fcrchtet ohne eine Verl\u00e4ngerung des Kurzarbeitergelds massive Jobverluste in der Corona-Krise. \u201eDann drohen im Dienstleistungsbereich Entlassungen in hohem Ma\u00df\u201c, sagte Verdi-Chef Frank Werneke.\nWerneke erl\u00e4uterte, steigende Auftr\u00e4ge und Ums\u00e4tze deuteten auf eine wirtschaftliche Erholung nach dem Corona-Einbruch hin. Es gebe aber auch Bereiche, vor allem im Dienstleistungssektor sowie etwa bei den Autozulieferern, die weiter stark betroffen seien. \u201eDer Flugverkehr kommt nicht richtig in Gang\u201c, sagte der Verdi-Chef. Kulturveranstaltungen f\u00e4nden h\u00f6chstens eingeschr\u00e4nkt statt. Der Tourismus und Messewesen litten weiter.\u201c\nIfo-Institut h\u00e4lt Entscheidung pro Verl\u00e4ngerung f\u00fcr verfr\u00fcht\nDer Vorstandschef der Bundesagentur f\u00fcr Arbeit (BA), Detlef Scheele, bef\u00fcrwortet eine Bindung an Weiterbildungsma\u00dfnahmen. \u201eKurzarbeitergeld kann nicht das Mittel der Wahl sein, um dauerhaft strukturelle Probleme zu l\u00f6sen, die sich mit der Corona-Krise \u00fcberlappen, etwa in der Autoindustrie\u201c, sagte Scheele der \u201eRheinischen Post\u201c. Vielmehr gehe es um \u201enotwendige Transformationen\u201c. \u201eEs ist daher klug, das Kurzarbeitergeld mit Qualifizierung zu koppeln, wo es sinnvoll ist.\u201c\nDer Chef des M\u00fcnchner Ifo-Instituts f\u00fcr Wirtschaftsforschung, Clemens Fuest, hatte gesagt, dass eine Entscheidung pro Verl\u00e4ngerung verfr\u00fcht sei. \u201eGrunds\u00e4tzlich hat Kurzarbeit zwar den Vorteil, \u00fcberfl\u00fcssige Entlassungen zu vermeiden, aber den Nachteil, notwendigen Strukturwandel zu verz\u00f6gern\u201c, sagte er der \u201eRheinischen Post\u201c.\nDie IG Metall hat sich wiederum in einem offenen Brief an die Bundesregierung und die Abgeordneten des Bundestags f\u00fcr eine Verl\u00e4ngerung des Kurzarbeitergeldes starkgemacht. 30 Konzern- und Gesamtbetriebsratsvorsitzende haben den Brief demnach bereits unterzeichnet. (Reuters, dpa, Tsp)", "twitter-history": "[{       \"id\": 1297464843088388097,       \"url\": \"https://twitter.com/NSammler/status/1297464843088388097\",       \"date\": \"2020-08-23 09:24:58+00:00\",       \"text\": \"Kurzarbeitergeld wird wohl bis 2022 verl\u00e4ngert und aufgestockt bleiben https://t.co/E62KqlpgVr\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1232594379560361984,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1232595078478168064/Jg_5cX57_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"NSammler\",              \"name\": \"Nachrichten Sammler\",              \"description\": \"#Deutschland #Nachrichten\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-02-26 09:13:03+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 73,              \"friends\": 66,              \"tweets\": 16500,              \"liked_tweets\": 8271,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 188       }}, {       \"id\": 1297444824614928384,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1297444824614928384\",       \"date\": \"2020-08-23 08:05:26+00:00\",       \"text\": \"Laut einem Konzept von Arbeitsminister Hubertus #Heil soll das #Kurzarbeitergeld bis M\u00e4rz 2022 verl\u00e4ngert werden. Es wird am Dienstag im Koalitionsausschuss vorgestellt. #Kurzarbeit #Coronahttps://t.co/tyELkCFnlE\",       \"replies\": 8,       \"retweets\": 10,       \"likes\": 11,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 439196,              \"friends\": 1506,              \"tweets\": 259902,              \"liked_tweets\": 6948,              \"lists_member\": 4110,              \"media_shared\": 25711       }}]"}