{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/politik/bundeswahlleiter-thiel-zu-corona-folgen-vielleicht-muss-jeder-waehler-seinen-eigenen-stift-mitbringen/26889014.html",
     "date": "2021-02-08T06:55:20+01:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "\u201eVielleicht muss jeder W\u00e4hler seinen eigenen Stift mitbringen\u201c",
     "article": "Georg Thiel organisiert die Bundestagswahl in der Pandemie. Ein Gespr\u00e4ch \u00fcber fehlende Wahlhelfer, Risiken der Briefwahl und Maskenverweigerer im Wahllokal. Wahlen in Altenheimen gehen dieses Jahr nach meiner jetzigen Einsch\u00e4tzung nicht. Die Situation dort ist schon komplex genug, da sollten wir nicht noch gr\u00f6\u00dfere Besucherstr\u00f6me hinleiten. Zum Gl\u00fcck sind die meisten Wahlr\u00e4ume traditionell gro\u00df. Wir haben alle Landeswahlleiter darauf hingewiesen, dass wir dieses Jahr gro\u00dfe \u00d6rtlichkeiten ben\u00f6tigen. Idealerweise gro\u00dfe S\u00e4le in Schulen oder Gastst\u00e4tten, aber auch Turnhallen oder gro\u00dfe Event-R\u00e4ume halte ich f\u00fcr denkbar. R\u00e4ume sollten kein Problem werden, aber wir m\u00fcssen es schon jetzt organisatorisch vorbereiten.\n[Wenn Sie alle aktuellen Entwicklungen zur Coronavirus-Pandemie live auf Ihr Handy haben wollen, empfehlen wir Ihnen unsere App, die Sie hier f\u00fcr Apple- und Android-Ger\u00e4te herunterladen k\u00f6nnen.]",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1359023523151441920,       \"url\": \"https://twitter.com/xepia_/status/1359023523151441920\",       \"date\": \"2021-02-09 06:17:12+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/gCoQkxtu3e\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1107252192208211973,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1110643658980769792/BzJSRuIu_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1107252192208211973/1552826116\",              \"username\": \"xepia_\",              \"name\": \"Feli\",              \"description\": \"Nenn mich Feli. Es. They. Nichtbin\u00e4r (#agender). Wei\u00df. #Antispe. \ud83c\udff3\ufe0fu200d\u26a7\ufe0f. \ud83d\udc19.Trolle blocken mich.Soli ist f\u00fcr alle da.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-03-17 12:07:49+00:00\",              \"location\": \"in the shade, below the storm\",              \"followers\": 146,              \"friends\": 324,              \"tweets\": 17431,              \"liked_tweets\": 20743,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 915       }}, {       \"id\": 1358665256441159681,       \"url\": \"https://twitter.com/FHackenbruch/status/1358665256441159681\",       \"date\": \"2021-02-08 06:33:34+00:00\",       \"text\": \"\u201eVielleicht muss jeder W\u00e4hler seinen eigenen Stift mitbringen.\u201c Bundeswahlleiter Georg Thiel @Tagesspiegel \u00fcber Herausforderungen einer Wahl in der Pandemie. https://t.co/bVWRlQG5Wo\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 6,       \"likes\": 13,       \"quotes\": 5,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3092210621,              \"url\": \"https://www.torial.com/felix.hackenbruch\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1233157431141728256/N0zfpU7B_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3092210621/1582842618\",              \"username\": \"FHackenbruch\",              \"name\": \"Felix Hackenbruch\",              \"description\": \"Schwabe in Sch\u00f6neberg \ud83e\udd68 | L\u00e4ufer \ud83c\udfc3\ud83c\udffdu200d\u2642\ufe0f| Redakteur @tagesspiegel \ud83d\udd0e | Greenwatcher \ud83d\udc38\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-03-15 22:15:10+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 2781,              \"friends\": 1180,              \"tweets\": 3251,              \"liked_tweets\": 7172,              \"lists_member\": 50,              \"media_shared\": 1075       }}, {       \"id\": 1358655973754306561,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1358655973754306561\",       \"date\": \"2021-02-08 05:56:41+00:00\",       \"text\": \"Georg Thiel organisiert die Bundestagswahl in der Pandemie. Ein Gespr\u00e4ch mit @FHackenbruch \u00fcber fehlende Wahlhelfer, Risiken der Briefwahl und Maskenverweigerer im Wahllokal. https://t.co/zoeGfHhLBW\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 439196,              \"friends\": 1506,              \"tweets\": 259902,              \"liked_tweets\": 6948,              \"lists_member\": 4110,              \"media_shared\": 25711       }}, {       \"id\": 1358554596994613249,       \"url\": \"https://twitter.com/widersitz/status/1358554596994613249\",       \"date\": \"2021-02-07 23:13:51+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/OFTeOPRG6e\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1010840134219128832,              \"url\": \"https://liebesenden.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1340117401732591620/bvWULmEH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1010840134219128832/1529842719\",              \"username\": \"widersitz\",              \"name\": \"Jost\",              \"description\": \"Ich bin von sehr vielseitiger Unwissenheit. Robert Musil\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-24 11:00:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 376,              \"friends\": 346,              \"tweets\": 66638,              \"liked_tweets\": 58179,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 443       }}]"
}