{"url": "https://www.tagesspiegel.de/kultur/comics/absagen-unsicherheiten-rueckzug-ins-internet-wie-corona-den-comic-kalender-durcheinanderbringt/26868484.html", "date": "2021-02-01T08:51:48+01:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "Wie Corona den Comic-Kalender durcheinanderbringt", "article": "Die Absage der Leipziger Buchmesse mit der Manga-Comic-Con war nur der Auftakt. Auch andere Comicveranstaltungen fallen 2021 aus oder finden nur digital statt. Die am Freitag abgesagte Leipziger Buchmesse mit der Manga-Comic-Con ist nicht die einzige f\u00fcr die Comicszene wichtige Veranstaltung, die dieses Jahr ausf\u00e4llt. Angesichts der kaum vorhersagbaren Entwicklung der Coronavirus-Pandemie werden auch andere Publikumsveranstaltungen nicht in dem Umfang und in der Form stattfinden wie geplant \u2013 und manche schlie\u00dfen f\u00fcr immer ihre T\u00fcren. Es gibt aber auch vereinzelte Neuanf\u00e4nge. Ein \u00dcberblick.\nAus f\u00fcr \u201eMillionaires Club\u201c\nEine in der Independent-Comicszene weit \u00fcber Deutschland hinaus gesch\u00e4tzte Veranstaltung war fast zehn Jahre lang das Leipziger Festival \u201eMillionaires Club\u201c. Es wurde parallel zur Leipziger Buchmesse an einem alternativen Standort der Messestadt abgehalten, und von einem Team um Szene-Gr\u00f6\u00dfen wie Anna Haifisch, Max Baitinger und bis zu ihrem Tod im vergangenen Jahr Jutta Harms organisiert. \nHier konnte das Publikum Independent-K\u00fcnstler*innen aus aller Welt kennenlernen und ihre Werke entdecken, die in Deutschland auf anderen Wegen oft kaum zu finden waren. Daher sind Festivals wie dieses f\u00fcr die Szene von gro\u00dfer Bedeutung.\nNun teilt Anna Haifisch auf Anfrage mit, dass der \u201eMillionaires Club\u201c f\u00fcr immer schlie\u00dft. Die Entscheidung hatte sich allerdings schon vor dem diesj\u00e4hrigen Ausfall der Leipziger Buchmesse abgezeichnet. \n\u201eEs kam einiges zusammen\u201c, sagt die K\u00fcnstlerin, die mit ihrer Comicserie \u201eThe Artist\u201c und als Illustratorin international erfolgreich ist. \u201eWir waren nach neun Jahren ein bisschen m\u00fcde, dann ist Jutta gestorben und dann kam Corona noch obendrauf.\u201c All das zusammen habe dem Team des Festivals \u201eein bisschen den Drive genommen\u201c. Vielleicht habe alles seine Zeit, erg\u00e4nzt sie. \u201eDie neun Jahre waren zumindest eine ziemlich gute Zeit!\u201c\nNeuanfang mit dem Squash-Kollektiv\nEinen Teil der L\u00fccke, die der \u201eMillionaires Club\u201c hinterl\u00e4sst, k\u00f6nnte eine neue Veranstaltung f\u00fcllen, die in Leipzig geplant ist \u2013 wenn denn Corona dem Vorhaben keinen Strich durch die Rechnung macht. Das Leipziger Kunst-Kollektiv \u201eSquash\u201c plant f\u00fcr Ende Mai, in der Messestadt die \u201eSnail Eye - Cosmic Comic Convention\u201c. Vom 27. bis 30. Mai soll dieses Festival in Kooperation mit verschiedenen Orten in der Kolonnadenstra\u00dfe westlich des Leipziger Zentrums veranstaltet werden. \n\u201eDort haben wir die M\u00f6glichkeit, entsprechend der Corona-Situation zu diesem Zeitpunkt, das Festival zu einem gro\u00dfen Teil nach drau\u00dfen zu verlagern und gegebenenfalls die Schaufenster der L\u00e4den und gastronomischen Einrichtungen als Ausstellungsfl\u00e4che zu nutzen\u201c, sagt das Kollektiv dem Tagesspiegel auf Anfrage. Die Gruppe wurde 2018 von Lina Ehrentraut, Malwine Stauss, Franz Impler und Eva Gr\u00e4beldinger gegr\u00fcndet, ihre Arbeiten bewegen sich in den Bereichen Comic, Illustration, Animation und Malerei.\n[Jeden Morgen informieren wir Sie, liebe Leserinnen und Leser, in unserer Morgenlage \u00fcber die politischen Entscheidungen, Nachrichten und Hintergr\u00fcnde. Zur kostenlosen Anmeldung geht es hier.]\n \u201eBei den G\u00e4sten, die wir f\u00fcr Lesungen und Talks einladen wollen, haben wir deshalb in diesem Jahr vor allem lokale K\u00fcnstler*innen im Programm und k\u00f6nnten gegebenenfalls dieses lokale Programm mit Online-Pr\u00e4sentationen erg\u00e4nzen\u201c, teilt die Gruppe mit. \u201eEs soll Lesungen, Ausstellungen, Animationsfilmscreenings sowie eine Auswahl an Zines, B\u00fcchern und Prints geben.\u201c \nDas Organisationsteam k\u00fcndigt an, \u201eflexibel auf die Pandemie-Situation im Mai zu reagieren und sicherzustellen, dass unser Festival den Verordnungen und unseren Anspr\u00fcchen f\u00fcr eine verantwortungsvolle Veranstaltung gerecht wird.\u201c\nComicfestival M\u00fcnchen plant Not-Ausgabe\nUnsicher ist bislang auch, in welcher Form im Juni das Comicfestival M\u00fcnchen stattfinden kann. Normalerweise wird es alle zwei Jahre im Wechsel mit dem Internationalen Comic-Salon Erlangen veranstaltet und ist dann einer der wichtigsten Treffpunkte f\u00fcr die Szene hierzulande, der normalerweise Dutzende Verlage, hunderte Comicschaffende und tausende Fans anzieht.\nNachdem nun der Comic-Salon vergangenes Jahr coronabedingt komplett ausfallen musste und es im Sp\u00e4tsommer lediglich eine digitales Ersatzprogramm gab, geht man beim Comicfestival M\u00fcnchen f\u00fcr 2021 auf Nummer sicher. \u201eWir halten in M\u00fcnchen \u2013 wenn anders nicht m\u00f6glich - auch ein nur aus Ausstellungen bestehendes Festival ohne Verlagsmesse f\u00fcr m\u00f6glich\u201c, sagt Organisator Heiner L\u00fcnstedt dem Tagesspiegel. Ob in diesem Jahr wie geplant vom 3. bis 6. Juni in der bereits angemieteten Alten Kongresshalle eine Verlagsmesse m\u00f6glich sein wird, k\u00f6nne noch nicht entschieden werden. \n[Wenn Sie die wichtigsten News aus Berlin, Deutschland und der Welt live auf Ihr Handy haben wollen, empfehlen wir Ihnen unsere runderneuerte App, die Sie hier f\u00fcr Apple- und Android-Ger\u00e4te herunterladen k\u00f6nnen.]\n\u201eDoch wir bereiten einige vielversprechende Ausstellungen vor\u201c, k\u00fcndigt L\u00fcnstedt an. \u201eDa vor 60 Jahren mit dem Erscheinen von \u201eFantastic Four # 1\u201c ein neues Superhelden-Zeitalter begann, werden im Amerikahaus die Marvel-Charaktere Einzug halten, im Instituto Cervantes Werke von Jos\u00e9 Homs (Stieg Larssons \u201eMillennium\u201c, \u201eShi\u201c) gezeigt und die vom Comic-Salon Erlangen kuratierte Wanderausstellung \u201eVorbilder:innen - Feminismus in Comic und Illustration\u201c soll in M\u00fcnchen zum Festival gestartet werden.\u201c \nDen Festivalpreis \u201ePENG!\u201c f\u00fcr sein Lebenswerk werde in diesem Jahr der in Berlin lebende Comicautor Gerhard Seyfried erhalten. \u201eEin gro\u00dfes Thema ist auch die in diesem Jahr aufgel\u00f6ste Atelier-Gemeinschaft \u201eDie Artillerie\u201c, k\u00fcndigt L\u00fcnstedt an. Zu deren Mitgliedern geh\u00f6rte neben Uli Oesterle (\u201eVatermilch\u201c) auch das \u201eGung-Ho\u201c-Team Benjamin von Eckartsberg und Thomas von Kummant. Letzterer werde auch das Plakat zum Festival gestalten, ein Entwurf ist als Illustration neben diesem Text zu sehen.\n \u201eDoKomi\u201c im Mai nicht zu schaffen\nAuch das Organisationsteam der eigentlich f\u00fcr Mai 2021 angek\u00fcndigten Anime- und Japan-Expo \u201eDoKomi\u201c in D\u00fcsseldorf muss wegen der Coronavirus-Pandemie umplanen. \u201eDer Mai ist nach gegenw\u00e4rtiger Lage f\u00fcr die DoKomi 2021 nicht realisierbar\u201c, teilen die Veranstalter des nach ihren Angaben gr\u00f6\u00dften deutschen Festivals dieser Art auf Twitter mit. \n\u201eWir arbeiten weiterhin an der Realisierung der DoKomi 2021 innerhalb eines sicheren Zeitraums\u201c, hei\u00dft es dort weiter. Zu diesem k\u00f6nne man voraussichtlich im Februar mehr sagen. \nOptimismus beim Kindercomicfestival \u201eyippie!\u201c\nBeim Kindercomicfestival \u201eyippie!\u201c ist man hingegen optimistisch, die inzwischen vierte Ausgabe der Veranstaltung im April 2021 mit Live-Publikumsbeteiligung durchf\u00fchren zu k\u00f6nnen. \u201eWir sind zuversichtlich, dass wir das Festival mit signifikanten analogen Teilen von 22.-25. April stattfinden lassen k\u00f6nnen\u201c, teil Veranstalter Jakob Hoffmann auf Twitter mit. \nDas Festival sollte eigentlich im vergangenen Herbst in Frankfurt am Main stattfinden, war dann auf Januar 2021 verschoben worden - und nun hofft man auf bessere Bedingungen im April.\n Fumetto goes digital\nDas internationale Comicfestival \u201eFumetto\u201c, das normalerweise im Fr\u00fchling im schweizerischen Luzern stattfindet, wird in diesem Jahr nur digital veranstaltet. Nachdem die Veranstaltung, bei der der Autor dieses Textes als Moderator mitwirkt, im vergangenen Jahr wegen der Pandemie komplett abgesagt wurde, soll es dieses Mal wenigstens einige Veranstaltungen und Pr\u00e4sentationen online geben. \nAus praktischen Gr\u00fcnden liegt der Fokus des Festivals, das sonst K\u00fcnstler*innen aus aller Welt nach Luzern einl\u00e4dt, vom 20. bis 28. M\u00e4rz 2021 auf Teilnehmenden aus der Schweiz. Dass Motto lautet \u201eTotal Swissness\u201c. \n\u201eCoronabedingt verzichten wir gr\u00f6\u00dftenteils auf analoge Ausstellungen und ziehen in den digitalen Raum um\u201c, k\u00fcndigen die Veranstalterinnen an. \u201eDamit schaffen wir neue Formen des Comic-Erlebens und der Interaktion.\u201c So gebe es digitale Podien, Workshops und Pr\u00e4sentationen von Wettbewerbsarbeiten. Auch kann das Publikum via Internet dabei sein, wenn K\u00fcnstler*innen in ihren Ateliers besucht werden und private Einblicke in die Comic-Schaffensprozesse geben. \n[Wie kann in Corona-Zeiten ein Comicfestival organisiert werden, das eigentlich von Interaktion lebt? In Hamburg wurde im Herbst 2020 einfach die Struktur des Mediums genutzt, wie Oliver Ristau in seinem Tagesspiegel-Bericht schreibt.] \nZudem gebe es wie in fr\u00fcheren Jahren reale Ausstellungen \u00fcberall in Luzern, die vor Ort angeschaut werden k\u00f6nnen. \u201eIn den Schaufenstern Luzerns k\u00f6nnen die Werke verschiedener nationaler und internationaler K\u00fcnstler*innen bestaunt werden\u201c, hei\u00dft es in der Ank\u00fcndigung. In den kommenden Tagen will das Fumetto-Team ein detailliertes Programm auf seiner Website ver\u00f6ffentlichen.\nViele offene Fragen\nNoch weitgehend offen d\u00fcrfte derzeit die Planung f\u00fcr comicrelevante Veranstaltungen sein, die in der zweiten Jahresh\u00e4lfte 2021 stattfinden sollen. Das sind neben der Frankfurter Buchmesse und einige dazugeh\u00f6rige Comic-Events im Oktober, unter anderem das Manga- und Anime-Festival \u201eAnimagic\u201c in Mannheim (30.7. bis 1.8.21), die Manga- und Anime-Convention \u201eConnichi\u201c in Kassel (3.9. bis 5.9.21) sowie mehrere eher auf TV- und Filmstars ausgerichtete ComicCons wie die German ComicCon Dortmund (die wegen der Pandemie von 2020 auf den 3.12. bis 5.12.21 verschoben wurde), die German ComicCon M\u00fcnchen (3.7. bis 4.7.21) und die ComicCon Stuttgart (27.11. bis 28.11.21, \u2013 die eigentlich f\u00fcr Ende Januar 2021 geplante ComicCon Freiburg wurde komplett abgesagt. \nDas Berliner Independent-Festival \u201eComic Invasion\u201c soll voraussichtlich im September stattfinden. Ob und in welchem Rahmen derartige Veranstaltungen im Sp\u00e4tsommer und Herbst m\u00f6glich sind, wird die Entwicklung der kommenden Monate zeigen.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1356890278880284672,       \"url\": \"https://twitter.com/Literaturtest/status/1356890278880284672\",       \"date\": \"2021-02-03 09:00:26+00:00\",       \"text\": \"Wie #Corona den #Comic-Kalender durcheinanderbringt https://t.co/1SEJtWShZ0 via @Tagesspiegel\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 53940599,              \"url\": \"http://www.literaturtest.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/807225624553263105/9idLU3RU_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/53940599/1349172814\",              \"username\": \"Literaturtest\",              \"name\": \"Literaturtest\",              \"description\": \"PR f\u00fcr Autoren und B\u00fccher, Verlage und Buchhandlungen. Veranstalter der @future_publish. Twitterer vom Dienst (meistens): @MathiasVoigt030.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-07-05 16:12:26+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 5802,              \"friends\": 2379,              \"tweets\": 8336,              \"liked_tweets\": 4250,              \"lists_member\": 192,              \"media_shared\": 545       }}, {       \"id\": 1356153553476325376,       \"url\": \"https://twitter.com/Lars_von_Toerne/status/1356153553476325376\",       \"date\": \"2021-02-01 08:12:57+00:00\",       \"text\": \"+++ R.I.P. @milclubleipzig +++ @Comicfestival_M plant Notausgabe +++ @DoKomi abgesagt +++  \u201eFumetto\u201c goes digital +++ Hoffnung bei \u201eyippie!\u201c, @AnimagiCtweet, @Connichi, @GermanComicCon,@cconstuttgart +++ Wie Corona den Comic-Kalender durcheinanderbringt: https://t.co/Dnhj7qXJ01\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 7,       \"likes\": 8,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 337129111,              \"url\": \"http://www.tagesspiegel.de/comics\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/981769875227111424/3RTF-bBP_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/337129111/1441345122\",              \"username\": \"Lars_von_Toerne\",              \"name\": \"Lars von T\u00f6rne\",              \"description\": \"@Tagesspiegel-Redakteur, hat hier v.a. #Comics & Artverwandtes im Blick. Alles andere hier: tagesspiegel.de. Portr\u00e4t: @tomgauld, Header: @derFlixxx\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-07-17 14:11:49+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 2831,              \"friends\": 972,              \"tweets\": 10750,              \"liked_tweets\": 10324,              \"lists_member\": 122,              \"media_shared\": 3544       }}, {       \"id\": 1355852032985464832,       \"url\": \"https://twitter.com/anna_haifisch/status/1355852032985464832\",       \"date\": \"2021-01-31 12:14:49+00:00\",       \"text\": \"RIP The Millionaires Club But peel your old peepers, a new force from Leipzig is rising: The Squash Collective grasped the olympic torch of comics!https://t.co/KVDCCvFdHY\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 23,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3418015449,              \"url\": \"http://www.hai-life.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/631480754028052480/ZBcEDdEY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3418015449/1496834778\",              \"username\": \"anna_haifisch\",              \"name\": \"Anna Haifisch\",              \"description\": \"Artist\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-08-12 14:50:15+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2671,              \"friends\": 185,              \"tweets\": 2238,              \"liked_tweets\": 6082,              \"lists_member\": 38,              \"media_shared\": 656       }}, {       \"id\": 1355799600393838597,       \"url\": \"https://twitter.com/Lars_von_Toerne/status/1355799600393838597\",       \"date\": \"2021-01-31 08:46:28+00:00\",       \"text\": \"@Demon_Zeparu Danke f\u00fcr den Hinweis! Ist erg\u00e4nzt: https://t.co/Dnhj7qXJ01\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 337129111,              \"url\": \"http://www.tagesspiegel.de/comics\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/981769875227111424/3RTF-bBP_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/337129111/1441345122\",              \"username\": \"Lars_von_Toerne\",              \"name\": \"Lars von T\u00f6rne\",              \"description\": \"@Tagesspiegel-Redakteur, hat hier v.a. #Comics & Artverwandtes im Blick. Alles andere hier: tagesspiegel.de. Portr\u00e4t: @tomgauld, Header: @derFlixxx\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-07-17 14:11:49+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 2831,              \"friends\": 972,              \"tweets\": 10750,              \"liked_tweets\": 10324,              \"lists_member\": 122,              \"media_shared\": 3544       }}, {       \"id\": 1355776436989255680,       \"url\": \"https://twitter.com/Lars_von_Toerne/status/1355776436989255680\",       \"date\": \"2021-01-31 07:14:26+00:00\",       \"text\": \"Die Absage der Leipziger Buchmesse mit der Manga-Comic-Con war nur der Auftakt. Auch andere Comicveranstaltungen fallen 2021 aus oder finden nur digital statt - und ein ganz besonderes Festival wird es nie wieder geben. Mein \u00dcberblick: https://t.co/Dnhj7qXJ01\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 13,       \"likes\": 21,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 337129111,              \"url\": \"http://www.tagesspiegel.de/comics\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/981769875227111424/3RTF-bBP_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/337129111/1441345122\",              \"username\": \"Lars_von_Toerne\",              \"name\": \"Lars von T\u00f6rne\",              \"description\": \"@Tagesspiegel-Redakteur, hat hier v.a. #Comics & Artverwandtes im Blick. Alles andere hier: tagesspiegel.de. Portr\u00e4t: @tomgauld, Header: @derFlixxx\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-07-17 14:11:49+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 2831,              \"friends\": 972,              \"tweets\": 10750,              \"liked_tweets\": 10324,              \"lists_member\": 122,              \"media_shared\": 3544       }}]"}