{"url": "https://www.journalistenwatch.com/2020/08/14/bye-kanzlerschaft-totalversager/", "date": "2020-08-14T20:35:53+02:00", "source": "journalistenwatch.com", "label": "fake", "header": "Bye, bye Kanzlerschaft? Totalversager S\u00f6der oder: Die geplatzte Seifenblase", "article": "Wer sich als gesundheitspolitischer Hardliner inszeniert und monatelang keine Nachl\u00e4ssigkeiten bei der Infektionspr\u00e4vention duldet, indem er die Bev\u00f6lkerung in Dauerpanik h\u00e4lt, der darf sich keine Pannen erlauben \u2013 weil er an seiner eigenen Pedanterie gemessen wird. Die bayerische Corona-Politik als \u201eAlleinstellungsmerkmal\u201c Markus S\u00f6ders, der sich schon als mythischer Virent\u00f6ter ohne Fehl und Tadel hoch zu Ross ins Kanzleramt reiten sah, erhielt durch die Test-Panne einen empfindlichen D\u00e4mpfer. Doch nicht dieser \u201eSkandal\u201c macht S\u00f6der zum gef\u00e4hrlichsten Politiker Deutschlands \u2013 sondern seine schamlose Inszenierung der Tests und deren Instrumentierung.   \nEigentlich geht es bei den Tests der Urlauberr\u00fcckkehrer um rein gar nichts, da deren Aussagewert erstens v\u00f6llig fragw\u00fcrdig ist (PCR-Testungenauigkeiten, wilde Gleichsetzung von \u201eKranken\u201c und \u201eInfizierten/Positiv Getesteten\u201c) und den Neuinfektionen seit Monaten keine \u201eAusbr\u00fcche\u201c folgen. So wird es auch aller Voraussicht nach auch im Fall der versaubeutelten \u201ePositiven\u201c sein, die hier abgetaucht sind. Eine Gesundheitsgefahr f\u00fcr die Bev\u00f6lkerung existiert hier nur in den K\u00f6pfen und Alarmparolen der Politiker.\nDoch wer in den eigenen Hysterie-Mustern gefangen ist, der muss seiner eigenen Logik folgen \u2013 und nat\u00fcrlich 900 oder mehr durch die Lappen gegangenen Quarant\u00e4nepflichtige, die nun ohne ihr eigenes Wissen durch Bayern wabern und das Virus weitertragen, eine nationale Katastrophe machen. Kleinreden darf S\u00f6der diese Gefahr nicht, er muss sie vielmehr wieder und wieder betonen und ist damit gezwungen, seit gestern st\u00fcndlich weiter am eigenen Ast zu s\u00e4gen. Jemand, der ernstzunehmende Sachthemen wie Seuchenpr\u00e4vention, Zivil- und Bev\u00f6lkerungsschutz so schamlos als pers\u00f6nliche Karriere-Booster nutzt und einen historischen Fehlalarm missbraucht, damit er sich als epochaler Krisenmanager feiern lassen kann, dem d\u00fcrfen eben keine Pannen unterlaufen.\nNun ist S\u00f6der in der paradoxen Lage, dass das einzige, was ihm und seiner dilettierenden Gesundheitsministerin Melanie Huml politisch die Haut retten kann \u2013 n\u00e4mlich ein \u201eglimpflicher\u201c und \u201eharmloser\u201c Verlauf ohne den bef\u00fcrchteten \u201eSuper-GAU\u201c infolge des Test-Chaos mit anschlie\u00dfender Entwarnung \u2013 seine fr\u00fchere Corona-Politik L\u00fcgen straft, weil die bayerischen Corona-Auflagen und der dort unverh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig harte Lockdown damit als g\u00e4nzlich \u00fcberzogen bis unsinnig demaskiert werden. K\u00e4me es hingegen zu einer unkontrollierten Ausbreitung des Virus infolge der Testpanne (vor allem angesichts der 100 bislang nicht zuzuordnenden Testresultate!), dann h\u00e4tte S\u00f6der die politische Verantwortung f\u00fcr die dann tats\u00e4chlich losrollende \u201ezweite Welle\u201c und k\u00f6nnte direkt zur\u00fccktreten. Immerhin bliebe ihm dann der Trost, dass er mit seinen Horrorszenarien (\u201edie Lage ist absolut bedrohlich\u201c, \u201edie Krise ist unver\u00e4ndert da\u201c) Recht behielt.\nWeltuntergangsprophetie aus M\u00fcnchen\nLetzterer Fall ist, wie gesagt, nicht nur unwahrscheinlich, sondern fast ausgeschlossen \u2013 angesichts der in Wahrheit nicht nur willk\u00fcrlichen, sondern v\u00f6llig harmlosen Testresultate der Urlaubsr\u00fcckkehrer, die bislang einen verschwindend geringen Anteil von 1,5 Prozent der \u00fcber 60.000 Getesteten als \u201epositiv\u201c ausweisen (wobei die falschpositive Fehlerrate wohl bei mehr als innerhalb einer vernachl\u00e4ssigbaren Schwankungsbreite, n\u00e4mlich bei bis zu 85 Prozent, liegt). Und selbst wenn die Tests valide w\u00e4ren, ist der Aussagegehalt mehr als vage: Die \u201eAchse des Guten\u201c f\u00fchrt dazu aus, dass hier unter \u201eNeuinfizierten\u201c Personen allenfalls Virentr\u00fcmmerst\u00fccke und eben kein aktives Virus auf der Schleimhaut des Probanden festgestellt wurde \u2013 durch ein Verfahren, das nicht einmal zu 100 Prozent SARS-CoV-2 spezifisch ist. Das Portal kommentiert: \u201eAufgrund weiterer Fehlerquellen stellt ein Gro\u00dfteil dieser Menschen \u00fcberhaupt keine Infektionsgefahr dar\u2026 Man k\u00f6nnte Marsmenschen, die vom Besuch der Venus zur\u00fcckkehren, testen und w\u00fcrde ebenfalls positive F\u00e4lle feststellen.\u201c\nVermutlich wei\u00df S\u00f6der all das. Denn w\u00e4re seine medienwirksam gepushte Test-Manie anl\u00e4sslich der Urlaubssaison wirklich im Interesse der Viruseind\u00e4mmung erfolgt , so h\u00e4tte die Landesregierung von vornherein alles daransetzen m\u00fcssen, die betroffenen Urlauber und Testpersonen umfassend aufzukl\u00e4ren, Transparenz zu zeigen und der \u00d6ffentlichkeit den genauen Zweck und die Folgeanalytik der ganzen Aktion zu n\u00e4herzubringen. Stattdessen ging es S\u00f6der von Anfang an nur um m\u00f6glichst gro\u00dfe Medienpr\u00e4senz als \u201eMacher\u201c.\nDass der Kanzlerkandidat \u201epropter corona in spe\u201c \u00fcber Leichen geht (sofern es diese g\u00e4be), zeigt auch seine legere Gewohnheit, leichtfertiger als jeder andere deutsche Landesministerpr\u00e4sident den Anstieg der Neuinfektionen ohne jeden Bezug zu der ebenfalls gestiegenen Anzahl der Tests zu reden \u2013 und so eine haarstr\u00e4ubende Irref\u00fchrung des Wahlvolks zu betreiben. S\u00f6ders ganze Politik resultiert auf den ber\u00fcchtigten RKI-Zahlenspielen: Da werden \u201eR-Wert\u201c ohne jede wissenschaftlich-seri\u00f6se Voraussetzungen errechnet, tats\u00e4chlich Erkrankte hingegen gibt es verschwindet wenige \u2013 wie die aktuellen Belegungszahlen der Kliniken zeigen:\nUnd auch die Entwicklung der Fallstatistiken steht in krassem Widerpruch zu der alarmistischen Corona-Politik des entzauberten M\u00fcnchner CSU-\u201eHelden\u201c:\nWas passiert eigentlich, muss man sorgenvoll fragen, sollte es eines Tages in Deutschland einmal eine echte Pandemie geben? Eine von der Tragweite der Spanischen Grippe 1919/20, der Hongkong-Influenza 1968/69 oder zumindest von der Dimension, die im M\u00e4rz und April von Corona angenommen wurde, bevor sich der \u2013 je nach Blickwinkel entt\u00e4uschende oder beruhigende \u2013 glimpfliche Verlauf manifestierte? Wer zu oft \u201eFeuer\u201c geschrien hat, dem glaubt man dann auch nicht mehr, wenn es eines Tages wirklich brennt. F\u00fcr diesen verh\u00e4ngnisvollen Abstumpfungs- und Abnutzungseffekt ist Markus S\u00f6der verantwortlich wie kein zweiter Politiker in Deutschland. Als Kanzler ist er damit schon heute desavouiert. (DM)", "twitter-history": "[{       \"id\": 1294613828353884160,       \"url\": \"https://twitter.com/HubertWMeier/status/1294613828353884160\",       \"date\": \"2020-08-15 12:36:04+00:00\",       \"text\": \"Bye, bye Kanzlerschaft? Totalversager S\u00f6der oder: Die geplatzte Seifenblase https://t.co/0PxJd57ZSP via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1232810499118682125,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1243873871658463232/p3-PW0YJ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1232810499118682125/1584912578\",              \"username\": \"HubertWMeier\",              \"name\": \"Hubert W. Meier\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-02-26 23:32:04+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1316,              \"friends\": 4989,              \"tweets\": 29744,              \"liked_tweets\": 25953,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 3836       }}, {       \"id\": 1294602725108469762,       \"url\": \"https://twitter.com/GrabhornKevin/status/1294602725108469762\",       \"date\": \"2020-08-15 11:51:56+00:00\",       \"text\": \"Bye, bye Kanzlerschaft? Totalversager S\u00f6der oder: Die geplatzte Seifenblase https://t.co/08AefD9gLv via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1259489407750623232,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1259501719932846082/gUeY2_x3_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1259489407750623232/1589123731\",              \"username\": \"GrabhornKevin\",              \"name\": \"Kevin Grabhorn\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-10 14:25:45+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 150,              \"friends\": 776,              \"tweets\": 11477,              \"liked_tweets\": 120,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 1437       }}, {       \"id\": 1294588933368614912,       \"url\": \"https://twitter.com/xm51000/status/1294588933368614912\",       \"date\": \"2020-08-15 10:57:08+00:00\",       \"text\": \"Bye, bye Kanzlerschaft? Totalversager S\u00f6der oder: Die geplatzte Seifenblase https://t.co/bhChfmJx3k via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 753918945841872896,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"xm51000\",              \"name\": \"Julia Schreiner\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-07-15 11:47:38+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 39,              \"friends\": 102,              \"tweets\": 16528,              \"liked_tweets\": 2653,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 3272       }}, {       \"id\": 1294586669652377600,       \"url\": \"https://twitter.com/rolf_moeller/status/1294586669652377600\",       \"date\": \"2020-08-15 10:48:08+00:00\",       \"text\": \"Bye, bye Kanzlerschaft? Totalversager S\u00f6der oder: Die geplatzte Seifenblase https://t.co/mOdzylQxk9 via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1285287317209522178,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1285295247786938370/vHwOOc6u_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1285287317209522178/1595273370\",              \"username\": \"rolf_moeller\",              \"name\": \"Rolf Moeller\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-07-20 18:56:24+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 120,              \"friends\": 700,              \"tweets\": 8809,              \"liked_tweets\": 141,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 952       }}, {       \"id\": 1294574515310256128,       \"url\": \"https://twitter.com/LandoCarrisian/status/1294574515310256128\",       \"date\": \"2020-08-15 09:59:51+00:00\",       \"text\": \"Bye, bye Kanzlerschaft? Totalversager S\u00f6der oder: Die geplatzte Seifenblase https://t.co/miFGBfZpRl via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3018129257,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1151332322928660485/TkPP32lX_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3018129257/1424509605\",              \"username\": \"LandoCarrisian\",              \"name\": \"Han Solo \ud83c\udde9\ud83c\uddea\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-02-04 17:16:34+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 284,              \"friends\": 55,              \"tweets\": 36328,              \"liked_tweets\": 66008,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 3956       }}, {       \"id\": 1294547326686699522,       \"url\": \"https://twitter.com/drehorgel123/status/1294547326686699522\",       \"date\": \"2020-08-15 08:11:48+00:00\",       \"text\": \"Bye, bye Kanzlerschaft? Totalversager S\u00f6der oder: Die geplatzte Seifenblase https://t.co/2FVKG7ZV7T via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1221022446616285184,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1221392000588701696/7M2ADDB0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"drehorgel123\",              \"name\": \"@drehorgel123\",              \"description\": \"Vielseitig interessiert\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-25 10:50:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1372,              \"friends\": 2472,              \"tweets\": 166290,              \"liked_tweets\": 26199,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 1782       }}, {       \"id\": 1294538552181653509,       \"url\": \"https://twitter.com/Eddie_1412/status/1294538552181653509\",       \"date\": \"2020-08-15 07:36:56+00:00\",       \"text\": \"Bye, bye Kanzlerschaft? Totalversager @Markus_Soeder oder: Die geplatzte Seifenblase https://t.co/DIan0vE8ZQ\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 14,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 24363209,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1165980739197919233/MjXtU2uH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/24363209/1611011269\",              \"username\": \"Eddie_1412\",              \"name\": \"Eddie Graf\",              \"description\": \"Wage dich nicht zu nah an die Sonne, Ikarus\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-14 12:47:42+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 6682,              \"friends\": 4450,              \"tweets\": 112680,              \"liked_tweets\": 212323,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 21650       }}, {       \"id\": 1294537253604261898,       \"url\": \"https://twitter.com/Conny2177/status/1294537253604261898\",       \"date\": \"2020-08-15 07:31:47+00:00\",       \"text\": \"Bye, bye Kanzlerschaft? Totalversager S\u00f6der oder: Die geplatzte Seifenblase https://t.co/QVEQKtCLXA via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1222937317192753152,              \"url\": \"https://www.facebook.com/cornelia.bieder.31\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1229144574259539969/P3o8q7TT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1222937317192753152/1601901759\",              \"username\": \"Conny2177\",              \"name\": \"\ud83d\udc99\ud835\udcd2\ud835\udcf8\ud835\udcf7\ud835\udcf7\ud835\udd02 \ud83d\udc99\",              \"description\": \"\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-30 17:40:06+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 511,              \"friends\": 859,              \"tweets\": 12984,              \"liked_tweets\": 10118,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 779       }}, {       \"id\": 1294529784869986304,       \"url\": \"https://twitter.com/ViktorBaranoff/status/1294529784869986304\",       \"date\": \"2020-08-15 07:02:06+00:00\",       \"text\": \"Bye, bye Kanzlerschaft? Totalversager #Soeder  oder: Die geplatzte Seifenblase https://t.co/UNTIglxxlg via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2267133421,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/522303191975620608/u9zN1OK0_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2267133421/1413515920\",              \"username\": \"ViktorBaranoff\",              \"name\": \"Viktor Baranoff\",              \"description\": \"\u039c\u03b7\u03b4\u1f72\u03bd \u1f04\u03b3\u03b1\u03bd,\u0391\u03b9\u03ad\u03bd \u03b1\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03b5\u03cd\u03b5\u03b9\u03bd \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c5\u03c0\u03b5\u03af\u03c1\u03bf\u03c7\u03bf\u03bd \u03ad\u03bc\u03bc\u03b5\u03bd\u03b1\u03b9 \u03ac\u03bb\u03bb\u03c9\u03bd\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-29 08:56:08+00:00\",              \"location\": \"Basel\",              \"followers\": 2226,              \"friends\": 3830,              \"tweets\": 140281,              \"liked_tweets\": 4376,              \"lists_member\": 29,              \"media_shared\": 6266       }}, {       \"id\": 1294493106910294016,       \"url\": \"https://twitter.com/HubertWMeier/status/1294493106910294016\",       \"date\": \"2020-08-15 04:36:21+00:00\",       \"text\": \"Bye, bye Kanzlerschaft? Totalversager S\u00f6der oder: Die geplatzte Seifenblase https://t.co/0PxJd5pAKn via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1232810499118682125,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1243873871658463232/p3-PW0YJ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1232810499118682125/1584912578\",              \"username\": \"HubertWMeier\",              \"name\": \"Hubert W. Meier\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-02-26 23:32:04+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1316,              \"friends\": 4989,              \"tweets\": 29744,              \"liked_tweets\": 25953,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 3836       }}, {       \"id\": 1294488780632662016,       \"url\": \"https://twitter.com/WStoeth/status/1294488780632662016\",       \"date\": \"2020-08-15 04:19:10+00:00\",       \"text\": \"Bye, bye Kanzlerschaft? Totalversager S\u00f6der oder: Die geplatzte Seifenblase https://t.co/A1tiYyVxar via @jouwatch Wer hoch fliegt, f\u00e4llt tief.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 791262183644598272,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1203177193800642560/sHZRiYzA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"WStoeth\",              \"name\": \"Wolfgang Stoeth\",              \"description\": \"Man kann einen Teil des Volkes die ganze Zeit t\u00e4uschen und das ganze Volk einen Teil der Zeit. Aber man kann nicht das gesamte Volk die ganze Zeit t\u00e4uschen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-10-26 12:56:20+00:00\",              \"location\": \"Erlangen, Deutschland\",              \"followers\": 21,              \"friends\": 113,              \"tweets\": 7577,              \"liked_tweets\": 49,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 110       }}, {       \"id\": 1294394981105446912,       \"url\": \"https://twitter.com/GabrieleMayer11/status/1294394981105446912\",       \"date\": \"2020-08-14 22:06:26+00:00\",       \"text\": \"Bye, bye Kanzlerschaft? Totalversager S\u00f6der oder: Die geplatzte Seifenblase https://t.co/GYkhnfLoS3 via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1230040057085669378,              \"url\": \"https://vk.com/mariegabrielle\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1365588606971166725/q1LVwLJQ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1230040057085669378/1616492209\",              \"username\": \"GabrieleMayer11\",              \"name\": \"Gabriele Mayer\",              \"description\": \"4x-Mutter, 5x-Gro\u00dfmutter, Sozialwiss. u. Jura, 30 Jahre Dipl-Soz.arb. Es geht nicht um links o. rechts, sondern um Verfassungsstaat gg. Merkels totalit\u00e4re NWO\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-02-19 08:03:24+00:00\",              \"location\": \"Augsburg\",              \"followers\": 1222,              \"friends\": 223,              \"tweets\": 13773,              \"liked_tweets\": 2671,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 3980       }}, {       \"id\": 1294377270715523072,       \"url\": \"https://twitter.com/walden_wolfgang/status/1294377270715523072\",       \"date\": \"2020-08-14 20:56:04+00:00\",       \"text\": \"Bye, bye Kanzlerschaft? Totalversager S\u00f6der oder: Die geplatzte Seifenblase https://t.co/tDoRfA9Rjz via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 816878195257540608,              \"url\": \"http://www.walden-wolfgang.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/875085671425245184/ftlOameE_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/816878195257540608/1498665436\",              \"username\": \"walden_wolfgang\",              \"name\": \"Wolfgang Walden\",              \"description\": \"Born and raised in Munich I live now in the wonderful city of Regensburg / Bavaria. One of my hobbies became my profession - IT/CAD-Trainer.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-01-05 05:25:13+00:00\",              \"location\": \"Regensburg, Deutschland\",              \"followers\": 189,              \"friends\": 126,              \"tweets\": 19643,              \"liked_tweets\": 30764,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 3819       }}, {       \"id\": 1294362310111309824,       \"url\": \"https://twitter.com/eberkoeck/status/1294362310111309824\",       \"date\": \"2020-08-14 19:56:37+00:00\",       \"text\": \"Bye, bye Kanzlerschaft? Totalversager S\u00f6der oder: Die geplatzte Seifenblase https://t.co/Avbcg3uV6T via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1158380425598906368,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"eberkoeck\",              \"name\": \"eberkoeck\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-08-05 14:13:09+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 13,              \"friends\": 23,              \"tweets\": 5329,              \"liked_tweets\": 2764,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 2       }}, {       \"id\": 1294359187259105282,       \"url\": \"https://twitter.com/HetzelPetra/status/1294359187259105282\",       \"date\": \"2020-08-14 19:44:12+00:00\",       \"text\": \"Bye, bye Kanzlerschaft? Totalversager S\u00f6der oder: Die geplatzte Seifenblase https://t.co/Zg550I91Py via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 585441346,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1157060940233240576/MmiPozz0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/585441346/1592128321\",              \"username\": \"HetzelPetra\",              \"name\": \"Hetzel Petra\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-05-20 07:05:28+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 249,              \"friends\": 322,              \"tweets\": 9812,              \"liked_tweets\": 8987,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1621       }}, {       \"id\": 1294357251956801536,       \"url\": \"https://twitter.com/RoselS19/status/1294357251956801536\",       \"date\": \"2020-08-14 19:36:31+00:00\",       \"text\": \"\u203c\ufe0fBye, bye Kanzlerschaft? Totalversager S\u00f6der oder: Die geplatzte Seifenblase https://t.co/WsyA7Drk9X via @jouwatch\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 16,       \"likes\": 25,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1131226011692077058,              \"url\": \"https://t.me/RoselsKanal\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1286342868420919297/iYtqoRdW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1131226011692077058/1574079788\",              \"username\": \"RoselS19\",              \"name\": \"Rosel\",              \"description\": \"Der Kluge lernt aus allem und von jedem, der Normale aus seinen Erfahrungen und der Dumme wei\u00df alles besser.(Sokrates) parler.com/profile/roselS\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-22 15:51:13+00:00\",              \"location\": \"Dresden,Sachsen\",              \"followers\": 3535,              \"friends\": 3199,              \"tweets\": 98556,              \"liked_tweets\": 95837,              \"lists_member\": 17,              \"media_shared\": 6355       }}, {       \"id\": 1294353893682536448,       \"url\": \"https://twitter.com/Conny2177/status/1294353893682536448\",       \"date\": \"2020-08-14 19:23:10+00:00\",       \"text\": \"Bye, bye Kanzlerschaft? Totalversager S\u00f6der oder: Die geplatzte Seifenblase https://t.co/QVEQKtCLXA via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1222937317192753152,              \"url\": \"https://www.facebook.com/cornelia.bieder.31\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1229144574259539969/P3o8q7TT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1222937317192753152/1601901759\",              \"username\": \"Conny2177\",              \"name\": \"\ud83d\udc99\ud835\udcd2\ud835\udcf8\ud835\udcf7\ud835\udcf7\ud835\udd02 \ud83d\udc99\",              \"description\": \"\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-30 17:40:06+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 511,              \"friends\": 859,              \"tweets\": 12984,              \"liked_tweets\": 10118,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 779       }}, {       \"id\": 1294344612862210048,       \"url\": \"https://twitter.com/RalfHrmann/status/1294344612862210048\",       \"date\": \"2020-08-14 18:46:18+00:00\",       \"text\": \"Bye, bye Kanzlerschaft? Totalversager S\u00f6der oder: Die geplatzte Seifenblase https://t.co/domGnuG4li\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 932157246,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/878548283777527809/MCYVYQPc_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/932157246/1614546663\",              \"username\": \"RalfHrmann\",              \"name\": \"Ralf H\u00f6rmann \ud83c\udde9\ud83c\uddea\u2665\ud83c\uddf9\ud83c\udded\",              \"description\": \"s\u00e0w\u00e0ddee kr\u00e1b. Ich habe mich 2016 f\u00fcr Thailand entschieden. Wenn ich zur\u00fcckblicke was in Deutschland sich zum negativen ver\u00e4ndert hat - richtige Entscheidung!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-11-07 14:22:35+00:00\",              \"location\": \"Bangkok, Thailand\",              \"followers\": 213,              \"friends\": 56,              \"tweets\": 20331,              \"liked_tweets\": 12913,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 2046       }}, {       \"id\": 1294344207986032640,       \"url\": \"https://twitter.com/SCH41076287/status/1294344207986032640\",       \"date\": \"2020-08-14 18:44:41+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/omtxLyMZlf\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1077946321871474688,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1077946733601189888/xBGw_Afh_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"SCH41076287\",              \"name\": \"m.a.d.F.\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-12-26 15:16:45+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 405,              \"friends\": 277,              \"tweets\": 25479,              \"liked_tweets\": 43213,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 5105       }}, {       \"id\": 1294342012867575810,       \"url\": \"https://twitter.com/jouwatch/status/1294342012867575810\",       \"date\": \"2020-08-14 18:35:58+00:00\",       \"text\": \"Bye, bye Kanzlerschaft? Totalversager S\u00f6der oder: Die geplatztexa0Seifenblase https://t.co/RT114z7B1U\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 35,       \"likes\": 62,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://publicize.wp.com/ rel=nofollow>WordPress.com</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 496875603,              \"url\": \"http://www.journalistenwatch.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1212675765671776256/tX_N507S_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/496875603/1609511132\",              \"username\": \"jouwatch\",              \"name\": \"Journalistenwatch\",              \"description\": \"jouwatch - das Nachrichtenerg\u00e4nzungsmittel mit garantiert politischen Nebenwirkungen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-19 11:25:58+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 12064,              \"friends\": 552,              \"tweets\": 63192,              \"liked_tweets\": 4324,              \"lists_member\": 80,              \"media_shared\": 23618       }}]"}