{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/zuerst-sind-die-alten-und-pflegeheime-dran-wie-berlin-ab-dem-27-dezember-massenimpfungen-schaffen-will/26730670.html",
     "date": "2020-12-18T07:49:00+01:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "Wie Berlin ab dem 27. Dezember Massenimpfungen schaffen will",
     "article": "Kurz nach Weihnachten k\u00f6nnte die erste Berlinerin geimpft werden. Noch wei\u00df der Senat aber nicht, wie viel Impfstoff vom Bund kommt \u2013 und wer davon profitiert. Am 27. Dezember soll es losgehen. Neun Tage noch. Die erste Impfdosis wird in Deutschland sp\u00e4ter als in Gro\u00dfbritannien oder den USA verabreicht, aber nun doch fr\u00fcher als geplant. Das hatte Gesundheitsminister Jens Spahn (CDU) am Mittwochabend der Gesundheitsministerkonferenz mitgeteilt. Deren Vorsitzende, Gesundheitssenatorin Dilek Kalayci (SPD), sieht Berlin bis dahin \u201estartklar\u201c, die sechs Impfzentren stehen. Trotzdem sind noch wichtige Fragen offen.\n Zurzeit bereite die Gesundheitsverwaltung die Einladungen zum Massenimpfen vor, hie\u00df es am Donnerstag. Das betrifft vor allem \u00fcber 80-J\u00e4hrige und Bewohner von Alten- und Pflegeheimen. Am Donnerstag legte das Robert-Koch-Institut eine entsprechende Empfehlung vor. \nDie Berliner Gesundheitsverwaltung wies aber auch darauf hin, dass der Bund noch keine \u201efinale Priorisierung\u201c vorgenommen habe, welche Bev\u00f6lkerungsgruppen in welcher Reihenfolge geimpft werden. Berlin bereite sich \u201eauf Basis der bisher grob genannten Zielgruppen\u201c vor. Erst am heutigen Freitag will Gesundheitsminister Spahn die Impfverordnung unterschreiben, die die Anspr\u00fcche genauer regelt.\nEin genauer Impfplan existiert in Berlin deshalb noch nicht. Das soll auch daran liegen, hei\u00dft es aus Senatskreisen, dass immer noch nicht klar sei, wie viele Impfdosen Berlin vom Bund erh\u00e4lt. Momentan rechnet die Gesundheitsverwaltung mit 585.000 Pr\u00e4paraten, wie Gesundheitssenatorin Kalayci am Mittwoch sagte. \nDa jeder zweimal geimpft werden muss, k\u00f6nnten damit rund 290.000 Berlinerinnern und Berliner immunisiert werden. Das w\u00fcrde f\u00fcr die bislang priorisierten Gruppen reichen: 75.000 Betagte leben in Heimen, 203.000 \u00fcber 80-J\u00e4hrige leben zu Hause.\n\u00c4rzte in den Impfzentren rechnen f\u00fcr Anfang Januar mit ersten Patienten\nAls Erstes werden die mobilen Impfteams mit der Arbeit in den Pflegeheimen beginnen, es soll noch in diesem Monat losgehen. Ob alle Bewohner geimpft werden k\u00f6nnen oder auch hier priorisiert werden muss, h\u00e4ngt von der ausgelieferten Impfstoffmenge ab. In den sechs gro\u00dfen Impfzentren d\u00fcrfte sich der Starttermin also noch etwas verz\u00f6gern. \u00c4rzte rechnen dort erst f\u00fcr Anfang Januar mit ersten Patienten \u2013 auch hier h\u00e4ngt alles davon ab, wann der Bund wie viele Impfdosen bereitstellen kann.\nDamit es nicht zu peinlichen Verz\u00f6gerungen kommt, hat der Senat in dieser Woche Ausnahmen f\u00fcr die Lastwagen mit Impfstoff erlassen. Die schweren Lkw sind vom Fahrverbot an Sonn- und Feiertagen ausgenommen. Der Impfstoff von Biontech/Pfizer ist besonders empfindlich und muss bei minus 80 Grad gelagert werden. \nEine weitere Herausforderung d\u00fcrfte die Logistik der Einladungen zum Impfen darstellen. \u201eDie Daten werden \u00fcber das Melderegister zur Verf\u00fcgung gestellt\u201c, hie\u00df es am Donnerstag aus der Gesundheitsverwaltung. \u201eAngeh\u00f6rige priorit\u00e4r zu impfender Bev\u00f6lkerungsgruppen erhalten daf\u00fcr ein Einladungsschreiben, das die M\u00f6glichkeiten zur Buchung eines Impftermins beschreibt.\u201c Es werde sowohl die M\u00f6glichkeit geben, telefonisch als auch online einen Termin zu vereinbaren. \nIn dem Schreiben soll auch stehen, in welches Impfzentrum die Person zur Impfung eingeladen wird. Unklar ist bislang, wann die Einladungsbriefe der Senatsverwaltung an die Haushalte verschickt werden k\u00f6nnen. Aus dem Senat hei\u00dft es: Sobald der Gesundheitsminister die Impfverordnung unterzeichnet hat, die Lkw mit Impfdosen nach Berlin rollen, k\u00f6nne man loslegen. Alle Beteiligten betonen: Wir sind vorbereitet.\nBislang haben sich nur 1000 \u00c4rzte freiwillig gemeldet\nIn den Impfzentren wird bis dahin noch an Dienstpl\u00e4nen gefeilt und die Personalplanung vervollst\u00e4ndigt. Vor allem Hilfsorganisationen unter F\u00fchrung des krisenerprobten Deutschen Roten Kreuzes sollen in den sechs Zentren die Arbeit erledigen. Den Einsatz der Impf\u00e4rzte in den sechs Zentren koordiniert Berlins Kassen\u00e4rztliche Vereinigung (KV). Ihr m\u00fcssen alle 7300 Berliner \u00c4rzte angeh\u00f6ren, die in ihren Praxen gesetzlich Versicherte versorgen. \nBislang haben sich aber nur rund 1000 freiwillig f\u00fcr Impfdienste eingetragen. Ihr Einsatz wird mit rund 120 Euro pro Stunde verg\u00fctet. Um Impft\u00e4tigkeit und Praxisbetrieb besser zu vereinbaren, ist f\u00fcr die Zentren ein Zwei- Schicht-System geplant. Viele \u00c4rzte f\u00fcrchteten bislang Haftungsrisiken, einige f\u00fchlten sich schlecht informiert. \nIn einem aktuellen Schreiben an ihre Mitglieder teilt die KV angesichts der Massenimpfungen aber mit, dass f\u00fcr \u00c4rzte eine \u201eHaftungsbegrenzung\u201c gelte. Mediziner br\u00e4uchten keine Angst vor Schadensersatzanspr\u00fcchen haben \u2013 schlie\u00dflich bringe es \u201edie Neuheit dieses Impfstoffes mit sich, dass nicht alle Risiken vorab gut absch\u00e4tzbar sind\u201c. \nFreiwillig t\u00e4tige Impf\u00e4rzte m\u00fcssen nur f\u00fcr grobe Fahrl\u00e4ssigkeit und Vorsatz haften. Das Land Berlin stellt den Impfarzt von zivilrechtlichen Schadensersatzanspr\u00fcchen durch Dritte frei. Unabh\u00e4ngig davon werde empfohlen, der Haftpflichtversicherung den Einsatz in den Impfzentren zu melden. Gleiches gelte f\u00fcr die Mediziner, die in den mobilen Impfteams arbeiten werden.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1340612408440590336,       \"url\": \"https://twitter.com/BrunoCapra1/status/1340612408440590336\",       \"date\": \"2020-12-20 10:58:00+00:00\",       \"text\": \"Berlin:75.000 Betagte leben in Heimen, 203.000 \u00fcber 80-J\u00e4hrige leben zu Hause.Angesichts der Zahl, w\u00fcrde ich gerne wissen, wie die angepriesene Risiko-Gruppe-Schutz-Strategie aussehen soll.#ZeroCovid https://t.co/8KpkaC3Bie\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 8,       \"likes\": 30,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1025686293018234880,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1378938687535349762/WjSqnKp5_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1025686293018234880/1604993628\",              \"username\": \"BrunoCapra1\",              \"name\": \"\ud83d\udd34\ud83d\udd34\ud83d\udd34 Bruno Capra \ud83d\udd34\ud83d\udd34\ud83d\udd34\",              \"description\": \"\u00dcber mich? Erzieher, Sp\u00e4t- und Quereinsteiger, Multiplikator f\u00fcr Kinderschutz, Komplizierte Beziehung zur Grammatik Quelle Banner: t1p.de/09zk\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-08-04 10:14:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 949,              \"friends\": 459,              \"tweets\": 6721,              \"liked_tweets\": 3665,              \"lists_member\": 12,              \"media_shared\": 469       }}, {       \"id\": 1339867450557476864,       \"url\": \"https://twitter.com/habo11/status/1339867450557476864\",       \"date\": \"2020-12-18 09:37:48+00:00\",       \"text\": \"Wie Berlin ab dem 27. Dezember Massenimpfungen schaffen will https://t.co/oURR0mMm4w\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 138384467,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/420917107438915584/gJTup5FM_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/138384467/1434636023\",              \"username\": \"habo11\",              \"name\": \"Berliner\",              \"description\": \"Einmal  #BERLIN , immer #BERLIN ! ... und dit seit 1943 !  Ick war 50 Jahre #Berliner S - Bahner ! Nach 76 Jahren Berlin , jetzt im WESTERWALD !\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-04-29 11:53:39+00:00\",              \"location\": \"BERLIN PRENZLAUER BERG !\",              \"followers\": 1253,              \"friends\": 776,              \"tweets\": 143531,              \"liked_tweets\": 152156,              \"lists_member\": 210,              \"media_shared\": 3002       }}, {       \"id\": 1339860147418624000,       \"url\": \"https://twitter.com/Neukoelln_News/status/1339860147418624000\",       \"date\": \"2020-12-18 09:08:47+00:00\",       \"text\": \"Wie Berlin ab dem 27. Dezember Massenimpfungen schaffen will https://t.co/6SutoSVqMZ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 185975326,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/754110973108248576/S1OwXEVJ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/185975326/1424385989\",              \"username\": \"Neukoelln_News\",              \"name\": \"Neuk\u00f6lln\",              \"description\": \"Ehemals Eingeborene,not amused \u00fcber die Zust\u00e4nde heute.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-09-02 08:28:30+00:00\",              \"location\": \"Wegen Corona auf Abstand:+1,5m\",              \"followers\": 240,              \"friends\": 450,              \"tweets\": 5243,              \"liked_tweets\": 57,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 929       }}, {       \"id\": 1339846583538597888,       \"url\": \"https://twitter.com/SiobhanDowling/status/1339846583538597888\",       \"date\": \"2020-12-18 08:14:53+00:00\",       \"text\": \"In Germany, you have to register your address with the police (Anmeldung), and that includes your date of birth. This could actually now come in handy as the authorities work on the vaccination logistics.   https://t.co/Cqxn2cAliI\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 13,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 88968182,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1266107398034423808/s_k3aDgl_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/88968182/1590698503\",              \"username\": \"SiobhanDowling\",              \"name\": \"Siobh\u00e1n Dowling\",              \"description\": \"Dubliner in Berlin. Editor @IPQuarterly (formerly Berlin Policy Journal). Bylines @AJENews @guardian @nytimes @Spiegel_English @HandelsblattGE @globalpost usw.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-11-10 16:51:57+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 7252,              \"friends\": 7952,              \"tweets\": 36026,              \"liked_tweets\": 19804,              \"lists_member\": 348,              \"media_shared\": 254       }}, {       \"id\": 1339822460766662656,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1339822460766662656\",       \"date\": \"2020-12-18 06:39:02+00:00\",       \"text\": \"Zuerst sind die Alten- und Pflegeheime dran: Wie #Berlin ab dem 27. Dezember Massenimpfungen schaffen will https://t.co/H3Ua0yOLgY\",       \"replies\": 6,       \"retweets\": 6,       \"likes\": 20,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 439196,              \"friends\": 1506,              \"tweets\": 259902,              \"liked_tweets\": 6948,              \"lists_member\": 4110,              \"media_shared\": 25711       }}]"
}