{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/mietendeckel-verhindert-investitionen-berlins-groesster-wohnungsverband-warnt-vor-einbruch-bei-neubauzahlen/25968922.html",
     "date": "2020-07-02T14:14:00+02:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "Berlins gr\u00f6\u00dfter Wohnungsverband warnt vor Einbruch bei Neubauzahlen",
     "article": "Der Mietendeckel verfehlt seine Wirkung nicht, die Mieten sinken. Der gr\u00f6\u00dfte Wohnungsverband jedoch warnt vor weniger Neubau und mehr unsanierten H\u00e4usern.  Seit etwas mehr als einem Jahr gilt in Berlin das Mietendeckel-Gesetz. Die Folgen sind f\u00fcr die Wohnungsunternehmen in der Hauptstadt deutlich zu sp\u00fcren \u2013 und werden aus Sicht des Verbandes Berlin-Brandenburgischer Wohnungsunternehmen (BBU) noch zunehmen.\nDas geht aus mehreren in der ersten Jahresh\u00e4lfte durchgef\u00fchrten Umfragen des BBU unter seinen mehr als 300 Mitgliedsunternehmen hervor. Die Ergebnisse stellte die BBU-Vorsitzende Maren Kern am Donnerstagvormittag in Berlin vor.\nDemnach stieg das Investitionsvolumen der BBU-Mitgliedsunternehmen 2019 zwar auf einen neuen Rekordwert von 2,7 Milliarden Euro, der Zuwachs der Investitionen verlangsamte sich aber deutlich.\nZwischen 2018 und 2019 lag das Plus bei sechs Prozent, dem niedrigsten Wert seit sieben Jahren. Zum Vergleich: Zwischen 2017 und 2018 waren die Investitionen um 25 Prozent gestiegen.\nEine Entwicklung, die BBU-Chefin Kern klar als Folge des Mietendeckels wertet. \u201eDer Mietendeckel verhindert, dass Modernisierungen und Investitionen ausreichend finanziert werden k\u00f6nnen\u201c, erkl\u00e4rte sie und warnte davor, dass die Planbarkeit von Investitionen wegen der Unsicherheit des Mietendeckels nicht gegeben sei. Dieser wird aktuell vom Bundesverfassungsgericht \u00fcberpr\u00fcft.\nF\u00fcr das laufende Jahr 2020 wiederum planen die BBU-Mitglieder Investitionen in H\u00f6he von 3,8 Milliarden Euro \u2013 ebenfalls ein neuer Rekordwert. Allerdings stammen diese Pl\u00e4ne aus der Zeit vor Corona und teilweise sogar vor dem Mietendeckel, dessen Eckpunkte und Auswirkungen zum Zeitpunkt der Planungen teilweise noch unbekannt waren.\nEbenfalls offensichtlich: Die hemmende Wirkung des Mietendeckels auf geplante Neubauprojekte der Mitgliedsunternehmen, von denen die deutliche Mehrheit im kommunalen Besitz liegen oder Genossenschaften sind. Etwas mehr als 50 Prozent von ihnen rechnen damit, dass der Mietendeckel Neubauinvestitionen komplett, deutlich oder leicht verhindert.\nMinus 43 Prozent bei neugebauten Genossenschaftswohnungen\nAllein 25 Prozent davon rechnen mit einer Reduktion der Neubauzahlen auf Null. Schon 2019 ist die Zahl der von Genossenschaften gebauten Wohnungen um fast 43 Prozent zum Vorjahr eingebrochen. Im selben Jahr sank die Quote gelegter Grundsteine aller BBU-Mitgliedsunternehmen um 32 Prozent.\nZwar stieg die Zahl der Baufertigstellungen im Vergleich zu den Vorjahren erneut, die Differenz zwischen Ist und Soll erh\u00f6hte sich jedoch weiter. Sie lag 2019 bei 27 Prozent. Will sagen: Jede dritte von den BBU-Mitgliedsunternehmen geplante Wohnung wurde nicht gebaut. Als Ursache gelten neben den unsicheren Zukunftsperspektiven unter anderem steigende Baupreise. Diese stiegen allein zwischen 2018 und 2019 um sieben Prozent, die Wohnkosten und damit Einnahmen der BBU-Unternehmen erh\u00f6hten sich im selben Zeitraum um 1,6 Prozent.\nDie Neubauzahlen d\u00fcrften also weiter sinken \u2013 und sich damit von den Zielmarken der Stadtentwicklungssenatorin Katrin Lompscher (Linke) entfernen. Die Entwicklung der Baugenehmigungen ging zwischen 2016 und 2019 laut BBU um 10,1 Prozent zur\u00fcck. Der coronabedingte Lockdown tat sein \u00dcbriges, zahlreiche Verwaltungen waren aus dem Homeoffice heraus so gut wie nicht arbeitsf\u00e4hig. Vorsichtige Hochrechnungen auf Basis des ersten Quartals 2020 zeigten, dass sich die Entwicklung fortsetzen und m\u00f6glicherweise sogar versch\u00e4rfen wird, erkl\u00e4rte Kern.\nFast die H\u00e4lfte der Unternehmen rechnet mit weniger Sanierungen\nEbenfalls eindeutig ist der Befund mit Blick auf geplante Investitionen in Modernisierungen. Nur 15 Prozent der Unternehmen gaben an, dass der Mietendeckel keinerlei Reduktion der Modernisierungsausgaben zur Folge haben wird. 46 Prozent rechnen damit, dass deutlich weniger Geld in Modernisierungsma\u00dfnahmen investiert wird. Im Bereich der Instandhaltung sehen mehr als 60 Prozent der Unternehmen deutliche und leichte Investitionsr\u00fcckg\u00e4nge auf sich zukommen.\nW\u00e4hrend Christian Gr\u00e4ff, wohnungspolitischer Sprecher der CDU-Fraktion im Berliner Abgeordnetenhaus, von einem \"wohnungspolitischen Scherbenhaufen\" sprach und erkl\u00e4rte, die Mieter m\u00fcssten nun \"die Negativ-Folgen des sogenannten Mietendeckels ertragen\", kritisierte FDP-Fraktionschef Sebastian Czaja: \"Das gr\u00f6\u00dfte Problem f\u00fcr den Wohnungsmarkt in Berlin ist eine ideologische Politik, die Realit\u00e4ten einfach ignoriert. Die nicht realisierten Neubauvorhaben von BBU-Unternehmen sei \"logische Folge der linken Chaos-Koalition\" und \"eine Katastrophe f\u00fcr Berlins Mieterinnen und Mieter\".\nKatrin Schmidberger wiederum, Wohnungsmarktexpertin der Gr\u00fcnen-Fraktion und Verteidigerin des Mietendeckels, erkl\u00e4rte: \"Der Neubau bricht wegen den steigenden Bau- und Grundst\u00fcckspreisen ein, nicht wegen dem Mietendeckel.\" Sie pl\u00e4dierte f\u00fcr \"Kompensationen zugunsten von gemeinwohlorientierten Bautr\u00e4gern\" wie Genossenschaften und mahnte unter anderem eine \"bessere Neubauf\u00f6rderung\" an. Tats\u00e4chlich st\u00fcrzten dessen Zahlen im laufenden Jahr regelrecht ab. Einer dem Tagesspiegel vorliegenden Auflistung der Finanzverwaltung zufolge wurden 2020 bislang drei Antr\u00e4ge auf Wohnungsneubauf\u00f6rderung bewilligt. Im vergangenen Jahr waren es 1778 bewilligte Wohnungen - bereits damals blieb die Zahl deutlich unter dem Soll von 4000 gef\u00f6rderten Wohnungen.\nDie Werte des BBU wiederum, die Mitglieder des Verbands besitzen mehr als 700.000 Wohnungen in Berlin und stellen damit etwa 43 Prozent des Mietwohnungsbestandes, passen zur j\u00fcngsten Kritik der sechs landeseigenen Wohnungsbaugesellschaften an der Politik des Senats. Sie warfen Lompscher mit Blick auf Verhandlungen \u00fcber eine neue Kooperationsvereinbarung unter anderem vor, den Unternehmen den wirtschaftlichen Spielraum f\u00fcr Investitionen zu nehmen.\nIm Fokus stehen geplante Vorgaben, denen zufolge drei von vier Neubauwohnungen an Bezieher eines Wohnberechtigungsscheines vergeben werden sollen. Au\u00dferdem soll der H\u00f6chstpreis je Quadratmeter im Neubau bei zw\u00f6lf Euro gedeckelt werden, der Durchschnitt d\u00fcrfe zehn Euro nicht \u00fcberschreiten.\nVier von f\u00fcnf Neubauprojekten k\u00f6nnten gestrichen werden\nDar\u00fcber hinaus sollen die Regelungen des Mietendeckels f\u00fcr die landeseigenen Unternehmen auch dann gelten, wenn dieser vor dem Bundesverfassungsgericht scheitert. \u201eInteressant\u201c nannte Kern diesen Vorschlag und warnte davor, die Unternehmen nicht zu \u00fcberfordern. Sie schlug ihrerseits eine Sch\u00e4rfung des sozialen Mietrechts vor und nannte als Beispiel die Versch\u00e4rfung der Mietpreisbremse.\nStatt wie bislang maximal 15 Prozent Mieterh\u00f6hung in drei Jahren k\u00f6nne sie sich eine Deckelung von Mieterh\u00f6hungen bei zehn Prozent auf vier Jahre vorstellen, erkl\u00e4rte Kern. Sie betonte jedoch, diesen Vorschlag nicht als Reaktion auf den Mietendeckel zu machen. \u201eWir wollen konstruktive Vorschl\u00e4ge machen und haben das auch schon vor dem Mietendeckel getan\u201c, erkl\u00e4rte Kern.\nZuletzt war mit Blick auf die laufenden Verhandlungen zwischen der Senatsverwaltung f\u00fcr Stadtentwicklung sowie den landeseigenen Gesellschaften \u00fcber eine neue Kooperationsvereinbarung von einer frostigen Stimmung die Rede. Einzelne Gesellschaften gehen davon aus, dass im Fall des Inkrafttretens der Vereinbarung in der Entwurfsfassung vier von f\u00fcnf Neubauprojekten gestrichen werden m\u00fcssen.\nHinzu kommen Modernisierungen und Instandhaltungen, die dann nicht wie geplant und stattdessen erst in weiter Ferner durchgef\u00fchrt werden k\u00f6nnen.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1296461054000668673,       \"url\": \"https://twitter.com/DannyHillborou1/status/1296461054000668673\",       \"date\": \"2020-08-20 14:56:17+00:00\",       \"text\": \"@AcastusPrivat @Vermieterhai @stadtvermieter @Riotbuddha KORREKT, nirgendwo.Also weiter im Text:Nummer 1:https://t.co/PHsEeRV7b8\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1223825513304797184,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1338131045007372289/o03z-Uvc_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1223825513304797184/1607869614\",              \"username\": \"DannyHillborou1\",              \"name\": \"Danny Hillborough\",              \"description\": \"private - Management - Marketing - Economy - Real Estate - Berlin - you will not pigeonhole me\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-02-02 04:28:45+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 371,              \"friends\": 776,              \"tweets\": 17646,              \"liked_tweets\": 40565,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 838       }}, {       \"id\": 1295392941909966848,       \"url\": \"https://twitter.com/the_mrjt/status/1295392941909966848\",       \"date\": \"2020-08-17 16:11:59+00:00\",       \"text\": \"@Tobias_Schulze @dielinkeberlin Der Zuwachs der Investitionen ist deutlich eingebrochen. Das ist wohl zu hohe Mathematik f\u00fcr Linke. https://t.co/KRbDG82iFL\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3436637351,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1258730098301317120/plRei2p0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"the_mrjt\",              \"name\": \"mrjt\",              \"description\": \"German | @FDP | Free thinker | @s04 | Science above all\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-08-23 12:13:16+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnster, Deutschland\",              \"followers\": 204,              \"friends\": 150,              \"tweets\": 7993,              \"liked_tweets\": 81306,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 279       }}, {       \"id\": 1288918865557192704,       \"url\": \"https://twitter.com/chriswundermann/status/1288918865557192704\",       \"date\": \"2020-07-30 19:26:19+00:00\",       \"text\": \"@pattern4 @claudius_james Momentaufnahme, Prognose: https://t.co/4cnvdVryvC\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 113935373,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1305958430755168256/OI3wCqaP_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"chriswundermann\",              \"name\": \"Chris Wundermann\",              \"description\": \"Steuerzahler | Berliner | Nicht \u00e4rgern, nur wundern!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-02-13 14:36:57+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 105,              \"friends\": 314,              \"tweets\": 225,              \"liked_tweets\": 1335,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 14       }}, {       \"id\": 1280473243015675905,       \"url\": \"https://twitter.com/DFoest/status/1280473243015675905\",       \"date\": \"2020-07-07 12:06:25+00:00\",       \"text\": \"Falls \u00fcbrigens noch einmal jemand fragt, ob der #Mietendeckel denn wirklich den Wohnungsneubau einbrechen l\u00e4sst:         \ud83c\udfe0\ud83c\udfe0\ud83c\udfe0Das sind die drei (!) Neubauten in #Berlin, f\u00fcr die die IBB in diesem Jahr eine F\u00f6rderung bewilligt hat! Drei!!! #FailedState https://t.co/gS4tGmBOBq\",       \"replies\": 5,       \"retweets\": 19,       \"likes\": 90,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 422569574,              \"url\": \"http://www.daniel-foest.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1351832162094489600/hJrnaIsx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/422569574/1611221857\",              \"username\": \"DFoest\",              \"name\": \"Daniel F\u00f6st\",              \"description\": \"Vorsitzender @fdpbay, Mitglied des Bundestags, Bau- & wohnungspolitischer Sprecher @fdpbt, Familienmensch, Whiskysammler\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2011-11-27 12:17:53+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 7232,              \"friends\": 3575,              \"tweets\": 16777,              \"liked_tweets\": 13500,              \"lists_member\": 162,              \"media_shared\": 600       }}, {       \"id\": 1280402103240929280,       \"url\": \"https://twitter.com/stadtvermieter/status/1280402103240929280\",       \"date\": \"2020-07-07 07:23:44+00:00\",       \"text\": \"Neubau bricht wegen gestiegener Baukosten ein, nicht wegen #Mietendeckel.Liebe @kaddinsky, Mieten finanzieren Neubauten. Wenn Baupreise steigen, Mieten aber gedeckelt und sogar abgesenkt werden, dann fehlt - was wohl? Richtig. Geld. 2,5 Mrd. EUR.https://t.co/XgOArXfkXT https://t.co/GRRkwM1qez\",       \"replies\": 6,       \"retweets\": 16,       \"likes\": 65,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 862950680331522048,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/862959191929102336/b1RpqKnb_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/862950680331522048/1504796105\",              \"username\": \"stadtvermieter\",              \"name\": \"Stadtvermieter\",              \"description\": \"Vermietet sch\u00f6ne Stadtwohnungen. Liebt H\u00e4user und das Leben in der Stadt.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-05-12 08:40:49+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, K\u00f6ln\",              \"followers\": 1997,              \"friends\": 472,              \"tweets\": 23249,              \"liked_tweets\": 23213,              \"lists_member\": 11,              \"media_shared\": 875       }}, {       \"id\": 1279112870974951429,       \"url\": \"https://twitter.com/KauermannTim/status/1279112870974951429\",       \"date\": \"2020-07-03 18:00:47+00:00\",       \"text\": \"Ist es nicht beruhigend, dass wir in einem Land leben in dem trotz Beschluss der @dielinkeberlin einen Verband Mundtot zu machen, selbiger noch Fakten liefern kann auch wenn diese gegen die Politik der Regierung #r2g sprechen#demokratie #meinungsfreiheithttps://t.co/nN4UC6YF6X\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 14,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1124198082827169792,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1124199382289715200/FqkZ4DD7_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1124198082827169792/1556877339\",              \"username\": \"KauermannTim\",              \"name\": \"Tim Kauermann\",              \"description\": \"twittert hier privat \u2013 falls da jemand unterscheidet \u2013\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-03 06:24:44+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 94,              \"friends\": 144,              \"tweets\": 1069,              \"liked_tweets\": 676,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 36       }}, {       \"id\": 1279000215995985922,       \"url\": \"https://twitter.com/stadtvermieter/status/1279000215995985922\",       \"date\": \"2020-07-03 10:33:08+00:00\",       \"text\": \"Glaubt #Westtwitter nicht, wenn es um den Neubau wundersch\u00f6ner Mietwohnungen geht! Beim Neubau bricht nichts ein. Wir liegen noch \u00fcber unserem letzten F\u00fcnfjahresplan! Wir werden die \u00dcberlegenheit unseres Systems beweisen. Der #Mietendeckel wirkt! https://t.co/XgOArXfkXT\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 862950680331522048,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/862959191929102336/b1RpqKnb_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/862950680331522048/1504796105\",              \"username\": \"stadtvermieter\",              \"name\": \"Stadtvermieter\",              \"description\": \"Vermietet sch\u00f6ne Stadtwohnungen. Liebt H\u00e4user und das Leben in der Stadt.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-05-12 08:40:49+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, K\u00f6ln\",              \"followers\": 1997,              \"friends\": 472,              \"tweets\": 23249,              \"liked_tweets\": 23213,              \"lists_member\": 11,              \"media_shared\": 875       }}, {       \"id\": 1278949142686031872,       \"url\": \"https://twitter.com/NorbertELemke/status/1278949142686031872\",       \"date\": \"2020-07-03 07:10:11+00:00\",       \"text\": \"Berlins gr\u00f6\u00dfter Wohnungsverband warnt vor Einbruch bei Neubauzahlen https://t.co/jIB6QR3tCO\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 796272934398676992,              \"url\": \"https://lmy.de/4rDof\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1369169855098851328/RajFtwWP_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/796272934398676992/1615283753\",              \"username\": \"NorbertELemke\",              \"name\": \"Norbert Lemke, real estate agent, RE/MAX Germany\",              \"description\": \"nature, wrestling, hiking, wellness, canoeing, skiing, traveling\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-11-09 08:47:16+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 270,              \"friends\": 291,              \"tweets\": 1822,              \"liked_tweets\": 2561,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 284       }}, {       \"id\": 1278924197461282816,       \"url\": \"https://twitter.com/RZitelmann/status/1278924197461282816\",       \"date\": \"2020-07-03 05:31:04+00:00\",       \"text\": \"#Mietendeckel Etwas mehr als 50 Prozent von ihnen rechnen damit, dass der Mietendeckel Neubauinvestitionen komplett, deutlich oder leicht verhindert.https://t.co/xjzAMOj9LN\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 17,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1218947359033393153,              \"url\": \"http://www.linktube.com/zitelmann\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1220647749118500865/hmtLgr6g_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"RZitelmann\",              \"name\": \"Dr. Dr. Rainer Zitelmann\",              \"description\": \"#ILOVECAPITALISM Kapitalismus ist nicht das Problem, sondern die L\u00f6sung. Official German profile | My english profile: @zitelmann_en\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-19 17:25:00+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 7713,              \"friends\": 133,              \"tweets\": 10095,              \"liked_tweets\": 1281,              \"lists_member\": 34,              \"media_shared\": 1038       }}, {       \"id\": 1278724602076844034,       \"url\": \"https://twitter.com/73tinoNeumann/status/1278724602076844034\",       \"date\": \"2020-07-02 16:17:57+00:00\",       \"text\": \"Berlins gr\u00f6\u00dfter Wohnungsverband warnt vor Einbruch bei Neubauzahlen https://t.co/UR52NSDAw1                   Womit hat diese Stadt das verdient?\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 923570267443679232,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/923572005449928704/9KhPDL55_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"73tinoNeumann\",              \"name\": \"Tino Neumann\",              \"description\": \"Selbstst\u00e4ndig und selbsdenkend. Marktliberal und sozial. Geht nicht \ud83e\udd14 ...gibts nicht \ud83d\ude09 !\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-10-26 15:21:25+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 108,              \"friends\": 512,              \"tweets\": 779,              \"liked_tweets\": 2816,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 41       }}, {       \"id\": 1278713300604391425,       \"url\": \"https://twitter.com/jschnathmeier/status/1278713300604391425\",       \"date\": \"2020-07-02 15:33:02+00:00\",       \"text\": \"#Linke #Lompscher geben Gas !! This is #power !!!#Mietendeckel verhindert Investitionen\u201c: Berlins gr\u00f6\u00dfter Wohnungsverband warnt vor Einbruch bei Neubauzahlen https://t.co/2utn7goGP3\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 103271736,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/705808346041995267/rQFeB3Nv_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/103271736/1596800397\",              \"username\": \"jschnathmeier\",              \"name\": \"J\u00f6rg Schnathmeier\",              \"description\": \"Diplom-Kaufmann, Reiseverkehrskaufmann, Banking #UniL\u00fcneburg #Hamburg #Manchester #London #Berlin\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-01-09 13:35:17+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 269,              \"friends\": 224,              \"tweets\": 4324,              \"liked_tweets\": 3978,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 364       }}, {       \"id\": 1278709383069925376,       \"url\": \"https://twitter.com/uransoft/status/1278709383069925376\",       \"date\": \"2020-07-02 15:17:28+00:00\",       \"text\": \"Wenn man die BBU-Chefin befragt, was f\u00fcr eine Antwort erwartet man? Nat\u00fcrlich der mietendeckel ist schuld. \ud83e\udd37u200d\u2642\ufe0f- Antwort jetzt nicht wirklich \u00fcberraschend.. https://t.co/xXs46KZwEd\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 394774071,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1355796084300402689/wZPx3cxB_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/394774071/1573517063\",              \"username\": \"uransoft\",              \"name\": \"Zahlenfetischist\",              \"description\": \"Lebt in einem Berliner Bezirk der noch nicht durch Gentrifizierung bereinigt wurde, aber ggf. bald durch R2G. Squad: FHS - Vorsicht beim folgen ;-)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-10-20 16:14:02+00:00\",              \"location\": \"Venezuela\",              \"followers\": 428,              \"friends\": 362,              \"tweets\": 101858,              \"liked_tweets\": 22081,              \"lists_member\": 32,              \"media_shared\": 1456       }}, {       \"id\": 1278706908392816640,       \"url\": \"https://twitter.com/joanadiskurs/status/1278706908392816640\",       \"date\": \"2020-07-02 15:07:38+00:00\",       \"text\": \"Regulierungen und Restriktionen l\u00e4hmen die Wohnungswirtschaft: weniger Neubau, weniger Sanierungen. Sagt der BBU, dessen Mitglieder vor allem die landeseigenen WBU und Genossenschaften sind. #Mietendeckelhttps://t.co/lR41Lf8wfp\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1172686697030737922,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1311584462405283840/sxkd4jwG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1172686697030737922/1614759393\",              \"username\": \"joanadiskurs\",              \"name\": \"Joana\",              \"description\": \"Liberal ohne neo oder sonstwas.Mini-Miethai z Altersvorsorge, selbst auch Mieterin.Ambivalentes Berlin-Verh\u00e4ltnis: Lieb dich, lieb dich nicht, lieb dich...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-09-14 01:42:55+00:00\",              \"location\": \"Hamburg\",              \"followers\": 2867,              \"friends\": 1616,              \"tweets\": 21392,              \"liked_tweets\": 78800,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 873       }}, {       \"id\": 1278696146005889024,       \"url\": \"https://twitter.com/HausGrundBerlin/status/1278696146005889024\",       \"date\": \"2020-07-02 14:24:52+00:00\",       \"text\": \"Erstaunlich:\u201e#Mietendeckel verhindert Investitionen\u201c: Berlins gr\u00f6\u00dfter Wohnungsverband warnt vor Einbruch bei Neubauzahlen https://t.co/xnVO2ZLUIp\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 27,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1023884165815697408,              \"url\": \"http://haus-und-grund-berlin.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1023935806111731713/BDsFfwvb_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1023884165815697408/1532955102\",              \"username\": \"HausGrundBerlin\",              \"name\": \"Haus und Grund Berlin\",              \"description\": \"Hier zwitschern Julia Gonciarska und Kai-Peter Breiholdt f\u00fcr den gr\u00f6\u00dften Verband privater Eigent\u00fcmer in Berlin.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-07-30 10:53:02+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 855,              \"friends\": 873,              \"tweets\": 1439,              \"liked_tweets\": 834,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 104       }}, {       \"id\": 1278695994897694730,       \"url\": \"https://twitter.com/menschenzeitung/status/1278695994897694730\",       \"date\": \"2020-07-02 14:24:16+00:00\",       \"text\": \"Berlins gr\u00f6\u00dfter Wohnungsverband warnt vor Einbruch bei Neubauzahlen https://t.co/Wlo3Gc2vo7\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 14394654,              \"url\": \"https://menschenzeitung.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/754423902911201280/jE7G2FOR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/14394654/1542875436\",              \"username\": \"menschenzeitung\",              \"name\": \"MenschenZeitung\",              \"description\": \"denise-a.langner-urso twittert politische Kommentare. Herausgeberin und Chefredakteurin der MenschenZeitung seit 2009, Marketing\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-04-15 08:52:18+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 1616,              \"friends\": 3910,              \"tweets\": 80060,              \"liked_tweets\": 820,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 602       }}, {       \"id\": 1278682236829736963,       \"url\": \"https://twitter.com/RAMathiasMuench/status/1278682236829736963\",       \"date\": \"2020-07-02 13:29:36+00:00\",       \"text\": \"\u201e#Mietendeckel verhindert Investitionen\u201c \u2013 Berlins Verband der st\u00e4dtischen Wohnungsbaugesellschaften und Wohnungsgenossenschaften BBU warnt vor Einbruch bei #Neubau-Zahlen und unsanierten H\u00e4usern.https://t.co/ndqrjYPPdA via @Tagesspiegel #Immobilien #Wohnen\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 6,       \"likes\": 28,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2493557755,              \"url\": \"https://www.brl.de/de/profiles/mathias-muench\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1303249933911416832/PqqCOOjR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2493557755/1570815177\",              \"username\": \"RAMathiasMuench\",              \"name\": \"Mathias M\u00fcnch \u26aa\ufe0f\ud83d\udd34\u26aa\ufe0f\",              \"description\": \"#Rechtsanwalt #Berlin Fachanwalt #Baurecht #Architektenrecht #Makler-/Mietrecht #Dozent @BeuthHS #Immobilien #Energie #Packers #Stadtrat #liberal bit.ly/33eemUi\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-05-13 22:01:36+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 4672,              \"friends\": 3310,              \"tweets\": 20411,              \"liked_tweets\": 35636,              \"lists_member\": 191,              \"media_shared\": 681       }}]"
}