{"url": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/schlecht-geplante-corona-lockerungen-warum-wird-an-schulen-nicht-fuer-den-besten-schutz-gesorgt/25902202.html", "date": "2020-06-10T06:55:00+02:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "Warum wird an Schulen nicht f\u00fcr den besten Schutz gesorgt?", "article": "Beim Start ins n\u00e4chste Schuljahr muss es besser laufen als jetzt. Dazu geh\u00f6ren Schutzausr\u00fcstung f\u00fcr Sch\u00fcler und Lehrer und ein Testsystem. Ein Kommentar. Ja, man kann zu dem Schluss kommen, dass Schulen und Kitas wieder ge\u00f6ffnet werden k\u00f6nnen. Man kann das Recht auf Bildung angesichts der derzeit geringen und damit weitgehend kontrollierbaren Infektionen als vorrangig einstufen gegen\u00fcber dem aktuell niedrigen Risiko einer neuen Infektionswelle mit (zu) vielen Schwerkranken oder Toten.\nMan kann \u2013 trotz wissenschaftlicher Unsicherheiten zum Ausma\u00df der Infektiosit\u00e4t von mit Sars-CoV-2-infizierten Kindern und ihrer Bedeutung f\u00fcr die Verbreitung der Viren \u2013 dieses Experiment an Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fclern, Lehrerinnen und Lehrern, Erzieherinnen und Erziehern, Eltern, Hauswarten und vielen an Schulen und Kitas Besch\u00e4ftigen wagen. \nMan kann sich und dieses Land nach schwierigen, aber erfolgreichen Wochen des strengen Infektionsschutzes mit ein wenig Normalit\u00e4t belohnen.\nAber wie kann man zugleich derart seine F\u00fcrsorgepflicht f\u00fcr all diese Menschen verletzen, wie es landauf, landab die Verantwortlichen in Bildungsministerien, Kultusministerkonferenzen, Senatsgremien und Schul\u00e4mtern tun?\nMaskenpflicht - warum nicht auch in allen Schulen?\nWie kann es sein, dass Restaurant- und Baumarktpersonal zwingend Maske tragen muss, es bis heute aber jeder Schule selbst \u00fcberlassen ist, ob dort die inzwischen nachweislich sch\u00fctzenden Mund- und Nasenverh\u00fcller Pflicht sind oder nicht? Wie kann man am gr\u00fcnen Tisch Abstandsregeln formulieren, es dann aber weitgehend den schon vor Corona meist \u00fcberf\u00fcllten Schulen \u00fcberlassen, den daf\u00fcr n\u00f6tigen Platz herbeizuzaubern?\nWie kann man den Appell an sorgf\u00e4ltige Handhygiene mit Desinfektionsmitteln nicht als schlechten Scherz verstehen, wenn Schulleiter die Fl\u00e4schchen dann selbst aus dem Schulamt holen sollen? Einzelbeispiele, die aber den Systemfehler dokumentieren: Unternehmen wird von Staatsseite vorgeschrieben, wie sie Infektionsschutzregeln umzusetzen haben. Doch bei den eigenen staatlichen Betrieben gilt das Hilf-dir-selbst-Prinzip.\nIst es dem Staat, der so viel investiert wie nie, das Geld nicht wert, Schulen, Kitas und sonstige Einrichtungen mit dem auszustatten, was f\u00fcr eine sichere, f\u00fcrsorgliche \u00d6ffnung n\u00f6tig ist? \nBislang konnte sich die Politik darauf zur\u00fcckziehen, dass die erste Welle zu \u00fcberraschend kam, um in kurzer Zeit Millionen Schutzpakete zu schn\u00fcren. Nach sechs Corona-Monaten zieht das Argument nicht mehr. Alles, was jetzt (nicht) passiert, ist schlechte Organisation oder wohl eher fehlender Wille.\nEs geht nicht allein um die Kinder\nDabei steht viel auf dem Spiel: Es geht nicht allein um die Kinder, die nur recht selten schwer an Covid-19 erkranken. Es geht um die, die sie gef\u00e4hrden, wenn sie infiziert sind: Eltern, Familie \u2013 und zudem ist zu bedenken, dass viele Lehrende hierzulande \u00e4lter, also potenziell Risikokranke sind.\nUnd es geht um den Vertrauensverlust in die Politik, wenn eine schlecht organisierte, \u00fcberst\u00fcrzte Schul\u00f6ffnung r\u00fcckg\u00e4ngig gemacht werden muss, weil die Situation au\u00dfer Kontrolle ger\u00e4t \u2013 so wie in Israel, so wie in G\u00f6ttingen, so wie im schwedischen Skellefte\u00e5.\nBeim Start ins n\u00e4chste Schuljahr muss es besser laufen als jetzt. Dazu geh\u00f6rt neben der Schutzausr\u00fcstung f\u00fcr Sch\u00fcler und Lehrer ein schl\u00fcssiges Testsystem, das Infizierte fr\u00fchzeitig erkennt und wissenschaftliche Studien der Virusausbreitung an Schulen und Kitas erm\u00f6glicht. Das zu gew\u00e4hrleisten erfordert weniger Geld als Organisationswillen. Den sollte man schnell aufbringen. Bevor sich alle guten Vors\u00e4tze in den Ferien verlieren.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1273152430981726208,       \"url\": \"https://twitter.com/GFluchter/status/1273152430981726208\",       \"date\": \"2020-06-17 07:16:08+00:00\",       \"text\": \"Warum wird an Schulen nicht f\u00fcr den besten Schutz gesorgt? https://t.co/3DvvxPbkMx Wie sieht es in den Unternehmen aus? In eine Berufsschule kommen Sch\u00fcler, die sonst in Unternehmen sind, Kinder haben Eltern, die sonst in Unternehmen sind. @TspCheckpoint\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 779806523920973824,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1192519951711637510/o6XbAlGo_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"GFluchter\",              \"name\": \"gabi Fl\u00fcchter\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-09-24 22:15:38+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1667,              \"friends\": 5001,              \"tweets\": 51556,              \"liked_tweets\": 33080,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 1462       }}, {       \"id\": 1271616994144653320,       \"url\": \"https://twitter.com/heffimann/status/1271616994144653320\",       \"date\": \"2020-06-13 01:34:51+00:00\",       \"text\": \"Warum wird an Schulen nicht f\u00fcr den besten Schutz gesorgt? https://t.co/S1J5KG1z7z\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 48304709,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1275024924776763392/SVXyoLlU_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"heffimann\",              \"name\": \"St. Hartmann \ud83e\udd27\",              \"description\": \"Talk about a dream, try to make it real! Liberale \u00fcbernehmen nicht nur Verantwortung f\u00fcr sich selbst, sondern auch f\u00fcr andere.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-18 09:58:39+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 152,              \"friends\": 336,              \"tweets\": 6490,              \"liked_tweets\": 14230,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 759       }}, {       \"id\": 1271509939173851139,       \"url\": \"https://twitter.com/JWarrinho/status/1271509939173851139\",       \"date\": \"2020-06-12 18:29:27+00:00\",       \"text\": \"Warum wird an Schulen nicht f\u00fcr den besten Schutz gesorgt? https://t.co/DrZUXW2XYx\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1004362876214284288,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1004408519569936385/hzQSYI_x_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1004362876214284288/1615586292\",              \"username\": \"JWarrinho\",              \"name\": \"Juan Warrinho\ud83c\udde7\ud83c\uddf7\",              \"description\": \"Jobs: Dorflehrer, Dad. I love: walrusses, mastodons + BMG\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-06 14:02:24+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 49,              \"friends\": 425,              \"tweets\": 2380,              \"liked_tweets\": 7042,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 36       }}, {       \"id\": 1270960887260745728,       \"url\": \"https://twitter.com/birkgrueling/status/1270960887260745728\",       \"date\": \"2020-06-11 06:07:43+00:00\",       \"text\": \"Schlecht geplante Corona-Lockerungen: Warum wird an Schulen nicht f\u00fcr den besten Schutz gesorgt? https://t.co/5DKMTekIos\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 42461040,              \"url\": \"https://www.torial.com/birk.grueling\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1255548209772052488/ylUjqW0r_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/42461040/1404469276\",              \"username\": \"birkgrueling\",              \"name\": \"Birk Gr\u00fcling\",              \"description\": \"Papa, schreibt \u00fcber Bildung und Wissenschaft f\u00fcr gro\u00dfe und kleine Leser:innen und Teil des @Serialdads Kinderserien-Podcasts, alle Ansichten sind hier privat\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-05-25 18:44:07+00:00\",              \"location\": \"Hamburg\",              \"followers\": 1571,              \"friends\": 2364,              \"tweets\": 19083,              \"liked_tweets\": 18308,              \"lists_member\": 122,              \"media_shared\": 261       }}, {       \"id\": 1270749320430727174,       \"url\": \"https://twitter.com/Sauze7/status/1270749320430727174\",       \"date\": \"2020-06-10 16:07:02+00:00\",       \"text\": \"Schlecht geplante Corona-Lockerungen: Warum wird an Schulen nicht f\u00fcr den besten Schutz gesorgt? - Berlin - Tagesspiegel Mobil https://t.co/dWpiMegIZx auf @Tagesspiegel https://t.co/pP1bL9ZtNY\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://buffer.com rel=nofollow>Buffer</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 145761915,              \"url\": \"http://www.last.fm/user/Sauze\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/916296777/Cover_2_small_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Sauze7\",              \"name\": \"Sauze\",              \"description\": \"#contentschleuder #MSRbot@miasanrot @miasanrot_com @miasanrot_stats\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-05-19 20:27:49+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 645,              \"friends\": 588,              \"tweets\": 41255,              \"liked_tweets\": 5521,              \"lists_member\": 71,              \"media_shared\": 10702       }}, {       \"id\": 1270737791450742784,       \"url\": \"https://twitter.com/dahlrichs/status/1270737791450742784\",       \"date\": \"2020-06-10 15:21:13+00:00\",       \"text\": \"Zwei Wochen lang noch achten wir in der Schule penibel auf Abstand, lassen Kinder nur allein aufs Klo, sehen unsere Klassen nur im Wechselmodell. Und nach den Ferien dann: Ach ne, echt zu m\u00fchsam. Alle wieder rin! Hab ein bisschen Angst vor dem Experiment https://t.co/lbsw4U4gdn\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 254074007,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1251180985317720065/StFp1eFH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"dahlrichs\",              \"name\": \"Domenika Ahlrichs\",              \"description\": \"Journalistin (passiv), Lehrerin (aktiv), Berlinerin mit norddeutschem Migrationshintergrund, Eisern\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2011-02-18 14:58:25+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 3453,              \"friends\": 1074,              \"tweets\": 12861,              \"liked_tweets\": 7835,              \"lists_member\": 188,              \"media_shared\": 697       }}, {       \"id\": 1270669541086027777,       \"url\": \"https://twitter.com/GittiRei/status/1270669541086027777\",       \"date\": \"2020-06-10 10:50:01+00:00\",       \"text\": \"Die gleichen Fragen stelle ich in Bezug auf die Kitas! Die #CoronaEltern haben nicht so lange durchgehalten, damit es pl\u00f6tzlich zack ohne Konzept wieder \u201ewie fr\u00fcher\u201c ist!! \u2014 Warum wird an Schulen nicht f\u00fcr den besten Schutz gesorgt? https://t.co/1D3zRbiFo4\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 968915316213415941,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"GittiRei\",              \"name\": \"Bri Rei\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-02-28 18:26:27+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 0,              \"friends\": 7,              \"tweets\": 46,              \"liked_tweets\": 336,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1270650279759884290,       \"url\": \"https://twitter.com/musichistorylaw/status/1270650279759884290\",       \"date\": \"2020-06-10 09:33:28+00:00\",       \"text\": \"Die beste Tageszeitung im Land hat es mal wieder auf den Punkt gebracht. Leitartikel von heute. Was f\u00fcr ein Feldversuch mit ungewissem Ausgang. Mit Kindern. Beten, hoffen.Warum wird an Schulen nicht f\u00fcr den besten Schutz gesorgt? https://t.co/x9fKPLkRSz @tagesspiegel #MUSTREAD https://t.co/y3VARzw5A5\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1348687224,              \"url\": \"https://in-echt-jetzt.podigee.io/71-fred\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1376851180312272907/fLvMqZ2J_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1348687224/1535894154\",              \"username\": \"musichistorylaw\",              \"name\": \"Hoptimist \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\",              \"description\": \"\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7 name, after \ud83c\uddf5\ud83c\uddf1 guy. Family: \ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udff4U000e0067U000e0062U000e0073U000e0063U000e0074U000e007f\ud83c\uddf3\ud83c\uddf1\ud83c\udde9\ud83c\uddf0\ud83c\udde7\ud83c\uddf7\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\ud83c\uddef\ud83c\uddf5. Me: \ud83c\uddea\ud83c\uddfa. Science|Law|Music|Heritage. Most of all: Dad. Miles to go before I sleep.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-04-13 08:22:01+00:00\",              \"location\": \"#StayHome #WearAMask #BeKind\",              \"followers\": 3065,              \"friends\": 2132,              \"tweets\": 161728,              \"liked_tweets\": 316447,              \"lists_member\": 92,              \"media_shared\": 13733       }}, {       \"id\": 1270631872993902593,       \"url\": \"https://twitter.com/Teachi20/status/1270631872993902593\",       \"date\": \"2020-06-10 08:20:20+00:00\",       \"text\": \"(1) https://t.co/WtNcsbszS5\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 10,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1114480111267524609,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1379153061243981827/UgkL2T1-_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1114480111267524609/1607198026\",              \"username\": \"Teachi20\",              \"name\": \"\ud83d\udd34\ud83d\udd34\ud83d\udd34Teachi \ud83d\udd34\ud83d\udd34\ud83d\udd34\",              \"description\": \"Lehrerin | F\u00fcr eine wissenschaftsorientierte Politik in der Corona-Krise | #nocovid\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-04-06 10:48:59+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1307,              \"friends\": 470,              \"tweets\": 6709,              \"liked_tweets\": 9427,              \"lists_member\": 12,              \"media_shared\": 299       }}, {       \"id\": 1270613278092337153,       \"url\": \"https://twitter.com/stralauinBerlin/status/1270613278092337153\",       \"date\": \"2020-06-10 07:06:27+00:00\",       \"text\": \"Schlecht geplante Corona-Lockerungen: Warum wird an Schulen nicht f\u00fcr den besten Schutz gesorgt? https://t.co/ebx2TBB0dk\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 162685964,              \"url\": \"http://stralau.in-berlin.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1107038564687204353/fw2hDDq9_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/162685964/1551004031\",              \"username\": \"stralauinBerlin\",              \"name\": \"Stralau\",              \"description\": \"Sch\u00f6ner Sterben am Wasser. 100% Arabica. Er/seins/ich/meins.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-07-04 11:43:18+00:00\",              \"location\": \"Stralau\",              \"followers\": 270,              \"friends\": 421,              \"tweets\": 22866,              \"liked_tweets\": 16743,              \"lists_member\": 21,              \"media_shared\": 1324       }}, {       \"id\": 1270607234305753088,       \"url\": \"https://twitter.com/SolTight/status/1270607234305753088\",       \"date\": \"2020-06-10 06:42:26+00:00\",       \"text\": \"Warum wird an Schulen nicht f\u00fcr den besten Schutz gesorgt? https://t.co/9v6thLt3im Setzen sechs!\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 21878952,              \"url\": \"https://www.mixcloud.com/live/SolTight/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1379003909436489728/hzcr2E7C_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/21878952/1617615128\",              \"username\": \"SolTight\",              \"name\": \"Buddha bei die Fische\",              \"description\": \"#LEBENrettenMag die ostasiatische Dreifaltigkeit aus Buddhismus, Daoismus und Konfuzianismus.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-02-25 15:52:07+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1712,              \"friends\": 3084,              \"tweets\": 65127,              \"liked_tweets\": 26908,              \"lists_member\": 69,              \"media_shared\": 3782       }}, {       \"id\": 1270607133378256897,       \"url\": \"https://twitter.com/rabenflug/status/1270607133378256897\",       \"date\": \"2020-06-10 06:42:01+00:00\",       \"text\": \"...wie kann man derart seine #F\u00fcrsorgepflicht f\u00fcr all diese Menschen verletzen, wie es (...) die Verantwortlichen in #Bildungsministerien, #Kultusministerkonferenzen, #Senatsgremien und #Schul\u00e4mtern tun?\u27a1\ufe0fJa, Tagesspiegel, das w\u00fcssten WIR auch gern! https://t.co/yIy4mprTgm\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1258514319421181962,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1378993515779272706/hBvPWkkk_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1258514319421181962/1606254518\",              \"username\": \"rabenflug\",              \"name\": \"Rabenflug \ud83d\udd34\ud83d\udd34\ud83d\udd34\",              \"description\": \"In erster Linie Mensch.In zweiter auch.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-07 21:49:46+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1058,              \"friends\": 634,              \"tweets\": 15977,              \"liked_tweets\": 28344,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 1429       }}, {       \"id\": 1270605029888663552,       \"url\": \"https://twitter.com/Konstanze_MaHe/status/1270605029888663552\",       \"date\": \"2020-06-10 06:33:40+00:00\",       \"text\": \"Warum wird an Schulen nicht f\u00fcr den besten Schutz gesorgt? https://t.co/yizpX77ieO\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 16,       \"likes\": 32,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 381171749,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1334903034460188675/l0Y_OIpx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/381171749/1607100660\",              \"username\": \"Konstanze_MaHe\",              \"name\": \"Konstanze\",              \"description\": \"Lehrerin (Ge /Bio), Bildung und Sport, Hertha BSC \ud83d\udc99 und KSC \ud83d\udc99\ud83c\udde9\ud83c\uddf0 #NoToRacism\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-09-27 21:30:58+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1438,              \"friends\": 1241,              \"tweets\": 41193,              \"liked_tweets\": 6654,              \"lists_member\": 67,              \"media_shared\": 921       }}, {       \"id\": 1270602663391121409,       \"url\": \"https://twitter.com/HHopsalla/status/1270602663391121409\",       \"date\": \"2020-06-10 06:24:16+00:00\",       \"text\": \"Warum wird an Schulen nicht f\u00fcr den besten Schutz gesorgt? https://t.co/RjvVJq8TjS\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1254642890,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1378820305817321472/VQPWwVRw_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"HHopsalla\",              \"name\": \"\ud83d\udfe5\ud83d\udfe5H.Berto\ud83d\udfe5\ud83d\udfe5\",              \"description\": \"#BildungAberSicher #SichereBildung #ZeroCovid\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-03-09 15:25:00+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 308,              \"friends\": 590,              \"tweets\": 2661,              \"liked_tweets\": 6089,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 9       }}, {       \"id\": 1270591718249947138,       \"url\": \"https://twitter.com/DSch_lper/status/1270591718249947138\",       \"date\": \"2020-06-10 05:40:46+00:00\",       \"text\": \"Was mich als #Vater von 2 Grundschulkindern besorgt, wird hier gut auf den Punkt gebracht. #coronavirus - war da was? https://t.co/e62syrYiXW\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 843272773,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1107511573327896576/q0gAOW_b_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/843272773/1545143946\",              \"username\": \"DSch_lper\",              \"name\": \"Dag Sch\u00f6lper\",              \"description\": \"Arbeit: Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer Bundesforum M\u00e4nner - Interessenverband f\u00fcr Jungen, M\u00e4nner und V\u00e4ter e. V. - hier aber mit Privathaltungen & Ansichten\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-09-24 09:30:26+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 295,              \"friends\": 633,              \"tweets\": 753,              \"liked_tweets\": 1117,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 31       }}, {       \"id\": 1270585438672171008,       \"url\": \"https://twitter.com/RichterRoRa/status/1270585438672171008\",       \"date\": \"2020-06-10 05:15:49+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/dkvmGQy1Tk\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 746393033550274560,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1320467944116281347/p-SYrFfY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/746393033550274560/1603659101\",              \"username\": \"RichterRoRa\",              \"name\": \"Richter, R.R.\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-06-24 17:22:21+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 0,              \"friends\": 10,              \"tweets\": 23,              \"liked_tweets\": 8,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 3       }}, {       \"id\": 1270584629867626496,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1270584629867626496\",       \"date\": \"2020-06-10 05:12:36+00:00\",       \"text\": \"Beim Start ins n\u00e4chste Schuljahr muss es besser laufen als jetzt. Dazu geh\u00f6ren Schutzausr\u00fcstung f\u00fcr Sch\u00fcler und Lehrer und ein Testsystem. Ein Kommentar von @skarbonathttps://t.co/THSzUAgD8p\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 18,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 439197,              \"friends\": 1506,              \"tweets\": 259902,              \"liked_tweets\": 6948,              \"lists_member\": 4110,              \"media_shared\": 25711       }}]"}