{
     "url": "https://www.journalistenwatch.com/2020/12/19/regierung-run-polen/",
     "date": "2020-12-19T19:00:01+01:00",
     "source": "journalistenwatch.com",
     "label": "fake",
     "header": "Regierung sorgt f\u00fcr Run auf illegale Polen-B\u00f6ller: Droht in der Silvesternacht ein Massensterben?",
     "article": "Auch dieser Schuss der Bundesregierung geht wieder mal nach hinten los, und zwar buchst\u00e4blich: Mit Verboten, an die sich absehbar eine hohe Dunkelziffer an Menschen nicht halten werden, beschleunigt sie genau die Zust\u00e4nde, die sie eigentlich damit verhindern will. Das war bei den beiden Superspreader-Last-Minute-Einkaufsorgien am Montag und Dienstag dieser Woche vorm Lockdown der Fall, und das passiert nun auch beim Silvester-B\u00f6llerverbot.\nDenn seit Tagen zeichnet sich genau das ab, wovor Kritiker eines generellen Feuerwerkverbots vergeblich gewarnt haben: Unz\u00e4hlige Deutsche, die sich die liebgewonnene Tradition trotz Corona nicht nehmen lassen wollen, umgehen das Verkaufsverbot f\u00fcr Feuerwerksk\u00f6rper \u2013 und weichen auf nichtzertifizierte Produkte des Schwarzmarktes aus, die vor allem osteurop\u00e4ische Kracher und Raketen verkaufen. Anders als die vom deutschen Einzelhandel vertriebenen, T\u00dcV-gepr\u00fcften und im Gebrauch sicheren Produkte sind diese oft billiger Schrott \u2013 und somit lebensgef\u00e4hrlich.\nDie unf\u00e4hige Regierung schl\u00e4gt damit zwei Fliegen mit einer Klappe: mit ihrer willk\u00fcrlichen Bevormundungspolitik nahm sie zuerst dem (jetzt ohnehin geschlossenen) Einzelhandel das Silvestergesch\u00e4ft (und der deutschen Pyrotechnik-Branche einen achtstelligen Jahresumsatz \u2013 und treibt die B\u00fcrger damit zu Alternativen, die erst recht extreme Risiken bergen.\nVerantwortungslose Politik, die das Gegenteil ihres Zwecks bewirkt\nGrunds\u00e4tzlich sollte ein Staat nur Verbote erlassen, die er auch wirksam kontrollieren kann. Dass er dies nicht kann, da in Corona-Zeiten die Ordnungsbeh\u00f6rden schon alle H\u00e4nde voll mit \u00dcberwachung der Kontaktbeschr\u00e4nkungs- und Lockdownma\u00dfnahmen zu tun haben und somit gerade in abgelegenen, l\u00e4ndlichen Regionen \u00fcberhaupt keine Kontrolle jeglicher B\u00f6llerei m\u00f6glich ist, ist schon jetzt klar. Zwar versucht der deutsche Zoll laut \u201eWelt\u201c derzeit, dem sich verst\u00e4rkenden Problem der \u201ePolen-B\u00f6ller\u201c durch versch\u00e4rfte Kontrollen an den Grenzen zu Tschechien und Polen Herr zu werden \u2013 doch dies sind nur Tropfen auf den hei\u00dfen Stein \u2013 und der Fl\u00fcchtlingszustrom zeigt bekanntlich, wie \u201eeffektiv\u201c deutsche Grenzkontrollen \u00fcblicherweise sind.\nWer mit illegalen Feuerwerksk\u00f6rpern erwischt wird, dem droht nun ein Strafverfahren wegen Versto\u00dfes gegen das Sprengstoffgesetz \u2013 doch das schreckt die wenigsten ab. Realistisch h\u00e4tte man es daher allenfalls bei Empfehlungen belassen sollen \u2013 und wenn schon, dann nur gepr\u00fcfte und zugelassene Ware zum Verkauf zulassen d\u00fcrfen. Die Nachfrage f\u00fcr China- und Polenb\u00f6ller, darunter auch f\u00fcr schon vor Corona illegale Pyrotechnik, geht durch die Decke \u2013 und damit drohen genau die Verh\u00e4ltnisse in den \u00fcberlasteten Kliniken wahr zu werden, die eigentlich durch das Verbot doch vermieden werden sollten: Notaufnahmen mit Schwerverletzten durch B\u00f6ller-Unf\u00e4lle. Eine grandiose, pragmatische Realpolitik, f\u00fcrwahr. Bravo! (DM)",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1340600677022756865,       \"url\": \"https://twitter.com/drehorgel123/status/1340600677022756865\",       \"date\": \"2020-12-20 10:11:23+00:00\",       \"text\": \"Regierung sorgt f\u00fcr Run auf illegale Polen-B\u00f6ller: Droht in der Silvesternacht ein Massensterben? https://t.co/tjb5NSW0eS via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1221022446616285184,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1221392000588701696/7M2ADDB0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"drehorgel123\",              \"name\": \"@drehorgel123\",              \"description\": \"Vielseitig interessiert\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-25 10:50:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1372,              \"friends\": 2472,              \"tweets\": 166291,              \"liked_tweets\": 26199,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 1782       }}, {       \"id\": 1340567421577519105,       \"url\": \"https://twitter.com/Nixdorf4/status/1340567421577519105\",       \"date\": \"2020-12-20 07:59:14+00:00\",       \"text\": \"Regierung sorgt f\u00fcr Run auf illegale Polen-B\u00f6ller: Droht in der Silvesternacht ein Massensterben? https://t.co/uVInvLlixj via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2544718447,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Nixdorf4\",              \"name\": \"Ralf Nixdorf\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-06-04 00:10:57+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 265,              \"friends\": 960,              \"tweets\": 24899,              \"liked_tweets\": 13958,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 2733       }}, {       \"id\": 1340548722300776448,       \"url\": \"https://twitter.com/LandoCarrisian/status/1340548722300776448\",       \"date\": \"2020-12-20 06:44:56+00:00\",       \"text\": \"Regierung sorgt f\u00fcr Run auf illegale Polen-B\u00f6ller: Droht in der Silvesternacht ein Massensterben? https://t.co/fa0B3uYr8i via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3018129257,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1151332322928660485/TkPP32lX_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3018129257/1424509605\",              \"username\": \"LandoCarrisian\",              \"name\": \"Han Solo \ud83c\udde9\ud83c\uddea\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-02-04 17:16:34+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 284,              \"friends\": 55,              \"tweets\": 36328,              \"liked_tweets\": 66008,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 3956       }}, {       \"id\": 1340417408964681734,       \"url\": \"https://twitter.com/Berger68136736/status/1340417408964681734\",       \"date\": \"2020-12-19 22:03:08+00:00\",       \"text\": \"Regierung sorgt f\u00fcr Run auf illegale Polen-B\u00f6ller: Droht in der Silvesternacht ein Massensterben? https://t.co/4XmNAXkbyD via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1052624526733955074,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1052636469419016192/bgUYv-wg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1052624526733955074/1539801347\",              \"username\": \"Berger68136736\",              \"name\": \"Paul Berger\",              \"description\": \"\ud83d\ude99\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-10-17 18:16:58+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 143,              \"friends\": 832,              \"tweets\": 47200,              \"liked_tweets\": 148,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 4762       }}, {       \"id\": 1340414981884547072,       \"url\": \"https://twitter.com/Wirbele/status/1340414981884547072\",       \"date\": \"2020-12-19 21:53:30+00:00\",       \"text\": \"Regierung sorgt f\u00fcr Run auf illegale Polen-B\u00f6ller: Droht in der Silvesternacht ein Massensterben? https://t.co/ATZ5hUnydX via @jouwatch\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1306328731003359232,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1366299175462313985/EgTZHXF2_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Wirbele\",              \"name\": \"Rhorst\",              \"description\": \"Patriotisch, gegen das Merkelregime und f\u00fcr Erhalt der westlichen Kultur\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-09-16 20:28:08+00:00\",              \"location\": \"Bayern,Mittelfranken\",              \"followers\": 375,              \"friends\": 378,              \"tweets\": 2743,              \"liked_tweets\": 25129,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 3       }}, {       \"id\": 1340396399561764867,       \"url\": \"https://twitter.com/WernerRettberg/status/1340396399561764867\",       \"date\": \"2020-12-19 20:39:39+00:00\",       \"text\": \"Regierung sorgt f\u00fcr Run auf illegale Polen-B\u00f6ller: Droht in der Silvesternacht ein Massensterben? https://t.co/KmISlMWsnh via @jouwatch  Silvester wird das Geld abgeschafft,Migrantensoldaten st\u00fcrmen den Reichstag !\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2753305811,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1142350376190062592/kBkV8A7b_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"WernerRettberg\",              \"name\": \"Don Camilo\",              \"description\": \"Der Urknall\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-08-28 13:07:59+00:00\",              \"location\": \" Wanne Eickel\",              \"followers\": 25,              \"friends\": 45,              \"tweets\": 6528,              \"liked_tweets\": 297,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 703       }}, {       \"id\": 1340390830327128068,       \"url\": \"https://twitter.com/RalfHrmann/status/1340390830327128068\",       \"date\": \"2020-12-19 20:17:31+00:00\",       \"text\": \"Regierung sorgt f\u00fcr Run auf illegale Polen-B\u00f6ller: Droht in der Silvesternacht ein Massensterben?https://t.co/SRohOVKj9e\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 932157246,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/878548283777527809/MCYVYQPc_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/932157246/1614546663\",              \"username\": \"RalfHrmann\",              \"name\": \"Ralf H\u00f6rmann \ud83c\udde9\ud83c\uddea\u2665\ud83c\uddf9\ud83c\udded\",              \"description\": \"s\u00e0w\u00e0ddee kr\u00e1b. Ich habe mich 2016 f\u00fcr Thailand entschieden. Wenn ich zur\u00fcckblicke was in Deutschland sich zum negativen ver\u00e4ndert hat - richtige Entscheidung!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-11-07 14:22:35+00:00\",              \"location\": \"Bangkok, Thailand\",              \"followers\": 213,              \"friends\": 56,              \"tweets\": 20331,              \"liked_tweets\": 12913,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 2046       }}, {       \"id\": 1340386685310398465,       \"url\": \"https://twitter.com/HolgerEwald1/status/1340386685310398465\",       \"date\": \"2020-12-19 20:01:03+00:00\",       \"text\": \"Regierung sorgt f\u00fcr Run auf illegale Polen-B\u00f6ller: Droht in der Silvesternacht ein Massensterben? https://t.co/b7MYy5WERa via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2237588498,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/699565342062833665/4odtUfUY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2237588498/1455624271\",              \"username\": \"HolgerEwald1\",              \"name\": \"Holger Ewald\",              \"description\": \"Freier Berichterstatter und Journalist.Gegen Mobbing und Justizwillk\u00fcr,Psychiatrie. F\u00fcr Schutz von Schwerbehinderten und freie Meinungs\u00e4usserung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-09 12:43:04+00:00\",              \"location\": \"k\u00f6ln\",              \"followers\": 16393,              \"friends\": 15709,              \"tweets\": 275171,              \"liked_tweets\": 19608,              \"lists_member\": 88,              \"media_shared\": 502       }}, {       \"id\": 1340380787984756739,       \"url\": \"https://twitter.com/ossi47051/status/1340380787984756739\",       \"date\": \"2020-12-19 19:37:37+00:00\",       \"text\": \"Regierung sorgt f\u00fcr Run auf illegale Polen-B\u00f6ller: Droht in der Silvesternacht ein Massensterben? https://t.co/HDIbIlseZz via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1118550229568110599,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1118558230010003458/ku86xTFg_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"ossi47051\",              \"name\": \"ossi47051\",              \"description\": \"Ich bin jetzt auch unter gleichen Namen \u00fcber Telegram erreichbar!!!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-04-17 16:22:11+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 404,              \"friends\": 932,              \"tweets\": 9941,              \"liked_tweets\": 1225,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 832       }}, {       \"id\": 1340373257686556674,       \"url\": \"https://twitter.com/a7053c9d41ee4d2/status/1340373257686556674\",       \"date\": \"2020-12-19 19:07:42+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/q9Yntfmfit\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 787409260267368452,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1323492615929634817/57WUBdYL_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/787409260267368452/1583959637\",              \"username\": \"a7053c9d41ee4d2\",              \"name\": \"Michael P.\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-10-15 21:46:11+00:00\",              \"location\": \"Bad Neustadt an der Saale, Deu\",              \"followers\": 795,              \"friends\": 1882,              \"tweets\": 23670,              \"liked_tweets\": 18740,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 4404       }}, {       \"id\": 1340369408825454594,       \"url\": \"https://twitter.com/dyk_petra/status/1340369408825454594\",       \"date\": \"2020-12-19 18:52:24+00:00\",       \"text\": \"Regierung sorgt f\u00fcr Run auf illegale Polen-B\u00f6ller: Droht in der Silvesternacht ein Massensterben? https://t.co/Bje6aGEXQs via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1300473384829177856,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"dyk_petra\",              \"name\": \"Van Dyk, Petra\",              \"description\": \"59Jahre alt, verwitwet, 2Kinder (erw.) allein gro\u00dfgezogen, All round of work. Hund und Katze\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-08-31 16:40:44+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 109,              \"friends\": 652,              \"tweets\": 2080,              \"liked_tweets\": 9068,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 465       }}, {       \"id\": 1340367122648756224,       \"url\": \"https://twitter.com/RoselS19/status/1340367122648756224\",       \"date\": \"2020-12-19 18:43:19+00:00\",       \"text\": \"Regierung sorgt f\u00fcr Run auf illegale Polen-B\u00f6ller: Droht in der Silvesternacht ein Massensterben? https://t.co/qjk0QnOjRb via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1131226011692077058,              \"url\": \"https://t.me/RoselsKanal\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1286342868420919297/iYtqoRdW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1131226011692077058/1574079788\",              \"username\": \"RoselS19\",              \"name\": \"Rosel\",              \"description\": \"Der Kluge lernt aus allem und von jedem, der Normale aus seinen Erfahrungen und der Dumme wei\u00df alles besser.(Sokrates) parler.com/profile/roselS\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-22 15:51:13+00:00\",              \"location\": \"Dresden,Sachsen\",              \"followers\": 3535,              \"friends\": 3199,              \"tweets\": 98556,              \"liked_tweets\": 95837,              \"lists_member\": 17,              \"media_shared\": 6355       }}, {       \"id\": 1340356260844199936,       \"url\": \"https://twitter.com/jouwatch/status/1340356260844199936\",       \"date\": \"2020-12-19 18:00:09+00:00\",       \"text\": \"Regierung sorgt f\u00fcr Run auf illegale Polen-B\u00f6ller: Droht in der Silvesternacht einxa0Massensterben? https://t.co/MQpyEVnuF3\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 10,       \"likes\": 15,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://publicize.wp.com/ rel=nofollow>WordPress.com</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 496875603,              \"url\": \"http://www.journalistenwatch.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1212675765671776256/tX_N507S_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/496875603/1609511132\",              \"username\": \"jouwatch\",              \"name\": \"Journalistenwatch\",              \"description\": \"jouwatch - das Nachrichtenerg\u00e4nzungsmittel mit garantiert politischen Nebenwirkungen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-19 11:25:58+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 12064,              \"friends\": 552,              \"tweets\": 63192,              \"liked_tweets\": 4324,              \"lists_member\": 80,              \"media_shared\": 23618       }}]"
}