{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/berlins-gesundheitssenatorin-zeigt-covid-19-klinik-so-geht-es-auf-der-baustelle-fuer-die-corona-spezialklinik-voran/25743848.html",
     "date": "2020-04-15T18:04:04+02:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "So geht es auf der Baustelle f\u00fcr die Corona-Spezialklinik voran",
     "article": "Gesundheitssenatorin Dilek Kalayci (SPD) will Fortschritte im Notkrankenhaus auf Berlins Messe zeigen - das wom\u00f6glich erst im Herbst gebraucht wird. Flei\u00df, Fortschritt \u2013 alle sollen hinschauen. Vor den Abgeordneten des Berliner Gesundheitsausschusses will Dilek Kalayci (SPD) gl\u00e4nzen. Und so f\u00fchrt die Gesundheitssenatorin die Fachleute der Berliner Fraktionen \u2013 allesamt tragen Schutzmaske \u2013 am Mittwoch durch die Messehalle 26. Dort soll noch im April die Covid-19-Notklinik er\u00f6ffnen.\nTats\u00e4chlich sieht die Halle anders aus, als zum Baustart vor zwei Wochen: Einige Trennw\u00e4nde sind errichtet, Kabel verlegt worden, Arbeiter bohren, h\u00e4mmern, schrauben. Sie verbauen 800 Meter Trinkwasserleitung, acht Kilometer Kupferrohr f\u00fcr Sauerstoffger\u00e4te und 80 Kilometer Elektrokabel.\n\"Berlin steht unter internationaler Beobachtung\"\n\u201eWir stehen auch international unter Beobachtung\u201c, sagt Senatorin Kalayci in einer Mischung aus Stolz und Ehrfurcht. Sicher, man h\u00e4tte f\u00fcr \u201e50 Prozent des Geldes ein Lazarett errichten k\u00f6nnen\u201c, der Senat aber einen \u201ehohen Standard\u201c gewollt. Demn\u00e4chst sollen an der Messe in Charlottenburg auch Halle 24 und 25 umger\u00fcstet werden \u2013 insgesamt plane die Senatorin auf dem Gel\u00e4nde mit 800 Betten, mindestens 150 davon sollten mit Beatmungsger\u00e4ten ausger\u00fcstet werden.\nF\u00fcr den Ausbau der Hallen genehmigte das Abgeordnetenhaus 50 Millionen Euro, dazu sollen mindestens 25 Millionen f\u00fcr Ger\u00e4te und Utensilien kommen \u2013 letztlich ist unklar, was die Notklinik insgesamt kosten wird, schon weil nicht klar geplant ist, wann und wie genau sie eingesetzt wird. Im Senat hatte man sich vor einigen Wochen darauf verst\u00e4ndigt, lieber so umfassend vorzubeugen, dass Kritiker von \u201eZ\u00f6gerlichkeit\u201c nicht mehr werden sprechen k\u00f6nnen.\nIm \u201eCorona-Behandlungszentrum Jaff\u00e9stra\u00dfe\u201c, so der offizielle Name, sollen Infizierte nur dann versorgt werden, wenn die regul\u00e4ren Krankenh\u00e4user \u00fcberlastet sind. F\u00fcr den derzeit durchaus wahrscheinlichen Fall, dass es dazu in diesem Fr\u00fchling nicht kommen wird, will der Senat das Zentrum auf der Messe bis Jahresende offen halten. Man brauche die Reserven f\u00fcr eine zweite Infektionswelle, sagte Pneumologe Wulf Pankow.\n600 Pflegekr\u00e4fte und \u00c4rzte meldeten sich\nDer fr\u00fchere Chefarzt ist \u00c4rztlicher Leiter des Behandlungszentrums. Sein langj\u00e4hriger Arbeitgeber, die landeseigenen Vivantes-Krankenh\u00e4user, betreibt die Notklinik. Auch der B\u00fcrgermeister Michael M\u00fcller (SPD) hatte sich darum bem\u00fcht. Bislang haben sich mehr als 600 Pflegekr\u00e4fte und \u00c4rzte f\u00fcr einen Einsatz auf der Messe gemeldet, Vivantes-Leute pr\u00fcfen nun deren Qualifizierung und m\u00f6gliche Dienstzeiten. Danach sollen Vertr\u00e4ge f\u00fcr sechs Monate ausgestellt werden \u2013 zun\u00e4chst.\nIm Moment, das sehen die Abgeordneten, die anwesenden \u00c4rzte und die Senatorin \u00e4hnlich, scheine die Stadt gut vorbereitet. In Berlin war erst am Dienstag eine Ladung mit Schutzmaterial aus China gegen Corona-Infektionen eingetroffen, Kalayci sprach von 18 Tonnen, darunter 2,5 Millionen Schutzmasken. Die werden nun an Krankenh\u00e4user, Pflegeheime und ambulante Dienste verteilt. Auch am Eingang von Halle 26 wurden Masken ausgegeben.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1251398306636410880,       \"url\": \"https://twitter.com/BmvgJohn/status/1251398306636410880\",       \"date\": \"2020-04-18 06:33:00+00:00\",       \"text\": \"#Berlin #Corona @tagesspiegel Noch im April wird die Covid-19-Notklinik Halle 26 Messegel\u00e4nde am Funkturm er\u00f6ffnen plus Hallen 24, 25 im Herbst f\u00fcr die Corona-Spezialklinik. Danke an u2066@THWLeitungu2069 &amp; u2066@BundeswehrGIu2069 u2066@InspekteurSanu2069  https://t.co/wsWucIVDPL\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4044873267,              \"url\": \"https://www.avb-online.eu/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1141757495989420040/ZfIooAAg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4044873267/1575622032\",              \"username\": \"BmvgJohn\",              \"name\": \"Ingo John\",              \"description\": \"personal account, personal opinion, hier nur PRIVAT, Personalrat im BMVg seit 2012, CDA Mitglied, VBOB Mitglied, Verband Allianz Vernetzte Beamte\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-10-26 08:29:16+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 456,              \"friends\": 1199,              \"tweets\": 5374,              \"liked_tweets\": 1456,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 633       }}, {       \"id\": 1250479847840927744,       \"url\": \"https://twitter.com/Kiez_Web_Team/status/1250479847840927744\",       \"date\": \"2020-04-15 17:43:23+00:00\",       \"text\": \"So geht es auf der Baustelle f\u00fcr die Corona-Spezialklinik auf dem Messegel\u00e4nde in Charlottenburg voran https://t.co/Sej4kTqTeR\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1641408384,              \"url\": \"http://klausenerplatz.net\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/472901400255410176/5LmBK6ew_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1641408384/1401402096\",              \"username\": \"Kiez_Web_Team\",              \"name\": \"Kiez-Web-Team\",              \"description\": \"Klausenerplatz in Berlin-Charlottenburg\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-08-02 22:13:46+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1448,              \"friends\": 2186,              \"tweets\": 26922,              \"liked_tweets\": 12699,              \"lists_member\": 96,              \"media_shared\": 562       }}, {       \"id\": 1250466293200883714,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1250466293200883714\",       \"date\": \"2020-04-15 16:49:31+00:00\",       \"text\": \"So geht es auf der #Baustelle f\u00fcr die #Corona-Spezialklinik auf dem #Berliner #Messegel\u00e4nde voran.https://t.co/Na8lZ4y7Be\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 6,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 439197,              \"friends\": 1506,              \"tweets\": 259902,              \"liked_tweets\": 6948,              \"lists_member\": 4110,              \"media_shared\": 25711       }}]"
}