{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/gegen-das-aussterben-der-kultur-kuenstler-artisten-und-musiker-demonstrieren-mit-dinoskelett-vor-brandenburger-tor/26702870.html",
     "date": "2020-12-09T18:35:24+01:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "K\u00fcnstler, Artisten und Musiker demonstrieren mit Dinoskelett vor Brandenburger Tor",
     "article": "Ein Aktionsb\u00fcndnis fordert effektivere Nothilfen in der Pandemie. Sie schlagen ein \u201eKurzarbeitergeld f\u00fcr Selbstst\u00e4ndige\u201c vor. Nichts steht mehr f\u00fcr \u201eAusgestorben\u201c als ein Dinosaurier, findet das Aktionsb\u00fcndnis \u201eAlarmstufe Dunkelrot\u201c und hat deshalb das Originalskelett eines Tyrannosaurus rex auserw\u00e4hlt, am Mittwochnachmittag vor dem Brandenburger Tor die Lage der Kulturbranche zu repr\u00e4sentieren.\n\u201eDer ist mir zugelaufen\u201c, scherzt Dirk W\u00f6hler, Pr\u00e4sident des Berufsverband Discjockey, trotz der eher weniger lustigen Situation. \u201eWir sind ja kreativ, wir k\u00f6nnen inszenieren\u201c. Die Demonstrierenden fordern die Politik unter anderem auf, die Nothilfen anzupassen, \u201eohne Wahnsinnsh\u00fcrden bei der Antragstellung und monatelangen Zahlungsverzug\u201c. Viele Familien st\u00fcnden gerade vor dem finanziellen Ruin, statt vor einer besinnlichen Weihnachtszeit.\nAuch die Berliner K\u00fcnstlerhilfe Jetzt ist mit dabei, Artisten, Akrobaten und Musiker begleiten die als Demonstration angemeldete Mahnwache. Jonas Alich ist selbstst\u00e4ndiger Artist und tritt normalerweise in Variet\u00e9s und im Zirkus auf. Auf der Demonstration jongliert er mit einem Diabolo, w\u00e4hrend neben ihm Kegel durch die Luft fliegen und zwei Akrobaten einander in die Luft stemmen. \u201eIch bin heute hier, weil ich zeigen will, dass es still wird ohne Kultur\u201c, sagt er.\nDer Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer der K\u00fcnstlerhilfe Jetzt, Klaus Mabel Aschenneller, erhofft sich von der Veranstaltung das Verst\u00e4ndnis der \u00d6ffentlichkeit. \u201eUnsere ernste Lage scheint bei der Politik immer noch nicht angekommen zu sein.\u201c Als Unterst\u00fctzung fordert er eine Art Kurzarbeitergeld f\u00fcr selbstst\u00e4ndige K\u00fcnstler.\n\u201eDiese wenden mehr als 50 Prozent ihrer Lebensarbeitszeit f\u00fcr das Erwirtschaften von Steuern auf\u201c, hei\u00dft es vom Aktionsb\u00fcndnis, \u201eaber sie werden bei den Hilfen f\u00fcr den Lebensunterhalt benachteiligt.\u201c Au\u00dferdem fordern die K\u00fcnstler einen \u201esofortigen Beginn f\u00fcr die Entwicklung von Neustart-Szenarien\u201c f\u00fcr die Zeit nach Corona. \nDas Skelett ist eine Leihgabe aus Bayern\nEin zentrales Problem der Selbstst\u00e4ndigen sei es, dass die Grundsicherung f\u00fcr sie nicht funktioniere. \u201eDie Grundsicherung kennt nur Job oder arbeitslos. Die Branche befindet sich aber im Pause-Modus. Null Einnahmen, w\u00e4hrend Kosten weiterlaufen.\u201c Daher wird die Bundesregierung aufgefordert, ab Januar \u201eein Kurzarbeitergeld \u00fcber einen anderen Auszahlungsweg\u201c einzuf\u00fchren. Andernfalls w\u00fcrde sie Hunderttausende Selbstst\u00e4ndige in die Insolvenz schicken.\nBei dem Dinoskelett handelt es sich im \u00dcbrigen um eine Leihgabe vom Dinosaurier Museum Altm\u00fchltal in Bayern. Zw\u00f6lf Meter lang, etwa 4,50 Meter hoch. Dirk W\u00f6hler sagt dazu, wie er an das St\u00fcck gekommen ist: \u201eIch habe in der Corona-Zeit wirklich viele tolle Leute getroffen. Wir haben uns eben vernetzt.\u201c Erst am Freitag habe man die Demo geplant.\nAuf einem gro\u00dfem Bildschirm und mit bassigem Sound laufen Bilder und Reden von Kundgebungen aus dem Sommer \u2013 Alarmstufe Dunkelrot demonstriert nicht zum ersten Mal f\u00fcr die Rettung der Kulturbranche. An diesem kalten Dezember-Mittwoch sind aber nur wenige Teilnehmer und Zuschauer da.\n\u201eEs ist doch klar, dass in dieser Zeit nicht viele Menschen zu einer Demonstration kommen\u201c, sagt W\u00f6hler. \u201eAber die Bilder gehen um die Welt, das Thema ist wieder in der \u00d6ffentlichkeit. Das ist f\u00fcr uns das Wichtigste.\u201c",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1336732105062100992,       \"url\": \"https://twitter.com/LoveGuerillero/status/1336732105062100992\",       \"date\": \"2020-12-09 17:59:03+00:00\",       \"text\": \"\ud83d\udda4\u2764\ufe0f #AlarmstufeRot #KunstBrauchtUnsereUnterst\u00fctzung K\u00fcnstler,Artisten u Musiker demonstrieren mit Dinoskelett vor Brandenburger Tor.Ein Aktionsb\u00fcndnis fordert effektivere Nothilfen in der Pandemie.Sie schlagen ein \u201eKurzarbeitergeld f\u00fcr Selbstst\u00e4ndige\u201cvor.https://t.co/gbZj4sZGvF\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1125800648191217667,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1379180777355763720/iexwdzEd_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1125800648191217667/1616360838\",              \"username\": \"LoveGuerillero\",              \"name\": \"\ud83d\udd34\ud83d\udd34\ud83d\udd34EL Pr\u00e4sid\u00e4nte\",              \"description\": \"1Struggle1Fight \ud83d\udda4\u2764\ufe0f\u270a\ud83c\udffd#antifaforlife #OmasGegenRechts #FriedenF\u00fcrsKlima #LinkeVernetzungNRW #LebenRetten #ZeroCovid Einfach mal machen\u2764\ufe0f\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-07 16:32:45+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1101,              \"friends\": 2204,              \"tweets\": 51679,              \"liked_tweets\": 71386,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 1807       }}, {       \"id\": 1336731765629726723,       \"url\": \"https://twitter.com/example_1000/status/1336731765629726723\",       \"date\": \"2020-12-09 17:57:42+00:00\",       \"text\": \"K\u00fcnstler, Artisten und Musiker demonstrieren mit Dinoskelett vor Brandenburger Tor https://t.co/PknGkm5Z3C\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 849458716592275459,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1120901436567707648/L2Ru4g1y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/849458716592275459/1493946396\",              \"username\": \"example_1000\",              \"name\": \"Sandra Winter\",              \"description\": \"Parteilos\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-04-05 03:08:35+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1770,              \"friends\": 1617,              \"tweets\": 171114,              \"liked_tweets\": 123365,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 3725       }}, {       \"id\": 1336730187027927043,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1336730187027927043\",       \"date\": \"2020-12-09 17:51:26+00:00\",       \"text\": \"Gegen das Aussterben der Kultur: K\u00fcnstler, Artisten und Musiker haben heute mit einem Dinoskelett vor dem #BrandenburgerTor in #Berlin demonstriert. https://t.co/77dcUl7kTn\",       \"replies\": 5,       \"retweets\": 9,       \"likes\": 10,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 439197,              \"friends\": 1506,              \"tweets\": 259902,              \"liked_tweets\": 6948,              \"lists_member\": 4110,              \"media_shared\": 25711       }}]"
}