{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/themen/reportage/gebt-ruhe-ihr-homeoffice-angeber-die-krise-ist-kein-kraeftemessen/25661152.html",
     "date": "2020-03-19T14:18:14+01:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "Die Krise ist kein Kr\u00e4ftemessen!",
     "article": "Arbeit, Kinder, Haushalt: nat\u00fcrlich alles im Griff. So t\u00f6nen manche Eltern aus dem Corona-Homeoffice. Doch diese Botschaft hilft jetzt niemandem. Ein Kommentar. BING! Das ist der Sound of Homeoffice, im Sekundentakt treffen die Nachrichten auf Laptop und Handy ein. News von der Corona-Front, Absprachen f\u00fcr den Arbeitstag, Allt\u00e4gliches und Alarmierendes, Lustiges und Trauriges. Wie durchs All trudelnde Astronauten senden die abgekoppelten Arbeitnehmer pausenlos Botschaften ans vermeintlich f\u00fchrerlose Mutterschiff und die anderen Trabanten, hallo, hier bin ich, ich lebe noch. BING!\nJetzt, in der Corona-Krise, mischt sich ein neuer Unterton in all die Kurznachrichten und Mails. Im Homeoffice scheinen viele Menschen beweisen zu wollen, wie gut sie die Ausnahmesituation im Griff haben, wie l\u00e4ssig sie Arbeit, Kinder und Haushalt meistern. Die Botschaft: Guckt mal, wie ich das hinkriege! Dabei schwingt stets unausgesprochen mit: Na, und bei euch so? K\u00f6nnt ihr mithalten?\nSo sieht unser Schicksal f\u00fcr die kommenden Wochen nunmal aus\nJa, ich arbeite auch so gut und so viel, wie es geht. Nein, ich bin wahrscheinlich nicht so produktiv wie \u00fcblich. Und bestimmt auch nicht so entspannt. Aber so geht es doch allen, das ist unser Schicksal f\u00fcr die kommenden Wochen! Da hilft es niemandem, wenn ihr aus der Krise einen Wettbewerb macht.\nDoch genau darum scheint es einigen Leuten zu gehen. Warum sollte man in Nachrichten an Kollegen sonst betonen, wie toll die eigenen Kinder schon am ersten Tag der Schulschlie\u00dfungen per Lern-App ihr Mathematikpensum vorantreiben? Wie nebenbei erw\u00e4hnen, dass man selbstverst\u00e4ndlich am Abend nochmal in die Mails reinschauen wird, sobald die Tochter im Bett ist? Oder Fotos vom adrett aufger\u00e4umten Arbeitsplatz am K\u00fcchentisch verschicken?\nIm Homeoffice vermischt sich das Dienstliche noch st\u00e4rker mit dem Privaten, als das im normalen Arbeitsalltag ohnehin schon der Fall ist. Das ist unausweichlich und verst\u00e4ndlich. Und nat\u00fcrlich versuchen gerade Eltern, ihren Vorgesetzten und Kollegen zu zeigen, dass sie trotz aller Hindernisse und famili\u00e4ren Verpflichtungen erreichbar, belastbar, leistungsf\u00e4hig sind.\nEs ist nichts Verwerfliches dabei, das auch beweisen zu wollen, auf Anerkennung oder ein Lob aus zu sein. Davon ist wohl niemand frei, ich bin es ganz bestimmt nicht.\nMan darf jedoch nicht vergessen, wie die Jubelmeldungen auf jene Kolleginnen und Kollegen wirken, die vielleicht gerade ein schreiendes Kind tr\u00f6sten m\u00fcssen, w\u00e4hrend der Partner an einer Telefonkonferenz teilnimmt (der hat n\u00e4mlich auch einen Job und sitzt nur ein Zimmer weiter). Oder die sich schlecht f\u00fchlen, weil es Tiefk\u00fchlpizza gab und das Kind ewig ferngesehen hat. Oder sich abends nicht noch einmal einloggen wollen, weil sich der Abwasch in der K\u00fcche stapelt. Und die Couch echt verlockend aussieht.\nHomeoffice mit Kindern manchmal auch Scheitern\nDie L\u00f6sung des Problems: Ehrlichkeit. Ruhig mal sagen, wenn etwas nicht klappt, wenn die Kinder ihr gutes Recht verlangen, wenn alles zu viel wird. Denn diese Momente gibt es zurzeit in allen Familien, alles andere w\u00e4re ein Wunder. Mails an die Kollegen schreibt aber niemand dar\u00fcber. Homeoffice mit Kindern bedeutet Kompromisse und Stress, manchmal auch Scheitern. Das muss man nicht st\u00e4ndig vor sich hertragen, aussprechen darf man es aber sehr wohl.\nUnd in ein paar Wochen werden wir \u00fcber Texte wie diesen hier hoffentlich lachen. Uns fragen, was eigentlich mit uns los war. Und drei Kreuze machen, dass es vorbei ist.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1241334041615437824,       \"url\": \"https://twitter.com/playcakes/status/1241334041615437824\",       \"date\": \"2020-03-21 12:01:13+00:00\",       \"text\": \"Gebt Ruhe, ihr Homeoffice-Angeber: Die Krise ist kein Kr\u00e4ftemessen! https://t.co/7dq5d8DTCR\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 60321308,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2837834477/b4648ce21bfa044a4c5a5c616f2007a6_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/60321308/1454151916\",              \"username\": \"playcakes\",              \"name\": \"MAX POWER\",              \"description\": \"F\u00fcr ein freies Sparta!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-07-26 15:03:06+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 96,              \"friends\": 352,              \"tweets\": 5603,              \"liked_tweets\": 7660,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 326       }}, {       \"id\": 1241273270630055936,       \"url\": \"https://twitter.com/MeierAlbrecht/status/1241273270630055936\",       \"date\": \"2020-03-21 07:59:44+00:00\",       \"text\": \"Gebt Ruhe, ihr Homeoffice-Angeber: Die Krise ist kein Kr\u00e4ftemessen! - Tagesspiegel Mobil https://t.co/8zEUlhngAd\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 466469335,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/483527051840733185/PJ_UatD7_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"MeierAlbrecht\",              \"name\": \"Albrecht Meier\",              \"description\": \"Hauptstadtredaktion Tagesspiegel\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-17 12:53:59+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 513,              \"friends\": 472,              \"tweets\": 3264,              \"liked_tweets\": 88,              \"lists_member\": 37,              \"media_shared\": 47       }}, {       \"id\": 1241007590294933512,       \"url\": \"https://twitter.com/PHPmacher/status/1241007590294933512\",       \"date\": \"2020-03-20 14:24:00+00:00\",       \"text\": \"Homeoffice-Angeber https://t.co/s4PapnRvA6\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 105825321,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1325427343138152448/rGLsAbMG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/105825321/1604754893\",              \"username\": \"PHPmacher\",              \"name\": \"\ud83d\udd34\ud83d\udd34\ud83d\udd34 #Genussradler:in (MS-ChipID: 64738)\",              \"description\": \"#L\u00f6sungsfinder:in | #fluffig | #CYOD-Verfechter:in | #Fahrradpendler:in | #Dahinroller:in | #Alltagsradler:in | #MdRzA | Pendelstrecke 25km + F\u00e4hre\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-01-17 16:24:38+00:00\",              \"location\": \"127.0.0.1\",              \"followers\": 1370,              \"friends\": 785,              \"tweets\": 55191,              \"liked_tweets\": 33598,              \"lists_member\": 36,              \"media_shared\": 1034       }}, {       \"id\": 1240633356532043782,       \"url\": \"https://twitter.com/Wortklauber_in/status/1240633356532043782\",       \"date\": \"2020-03-19 13:36:56+00:00\",       \"text\": \"Gebt Ruhe, ihr Homeoffice-Angeber: Die Krise ist kein Kr\u00e4ftemessen!  https://t.co/0yBfxQPHcK\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1226455097384865792,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1291358642202193921/HxMyhCGZ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1226455097384865792/1596718848\",              \"username\": \"Wortklauber_in\",              \"name\": \"RFielDs\",              \"description\": \"Sabo- und Diskristatus: (er-)fordert peinliche Genauigkeit * Reminder&DesinformationInnen \ud83c\udf33 * (LGBTQIANbs & socalledHomisophobie)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-02-09 10:39:21+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 3,              \"friends\": 38,              \"tweets\": 3569,              \"liked_tweets\": 60,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 268       }}, {       \"id\": 1240609826985697281,       \"url\": \"https://twitter.com/SidneyGennies/status/1240609826985697281\",       \"date\": \"2020-03-19 12:03:26+00:00\",       \"text\": \"Zwischenruf an alle Homeoffice-Angeber. Toll, dass IHR es hinkriegt, aber die Krise ist keine Competition. Ob mit oder ohne Handetasche. Jetzt @Tagesspiegel  https://t.co/LvUV9ykHSS\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 52053989,              \"url\": \"http://www.tagesspiegel.de/gennies-sidney/6250836.html\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1344996124764098560/fODnwNi3_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/52053989/1471508863\",              \"username\": \"SidneyGennies\",              \"name\": \"Sidney Gennies\",              \"description\": \"Ressortleiter Story @tagesspiegel - Reportagen - Interviews - Investigatives - Digitales - Mitglied @ReporterOG | Foto: phoho.de\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-06-29 13:24:33+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 3291,              \"friends\": 2113,              \"tweets\": 10487,              \"liked_tweets\": 2554,              \"lists_member\": 132,              \"media_shared\": 2407       }}]"
}