{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/gesellschaft/medien/instagram-sperrt-michael-wendler-dein-kz-mein-rassismus/26906576.html",
     "date": "2021-02-11T15:11:42+01:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "Dein KZ, mein Rassismus",
     "article": "Rechte Verschw\u00f6rungstheorien sind schlimm. Aber sind selbstgerechte denn besser? Ein Kommentar. Ken Jebsen ist bei Youtube endg\u00fcltig gesperrt worden, Michael Wendler hat gerade seinen Account bei Instagram verloren. Jebsen hatte in seinen Videos unter anderem behauptet, der Microsoft-Mitgr\u00fcnder Bill Gates denke dar\u00fcber nach, Menschen im Rahmen von Impfungen gezielt zu sterilisieren. Wendler hatte Deutschland wegen der Anti-Corona-Ma\u00dfnahmen als \u201eKZ\u201c bezeichnet. F\u00fcr derartige \u00c4u\u00dferungen war der Schlagers\u00e4nger aus der RTL-Show \u201eDeutschland sucht den Superstar\u201c geflogen. Die beiden Verschw\u00f6rungsspezialisten made in Germany d\u00fcrfen sich in prominenter Gesellschaft w\u00e4hnen. Twitter h\u00e4lt die Sperre von Donald Trump auf unbestimmte Zeit aufrecht, der noch als US-Pr\u00e4sident den Sturm aufs Kapitol in Washington provoziert hatte.Die Neurechten st\u00f6hnen auf. Das linksliberale Establishment sperrt die aufrechten Wahrheitsredner weg, das Wort von der \u201eMedienzensur\u201c macht die Runde. Ist es da nicht allerh\u00f6chste Zeit, seinerseits die Verschw\u00f6rungspraktiker im anderen Lager anzuprangern?\nNur Fakten k\u00f6nnen wahr oder falsch sein\nEs ist ja wahr: Eine missliebige Meinung ist schnell diskreditiert, es ist einfach (und zeitsparend zudem), das nicht Passende in die Schmuddelecke zu schubsen. Was aber mit den Unwahrheiten, mit den Fake News? Nur Fakten k\u00f6nnen falsch oder wahr sein. Hier muss Kontra gegeben werden, Aufkl\u00e4rung betrieben und geleistet werden. Fake News sind L\u00fcgen, verbreitet zum Brunnenvergiften, zur Desavouierung, zur Vernichtung.\n[Wenn Sie aktuelle Nachrichten aus Berlin, Deutschland und der Welt live auf Ihr Handy haben wollen, empfehlen wir Ihnen unsere App, die Sie hier f\u00fcr Apple- und Android-Ger\u00e4te herunterladen k\u00f6nnen.]Das haben Jebsen, Wendler und Trump betrieben \u2013 daran sind sie gescheitert. Dar\u00fcber muss keiner in Triumphgef\u00fchl ausbrechen, Genugtuung aber darf schon sein \u2013 wie auch die eigene Community genau zu beobachten. Der Westdeutsche Rundfunk hat nach der scharfen Kritik am Fernsehtalk \u201eDie letzte Instanz\u201c eine Arbeitsgruppe zum Thema Rassismus gegr\u00fcndet. Mit \u201eWillkommen Zuhause\u201c startet die RTL-Mediengruppe einen TikTok-Kanal, der \u00fcber \u201eAlltagsrassismus\u201c aufkl\u00e4ren will. Sich gegen die Jebsens, Wendlers und Trumps zu stellen, ist die eine, die leichtere \u00dcbung, sich selbst zu beargw\u00f6hnen, fordert das liebgewonnene Selbstverst\u00e4ndnis vom rechten, gerechten Tun heraus. ",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1360014434345836545,       \"url\": \"https://twitter.com/widersitz/status/1360014434345836545\",       \"date\": \"2021-02-11 23:54:43+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/EEKF5pV4BZ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1010840134219128832,              \"url\": \"https://liebesenden.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1340117401732591620/bvWULmEH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1010840134219128832/1529842719\",              \"username\": \"widersitz\",              \"name\": \"Jost\",              \"description\": \"Ich bin von sehr vielseitiger Unwissenheit. Robert Musil\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-24 11:00:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 376,              \"friends\": 346,              \"tweets\": 66638,              \"liked_tweets\": 58179,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 443       }}, {       \"id\": 1359929758293835776,       \"url\": \"https://twitter.com/ThomasScheffer3/status/1359929758293835776\",       \"date\": \"2021-02-11 18:18:15+00:00\",       \"text\": \"Ja klar!https://t.co/jowpZkQZ55\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1155057114102075393,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1155447822952607746/PsC7Q8jy_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1155057114102075393/1564315031\",              \"username\": \"ThomasScheffer3\",              \"name\": \"Scheffer\",              \"description\": \"sociologist, political ethographer, scientist4future, son|father|friend, here: a still hopeful citoyen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-07-27 10:07:30+00:00\",              \"location\": \"Berlin-Frankfurt-Hiddenhausen\",              \"followers\": 963,              \"friends\": 1239,              \"tweets\": 4566,              \"liked_tweets\": 8181,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 34       }}, {       \"id\": 1359872656296857604,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1359872656296857604\",       \"date\": \"2021-02-11 14:31:21+00:00\",       \"text\": \"Rechte Verschw\u00f6rungstheorien sind schlimm. Aber sind selbstgerechte denn besser? Ein Kommentar via @HuberJoachim https://t.co/TIyjGhRC9j #wendler\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 19,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 439197,              \"friends\": 1506,              \"tweets\": 259902,              \"liked_tweets\": 6948,              \"lists_member\": 4110,              \"media_shared\": 25711       }}]"
}