{"url": "https://www.journalistenwatch.com/2020/12/04/die-verratene-generation/", "date": "2020-12-04T19:00:47+01:00", "source": "journalistenwatch.com", "label": "fake", "header": "Die verratene Generation", "article": "Millionen Kinder verbringen ihre pr\u00e4genden Jahre unter Masken- und Hygienezwang \u2014 sie d\u00fcrften mit schweren Sch\u00e4den in ihr Leben starten.\nvon Michael H\u00fcter bei Rubikon\n\u201eDie Kinder sch\u00fctzen vor allen Gefahren ist doch meine verdammte Vaterpflicht\u201c, sang Reinhard Mey. Schutz br\u00e4uchte unser Nachwuchs derzeit vor allem vor dem rigiden Corona-Regime an Schulen. Unseren S\u00f6hnen und T\u00f6chtern wird durch Maskenzwang und Abstandsregeln, durch st\u00e4ndiges L\u00fcften bei Eisesk\u00e4lte und die Unterdr\u00fcckung ihrer vitalen Bed\u00fcrfnisse nach Kontakt und Unbefangenheit schwerer Schaden zugef\u00fcgt \u2014 k\u00f6rperlich wie seelisch. Zudem wird ihr Selbstvertrauen durch die andauernde Suggestion gebrochen, sie seien ein wandelndes Ansteckungsrisiko. \u201eNebenbei\u201c werden noch Konformismus und Unterwerfung unter Zw\u00e4nge trainiert. Welche Generation w\u00e4chst da heran? Halten wir unsere Kinder f\u00fcr nicht systemrelevant und opfern wir sie deshalb nur allzu bereitwillig auf dem Altar des herrschenden Corona-Narrativs? Wir m\u00fcssen uns endlich wehren gegen die organisierte Lieblosigkeit, der unsere Kinder ausgesetzt sind.\nAls Historiker bin ich seit Monaten zutiefst entsetzt dar\u00fcber, wie letztlich allein auf Basis von massenhaften PCR-Testungen sich kollektiv eine ganze Gesellschaft, ganze Nationen, in Spaltung und vor allem Irrationalit\u00e4t f\u00fchren lassen.\nSeit Wochen frage ich mich: Wo ist die sogenannte akademische Elite Europas aus Historie, Politikwissenschaft, Soziologie und Psychologie, die sich erhebt und ruft: Es reicht!\nMit einem totalen \u201eKrieg gegen das Virus\u201c, so Emmanuel Macron, werden \u2014 wie in jedem Krieg \u2014 tausende oder Millionen \u201eZivilisten\u201c \u2014 in diesem Fall Gesunde \u2014 ihre Existenz verlieren, krank gemacht, letztlich get\u00f6tet (1).\nWo sind die vielen Prominenten Europas aus Wissenschaft, Kunst, Literatur, Musik und Film, die gemeinsam an die \u00d6ffentlichkeit treten und rufen: Es reicht! Wir fordern ein Ende des nicht nur medialen Covid-19-Totalitarismus!\nVor drei Jahren schrieb der renommierte deutsche und in Wien lebende Historiker Philipp Blom das mahnende Buch: \u201eWas auf dem Spiel steht!\u201c Mittlerweile steht alles auf dem Spiel: Menschenrechte, sozialer Frieden, Freiheit, Demokratie, Wohlstand, Arbeit, Toleranz, die Volksgesundheit \u2014 nicht wegen des Virus, sondern der in hohem Ma\u00dfe Unverh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfigkeit der Ma\u00dfnahmen wie \u201eLockdown\u201c \u2014 und schlicht auch die W\u00fcrde des Menschen.\nF\u00fcr all diese humanen Errungenschaften haben Menschen teils Jahrhunderte gek\u00e4mpft und viele ihr Leben gelassen. Diese Errungenschaften sind kein Naturgesetz, nicht teilbar, nicht verhandelbar, nicht interpretierbar und auch nicht messbar.\nNicht ohne Grund gab uns der gr\u00f6\u00dfte Friedensstifter aller Zeiten, Mahatma Gandhi, mahnend mit auf den Weg: Wer das Unrecht schweigend hinnimmt, macht sich mitschuldig!\nZur Erinnerung: Totalitarismus und Faschismus sind geistige Kinder Europas. Zwischen 1914 und 1970 haben in allen Welt- und B\u00fcrgerkriegen, in allen totalit\u00e4ren Gesellschaften Europas, sowohl mit rechten als auch mit linken Ideologien, rund 100 Millionen Menschen das Leben gelassen.\nAlle totalit\u00e4ren Systeme Europas \u2014 Nationalsozialismus, Stalinismus, italienischer Faschismus, Francos Diktatur in Spanien et cetera \u2014 sie alle wurden nicht durch die Machthabenden, nicht durch die F\u00fchrer und Befehlshaber erm\u00f6glicht, sondern ausnahmslos und immer wieder durch die tolerierende oder schweigende Mehrheit. Durch die Denunzianten, aber auch durch die Mutlosen und \u00c4ngstlichen. Durch die um ihr Hab und Gut Besorgten. Am Ende verloren fast alle dennoch alles: Hab und Gut, Ehre und Menschenw\u00fcrde.\nIch schreibe hier nicht nur als Historiker und Kindheitsforscher, sondern in erster Linie als dreifacher Vater.\nNoch am Weltspieltag f\u00fcr Kinder am 29. Mai und zum Weltkindertag am 1. Juni waren die meisten \u00f6ffentlichen Spieleinrichtungen f\u00fcr Kinder geschlossen, Bierg\u00e4rten und Baum\u00e4rkte hingegen bereits wochenlang ge\u00f6ffnet.\nEine Gesellschaft, die implizit sagt, Kinder und Jugendliche sind nicht \u201esystemrelevant\u201c, will keine Zukunft!\nSeit sp\u00e4testens Ende M\u00e4rz und bis heute ergaben alle internationalen Studien zu SARS-CoV-2 Folgendes: Kinder und Jugendliche spielen f\u00fcr das Infektionsgeschehen keinerlei Rolle, sie infizieren sich selten und wenn \u00fcberhaupt, werden sie in der Regel gar nicht krank (2).\nEin positives PCR-Testergebnis bedeutet nicht automatisch: infiziert! Das m\u00fcsste mittlerweile jedem Journalisten \u2014 auch in Deutschland und \u00d6sterreich \u2014 bekannt, verst\u00e4ndlich und nachvollziehbar sein. Und infiziert mit SARS-CoV-2 hei\u00dft nicht automatisch, dass man an Covid-19 erkrankt.\nNicht ohne Grund weist jeder PCR-Test-Hersteller darauf hin: Der Test ist f\u00fcr diagnostische Zwecke nicht geeignet.\nDaher sind Maskenzwang und Quarant\u00e4ne bei Kindern und Jugendlichen, allein auf Basis eines positiven PCR-Tests Kindesmisshandlung und schlicht ein Menschheitsverbrechen.\nDenn daf\u00fcr gibt es bis heute keine einzige evidenzbasierte medizinische und damit auch keine rechtliche Rechtfertigung!\nDie Initiative \u201eEltern stehen auf\u201c hat bundesweit eine Umfrage unter Sch\u00fclern zum Maskenzwang an Schulen durchgef\u00fchrt. Ein erster Zwischenbericht von 2.300 Frageb\u00f6gen ergibt folgendes verheerendes Bild:\nBeispielsweise leiden an Atembeschwerden 44,1 Prozent der befragten Sch\u00fcler. An Kopfschmerzen 73 Prozent, an M\u00fcdigkeit 86,4 Prozent, an Konzentrationsst\u00f6rungen 65,7 Prozent, an Schwindel 38 Prozent und an Angstzust\u00e4nden rund 36 Prozent.\nZur Erinnerung: Jahrhunderte waren die Schulen Europas in erster Linie ein Ort religi\u00f6ser, politischer oder ideologischer Indoktrinierung und ebenso ein Ort der Gewalt. Mich beklemmt seit Monaten das Gef\u00fchl, als w\u00fcrde Europa seit M\u00e4rz alle negativen Geister der letzten Jahrhunderte sprichw\u00f6rtlich mit einem Schlag aus der Flasche frei lassen.\nNun ein kleiner Auszug der Zwischenauswertung von 2.300 Frageb\u00f6gen an vornehmlich deutschen Kinderg\u00e4rten und Schulen im Jahr 2020:\nIn manchen Krippen und Kinderg\u00e4rten m\u00fcssen die Eltern ihre Kinder an der T\u00fcr abgeben, auch in der sogenannten Eingew\u00f6hnungsphase, weil den Erwachsenen das Begleiten verboten ist!\nSchulklassen sitzen mit Masken und feuchten Jacken den ganzen Tag in Schulr\u00e4umen mit ge\u00f6ffnetem Fenster!\nImmer wieder kollabieren Sch\u00fcler wegen des Maskentragens und werden obendrein auch noch mit Denunziation und Ausgrenzung bestraft!\nImmer wieder wird jungen Menschen suggeriert, wer keine Maske tr\u00e4gt, sei ein M\u00f6rder! Mittlerweile belegen jedoch dutzende Studien, dass das Tragen von Alltagsmasken zur Eind\u00e4mmung der Virusverbreitung absolut nichts bringt.\nSch\u00fcler d\u00fcrfen nur noch nach Zeitplan trinken und zur Toilette gehen, nicht nach Bed\u00fcrfnis!\nIn manchen Schulen ist es nach dem Schwimmunterricht nicht mehr erlaubt, sich zu duschen und die Haare zu f\u00f6hnen!\nImmer wieder wird Kindern massiv Angst gemacht, mit dem Argument: Wenn du keine Maske tr\u00e4gst, bist du schuld, wenn Opa und Oma sterben!\nDiese Aufz\u00e4hlung ist Wahnsinn, ist Pathologie. Hier werden Gesunde krank gemacht.\nEine Menschenrechtskatastrophe\nMit welchem Recht \u2014 im doppelten Sinn des Wortes \u2014 rauben wir einer ganzen Generation von Kindern und Jugendlichen schlicht alles? Beziehung und Freundschaft, Bildung und Ausbildung, Sport und Gesundheit, Freiheit und Selbstwirksamkeit, den Erwerb lebenswichtiger Kompetenzen, schlicht vollst\u00e4ndig die Zukunft!\nK\u00fcrzlich sprach die UN-Hochkommissarin f\u00fcr Menschenrechte, Michelle Bachelet, in der 41. Sitzung des Menschenrechtsrates von einer \u201eMenschenrechtskatastrophe\u201c. \u201eWenn aber die Rechtsstaatlichkeit nicht respektiert wird, droht der Gesundheitsnotstand zu einer Menschenrechtskatastrophe zu werden, deren negative Auswirkungen die der Pandemie selbst l\u00e4ngst \u00fcbertreffen werden\u201c, warnte die UN-Hochkommissarin.\nAn alle H\u00f6chst- und Verfassungsrichter Deutschlands und \u00d6sterreichs: Beendet sofort alle Covid-19-Ma\u00dfnahmen f\u00fcr junge Menschen, f\u00fcr Kinder und Jugendliche, beendet die Maskenpflicht und Schulschlie\u00dfungen, beendet die \u00fcbertriebenen Hygiene- und Abstandsregeln, kommt zu Verstand und schaut nach Schweden!\nDie junge Astrid Lindgren, Autorin von Pipi Langstrumpf, schrieb in den 1940er Jahren in ihr Tagebuch: \u201eDie Menschheit hat den Verstand verloren.\u201c\nSchweden im Jahr 2020. Dieses Land hat bis heute keinen Lockdown durchgef\u00fchrt, noch eine generelle Maskenpflicht eingef\u00fchrt. Keine Schulschlie\u00dfungen und vor allem keinen Maskenzwang f\u00fcr Kinder und Jugendliche. In Schweden sind bis heute nicht die von Angela Merkel, Sebastian Kurz, Christian Drosten und Co prophezeiten hunderttausend Menschen gestorben. Schweden macht die Gesunden nicht krank und misshandelt seine Kinder und Jugendlichen nicht mit Maskenzwang.\nKann es sein, das Covid-19 in vielen Teilen Europas zu einem politischen Virus mutiert ist? Ein kleines, aber m\u00f6glicherweise kl\u00e4rendes Detail am Rande: Schweden ist bis heute weder in der Eurozone noch Mitglied der NATO. W\u00e4hrend sich beispielsweise Deutschland und \u00d6sterreich im zweiten \u201eLockdown\u201c befinden, sind in der angrenzenden Schweiz Schulen, Restaurants, Fitnessstudios, Kinos et cetera ge\u00f6ffnet.\nErstes Urteil zur generellen Quarant\u00e4nepflicht\nEin portugiesisches Berufungsgericht (Tribunal da Rela\u00e7\u00e3o de Lisboa) hebt als erstes Gericht Europas mit Urteil vom 11. November 2020 die generelle Quarant\u00e4nepflicht f\u00fcr positiv Getestete auf. Seine Begr\u00fcndung: F\u00fcr Gerichte gilt der Grundsatz \u201ein dubio pro reo\u201c. Die PCR-Tests seien unzuverl\u00e4ssig und positiv getestet bedeute weder zwangsl\u00e4ufig ansteckend noch infiziert. Eine medizinische Diagnose, so das Gericht, k\u00f6nne nur ein Arzt stellen (3).\nKann es sein, dass wir lediglich Zeugen eines gigantischen und historisch beispiellosen medizinisch-politischen Macht-Missbrauches sind? Dass hier ein Virus als S\u00fcndenbock f\u00fcr etwas Anderes missbraucht wird?\nKinder und Jugendliche sind keine Virusgefahr f\u00fcr die Gesellschaft, auch nicht f\u00fcr die Alten, Kranken und Betagten. Kinder sind und bleiben unsere einzige Zukunft!\nWer das Lachen eines Kindes nicht ertr\u00e4gt, wer die mentale Gesundheit eines Kindes nicht ertr\u00e4gt, wer Kinder zu Masken und Abstandsgeboten zwingt, ist selbst krank. Nicht erkrankt an Covid-19, sondern an Lieblosigkeit, Ignoranz, Hass und Entmenschlichung.\nEines zeigt die Geschichte der Menschheit beeindruckend: Keine Seuche, kein einziges Virus kann so viel Not, Leid, Krankheit, Elend und auch Tod verursachen wie eine mental kranke Gesellschaft, die menschliche Anma\u00dfung und vor allem die Selbst\u00fcbersch\u00e4tzung. Davor sollten wir unsere Kinder sch\u00fctzen!\nQuellen und Anmerkungen:\n(1) Der franz\u00f6sische Pr\u00e4sident Emmanuel Macron hat am 16. M\u00e4rz 2020 in seiner Rede zur Lage der Nation (1. Lockdown) hinsichtlich der Corona-Krise gleich siebenmal von Krieg gesprochen: \u201eWir befinden uns im Krieg, einem Gesundheitskrieg, ganz sicher. Wir k\u00e4mpfen weder gegen eine Armee noch gegen eine andere Nation, aber der Feind ist da, unsicher, fl\u00fcchtig und auf dem Vormarsch. (\u2026) Wir befinden uns im Krieg.\u201c\n(2) Mittlerweile gibt es zahlreiche internationale Online-Plattformen, die unkommentiert internationale Forschungsberichte, Studien, Auswertungen, Gerichtsurteile etc. zu Covid-19 ver\u00f6ffentlichen. Wie beispielsweise die Schweizer Plattform Swiss Policy Research.\n(3) Das Original-Gerichtsurteil ist abrufbar unter: infosperber.ch\nEine Auswahl an internationalen Forschungsergebnissen zu SARS-CoV-2 und Kindern beziehungsweise Jugendlichen:\nMichael H\u00fcter, Jahrgang 1968, studierte Geschichte, Germanistik, Philosophie und Kunstgeschichte an der Universit\u00e4t Salzburg. Von 1996 bis 2012 arbeitete er als freischaffender Pianist und Komponist. 2014 erschien die Piano-Solo-CD \u201eIt\u2019s my way to paradise\u201c. Ein neunj\u00e4hriges gerichtliches Obsorgeverfahren und zahlreiche Recherchen zu Not und Leid von Trennungskindern f\u00fchrten zum Buch \u201eKrieg gegen V\u00e4ter\u201c. Dieses Buch wurde \u00fcberarbeitet, aktualisiert und im Juni 2020 unter dem Titel \u201eIch will zu dir! Trennungskinder, Muttervergiftung, Staatsterror\u201c bei Edition Liberi & Mundo neu verlegt. 2018 erschien \u201eKINDHEIT 6.7. Ein Manifest\u201c. Das jahrelang investigativ recherchierte Buch und Bestseller ist eine Geschichte der Kindheit und zugleich Zivilisationskritik. Ein leidenschaftliches Pl\u00e4doyer und Manifest f\u00fcr ein wieder menschenw\u00fcrdiges und \u201eartgerechtes\u201c Aufwachsen von Kindern, f\u00fcr eine neue Wertsch\u00e4tzung der familialen Sozialisation und f\u00fcr vollst\u00e4ndige Bildungsfreiheit. Der Autor ist Vater von drei Kindern. Weitere Informationen unter: www.michael-hueter.org.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1335236765905510400,       \"url\": \"https://twitter.com/bmmrdpla/status/1335236765905510400\",       \"date\": \"2020-12-05 14:57:07+00:00\",       \"text\": \"Die verratene Generation https://t.co/eqISzjAhrM via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 841724346292944896,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/841724346292944896/1604862709\",              \"username\": \"bmmrdpla\",              \"name\": \"Barbara Markert\",              \"description\": \"Nur wenn gute Menschen kollektiv zusammenkommen, wird ein positiver Wandel stattfinden.Q 13.06.2020\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-03-14 18:54:57+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 555,              \"friends\": 821,              \"tweets\": 34388,              \"liked_tweets\": 45163,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1016       }}, {       \"id\": 1335174535335784449,       \"url\": \"https://twitter.com/drehorgel123/status/1335174535335784449\",       \"date\": \"2020-12-05 10:49:50+00:00\",       \"text\": \"Die verratene Generation https://t.co/rZEei593Ar via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1221022446616285184,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1221392000588701696/7M2ADDB0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"drehorgel123\",              \"name\": \"@drehorgel123\",              \"description\": \"Vielseitig interessiert\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-25 10:50:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1372,              \"friends\": 2472,              \"tweets\": 166292,              \"liked_tweets\": 26199,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 1782       }}, {       \"id\": 1335132474725240833,       \"url\": \"https://twitter.com/elkepoley/status/1335132474725240833\",       \"date\": \"2020-12-05 08:02:42+00:00\",       \"text\": \"Die verratene Generation https://t.co/Mv9Dd2P1ES via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3414086001,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/947821294141214720/JonAvjJ1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3414086001/1439353674\",              \"username\": \"elkepoley\",              \"name\": \"Elke\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-08-11 02:36:23+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 3580,              \"friends\": 4610,              \"tweets\": 582295,              \"liked_tweets\": 105248,              \"lists_member\": 54,              \"media_shared\": 197920       }}, {       \"id\": 1334957895969107969,       \"url\": \"https://twitter.com/BerndKrueger2/status/1334957895969107969\",       \"date\": \"2020-12-04 20:28:59+00:00\",       \"text\": \"Die verratene Generation https://t.co/6ihmii4j4K via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1294667301275480064,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1294668518013702144/AoGizO_a_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"BerndKrueger2\",              \"name\": \"Bernd Krueger\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-08-15 16:08:51+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 151,              \"friends\": 665,              \"tweets\": 14594,              \"liked_tweets\": 167,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 2651       }}, {       \"id\": 1334954791491997698,       \"url\": \"https://twitter.com/R1chtungsweiser/status/1334954791491997698\",       \"date\": \"2020-12-04 20:16:39+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/NTV4saKUQkAls Historiker bin ich seit Monaten zutiefst entsetzt dar\u00fcber, wie letztlich allein auf Basis von massenhaften PCR-Testungen sich kollektiv eine ganze Gesellschaft, ganze Nationen, in Spaltung und vor allem Irrationalit\u00e4t f\u00fchren lassen.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4885502218,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1282303581266284544/cUy6u00D_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4885502218/1541423218\",              \"username\": \"R1chtungsweiser\",              \"name\": \"Richtungsweiser\",              \"description\": \"Der Islam ist eine totalit\u00e4re Ideologie und hat in Europa nichts verloren. Stoppt die Islamisierung unserer Heimat. Selber denken, Meinungen hinterfragen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-02-07 18:29:50+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1491,              \"friends\": 238,              \"tweets\": 79672,              \"liked_tweets\": 23343,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 2723       }}, {       \"id\": 1334949047464026114,       \"url\": \"https://twitter.com/RalfHrmann/status/1334949047464026114\",       \"date\": \"2020-12-04 19:53:49+00:00\",       \"text\": \"Millionen Kinder verbringen ihre pr\u00e4genden Jahre unter Masken- und Hygienezwang \u2014 sie d\u00fcrften mit schweren Sch\u00e4den in ihr Leben starten.https://t.co/igoXUTSzLG\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 932157246,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/878548283777527809/MCYVYQPc_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/932157246/1614546663\",              \"username\": \"RalfHrmann\",              \"name\": \"Ralf H\u00f6rmann \ud83c\udde9\ud83c\uddea\u2665\ud83c\uddf9\ud83c\udded\",              \"description\": \"s\u00e0w\u00e0ddee kr\u00e1b. Ich habe mich 2016 f\u00fcr Thailand entschieden. Wenn ich zur\u00fcckblicke was in Deutschland sich zum negativen ver\u00e4ndert hat - richtige Entscheidung!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-11-07 14:22:35+00:00\",              \"location\": \"Bangkok, Thailand\",              \"followers\": 213,              \"friends\": 56,              \"tweets\": 20331,              \"liked_tweets\": 12913,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 2046       }}, {       \"id\": 1334937757962145794,       \"url\": \"https://twitter.com/xm51000/status/1334937757962145794\",       \"date\": \"2020-12-04 19:08:58+00:00\",       \"text\": \"Die verratene Generation https://t.co/QEcdW5YCKz via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 753918945841872896,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"xm51000\",              \"name\": \"Julia Schreiner\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-07-15 11:47:38+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 39,              \"friends\": 102,              \"tweets\": 16528,              \"liked_tweets\": 2653,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 3272       }}, {       \"id\": 1334924851589607425,       \"url\": \"https://twitter.com/gundel_gaukeley/status/1334924851589607425\",       \"date\": \"2020-12-04 18:17:40+00:00\",       \"text\": \"Wer das Lachen eines Kindes nicht ertr\u00e4gt, wer die mentale Gesundheit eines Kindes nicht ertr\u00e4gt, wer Kinder zu Masken und Abstandsgeboten zwingt, ist selbst krank. Nicht erkrankt an Covid-19, sondern an Lieblosigkeit, Ignoranz, Hass u Entmenschlichung.https://t.co/uDq6iiFoqe\",       \"replies\": 7,       \"retweets\": 26,       \"likes\": 96,       \"quotes\": 5,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1036270573138141187,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1171092588591570945/4zqw7vAr_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1036270573138141187/1567457877\",              \"username\": \"gundel_gaukeley\",              \"name\": \"Gundel Gaukeley\",              \"description\": \"Beliebtheitxa0sollte keinxa0Ma\u00dfstabxa0f\u00fcr diexa0Wahlxa0vonxa0Politikernxa0sein. Wenn es auf diexa0Popularit\u00e4txa0ank\u00e4me, s\u00e4\u00dfen Donald Duck und die Muppets l\u00e4ngst imxa0Senat.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-09-02 15:12:12+00:00\",              \"location\": \"K\u00f6ln, Deutschland\",              \"followers\": 4465,              \"friends\": 4610,              \"tweets\": 37793,              \"liked_tweets\": 74322,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 1307       }}, {       \"id\": 1334923761615855616,       \"url\": \"https://twitter.com/HolgerEwald1/status/1334923761615855616\",       \"date\": \"2020-12-04 18:13:21+00:00\",       \"text\": \"Die verratene Generation https://t.co/zsCuYbeg9w via @jouwatch\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 6,       \"likes\": 12,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2237588498,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/699565342062833665/4odtUfUY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2237588498/1455624271\",              \"username\": \"HolgerEwald1\",              \"name\": \"Holger Ewald\",              \"description\": \"Freier Berichterstatter und Journalist.Gegen Mobbing und Justizwillk\u00fcr,Psychiatrie. F\u00fcr Schutz von Schwerbehinderten und freie Meinungs\u00e4usserung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-09 12:43:04+00:00\",              \"location\": \"k\u00f6ln\",              \"followers\": 16393,              \"friends\": 15709,              \"tweets\": 275171,              \"liked_tweets\": 19608,              \"lists_member\": 88,              \"media_shared\": 502       }}, {       \"id\": 1334921194810773505,       \"url\": \"https://twitter.com/Manou77633472/status/1334921194810773505\",       \"date\": \"2020-12-04 18:03:09+00:00\",       \"text\": \"Welche liebenden Eltern w\u00fcnschen sich das:Millionen Kinder verbringen ihre pr\u00e4genden Jahre unter Masken- und Hygienezwang \u2014 sie d\u00fcrften mit schweren Sch\u00e4den in ihr Leben starten\u203chttps://t.co/ALz4LERCma\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1008982323310850050,              \"url\": \"http://www.reitschuster.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1316798675251798016/vfIncW_v_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1008982323310850050/1593367348\",              \"username\": \"Manou77633472\",              \"name\": \"Manou \u270c\ufe0fSapere aude!\u270c\ufe0f\ud83c\uddee\ud83c\uddf1\ud83d\udd4a\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\uddec\ud83c\uddf7\",              \"description\": \"u200fu200fu200fu200fu200fu200fu200fu200fu200fu200fu200fI love Yisrael. \ud83c\uddee\ud83c\uddf1 \u05d0\u05e0\u05d9 \u05d0\u05d5\u05d4\u05d1 \u05d0\u05ea \u05d9\u05e9\u05e8\u05d0\u05dc \u05e9\u05dc\u05d9.\ud83c\uddee\ud83c\uddf1\ud83d\udd4a\ud83d\udc9e\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-19 07:58:26+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 1035,              \"friends\": 1095,              \"tweets\": 82843,              \"liked_tweets\": 90872,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 2641       }}, {       \"id\": 1334920625673134080,       \"url\": \"https://twitter.com/jouwatch/status/1334920625673134080\",       \"date\": \"2020-12-04 18:00:53+00:00\",       \"text\": \"Die verratene Generation https://t.co/9PeBHo4MvI\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 15,       \"likes\": 24,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://publicize.wp.com/ rel=nofollow>WordPress.com</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 496875603,              \"url\": \"http://www.journalistenwatch.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1212675765671776256/tX_N507S_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/496875603/1609511132\",              \"username\": \"jouwatch\",              \"name\": \"Journalistenwatch\",              \"description\": \"jouwatch - das Nachrichtenerg\u00e4nzungsmittel mit garantiert politischen Nebenwirkungen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-19 11:25:58+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 12064,              \"friends\": 552,              \"tweets\": 63192,              \"liked_tweets\": 4324,              \"lists_member\": 80,              \"media_shared\": 23618       }}]"}