{"url": "https://www.tagesspiegel.de/politik/eu-einigt-sich-auf-rechtsstaatsmechanismus-polens-veto-drohung-ist-theaterdonner/26590536.html", "date": "2020-11-08T09:31:29+01:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "Polens Veto-Drohung ist Theaterdonner", "article": "Kaczynski will den Haushalt blockieren. Dabei braucht er das EU-Geld besonders dringend - was auch mit den Abtreibungsprotesten zu tun hat. Ein Gastbeitrag. - Piotr Buras leitet das Warschauer B\u00fcro des European Council on Foreign Relations (ECFR).\nJaroslaw Kaczynski f\u00fchrt gerade zwei K\u00e4mpfe, und wie die ausgehen, wird die Weichen der polnischen und europ\u00e4ischen Politik neu stellen.  In dem einen Kampf geht es um das \u00dcberleben seines Regimes. Im zweiten geht es um EU-Milliarden. Es naht somit nicht nur f\u00fcr die polnische Gesellschaft die Stunde der Wahrheit, sondern auch f\u00fcr die Europ\u00e4ische Union. \nIn Polen hat die Regierung, deren heimlicher Strippenzieher Kaczynski als Chef der Regierungspartei PiS ist, gerade eine Woche der Proteste hinter sich. Hundestausende polnische B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrgern sind im ganzen Land auf die Stra\u00dfen gegangen, um ihre Wut auf die Regierung loszuwerden. Ausl\u00f6ser war ein Urteil des Verfassungsgerichts, das am 22. Oktober entschied, dass Abtreibungen selbst im Falle von schlimmsten Missbildungen des F\u00f6tus verfassungswidrig seien. \nDas damit einhergehende beinahe komplette Abtreibungsverbot sorgte f\u00fcr Emp\u00f6rung \u2013 ebenso wie die Umst\u00e4nde, unter denen es zustande gekommen ist: Nicht nur wurde die Entscheidung in dieser h\u00f6chst kontroversen Frage mitten in der sich versch\u00e4rfenden Corona-Pandemie getroffen. Der Regierung fehlte auch der Mut, die Reform des Abtreibungsgesetzes, die 80 Prozent der Polen inakzeptabel finden, im Parlament durchzusetzen und politische Verantwortung daf\u00fcr zu \u00fcbernehmen.\nStattdessen bediente sie sich des ihr gef\u00fcgigen Gerichtshofs, den die PiS gleich nach ihrem Machtantritt 2015 mit verfassungswidrigen Tricks unter Kontrolle nahm und mit ihren Leuten besetzte.\nObwohl PiS \u00fcber eine knappe absolute Mehrheit in Parlament verf\u00fcgt und sich in den kommenden drei Jahren keinen Wahlen stellen muss, wackelt die einst unangefochtene Hegemonie des Parteivorsitzenden Kaczynski, der seit 2015 Jahren fast f\u00fcnf Jahre lang als einfacher Abgeordneter ohne  Regierungsverantwortung (der Premierminister hei\u00dft Mateusz Morawiecki) \u00fcber die Geschicke des Landes bestimmte.\nDie Regierung vers\u00e4umte aber, das Land f\u00fcr die zweite Welle der Corona-Pandemie vorzubereiten, und  Polen befindet sich nunmehr unter den unr\u00fchmlichen Spitzenreitern der aktuell am st\u00e4rksten von Covid-19 betroffenen L\u00e4nder. Im September stand das Regierungslager am Rande der Spaltung, und Kaczynski musste selbst die Aufgabe des stellvertretenden Ministerpr\u00e4sidenten \u00fcbernehmen, um die Konflikte zwischen den verfeindeten Ministern zu schlichten. Die Entscheidung, ausgerechnet jetzt den Konflikt um Abtreibungen entflammen zu lassen, war sein Verzweiflungsakt: Kaczynski wollte damit die eigenen Reihen schlie\u00dfen und den harten Kern der Anh\u00e4ngerschaft mobilisieren.\nDoch das ging nach hinten los. 54 Prozent der Polen unterst\u00fctzen die Massenproteste, nur 34 Prozent sind dagegen. Kaczynskis Fernsehansprache am 28. Oktober, in der er seine Anh\u00e4nger aufrief, auf die Stra\u00dfen zu gehen, um die katholische Kirche und Tradition \u201eum jeden Preis\u201c zu verteidigen (was einer Anstiftung zum B\u00fcrgerkrieg nah kam), wurde sogar von etlichen Politikern der Regierung mit Erschrecken vernommen. Sie zeigte einen realit\u00e4tsfernen Politiker, der sein R\u00fcckzugsgefecht mit starken, aber matten Worten zu kaschieren versucht. \nDie Zweifel, dass Kaczynski noch das politische Zugpferd ist, auf das es sich zu setzen lohnt, sind in seinem Lager so gro\u00df geworden wie nie zuvor. Die Aura der St\u00e4rke und Unfehlbarkeit eines Gro\u00dfstrategen l\u00f6st sich auf.  Die Protestierenden schleudern ihm nicht nur das vulg\u00e4re \u201ePiS off!\u201c, \u201eVerpiss dich!\u201c entgegen, sondern machen sich auf eine schonungslose Art \u00fcber ihn lustig. Und das Lachen ist f\u00fcr Autokraten viel gef\u00e4hrlicher als ein Hass, der sich gegen sie richtet. \nDer Corona-Fonds ist auch f\u00fcr Polen wichtig\nDie polnische Politik ist am Scheideweg und der Ausgang der j\u00fcngsten Proteste offen. Ob Kaczynski noch einmal die Kurve kriegt, wird wom\u00f6glich davon abh\u00e4ngen, ob er in seiner anderen gro\u00dfen Partie re\u00fcssiert: im Konflikt um die Rechtsstaatlichkeit mit der EU. Dieser Streit, den er seit Jahren f\u00fchrt, ist am Donnerstag entscheidend voran gekommen: Die meisten EU-Mitgliedstaaten und das Europaparlament haben sich darauf geeinigt, die Ausgaben aus dem EU-Haushalt 2021-2027 an den Respekt f\u00fcr die EU-Werte, allen voran Rechtsstaatsprinzipien wie Unabh\u00e4ngigkeit der Justiz, gekn\u00fcpft werden. Sprich: Wer mit seiner Politik die Fundamente der EU untergr\u00e4bt, soll kein EU-Geld mehr erhalten.\nDerzeit wird heftig \u00fcber einen entsprechenden Mechanismus gestritten. Kaczynski und mit ihm der ungarische Ministerpr\u00e4sident Viktor Orban sind vehement dagegen. Sollte ein Mechanismus angenommen werden (daf\u00fcr braucht es eines qualifizierten Mehrheit im EU-Rat), drohen sie mit einem Veto gegen den gesamten EU-Haushalt, inklusive des neuen Corona-Aufbaufonds, der mit 750 Milliarden die angeschlagene europ\u00e4ische Wirtschaft unterst\u00fctzen soll. Viele L\u00e4nder in der EU, inklusive der deutschen EU-Pr\u00e4sidentschaft, die das Konzept des Rechtsstaatsmechanismus angesichts dieser Drohung verw\u00e4ssern lie\u00df, wirkten lange wie erstarrt. Zu Unrecht.\nIst Kaczynski ideologisch so verblendet?\nKaczynski pokert sehr hoch. Ein Veto gegen den EU-Haushalt w\u00fcrde die gesamte EU in eine tiefe politische und \u00f6konomische Krise st\u00fcrzen.  Der Corona-Fonds, auf den viele L\u00e4nder ungeduldig warten, w\u00fcrde auf Eis gelegt. Da aber Polen zu den gr\u00f6\u00dften Nutznie\u00dfern sowohl des EU-Haushalts, als auch des Corona-Fonds geh\u00f6rt, w\u00fcrde Polen einen polit\u00f6konomischen Selbstmord begehen, sollte Kaczynski seinen Worten Taten folgen lassen. Polen weist auch wegen der gener\u00f6sen Sozialpolitik der aktuellen Regierung ein hohes Staatsdefizit auf und blickt einer wirtschaftlichen Krise entgegen. Es kann ohne das EU-Geld nicht auskommen. \nM\u00f6glich, dass Kaczynski dies nicht begreift, oder dass er in seiner ideologischen Verblendung bereit ist, Polens Interessen auf Spiel zu setzen. Es ist aber sehr wahrscheinlich, dass sein Versuch, mit dem Veto zu hantieren, ein Schritt zu weit w\u00e4re. Das w\u00fcrde noch mehr Leute auf die Stra\u00dfen bringen und, wichtiger noch, f\u00fcr seine politischen Verb\u00fcndeten ein Signal sein, dass es an der Zeit ist, sich neu zu sortieren.  \nKaczynskis planloser und verzweifelter Kampf gegen Frauen, Corona und die EU k\u00f6nnte ihn letzten Endes seine Macht kosten. Die EU soll sich darum von Kaczynskis Veto-Drohung nicht beeindrucken lassen. Es w\u00e4re ein schlechter Witz, sollte die EU dem strauchelnden Autokraten unter die Arme greifen, indem sie aus Angst vor seiner Drohung, Selbstmord zu begehen, von der Verteidigung der fundamentalen Prinzipien der EU absieht. Und das ausgerechnet zu dem Zeitpunkt, in dem ihm die junge und proeurop\u00e4ische Generation der Polen zum ersten Mal so unmissverst\u00e4ndlich den Mittelfinger zeigt.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1327025944264142849,       \"url\": \"https://twitter.com/PiotrBuras1/status/1327025944264142849\",       \"date\": \"2020-11-12 23:10:14+00:00\",       \"text\": \"@daniel_freund @damirfras @RND_de Ich sehe das genauso: https://t.co/S5veWjGB0v\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1240326279368511488,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1242434620471365638/kyHIFr-5_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"PiotrBuras1\",              \"name\": \"Piotr Buras\",              \"description\": \"Political analyst, Head of ECFR Warsaw office\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-18 17:16:55+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1049,              \"friends\": 540,              \"tweets\": 877,              \"liked_tweets\": 526,              \"lists_member\": 21,              \"media_shared\": 8       }}, {       \"id\": 1326175072814583809,       \"url\": \"https://twitter.com/Piotr__Cywinski/status/1326175072814583809\",       \"date\": \"2020-11-10 14:49:11+00:00\",       \"text\": \"@markus764 @pisorgpl @WaszczykowskiW Tekst P.Burasa w Der Tagesspiegel: https://t.co/nl6rI1FkBI\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2465566448,              \"url\": \"http://wpolityce.pl/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1253946867999801344/eeitVDZb_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2465566448/1446766324\",              \"username\": \"Piotr__Cywinski\",              \"name\": \"Piotr Cywi\u0144ski\",              \"description\": \"political commentator/columnist/books-author, @wpolityce_pl, @Tygodnik_Sieci, Poland\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-04-27 05:03:40+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 10011,              \"friends\": 331,              \"tweets\": 8670,              \"liked_tweets\": 7036,              \"lists_member\": 36,              \"media_shared\": 3912       }}, {       \"id\": 1325745342609027073,       \"url\": \"https://twitter.com/markus764/status/1325745342609027073\",       \"date\": \"2020-11-09 10:21:35+00:00\",       \"text\": \"@ZdzKrasnodebski https://t.co/zWU9yQGcSZ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4466094861,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/683641366304391169/oXrTUdAV_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"markus764\",              \"name\": \"Markus Kranz\",              \"description\": \"Interested in EU/GER/POL. Writing in German, English and Polish.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-12-13 03:38:52+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 956,              \"friends\": 869,              \"tweets\": 30964,              \"liked_tweets\": 37954,              \"lists_member\": 12,              \"media_shared\": 719       }}, {       \"id\": 1325542767318151168,       \"url\": \"https://twitter.com/RainerBarth4/status/1325542767318151168\",       \"date\": \"2020-11-08 20:56:37+00:00\",       \"text\": \"Polens Veto-Drohung ist Theaterdonner https://t.co/b4OnKmfhQ0\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2352042350,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/436202758773800960/cX0D_rm1_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2352042350/1503527349\",              \"username\": \"RainerBarth4\",              \"name\": \"Rainer Barth\",              \"description\": \"Leben und Leben lassen.rVielfalt statt Einfalt.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-02-19 17:51:30+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 115,              \"friends\": 723,              \"tweets\": 24653,              \"liked_tweets\": 567,              \"lists_member\": 15,              \"media_shared\": 773       }}, {       \"id\": 1325371985598296064,       \"url\": \"https://twitter.com/KaiLingen/status/1325371985598296064\",       \"date\": \"2020-11-08 09:38:00+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/5RGNlML3uq\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 874542912700387328,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1283302086332108801/3Lnw2UYq_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"KaiLingen\",              \"name\": \"Kai Lingen\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-06-13 08:24:13+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 11,              \"friends\": 77,              \"tweets\": 20,              \"liked_tweets\": 11,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1       }}, {       \"id\": 1325357794296520704,       \"url\": \"https://twitter.com/beaostermann/status/1325357794296520704\",       \"date\": \"2020-11-08 08:41:36+00:00\",       \"text\": \"EU einigt sich auf RechtsstaatsmechanismusPolens Veto-Drohung ist TheaterdonnerKaczynski will den Haushalt blockieren. Dabei braucht er das EU-Geld besonders dringend - was auch mit den Abtreibungsprotesten zu tun hat.https://t.co/Mi8fYuiIze\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4200022337,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1371498445475827714/vYkHfLsG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4200022337/1615708412\",              \"username\": \"beaostermann\",              \"name\": \"Beatrice Mariam Ostermann\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-11-16 07:04:23+00:00\",              \"location\": \"Wien, \u00d6sterreich\",              \"followers\": 1107,              \"friends\": 1259,              \"tweets\": 21136,              \"liked_tweets\": 22053,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 278       }}, {       \"id\": 1325355541615570944,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1325355541615570944\",       \"date\": \"2020-11-08 08:32:39+00:00\",       \"text\": \"Kaczynski will den Haushalt blockieren. Dabei braucht er das EU-Geld besonders dringend - was auch mit den Abtreibungsprotesten zu tun hat. Ein Gastbeitrag. https://t.co/jULxheoFap\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 18,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 439199,              \"friends\": 1506,              \"tweets\": 259902,              \"liked_tweets\": 6948,              \"lists_member\": 4110,              \"media_shared\": 25711       }}, {       \"id\": 1324330652939046913,       \"url\": \"https://twitter.com/PiotrBuras1/status/1324330652939046913\",       \"date\": \"2020-11-05 12:40:07+00:00\",       \"text\": \"Wird Kaczynski sein Veto gegen den EU-Haushalt einlegen in Reaktion auf den heute vereinbarten Rechtsstaatsmechanismus? Mein Kommenter f\u00fcr @Tagesspiegel@rumeliobserver @FreytagArndt@ECFRBerlin @lucasguttenberg https://t.co/S5veWjGB0v\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 11,       \"likes\": 17,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1240326279368511488,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1242434620471365638/kyHIFr-5_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"PiotrBuras1\",              \"name\": \"Piotr Buras\",              \"description\": \"Political analyst, Head of ECFR Warsaw office\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-18 17:16:55+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1049,              \"friends\": 540,              \"tweets\": 877,              \"liked_tweets\": 526,              \"lists_member\": 21,              \"media_shared\": 8       }}, {       \"id\": 1324329831492997120,       \"url\": \"https://twitter.com/dermaschinist/status/1324329831492997120\",       \"date\": \"2020-11-05 12:36:51+00:00\",       \"text\": \"Polens Veto-Drohung ist Theaterdonner https://t.co/oTExqiH6In\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://tapbots.com/software/tweetbot/mac rel=nofollow>Tweetbot for Mac</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 60740838,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2990215932/3d67f4dbdf71510d4c8e81b422b73de8_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/60740838/1355840751\",              \"username\": \"dermaschinist\",              \"name\": \"Der Maschinist bleibt daheim!\",              \"description\": \"Ich mag spanische Autoren-Pornos (OmU) auf Arte.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-07-27 23:15:00+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1699,              \"friends\": 1134,              \"tweets\": 86733,              \"liked_tweets\": 3162,              \"lists_member\": 132,              \"media_shared\": 801       }}]"}