{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/politik/die-folgen-der-coronakrise-gesamtgesellschaftlich-wird-zum-modewort/26264654.html",
     "date": "2020-10-11T14:34:24+02:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "\"Gesamtgesellschaftlich\" wird zum Modewort",
     "article": "Was viel kostet, wenigen n\u00fctzt und von allen bezahlt werden soll, wird als \"gesamtgesellschaftliche Aufgabe\" verkauft. Gerade hat das Konjunktur. Ein Zwischenruf. Es wird oft gesagt und ein sehr gro\u00dfes Wort: \u201egesamtgesellschaftlich\u201c. Das Adjektiv wird neuerdings meist in Kombination mit der \u201eAufgabe\u201c verwendet, und beschreibt etwas, das weit \u00fcber die Gesellschaft hinausweisen soll. Denn eigentlich ist ja die Gesellschaft in einem Land das gr\u00f6\u00dfte denkbare Ganze. \u201eGesamtgesellschaftlich\u201c ist der Superlativ, der Gegenwart und Zukunft in Haftung nimmt. \nIn der Corona-Krise kommt \u201egesamtgesellschaftlich\u201c besonders oft vor. Die Aufgaben, die zu schultern sind, ragen sehr weit in die Zukunft, mindestens, was die finanziellen Folgen betrifft. Deshalb ist es jetzt wichtig zu fragen, ob und wo das Adjektiv wirklich gerechtfertigt ist. Eine gesamtgesellschaftliche Aufgabe ist in der Pandemie in der Regel eine teure Angelegenheit. Oft soll sie einzelnen Gruppen zugutekommen, aber keinesfalls nur von ihnen finanziert werden. \nDas gilt zum Beispiel f\u00fcr die Finanzierung der Pflege, die Gesundheitsminister Jens Spahn (CDU) als gesamtgesellschaftliche Aufgabe deklariert, um den Eigenbeitrag der Pflegebed\u00fcrftigen f\u00fcr ihre Versorgung auf 700 Euro zu deckeln. Au\u00dferdem sollen Besch\u00e4ftigte in der Pflege besser bezahlt werden \u2013 gesamtgesellschaftliche Aufgabe \u2013, ohne dass die Pflegebed\u00fcrftigen allein daf\u00fcr bezahlen m\u00fcssen. Weitere gesamtgesellschaftliche Aufgaben w\u00e4ren der fl\u00e4chendeckende Breitbandausbau und die Ausstattung von Lehrpersonal mit Laptops. \nIm Wort \u201egesamtgesellschaftlich\u201c steckt ein Appell an die Gemeinschaft, sich solidarisch zu zeigen. Gleichzeitig aber buchstabiert es heute Subsidiarit\u00e4t, also das Prinzip der sozialen Marktwirtschaft, wonach Einzelne zun\u00e4chst f\u00fcr sich selbst sorgen, dann Familie oder Freunde und zum Schluss erst die Gesellschaft in Anspruch nehmen sollen, neu: nicht mehr von unten nach oben, sondern von oben nach unten. \nSolidarit\u00e4t kann aber ohne die Verantwortung des Einzelnen nicht funktionieren. Dass armen Menschen geholfen werden muss, wenn sie ihren Pflegeanteil nicht bezahlen k\u00f6nnen, ist klar. Doch muss die Allgemeinheit auch jenen die Last abnehmen, die genug Geld haben? Muss die Allgemeinheit f\u00fcr Lehrer-Computer aufkommen oder der Arbeitgeber? Sollte schnelles Internet generell von allen finanziert werden oder zuerst von denen, die es nutzen? \u201eGesamtgesellschaftlich\u201c droht ein Begriff zu werden, der nur f\u00fcr eins steht: die schn\u00f6de Umverteilung finanzieller Lasten. ",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1315276673332457472,       \"url\": \"https://twitter.com/QQuencher/status/1315276673332457472\",       \"date\": \"2020-10-11 13:02:50+00:00\",       \"text\": \"Was viel kostet, wenigen n\u00fctzt und von allen bezahlt werden soll, wird als gesamtgesellschaftliche Aufgabe verkauft. Gerade hat das Konjunktur. https://t.co/5jQz4RxkUF\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 977959859068002304,              \"url\": \"http://glitzerwasser.blogspot.com/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1192774957249552384/epqPMXbs_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/977959859068002304/1573654984\",              \"username\": \"QQuencher\",              \"name\": \"Quentin Quencher\",              \"description\": \"Blogger \u2013 Autor \u2013 Freigeist Texte auf Glitzerwasser und AchGut.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-03-25 17:26:14+00:00\",              \"location\": \"Wolfschlugen, Deutschland\",              \"followers\": 1213,              \"friends\": 625,              \"tweets\": 14436,              \"liked_tweets\": 25471,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1411       }}, {       \"id\": 1315270733384364033,       \"url\": \"https://twitter.com/LoveGuerillero/status/1315270733384364033\",       \"date\": \"2020-10-11 12:39:14+00:00\",       \"text\": \"\ud83d\udda4\u2764\ufe0f,,Gesamtgesellschaftlich wird zum Modewort https://t.co/fModkwGxDI1/2\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1125800648191217667,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1379180777355763720/iexwdzEd_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1125800648191217667/1616360838\",              \"username\": \"LoveGuerillero\",              \"name\": \"\ud83d\udd34\ud83d\udd34\ud83d\udd34EL Pr\u00e4sid\u00e4nte\",              \"description\": \"1Struggle1Fight \ud83d\udda4\u2764\ufe0f\u270a\ud83c\udffd#antifaforlife #OmasGegenRechts #FriedenF\u00fcrsKlima #LinkeVernetzungNRW #LebenRetten #ZeroCovid Einfach mal machen\u2764\ufe0f\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-07 16:32:45+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1101,              \"friends\": 2204,              \"tweets\": 51679,              \"liked_tweets\": 71386,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 1807       }}]"
}