{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/wissen/disziplinierter-als-bei-der-love-parade-darum-empfehlen-berliner-forscher-klassik-konzerte-vor-vollem-haus/26102712.html",
     "date": "2020-08-17T21:51:28+02:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "Darum empfehlen Berliner Forscher Klassik-Konzerte vor vollem Haus",
     "article": "Charit\u00e9-Professor Stephan Willich empfiehlt, Konzerth\u00e4user voll zu besetzen, sein Arbeitgeber distanziert sich davon. Im Interview erkl\u00e4rt sich Willich. Der Direktor des Charit\u00e9-Instituts f\u00fcr Sozialmedizin, Epidemiologie und Gesundheits\u00f6konomie, Stephan Willich, erkl\u00e4rt, warum klassische Konzerte und Opern wieder vor vollem Haus stattfinden k\u00f6nnten. Der Charit\u00e9-Vorstand hatte zuvor zu einer Stellungnahme, die Willich mit drei weiteren Kollegen des Klinikums verfasst hatte, erkl\u00e4rt, dies entspr\u00e4che nicht der Position der Charit\u00e9.\n[Das Coronavirus in Berlin: Jeden Morgen ab 6 Uhr berichten Chefredakteur Lorenz Maroldt und sein Team im Tagesspiegel-Newsletter Checkpoint \u00fcber die aktuellsten Entwicklungen. Kostenlos und kompakt: checkpoint.tagesspiegel.de]\n[Wenn Sie alle aktuellen Nachrichten live auf Ihr Handy haben wollen, empfehlen wir Ihnen unsere runderneuerte App, die Sie hier f\u00fcr Apple- und Android-Ger\u00e4te herunterladen k\u00f6nnen.]\nDas ist den aktuellen Entwicklungen geschuldet. Im M\u00e4rz und April hatten wir eine erhebliche epidemiologische Belastung. Inzwischen ist die epidemiologische Situation weitgehend stabil, es gibt zudem neue str\u00f6mungstechnische Untersuchungen, die zeigen, was \u00fcberhaupt an Aerosolen aus einer Posaune oder anderen Blasinstrumenten herauskommt. Und es gab bislang keine infekti\u00f6sen Vorf\u00e4lle in Konzerten. Unsere Stellungnahme entspricht dem, was wir mittlerweile gelernt haben. Es war aber sinnvoll, dass wir anfangs besonders vorsichtig waren, auch in den Schulen.\nDas Interview f\u00fchrte Sascha Karberg.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1297280263244918785,       \"url\": \"https://twitter.com/matthiasmanasi/status/1297280263244918785\",       \"date\": \"2020-08-22 21:11:31+00:00\",       \"text\": \"Darum empfehlen Berliner Forscher Klassik-Konzerte vor vollem Haus https://t.co/Daiz7cKDQn\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 139774086,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1042912846412218373/zpruavpn_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/139774086/1604828086\",              \"username\": \"matthiasmanasi\",              \"name\": \"Matthias Manasi\",              \"description\": \"Conductor, Music Director of the NC Opera Buffalo, USA / ex-MD Orchestra Camerata Italiana / International Punta Classic Festival Montevideo\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-05-03 16:55:42+00:00\",              \"location\": \"Worldwide\",              \"followers\": 1839,              \"friends\": 1792,              \"tweets\": 2719,              \"liked_tweets\": 995,              \"lists_member\": 14,              \"media_shared\": 1111       }}, {       \"id\": 1295758499054596097,       \"url\": \"https://twitter.com/andrebuecker/status/1295758499054596097\",       \"date\": \"2020-08-18 16:24:34+00:00\",       \"text\": \"Es braucht endlich solche verantwortungsvollen \u00d6ffnungsszenarien f\u00fcr die Kultur!  https://t.co/s9KWkW5IAE\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 774151777,              \"url\": \"http://www.andre-buecker.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1337845779541741569/-ZtfWxzf_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/774151777/1607802370\",              \"username\": \"andrebuecker\",              \"name\": \"Andr\u00e9 B\u00fccker\",              \"description\": \"Regisseur | Director | Theater | Oper | hier privat mit eigener Meinung | Ironie & Praxis | #orfeodigital #digitaltheater #VR | der-ring-in-dessau.de\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-08-22 17:39:25+00:00\",              \"location\": \"Augsburg, Bayern\",              \"followers\": 1698,              \"friends\": 800,              \"tweets\": 9233,              \"liked_tweets\": 6652,              \"lists_member\": 29,              \"media_shared\": 810       }}, {       \"id\": 1295730843760041989,       \"url\": \"https://twitter.com/JuliusBetschka/status/1295730843760041989\",       \"date\": \"2020-08-18 14:34:41+00:00\",       \"text\": \"Stephan Willich hat dieses Orchester sogar gegr\u00fcndet und war von 2012 bis 2014 auch Pr\u00e4sident der Hans-Eisler-Musikschule in Berlin. Diese Erfahrungen w\u00fcrden ihm helfen, sagt Willich im @tagesspiegel-Interview, aber er spr\u00e4che als Epidemiologe.https://t.co/Lg8Je4b6Ae\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 11,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 857105270,              \"url\": \"https://www.torial.com/julius.betschka\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1165923784966201345/vE9KY5bO_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/857105270/1494023519\",              \"username\": \"JuliusBetschka\",              \"name\": \"Julius Betschka\",              \"description\": \"verantwortlicher Redakteur Landespolitik @tagesspiegel, Team @tspcheckpoint | Ex-@morgenpost | Niemand schreibt gerne. Alle haben gern geschrieben.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-10-01 22:17:45+00:00\",              \"location\": \"Berlin // Magdeburg\",              \"followers\": 9762,              \"friends\": 1409,              \"tweets\": 8440,              \"liked_tweets\": 22824,              \"lists_member\": 108,              \"media_shared\": 787       }}, {       \"id\": 1295714297599995909,       \"url\": \"https://twitter.com/KrahMax/status/1295714297599995909\",       \"date\": \"2020-08-18 13:28:56+00:00\",       \"text\": \"Universit\u00e4ten distanzieren sich von Forschungsergebnissen, weil sie \u201eihrer Linie\u201c widersprechen. Sowas galt vor 10 Jahren noch als Gegenbeispiel zum liberalen Rechtsstaat. https://t.co/GJUjh37Tew\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 7,       \"likes\": 19,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1162901370,              \"url\": \"http://www.maximiliankrah.wordpress.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/815972362256613376/ga2GJru1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1162901370/1571918794\",              \"username\": \"KrahMax\",              \"name\": \"Dr. Maximilian Krah MdEP\",              \"description\": \"Maximilian Krah, Dr. iuris, MBA der Columbia Business School, Familienvater, Mitglied des Europ\u00e4ischen Parlaments (AfD).\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2013-02-09 13:06:11+00:00\",              \"location\": \"Dresden, Sachsen\",              \"followers\": 9734,              \"friends\": 423,              \"tweets\": 25831,              \"liked_tweets\": 46266,              \"lists_member\": 165,              \"media_shared\": 711       }}]"
}