{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/kultur/leipziger-buchmesse-abgesagt-was-die-entscheidung-fuer-verlage-und-autoren-bedeutet/25606094.html",
     "date": "2020-03-03T17:40:51+01:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "Was die Entscheidung f\u00fcr Verlage und Autoren bedeutet",
     "article": "Nach langem Z\u00f6gern ist es entschieden: Die allj\u00e4hrliche B\u00fccherschau, das Lesefest und die Manga Convention in Leipzig fallen wegen des Coronavirus aus. Es hing wohl mit der Oberb\u00fcrgermeisterwahl in Leipzig zusammen, damit, dass die Beh\u00f6rden der s\u00e4chsischen Metropole \u2013 beruhigenderweise \u2013 noch ein paar andere Probleme als das Corona-Virus hatten, dass es mit dieser Absage so lange gedauert hat: Die Leipziger Buchmesse 2020 f\u00e4llt definitiv aus, genau wie das parallel stattfindende Lesefest \u201eLeipzig liest\u201c und die ebenfalls in den Messehallen angesiedelte Manga Comic Convention.\n \u201eDie Stadt Leipzig und die Leipziger Messe haben gemeinsam entschieden, die Buchmesse abzusagen\u201c, sagte ein Sprecher der Stadt Leipzig am Dienstag und bezeichnete die Absage als eine wichtige \u201ePr\u00e4ventionsma\u00dfnahme\u201c, eben damit sich das Virus in Deutschland nicht weiter ausbreiten k\u00f6nne. \n\u201eDie Gesundheit unserer B\u00fcrger und der Stadt steht f\u00fcr uns an erster Stelle\u201c, lie\u00df der frisch wiedergew\u00e4hlte Leipziger B\u00fcrgermeister Jung auf Twitter schreiben: \u201eDie Entscheidung \u00fcber die Absage der Leipziger Buchmesse wurde auf Grundlage der Empfehlung der zust\u00e4ndigen Fachbeh\u00f6rden getroffen\u201c, womit er unter anderem das Gesundheitsamt in Leipzig meint. \u201eSie allein verf\u00fcgen \u00fcber die notwendigen Fachkenntnisse und Kompetenz zur Lagebeurteilung.\u201c\n Und Buchmessendirektor Oliver Zille teilte mit: \u201eWir bedauern zutiefst, dass wir diesen Schritt gehen und die beiden Messen absagen m\u00fcssen. Solch\u2019 eine schwere Entscheidung mussten wir in den letzten sieben Jahrzehnten der Leipziger Buchmesse noch nie treffen. Sie ist bitter f\u00fcr uns und f\u00fcr die gesamte Buchbranche. Ich danke allen Ausstellern, Partnern und Besuchern, die uns die Treue halten. Wir bitten sie jetzt um Verst\u00e4ndnis und wir freuen uns, wenn wir uns zur n\u00e4chsten Leipziger Buchmesse vom 18. bis 21. M\u00e4rz 2021 wiedersehen.\u201c\nDie lit.cologne soll stattfinden\nDamit reiht sich dieser Ausfall in die vielen Messeabsagen der vergangenen Tage in Deutschland und anderen L\u00e4ndern Europas. Die Tourismusmesse ITB in Berlin fiel dem Corona-Virus zum Opfer, die Internationale Handwerksmesse in M\u00fcnchen, aber eben auch weitere Buchmessen. Nachdem als erste die Kinder- und Jugendbuchmesse in Bologna, die vom 30. M\u00e4rz an stattfinden sollte, von den zust\u00e4ndigen italienischen Beh\u00f6rden auf den 4. bis 7. Mai verschoben worden war, wurde am Sonntagabend Frankreichs gr\u00f6\u00dfte Messe, die Livre Paris, abgesagt. Sie h\u00e4tte vom 20. M\u00e4rz bis 23. M\u00e4rz stattfinden sollen.\n Die Londoner Book Fair dagegen, geplant f\u00fcr den 10. M\u00e4rz bis 12. M\u00e4rz, findet bislang noch statt \u2013 nur vermutlich mit vielen Leerstellen in den Hallen. Denn gerade die amerikanischen Buchverlage von Simon & Schuster \u00fcber HarperCollins bis hin zu Macmillan und Hachette haben ihre Teilnahme abgesagt. Penguin Random House dagegen will seinen Stand in London aufbauen und besetzen, hat den Mitarbeitern aber freigestellt, ob sie nach London aufbrechen.\n Auch die lit.cologne, das meistens zeitgleich mit der Leipziger Buchmesse stattfindende gro\u00dfe Lesefest in K\u00f6ln, das bis zu 100.000 Menschen zu den Lesungen von vielen prominenten Autoren und Autorinnen lockt, soll bislang noch wie geplant stattfinden. Obwohl es sicher auch hier viele Bedenken geben d\u00fcrfte, \u00dcberlegungen, die vielen Veranstaltungen der lit.cologne abzusagen. \nNat\u00fcrlich d\u00fcrfte es nicht nur die Oberb\u00fcrgermeisterwahl gewesen sein, die die Leipziger Messe und die Stadt Leipzig so lange z\u00f6gern lie\u00dfen mit der Absage. Die wirtschaftlichen und nicht zuletzt kulturellen Aspekte werden sicherlich eine Rolle gespielt haben. Die 260.000 bis 270.000 Besucher, die Jahr f\u00fcr Jahr nach Leipzig zur Buchmesse kommen, lassen einiges an Geld in der Stadt und sorgen f\u00fcr eine fast hundertprozentige Hotelauslastung in den vier Messetagen. Gleich nach der Absage formulierte es der Chef der Leipziger Tourismus und Marketing GmbH, Volker Bremer, so: \u201eLeipzig hat keine andere Veranstaltung mit vergleichbarer Strahlkraft und Au\u00dfenwirkung, auch international. Das ist schwer zu verkraften.\u201c\nWas wird aus den Preisverleihungen?\nAuch der B\u00f6rsenverein des Deutschen Buchhandels versteht die Absage \u201eals einen schweren Schlag f\u00fcr die Buchbranche\u201c, so der Hauptgesch\u00e4ftsf\u00fchrer Alexander Skipis. \u201eDie Strahlkraft, die von der Leipziger Buchmesse in die Gesellschaft ausgeht, und das Interesse und die Begeisterung f\u00fcr B\u00fccher, die sie vermittelt, sind enorm.\u201c\n Bei den Verlagen hei\u00dft es an diesem Dienstagnachmittag erstmal, die Situation zu beurteilen: Autoren und Autorinnen informieren, sich beraten, Ersatztermine finden, die vielen ausgemachten Interviewtermine neu koordinieren. Und es hei\u00dft auch, die weitere Entwicklung abzuwarten: Ob die Absage wirklich jede einzelne Lesung und auch die Preisverleihungen betrifft. Zum Beispiel den Preis der Leipziger Buchmesse, der in der Regel am Messe-Donnerstag in der Glashalle vergeben wird. \nMan sei derzeit dabei, die Frage nach einer eventuell trotzdem stattfindenden Preisverleihung zu kl\u00e4ren, sagte Messe-Sprecherin Ruth Justen, genau wie nun der ungarische Schriftsteller, Essayist und \u00dcbersetzer L\u00e1szl\u00f3 F\u00f6ld\u00e9nyi den Leipziger Buchpreis zur Europ\u00e4ischen Verst\u00e4ndigung \u00fcberreicht bekommen solle. F\u00f6ld\u00e9nyi schrieb aus Budapest: \"Aus Leipzig erhielt ich noch keine Nachricht \u00fcber die Pl\u00e4ne.\"\nDer Preis zur Europ\u00e4ischen Verst\u00e4ndigung wird traditionell am Er\u00f6ffnungsabend der Messe im Leipziger Gewandhaus verliehen. Buchmessendirektor Oliver Zille deutete in einem Interview mit der \"Leipziger Volkszeitung\" an, den Preis an F\u00f6ld\u00e9nyi wie auch den der Leipziger Buchmesse in den Kategorien Belletristik, Sachbuch und \u00dcbersetzung in kleinerem Rahmen in den eigentlichen Messetagen vergeben zu wollen. \n Beim Verlag Klett-Cotta in Stuttgart hatte man von selbst bereits die Londoner Buchmesse gecancelt. Nun meint Verleger Tom Kraushaar, es h\u00e4nge auch davon ab, \u201ewas mit der Preisverleihung und den Abendveranstaltungen ist\u201c. J\u00f6rg Sundermeier vom Berliner Verbrecher Verlag sagt, man schaue jetzt erstmal, \u201ewas noch \u00fcbrig bleibt\u201c. F\u00fcnf Lesungen h\u00e4tte die Verbrecher-Deb\u00fctantin Alexandra Riedel mit ihrem Roman \u201eSonne, Mond, Zinn\u201c gehabt, dazu mehrere Interviews. Finanziell k\u00f6nne man das alles f\u00fcr den Moment einigerma\u00dfen verkraften. Doch es ginge eben auch um \u201eSichtbarkeit und Pr\u00e4senz\u201c, und gerade f\u00fcr viele kleinere Verlage d\u00fcrfte der Messeausfall einen \u00f6konomischen Schlag darstellen.\n\"Da beginnt der Junge leise zu husten\", schreibt Bov Bjerg\nWas sagen die Autoren? Der Schriftsteller Bov Bjerg schreibt auf Twitter, unter Bezugnahme auf seinen viel gefeierten neuen Roman \u201eSerpentinen\u201c, in dem ein unter Depressionen leidender Vater mit seinem Sohn eine Erinnerungsreise durch die Schw\u00e4bische Alb macht: \u201eAuf der Flucht vor einem neuartigen Virus f\u00e4hrt ein Vater mit seinem Sohn auf die Schw\u00e4bische Alb. Linkskurve, Rechtskurve. Er zweifelt: Sind Serpentinen wirklich ein geeignetes Mittel, der Gefahr zu entkommen? Da beginnt der Junge leise zu husten\u201c. In Klammern erg\u00e4nzt Bjerg vielsagend: \u201eBuchmarketing am Limit\u201c.\nEs ist an diesem Dienstag viel davon die Rede, dass der \u201eGesundheitsschutz der Bev\u00f6lkerung\u201c vorgehe (zum Beispiel Sachsens Gesundheitsministerin Petra K\u00f6pping). Das ist bei einem Event wie so einer gro\u00dfen Messe und der hohen Infekti\u00f6sit\u00e4t von SARS-CoV-2 das einzig Richtige, das Vern\u00fcnftigste. Einen Trost gibt es: In Ruhe zu lesen w\u00e4re in Leipzig niemand verg\u00f6nnt gewesen. Das geht immer noch am besten in den eigenen vier W\u00e4nden.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1234887004569133056,       \"url\": \"https://twitter.com/Mnem_LumberJoe/status/1234887004569133056\",       \"date\": \"2020-03-03 17:02:59+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/QQCjli3Xnl\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://software.complete.org/twidge rel=nofollow>twidge</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 210474241,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1305259234347581446/t_85BvTx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/210474241/1600033183\",              \"username\": \"Mnem_LumberJoe\",              \"name\": \"Mnemonic Lumberjoe\",              \"description\": \"Jose V. Jaimes\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-31 14:35:33+00:00\",              \"location\": \"Planet Earth\",              \"followers\": 141,              \"friends\": 224,              \"tweets\": 1091483,              \"liked_tweets\": 3,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 578       }}, {       \"id\": 1234883929737433098,       \"url\": \"https://twitter.com/verbrecherei/status/1234883929737433098\",       \"date\": \"2020-03-03 16:50:46+00:00\",       \"text\": \"F\u00fcnf Lesungen h\u00e4tte die Verbrecher-Deb\u00fctantin Alexandra Riedel mit ihrem Roman Sonne, Mond, Zinn gehabt, dazu mehrere Interviews.Der @Tagesspiegel \u00fcber die Absage der Leipziger Buchmesse - und die Bedeutung der Messe f\u00fcr die Verlage. #lbm20https://t.co/K3rs2rJIGD\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 38642561,              \"url\": \"http://verbrecherei.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/203076109/logo_verbrecher_pc_grey_negative_katalog_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/38642561/1600520000\",              \"username\": \"verbrecherei\",              \"name\": \"Verbrecher Verlag\",              \"description\": \"Verlag f\u00fcr gute B\u00fccher. Seit 1995.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-05-08 10:45:14+00:00\",              \"location\": \"Germany, Berlin\",              \"followers\": 8270,              \"friends\": 1173,              \"tweets\": 8979,              \"liked_tweets\": 9386,              \"lists_member\": 239,              \"media_shared\": 2402       }}]"
}