{"url": "https://www.tagesspiegel.de/wirtschaft/tag-der-arbeit-zu-hause-feiern-der-dgb-verlegt-den-1-mai-ins-netz/25789140.html", "date": "2020-04-29T21:23:53+02:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "Der DGB verlegt den 1. Mai ins Netz", "article": "\"Mit Anstand Abstand halten\": Dreist\u00fcndiges Programm mit Kultur und Debatte im Internet. Auf der \u201ekleinsten B\u00fchne der Welt\u201c (DGB-Chef Reiner Hoffmann) im schmalen Foyer der Zentrale des Deutschen Gewerkschaftsbundes am Hackeschen Markt in Berlin werden am Freitagmittag einige K\u00fcnstler erwartet. Andere tragen von zu Hause aus zum dreist\u00fcndigen Programm bei, mit dem die Gewerkschaften den Tag der Arbeit feiern. Zum ersten Mal seit der Gr\u00fcndung des DGB 1949 geht es nicht hinaus auf Stra\u00dfen und Pl\u00e4tze, stattdessen versammelt sich die Arbeitnehmerschaft im Internet. \u201eSolidarisch ist man nicht allein\u201c, ist das Motto in diesem Jahr, erg\u00e4nzt um eine neue Definition in Corona-Zeiten: \u201eMit Anstand Abstand halten.\u201c Um 11 Uhr geht es los mit der Show im Netz, durchs Programm f\u00fchrt die TV-Moderatorin Katrin Bauerfeind.\n60 Sekunden Clip statt Rede\nMia tritt ebenso auf wie Konstantin Wecker, die Jazz-S\u00e4ngerin Jocelyn B. Smith, Sarah Lesch und Heinz Rudolf Kunze, Thorsten Stelzner, Dota, Ute Lemper und Felix R\u00e4uber. \u201eAu\u00dferdem gibt es Talks und Interviews mit spannenden G\u00e4sten\u201c, verspricht der DGB, unter anderem mit der Schauspielerin Friederike Kempter. Die Vorsitzenden der acht DGB-Gewerkschaften d\u00fcrfen nicht fehlen und kommen in kleinen Einspielern zu Wort: Kernbotschaften in 60 Sekunden anstelle einer halbst\u00fcndigen Rede \u00fcber die Bedeutung hoher L\u00f6hne und kurzer Arbeitszeiten, sicherer Arbeitspl\u00e4tze und parit\u00e4tischer Mitbestimmung. \u201eGewerkschaften sind gefordert wie noch nie in dieser Generation\u201c, meint der Verdi-Vorsitzende Frank Werneke und m\u00f6chte die Zuschauer mit einem dramatischen Bild aufr\u00fctteln: \u201eWir befinden uns an einer Weggabelung: Ich will eine Zukunft, die keine neuen Ungerechtigkeiten schafft.\u201c\nEin Dutzend Prominente \nBis zur Zukunft in der Nach-CoronaZeit ist es noch weit, doch in einem \u201eZukunftsdialog\u201c will Hoffmann gemeinsam mit einer jungen Verdi-Aktivistin sowie dem Theatermacher Ulrich Khuon schon jetzt Lehren aus der Krise ziehen. Dazu gibt es rund ein Dutzend Clips mit Prominenten, die ein paar S\u00e4tze zur Solidarit\u00e4t sagen und nat\u00fcrlich die Helden der Arbeit w\u00fcrdigen. Einen kleinen sechsstelligen Betrag l\u00e4sst sich der DGB den Tag der Arbeit im Netz kosten. Doch ganz ohne Pr\u00e4senz in den St\u00e4dten geht es doch nicht. Die Landesbezirke machen eigene Aktionen vor Ort. Auch am Brandenburger Tor, wo die Vorsitzenden der Gewerkschaften in Berlin und Brandenburg ein Plakat hochhalten mit dem Solidarit\u00e4tsspruch. Wenn schon keine Reden, dann wenigstens ein paar Bilder. ", "twitter-history": "[{       \"id\": 1255824373342253057,       \"url\": \"https://twitter.com/dgb_news/status/1255824373342253057\",       \"date\": \"2020-04-30 11:40:37+00:00\",       \"text\": \"Der DGB verlegt den 1. Mai ins Netz #SolidarischNichtAlleine #1Mai2020 https://t.co/4w9HTaAmhn\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 15,       \"likes\": 37,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 16128914,              \"url\": \"http://www.dgb.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1280886453837365252/odPQ3OdJ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/16128914/1614246390\",              \"username\": \"dgb_news\",              \"name\": \"DGB - Deutscher Gewerkschaftsbund\",              \"description\": \"Hier twittert die Onlineredaktion des Deutschen Gewerkschaftsbundes (DGB). Impressum/Datenschutz: dgb.de/service/impres\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-09-04 13:47:41+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 48532,              \"friends\": 3389,              \"tweets\": 17653,              \"liked_tweets\": 7278,              \"lists_member\": 541,              \"media_shared\": 3632       }}]"}