{"url": "https://www.tagesspiegel.de/politik/hohe-infektionszahlen-wenig-kontakte-die-einsamkeit-hinter-corona/26287672.html", "date": "2020-10-23T10:15:48+02:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "Die Einsamkeit hinter Corona", "article": "Mit steigenden Infektionszahlen steigt auch die Angst vor Kontaktverboten und Isolation. Nicht nur bei Menschen in Alten-und Pflegeheimen. Sie habe sich schon \u00f6fter gefragt, was eigentlich schlimmer sei: Wenn \u00e4ltere Menschen an Covid-19 sterben oder wenn sie durch Isolation den Lebensmut verlieren. Beides sei gleicherma\u00dfen schlimm, sagt Pia Reisert. Und ihrer Stimme am Telefon ist anzuh\u00f6ren, dass sie die Eingangsfrage nicht polemisch meint. Dass sie nicht fragt, um zu spalten, sondern um den Blick auf das zu lenken,  was sie als Gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin von zehn Altenpflegeeinrichtungen und drei Hospizen seit Ausbruch der Krise t\u00e4glich erlebt. Das Evangelische Diakonissenhaus Berlin Teltow Lehnin betreut 800 Bewohner in Berlin und Brandenburg, 70 bis 80 Prozent davon seien dement, sagt Reisert. \u201eEin Mensch mit Demenz kann Einsamkeit nicht artikulieren.\u201c\nAber man sieht es ihm an. Als nach Ausbruch der Corona-Pandemie im Fr\u00fchjahr die Besuche pl\u00f6tzlich ausblieben und vertraute Ber\u00fchrung wegfiel, h\u00e4tten einige Bewohner nur noch aus dem Fenster gestarrt, andere sogar versucht, zu springen.\nMitarbeiter auf Intensivstation\nIhre Mitarbeiter h\u00e4tten \u201evieles aufgefangen\u201c, berichtet Reisert, h\u00e4tten sich auch selbst mit Corona angesteckt, weil sie infizierten Bewohnern nicht von der Seite weichen wollten. Zwei von ihnen seien sogar auf Intensivstation gelandet. Eine Angeh\u00f6rige habe sie in der Zeit des Besuchsverbots angerufen und gedroht: \u201eWenn meine Mutter stirbt, zeige ich Sie an!\u201c Die Mutter hat \u00fcberlebt. Andernfalls h\u00e4tte sie, so versichert es Reisert, einen Besuch in jedem Fall unter Auflagen erm\u00f6glicht.\nNeue Normalit\u00e4t im Pflegeheim\nSeit August herrscht neue Normalit\u00e4t. Die Besucher kommen wieder, m\u00fcssen sich registrieren, d\u00fcrfen maximal eine Stunde bleiben. Ob das angesichts steigender Infektionszahlen so bleiben kann, wei\u00df Pia Reisert nicht. Immer mehr Mitarbeiter stecken sich in letzter Zeit an. \u201eIch werde einen Teufel tun, jetzt irgendetwas zu planen.\u201c\nBundesgesundheitsminister Jens Spahn (CDU) hatte Anfang September versprochen, dass es kein zweites Besuchsverbot f\u00fcr Pflegeeinrichtungen geben werde. Auch das Bundesfamilienministerium hat die Entwicklung auf dem Schirm. \u201eAuf die zeitweise notwendige Schlie\u00dfung zu Beginn der Corona-Pandemie\u201c habe man \u201ez\u00fcgig reagiert und alternative Angebote geschaffen\u201c, hei\u00dft es auf Tagesspiegel-Anfrage. Mehrgenerationenh\u00e4user h\u00e4tten einen Corona-Bonus in H\u00f6he von 1000 Euro erhalten, digitale Angebote f\u00fcr Senioren seien ausgeweitet worden.\nMinisterium verzeichnet mehr Einsamkeit\n Seit Ausbruch der Krise scheinen \u201esubjektive Einsamkeitsgef\u00fchle in allen Altersgruppen\u201c zum Teil deutlich gestiegen zu sein, schreibt das Ministerium und beruft sich dabei auf Untersuchungen des Deutschen Instituts f\u00fcr Wirtschaftsforschung (DIW). Befragungen des Deutschen Alterssurvey (DEAS) h\u00e4tten gezeigt, dass etwa jeder Zehnte \u00fcber 45 Jahren von Einsamkeit betroffen sei, im Jahr 2017 waren das mehr als 3,5 Millionen Menschen.\nDie Pandemie habe das Ph\u00e4nomen versch\u00e4rft, vor allem Frauen und J\u00fcngere seien betroffen, schreibt das Familienministerium.  \u00c4ltere Menschen \u2013 gemeint sind diejenigen, die nicht in Pflegeinrichtungen leben -  k\u00f6nnten nach Auffassung des Ministeriums \u201eaufgrund von Krisenerfahrungen\u201c mitunter besser mit sozialem Entzug umgehen.\nViele ziehen sich zur\u00fcck\nDie Bundesarbeitsgemeinschaft der Seniorenorganisationen (BAGSO) geht davon aus, dass \u201eviele \u00e4ltere Menschen jetzt zur\u00fcckgezogener\u201c leben als vor der Krise, egal ob zu Hause oder in Pflegeeinrichtungen. Um mit Blick auf das anstehende Weihnachtsfest ihre Isolation zu vermeiden, empfiehlt der Dachverband in den Wochen und Tagen vor Weihnachten eine \u201eArt Schonzeit\u201c, in der sich die J\u00fcngeren mit sozialen Kontakten zur\u00fcckhalten.\n Auch Elke Schilling hat Ideen f\u00fcr Heiligabend, wird zum vierten Mal verl\u00e4ngerte Anrufzeiten anbieten. Die Gr\u00fcnderin des \u201eSilbernetzes\u201c \u2013 eine Telefon-Hotline f\u00fcr \u00c4ltere, die sich einsam f\u00fchlen \u2013 registriert zurzeit 200 Gespr\u00e4che pro Tag. Das Aufkommen habe sich seit dem Fr\u00fchjahr verf\u00fcnffacht. Einige riefen mehrmals am Tag an, die meisten wollten einfach nur reden. Im August h\u00e4tten mehr als die H\u00e4lfte der Anrufer \u00fcber Einsamkeit geklagt. Mit dem Herunterfahren des \u00f6ffentlichen Lebens h\u00e4tten sich pl\u00f6tzlich Menschen gemeldet, die \u201esonst nie daran gedacht h\u00e4tten, hier anzurufen\u201c, sagt die 75-J\u00e4hrige. Auch die F\u00e4lle, in denen Menschen \u00fcber Selbstmordgedanken berichten, seien seit M\u00e4rz/April h\u00e4ufiger geworden.\nVideocall als Alternative?\n An Ostern habe eine \u00e4ltere Dame angerufen und dar\u00fcber geklagt, dass Sohn und Enkelsohn wegen Corona doch nicht vorbeikommen k\u00f6nnten. Schilling erkl\u00e4rte ihr, wie ein Videocall funktioniert. Die Dame habe das dankend angenommen. \u201eBei famili\u00e4ren Bindungen reicht einfaches Telefonieren nicht\u201c, sagt die Kummer-Expertin.\nAuch Diana Kinnert wei\u00df, wie es ist, wenn Telefonieren nicht reicht. Wenn man von hundert Menschen umgeben ist und sich trotzdem einsam f\u00fchlt. So erging es der 29-J\u00e4hrigen, als vor einigen Jahren ihre Mutter starb. Die Erfahrung, dass man Einsamkeit nicht einfach loswird, indem man sich wahllos mit anderen trifft, hat sie gepr\u00e4gt. Mittlerweile ist die CDU-Politikerin zu einer Art \u201eEinsamkeitsguru\u201c ihrer Partei geworden. \u00dcber die Auswirkungen der Pandemie sagt sie: \u201eDurch Corona verst\u00e4rkt sich die Einsamkeitsproblematik. Das wird auf lange Sicht extreme gesundheitliche Konsequenzen haben.\u201c\nVorreiter Gro\u00dfbritannien\nWie in Gro\u00dfbritannien. Als sich die dortige Regierung im Jahr 2018 aufgrund steigender Gesundheitskosten entschloss, das weltweit bisher einzigartige Anti-Einsamkeitsministerium zu schaffen, sa\u00df Kinnert als Beraterin mit am Tisch. Seitdem habe in Gro\u00dfbritannien die Sensibilit\u00e4t f\u00fcr das Thema zugenommen, sagt Kinnert. In Deutschland sei man da noch \u201eam Anfang\u201c. Es brauche hierzulande aber nicht zwangsl\u00e4ufig ein Ministerium gegen Einsamkeit. Helfen w\u00fcrde es, die bestehenden Projekte zentraler zu organisieren, den Bedarf \u201eals eigenes Thema zu erkennen\u201c, sagt die junge Frau.\nEinsamkeit im Koalitionsvertrag\n Im Koalitionsvertrag zwischen Union und SPD ist der Kampf gegen Einsamkeit explizit verankert. Auf Seite 118 hei\u00dft es dort: \u201eAngesichts einer zunehmend individualisierten, mobilen und digitalen Gesellschaft werden wir Strategien und Konzepte entwickeln, die Einsamkeit in allen Altersgruppen vorbeugen und Vereinsamung bek\u00e4mpfen.\u201c\nBis September 2022 sollen f\u00fcnf Millionen Euro in 28 Modellprojekte flie\u00dfen, schreibt das Familienministerium. Auch andere millionenschwere Ma\u00dfnahmen, die Hochbetagten mehr Teilhabe erm\u00f6glichen sollen, seien in der Pipeline. Ein wichtiger Faktor: das Ehrenamt. Aber gerade das hat stark unter der Corona-Krise gelitten, immer mehr Menschen haben sich aus Angst vor Ansteckung oder davor, andere anzustecken, zur\u00fcckgezogen und sich nicht mehr engagiert.\nPolitische Debatte geht weiter\nWie mit Einsamkeit umzugehen ist, ist seit Jahren Gegenstand politischer Auseinandersetzung. Streit gibt es auch \u00fcber die Frage, ob es in Deutschland einen oder mehrere Einsamkeitsbeauftragte geben sollte. Im vergangenen Jahr war die CDU-Fraktion im Berliner Senat mit dem Vorsto\u00df gescheitert, eine Vollzeitstelle f\u00fcr einen Einsamkeitsbeauftragten einzurichten.\nDie anderen Parteien stimmten dagegen, unter anderem mit der Begr\u00fcndung, dass es wichtiger sei, mit Einzelma\u00dfnahmen die Ursachen von Einsamkeit zu bek\u00e4mpfen.\n \nAuf Bundesebene regten in der Vergangenheit auch prominente Politiker, etwa der SPD-Gesundheitsexperte Karl Lauterbach, einen Einsamkeitsbeauftragten an. Das Bundesfamilienministerium schreibt dazu auf Tagesspiegel-Anfrage: \u201eOb und inwieweit eine zentrale Stelle in Form eines Einsamkeitsbeauftragten auf Bundesebene zus\u00e4tzlich hilfreich sein k\u00f6nnte, kann zum jetzigen Zeitpunkt noch nicht abgesch\u00e4tzt werden.\u201c\nEs komme, und das habe die Pandemie gezeigt, nun vor allem darauf an, mit \u201edifferenzierten Instrumenten und Ans\u00e4tzen zu reagieren\u201c.\n ", "twitter-history": "[{       \"id\": 1319597159772205056,       \"url\": \"https://twitter.com/dermaschinist/status/1319597159772205056\",       \"date\": \"2020-10-23 11:10:54+00:00\",       \"text\": \"Die Einsamkeit hinter #Corona https://t.co/sRTZCcs9Zf\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://tapbots.com/software/tweetbot/mac rel=nofollow>Tweetbot for Mac</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 60740838,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2990215932/3d67f4dbdf71510d4c8e81b422b73de8_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/60740838/1355840751\",              \"username\": \"dermaschinist\",              \"name\": \"Der Maschinist bleibt daheim!\",              \"description\": \"Ich mag spanische Autoren-Pornos (OmU) auf Arte.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-07-27 23:15:00+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1699,              \"friends\": 1134,              \"tweets\": 86733,              \"liked_tweets\": 3162,              \"lists_member\": 132,              \"media_shared\": 801       }}, {       \"id\": 1319570258441703424,       \"url\": \"https://twitter.com/widersitz/status/1319570258441703424\",       \"date\": \"2020-10-23 09:24:00+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/tUTjnrKBCA\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1010840134219128832,              \"url\": \"https://liebesenden.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1340117401732591620/bvWULmEH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1010840134219128832/1529842719\",              \"username\": \"widersitz\",              \"name\": \"Jost\",              \"description\": \"Ich bin von sehr vielseitiger Unwissenheit. Robert Musil\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-24 11:00:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 376,              \"friends\": 346,              \"tweets\": 66638,              \"liked_tweets\": 58179,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 443       }}, {       \"id\": 1319568022777044994,       \"url\": \"https://twitter.com/fdst_de/status/1319568022777044994\",       \"date\": \"2020-10-23 09:15:07+00:00\",       \"text\": \"Passt in diesen herausfordernden Zeiten gut aufeinander auf - nicht nur in Form von Abstands- und Hygieneregeln. Steigende Einsamkeit ist ein verheerendes Nebenprodukt der Pandemie \u27a4\u27a4\u27a4 https://t.co/1Y8Vl77wFv\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://www.hootsuite.com rel=nofollow>Hootsuite Inc.</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 301936302,              \"url\": \"http://www.fdst.de/datenschutz\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1269880936117809154/3n95DTo-_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/301936302/1535553380\",              \"username\": \"fdst_de\",              \"name\": \"Donnersmarckstiftung\",              \"description\": \"#Stiftung aus #Berlin: Angebote mit und f\u00fcr Menschen mit #Behinderung sowie Partnerin f\u00fcr #Selbstbestimmung, #Teilhabe und #Inklusion. \u27a4\u27a4\u27a4 fdst.de\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-05-20 09:52:29+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1869,              \"friends\": 829,              \"tweets\": 5300,              \"liked_tweets\": 3433,              \"lists_member\": 61,              \"media_shared\": 466       }}]"}