{"url": "https://www.tagesspiegel.de/politik/wird-die-schweiz-ein-zweites-schweden-im-alpenland-grassiert-hochansteckende-sorglosigkeit/26679730.html", "date": "2020-12-03T08:03:26+01:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "Im Alpenland grassiert hochansteckende Sorglosigkeit", "article": "In kurzer Zeit ist die Schweiz zum Corona-Hotspot geworden. Am Geld scheiterte die Vorsorge nicht \u2013 es gab zu viele legale Partys, und ein Jodelfest. Aus dem Pralinengesch\u00e4ft in Bern weht s\u00fc\u00dfer Duft in die Bahnhofspassage. Vor dem Laden wartet ein halbes Dutzend M\u00e4nner und Frauen, zwei der Schokoladenliebhaber tragen keine Maske. \u201eDie Leute lassen sich durch Corona nicht die Lust auf unsere Leckereien verderben\u201c, sagt die Verk\u00e4uferin und packt die schmackhafte Ware ab.\n[Wenn Sie aktuelle Nachrichten aus Berlin, Deutschland und der Welt live auf Ihr Handy haben wollen, empfehlen wir Ihnen unsere App, die Sie hier f\u00fcr Apple- und Android-Ger\u00e4te herunterladen k\u00f6nnen.]\nAuch vor einer Fast-Food-Kette herrscht Andrang. Daneben, in einem italienischen Caf\u00e9, flitzen Kellnerinnen zwischen gut besetzten Tischen hin und her. An diesem kalten Tag im November 2020 tummeln sich die Menschen auch oberhalb der Passage: Die Berner Altstadt ist voll, rund um den K\u00e4figturm, in den pittoresken Gassen und in etlichen Gesch\u00e4ften und Bistros kommen sich Passanten und G\u00e4ste nahe. Gef\u00e4hrlich nahe.\nEigentlich m\u00fcssten alle diese Menschen in Bern nach den Anti-Corona-Bestimmungen der Schweizer Regierung einen Mund- und Nasenschutz \u00fcberziehen. Doch viele M\u00fcnder und Nasen sind frei. Selbst in der Schweizer Bundesstadt h\u00e4lt sich nicht jeder an die landesweit geltende Maskenpflicht f\u00fcr L\u00e4den, Gastronomiebetriebe und \u201ebelebte Fu\u00dfg\u00e4ngerbereiche\u201c.\n\u201eDas Tempo ist fast Weltspitze\u201c\nN\u00f6tig w\u00e4re das schon. Denn die Eidgenossenschaft hat sich binnen weniger Wochen zu einem internationalen Brennpunkt der Corona-Epidemie entwickelt. \u201eEs ist f\u00fcnf vor Zw\u00f6lf\u201c, rief Bundespr\u00e4sidentin Simonetta Sommaruga bereits Mitte Oktober ihren Landsleuten zu. Kurz darauf schrieb die Redaktion von Tamedia \u00fcber die Fallzahlen in der Schweiz: \u201eDas Tempo ist fast Weltspitze.\u201c\nEnde Oktober bis Anfang November meldete das Bundesamt f\u00fcr Gesundheit an mehreren Tagen jeweils rund 10.000 best\u00e4tigte Covid-19-Neuinfektionen. Zwar ist die Zahl der erfassten Neuinfektionen seitdem zur\u00fcckgegangen, zuletzt auf 4.786. Doch f\u00fcr ein Land mit 8,6 Millionen Einwohnern markiert das noch immer einen alarmierenden Wert. Zum Vergleich: In Deutschland leben fast zehnmal mehr Menschen als in Helvetien. Zugleich kommt die Bundesrepublik auf Fallzahlen, die, sehr grob gerechnet, nur drei- bis viermal so hoch ausfallen als diejenigen in der Schweiz.\nAuch im Corona-Vergleich mit weiteren EU-L\u00e4ndern schneidet die Schweiz schlecht ab. Seit Beginn des Corona-Ausbruchs in der Eidgenossenschaft im Februar steckten sich nachweislich 335.660 Menschen an, davon mehr als ein Drittel allein seit dem 4. November.\nEbenso wanken andere Abschnitte der helvetischen Corona-Front: Test-Kapazit\u00e4ten werden knapp, die Intensivstationen sind voll, die Zahl der erfassten Covid-19-Todesf\u00e4lle stieg auf insgesamt 4667 \u2013 abermals ein hoher Wert im internationalen Vergleich. Gesundheitsminister Alain Berset Durchhalteparolen gibt aus: \u201eWir brauchen Ausdauer, m\u00fcssen weitere Monate weitermachen, diesen Winter m\u00fcssen wir mit eigenen Kr\u00e4ften bew\u00e4ltigen.\u201c\nEs ist derselbe Berset der vor gut einem halben Jahr, als die erste Covid-19-Welle abebbte, den Schweizern versicherte: \u201eWir k\u00f6nnen Corona.\u201c Im Juni registrierte die Regierung, der Bundesrat, nur noch vereinzelte Ansteckungen. Das Kabinett hob die scharfen Restriktionen des ersten Lockdowns schrittweise auf. Und die Schweizer fassten wieder Mut, die Wirtschaft wieder Tritt. Die Schweiz fuhr \u2013 \u00e4hnlich wie Schweden \u2013 einen sehr liberalen Corona-Kurs.\nDoch nun rollt die zweite Corona-Welle \u00fcber das Alpenland. Und die Menschen fragen sich: Wer tr\u00e4gt die Verantwortung f\u00fcr die eskalierende Krise? Wie kann die reiche, durchorganisierte Schweiz mit einem international herausragenden Gesundheitssystem so scheitern?\nDie Antworten reichen vom Politikversagen \u00fcber den ber\u00fcchtigten Kant\u00f6nligeist bis zu den sinkenden Temperaturen. Und: Zwischen Bodensee und Genfersee grassierte lange eine nahezu ansteckende Sorglosigkeit. Die vielen Partys und Feste, drau\u00dfen und drinnen, sowie feuchtfr\u00f6hliche N\u00e4chte in Clubs, Bars und Discos beschleunigten die Corona-Ausbreitung.\nBei einem Jodelfest im Kanton Schwyz zirkulierte das Virus, viele Besucher infizierten sich. Bei einer Hochzeit mit 200 G\u00e4sten in der Appenzeller Gemeinde Schwellbrunn feierten G\u00e4ste, die Covid-19-Symptome aufwiesen. \u201eDas macht mich traurig, entsetzt und w\u00fctend\u201c, konnte Schwellbrunns Gemeindepr\u00e4sident Ueli Frischknecht nur noch hervorbringen. Auch die behutsamen Schwestern des Klosters Cazis in Graub\u00fcnden waren vor dem Virus nicht gefeit. Anfang November meldete die Priorin von Cazis, dass mehr als ein Dutzend der Dominikanerinnen erkrankt sind.\nAls weiterer nat\u00fcrlicher Faktor kommen sinkende Temperaturen ins Spiel: Der Epidemiologe Matthias Egger best\u00e4tigte dem Tagesspiegel: \u201eMit dem kalten Wetter, bei dem sich die Leute wieder vor allem in Innenr\u00e4umen aufhalten, haben wir eine exponentielle Ausbreitung \u00e4hnlich wie Anfang M\u00e4rz.\u201c\nVor allem aber zeigen Helvetiens Politiker nicht immer den n\u00f6tigen Biss, oft z\u00f6gern sie. Viele EU-Staaten reagierten viel drastischer als die Schweiz. Der Epidemiologe Christian Althaus beklagte \u201edas politische Totalversagen der Schweiz\u201c. Keine Verantwortlichkeiten seien auf irgendeiner Stufe zu sehen, schrieb Althaus, der in der nationalen Schweizer \u201eCOVID-19 Science Task Force\u201c sitzt.\nZumal das kleinteilige f\u00f6derale System der Schweiz behindert ein erfolgreiches Krisenmanagement: Im Juni gab die Regierung in Bern, der Bundesrat, die \u201eHauptverantwortung\u201c f\u00fcr den Kampf gegen Covid-19 zur\u00fcck an die 26 Kantone. Seither ordnet der Bundesrat nur noch national geltende Mindestvorgaben an.\nJeder Kanton ist befugt dar\u00fcber hinauszugehen. Jedoch kann von einer abgestimmten Strategie der stolzen Gliedstaaten nicht die Rede sein. So waren im November im Kanton Genf die Friseur-Salons geschlossen. Im benachbarten Kanton Waadt durften die Figaros weiter ihre Kunden bedienen. Die Folge: Die Bewohner von Genf fuhren f\u00fcr einen Haarschnitt in die Waadt. Und Genfer Coiffeure halfen in der Waadt aus.\nEbenso l\u00e4uft auf der Schweizer Bundesebene einiges schief:\nAm 28. Oktober ruderte der Bundesrat wieder zur\u00fcck. Er untersagte in der gesamten Schweiz die Gro\u00dfevents mit mehr als 1.000 Menschen. Jetzt gilt eine Obergrenze von 50 Personen f\u00fcr Veranstaltungen. Gesundheitsminister Berset nennt diesen Zickzackkurs einen \u201eMittelweg\u201c. Und er gibt freim\u00fctig zu: \u201eWir haben keine Garantie, dass dieser Weg funktioniert.\u201c\nWie schlecht vieles in der Schweizer Corona-Abwehr funktioniert, zeigt sich zumal in den Krankenh\u00e4usern. Mitte November wartete die Schweizerische Gesellschaft f\u00fcr Intensivmedizin (SGI) mit einer unangenehmen Mitteilung auf: \u201eDie 876 von der SGI zertifizierten und anerkannten Intensivbetten, die in der Schweiz normalerweise zur Behandlung Erwachsener zur Verf\u00fcgung stehen, sind aktuell praktisch vollst\u00e4ndig belegt.\u201c  Die SGI macht daf\u00fcr den \u201eerh\u00f6hten Zustrom\u201c an kritisch kranken Covid-19-Patienten verantwortlich.\nIn dieser Lage sorgte der Vorschlag eines bekannten Z\u00fcrcher Beraters f\u00fcr das Gesundheitswesen, Willy Oggier, f\u00fcr Aufsehen. Oggier stellte in einem Interview eine Forderung auf, die er gegen\u00fcber dem Tagesspiegel wiederholte: Corona-Skeptiker, die es auch zuhauf in der Schweiz gibt, sollen \u201eihr Recht auf ein Akutbett oder einen Intensivplatz verwirken, falls es zu Engp\u00e4ssen kommt\u201c. Konkret soll das f\u00fcr einen Menschen gelten, der \u201eangezeigt wird, weil er die Abstand- und Hygieneregeln mutwillig missachtet\u201c. ", "twitter-history": "[{       \"id\": 1335582107691847682,       \"url\": \"https://twitter.com/dokmz/status/1335582107691847682\",       \"date\": \"2020-12-06 13:49:23+00:00\",       \"text\": \"@SimonKohlbauer Doofe Frage, einfache Antwort: https://t.co/JSCmswr10I\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 14601095,              \"url\": \"http://www.dokmz.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1824637824/271bc3c77f259befb655d155ecb43e5d11_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/14601095/1598187487\",              \"username\": \"dokmz\",              \"name\": \"dokmz - #Antifa #FCKNZS\",              \"description\": \"newsblog and press review. Fascism is not an opinion - fascism is a crime!#antifa #antiracist #wirsindantifa #nazisraus #fckafd - youtu.be/5Xpik4bhJeg\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-04-30 15:02:03+00:00\",              \"location\": \"dancin the revolution\",              \"followers\": 5333,              \"friends\": 4511,              \"tweets\": 80314,              \"liked_tweets\": 2457,              \"lists_member\": 168,              \"media_shared\": 3076       }}, {       \"id\": 1334478040479490049,       \"url\": \"https://twitter.com/Visitkarte/status/1334478040479490049\",       \"date\": \"2020-12-03 12:42:12+00:00\",       \"text\": \"Wird die Schweiz ein zweites Schweden?: Im Alpenland grassiert hochansteckende Sorglosigkeit - Politik - Tagesspiegel Mobil https://t.co/00LlS16jtA\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 84685398,              \"url\": \"https://twitter.com/#!/Visitkarte\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/797120605464252417/d6ZHY9i7_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/84685398/1579343988\",              \"username\": \"Visitkarte\",              \"name\": \"\u2696\ufe0f Kathrina Visitkarte\",              \"description\": \"Physician, big Hugh Laurie fan, Blues-Fan, \ud83d\udc95 the CBB, Alma Deutscher, Swiss & US politics, human rights. #TeamPelosi & \ud83d\udc95 #KamalaHarris  NO LISTS or I block!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-10-23 20:49:12+00:00\",              \"location\": \"Switzerland \",              \"followers\": 6157,              \"friends\": 6691,              \"tweets\": 426376,              \"liked_tweets\": 114057,              \"lists_member\": 84,              \"media_shared\": 11599       }}, {       \"id\": 1334441701092560901,       \"url\": \"https://twitter.com/alexanderthoele/status/1334441701092560901\",       \"date\": \"2020-12-03 10:17:48+00:00\",       \"text\": \"Was gibts Neues? Sorge.... https://t.co/gxKrHsQPg7\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 133250593,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/842851486/athoele_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/133250593/1432640013\",              \"username\": \"alexanderthoele\",              \"name\": \"Alexander Thoele\",              \"description\": \"Jornalista do portal @swissinfo_pt, servi\u00e7o  internacional da Sociedade Su\u00ed\u00e7a de Radiodifus\u00e3o e Televis\u00e3o  (SRG SSR).\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-04-15 11:33:16+00:00\",              \"location\": \"Berna, Su\u00ed\u00e7a\",              \"followers\": 199,              \"friends\": 367,              \"tweets\": 919,              \"liked_tweets\": 450,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 22       }}, {       \"id\": 1334438690458832897,       \"url\": \"https://twitter.com/worrius/status/1334438690458832897\",       \"date\": \"2020-12-03 10:05:51+00:00\",       \"text\": \"Hochansteckende Sorglosigkeit in einem Land, dem es an Geld nicht fehlt. #Corona #Schweiz https://t.co/cak8oaZz90\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 98351921,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1099332224669937666/Bph_j0r5_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/98351921/1540400818\",              \"username\": \"worrius\",              \"name\": \"Rainer Woratschka\",              \"description\": \"Redakteur beim Berliner Tagesspiegel, hier privat. Wertkonservativ, daher antifaschistisch, umweltbewegt, sozialer Kompass. Folgt auch Andersdenkenden.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-12-21 11:11:50+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 2342,              \"friends\": 530,              \"tweets\": 27379,              \"liked_tweets\": 14277,              \"lists_member\": 58,              \"media_shared\": 424       }}, {       \"id\": 1334434028791996419,       \"url\": \"https://twitter.com/NIB_2015/status/1334434028791996419\",       \"date\": \"2020-12-03 09:47:19+00:00\",       \"text\": \"Im Alpenland grassiert hochansteckende Sorglosigkeit https://t.co/Hr7HpDW2dU\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 864150537993953280,              \"url\": \"https://www.linkedin.com/in/frankgenheimer/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1124210322238246913/z4PkD3Ck_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/864150537993953280/1562408356\",              \"username\": \"NIB_2015\",              \"name\": \"NewInsuranceBusiness\",              \"description\": \"Innovate Insurance Industry | #insurtech #fintech #finsurtech #innovation #insurance #yeswechange #actuary\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-05-15 16:08:38+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 6454,              \"friends\": 5903,              \"tweets\": 21583,              \"liked_tweets\": 6363,              \"lists_member\": 86,              \"media_shared\": 1814       }}, {       \"id\": 1334433102475747328,       \"url\": \"https://twitter.com/boillatm/status/1334433102475747328\",       \"date\": \"2020-12-03 09:43:38+00:00\",       \"text\": \"Attaque en r\u00e8gle contre la Suisse pour son attitude vis-\u00e0vis de l\u00e9pid\u00e9mie de #COVID19 . On a limpression que lauteur, qui sest balad\u00e9 dans les rues de Berne, aurait pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 voir une ville fant\u00f4me 1/2https://t.co/GyfXQ6QUcl\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 21078035,              \"url\": \"https://www.ricardo.ch/fr/shop/boillatm/offers/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2162871661/Photo__Matthieu_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/21078035/1610553970\",              \"username\": \"boillatm\",              \"name\": \"Matthieu Boillat\",              \"description\": \"Team SBB, Vater, Jogger, Weinfreak#NoLockdown #NoToZeroCovid\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-02-17 10:11:48+00:00\",              \"location\": \"Zurich, Switzerland\",              \"followers\": 677,              \"friends\": 1035,              \"tweets\": 20326,              \"liked_tweets\": 1910,              \"lists_member\": 52,              \"media_shared\": 588       }}, {       \"id\": 1334413759583051777,       \"url\": \"https://twitter.com/suviturtiainen/status/1334413759583051777\",       \"date\": \"2020-12-03 08:26:47+00:00\",       \"text\": \"Sveitsi niitt\u00e4\u00e4 nyt mainetta \u201cuutena Ruotsina\u201d. Tiukkoja rajoituksia on v\u00e4ltetty, vaikka toinen aalto iski kovaa. Asukkaita 8,6 miljooonaa:\ud83d\ude37 p\u00e4iv\u00e4tartuntoja l\u00e4hes 5000.\ud83d\udc94 kuolleita yhteens\u00e4 yli 4600.\ud83d\ude91 tehohoitopaikat t\u00e4ynn\u00e4.https://t.co/FJiFVVzXJH\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 10,       \"likes\": 90,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 93399013,              \"url\": \"http://yle.fi/uutiset\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/849162431653974016/d0ZTyO4m_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/93399013/1599563551\",              \"username\": \"suviturtiainen\",              \"name\": \"Suvi Turtiainen\",              \"description\": \"Ylen Eurooppa-kirjeenvaihtaja Berliiniss\u00e4. Europe Correspondent for the Finnish Broadcasting Company @yleuutiset. Based in Berlin.\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-11-29 13:24:00+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Germany\",              \"followers\": 9925,              \"friends\": 2288,              \"tweets\": 2908,              \"liked_tweets\": 3921,              \"lists_member\": 76,              \"media_shared\": 147       }}, {       \"id\": 1334409768920813568,       \"url\": \"https://twitter.com/ReichmuthBerlin/status/1334409768920813568\",       \"date\": \"2020-12-03 08:10:55+00:00\",       \"text\": \"Im Alpenland grassiert hochansteckende Sorglosigkeit https://t.co/Cr7mM2DJe3\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 888687410611093504,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1362393188565209088/VKFm2nb0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"ReichmuthBerlin\",              \"name\": \"Christoph Reichmuth\",              \"description\": \"Korrespondent in Berlin // CH Media\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-07-22 09:09:24+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 229,              \"friends\": 274,              \"tweets\": 249,              \"liked_tweets\": 364,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 13       }}, {       \"id\": 1334405907388751874,       \"url\": \"https://twitter.com/Bertmwalther/status/1334405907388751874\",       \"date\": \"2020-12-03 07:55:35+00:00\",       \"text\": \"Wird die Schweiz ein zweites Schweden?...https://t.co/aHcP6GBlWN\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 979375548194590720,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1365650697920909314/G-t5mTv5_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/979375548194590720/1522344603\",              \"username\": \"Bertmwalther\",              \"name\": \"Bert Walther\",              \"description\": \"yxops\u00fcpd\u00fcdis - ich bin ein Naturist, der immer sehr viel frisst, besonders lob ich mir, Rotkohl fr\u00fch um vier...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-03-29 15:11:41+00:00\",              \"location\": \"Vogtlandkreis, Sachsen\",              \"followers\": 1024,              \"friends\": 1023,              \"tweets\": 103449,              \"liked_tweets\": 4,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 4190       }}, {       \"id\": 1334401303473233920,       \"url\": \"https://twitter.com/PSPresseschau/status/1334401303473233920\",       \"date\": \"2020-12-03 07:37:17+00:00\",       \"text\": \"Swiss Tourismus. Gratis Paid Post.  https://t.co/vxCtrOGfkS\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 16,       \"quotes\": 4,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3429870843,              \"url\": \"https://www.srf.ch/sendungen/peter-schneider\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/685884871449948161/5zTlMJLe_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3429870843/1443882979\",              \"username\": \"PSPresseschau\",              \"name\": \"Peter Schneider\",              \"description\": \"Kolumnist (SRF3/Tagi/Bund/SoZ), Psychoanalytiker, PD Uni ZH f. Klin. Psych., Lecturer IPU Berlin in History & Epistemology of Psychoanalysis; Hg. d. EPF Essays\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-08-18 14:13:03+00:00\",              \"location\": \"Z\u00fcrich, Schweiz\",              \"followers\": 12903,              \"friends\": 992,              \"tweets\": 37641,              \"liked_tweets\": 34909,              \"lists_member\": 110,              \"media_shared\": 949       }}, {       \"id\": 1334396065341186050,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1334396065341186050\",       \"date\": \"2020-12-03 07:16:28+00:00\",       \"text\": \"In kurzer Zeit ist die #Schweiz zum #Corona-Hotspot geworden. Am Geld scheiterte die Vorsorge nicht \u2013 es gab zu viele legale Partys, und ein Jodelfest. https://t.co/BiHuxxJ6h6\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 6,       \"likes\": 17,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 439199,              \"friends\": 1506,              \"tweets\": 259902,              \"liked_tweets\": 6948,              \"lists_member\": 4110,              \"media_shared\": 25711       }}, {       \"id\": 1334197441495781385,       \"url\": \"https://twitter.com/widersitz/status/1334197441495781385\",       \"date\": \"2020-12-02 18:07:12+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/SjWHg3MZGj\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1010840134219128832,              \"url\": \"https://liebesenden.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1340117401732591620/bvWULmEH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1010840134219128832/1529842719\",              \"username\": \"widersitz\",              \"name\": \"Jost\",              \"description\": \"Ich bin von sehr vielseitiger Unwissenheit. Robert Musil\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-24 11:00:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 376,              \"friends\": 346,              \"tweets\": 66638,              \"liked_tweets\": 58179,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 443       }}]"}