{"url": "https://www.tagesspiegel.de/gesellschaft/suche-nach-verletztenlaeuft-krankenhaus-parkplatz-in-neapel-eingestuerzt/26780056.html", "date": "2021-01-08T10:23:31+01:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "Krankenhaus-Parkplatz in Neapel eingest\u00fcrzt", "article": "Auf einem Parkplatz bildete sich ein Schlund von 500 Quadratmetern. Als sich das Loch pl\u00f6tzlich auftat, verschwanden gleich mehrere Autos darin. In der s\u00fcditalienischen Stadt Neapel ist der Parkplatz eines Krankenhauses zusammengebrochen und hat mehrere Fahrzeuge in einem Loch versinken lassen. Die Einsatzkr\u00e4fte h\u00e4tten am Freitagvormittag mit Sp\u00fcrhunden nach m\u00f6glichen Verletzten gesucht, teilte die Feuerwehr mit.\nDer Schlund habe sich auf etwa 500 Quadratmetern gebildet. Auf Fotos war zu sehen, wie Rauch daraus aufstieg. Zur Ursache machte die Feuerwehr zun\u00e4chst keine Angaben.\nItalienischen Medienberichten zufolge war der Grund f\u00fcr den Einsturz des Parkplatzes eine Explosion in der Nacht. Laut dem \u00f6ffentlich-rechtlichen Radiosender Rai 1 wurde auch die Corona-Einrichtung des Krankenhauses evakuiert.\nDie Einrichtung dient unter anderem Corona-Infizierten, die dort ihre Quarant\u00e4ne verbringen k\u00f6nnen, wenn sie etwa zu Hause nicht die M\u00f6glichkeit dazu haben. (dpa)", "twitter-history": "[{       \"id\": 1347476500753297408,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1347476500753297408\",       \"date\": \"2021-01-08 09:33:27+00:00\",       \"text\": \"Auf einem Parkplatz bildete sich ein Schlund von 500 Quadratmetern. Als sich das Loch pl\u00f6tzlich auftat, verschwanden gleich mehrere Autos darin. https://t.co/WHPk4CogM8\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 8,       \"likes\": 10,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 439200,              \"friends\": 1506,              \"tweets\": 259902,              \"liked_tweets\": 6948,              \"lists_member\": 4110,              \"media_shared\": 25711       }}]"}