{"url": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/zu-viele-corona-patienten-auf-vivantes-stationen-berliner-grosskrankenhaus-vor-aufnahmestopp/26668216.html", "date": "2020-11-28T14:34:29+01:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "Berliner Gro\u00dfkrankenhaus vor Aufnahmestopp", "article": "Neuk\u00f6llns Vivantes-Klinik kann bald keine neuen Patienten versorgen. Die Feuerwehr darf dann eine der wichtigsten Notaufnahmen der Region nicht ansteuern. Eines der gr\u00f6\u00dften Krankenh\u00e4user Deutschlands steht auch wegen vieler schwerer Covid-19-F\u00e4lle vor einem Aufnahmestopp. Die Vivantes-Klinik in Berlin-Neuk\u00f6lln, deren hochfrequentierte Notaufnahme zu den wichtigsten der Hauptstadtregion z\u00e4hlt, soll bei den Rettungsdiensten abgemeldet werden - Feuerwehr und Krankentransporter m\u00fcssten dann andere Kliniken anfahren. \nDas erfuhr der Tagesspiegel aus \u00c4rztekreisen. Eine Sprecherin des landeseigenen Vivantes-Konzerns best\u00e4tigte am Samstag, dass ein Stopp der Patientenaufnahme erwogen werde. Insgesamt stehen in Berlin, auch in anderen Vivantes-Krankenh\u00e4usern, aber noch Intensivbetten zur Verf\u00fcgung.\nProblem sind nicht die Betten, sondern der Mangel an Pflegekr\u00e4ften\nIm Neuk\u00f6llner Krankenhaus sind circa 85 Prozent der 1200 Betten belegt. \u201eDas Problem sind nicht die belegten Betten, sondern fehlende Pflegekr\u00e4fte\u201c, sagte der Friedrichshainer Vivantes-Mediziner Thomas Werner, der auch Betriebsrat und Klinikexperte der \u00c4rztekammer Berlin ist. \u201eAuf den meisten Stationen fehlen rund 15 Prozent der Pflegekr\u00e4fte \u2013 weil sie selbst erkrankt oder in Quarant\u00e4ne sind.\u201c\nIn zwei anderen Vivantes-Kliniken, dem Humboldt-Krankenhaus in Reinickendorf und Auguste-Viktoria-Klinikum in Sch\u00f6neberg, wurden bereits die voll ausgelasteten Intensivstationen abgemeldet. Das bedeutet, schwerkranke Patienten k\u00f6nnen dort nicht aufgenommen werden. Auch dies h\u00e4ngt mit den vielen Covid-19-F\u00e4llen zusammen.\nDerzeit werden in Berlin von mehr als 1100 station\u00e4ren Covid-19-Patienten 340 in Vivantes-H\u00e4usern behandelt. Die Kliniken geh\u00f6ren zum \u201eSave\u201c-Konzept des Berliner Senats, das im Kampf gegen das Coronavirus entwickelt wurde und nach dem Berlins Krankenh\u00e4user drei \u201eLevels\" zugeteilt wurden. Die Charit\u00e9 behandelt als Level I die allerschwersten F\u00e4lle. Level II sind 16 Kliniken, darunter die genannten Vivantes-Kliniken, wo Covid-19-Patienten versorgt und oft auch k\u00fcnstlich beatmet werden.\nErst am Donnerstag war das kirchliche St. Marien-Krankenhaus vom Rettungssystem abgemeldet worden.\nNeuk\u00f6llns Vivantes-Klinik ist laut Krankenhausplan des Senats f\u00fcr 600.000 potenzielle Patienten in S\u00fcdberlin da. In einem Katastrophenfall w\u00e4re das Haus auch f\u00fcr Verletzte vom Flughafen BER zust\u00e4ndig. In der Neuk\u00f6llner Rettungsstelle wurden 2019 fast 80.000 Patienten versorgt, in den Achtzigern war sie f\u00fcr 25.000 Patienten im Jahr konzipiert worden.\nIn den Vivantes-Kliniken wurden seit Pandemiebeginn im M\u00e4rz circa 1700 mit dem Coronavirus infizierte Patienten behandelt, dass ist fast die H\u00e4lfte aller Berliner Covid-19-Krankenhausf\u00e4lle.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1333999119652806656,       \"url\": \"https://twitter.com/DSSKniff/status/1333999119652806656\",       \"date\": \"2020-12-02 04:59:09+00:00\",       \"text\": \"@Fonque99 @holmenkollin Ist nur Spekulation, aber eine Erkl\u00e4rung muss es gebenBeispiel:https://t.co/dp2AgoP0w0 https://t.co/GPel7CEj4m\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 184367042,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000792351911/79103a9efe87980ac5669d327e38f928_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"DSSKniff\",              \"name\": \"Kniff\",              \"description\": \"Part of the Miscreated test teammiscreatedgame.comIf there is no control group, it isnt science\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-08-29 10:57:57+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 111,              \"friends\": 214,              \"tweets\": 4409,              \"liked_tweets\": 680,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 637       }}, {       \"id\": 1333157854073806853,       \"url\": \"https://twitter.com/WilhelmineHoelz/status/1333157854073806853\",       \"date\": \"2020-11-29 21:16:15+00:00\",       \"text\": \"Problem sind nicht die Betten, sondern der Mangel an Pflegekr\u00e4ften!Im Neuk\u00f6llner Krankenhaus sind circa 85% der 1200 Betten belegt. \u201eDas Problem sind nicht die belegten Betten, sondern fehlende Pflegekr\u00e4fte\u201c, sagte der Friedrichshainer Mediziner Wernerhttps://t.co/Ork99rloDO\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 506311967,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/854311419524898816/RTcjOVw8_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/506311967/1430229867\",              \"username\": \"WilhelmineHoelz\",              \"name\": \"(((WilhelmHolz)))\",              \"description\": \"#christian, #Yeshua, #Israel, #Refugees; lover of chocolate, gym, coffee, white wine, hummus;\u2665= bookmarks, Retweets\u2260endorsementsCARPE DIEM!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-27 19:50:39+00:00\",              \"location\": \"Vienna, Austria\",              \"followers\": 266,              \"friends\": 1055,              \"tweets\": 27867,              \"liked_tweets\": 33260,              \"lists_member\": 25,              \"media_shared\": 1444       }}, {       \"id\": 1333125483345666048,       \"url\": \"https://twitter.com/ZiikZiiii/status/1333125483345666048\",       \"date\": \"2020-11-29 19:07:38+00:00\",       \"text\": \"Mit dem Vivantes Klinikum Neuk\u00f6lln droht eine der gr\u00f6\u00dften Notaufnahmen Deutschlands mit einem engeren Einzugsgebiet von 600.000 Menschen und j\u00e4hrlich \u00fcber 80.000 Notfallpatienten unter der Covid19 Pandemie Last nun die Schlie\u00dfung.https://t.co/F8AveWQ0Uw\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2537149450,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1375854755705147396/gFopMhgw_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2537149450/1595196538\",              \"username\": \"ZiikZiiii\",              \"name\": \"Zara \ud83d\udc69u200d\ud83d\udd2c\ud83d\udc69u200d\u2695\ufe0f \ud83c\udfa8\ud83e\udd9c\ud83c\udfc3u200d\u2640\ufe0f\",              \"description\": \"Tweets are not medical advice | An MD with a PhD | A vaccine hunter | You most probably wont like what I write\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-05-09 14:29:30+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 172,              \"friends\": 1152,              \"tweets\": 18466,              \"liked_tweets\": 12037,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 432       }}, {       \"id\": 1333123671817400320,       \"url\": \"https://twitter.com/meissner_udo/status/1333123671817400320\",       \"date\": \"2020-11-29 19:00:26+00:00\",       \"text\": \"@SHomburg https://t.co/j6FiVETU6j\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1174768283251294213,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1378859059428884481/BaA3_P8w_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1174768283251294213/1612808878\",              \"username\": \"meissner_udo\",              \"name\": \"doc meisi\",              \"description\": \"Kinderarzt mit Habilitationshintergrund #noAFD\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-09-19 19:32:49+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 815,              \"friends\": 234,              \"tweets\": 3636,              \"liked_tweets\": 7680,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 527       }}, {       \"id\": 1333088467283218434,       \"url\": \"https://twitter.com/axiomer/status/1333088467283218434\",       \"date\": \"2020-11-29 16:40:32+00:00\",       \"text\": \"Ein Gro\u00dfkrankenhaus in #Berlin kann bald keine Patient*innen mehr aufnehmen, weil 85% der Intensivbetten belegt und 15% der Pflegekr\u00e4fte #Corona-bedingt ausgefallen sind https://t.co/Pv7neG57ec\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 78368044,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/639697106480025600/-5prGHVF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/78368044/1589113358\",              \"username\": \"axiomer\",              \"name\": \"Martin Axiomer\",              \"description\": \"Es ist nicht Deine Schuld, dass die Welt ist, wie sie ist. Es w\u00e4r nur Deine Schuld, wenn sie so bleibt.~12 Tweets/Tag. Pronomen: er/he\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-09-29 17:32:35+00:00\",              \"location\": \"Leipzig, Saxony, Germany\",              \"followers\": 1042,              \"friends\": 305,              \"tweets\": 44160,              \"liked_tweets\": 127638,              \"lists_member\": 102,              \"media_shared\": 1885       }}, {       \"id\": 1333072078354968577,       \"url\": \"https://twitter.com/MichaelRoleff/status/1333072078354968577\",       \"date\": \"2020-11-29 15:35:25+00:00\",       \"text\": \"Berliner Gro\u00dfkrankenhaus vor Aufnahmestopp https://t.co/orJo9RyN7w\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1170642374923608064,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1318623441180872704/7Owgx1T8_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1170642374923608064/1587330487\",              \"username\": \"MichaelRoleff\",              \"name\": \"Michael Roleff\",              \"description\": \"rt \u2260 endorsement, Mit Leuten ohne Klarnamen/Realnamen diskutiere ich nicht,interessiert an: Maritimen, Safty & Security, SAR, Navy\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-09-08 10:18:01+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 84,              \"friends\": 253,              \"tweets\": 10772,              \"liked_tweets\": 6086,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 296       }}, {       \"id\": 1333031860604186624,       \"url\": \"https://twitter.com/pott_l/status/1333031860604186624\",       \"date\": \"2020-11-29 12:55:36+00:00\",       \"text\": \"(2) Verletzte auf Notfallstationen zu Silvester gar kein Problem... Ich kenne andere Aussagen von medizinischem und Pflegepersonal.Ob der Mann das immer noch genauso sieht??https://t.co/uj1nfccru1\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 880382968128299009,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1121814161435054080/QM5cSV-D_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"pott_l\",              \"name\": \"Sophia L. Pott\",              \"description\": \"Pott\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-06-29 11:10:31+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 66,              \"friends\": 328,              \"tweets\": 9092,              \"liked_tweets\": 13536,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 89       }}, {       \"id\": 1333031471557324801,       \"url\": \"https://twitter.com/pott_l/status/1333031471557324801\",       \"date\": \"2020-11-29 12:54:04+00:00\",       \"text\": \"#BerlinNeukoelln#Coronapatienten#Vivantes#AufnahmestoppVor ein paar Tagen ein Statement von einem Notfallmediziner, An\u00e4sthesisten (?) zugeschickt bekommen. Er sah ein m\u00f6gliches #Boellerverbot zu #Silvester kritisch. Seiner Meinung nach sind (...2/)https://t.co/uj1nfccru1\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 880382968128299009,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1121814161435054080/QM5cSV-D_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"pott_l\",              \"name\": \"Sophia L. Pott\",              \"description\": \"Pott\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-06-29 11:10:31+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 66,              \"friends\": 328,              \"tweets\": 9092,              \"liked_tweets\": 13536,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 89       }}, {       \"id\": 1333011950394028036,       \"url\": \"https://twitter.com/mondlinie/status/1333011950394028036\",       \"date\": \"2020-11-29 11:36:29+00:00\",       \"text\": \"Berliner Gro\u00dfkrankenhaus vor Aufnahmestopp https://t.co/np5oSzgEG3 \u201eDas Problem sind nicht die belegten Betten, sondern fehlende Pflegekr\u00e4fte\u201c,\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 965350101521764352,              \"url\": \"http://outofspace.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1153198286083411968/viLWOAJs_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/965350101521764352/1533116902\",              \"username\": \"mondlinie\",              \"name\": \"mondlinie\",              \"description\": \"Jeder Dienstag hat das Recht, sich in einen Sonntagmorgen zu verwandeln;Art.1: Wahrheit; Utopien Wirklichkeit werden lassen....entre chien et loup\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-02-18 22:19:34+00:00\",              \"location\": \"Irgendwounddortistimmerheimat\",              \"followers\": 129,              \"friends\": 648,              \"tweets\": 4548,              \"liked_tweets\": 3787,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 317       }}, {       \"id\": 1332998444860968965,       \"url\": \"https://twitter.com/bicyclist/status/1332998444860968965\",       \"date\": \"2020-11-29 10:42:49+00:00\",       \"text\": \"Das haben wir auch euch #covidioten zu verdanken: Zu viele Corona-Patienten auf Vivantes-Stationen: Berliner Gro\u00dfkrankenhaus vor Aufnahmestopp https://t.co/pnRWmx2XbB\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 12,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 15173365,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1041198032132493313/A61RhMQP_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/15173365/1608875260\",              \"username\": \"bicyclist\",              \"name\": \"Uwe Hauck\ud83d\udcf7\ud83e\udd43\ud83d\udd2d\ud83d\udcf1\",              \"description\": \"Author, Blogger, Photographer, Motivational Speaker, Keynote Speaker, Depression Awareness Advocate\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-06-19 21:03:20+00:00\",              \"location\": \"Schw\u00e4bisch Hall, Germany\",              \"followers\": 5671,              \"friends\": 2403,              \"tweets\": 121046,              \"liked_tweets\": 50179,              \"lists_member\": 347,              \"media_shared\": 6014       }}, {       \"id\": 1332983738494554112,       \"url\": \"https://twitter.com/Sillium/status/1332983738494554112\",       \"date\": \"2020-11-29 09:44:23+00:00\",       \"text\": \"@Isaboletini53 @FrNachrichten @FAZ_Politik @_freidel https://t.co/Mu6WOSXlfGhttps://t.co/fhLjRgrLhG\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5525692,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1249251169643442176/zB3Ng3By_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5525692/1351719632\",              \"username\": \"Sillium\",              \"name\": \"S(ter)illium\",              \"description\": \"Weather is here, wish you were nice. Bitte bleiben Sie zuhause! Bitte w\u00e4hlen Sie nicht die AfD!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2007-04-26 12:04:49+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 3159,              \"friends\": 632,              \"tweets\": 14979,              \"liked_tweets\": 32628,              \"lists_member\": 131,              \"media_shared\": 717       }}, {       \"id\": 1332978946619609088,       \"url\": \"https://twitter.com/Birgit_1973/status/1332978946619609088\",       \"date\": \"2020-11-29 09:25:21+00:00\",       \"text\": \"#Berlin/er Gro\u00dfkrankenhaus wegen vieler schwerer #COVID19-F\u00e4lle vor einem Aufnahmestopp:In Neuk\u00f6llns #Vivantes-Klinik sind ca. 85 % der 1200 Betten belegt. \u201eDas Problem sind nicht die belegten Betten, sondern fehlende Pflegekr\u00e4fte. @Tagesspiegel      https://t.co/s7eRACoVPi\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1235648598508998656,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1371932986359308292/Q37nEYYV_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1235648598508998656/1598217247\",              \"username\": \"Birgit_1973\",              \"name\": \"Birgit Engelhardt \ud83d\ude37\",              \"description\": \"Journalismus, Medien, Politik, Umwelt-/Klimaschutz, Fotografie, Sport, Musik\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-05 19:30:02+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 773,              \"friends\": 997,              \"tweets\": 3549,              \"liked_tweets\": 14280,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 182       }}, {       \"id\": 1332943355509149696,       \"url\": \"https://twitter.com/niemandmagmusik/status/1332943355509149696\",       \"date\": \"2020-11-29 07:03:55+00:00\",       \"text\": \"wO sInd DeNn DiE gaNzEn inTeNsivPaTientEn?!!11!? https://t.co/R0IRS8bX79\",       \"replies\": 11,       \"retweets\": 8,       \"likes\": 118,       \"quotes\": 3,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2656640766,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/849148233213497344/iu9vLr_e_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2656640766/1617622316\",              \"username\": \"niemandmagmusik\",              \"name\": \"Der Notfallhausarzt\ud83d\udd34\",              \"description\": \"Berlin, Allgemein- und Notfallmedizin.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-07-18 12:36:26+00:00\",              \"location\": \"Wedding, Berlin\",              \"followers\": 2555,              \"friends\": 1159,              \"tweets\": 3668,              \"liked_tweets\": 29386,              \"lists_member\": 30,              \"media_shared\": 74       }}, {       \"id\": 1332917900060073984,       \"url\": \"https://twitter.com/DNEWS24Medien/status/1332917900060073984\",       \"date\": \"2020-11-29 05:22:46+00:00\",       \"text\": \"#Personalmangel: Eines der gr\u00f6\u00dften Krankenh\u00e4user Deutschlands steht auch wegen vieler schwerer #Covid19-F\u00e4lle vor einem #Aufnahmestopp.https://t.co/HecGLBW4BM\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 198093456,              \"url\": \"https://dnews24.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1232193727051051009/LlELhhcx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/198093456/1582612853\",              \"username\": \"DNEWS24Medien\",              \"name\": \"DNEWS24 - wir informieren, Sie entscheiden!\",              \"description\": \"DNEWS24 und DNEWS24TV\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-03 10:03:30+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Lauingen (Donau) \",              \"followers\": 1744,              \"friends\": 922,              \"tweets\": 16495,              \"liked_tweets\": 6392,              \"lists_member\": 46,              \"media_shared\": 2949       }}, {       \"id\": 1332862263892578306,       \"url\": \"https://twitter.com/VisualSuccess/status/1332862263892578306\",       \"date\": \"2020-11-29 01:41:41+00:00\",       \"text\": \"Top story: Zu viele Corona-Patienten auf Vivantes-Stationen: Berliner Gro\u00dfkrankenhaus vor Aufnahmestopp - Berlin - Tagesspiegel https://t.co/O403TXuNiX, see more https://t.co/xSlmtgoNRZ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://www.tweetedtimes.com rel=nofollow>The Tweeted Times</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 213337792,              \"url\": \"http://www.prega-design.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2841607223/959b0d23646b1f24bd7b70deac160e2f_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/213337792/1587482776\",              \"username\": \"VisualSuccess\",              \"name\": \"Predrag Gasic\",              \"description\": \"Ich bin \u0646 | IT Business Engineer | eLearning Specialist | IT #Webentwicklung | #Videoproduktion | #Filmproduktion | #eLearning | #Mautic #Consulting\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-11-08 17:19:27+00:00\",              \"location\": \"Oberderdingen\",              \"followers\": 4101,              \"friends\": 4857,              \"tweets\": 37905,              \"liked_tweets\": 81258,              \"lists_member\": 393,              \"media_shared\": 3550       }}, {       \"id\": 1332847270564392963,       \"url\": \"https://twitter.com/FelixFrerichs/status/1332847270564392963\",       \"date\": \"2020-11-29 00:42:07+00:00\",       \"text\": \"well that\u2019s what happens #Corona https://t.co/TzHtT5pzxD\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2812987599,              \"url\": \"http://www.nicemag.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1324746264857239552/tEmGEM7U_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2812987599/1605112881\",              \"username\": \"FelixFrerichs\",              \"name\": \"Felix Frerichs\",              \"description\": \"In welcher Welt wollen wir leben \u2013 und wie kommen wir da hin? |  nicemag\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-10-07 08:00:40+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 57,              \"friends\": 744,              \"tweets\": 209,              \"liked_tweets\": 549,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 5       }}, {       \"id\": 1332843996125802497,       \"url\": \"https://twitter.com/miob1781/status/1332843996125802497\",       \"date\": \"2020-11-29 00:29:06+00:00\",       \"text\": \"Mehrere Notfall- und Intensivstationen k\u00f6nnen keine weiteren Patient:innen mehr aufnehmen - in Berlin steht das Gesundheitssystem offenbar kurz vor der \u00dcberlastung. Es stehe nicht genug Personal zur Verf\u00fcgung.Kein Kommentar.https://t.co/Nfy75s44Oc\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 27,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1207709647030935557,              \"url\": \"http://philpeople.org/profiles/michael-oberst\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1207710275379646465/aJL0HtJ6_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1207709647030935557/1606396541\",              \"username\": \"miob1781\",              \"name\": \"Michael Oberst\",              \"description\": \"Philosopher. Ask me anything about #Kant or #Bachs cantatas. F\u00fcr ohne das Virus leben. #TeamSichereBildung. Keine #Durchseuchung von Menschen ohne Impfung!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-12-19 17:10:59+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 2946,              \"friends\": 160,              \"tweets\": 7813,              \"liked_tweets\": 21312,              \"lists_member\": 41,              \"media_shared\": 310       }}, {       \"id\": 1332841299028959233,       \"url\": \"https://twitter.com/urkueken/status/1332841299028959233\",       \"date\": \"2020-11-29 00:18:23+00:00\",       \"text\": \"Berliner Gro\u00dfkrankenhaus vor Aufnahmestopp https://t.co/LKhQ8FRYi1\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1342050296,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1378565014286647298/E3CcraOr_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1342050296/1411039602\",              \"username\": \"urkueken\",              \"name\": \"Der Genie\u00dfer\",              \"description\": \"Arbeite im Neuen Museum in Berlin, wohne in Zehdenick. Interesse f\u00fcr Natur und Kultur. Wandere und koche gerne. Sogenannte AfD  -  nein, danke!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-04-10 14:27:47+00:00\",              \"location\": \"Zehdenick\",              \"followers\": 3317,              \"friends\": 4327,              \"tweets\": 151886,              \"liked_tweets\": 277089,              \"lists_member\": 70,              \"media_shared\": 12227       }}, {       \"id\": 1332836836390088704,       \"url\": \"https://twitter.com/Snoopy92/status/1332836836390088704\",       \"date\": \"2020-11-29 00:00:39+00:00\",       \"text\": \"Top story: Zu viele Corona-Patienten auf Vivantes-Stationen: Berliner Gro\u00dfkrankenhaus vor Aufnahmestopp - Berlin - Tagesspiegel https://t.co/ryGVr7Junt, see more https://t.co/58iHP5uVwW\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://www.tweetedtimes.com rel=nofollow>The Tweeted Times</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 28186524,              \"url\": \"https://www.facebook.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/885179789178540032/93YsF-cT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/28186524/1486329385\",              \"username\": \"Snoopy92\",              \"name\": \"Ruhrpottbaby ...\u270d *28.12.20\",              \"description\": \"19.10.2014 \u0393\u03b5\u03b9\u03b1 \u03c3\u03b1\u03c2 #\u0395\u03bb\u03bb\u03ac\u03c2 #solidarityWithGreece\ud83c\uddec\ud83c\uddf7\ud83d\udc60 \u262f #\u03a7\u03b1\u03bb\u03ba\u03b9\u03b4\u03b9\u03ba\u03ae polit. rot/ ROT /gruen #DL21 #r2g \u2b55\ufe0f #europe facebook.com #ruhrgebiet #Essen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-04-01 20:25:00+00:00\",              \"location\": \"#Europe \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\",              \"followers\": 662,              \"friends\": 2657,              \"tweets\": 59279,              \"liked_tweets\": 82688,              \"lists_member\": 118,              \"media_shared\": 2781       }}, {       \"id\": 1332835851747942401,       \"url\": \"https://twitter.com/countUP/status/1332835851747942401\",       \"date\": \"2020-11-28 23:56:44+00:00\",       \"text\": \"Top story: Zu viele Corona-Patienten auf Vivantes-Stationen: Berliner Gro\u00dfkrankenhaus vor Aufnahmestopp - Berlin - Tagesspiegel https://t.co/AhqPXEzBNq, see more https://t.co/gzNN03oBjr\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://www.tweetedtimes.com rel=nofollow>The Tweeted Times</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 19241609,              \"url\": \"http://prgoessocial.blogspot.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/366739006/bewerbungsbild_detail_flyer_13_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/19241609/1466465457\",              \"username\": \"countUP\",              \"name\": \"Arnold Melm\",              \"description\": \"PR-Berater (DAPR)  Digital Marketing \u25a0 Content Marketing \u25a0 Public RelationsHier Fachliches & Interessantes. Impressum: ow.ly/mnkm30jZPSC\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-01-20 15:44:35+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 7278,              \"friends\": 4830,              \"tweets\": 239127,              \"liked_tweets\": 49172,              \"lists_member\": 2242,              \"media_shared\": 14082       }}, {       \"id\": 1332835350302093317,       \"url\": \"https://twitter.com/Svenfpunkt/status/1332835350302093317\",       \"date\": \"2020-11-28 23:54:45+00:00\",       \"text\": \"@RTLWEST @JoergZajonc Ist schon eine Menge Schwachsinn, was der labert. https://t.co/OttgQNRjDz\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 706658160,              \"url\": \"http://sport-frei-gang.de/sportfreigang/start.php\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1239135291463602178/Ftb1iVKt_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/706658160/1528301134\",              \"username\": \"Svenfpunkt\",              \"name\": \"sven fethke\ud83e\udde1\",              \"description\": \"Nur der @bvb#refugees #welcomeAfD Anh\u00e4nger und anderes braunes Gesocks k\u00f6nnen mich gleich blocken. @spdde @spdberlin #NazisRaus #mission4punkt9\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-07-20 07:19:05+00:00\",              \"location\": \"Berlin \",              \"followers\": 194,              \"friends\": 847,              \"tweets\": 13225,              \"liked_tweets\": 6972,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 255       }}, {       \"id\": 1332835166746800134,       \"url\": \"https://twitter.com/Svenfpunkt/status/1332835166746800134\",       \"date\": \"2020-11-28 23:54:01+00:00\",       \"text\": \"@Haveanice110 https://t.co/OttgQNRjDz\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 706658160,              \"url\": \"http://sport-frei-gang.de/sportfreigang/start.php\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1239135291463602178/Ftb1iVKt_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/706658160/1528301134\",              \"username\": \"Svenfpunkt\",              \"name\": \"sven fethke\ud83e\udde1\",              \"description\": \"Nur der @bvb#refugees #welcomeAfD Anh\u00e4nger und anderes braunes Gesocks k\u00f6nnen mich gleich blocken. @spdde @spdberlin #NazisRaus #mission4punkt9\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-07-20 07:19:05+00:00\",              \"location\": \"Berlin \",              \"followers\": 194,              \"friends\": 847,              \"tweets\": 13225,              \"liked_tweets\": 6972,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 255       }}, {       \"id\": 1332832282181251073,       \"url\": \"https://twitter.com/Glambine191110/status/1332832282181251073\",       \"date\": \"2020-11-28 23:42:33+00:00\",       \"text\": \"F\u00fcr die Wecker stellenden #Covididioten.\ud83d\ude09https://t.co/SreNlM0R9V\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 940739522173849600,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1365438808762777603/grlsHGAy_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/940739522173849600/1610737862\",              \"username\": \"Glambine191110\",              \"name\": \"Sabine Lindner\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-12-13 00:25:54+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 241,              \"friends\": 342,              \"tweets\": 35201,              \"liked_tweets\": 67307,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 717       }}, {       \"id\": 1332831665337602048,       \"url\": \"https://twitter.com/WilliM73675721/status/1332831665337602048\",       \"date\": \"2020-11-28 23:40:06+00:00\",       \"text\": \"Danke, liebe #Covidioten\ud83d\ude44\ud83e\udd2ehttps://t.co/ISnsVpx47x\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1255978149550133255,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1255978660638662656/kET6z-r1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1255978149550133255/1617638564\",              \"username\": \"WilliM73675721\",              \"name\": \"Willi M. \ud83d\udd34\ud83d\udd34\ud83d\udd34\",              \"description\": \"falscher Tag, falscher Planet... gibt hier zu viele #fcknzs und #covidioten  \ud83d\ude44\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-30 21:52:04+00:00\",              \"location\": \"Planet Erde\ud83c\udf0e\",              \"followers\": 338,              \"friends\": 927,              \"tweets\": 6267,              \"liked_tweets\": 28232,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 1666       }}, {       \"id\": 1332829128085671938,       \"url\": \"https://twitter.com/icke2AIDA/status/1332829128085671938\",       \"date\": \"2020-11-28 23:30:01+00:00\",       \"text\": \"Da kannste applaudieren was Du willst, aber damit gibt es nicht mehr Personal! Mis(t)wirtschaft r\u00e4cht sich nun: Berliner Gro\u00dfkrankenhaus vor Aufnahmestopp via @tagesspiegel https://t.co/XRDEtmNt96\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 420997269,              \"url\": \"https://www.facebook.com/icke2AIDA/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1084208621658013698/zUCqYliN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/420997269/1464787745\",              \"username\": \"icke2AIDA\",              \"name\": \"Michael Konrad (P\u00f6belbeauftragter PIRATEN BE-MI)\",              \"description\": \"Mensch mit eigener Meinung. Der letzte Pirat in Berlin mit Mandat: #BVVMitte & Dampferfahrer. Gl\u00fcckswein- & Spekulatiusvernichter. Foto: AIDA (2019)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-11-25 11:04:24+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1609,              \"friends\": 1985,              \"tweets\": 128143,              \"liked_tweets\": 28862,              \"lists_member\": 126,              \"media_shared\": 2410       }}, {       \"id\": 1332810751011119104,       \"url\": \"https://twitter.com/Federlesen/status/1332810751011119104\",       \"date\": \"2020-11-28 22:17:00+00:00\",       \"text\": \"Top story: the daily News :  Zu viele Corona-Patienten auf Vivantes-Stationen: Berliner Gro\u00dfkrankenhaus vor Aufnahmestopp - Berlin - Tagesspiegel https://t.co/lpdNF2stMx, see more https://t.co/EAQ4O0sj8f\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://www.tweetedtimes.com rel=nofollow>The Tweeted Times</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 71584329,              \"url\": \"http://federlesung.wordpress.com/impressum/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/422651958231826432/xArO5nt1_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/71584329/1348520568\",              \"username\": \"Federlesen\",              \"name\": \"(((WebZwei.Null)))\",              \"description\": \"#SocialWeb Corporation #SocialMedia #eCommunication #PR #SEM #SEO #SEA #SoMeMa federlesung.org/datenschutz/ k\u00f6nnen Spuren von #SPD + #BVB enthalten\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-09-04 17:11:16+00:00\",              \"location\": \"Kulturhauptstadt Essen - Tirol\",              \"followers\": 2839,              \"friends\": 3407,              \"tweets\": 63882,              \"liked_tweets\": 33982,              \"lists_member\": 440,              \"media_shared\": 3810       }}, {       \"id\": 1332807862041649154,       \"url\": \"https://twitter.com/kaffeebeimir/status/1332807862041649154\",       \"date\": \"2020-11-28 22:05:31+00:00\",       \"text\": \"Jetzt aber schnell, @jensspahn, noch ein paar Krankenh\u00e4user schlie\u00dfen!  https://t.co/xsTEogyJ0T\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 85364602,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1379458178656706560/2OFKl8uY_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/85364602/1398350653\",              \"username\": \"kaffeebeimir\",              \"name\": \"vera bunse\",              \"description\": \"ihr m\u00fcsst nicht alles glauben, was euch jemand auf twitter erz\u00e4hlt \u00b7 jo42ul \u00b7 politik, soziales, ged\u00f6ns \u00b7 sarkastische vieltwitterin \u00b7 #noCOVID #LebenRetten\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-10-26 17:19:18+00:00\",              \"location\": \"hannover, germany\",              \"followers\": 3077,              \"friends\": 1050,              \"tweets\": 147329,              \"liked_tweets\": 135281,              \"lists_member\": 305,              \"media_shared\": 2519       }}, {       \"id\": 1332805129901387776,       \"url\": \"https://twitter.com/dm_ms/status/1332805129901387776\",       \"date\": \"2020-11-28 21:54:39+00:00\",       \"text\": \"@DilaraNRW Im Neuk\u00f6llner Krankenhaus sind circa 85% der 1.200 Betten belegt. Das Problem sind nicht die belegten Betten, sondern fehlende Pflegekr\u00e4fte. Auf den meisten Stationen fehlen rund 15% der Pflegekr\u00e4fte \u2013 weil sie selbst erkrankt oder in Quarant\u00e4ne sind. https://t.co/ZfL980oHG5\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 82057319,              \"url\": \"https://bit.ly/Schulcluster\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1379012557495795712/bUUuxKti_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/82057319/1617654221\",              \"username\": \"dm_ms\",              \"name\": \"\ud83c\udd73\ud83c\udd7c\u2261\ud83c\udd7c\ud83c\udd82\",              \"description\": \"Kicking the can down the road will sooner or later hit a wall. - Although I work at Microsoft Germany views are my own.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-10-13 09:54:39+00:00\",              \"location\": \"Berlin \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\",              \"followers\": 1497,              \"friends\": 327,              \"tweets\": 13135,              \"liked_tweets\": 4670,              \"lists_member\": 66,              \"media_shared\": 2085       }}, {       \"id\": 1332803642093662209,       \"url\": \"https://twitter.com/t_m_75/status/1332803642093662209\",       \"date\": \"2020-11-28 21:48:45+00:00\",       \"text\": \"Die erste Berliner Klinik l\u00e4uft am Limit, sie steht vor dem Aufnahmestopp. Leute, so schwer ist es nicht - #Hygieneregeln, #MNS, #Abstand halten, sich f\u00fcr kurze Zeit zur\u00fccknehmen, einfach machen! https://t.co/w1sOBbgddN\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 937837116092010496,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1379123491501264897/ONk8wkQ5_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/937837116092010496/1615321823\",              \"username\": \"t_m_75\",              \"name\": \"t. m.\",              \"description\": \"#Founder #Startup #eHealth #DigitalHealth, ehrenamtlicher Sterbebegleiter, hier privat. \ud83c\udff3\ufe0fu200d\ud83c\udf08\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-12-05 00:12:47+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 268,              \"friends\": 163,              \"tweets\": 2361,              \"liked_tweets\": 4560,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 13       }}, {       \"id\": 1332802680515940353,       \"url\": \"https://twitter.com/FnlspcMooncake/status/1332802680515940353\",       \"date\": \"2020-11-28 21:44:55+00:00\",       \"text\": \"Das Ergebnis von \u201cmit dem Virus leben\u201d: \u2b07\ufe0fBerliner Gro\u00dfkrankenhaus vor Aufnahmestopp https://t.co/dhqauC5LyS #Corona #CoronaVirusDE\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1246384583496601600,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1378803868176420864/EJvKppay_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1246384583496601600/1606684960\",              \"username\": \"FnlspcMooncake\",              \"name\": \"\ud83d\udd34\ud83d\udd34\ud83d\udd34 Mooncake\",              \"description\": \"Freiheit droht in Willk\u00fcr auszuarten, sofern sie nicht in Verantwortlichkeit gelebt wird. Viktor Frankl\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-04 10:30:34+00:00\",              \"location\": \"Final Space \ud83d\ude80\ud83e\ude90\",              \"followers\": 445,              \"friends\": 913,              \"tweets\": 15395,              \"liked_tweets\": 54229,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 786       }}, {       \"id\": 1332802501876342784,       \"url\": \"https://twitter.com/TheUnicornXXL/status/1332802501876342784\",       \"date\": \"2020-11-28 21:44:13+00:00\",       \"text\": \"Zu viele Corona-Patienten auf Vivantes-Stationen: Berliner Gro\u00dfkrankenhaus vor Aufnahmestopp - Berlin - Tagesspiegel https://t.co/jLbBphPKUq\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 50762410,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/581142875704029185/vzAsUMUS_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"TheUnicornXXL\",              \"name\": \"Stefan Klatt\",              \"description\": \"IT security and networking guy\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-25 20:39:34+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 370,              \"friends\": 204,              \"tweets\": 48739,              \"liked_tweets\": 6706,              \"lists_member\": 32,              \"media_shared\": 797       }}, {       \"id\": 1332801746817703937,       \"url\": \"https://twitter.com/T34_unstoppable/status/1332801746817703937\",       \"date\": \"2020-11-28 21:41:13+00:00\",       \"text\": \"Hauptsache, die Berliner Corona-Ampel zeigt gr\u00fcn./zynismus https://t.co/FXlFXejw2M\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 213090014,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/629560832771407872/7coYJ9VI_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/213090014/1421007267\",              \"username\": \"T34_unstoppable\",              \"name\": \"Mod Punk mit Maske\",              \"description\": \"Lohnsklave im Gesundheitswesen. Punk Rock. Reggae. Subkultur. Sozialist. Antifaschist. Technikaffin und fortschrittsbejahend.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-11-07 23:12:10+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 653,              \"friends\": 1046,              \"tweets\": 11209,              \"liked_tweets\": 16178,              \"lists_member\": 19,              \"media_shared\": 117       }}, {       \"id\": 1332801736470388740,       \"url\": \"https://twitter.com/pvblivs/status/1332801736470388740\",       \"date\": \"2020-11-28 21:41:10+00:00\",       \"text\": \"Wird enger. Das Vivantes ist z.B. im Katastrophenfall am BER zust\u00e4ndig, kann aber u.U. bald nicht mehr angefahren werden.Es sind wohl gen\u00fcgend Betten verf\u00fcgbar, allerdings 15% des Pflegepersonals erkrankt oder in Quarant\u00e4ne https://t.co/Dm46RtPiHC\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 15155633,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/196680040/Weimar_131_normal.JPG\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"pvblivs\",              \"name\": \"Stefan Schubert\",              \"description\": \"\ud83d\ude0e - \ud83d\udc68\ud83c\udffbu200d\ud83d\udcbb\ud83d\udcca - \ud83d\udc69u200d\ud83d\udc67u200d\ud83d\udc66\ud83d\udc68u200d\ud83d\udc66- \ud83c\udf33\ud83d\udd2d - \ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\udf0d\u2600\ufe0f\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-06-18 08:29:05+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 478,              \"friends\": 598,              \"tweets\": 31574,              \"liked_tweets\": 15229,              \"lists_member\": 63,              \"media_shared\": 484       }}, {       \"id\": 1332793341520568320,       \"url\": \"https://twitter.com/feuertinte/status/1332793341520568320\",       \"date\": \"2020-11-28 21:07:49+00:00\",       \"text\": \"Berliner Gro\u00dfkrankenhaus vor Aufnahmestopp https://t.co/xC9N9gEWF8\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 46225850,              \"url\": \"http://AachenNews.org\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/604902554481397760/lLXH22tj_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/46225850/1398209398\",              \"username\": \"feuertinte\",              \"name\": \"AachenNews\",              \"description\": \"Margret Vallot, lebt \u00fcberwiegend in Aachen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-10 21:05:31+00:00\",              \"location\": \"AACHEN/Aken in Europa\",              \"followers\": 1060,              \"friends\": 568,              \"tweets\": 28690,              \"liked_tweets\": 3708,              \"lists_member\": 74,              \"media_shared\": 2384       }}, {       \"id\": 1332788695070597121,       \"url\": \"https://twitter.com/thomas_wiegold/status/1332788695070597121\",       \"date\": \"2020-11-28 20:49:21+00:00\",       \"text\": \"Ist das schon ein #KRITIS-Problem? Auf jedenfall gibts einem Berlinbewohner ein komisches Gef\u00fchl: Zu viele Corona-Patienten auf Vivantes-Stationen - Berliner Gro\u00dfkrankenhaus vor Aufnahmestopp https://t.co/jnbTDuqcbP\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 19,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 17622775,              \"url\": \"http://www.wiegold.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/899186985/kurzportrait_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"thomas_wiegold\",              \"name\": \"thomas_wiegold\",              \"description\": \"Journalist. Milit\u00e4r, Defense & stuff\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-11-25 16:12:37+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 16551,              \"friends\": 1023,              \"tweets\": 54914,              \"liked_tweets\": 723,              \"lists_member\": 499,              \"media_shared\": 1135       }}, {       \"id\": 1332785163172974598,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1332785163172974598\",       \"date\": \"2020-11-28 20:35:19+00:00\",       \"text\": \"Eines der gr\u00f6\u00dften Krankenh\u00e4user Deutschlands steht auch wegen vieler schwerer #Covid19-F\u00e4lle vor einem #Aufnahmestopp. Die #Vivantes-Klinik in #Berlin-Neuk\u00f6lln soll bei den Rettungsdiensten abgemeldet werden.https://t.co/WCnBcBJsjv\",       \"replies\": 9,       \"retweets\": 23,       \"likes\": 27,       \"quotes\": 6,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 439200,              \"friends\": 1506,              \"tweets\": 259902,              \"liked_tweets\": 6948,              \"lists_member\": 4110,              \"media_shared\": 25711       }}, {       \"id\": 1332772105528758276,       \"url\": \"https://twitter.com/ANachfrage/status/1332772105528758276\",       \"date\": \"2020-11-28 19:43:26+00:00\",       \"text\": \"Falls es immer noch nicht verstanden wurde. Die #Coronakrise ist ernst. Und es wird schlimmer. Die Leute sollen endlich mal an Andere denken und nicht nur an sich. Und die Regierung soll endlich richtige Ma\u00dfnahmen ergreifen. @rbbabendschau https://t.co/0GBqfaP5NA\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 850462701642035200,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/850466600302018560/evfX5zRq_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"ANachfrage\",              \"name\": \"Alex Nachfrage\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-04-07 21:38:03+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 21,              \"friends\": 88,              \"tweets\": 1129,              \"liked_tweets\": 2543,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 12       }}, {       \"id\": 1332769750674534407,       \"url\": \"https://twitter.com/HCKirchner/status/1332769750674534407\",       \"date\": \"2020-11-28 19:34:04+00:00\",       \"text\": \"so langsam... https://t.co/DpMbT2s8ts\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3046204371,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1302302354918780930/Oj2MTWTn_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3046204371/1606749592\",              \"username\": \"HCKirchner\",              \"name\": \"hc\",              \"description\": \"Privat - Rechtsanwalt - Radfahrer, \u00d6PNV, 997 - Berlin - FAZ, taz, Welt\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-02-20 09:35:10+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 177,              \"friends\": 1008,              \"tweets\": 3976,              \"liked_tweets\": 3962,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 564       }}, {       \"id\": 1332763598423257089,       \"url\": \"https://twitter.com/schwurbelwatch/status/1332763598423257089\",       \"date\": \"2020-11-28 19:09:38+00:00\",       \"text\": \"Eines der gr\u00f6\u00dften Krankenh\u00e4user Deutschlands steht auch wegen vieler schwerer #Covid19-F\u00e4lle vor einem Aufnahmestopp.Der Grund:Problem sind nicht die Betten, sondern der Mangel an Pflegekr\u00e4ftenhttps://t.co/3F1oeaIEKP\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 19,       \"likes\": 52,       \"quotes\": 4,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1255946430298161161,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1379162297151676417/2g1oFTYr_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1255946430298161161/1599165344\",              \"username\": \"schwurbelwatch\",              \"name\": \"SchwurbelWatch\",              \"description\": \"Wir beobachten und berichten aus der Verschw\u00f6rungs/Schwurbel/Esoterikszene.//backlog// Eintr\u00e4ge sind nicht aktuell.Hinweise via DM oder schwurbelwatch@pm.me\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-30 19:46:06+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 14272,              \"friends\": 367,              \"tweets\": 12076,              \"liked_tweets\": 1,              \"lists_member\": 61,              \"media_shared\": 3165       }}, {       \"id\": 1332759885017182209,       \"url\": \"https://twitter.com/teresabuecker/status/1332759885017182209\",       \"date\": \"2020-11-28 18:54:52+00:00\",       \"text\": \"\u201eIm Neuk\u00f6llner Krankenhaus sind circa 85 Prozent der 1200 Betten belegt. \u201eDas Problem sind nicht die belegten Betten, sondern fehlende Pflegekr\u00e4fte\u201c https://t.co/UjslxlVNIF #pflegenotstand\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 16,       \"likes\": 72,       \"quotes\": 4,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 15426691,              \"url\": \"https://steadyhq.com/de/teresabuecker/about\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1203060211101130755/GvrDzE9D_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/15426691/1507148063\",              \"username\": \"teresabuecker\",              \"name\": \"teresa b\u00fccker\",              \"description\": \"Journalistin | Kolumnistin @szmagazin | Newsletter #Zwischenzeiten | Arbeit, Utopien, Vielfalt, Vertrauen, Feminismus |  Mother of M & W | sie/ihr\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-07-14 14:05:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 85463,              \"friends\": 2353,              \"tweets\": 51229,              \"liked_tweets\": 29544,              \"lists_member\": 836,              \"media_shared\": 3079       }}, {       \"id\": 1332759851160768514,       \"url\": \"https://twitter.com/janoschdahmen/status/1332759851160768514\",       \"date\": \"2020-11-28 18:54:44+00:00\",       \"text\": \"Mit dem #Vivantes Klinikum #Neuk\u00f6lln droht eine der gr\u00f6\u00dften Notaufnahmen Deutschlands mit einem engeren Einzugsgebiet von 600.000 Menschen und j\u00e4hrlich \u00fcber 80.000 Notfallpatienten unter der #Covid19 Pandemie Last nun die Schlie\u00dfung. https://t.co/WPkV5COXhR\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 56,       \"likes\": 214,       \"quotes\": 12,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 16697497,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1326841754335797249/KuWghrR8_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/16697497/1605177587\",              \"username\": \"janoschdahmen\",              \"name\": \"Janosch Dahmen\",              \"description\": \"Von der #Corona-Front ins Parlament. MdB @GrueneBundestag. #Gesundheitsausschuss. Vorher: Oberarzt der \u00c4rztlichen Leitung des Rettungsdienst Berlin \ud83d\ude37 \ud83d\udc9a\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2008-10-11 16:28:19+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 9028,              \"friends\": 2863,              \"tweets\": 2429,              \"liked_tweets\": 6027,              \"lists_member\": 114,              \"media_shared\": 174       }}, {       \"id\": 1332758843919626240,       \"url\": \"https://twitter.com/LorenzMaroldt/status/1332758843919626240\",       \"date\": \"2020-11-28 18:50:44+00:00\",       \"text\": \"Die @rbbabendschau bekommt die Quelle \u201eihrer\u201c Nachricht mal wieder nicht ins Mikro. Helfe gerne nach: Berliner Gro\u00dfkrankenhaus vor Aufnahmestopp https://t.co/4jbMhUQcHp\",       \"replies\": 11,       \"retweets\": 22,       \"likes\": 83,       \"quotes\": 3,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 461467633,              \"url\": \"http://checkpoint.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1128936630868484097/hMP6taTP_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/461467633/1537188175\",              \"username\": \"LorenzMaroldt\",              \"name\": \"Lorenz Maroldt\",              \"description\": \"Chefredakteur #Tagesspiegel | Berlin-Newsletter #Checkpoint | Bei Ullstein: Berlin in 100 Kapiteln... von denen leider nur 13 fertig wurden |\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2012-01-11 20:54:42+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 35578,              \"friends\": 2966,              \"tweets\": 11454,              \"liked_tweets\": 4217,              \"lists_member\": 425,              \"media_shared\": 1691       }}, {       \"id\": 1332752733007470601,       \"url\": \"https://twitter.com/HerrSchienbein/status/1332752733007470601\",       \"date\": \"2020-11-28 18:26:27+00:00\",       \"text\": \"Die Vivantes-Klinik in Berlin-Neuk\u00f6lln,xa0deren hochfrequentierte Notaufnahme zu den wichtigsten der Hauptstadtregion z\u00e4hlt,xa0soll bei den Rettungsdiensten abgemeldet werden. @TagesspiegelBlo\u00df nicht krank werden. Blo\u00df keinen Unfall haben. Blo\u00df nicht... https://t.co/lWqnPxlkft\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1214651701673766913,              \"url\": \"https://www.martin-schienbein.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1379746992209993728/n0lFK_oC_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1214651701673766913/1616835501\",              \"username\": \"HerrSchienbein\",              \"name\": \"Martin Schienbein\",              \"description\": \"Barrierefreiheit f\u00fcr alle Sinne, hier klicken: barrierefreiPodcast.de | Myasthenie & Morbus Bechterew | er/sein he/his | Anrede: Hallo Martin/D\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-07 20:55:13+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 596,              \"friends\": 299,              \"tweets\": 5576,              \"liked_tweets\": 43946,              \"lists_member\": 19,              \"media_shared\": 185       }}, {       \"id\": 1332751006317338626,       \"url\": \"https://twitter.com/howo1/status/1332751006317338626\",       \"date\": \"2020-11-28 18:19:35+00:00\",       \"text\": \"#AttilaHildmann Hilde...nich krank werden https://t.co/HWe36yHN1b\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 68689000,              \"url\": \"http://www.shadowban.eu/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1376771616332521473/2okm97zW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/68689000/1557941895\",              \"username\": \"howo1\",              \"name\": \"Satire\ud83d\udc3aSignor Lupo-Lenssen\",              \"description\": \"-____________VORSICHT___________Meine Tweets enthalten Ironie , Sarkasmus, schwarzen Humor, und extra f\u00fcr @TwitterDE ALLE TWEETS sind SATIRE\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-08-25 13:14:27+00:00\",              \"location\": \"Berlin...zirka hier..........x\",              \"followers\": 3415,              \"friends\": 3454,              \"tweets\": 190927,              \"liked_tweets\": 231976,              \"lists_member\": 49,              \"media_shared\": 94176       }}, {       \"id\": 1332750675458076675,       \"url\": \"https://twitter.com/_lnnen_WT/status/1332750675458076675\",       \"date\": \"2020-11-28 18:18:16+00:00\",       \"text\": \"&gt; Die Vivantes-Klinik in Berlin-Neuk\u00f6lln, deren hochfrequentierte Notaufnahme zu den wichtigsten der Hauptstadtregion z\u00e4hlt, soll bei den Rettungsdiensten abgemeldet werden - Feuerwehr und Krankentransporter m\u00fcssten dann andere Kliniken anfahren.&lt; https://t.co/7lb6XBMSgX\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 6,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2527815351,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1017874252878569475/l2F-zbmE_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2527815351/1510172726\",              \"username\": \"_lnnen_WT\",              \"name\": \"lnnenweltTramp\",              \"description\": \"Wo eine Gemeinschaft des Friedens Wahrheit und Recht gef\u00e4hrdet oder erstickt, mu\u00df die Friedensgemeinschaft zerbrochen und der Kampf angesagt werden (Bonhoeffer)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-05-04 10:41:36+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 3174,              \"friends\": 2535,              \"tweets\": 219012,              \"liked_tweets\": 158813,              \"lists_member\": 162,              \"media_shared\": 6342       }}, {       \"id\": 1332748739514167296,       \"url\": \"https://twitter.com/DilaraNRW/status/1332748739514167296\",       \"date\": \"2020-11-28 18:10:35+00:00\",       \"text\": \"@Friesen_Nerds Hier ein Artikel \u00fcber Vivantes. Vor Aufnahmestopp.https://t.co/t6ejF3SOwO\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1289896517332013056,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"DilaraNRW\",              \"name\": \"Dilara #NoCovid\",              \"description\": \"Fordert #NoCovid, keine medizinische Ausbildung. Respektiert alle V\u00f6lker. #nohate. Mag Tiere und die Natur. Postet gerne Gedichte.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-08-02 12:11:17+00:00\",              \"location\": \"NRW\",              \"followers\": 523,              \"friends\": 973,              \"tweets\": 14774,              \"liked_tweets\": 17148,              \"lists_member\": 14,              \"media_shared\": 531       }}, {       \"id\": 1332741845697384452,       \"url\": \"https://twitter.com/___Jeannette__/status/1332741845697384452\",       \"date\": \"2020-11-28 17:43:11+00:00\",       \"text\": \"Das 5. Krankenhaus in Berlin, eines der gr\u00f6\u00dften Deutschlands, steht vor dem Aufnahmestop! Grotesk, aber nicht \u00fcberraschend: es mangelt nicht an Betten, sondern an Pflegekr\u00e4ften\u203c\ufe0fIn dieser Krise zeigt sich die Fratze langj\u00e4hriger politischer Vers\u00e4umnisse! https://t.co/rRpTEDFXF1\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 15,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1238373944933126144,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1378825630301757441/6tfP7CvL_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1238373944933126144/1617571007\",              \"username\": \"___Jeannette__\",              \"name\": \"Jeannette\",              \"description\": \"Landesverbandsarbeit\u25ab\ufe0fMitglied arbeitsrechtlicher Gremien der Gesundheits- u. Sozialbranche\u25ab\ufe0fpolitisch interessiert und engagiert\u25ab\ufe0fkonstruktive Kommunikation\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-13 07:58:58+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 879,              \"friends\": 169,              \"tweets\": 11707,              \"liked_tweets\": 14860,              \"lists_member\": 12,              \"media_shared\": 509       }}, {       \"id\": 1332741275729219590,       \"url\": \"https://twitter.com/hei_bu/status/1332741275729219590\",       \"date\": \"2020-11-28 17:40:55+00:00\",       \"text\": \"Tagesspiegel: Zu viele Corona-Patienten auf Vivantes-Stationen: Berliner Gro\u00dfkrankenhaus vor Aufnahmestopp - Berlin.https://t.co/qWQlLZwUCg\u00fcber @GoogleNews\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1042215495544569856,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1042288022765690880/Dcn1n2Un_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1042215495544569856/1539031597\",              \"username\": \"hei_bu\",              \"name\": \"HB.\",              \"description\": \"\ud83d\udd34 Ich sage was ich denke. Manchmal in ungeeigneter Form und nicht f\u00fcr alle kompatibel. \ud83d\udd34\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-09-19 00:55:12+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 74,              \"friends\": 215,              \"tweets\": 6933,              \"liked_tweets\": 8623,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 528       }}, {       \"id\": 1332737266335232000,       \"url\": \"https://twitter.com/Svenfpunkt/status/1332737266335232000\",       \"date\": \"2020-11-28 17:25:00+00:00\",       \"text\": \"@querdenken711 @BlumeEvolution Demonstriert f\u00fcr mehr Pflegepersonal aber nicht gegen die vern\u00fcnftigen Ma\u00dfnahmen. https://t.co/OttgQNRjDz\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 706658160,              \"url\": \"http://sport-frei-gang.de/sportfreigang/start.php\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1239135291463602178/Ftb1iVKt_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/706658160/1528301134\",              \"username\": \"Svenfpunkt\",              \"name\": \"sven fethke\ud83e\udde1\",              \"description\": \"Nur der @bvb#refugees #welcomeAfD Anh\u00e4nger und anderes braunes Gesocks k\u00f6nnen mich gleich blocken. @spdde @spdberlin #NazisRaus #mission4punkt9\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-07-20 07:19:05+00:00\",              \"location\": \"Berlin \",              \"followers\": 194,              \"friends\": 847,              \"tweets\": 13225,              \"liked_tweets\": 6972,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 255       }}, {       \"id\": 1332735592359219202,       \"url\": \"https://twitter.com/yogibaer02/status/1332735592359219202\",       \"date\": \"2020-11-28 17:18:20+00:00\",       \"text\": \"An alle #Querdenker, die die #Pandemie nicht ernst nehmen und die das Leid herunterreden wollen, es wird auch in D ernst. Also haltet Euch dran #maskeauf und #AHA mit #Kontaktbeschr\u00e4nkungen https://t.co/RllQkOVJek\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1030806668140060672,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1311673376524644358/xmpQixkt_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"yogibaer02\",              \"name\": \"Yogibaer02\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-08-18 13:20:35+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 34,              \"friends\": 45,              \"tweets\": 4486,              \"liked_tweets\": 680,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 24       }}, {       \"id\": 1332735457126440964,       \"url\": \"https://twitter.com/MoSchaefer66/status/1332735457126440964\",       \"date\": \"2020-11-28 17:17:48+00:00\",       \"text\": \"Zu viele Corona-Patienten auf Vivantes-Stationen: Berliner Gro\u00dfkrankenhaus vor Aufnahmestopp - Berlin - Tagesspiegel Mobil https://t.co/2zKBuNyTtK\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1359533838,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1314540103616868352/zgsFo9bI_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1359533838/1599529459\",              \"username\": \"MoSchaefer66\",              \"name\": \"Monika Sch\u00e4fer \ud83d\udd34\ud83d\udd34\ud83d\udd34\",              \"description\": \"F\u00fcr Liebe - Menschenrechte - Natur - Humor - Buddha - Kunst - Musik * Gegen Krieg - Armut - Gewalt* Geb. 9. November (Foto Wonder Woman GIF)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-04-17 14:24:52+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 4938,              \"friends\": 5139,              \"tweets\": 257477,              \"liked_tweets\": 379223,              \"lists_member\": 210,              \"media_shared\": 4345       }}, {       \"id\": 1332734410899283970,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1332734410899283970\",       \"date\": \"2020-11-28 17:13:39+00:00\",       \"text\": \"Der #Aufnahmestopp droht:Neuk\u00f6llns #Vivantes-Klinik kann bald keine neuen #Patienten versorgen. Auf den Stationen befinden sich zu viele Corona-Patienten.https://t.co/WCnBcBJsjv\",       \"replies\": 8,       \"retweets\": 16,       \"likes\": 22,       \"quotes\": 4,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 439200,              \"friends\": 1506,              \"tweets\": 259902,              \"liked_tweets\": 6948,              \"lists_member\": 4110,              \"media_shared\": 25711       }}, {       \"id\": 1332733326688448517,       \"url\": \"https://twitter.com/KeomaNullZwei/status/1332733326688448517\",       \"date\": \"2020-11-28 17:09:20+00:00\",       \"text\": \"Berliner Gro\u00dfkrankenhaus vor Aufnahmestopp https://t.co/LKkTnge295\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 162739259,              \"url\": \"http://letterboxd.com/keomanullzwei/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1371524332887883778/OPnW02dI_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/162739259/1607115625\",              \"username\": \"KeomaNullZwei\",              \"name\": \"KeomaNullZwei\",              \"description\": \"One of the few good things about modern times: If you die horribly on television, you will not have died in vain. You will have entertained us.(Kurt Vonnegut)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-07-04 14:57:59+00:00\",              \"location\": \"H\u00f6lle\",              \"followers\": 647,              \"friends\": 57,              \"tweets\": 28575,              \"liked_tweets\": 3842,              \"lists_member\": 19,              \"media_shared\": 2884       }}, {       \"id\": 1332730857354883074,       \"url\": \"https://twitter.com/MSalzmann2/status/1332730857354883074\",       \"date\": \"2020-11-28 16:59:31+00:00\",       \"text\": \"Der #Aufnahmestopp an vier Berliner #Kliniken ist die direkte Folge der verantwortungslosen Politik des Berliner Senats.Berliner Gro\u00dfkrankenhaus vor Aufnahmestopp https://t.co/ga3bpGCTHK\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1268975153335218179,              \"url\": \"http://www.wsws.org\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1270226902800896002/ik-m8sWY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"MSalzmann2\",              \"name\": \"M. Salzmann\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-06-05 18:37:20+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Germany\",              \"followers\": 57,              \"friends\": 85,              \"tweets\": 122,              \"liked_tweets\": 90,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1332729974802042887,       \"url\": \"https://twitter.com/tacheles8/status/1332729974802042887\",       \"date\": \"2020-11-28 16:56:01+00:00\",       \"text\": \"Und? Warum ist das so? Da gibt es tausende Leugner die das durch ihre Demos mit zu verantworten haben. https://t.co/3vzIWZ8DiF\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1084151565554987008,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"tacheles8\",              \"name\": \"tacheles\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-01-12 18:14:10+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 3,              \"friends\": 0,              \"tweets\": 744,              \"liked_tweets\": 207,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 7       }}, {       \"id\": 1332727746322173954,       \"url\": \"https://twitter.com/baschdi/status/1332727746322173954\",       \"date\": \"2020-11-28 16:47:10+00:00\",       \"text\": \"Nr. 1https://t.co/b1qREo50t3#covid #covid19 #corona #coronavirus #berlin\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 14520172,              \"url\": \"https://medizin.plus\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1270678920803778561/nga0V8zr_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/14520172/1591614950\",              \"username\": \"baschdi\",              \"name\": \"\ud83e\uddec Sebastian Fiebiger\",              \"description\": \"Medizinjournalist \u2a33 (Bio)tech Investor \u2a33 InformatikerIts not Ebola.#investing bit.ly/2Xs6JqZ#medizin @medizinplus#teamwissenschaft #whysoserious\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-04-25 00:34:56+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 18557,              \"friends\": 1793,              \"tweets\": 16646,              \"liked_tweets\": 3108,              \"lists_member\": 98,              \"media_shared\": 831       }}, {       \"id\": 1332725615573803012,       \"url\": \"https://twitter.com/Michael_Araboth/status/1332725615573803012\",       \"date\": \"2020-11-28 16:38:42+00:00\",       \"text\": \"#Neukoelln #Berlin Berliner Gro\u00dfkrankenhaus vor Aufnahmestopp https://t.co/y2wDeFroUT\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 36027808,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/815594447358619649/0Y2uT-uk_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Michael_Araboth\",              \"name\": \"grobi\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-04-28 09:27:10+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 66,              \"friends\": 166,              \"tweets\": 9908,              \"liked_tweets\": 4375,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 69       }}, {       \"id\": 1332725114950062082,       \"url\": \"https://twitter.com/rotesmadel/status/1332725114950062082\",       \"date\": \"2020-11-28 16:36:42+00:00\",       \"text\": \"Berliner Gro\u00dfkrankenhaus vor Aufnahmestopp https://t.co/MvmRCwMOJ1\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 10,       \"likes\": 10,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4181925754,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1369291808644206593/NGfuC48k_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4181925754/1590742372\",              \"username\": \"rotesmadel\",              \"name\": \"Toastbrotstulle \ud83d\udd34\ud83d\udd34\ud83d\udd34\",              \"description\": \"#fckafd #fcknzs #teamdrosten #teamlauterbach  Hoch die Internationale Solidarit\u00e4t \u270a\ud83c\udffc\ud83d\udc9a\ud83d\udc9b\u2764\ufe0f#Antifa\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-11-13 22:19:17+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 715,              \"friends\": 2776,              \"tweets\": 39839,              \"liked_tweets\": 53949,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 2529       }}, {       \"id\": 1332724662812471301,       \"url\": \"https://twitter.com/KlausEuteneuer/status/1332724662812471301\",       \"date\": \"2020-11-28 16:34:55+00:00\",       \"text\": \"\u201eEines der gr\u00f6\u00dften Krankenh\u00e4user Deutschlands steht auch wegen vieler schwerer Covid-19-F\u00e4lle vor einem Aufnahmestopp.\u201cBerliner Gro\u00dfkrankenhaus vor Aufnahmestopp https://t.co/U4ZvMIifR3\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 120127125,              \"url\": \"https://www.flickr.com/photos/klauseuteneuer/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1366357842249347074/IRMl7GwK_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/120127125/1614600292\",              \"username\": \"KlausEuteneuer\",              \"name\": \"Klaus Euteneuer\",              \"description\": \"Aus Mainz. Lieblingspartei: SPD. Lieblingsstadt: Paris. Lieblingsland: Israel. Fotografiere gerne. flickr.com/photos/klauseu\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-03-05 15:00:37+00:00\",              \"location\": \"Mainz\",              \"followers\": 864,              \"friends\": 1019,              \"tweets\": 19868,              \"liked_tweets\": 31122,              \"lists_member\": 16,              \"media_shared\": 2314       }}, {       \"id\": 1332723176657330176,       \"url\": \"https://twitter.com/anagramm11/status/1332723176657330176\",       \"date\": \"2020-11-28 16:29:00+00:00\",       \"text\": \"Berliner Gro\u00dfkrankenhaus vor Aufnahmestopp #COVID19 https://t.co/Y1acMCUxSp\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 818592415153958913,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1379032746849398786/e4CD9zhf_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/818592415153958913/1498473048\",              \"username\": \"anagramm11\",              \"name\": \"\ud83d\udd34 Anna Gramm\",              \"description\": \"Kunstgeschichte, Museen, Musik, DaF/Z\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-01-09 22:56:55+00:00\",              \"location\": \"NRW\",              \"followers\": 411,              \"friends\": 875,              \"tweets\": 11615,              \"liked_tweets\": 45679,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 259       }}, {       \"id\": 1332722665547837440,       \"url\": \"https://twitter.com/example_1000/status/1332722665547837440\",       \"date\": \"2020-11-28 16:26:58+00:00\",       \"text\": \"Berliner Gro\u00dfkrankenhaus vor Aufnahmestopp https://t.co/ZEjLCrJiOx\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 849458716592275459,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1120901436567707648/L2Ru4g1y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/849458716592275459/1493946396\",              \"username\": \"example_1000\",              \"name\": \"Sandra Winter\",              \"description\": \"Parteilos\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-04-05 03:08:35+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1770,              \"friends\": 1617,              \"tweets\": 171114,              \"liked_tweets\": 123365,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 3725       }}, {       \"id\": 1332722407799468035,       \"url\": \"https://twitter.com/Parkring_online/status/1332722407799468035\",       \"date\": \"2020-11-28 16:25:57+00:00\",       \"text\": \"Berliner Gro\u00dfkrankenhaus vor Aufnahmestopp https://t.co/scAcaRU3L8\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 937760459528245248,              \"url\": \"http://parkringneutempelhof.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1179127590906404864/A1qUzpj3_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/937760459528245248/1512415843\",              \"username\": \"Parkring_online\",              \"name\": \"Parkring e.V.\",              \"description\": \"... wir sind ein gemeinn\u00fctziger Kiezverein der b\u00fcrgerschaftliches Engagement in Berlin-Neutempelhof organisiert. Retweet \u2260 Billigung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-12-04 19:08:11+00:00\",              \"location\": \"Berlin-Tempelhof, Deutschland\",              \"followers\": 114,              \"friends\": 218,              \"tweets\": 1128,              \"liked_tweets\": 576,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 187       }}, {       \"id\": 1332722218103664640,       \"url\": \"https://twitter.com/Stefani38312507/status/1332722218103664640\",       \"date\": \"2020-11-28 16:25:12+00:00\",       \"text\": \"Berliner Gro\u00dfkrankenhaus vor Aufnahmestopp https://t.co/C2VAD1BhUE\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1243580023229100045,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1379503221593546759/VIkXKKwc_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1243580023229100045/1617645912\",              \"username\": \"Stefani38312507\",              \"name\": \"Stefanie \ud83d\udd34\ud83d\udd34\ud83d\udd34\",              \"description\": \"Europ\u00e4erin, \ud83c\uddea\ud83c\uddfa Demokratin, Greenpeacef\u00f6rdermitglied \ud83c\udf33\ud83c\udf32\ud83c\udf3f\u2618\ufe0f\ud83c\udf43\ud83c\udf3e\ud83c\udf40\ud83c\udf31F\u00fcr Umwelt- und Tierschutz, niemals AfD ! \u262e\ufe0f\u270c\ud83c\udffe\u262e\ufe0f\u270c\ud83c\udffe\u262e\ufe0f\u270c\ud83c\udffe \u270a\ud83c\udffd\u270a\ud83c\udfff\u270a\ud83c\udffc\u270b\ud83c\udffe\ud83e\udd1a\ud83c\udfff\ud83d\udd90\ud83c\udffd\ud83e\udd1a\ud83c\udffe\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-27 16:46:23+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1379,              \"friends\": 1279,              \"tweets\": 23980,              \"liked_tweets\": 44423,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 222       }}, {       \"id\": 1332722174038323207,       \"url\": \"https://twitter.com/Dauerquerulant/status/1332722174038323207\",       \"date\": \"2020-11-28 16:25:01+00:00\",       \"text\": \"Berliner Gro\u00dfkrankenhaus vor Aufnahmestopp https://t.co/YUuVkOyuvq\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3365675128,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/618704903649796096/tE73CXxQ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3365675128/1446668580\",              \"username\": \"Dauerquerulant\",              \"name\": \"Rebellenk\u00f6nig\",              \"description\": \"Jeder Mensch muss selber wissen was gut f\u00fcr ihn ist,niemand lernt vom anderen,alle wollen pers\u00f6nlich einmal durch die Schei\u00dfe robben!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-07-08 08:48:54+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 3410,              \"friends\": 4851,              \"tweets\": 72911,              \"liked_tweets\": 50749,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 14468       }}, {       \"id\": 1332720962463293440,       \"url\": \"https://twitter.com/widersitz/status/1332720962463293440\",       \"date\": \"2020-11-28 16:20:12+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/JvEwroiQ8x\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1010840134219128832,              \"url\": \"https://liebesenden.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1340117401732591620/bvWULmEH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1010840134219128832/1529842719\",              \"username\": \"widersitz\",              \"name\": \"Jost\",              \"description\": \"Ich bin von sehr vielseitiger Unwissenheit. Robert Musil\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-24 11:00:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 376,              \"friends\": 346,              \"tweets\": 66638,              \"liked_tweets\": 58179,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 443       }}, {       \"id\": 1332720558975365123,       \"url\": \"https://twitter.com/kosmar/status/1332720558975365123\",       \"date\": \"2020-11-28 16:18:36+00:00\",       \"text\": \"Tagesspiegel: Zu viele Corona-Patienten auf Vivantes-Stationen: Berliner Gro\u00dfkrankenhaus vor Aufnahmestopp - Berlin.https://t.co/5Nw17tv4ea\u00fcber @GoogleNews\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1487011,              \"url\": \"https://link.to.it/kosmar\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2228570189/kosmar_150_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1487011/1348087304\",              \"username\": \"kosmar\",              \"name\": \"\ud83d\udd34\ud83d\udfe1\ud83d\udfe2\",              \"description\": \"Markus Angermeier\u00b7digital native since 1998\u00b7design\u00b7frontend\u00b7ui\u00b7ux\u00b7prototypes\u00b7logos\u00b7lettering\u00b7teaching\u00b7RT\u2260ack\u00b7opinions are yours\u00b7parody account\u00b7antifascist\u00b7human\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2007-03-19 10:00:56+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Germany\",              \"followers\": 7921,              \"friends\": 5630,              \"tweets\": 89675,              \"liked_tweets\": 28884,              \"lists_member\": 482,              \"media_shared\": 5182       }}, {       \"id\": 1332719984951353344,       \"url\": \"https://twitter.com/claudine/status/1332719984951353344\",       \"date\": \"2020-11-28 16:16:19+00:00\",       \"text\": \"Das Neuk\u00f6llner Krankenhaus steht ebenfalls kurz vor dem Aufnahmestopp. F\u00fcr Nichtberliner, ist eines der gr\u00f6\u00dften Krankenh\u00e4user. 85 Prozent der 1200 Betten belegt \u2013 der Stopp erfolgt, weil schlicht Pflegepersonal fehlt.https://t.co/nOKcqWzeF2 #berlin #corona\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 8,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1281321,              \"url\": \"http://www.holyfruitsalad.blogspot.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1378998634839212036/1n6iLXWr_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"claudine\",              \"name\": \"claudine\",              \"description\": \"kaffeegro\u00dfkundin \u2013 satire account\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2007-03-16 12:07:13+00:00\",              \"location\": \"berlin\",              \"followers\": 2009,              \"friends\": 1046,              \"tweets\": 170690,              \"liked_tweets\": 133827,              \"lists_member\": 161,              \"media_shared\": 2271       }}, {       \"id\": 1332719904424927232,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1332719904424927232\",       \"date\": \"2020-11-28 16:16:00+00:00\",       \"text\": \"Zu viele #Corona-#Patienten: Neuk\u00f6llns #Vivantes-Klinik kann bald keine neuen Patienten versorgen.  https://t.co/WCnBcBJsjv\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 12,       \"likes\": 14,       \"quotes\": 4,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 439200,              \"friends\": 1506,              \"tweets\": 259902,              \"liked_tweets\": 6948,              \"lists_member\": 4110,              \"media_shared\": 25711       }}, {       \"id\": 1332717696023191564,       \"url\": \"https://twitter.com/Sillium/status/1332717696023191564\",       \"date\": \"2020-11-28 16:07:14+00:00\",       \"text\": \"@FrNachrichten @OxGroover @Isaboletini53 Alles gut und normal so weit.https://t.co/fhLjRgrLhG\",       \"replies\": 6,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5525692,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1249251169643442176/zB3Ng3By_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5525692/1351719632\",              \"username\": \"Sillium\",              \"name\": \"S(ter)illium\",              \"description\": \"Weather is here, wish you were nice. Bitte bleiben Sie zuhause! Bitte w\u00e4hlen Sie nicht die AfD!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2007-04-26 12:04:49+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 3159,              \"friends\": 632,              \"tweets\": 14979,              \"liked_tweets\": 32628,              \"lists_member\": 131,              \"media_shared\": 717       }}, {       \"id\": 1332717352706826241,       \"url\": \"https://twitter.com/MAchstaller/status/1332717352706826241\",       \"date\": \"2020-11-28 16:05:52+00:00\",       \"text\": \"Zu viele Corona-Patienten auf Vivantes-Stationen: Berliner Gro\u00dfkrankenhaus vor Aufnahmestopp \ud83d\ude31\ud83d\ude31\ud83d\udea8\ud83d\udea8\ud83d\udea8\ud83d\udea8\ud83d\udea8- Berlin - Tagesspiegel Mobil https://t.co/cnakL3FlNy\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 144284487,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/902948888/DSC000397_normal.JPG\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/144284487/1481647737\",              \"username\": \"MAchstaller\",              \"name\": \"Martin E. Achstaller\",              \"description\": \"just keep You entertained ;-D\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-05-15 21:11:46+00:00\",              \"location\": \"iPhone: 47.565585,7.807598\",              \"followers\": 6830,              \"friends\": 2812,              \"tweets\": 42719,              \"liked_tweets\": 114,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 11576       }}, {       \"id\": 1332717113287577600,       \"url\": \"https://twitter.com/joerninberlin/status/1332717113287577600\",       \"date\": \"2020-11-28 16:04:55+00:00\",       \"text\": \"Das Neuk\u00f6llner Vivantes-Klinikum steht kurz vor einem Aufnahmestopp wegen zu vieler Corona-Patienten. Wer es jetzt immer noch nicht glaubt, dass wir hier ein ernstes Problem haben, dem ist auch nicht mehr zu helfen! \ud83d\ude24 https://t.co/wEVououyUG\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 10,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1274074581054238720,              \"url\": \"http://www.instagram.com/joern.berlin\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1274075159570366464/tD0PPixo_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1274074581054238720/1592654927\",              \"username\": \"joerninberlin\",              \"name\": \"J\u00f6rn F. \ud83d\ude37\",              \"description\": \"Twittert vor sich hin. Sarkasmus gibt es hier gratis. Weltoffen und meistens tolerant. Seit Jahrzehnten in Berlin. AfD-Sympathisanten gehen bitte weiter! #noafd\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-06-19 20:20:39+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 676,              \"friends\": 734,              \"tweets\": 5888,              \"liked_tweets\": 13427,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 559       }}, {       \"id\": 1332715797484089344,       \"url\": \"https://twitter.com/horsthundbrodt/status/1332715797484089344\",       \"date\": \"2020-11-28 15:59:41+00:00\",       \"text\": \"fahrt mal alle in skiurlaub und kommt mit corona zur\u00fcck, dann k\u00f6nnt ihr sch\u00f6n zuhause sterben. frohes fest! https://t.co/qPQGkY2WAp\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 6,       \"likes\": 22,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 395201270,              \"url\": \"https://horsthundbrodt.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1374764703549906944/589VJFDm_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/395201270/1488401584\",              \"username\": \"horsthundbrodt\",              \"name\": \"horst, hund und brodt.\",              \"description\": \"horst, hund und brodt sind der totale geheimtipp.\u2122\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-10-21 09:09:23+00:00\",              \"location\": \"berlin\",              \"followers\": 7286,              \"friends\": 142,              \"tweets\": 23485,              \"liked_tweets\": 49304,              \"lists_member\": 176,              \"media_shared\": 280       }}, {       \"id\": 1332715731356618752,       \"url\": \"https://twitter.com/sschu/status/1332715731356618752\",       \"date\": \"2020-11-28 15:59:25+00:00\",       \"text\": \"\u201eAuf den meisten Stationen fehlen rund 15 Prozent der Pflegekr\u00e4fte \u2013 weil sie selbst erkrankt oder in Quarant\u00e4ne sind.\u201c#Berlin #Corona https://t.co/BUhSK8lF1f\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 278613214,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/499170864500191232/b9BpLQuN_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/278613214/1407847694\",              \"username\": \"sschu\",              \"name\": \"DieSchu bleibt zu Hause\",              \"description\": \"Was mich so interessiert.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-04-07 16:27:07+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 145,              \"friends\": 166,              \"tweets\": 3242,              \"liked_tweets\": 4090,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 592       }}, {       \"id\": 1332714797847244800,       \"url\": \"https://twitter.com/Marktzyniker/status/1332714797847244800\",       \"date\": \"2020-11-28 15:55:43+00:00\",       \"text\": \"@RobertClaus13 Keine Sorge!Die Bev\u00f6lkerung von #Neuk\u00f6lln hat bald auch die Notaufnahme des Krankenhauses \u00fcberlastet!https://t.co/AWvUCfCO1g#Covid19de keine Frage der Herkunft, sondern des Zivilisationsniveaus der \u00f6rtlichen Bev\u00f6lkerung &amp; dieses Niveau ist in #Hildburghausen &amp; #Neuk\u00f6lln gering!\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 117113707,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1169387207/uhu_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/117113707/1357065247\",              \"username\": \"Marktzyniker\",              \"name\": \"Andreas Marktzyniker\",              \"description\": \"Wirtschaft ist Politik und umgekehrt! Meine Meinung, ganz schlimm subjektiv!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-02-24 15:41:41+00:00\",              \"location\": \"Hamburg\",              \"followers\": 2052,              \"friends\": 2245,              \"tweets\": 89498,              \"liked_tweets\": 2185,              \"lists_member\": 221,              \"media_shared\": 390       }}, {       \"id\": 1332713680677580801,       \"url\": \"https://twitter.com/BeateHaubrock/status/1332713680677580801\",       \"date\": \"2020-11-28 15:51:16+00:00\",       \"text\": \"Zu viele Corona-Patienten auf Vivantes-Stationen: Berliner Gro\u00dfkrankenhaus vor Aufnahmestopp - Berlin - Tagesspiegel\ud83d\ude30\ud83d\ude30\ud83d\ude30 https://t.co/3ijUlzXsYj\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3422450019,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1237429400569774082/FQmoSQet_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3422450019/1583861135\",              \"username\": \"BeateHaubrock\",              \"name\": \"Beate Haubrock \ud83d\udd34\ud83d\udd34\ud83d\udd34\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-08-14 16:46:23+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 1645,              \"friends\": 3677,              \"tweets\": 24716,              \"liked_tweets\": 33383,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 883       }}]"}