{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/wissen/eu-reserviert-500-000-dosen-remdesivir-so-wirkt-das-corona-medikament-das-auch-trump-einnahm/26257466.html",
     "date": "2020-10-08T22:30:15+02:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "So wirkt das Corona-Medikament, das auch Trump einnahm",
     "article": "Remdesivir wurde urspr\u00fcnglich entwickelt, um das Ebola-Virus zu behandeln. Nun ist es eine gro\u00dfe Hoffnung in der Corona-Pandemie. Doch es gibt auch Zweifel. Das Medikament Remdesivir ist in aller Munde \u2013 nicht erst, seitdem US-Pr\u00e4sident Donald Trump damit behandelt wurde. Nun hat die EU-Kommission 500.000 weitere Dosen des Corona-Mittels bei dem US-Pharmahersteller Gilead reserviert. Das Mittel k\u00f6nne nun in Br\u00fcssel beantragt werden, erkl\u00e4rte die Beh\u00f6rde am Mittwoch. Doch was genau hat es mit dem Medikament eigentlich auf sich? Ein paar Fragen und Antworten.\nWas ist Remdesivir?\nRemdesivir ist ein antivirales Medikament. Es wurde von dem US-Konzern Gilead eigentlich zur Behandlung von Ebola entwickelt \u2013 viele \u00c4rzte schreiben der Substanz aber auch Wirkungen auf den Sars-CoV-2-Erreger zu.\nIn den USA und Japan hat das Medikament bereits Ausnahmegenehmigungen f\u00fcr die Behandlung von Infektionen mit dem neuartigen Coronavirus erhalten. Die EU-Kommission hatte Remdesivir Anfang Juli auf Empfehlung der Europ\u00e4ischen Arzneimittelagentur (EMA) im Schnellverfahren eine bedingte Marktzulassung erteilt. Remdesivir war bereits zuvor f\u00fcr die Behandlung schwerer F\u00e4lle verf\u00fcgbar. \nWozu wird es eingesetzt?\nDie EMA empfahl die Zulassung des Antivirus-Mittels ausschlie\u00dflich f\u00fcr Corona-Patienten ab zw\u00f6lf Jahren, die an einer Lungenentz\u00fcndung leiden oder mit Sauerstoff versorgt werden m\u00fcssen. \u201eWir setzen es bei Patienten ein, die Sauerstoff durch die Nase erhalten oder auch beatmet werden m\u00fcssen\u201c, berichtete Susanne Herold, Lungenforscherin an der Uniklinik Gie\u00dfen, am Donnerstag auf einer Pressekonferenz mit Gesundheitsminister Jens Spahn und Lothar Wieler, Chef des Robert Koch-Institutes (RKI).\nAm Freitag wurde bekannt, dass die EU-Beh\u00f6rde derzeit Berichte \u00fcber m\u00f6gliche Nierensch\u00e4den durch die Einnahme von Remdesivir pr\u00fcft. \u00dcber die Eignung von Remdesivir als Anti-Corona-Mittel hatte es von Anfang an Streit gegeben. \nIm April hatten chinesische Wissenschaftler in der Fachzeitschrift \u201eThe Lancet\u201c eine Studie ver\u00f6ffentlicht, laut der \u201ekein statistisch signifikanter klinischer Nutzen\u201c durch den Einsatz von Remdesivir bei Corona-Patienten zu erkennen sei. Der Gilead-Konzern und der renommierte US-Virologe Anthony Fauci hatten die Studienergebnisse aus China als nicht aussagekr\u00e4ftig bezeichnet \u2013 es habe zu wenige Probanden gegeben.\nWie wirkt Remdesivir?\nRemdesivir st\u00f6rt die Vervielf\u00e4ltigung des viralen Erbguts und verhindert damit ihre Vermehrung. Klinische Studien an Rhesusaffen und Corona-Patienten zeigten, dass die Virusreplikation bei der Anwendung von Remdesivir gehemmt und Lungensch\u00e4den reduziert werden. Bei der Mehrheit der Behandelten trat zudem eine Verbesserung hinsichtlich des Sauerstoffbedarfs ein.\nEntstehen weniger neue Viren, werden weniger weitere Zellen befallen und die Auswirkungen auf die Organe und Gewebe von Infizierten k\u00f6nnen eingegrenzt werden. Es wurde urspr\u00fcnglich zur Behandlung von Ebola entwickelt, zeigt aber auch bei Covid-19 Wirkung. Es verk\u00fcrzt die Zeit bis zur Genesung.\n[Wenn Sie alle aktuellen Entwicklungen zur Coronavirus-Pandemie live auf Ihr Handy haben wollen, empfehlen wir Ihnen unsere App, die Sie hier f\u00fcr Apple- und Android-Ger\u00e4te herunterladen k\u00f6nnen.]\nDer Wirkstoff wird \u00fcblicherweise einmal t\u00e4glich ins Blut der Patienten gespritzt. Das Robert-Koch-Institut empfiehlt eine Behandlungsdauer von f\u00fcnf bis zehn Tagen, in schweren F\u00e4llen auch \u00fcber l\u00e4ngere Zeit. Es sollte erstmals in der Fr\u00fchphase der Corona-Erkrankung eingesetzt werden. Ein sp\u00e4terer Behandlungsbeginn k\u00f6nnte demnach m\u00f6glicherweise nachteilig sein.\nBei Patienten auf Intensivstationen kommt es nicht mehr zum Einsatz, wenn bereits Entz\u00fcndungen durch eine \u00fcberschie\u00dfende Immunreaktion eingetreten sind. Zu diesem Zeitpunkt sind keine positiven Wirkungen des Mittels mehr zu erwarten.\nWie plant die EU mit Remdesivir?\nAngesichts steigender Corona-Infektionen in mehreren europ\u00e4ischen L\u00e4ndern k\u00f6nnen EU-Staaten jetzt zus\u00e4tzliche Mengen des Wirkstoffs Remdesivir nachbestellen. Au\u00dferdem plant die EU-Kommission den Abschluss weiterer Vertr\u00e4ge \u00fcber gemeinsame Bezugsrechte mit dem Hersteller. \u201eWir m\u00fcssen sicherstellen, dass die n\u00f6tigen Therapeutika verf\u00fcgbar sind\u201c, sagte ein Sprecher am Mittwoch.\nEin erster Bezugsvertrag mit dem US-Pharmakonzern Gilead war im Juli geschlossen worden, um 30.000 Patienten in der EU versorgen zu k\u00f6nnen. Das Unternehmen produziert das auf Remdesivir basierende Medikament Veklury. Weitere Lieferungen der Arnzei gingen derzeit schon etwa in die Niederlande. F\u00fcr die kommenden sechs Monate werde zudem ein neuer Rahmenvertrag zwischen der Kommission und Gilead angepeilt. (mit Agentur)",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1314423154295615488,       \"url\": \"https://twitter.com/AbdulsatarBoch1/status/1314423154295615488\",       \"date\": \"2020-10-09 04:31:15+00:00\",       \"text\": \"So wirkt das Corona-Medikament, das auch Trump einnahm https://t.co/4tE5WWF58Q\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1237364454406447104,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1330111530059386885/oOb-o5Ib_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1237364454406447104/1609251903\",              \"username\": \"AbdulsatarBoch1\",              \"name\": \"Abdulsatar Bochnak\",              \"description\": \"SARS-CoV-2 / COVID-19  Studio\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-10 13:07:52+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 127,              \"friends\": 4674,              \"tweets\": 45616,              \"liked_tweets\": 3861,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 16189       }}, {       \"id\": 1314303678824828930,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1314303678824828930\",       \"date\": \"2020-10-08 20:36:30+00:00\",       \"text\": \"#Remdesivir wurde urspr\u00fcnglich entwickelt, um das Ebola-Virus zu behandeln. Nun ist es eine gro\u00dfe Hoffnung in der Corona-Pandemie. Doch es gibt auch Zweifel. Von @ChriJoSto #Corona #Coronavirus https://t.co/oZjeM8zWQd\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 10,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 439200,              \"friends\": 1506,              \"tweets\": 259902,              \"liked_tweets\": 6948,              \"lists_member\": 4110,              \"media_shared\": 25711       }}]"
}