{
     "url": "https://www.journalistenwatch.com/2020/06/11/bayern-maskenpflicht-abgeordnete/",
     "date": "2020-06-11T11:00:03+02:00",
     "source": "journalistenwatch.com",
     "label": "fake",
     "header": "Bayern: Maskenpflicht f\u00fcr alle, nur f\u00fcr Abgeordnete nat\u00fcrlich nicht",
     "article": "Grotesker geht es eigentlich nicht mehr. Nachdem die \u201eAnti-Rassismus-Demos\u201c am Wochenende, bei denen tausende junge Menschen sich ohne Mundschutz oder Abstandregeln aneinander kuschelten, dieses ganze \u201eCorona-Geb\u00e4ude\u201c zum Einsturz brachten, soll es nach Pfingsten im bayerischen Landtag eine Maskenpflicht geben. Diese Regelung sei angeblich eine \u201ewichtige\u201c Voraussetzung f\u00fcr den Vollbetrieb.\nVon Nils Kr\u00f6ger\nDie Maskenpflicht gilt zwar \u00fcberall in Bayern, seltsamerweise aber nicht im Parlament. Damit ist nun aber ab dem 15. Juni Schlu\u00df. Ab diesem Zeitpunkt m\u00fcssen dann alle Personen im Landtagsgeb\u00e4ude den \u201eMaulkorb\u201c tragen. Wirklich alle? Nat\u00fcrlich nicht! Ausgenommen davon sind die Abgeordneten. F\u00fcr diese besteht nur eine \u201edringende Empfehlung\u201c zum Tragen der Maske.\nEine Begr\u00fcndung f\u00fcr diese erneute Ausnahme gab es nicht. Warum auch? Parlamentarier scheinen g\u00e4nzlich immun gegen die asiatische Mikrobe zu sein. Kuschelnde Politiker in Fahrst\u00fchlen, lustiges Beisammensein in den Fluren, Maske lediglich \u00fcber dem Mund getragen, Maske nach Beendigung der Aufnahme abgenommen, ohne Sicherheitsabst\u00e4nde Pakete aus China empfangen usw. und sofort. Aber vermutlich haben sie auch alle eine Befreiung durch den Hausarzt?\nDie \u201ebesten\u201c Geschichten schreibt doch immer noch das Leben. Und wir wissen jetzt endg\u00fcltig: Parlamentarier genie\u00dfen eine Immunit\u00e4t.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1271435085653389312,       \"url\": \"https://twitter.com/RoseReuber/status/1271435085653389312\",       \"date\": \"2020-06-12 13:32:01+00:00\",       \"text\": \"Bayern: Maskenpflicht f\u00fcr alle, nur f\u00fcr Abgeordnete nat\u00fcrlich nicht https://t.co/6KYXrYNZ0J via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 396428540,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"RoseReuber\",              \"name\": \"Johanna Reuber\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-10-23 07:58:31+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 6,              \"friends\": 26,              \"tweets\": 4082,              \"liked_tweets\": 212,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 640       }}, {       \"id\": 1271357597933846528,       \"url\": \"https://twitter.com/DerLuegenbaron/status/1271357597933846528\",       \"date\": \"2020-06-12 08:24:06+00:00\",       \"text\": \"#Bayern: #Maskenpflicht f\u00fcr alle, nur f\u00fcr Abgeordnete nat\u00fcrlich nicht #Deutschland #Corona #S\u00f6der #Soeder #Zipflklatscherhttps://t.co/6WPX6qmpIu\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 912304963715518464,              \"url\": \"https://atlas-initiative.net/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1291797056554774529/ULxv9fVx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/912304963715518464/1596829680\",              \"username\": \"DerLuegenbaron\",              \"name\": \"Baron M\u00fcnchhausen\",              \"description\": \"Wahrheit, L\u00fcge oder Satire? The Show Must Go On!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-09-25 13:17:07+00:00\",              \"location\": \"Schilda\",              \"followers\": 3507,              \"friends\": 3695,              \"tweets\": 26794,              \"liked_tweets\": 43381,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 4259       }}, {       \"id\": 1271225632467423232,       \"url\": \"https://twitter.com/frecherfreddy/status/1271225632467423232\",       \"date\": \"2020-06-11 23:39:43+00:00\",       \"text\": \"Bayern: Maskenpflicht f\u00fcr alle, nur f\u00fcr Abgeordnete nat\u00fcrlich nicht https://t.co/gyHu1QakG2 via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 126050827,              \"url\": \"http://www.facebook.com/norbert.georgi\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/774894705037508608/fj-1bVPF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"frecherfreddy\",              \"name\": \"Norbert Georgi\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-03-24 17:45:43+00:00\",              \"location\": \"Z\u00fcrich\",              \"followers\": 117,              \"friends\": 609,              \"tweets\": 17811,              \"liked_tweets\": 11758,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1085       }}, {       \"id\": 1271086981506891776,       \"url\": \"https://twitter.com/yogirou/status/1271086981506891776\",       \"date\": \"2020-06-11 14:28:46+00:00\",       \"text\": \"Bayern: Maskenpflicht f\u00fcr alle, nur f\u00fcr Abgeordnete nat\u00fcrlich nichthttps://t.co/JCzAuGqA5r\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 132294395,              \"url\": \"http://nixgut.wordpress.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/502826747495063553/fiH3q529_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"yogirou\",              \"name\": \"Egon M\u00fcller\",              \"description\": \"Liebe Denunzianten, je mehr ihr die Leute denunziert, desto mehr werden sie euch bek\u00e4mpfen. Und das ist gut so, denn ihr habt keine \u00fcberzeugenden Argumente.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-04-12 21:07:02+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 177,              \"friends\": 121,              \"tweets\": 18990,              \"liked_tweets\": 4416,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 8378       }}, {       \"id\": 1271031498884427776,       \"url\": \"https://twitter.com/dadpool_md/status/1271031498884427776\",       \"date\": \"2020-06-11 10:48:18+00:00\",       \"text\": \"Mit welcher Berechtigung Herr S\u00f6der??? #Maulkorb  https://t.co/sKtYqTYlHw\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1103662240450924544,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1347268830276579331/HwyPgvYO_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1103662240450924544/1598738690\",              \"username\": \"dadpool_md\",              \"name\": \"Dadpool_MD\ud83d\udd96\ud83c\udffb\u2b1b\ufe0f\u2b1c\ufe0f\ud83d\udfe5 Patriot & Selbstdenker\u2764\ufe0f \ud83e\udde0\",              \"description\": \"Der Erwerb von Reichtum ist nicht mehr die treibende Kraft in unserem Leben. Wir arbeiten um uns selbst zu verbessern \u2013 und den Rest der Mensch. J.L. Picard\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-03-07 14:22:37+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 759,              \"friends\": 635,              \"tweets\": 15594,              \"liked_tweets\": 29511,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 306       }}, {       \"id\": 1271030396050907141,       \"url\": \"https://twitter.com/kcharlyken/status/1271030396050907141\",       \"date\": \"2020-06-11 10:43:55+00:00\",       \"text\": \"Bayern: Maskenpflicht f\u00fcr alle, nur f\u00fcr Abgeordnete nat\u00fcrlich nicht https://t.co/yRXyo9hcrV via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2932791191,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/546086215745695745/U5hbJ-ak_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2932791191/1419034540\",              \"username\": \"kcharlyken\",              \"name\": \"Karlheinz Grawe\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-12-19 23:28:05+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 226,              \"friends\": 393,              \"tweets\": 33471,              \"liked_tweets\": 14499,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 879       }}, {       \"id\": 1271027532339597319,       \"url\": \"https://twitter.com/GrabhornKevin/status/1271027532339597319\",       \"date\": \"2020-06-11 10:32:32+00:00\",       \"text\": \"Bayern: Maskenpflicht f\u00fcr alle, nur f\u00fcr Abgeordnete nat\u00fcrlich nicht https://t.co/vSzY4A2w2M via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1259489407750623232,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1259501719932846082/gUeY2_x3_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1259489407750623232/1589123731\",              \"username\": \"GrabhornKevin\",              \"name\": \"Kevin Grabhorn\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-10 14:25:45+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 150,              \"friends\": 776,              \"tweets\": 11477,              \"liked_tweets\": 120,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 1437       }}, {       \"id\": 1271025458415570944,       \"url\": \"https://twitter.com/RalfHrmann/status/1271025458415570944\",       \"date\": \"2020-06-11 10:24:18+00:00\",       \"text\": \"Bayern: Maskenpflicht f\u00fcr alle, nur f\u00fcr Abgeordnete nat\u00fcrlich nicht https://t.co/cPDONkcciv\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 932157246,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/878548283777527809/MCYVYQPc_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/932157246/1614546663\",              \"username\": \"RalfHrmann\",              \"name\": \"Ralf H\u00f6rmann \ud83c\udde9\ud83c\uddea\u2665\ud83c\uddf9\ud83c\udded\",              \"description\": \"s\u00e0w\u00e0ddee kr\u00e1b. Ich habe mich 2016 f\u00fcr Thailand entschieden. Wenn ich zur\u00fcckblicke was in Deutschland sich zum negativen ver\u00e4ndert hat - richtige Entscheidung!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-11-07 14:22:35+00:00\",              \"location\": \"Bangkok, Thailand\",              \"followers\": 213,              \"friends\": 56,              \"tweets\": 20331,              \"liked_tweets\": 12913,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 2046       }}, {       \"id\": 1271013016553893889,       \"url\": \"https://twitter.com/Berger68136736/status/1271013016553893889\",       \"date\": \"2020-06-11 09:34:52+00:00\",       \"text\": \"Bayern: Maskenpflicht f\u00fcr alle, nur f\u00fcr Abgeordnete nat\u00fcrlich nicht https://t.co/VEb52inOYH via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1052624526733955074,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1052636469419016192/bgUYv-wg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1052624526733955074/1539801347\",              \"username\": \"Berger68136736\",              \"name\": \"Paul Berger\",              \"description\": \"\ud83d\ude99\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-10-17 18:16:58+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 143,              \"friends\": 832,              \"tweets\": 47200,              \"liked_tweets\": 148,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 4762       }}, {       \"id\": 1271011008782520321,       \"url\": \"https://twitter.com/HolgerEwald1/status/1271011008782520321\",       \"date\": \"2020-06-11 09:26:53+00:00\",       \"text\": \"Bayern: Maskenpflicht f\u00fcr alle, nur f\u00fcr Abgeordnete nat\u00fcrlich nicht https://t.co/hrYZzAf54z via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2237588498,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/699565342062833665/4odtUfUY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2237588498/1455624271\",              \"username\": \"HolgerEwald1\",              \"name\": \"Holger Ewald\",              \"description\": \"Freier Berichterstatter und Journalist.Gegen Mobbing und Justizwillk\u00fcr,Psychiatrie. F\u00fcr Schutz von Schwerbehinderten und freie Meinungs\u00e4usserung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-09 12:43:04+00:00\",              \"location\": \"k\u00f6ln\",              \"followers\": 16393,              \"friends\": 15709,              \"tweets\": 275171,              \"liked_tweets\": 19608,              \"lists_member\": 88,              \"media_shared\": 502       }}, {       \"id\": 1271004921777868800,       \"url\": \"https://twitter.com/koeterrasse45/status/1271004921777868800\",       \"date\": \"2020-06-11 09:02:42+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/k6VaGyNnI9\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4081337177,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1085937173822623746/ZnNzwCu7_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4081337177/1583345550\",              \"username\": \"koeterrasse45\",              \"name\": \"Marko\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\ud83c\uddec\ud83c\uddf7\",              \"description\": \"Patriot\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-10-31 08:48:21+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 1301,              \"friends\": 2098,              \"tweets\": 50271,              \"liked_tweets\": 58303,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 794       }}, {       \"id\": 1271004473570328582,       \"url\": \"https://twitter.com/wodiandauer/status/1271004473570328582\",       \"date\": \"2020-06-11 09:00:55+00:00\",       \"text\": \"Bayern: Maskenpflicht f\u00fcr alle, nur f\u00fcr Abgeordnete nat\u00fcrlich nicht https://t.co/bIrigIk3y0 via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 869585844608393220,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/869585844608393220/1497968297\",              \"username\": \"wodiandauer\",              \"name\": \"Wodiand\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-05-30 16:06:36+00:00\",              \"location\": \"Krefeld, Nordrhein-Westfalen\",              \"followers\": 115,              \"friends\": 432,              \"tweets\": 44609,              \"liked_tweets\": 560,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 11603       }}]"
}