{"url": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/streit-um-demonstration-in-berlin-kundgebungen-gegen-corona-politik-duerfen-stattfinden/26137262.html", "date": "2020-08-29T03:02:43+02:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "Kundgebungen gegen Corona-Politik d\u00fcrfen stattfinden", "article": "Die Berliner Polizei hatte Beschwerde beim Oberverwaltungsgericht eingelegt. Doch das hat nun endg\u00fcltig entschieden: Die Demo darf stattfinden. Die f\u00fcr Samstag in Berlin geplanten Kundgebungen gegen die Corona-Politik von Bund und L\u00e4ndern d\u00fcrfen stattfinden. Das Oberverwaltungsgericht (OVG) Berlin-Brandenburg best\u00e4tigte in der Nacht \"im Wesentlichen\" zwei Eilbeschl\u00fcsse des Verwaltungsgerichts Berlin vom Freitag, wie es in einer Mitteilung hie\u00df. Damit seien die beiden Versammlungsverbote des Berliner Polizeipr\u00e4sidenten vorl\u00e4ufig au\u00dfer Vollzug gesetzt.\nZuvor hatte bereits das Berliner Verwaltungsgericht das Demonstrationsverbot der Polizei aufgehoben. Dagegen hatte die Polizei Beschwerde eingelegt - war damit aber nicht erfolgreich.\nDie Demonstration am Samstag darf also stattfinden, aber unter Auflagen. \nAm Freitagabend hatte das Verwaltungsgericht auch den geplanten Demonstrationszug gegen die Corona-Politik erlaubt. Der soll laut dem Gericht aber eine andere als die geplante Strecke nehmen und durch gr\u00f6\u00dfere Stra\u00dfen f\u00fchren: von der Leipziger Stra\u00dfe zum Tiergarten, durch die Tiergartenstra\u00dfe und Hofj\u00e4gerallee zum Gro\u00dfen Stern und dann auf die Stra\u00dfe des 17. Juni.\nTeilnehmer m\u00fcssen sich an Mindestabstand halten\nNach der Entscheidung des Verwaltungsgerichts muss der Veranstalter eine Reihe von Auflagen zur Einhaltung des Mindestabstandes einhalten. Sie beziehen sich vor allem auf die Ausgestaltung des B\u00fchnenbereichs, dort m\u00fcssen Gitter aufgestellt werden, damit keine Personenballung entsteht. \nZwischen Videow\u00e4nden muss ein Mindestabstand von 300 Metern bestehen. Der Veranstalter muss konstant und immer wieder \u00fcber Lautsprecher die Teilnehmer auffordern, die Mindestabst\u00e4nde einzuhalten. Der Beschluss ist noch nicht rechtskr\u00e4ftig.\nZu der Kundgebung am Samstag in Berlin hatte die Initiative Querdenken 711 aus Stuttgart 22.000 Teilnehmer auf der Stra\u00dfe des 17. Juni nahe dem Brandenburger Tor angemeldet. Die Versammlungsbeh\u00f6rde der Polizei hatte diese gr\u00f6\u00dfere Demonstration und neun weitere kleinere Veranstaltungen am Mittwoch verboten.\nVerwaltungsgericht begr\u00fcndet Entscheidung damit, dass keine Voraussetzungen f\u00fcr Verbot vorliegen\nAls Grund f\u00fcr diesen Schritt hatte die Polizei angef\u00fchrt, dass durch die Ansammlung Zehntausender Menschen - oft ohne Maske und Abstand - ein zu hohes Gesundheitsrisiko f\u00fcr die Bev\u00f6lkerung entstehe. Das habe bereits die Demonstration gegen die Corona-Politik am 1. August in Berlin gezeigt, bei der die meisten Demonstranten bewusst Hygieneregeln ignoriert h\u00e4tten.\nDas Verwaltungsgericht Berlin hatte seine Entscheidung nach Angaben des Sprechers damit begr\u00fcndet, dass keine Voraussetzungen f\u00fcr ein Verbot vorliegen w\u00fcrden. Es gebe keine ausreichenden Anhaltspunkte f\u00fcr eine unmittelbare Gefahr f\u00fcr die \u00f6ffentliche Sicherheit. \nDie Veranstalter h\u00e4tten ein Hygienekonzept vorgelegt. Das Land habe nicht darlegen k\u00f6nnen, dass dieses nicht eingehalten werden solle. Die Auflagen f\u00fcr die Demo seien nicht hinreichend gepr\u00fcft worden.\nDemonstrations-Initiator Michael Ballweg hatte das Demo-Verbot in einer Erkl\u00e4rung als \u201efeindlichen Angriff auf das Grundgesetz\u201c bezeichnet. Zudem hatte Querdenken angek\u00fcndigt, sich juristisch mit allen Mitteln gegen das Demo-Verbot zu wehren und notfalls das Bundesverfassungsgericht anzurufen.\n\"Diejenigen, die zu Gewalt aufrufen, geh\u00f6ren nicht zu uns\"\nBallweg wertete die Entscheidung des Gerichts als Erfolg f\u00fcr \"unsere Grundrechte, die wir haben und die wir uns nicht genehmigen lassen m\u00fcssen\", teilte er mit. Er betonte, dass die Demonstration am Samstag friedlich ablaufen solle. \"Diejenigen, die zu Gewalt aufrufen, geh\u00f6ren nicht zu uns.\"\nDer stellvertretende Bundesvorsitzende der FDP, Wolfgang Kubicki, hatte den Berliner Senat nach dem gekippten Verbot aufgefordert, auf Rechtsmittel gegen die Entscheidung des Verwaltungsgerichts zu verzichten. \u201eAnders als der Berliner Innensenator glaubt, h\u00e4lt unsere freiheitlich-demokratische Grundordnung eben auch extreme Positionen aus, ohne sich mit ihnen gemein zu machen\u201c, sagte Kubicki dem \u201eTagesspiegel\u201c.\nBei Demonstrationen d\u00fcrfe niemals mit politischen Ma\u00dfst\u00e4ben gemessen werden, sagte auch Sebastian Czaja, Vorsitzender der FDP-Fraktion im Abgeordnetenhaus von Berlin. Es sei abzusehen gewesen, dass die Begr\u00fcndung von Innensenator Andreas Geisel (SPD) zur Absage der Demo juristisch keinen Bestand haben w\u00fcrde. \"Die Versammlungsbeh\u00f6rde muss jetzt klare Auflagen und Hygienevorschriften einfordern\", so Czaja.\nDie Entscheidung nachvollziehbar findet auch Sebastian Schl\u00fcsselburg von der Berliner Links-Fraktion. Vor dem Erlass des Verbotes h\u00e4tte sich die Versammlungsbeh\u00f6rde zun\u00e4chst um eine kooperative L\u00f6sung mit dem Versammlungsveranstalter bem\u00fchen m\u00fcssen, so der Abgeordnete. \nDies sei aber nicht geschehen. \"Es k\u00f6nnen eben nicht einfach Verbote nur aufgrund von vermuteten Verst\u00f6\u00dfen gegen die Hygieneauflagen ausgesprochen werden.\" Die Entscheidung widerlege au\u00dferdem die These der Corona-Leugner, sie w\u00fcrden in einer Diktatur leben. \"Wichtig ist nun, dass die Zivilgesellschaft dieser Melange aus besorgten B\u00fcrgern, Verschw\u00f6rungsgl\u00e4ubigen, Rechtsextremen entgegen tritt\", so Schl\u00fcsselburg.\nDie AfD forderte indes den R\u00fccktritt von Innensenator Geisel. Dessen \"dreister Versuch\", die vom Grundgesetz garantierte Meinungsfreiheit zu unterdr\u00fccken, sei kl\u00e4glich gescheitert, sagte AfD-Fraktionschef Georg Pazderski. \"Wenn er auch nur einen Rest Anstand in sich tr\u00e4gt, muss er jetzt zur\u00fccktreten.\" Das Grundgesetz d\u00fcrfe nicht \"von machtbesessenen Altparteien-Politikern\" ausgehebelt werden. \"Diesen Schaden gilt es nun durch den Abtritt von Geisel wiedergutzumachen.\"\nPolizei: Mehr als 5100 Anmeldungen f\u00fcr Ersatzdemos\nNach dem zun\u00e4chst verh\u00e4ngten Verbot der geplanten Demonstration informierte die Berliner Polizei am Freitagmittag \u00fcber die Verbote und die Ma\u00dfnahmen - zu diesem Zeitpunkt war die Gerichtsentscheidung noch nicht \u00f6ffentlich bekannt. Zahlreiche Absperrgitter hatte die Polizei bereits am Donnerstag im Regierungsviertel bereitgestellt.\nNach Angaben von Polizeivizepr\u00e4sident Marco Langner wurden elf Versammlungen verboten, sechs Eilantr\u00e4ge gibt es am Verwaltungsgericht, mehr als 5100 Anmeldungen f\u00fcr Ersatzdemonstrationen liegen vor. \"Wir werden mit Anmeldungen \u00fcberschwemmt mit dem Ziel, unsere Arbeit zu erschweren\", so Langner. Die offene Gewaltbereitschaft in den sozialen Medien sei eine neue Dimension.\nAbsperrgitter mit neun Kilometern Gesamtl\u00e4nge stehen bereit\nDie mehr als 5100 Demo-Anmeldungen bei der Versammlungsbeh\u00f6rde sind mit Textbausteinen erfolgt, mit dem Ziel Ersatzdemos durchzusetzen, erkl\u00e4rte Vizepr\u00e4sident Langner. Zudem sollte das Camp vor dem Kanzleramt bis 13 Uhr beendet sein - dann sollte z\u00fcgig ger\u00e4umt werden.\nDie Berliner Polizei wollte die zun\u00e4chst verbotene Demonstration gegen die Corona-Politik am Samstag mit einem Gro\u00dfaufgebot von 3000 Polizisten verhindern. Sollte sie aber von Gerichten erlaubt werden, sollen strenge Bestimmungen f\u00fcr die Teilnehmer zum Schutz vor Corona-Infektionen erlassen und auch durchgesetzt werden. Das k\u00fcndigte der Einsatzleiter Stephan Katte am Freitag auf der Pressekonferenz an. Sollten sich die Demonstranten nicht an Abstands- und Maskenregeln halten, werde man die Demonstration \u201ez\u00fcgig\u201c aufl\u00f6sen.\nEinsatzleiter Katte sagte, dass mehr als 3000 Beamte im Einsatz sein werden, auch Kr\u00e4fte aus mehreren Bundesl\u00e4ndern und vom Bund. Absperrgitter mit einer Gesamtl\u00e4nge von neun Kilometern st\u00fcnden bereit. Auch schweres Ger\u00e4t wie Wasserwerfer seien eine Option. Die Polizei sei auch auf der Spree verst\u00e4rkt im Einsatz.\nDie Polizei Berlin habe Kontakt zu den Polizeien der anderen L\u00e4nder und habe eine Liste von Busunternehmen, die f\u00fcr Fahrten zur Demo gebucht wurden, so Katte. F\u00fcr den Fall, dass das Verbot Bestand hat, wurden die Polizeien der anderen Bundesl\u00e4nder gebeten, die Anreise zu unterbinden. Auch die gro\u00dfen Einfallstra\u00dfen in Berlin hat die Polizei im Blick.\nSlowik: Auch aus Teilen der rechtsextremen Szenen wird europaweit mobilisiert\nPolizeipr\u00e4sidentin Barbara Slowik sagte, f\u00fcr die Demo werde europaweit mobilisiert - auch aus Teilen der rechtsextremen Szenen. Mobilisiert werde in Belgien, Frankreich und Spanien, also auch in Corona-Risikogebieten. Sollte die Demonstration stattfinden d\u00fcrfen und sich die Veranstalter nicht an die Schutzma\u00dfnahmen wie Abstand und Mund-Nase-Schutz halten, werde die Polizei sehr z\u00fcgig und mit Nachdruck r\u00e4umen.\nWie viele Menschen genau erwartet w\u00fcrden, sei schwer zu sagen, hie\u00df es von Polizeipr\u00e4sidentin Barbara Slowik. Sie sprach von maximal 30.000 Demonstranten. M\u00f6glicherweise w\u00fcrden aber auch viele durch das Verbot von der Anreise abgehalten. Katte nannte die Zahl von 10.000 bis 20.000 Demonstranten. Die meisten der bisher 5100 weiteren Anmeldungen zu Demonstrationen seien f\u00fcr \u201eErsatzveranstaltungen\u201c gedacht und damit ebenfalls verboten.\nBerlins Polizeipr\u00e4sidentin rief angesichts des aufgeheizten Streits um das Verbot der geplanten Demonstration gegen die Corona-Politik zu Gewaltfreiheit auf. \u201eHandeln Sie bitte verantwortungsbewusst und vern\u00fcnftig. Es gibt nichts, was Gewalt legitimieren kann\u201c, sagte sie und sprach von \u201eim Internet propagierten Gewaltaufrufen\u201c. Die Polizei Berlin rede grunds\u00e4tzlich mit allen, die gespr\u00e4chsbereit seien. \u201eWir sind insgesamt gut vorbereitet\u201c, sagte Slowik.\nVeranstalter rufen auf vielen Kan\u00e4len zur Teilnahme auf\nDie Veranstalter rufen weiterhin auf vielen Kan\u00e4len zur Teilnahme auf. \u201eEine Demo braucht keine Genehmigung, es ist unser Grundrecht, uns versammeln zu d\u00fcrfen\u201c, schrieben die Initiatoren von der Stuttgarter Initiative Querdenken 711 im Messenger-Dienst Telegram. \u201eDie Demo findet statt.\u201c\nZu solchen Anmeldungen als Ersatz f\u00fcr die verbotene Demonstration kursierten im Internet zahlreiche Aufrufe. Demonstrationen lassen sich formlos und schnell \u00fcber die Internetseite der Versammlungsbeh\u00f6rde der Berliner Polizei anmelden. Die Organisatoren von Querdenken schrieben dazu: \u201eEs ist unm\u00f6glich, alle diese Demos pauschal abzusagen.\u201c Berlin sei daher immer eine Reise wert.\nAls Grund f\u00fcr das Verbot hatte die Polizei angef\u00fchrt, dass durch die Ansammlung Zehntausender Menschen - oft ohne Maske und Abstand - ein zu hohes Gesundheitsrisiko f\u00fcr die Bev\u00f6lkerung entstehe. Das habe bereits die Demonstration gegen die Corona-Politik am 1. August in Berlin gezeigt, bei der die meisten Demonstranten bewusst Hygieneregeln ignoriert h\u00e4tten. Senat und Polizei stehen wegen des Verbots und viel Kritik daran unter Druck. (mit dpa)", "twitter-history": "[{       \"id\": 1301267601348276226,       \"url\": \"https://twitter.com/the_solartube/status/1301267601348276226\",       \"date\": \"2020-09-02 21:15:47+00:00\",       \"text\": \"@chrismeissner @BeateLubinsky @_m_o_ni @DLF @DrWaumiau Ja, erst hat das Verwaltungsgericht Berlin das Demoverbot gekippt, was vom Oberverwaltungsgericht best\u00e4tigt wurde (nicht dem Bundesverwaltungsgericht \ud83d\ude09).https://t.co/b3N57CNsmA\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3207861899,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1178628009881952256/kOH51c6C_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3207861899/1616409539\",              \"username\": \"the_solartube\",              \"name\": \"Klaus J\u00e4ger\",              \"description\": \"#Physics; #solar \u2600\ufe0f #energy at @HZBde. Originally from @Tirol \ud83c\udde6\ud83c\uddf9\ud83c\uddea\ud83c\uddfa. Support @sciforfuture and #Fridays4Future. Views are my own\ud83c\udf08 (he/him). \ud83d\udcf8 M. Setzpfandt\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-04-26 10:37:33+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Germany\",              \"followers\": 1050,              \"friends\": 2150,              \"tweets\": 17930,              \"liked_tweets\": 27099,              \"lists_member\": 33,              \"media_shared\": 1656       }}, {       \"id\": 1300376798346260480,       \"url\": \"https://twitter.com/neoterisch/status/1300376798346260480\",       \"date\": \"2020-08-31 10:16:03+00:00\",       \"text\": \"Polizei legt Beschwerde beim Oberverwaltungsgericht ein https://t.co/kD03Dyqosf\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.neoterisch.de rel=nofollow>neoterisch</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 145947963,              \"url\": \"http://www.neoterisch.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1008367706486210561/B9s3jxNM_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/145947963/1529248824\",              \"username\": \"neoterisch\",              \"name\": \"neoterisch\",              \"description\": \"Aktuelles aus Deutschland\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-05-20 07:37:50+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 72,              \"friends\": 158,              \"tweets\": 15625,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 1       }}, {       \"id\": 1299659196485468160,       \"url\": \"https://twitter.com/SquidAppDE/status/1299659196485468160\",       \"date\": \"2020-08-29 10:44:33+00:00\",       \"text\": \"Streit um Demonstration in Berlin: Kundgebungen gegen Corona-Politik d\u00fcrfen stattfindenhttps://t.co/7iQVFNP3uDvia #squidapp\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 795343873228832768,              \"url\": \"http://squidapp.co/getSQUID/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/795352580725571585/9Jh_fD1r_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/795343873228832768/1478641807\",              \"username\": \"SquidAppDE\",              \"name\": \"SQUID App Deutschland\",              \"description\": \"Alle Nachrichten. Alle Perspektiven. In einer App. \ud83e\udd91Lies deine Lieblingsthemen aus Zeitungen, Magazinen und Blogs direkt in deinem pers\u00f6nlichen Newsfeed\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-11-06 19:15:30+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 346,              \"friends\": 976,              \"tweets\": 8903,              \"liked_tweets\": 3696,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 50       }}, {       \"id\": 1299632644167266304,       \"url\": \"https://twitter.com/noBot_1410/status/1299632644167266304\",       \"date\": \"2020-08-29 08:59:03+00:00\",       \"text\": \"@one_laika Dann w\u00e4ren aber ALLE Demos illegal. Laut dem Bericht vom Tagespiegel begr\u00fcndet das Gericht die Erlaubnis u.a. damit, dass ein entsprechendes Konzept vorl\u00e4ge. https://t.co/z4zsrheRQ6\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2282518964,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1108871695908118528/WY9AIuPL_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2282518964/1616323926\",              \"username\": \"noBot_1410\",              \"name\": \"\ud83e\udd13\ud83c\uddf8\ud83c\uddea #StopLockdown\",              \"description\": \"#LaFamilia | 20.06.2035 | Christ | Freiheit statt Angst | Liberal | Faschismus\u27a1\ufe0f\ud83d\uddd1 | Sozialismus\u27a1\ufe0f\ud83d\uddd1 | #noAfD #NieMehrCDU #FreeAssange\ud83c\udf40 #GKUltras\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-01-08 18:51:55+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 54,              \"friends\": 341,              \"tweets\": 1331,              \"liked_tweets\": 12143,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 94       }}, {       \"id\": 1299624698649681920,       \"url\": \"https://twitter.com/hummelchen345/status/1299624698649681920\",       \"date\": \"2020-08-29 08:27:28+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/XF4FNd793u\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 824760149269168130,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/936031599426228224/Gn3pSUo8_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/824760149269168130/1488928750\",              \"username\": \"hummelchen345\",              \"name\": \"Hannelore Peti\",              \"description\": \"Liebe meine Familie ,meine Freunde,meinen Kater Max ,bin Fach\u00e4rztin,Interessen: Natur,B\u00fccher Zeitgeschehen und noch mehr.BIN NICHT AUF PARTNERSUCHE.\ud83d\ude0a\ud83d\ude18\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-01-26 23:25:17+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 4444,              \"friends\": 4274,              \"tweets\": 156327,              \"liked_tweets\": 57117,              \"lists_member\": 46,              \"media_shared\": 11791       }}, {       \"id\": 1299584789192814592,       \"url\": \"https://twitter.com/sgt_flower/status/1299584789192814592\",       \"date\": \"2020-08-29 05:48:53+00:00\",       \"text\": \"#Merkel #Deutschland: Die Feinde von Freiheit und #Demokratie sind angez\u00e4hlt.Das Oberverwaltungsgericht erlaubt die #Demo am 29.08. auch. \ud83c\udde9\ud83c\uddeaJetzt hilft nur noch #Polizeigewalt wie bei #Lukaschenko. #Berlin2908 #Querdenken #BerlinDemohttps://t.co/lIBZcPPDgv\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 277459070,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1165868313743958016/myzEJdMs_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/277459070/1401874851\",              \"username\": \"sgt_flower\",              \"name\": \"Detlef \ud83d\udd3a\ufe0f\",              \"description\": \"Privatier, Jahrgang 52, mit Politikinteresse\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-04-05 12:21:49+00:00\",              \"location\": \"Hohwachter Bucht\",              \"followers\": 5008,              \"friends\": 2640,              \"tweets\": 245060,              \"liked_tweets\": 5,              \"lists_member\": 50,              \"media_shared\": 9149       }}, {       \"id\": 1299582137369333761,       \"url\": \"https://twitter.com/Grund_gesetzt/status/1299582137369333761\",       \"date\": \"2020-08-29 05:38:21+00:00\",       \"text\": \"u2066u2066u2066@polizeiberlinu2069 , es gibt seit mindestens 9 Wochen keine nennenswerte Infektionsgefahr mehr in Deutschland. Sch\u00fctzt die Demonstranten, schlie\u00dft Euch ihnen an, akzeptiert, wenn unsinnige Abstands- und Maskenregeln nicht eingehalten werden. https://t.co/whfc6Gjx4S\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 25,       \"likes\": 80,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1249025015984672769,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1249028645986930689/HGdUELXc_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1249025015984672769/1590914920\",              \"username\": \"Grund_gesetzt\",              \"name\": \"Grundrechte retten\",              \"description\": \"Netzwerk gegen den rechtswidrigen Entzug der Freiheitsrechte, gegen Denunziation und \u00dcberwachung. Mitglied des #TeamReality\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-11 17:22:32+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 7122,              \"friends\": 746,              \"tweets\": 7357,              \"liked_tweets\": 8657,              \"lists_member\": 53,              \"media_shared\": 1110       }}, {       \"id\": 1299581466674950151,       \"url\": \"https://twitter.com/Redskinsberlin/status/1299581466674950151\",       \"date\": \"2020-08-29 05:35:41+00:00\",       \"text\": \"Die Berliner Polizei hatte Beschwerde beim Oberverwaltungsgericht eingelegt. Doch das hat nun endg\u00fcltig entschieden: Die Demo darf stattfinden. https://t.co/vr1WPy95MO\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 756463163881754625,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1375420585262604288/jPpwTWVe_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/756463163881754625/1613073369\",              \"username\": \"Redskinsberlin\",              \"name\": \"RASH - Subkultur und Widerstand\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-07-22 12:17:27+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1730,              \"friends\": 2295,              \"tweets\": 50513,              \"liked_tweets\": 23919,              \"lists_member\": 33,              \"media_shared\": 251       }}, {       \"id\": 1299577937163882501,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1299577937163882501\",       \"date\": \"2020-08-29 05:21:39+00:00\",       \"text\": \"Die Berliner Polizei hatte Beschwerde beim Oberverwaltungsgericht eingelegt. Doch das hat nun entschieden: Die Demo darf stattfinden. https://t.co/GFLxxHsuq5 #b2908 #berlin #Coronademo\",       \"replies\": 27,       \"retweets\": 20,       \"likes\": 41,       \"quotes\": 10,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 439200,              \"friends\": 1506,              \"tweets\": 259902,              \"liked_tweets\": 6948,              \"lists_member\": 4110,              \"media_shared\": 25711       }}, {       \"id\": 1299574523122118656,       \"url\": \"https://twitter.com/Lexi_4711/status/1299574523122118656\",       \"date\": \"2020-08-29 05:08:05+00:00\",       \"text\": \"Ich werd dann mal die Eiben und die B\u00fcsche etwas stutzen. Und zu Hause bleiben.https://t.co/L5NsQvAuy1\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 878342156846551040,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1219623739178045440/O-GyQp9p_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/878342156846551040/1579881299\",              \"username\": \"Lexi_4711\",              \"name\": \"Lexi 4711- steht auf Artenvielfalt\",              \"description\": \"Nicht gr\u00fcn hinter den Ohren - gr\u00fcn im Garten\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-06-23 20:01:03+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 117,              \"friends\": 67,              \"tweets\": 5990,              \"liked_tweets\": 6767,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 311       }}, {       \"id\": 1299564739912228864,       \"url\": \"https://twitter.com/lernedenken/status/1299564739912228864\",       \"date\": \"2020-08-29 04:29:13+00:00\",       \"text\": \"\u26a0\ufe0f\u203c\ufe0f\u26a0\ufe0f\u203c\ufe0f\u26a0\ufe0f\u203c\ufe0fDas OVG Best\u00e4tigt die Demo und lehnt Widerspruch ab \ud83e\udd41Streit um Demonstration in Berlin: Kundgebungen gegen Corona-Politik d\u00fcrfen stattfinden#b2908 #JetztErstRecht  https://t.co/WrsN7ae7HB\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 704335234125459458,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1291846705017692163/8whk7JhW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/704335234125459458/1574610846\",              \"username\": \"lernedenken\",              \"name\": \"Katastrophonix\",              \"description\": \"SWL - Sonder DOK Corona - Verschw\u00f6rungstechniker und Aluhutingenieur\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-02-29 15:59:40+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 857,              \"friends\": 650,              \"tweets\": 19069,              \"liked_tweets\": 21804,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 3717       }}, {       \"id\": 1299557512434286592,       \"url\": \"https://twitter.com/che666th70/status/1299557512434286592\",       \"date\": \"2020-08-29 04:00:30+00:00\",       \"text\": \"Das OVG Berlin-Brandenburg hat entschieden:Kundgebungen #Berlin2908 gegen Corona-Politik d\u00fcrfen stattfinden https://t.co/ka3xDn9HQQ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 3,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 358665130,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1057859846488367104/Mn3hAbSP_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/358665130/1541014391\",              \"username\": \"che666th70\",              \"name\": \"Thommy Z.\",              \"description\": \"Ich m\u00f6chte verhindern, dass Dresden ins Blaubraune kippt. #nopegida #Fcknzs\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-08-20 08:47:04+00:00\",              \"location\": \"Dunkelsachsen\",              \"followers\": 1365,              \"friends\": 1109,              \"tweets\": 119629,              \"liked_tweets\": 137381,              \"lists_member\": 24,              \"media_shared\": 1284       }}, {       \"id\": 1299534087649189889,       \"url\": \"https://twitter.com/OB_Bln/status/1299534087649189889\",       \"date\": \"2020-08-29 02:27:25+00:00\",       \"text\": \"OBERVERWALTUNGSGERICHT BERLIN-BRANDENBURG:DIE DEMO DARF STATTFINDEN#Berlin2908 #BE29008 #B2908https://t.co/rtlXvZZbeD\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1243130294586298369,              \"url\": \"https://en.wikipedia.org/wiki/Confirmation_bias\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1271921726818062336/2S8yaOIg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1243130294586298369/1585221177\",              \"username\": \"OB_Bln\",              \"name\": \"Oliver Blank\",              \"description\": \"Be open minded and keep your block list empty!Be rebellious and act as a balancing factor!Support the weak against the power!#Single #ichbinhier #Bitcoin\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-26 10:59:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 642,              \"friends\": 4542,              \"tweets\": 13533,              \"liked_tweets\": 11102,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1531       }}, {       \"id\": 1299528417298145280,       \"url\": \"https://twitter.com/niewitecki/status/1299528417298145280\",       \"date\": \"2020-08-29 02:04:53+00:00\",       \"text\": \"Auch das v\u00f6llig klar. - Politiker zwingen B\u00fcrger zum Gericht, dabei ist die Rechtslage eindeutig wie selten. R\u00fccktritt! Tagesspiegel: Streit um #Demonstration in #Berlin: Kundgebungen gegen Corona-Politik d\u00fcrfen stattfinden.https://t.co/PGz4DtWpFq\u00fcber @GoogleNews\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 76294291,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1082592689/image_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/76294291/1350213950\",              \"username\": \"niewitecki\",              \"name\": \"Rolf von Niewitecki\",              \"description\": \"dont worry be happy\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-09-22 09:48:19+00:00\",              \"location\": \"Germany, Berlin\",              \"followers\": 53,              \"friends\": 306,              \"tweets\": 18371,              \"liked_tweets\": 8540,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 912       }}, {       \"id\": 1299526957034606595,       \"url\": \"https://twitter.com/DERKREUZKNAPPE/status/1299526957034606595\",       \"date\": \"2020-08-29 01:59:05+00:00\",       \"text\": \"@bfgBayern ... und auch die erteilt der Polizei eine Abfuhr:https://t.co/0UQBrgzWty\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 925241804844425216,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1264955802227560449/oIQvYxsZ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"DERKREUZKNAPPE\",              \"name\": \"KREUZKNAPPE-tweets\",              \"description\": \"Katholischer Blogger, t\u00e4glich Frisches aus Kirche und Welt, w\u00f6chentlich neue Predigt. Manchmal Ironie und Satire!Verlinkung = nicht automatisch Zustimmung!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-10-31 06:03:31+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 4324,              \"friends\": 241,              \"tweets\": 34026,              \"liked_tweets\": 12714,              \"lists_member\": 12,              \"media_shared\": 17030       }}, {       \"id\": 1299519045205667841,       \"url\": \"https://twitter.com/putadelsultan2/status/1299519045205667841\",       \"date\": \"2020-08-29 01:27:38+00:00\",       \"text\": \"#Berlin #b2908 #OVGBerlin: Man muss Wege finden um nicht ausgelastete Intensivbetten in Kliniken zu f\u00fcllen!  #DeppenParade gegen #Corona-Politik d\u00fcrfen stattfinden https://t.co/yGdBdTAMjr\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1182680692091752449,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1182689680904642562/UtuHRJlL_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1182680692091752449/1572052780\",              \"username\": \"putadelsultan2\",              \"name\": \"putadelsultan2 tayyip\",              \"description\": \"retired scientist, DJ, interested in music, politics, foreign countries, satire. Emotional realist and humanist.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-10-11 15:34:23+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 24,              \"friends\": 463,              \"tweets\": 2567,              \"liked_tweets\": 885,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1       }}, {       \"id\": 1299517107231764480,       \"url\": \"https://twitter.com/bjokie/status/1299517107231764480\",       \"date\": \"2020-08-29 01:19:56+00:00\",       \"text\": \"Das OVG Berlin-Brandenburg best\u00e4tigte das VG Urteil somit d\u00fcrfen die  Querdenken Demo &amp; Kundgebung gegen die Corona-Ma\u00dfnahmen heute stattfinden. Laut Tagesspiegel \u00e4ndert sich jedoch die Demo-Route https://t.co/IYSG7TqRQp https://t.co/e7XaTtMmS9\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 17,       \"likes\": 10,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 26724383,              \"url\": \"http://www.kietzmann.eu\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/523469540357726209/3Whlxv66_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/26724383/1612114445\",              \"username\": \"bjokie\",              \"name\": \"Bj\u00f6rn Kietzmann\",              \"description\": \"(photo)journalist | politics, media, conflicts, daily life | b.kietzmann@gmx.net | signal:+4917610165318 | photo archive: t1p.de/b-k | print shop: t1p.de/bjokie\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-26 10:53:42+00:00\",              \"location\": \"Berlin & NRW, Germany\",              \"followers\": 9775,              \"friends\": 679,              \"tweets\": 6824,              \"liked_tweets\": 2262,              \"lists_member\": 258,              \"media_shared\": 645       }}, {       \"id\": 1299515060428124160,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1299515060428124160\",       \"date\": \"2020-08-29 01:11:48+00:00\",       \"text\": \"Die Corona-Demonstration darf am Samstag in #Berlin stattfinden. Das Oberverwaltungsgericht best\u00e4tigte: Das Verbot der Berliner Polizei hat keinen Bestand. https://t.co/GFLxxHsuq5\",       \"replies\": 23,       \"retweets\": 27,       \"likes\": 42,       \"quotes\": 10,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 439200,              \"friends\": 1506,              \"tweets\": 259902,              \"liked_tweets\": 6948,              \"lists_member\": 4110,              \"media_shared\": 25711       }}]"}