{"url": "https://www.tagesspiegel.de/wirtschaft/niemand-ist-sicher-bis-alle-sicher-sind-neue-wto-chefin-warnt-vor-impf-nationalismus/26914754.html", "date": "2021-02-16T14:33:17+01:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "Neue WTO-Chefin warnt vor Impf-Nationalismus", "article": "Erstmals r\u00fcckt mit Ngozi Okonjo-Iweala eine Afrikanerin an die Spitze der Welthandelsorganisation. Dort hat sie viele Krisen zu l\u00f6sen. Covid ist nur der Anfang. Bei der Welthandelsorganisation bricht eine neue Zeitrechnung an: Erstmals in der Geschichte der 1995 gegr\u00fcndeten Institution wird eine Frau die Position der Generaldirektorin \u00fcbernehmen. Und erstmals kommt eine Pers\u00f6nlichkeit aus Afrika bei der Besetzung des Topjobs in Genf zum Zuge: Sie hei\u00dft Ngozi Okonjo-Iweala. Der Allgemeine Rat der WTO hat der Ernennung der 66-j\u00e4hrigen Nigerianerin an diesem Montag auch formal zugestimmt. Damit wird Okonjo-Iweala f\u00fcr vier Jahre in das WTO-Chefb\u00fcro einziehen.\nZum Amtsantritt hat sie deutliche Worte zu den weltweiten Impfbem\u00fchungen in der Coronakrise gefunden. In einem Gespr\u00e4ch mit der Nachrichtenagentur Reuters warnte sie vor nationalistischem Denken bei den Impfprogrammen. \"Niemand ist sicher, bis alle sicher sind\", sagte sie. \"Impfstoff-Nationalismus wird sich zu diesem Zeitpunkt einfach nicht auszahlen, da die Varianten kommen.\" Wenn die B\u00fcrger anderer Staaten nicht geimpft seien, schlage das Virus auf einen selbst zur\u00fcck.\nWTO steckt in einer tiefen Krise\nDort d\u00fcrfte die fr\u00fchere Finanzministerin und kurzzeitige Au\u00dfenministerin ihres Landes kaum Zeit finden, den grandiosen Blick auf den Genfer See und den Montblanc zu genie\u00dfen. Zu gro\u00df sind die Herausforderungen f\u00fcr die Neue. Die Welthandelsorganisation, die einen regelgebundenen und m\u00f6glichst freien weltweiten Handel garantieren soll, steckt seit Jahren in einer tiefen Krise. Ein Ursprung f\u00fcr die Kalamit\u00e4ten liegt in der 2001 begonnenen und nie beendeten Welthandelsrunde, die zu einem weiteren Abbau von Z\u00f6llen und Subventionen f\u00fchren sollte.\nDas grunds\u00e4tzliche Problem ist die Abkehr von multilateralen Abkommen zwischen allen 164 WTO-Mitgliedern zugunsten von bilateralen oder regionalen Pakten wie dem neuen \u201eRegional Comprehensive Economic Partnership\u201c im Pazifik-Raum. Okonjo-Iweala wird versuchen, diesen Trend r\u00fcckg\u00e4ngig zu machen. Daneben wird die Corona-Katastrophe mit dem eingebrochenen Warenaustausch, der Protektionismus und Handelskriege die Generaldirektorin in Atem halten. Vor allem die Rivalit\u00e4t zwischen den USA und China belasten den Welthandel.\nNoch keine konkreten Pl\u00e4ne auf dem Tisch\nDie designierte WTO-Chefin wird helfen m\u00fcssen, die Blockade der Berufungsinstanz des WTO-Schiedsgericht aufzul\u00f6sen. Und sie will den gro\u00dfen Erwartungen gerecht werden, die Entwicklungsl\u00e4nder an sie richten. Die Frau aus dem Erd\u00f6lstaat Nigeria gelobt auch: \u201eWir wollen die WTO verj\u00fcngen und reformieren.\u201c\n[Wenn Sie alle aktuellen Entwicklungen zur Coronavirus-Pandemie live auf Ihr Handy haben wollen, empfehlen wir Ihnen unsere App, die Sie hier f\u00fcr Apple- und Android-Ger\u00e4te herunterladen k\u00f6nnen]\nGenaue Pl\u00e4ne f\u00fcr eine Modernisierung legte Okonjo-Iweala noch nicht auf den Tisch. Immerhin skizziert sie eine neue Rolle f\u00fcr die WTO \u2013 im Kampf gegen die Krankheit Covid-19. \u201eEs muss einen gleichen Zugang zu Medizin geben und die WTO k\u00f6nnte Teil der L\u00f6sung sein.\u201c Derzeit liegt ein Vorschlag Indiens und S\u00fcdafrikas auf dem WTO-Tisch: Inder und S\u00fcdafrikaner wollen den Patentschutz im Handel mit Medikamenten und Impfstoffen gegen Covid-19 vor\u00fcbergehend aussetzen, um armen Staaten zu helfen. Die EU und andere reiche WTO-Mitglieder lehnen das Ansinnen aber ab.\nOkonjo-Iweala setzte sich gegen f\u00fcnf Bewerber und zwei Bewerberinnen durch. Sie konnte in der entscheidenden Phase des Rennens auf die EU-Unterst\u00fctzung z\u00e4hlen. Die USA unter Pr\u00e4sident Donald Trump blockierten jedoch \u00fcber Monate die Ernennung der Afrikanerin. Die US-Regierung von Joe Biden stellte sich jetzt hinter sie.\n\"Starke Reputation auf dem internationalem Parkett\"\nFachleute wie die fr\u00fchere Handelsministerin Costa Ricas, Anabel Gonz\u00e1lez, trauen \u201eNgozi\u201c zu, den Job bei der WTO zu meistern. Okonjo-Iweala habe eine \u201estarke Reputation auf dem internationalen Parkett\u201c. Indes halten Skeptiker Okonjo-Iweala vor, dass sie sich in ihrer Karriere kaum mit Handelsfragen befasst habe und die WTO wenig kenne. \u201eEs stimmt, ich bin kein WTO-Insider, aber das ist eine gute Sache\u201c, sagt sie und verweist auf den \u201eneuen Blick\u201c, den sie auf die schwerf\u00e4llige WTO werfen k\u00f6nne. Dabei ist sich Okonjo-Iweala bewusst, dass sie als Generaldirektorin keine \u201edirekte Entscheidungsbefugnis\u201c bei Verhandlungen der Mitgliedsl\u00e4nder hat.\nDas Selbstbewusstsein Okonjo-Iwealas speist sich einerseits aus ihrer Herkunft, sie stammt aus einer einflussreichen Familie. Andererseits kann sie eine beeindruckende Karriere vorweisen: Bis zum vergangenen Jahr bekleidet sie die Position des \u201eChair of the Board\u201c der globalen Impfstoffallianz Gavi. Und sie r\u00fcckte in den Board der Standard Chartered Bank und den Board des Kurznachrichtendienstes Twitter ein. \nAls Chefin des Finanzressorts Nigerias erreichte sie einen Schuldenerlass f\u00fcr ihr Land. Bei der Weltbank schaffte sie es, zum \u201eManaging Director\u201c aufzusteigen, also zur Nummer Zwei. Allerdings scheiterte ihr Versuch, ganz an die Spitze der Institution in Washington vorzusto\u00dfen. Dass in der WTO an den USA nach wie vor kein Weg vorbeif\u00fchrt, wei\u00df die kommende Chefin. Das Engagement der Amerikaner sei \u201eabsolut wesentlich\u201c, sagt Okonjo- Iwealassie. ", "twitter-history": "[{       \"id\": 1363420643514056704,       \"url\": \"https://twitter.com/stc_de/status/1363420643514056704\",       \"date\": \"2021-02-21 09:29:47+00:00\",       \"text\": \"Erstmals r\u00fcckt mit Ngozi Okonjo-Iweala eine Afrikanerin an die Spitze der Welthandelsorganisation. Dort hat sie viele Krisen zu l\u00f6sen. #Covid ist nur der Anfang: https://t.co/ElmSywPouL\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://app.socialhub.io/ rel=nofollow>SocialHub by maloon</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 68672820,              \"url\": \"https://www.savethechildren.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1278271620759592960/MOYSJMxh_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/68672820/1617709985\",              \"username\": \"stc_de\",              \"name\": \"Save the Children Deutschland\",              \"description\": \"Wir sind die gr\u00f6\u00dfte unabh\u00e4ngige Kinderrechtsorganisation der \ud83c\udf0d In 113 L\u00e4ndern f\u00fcr #Kinder, ihre Familien & gegen #COVID19 \ud83d\ude91 / #WHWWeek\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-08-25 11:49:24+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 9660,              \"friends\": 5573,              \"tweets\": 7131,              \"liked_tweets\": 3378,              \"lists_member\": 136,              \"media_shared\": 1793       }}, {       \"id\": 1361974876177891329,       \"url\": \"https://twitter.com/PhraAthit/status/1361974876177891329\",       \"date\": \"2021-02-17 09:44:49+00:00\",       \"text\": \"Neue WTO-Chefin warnt vor Impf-NationalismusWas  utzt es, wenn alle L\u00e4nder, die Impfstoffe gegen das Virus produzieren, genau dies aber tun.https://t.co/RjzxsVftYl\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 53868814,              \"url\": \"http://www.flickr.com/people/georg-erber/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/603834791/2627898271_7b353a84d9_o_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"PhraAthit\",              \"name\": \"Georg Erber\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-07-05 08:26:39+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 135,              \"friends\": 156,              \"tweets\": 16305,              \"liked_tweets\": 54,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 3583       }}]"}