{"url": "https://www.tagesspiegel.de/wissen/whatsapp-in-der-schule-datenkrake-whatsapp-als-bruecke-zur-fehlenden-bildungscloud/25760322.html", "date": "2020-04-21T20:00:00+02:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "Datenkrake Whatsapp als Br\u00fccke zur fehlenden Bildungscloud", "article": "Niedersachsen will den unsicheren Messenger-Dienst des Facebook-Konzerns f\u00fcr Lehrer und Sch\u00fcler erlauben. Datensch\u00fctzer reagieren emp\u00f6rt. Niedersachsens Kultusminister Grant Hendrik Tonne (SPD) hat die datenschutzrechtlich umstrittenen Dienste Whatsapp und Skype f\u00fcr den Schulgebrauch freigegeben. Er schafft damit einen bundesweiten Pr\u00e4zedenzfall \u2013 der Messenger ist bislang an deutschen Schulen untersagt.\nDie Landesdatenschutzbeauftragte Barbara Thiel schl\u00e4gt deswegen \u00f6ffentlich Alarm. Sie will den Kultusminister nun \u201edirekt informieren\u201c, wie vielf\u00e4ltig die Risiken des Messengers sind, teilte sie in einer Erkl\u00e4rung mit. Auch der Verein \u201eDigitalcourage\u201c zeigte sich \u00fcber die Freigabe von Whatsapp emp\u00f6rt: \u201eDie schuloffizielle Nutzung dieser Datenschleuder-App sollte verboten werden.\u201c\nIn seinem Leitfaden \u201eSchule in Corona-Zeiten\u201c hatte Schulminister Tonne am Freitag \u201edie Verwendung von Privatger\u00e4ten sowie die Nutzung von Messengern und Clouddiensten, z.B. WhatsApp oder Skype\u201c an seinen Schulen akzeptiert. Datensch\u00fctzerin Thiel hat ihn daraufhin erneut auf das besondere Risiko aufmerksam gemacht: \u201eBereits bei der Anmeldung zu WhatsApp werden alle im Telefon des Nutzers gespeicherten Kontaktdaten an den Anbieter \u00fcbertragen\u201c, schreibt Thiel.\nKaschierung z\u00f6gerlicher Digital-Politik\nUnbeteiligte Dritte, die im Nutzertelefon gespeichert sind, also etwa Lehrerkollegen, k\u00f6nnten \u201enicht in die Datenweitergabe einwilligen oder ihr widersprechen.\u201c Das bedeutet, der Kultusminister animiert seine Lehrer mit dem Leitfaden zur Weitergabe auch von Sch\u00fclerdaten und zum Versto\u00df gegen die Datenschutzgrundverordnung. Tonne sieht hingegen keine Grundrechtsverst\u00f6\u00dfe, erkl\u00e4rte er auf Anfrage des Tagesspiegels.\n[Wenn Sie alle aktuellen Entwicklungen zur Coronavirus-Krise live auf Ihr Handy haben wollen, empfehlen wir Ihnen unsere runderneuerte App, die Sie hier f\u00fcr Apple-Ger\u00e4te herunterladen k\u00f6nnen und hier f\u00fcr Android-Ger\u00e4te.]\nDer Leitfaden ist ein Versuch, die z\u00f6gerliche Politik bei der digitalen Ausstattung der 2800 Schulen Niedersachsens zu kaschieren. Erst ab Mai soll die \u201eNieders\u00e4chsische Bildungscloud\u201c (NBC) zur Verf\u00fcgung gestellt werden. Sie wird es Lehrern erlauben, mit ihren Sch\u00fclern zu kommunizieren, ihnen Aufgaben zuzuweisen und Videokonferenzen abzuhalten. Doch die am Potsdamer Hasso-Plattner-Institut entwickelte Schulcloud kommt reichlich sp\u00e4t, um nieders\u00e4chsische Schulen in der Corona-Zeit zu unterst\u00fctzen.\nN\u00f6tigung, Whatsapp beizutreten\nDer Minister will diese Verz\u00f6gerung mit Whatsapp ausgleichen. Der Messenger sei \u201enur eine Br\u00fccke bis zum Start der Bildungscloud\u201c, sagte Tonne auf Anfrage: \u201eSchon jetzt haben sich 1900 Schulen f\u00fcr die Bildungscloud angemeldet.\u201c\nAllerdings n\u00f6tigt er mit der Freigabe von Whatsapp weitere Lehrer und Sch\u00fcler, dem brisanten Dienst beizutreten. Zudem konterkariert Tonne die Bem\u00fchungen seiner eigenen Medienzentren, funktionierende virtuelle Klassenzimmer zu errichten. Ist Whatsapp erst mal in der Schule nutzbar, wird es schwerer, Lehrer f\u00fcr rechtlich korrekte Lernplattformen zu gewinnen.\nDer Verein Digitalcourage sieht jetzt Landesdatensch\u00fctzerin Thiel selbst in der Pflicht: \u201eWir finden es unbegreiflich, wie die Nieders\u00e4chsische Datenschutzbeauftragte es zulassen kann, dass das Kultusministerium die Nutzung von Whatsapp empfiehlt\u201c, sagte Jessica Wawrzyniak von Digitalcourage.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1286376708317249536,       \"url\": \"https://twitter.com/woksoll/status/1286376708317249536\",       \"date\": \"2020-07-23 19:04:41+00:00\",       \"text\": \"@ArmbrusterRalf @juliahelden @Kokosbutter_ In Niedersachsen ist WhatsApp in Schulen erlaubt. Die machen nicht solchen #Fakedatenschutzb mit Servicer f\u00fcr Messenger in der Schweiz, wo keine DSGVO gilt. https://t.co/OyGCFWxwWn\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 346668577,              \"url\": \"http://wk-blog.wolfgang-ksoll.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1472816689/Unbenannt2_normal.JPG\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"woksoll\",              \"name\": \"Wolfgang Ksoll\",              \"description\": \"Projektmanagement, E-Government,  Open Data, Cloud und mehr\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-08-01 17:02:18+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 978,              \"friends\": 1885,              \"tweets\": 43691,              \"liked_tweets\": 16900,              \"lists_member\": 72,              \"media_shared\": 623       }}, {       \"id\": 1255053996055842816,       \"url\": \"https://twitter.com/LeonHBB/status/1255053996055842816\",       \"date\": \"2020-04-28 08:39:25+00:00\",       \"text\": \"@sifabri1 Die Landesdatenschutzbeauftragte Barbara Thiel schl\u00e4gt deswegen \u00f6ffentlich Alarm. Sie will den Kultusminister nun \u201edirekt informieren\u201c, wie vielf\u00e4ltig die Risiken des (WhatsApp) Messengers sind,...https://t.co/UtYA4EnsHg\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 144247807,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1022787191704043520/20FrOzNQ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/144247807/1532686562\",              \"username\": \"LeonHBB\",              \"name\": \"Leonard\",              \"description\": \"Echter ThreematikerErfinder der erfolgreichsten Messenger-Wechselanleitung in DE. Wer auf echten Datenschutz steht ist hier genau richtig!ID auf Anfrage!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-05-15 18:41:56+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 666,              \"friends\": 4674,              \"tweets\": 11147,              \"liked_tweets\": 12408,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 983       }}, {       \"id\": 1254758306779971584,       \"url\": \"https://twitter.com/ciffi/status/1254758306779971584\",       \"date\": \"2020-04-27 13:04:27+00:00\",       \"text\": \"@woksoll @ArmbrusterRalf Niedersachsen macht es gegen die Rechte der Sch\u00fcler: https://t.co/UflkwzLrtJ\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 19856336,              \"url\": \"https://about.me/christian.fueller\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1379374944690319361/yVDwV3OR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/19856336/1595863755\",              \"username\": \"ciffi\",              \"name\": \"christian f\u00fcller\",              \"description\": \"journalist - pisaversteher.com - digitalquartett. autor \u201eMuss mein Kind aufs Gymnasium?\u201c u.a. / JCPRFPAY (Threema)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-02-01 13:10:28+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 4763,              \"friends\": 377,              \"tweets\": 70435,              \"liked_tweets\": 4875,              \"lists_member\": 311,              \"media_shared\": 4324       }}, {       \"id\": 1253989808139010048,       \"url\": \"https://twitter.com/LeonHBB/status/1253989808139010048\",       \"date\": \"2020-04-25 10:10:42+00:00\",       \"text\": \"@woksoll @ArmbrusterRalf @LeBoogy Die Landesdatenschutzbeauftragte Barbara Thiel schl\u00e4gt deswegen \u00f6ffentlich Alarm. Sie will den Kultusminister nun \u201edirekt informieren\u201c, wie vielf\u00e4ltig die Risiken des (WhatsApp) Messengers sind,...https://t.co/UtYA4EnsHg\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 144247807,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1022787191704043520/20FrOzNQ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/144247807/1532686562\",              \"username\": \"LeonHBB\",              \"name\": \"Leonard\",              \"description\": \"Echter ThreematikerErfinder der erfolgreichsten Messenger-Wechselanleitung in DE. Wer auf echten Datenschutz steht ist hier genau richtig!ID auf Anfrage!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-05-15 18:41:56+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 666,              \"friends\": 4674,              \"tweets\": 11147,              \"liked_tweets\": 12408,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 983       }}, {       \"id\": 1253615957010010114,       \"url\": \"https://twitter.com/woksoll/status/1253615957010010114\",       \"date\": \"2020-04-24 09:25:09+00:00\",       \"text\": \"@gms_bw @ArmbrusterRalf @SaRiLu57 @ThreemaApp @KM_BW Mein Vorschlag: wie das nieders\u00e4chsische Bildungsministerium pragmatisch WhatsApp zuzulassen. https://t.co/OyGCFWxwWnDann h\u00e4tten Datensch\u00fctzer Zeit, f\u00fcr seri\u00f6se Risikoanalyse (Summe aller Eintrittswahrscheinlichkeiten*Schadensausmass) zu machen statt Verschw\u00f6rungstheorien\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 346668577,              \"url\": \"http://wk-blog.wolfgang-ksoll.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1472816689/Unbenannt2_normal.JPG\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"woksoll\",              \"name\": \"Wolfgang Ksoll\",              \"description\": \"Projektmanagement, E-Government,  Open Data, Cloud und mehr\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-08-01 17:02:18+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 978,              \"friends\": 1885,              \"tweets\": 43691,              \"liked_tweets\": 16900,              \"lists_member\": 72,              \"media_shared\": 623       }}, {       \"id\": 1253040215922552834,       \"url\": \"https://twitter.com/ParentsmagazinH/status/1253040215922552834\",       \"date\": \"2020-04-22 19:17:22+00:00\",       \"text\": \"Niedersachsens Kultusminister @GTonne (SPD) hat die datenschutzrechtlich umstrittenen Whatsapp und Skype f\u00fcr den Schulgebrauch freigegeben. Die Messenger sind bislang an deutschen Schulen untersagt. https://t.co/oouA596vSj\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1195360187974062080,              \"url\": \"http://www.parentsmagazin-hamburg.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1221898691549765632/TIvl7BuS_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1195360187974062080/1608922130\",              \"username\": \"ParentsmagazinH\",              \"name\": \"Parentsmagazin-Hamburg\",              \"description\": \"Onlinemagazin mit \u00fcber 20 Millionen Usern, das \u00fcber Bildung und Politik recherchiert und informiert.Youtube: Parentsmagazin-HamburgInstagram: parentsmagazinh\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-11-15 15:18:00+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 152,              \"friends\": 291,              \"tweets\": 14820,              \"liked_tweets\": 59,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 6348       }}, {       \"id\": 1252929122747244544,       \"url\": \"https://twitter.com/meilaoban/status/1252929122747244544\",       \"date\": \"2020-04-22 11:55:55+00:00\",       \"text\": \"Allerdings n\u00f6tigt [der Kultusminister] mit der Freigabe von Whatsapp Lehrer &amp; Sch\u00fcler, dem brisanten Dienst beizutreten.Der brisante Dienst den ~99% Smartphone Nutzer l\u00e4ngst nutzen. Plastischer wird die Weltfremde mancher Datenschutzdebatten nicht. https://t.co/kgD4Pd5SYw\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3233453968,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1365629078418644993/D6WN39uw_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3233453968/1608983815\",              \"username\": \"meilaoban\",              \"name\": \"Nicholas Martin\",              \"description\": \"High modernist & state-capacity stan\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-05-04 13:21:12+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 121,              \"friends\": 391,              \"tweets\": 3621,              \"liked_tweets\": 3998,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 41       }}, {       \"id\": 1252910490617069568,       \"url\": \"https://twitter.com/janschuette/status/1252910490617069568\",       \"date\": \"2020-04-22 10:41:53+00:00\",       \"text\": \"Datenkrake Whatsapp als Br\u00fccke zur fehlenden Bildungscloud https://t.co/uRr8xjBx82\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 18239588,              \"url\": \"http://www.jskommunikation.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1329092641984634881/yMCl5bA8_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/18239588/1533549249\",              \"username\": \"janschuette\",              \"name\": \"Jan Sch\u00fctte\",              \"description\": \"ber\u00e4t, schreibt, podcastet - und f\u00e4hrt gern Rad #Kommunikation #Medien #Schule. Neues Buch: Online-PR in der Schule tinyurl.com/ydpt66vb\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-12-19 10:53:07+00:00\",              \"location\": \"Hamburg\",              \"followers\": 902,              \"friends\": 1093,              \"tweets\": 3637,              \"liked_tweets\": 515,              \"lists_member\": 62,              \"media_shared\": 226       }}, {       \"id\": 1252865275776561154,       \"url\": \"https://twitter.com/ciffi/status/1252865275776561154\",       \"date\": \"2020-04-22 07:42:13+00:00\",       \"text\": \"\u201eWir finden es unbegreiflich, wie die Nieders\u00e4chsische Datenschutzbeauftragte es zulassen kann, dass das Kultusministerium die Nutzung von #Whatsapp empfiehlt\u201c. Jessica Wawrzyniak von @digitalcourage #digitalebildung https://t.co/UflkwztQ59 https://t.co/58LE15tABc\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 14,       \"likes\": 33,       \"quotes\": 3,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 19856336,              \"url\": \"https://about.me/christian.fueller\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1379374944690319361/yVDwV3OR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/19856336/1595863755\",              \"username\": \"ciffi\",              \"name\": \"christian f\u00fcller\",              \"description\": \"journalist - pisaversteher.com - digitalquartett. autor \u201eMuss mein Kind aufs Gymnasium?\u201c u.a. / JCPRFPAY (Threema)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-02-01 13:10:28+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 4763,              \"friends\": 377,              \"tweets\": 70435,              \"liked_tweets\": 4875,              \"lists_member\": 311,              \"media_shared\": 4324       }}, {       \"id\": 1252852178911244294,       \"url\": \"https://twitter.com/JanLonnemann/status/1252852178911244294\",       \"date\": \"2020-04-22 06:50:10+00:00\",       \"text\": \"Zitat: Der Leitfaden ist ein Versuch, die z\u00f6gerliche Politik bei der digitalen Ausstattung der 2800 Schulen Niedersachsens zu kaschieren.Nur zu wahr. Und deshalb fordert man die Lehrer zum Versto\u00df gegen die DSGVO auffordern. Es gibt Alternativen! https://t.co/ffOqt0UsBr\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1250531679653027841,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1250532634830176257/2yWV-zJk_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"JanLonnemann\",              \"name\": \"Dr. Jan Gerrit Lonnemann\",              \"description\": \"Experte #Digitalisierung und #Medienentwicklung von #Schulen; #Physiker; #Dozent; Head of Education Project Business bei Conrad Electronics. Privater Account\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-15 21:09:28+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 27,              \"friends\": 79,              \"tweets\": 89,              \"liked_tweets\": 41,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1       }}, {       \"id\": 1252848719852040193,       \"url\": \"https://twitter.com/bineda/status/1252848719852040193\",       \"date\": \"2020-04-22 06:36:26+00:00\",       \"text\": \"WhatsApp muss es wirklich nicht sein, auch nicht in Ausnahmesituationen wie diesen: https://t.co/IOicxV6JSY (Medien)Bildung braucht verl\u00e4ssliche, attraktive, datenschutzsichere Tools. Gute Infos u.a. hier @klicksafe https://t.co/lh2p2bmhJD oder @medienpaed https://t.co/njk5Ca4TcM\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 12,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 74743835,              \"url\": \"http://www.blickwechsel.org\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1247938603075776513/i_iV6j7v_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"bineda\",              \"name\": \"Sabine Eder\",              \"description\": \"Medienp\u00e4dagogik, Bildung, Blickwechsel, GMK\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-09-16 14:31:11+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 530,              \"friends\": 502,              \"tweets\": 2573,              \"liked_tweets\": 2434,              \"lists_member\": 14,              \"media_shared\": 164       }}, {       \"id\": 1252830721611161600,       \"url\": \"https://twitter.com/ciffi/status/1252830721611161600\",       \"date\": \"2020-04-22 05:24:55+00:00\",       \"text\": \"Niedersachsens Kultusminister Grant Tonne (SPD) animiert mit der offiziellen Zulassung von #WhatsApp seine Lehrer zur Weitergabe von Daten von Sch\u00fclern wie Lehrerkollegen und zum Versto\u00df gegen die Datenschutzgrundverordnung. #dsgvo  https://t.co/UflkwztQ59\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 3,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 19856336,              \"url\": \"https://about.me/christian.fueller\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1379374944690319361/yVDwV3OR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/19856336/1595863755\",              \"username\": \"ciffi\",              \"name\": \"christian f\u00fcller\",              \"description\": \"journalist - pisaversteher.com - digitalquartett. autor \u201eMuss mein Kind aufs Gymnasium?\u201c u.a. / JCPRFPAY (Threema)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-02-01 13:10:28+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 4763,              \"friends\": 377,              \"tweets\": 70435,              \"liked_tweets\": 4875,              \"lists_member\": 311,              \"media_shared\": 4324       }}, {       \"id\": 1252827822759899136,       \"url\": \"https://twitter.com/birkgrueling/status/1252827822759899136\",       \"date\": \"2020-04-22 05:13:24+00:00\",       \"text\": \"Whatsapp in der Schule: Datenkrake Whatsapp als Br\u00fccke zur fehlenden Bildungscloud https://t.co/RC3bTzSa21\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 42461040,              \"url\": \"https://www.torial.com/birk.grueling\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1255548209772052488/ylUjqW0r_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/42461040/1404469276\",              \"username\": \"birkgrueling\",              \"name\": \"Birk Gr\u00fcling\",              \"description\": \"Papa, schreibt \u00fcber Bildung und Wissenschaft f\u00fcr gro\u00dfe und kleine Leser:innen und Teil des @Serialdads Kinderserien-Podcasts, alle Ansichten sind hier privat\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-05-25 18:44:07+00:00\",              \"location\": \"Hamburg\",              \"followers\": 1571,              \"friends\": 2364,              \"tweets\": 19083,              \"liked_tweets\": 18308,              \"lists_member\": 122,              \"media_shared\": 261       }}, {       \"id\": 1252749487610658816,       \"url\": \"https://twitter.com/widersitz/status/1252749487610658816\",       \"date\": \"2020-04-22 00:02:07+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/AWvaWdPRkN\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1010840134219128832,              \"url\": \"https://liebesenden.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1340117401732591620/bvWULmEH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1010840134219128832/1529842719\",              \"username\": \"widersitz\",              \"name\": \"Jost\",              \"description\": \"Ich bin von sehr vielseitiger Unwissenheit. Robert Musil\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-24 11:00:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 376,              \"friends\": 346,              \"tweets\": 66638,              \"liked_tweets\": 58179,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 443       }}]"}