{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/gesellschaft/panorama/polizei-nimmt-fast-100-personen-fest-tod-eines-19-jaehrigen-in-bruessel-loest-proteste-aus/25736106.html",
     "date": "2020-04-12T20:36:06+02:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "Tod eines 19-j\u00e4hrigen in Br\u00fcssel l\u00f6st Proteste aus",
     "article": "Nach dem Tod eines 19-j\u00e4hrigen bei einer Verfolgungsjagd mit der Br\u00fcsseler Polizei ist es zu teils schweren Ausschreitungen gekommen - trotz Corona-Ausgangssperren. Der Tod eines 19-J\u00e4hrigen bei einer Verfolgungsjagd mit der Polizei hat in Belgien trotz Corona-Ausgangsbeschr\u00e4nkungen Unruhen ausgel\u00f6st. Die Polizei nahm bei den Vorf\u00e4llen in der Gemeinde Anderlecht in der Region Br\u00fcssel-Hauptstadt \u00fcbers Wochenende rund 100 Menschen fest, wie die belgische Nachrichtenagentur Belga berichtete.\nDer 19-J\u00e4hrige war am Freitagabend mit einem Motorroller vor einer Polizeistreife geflohen und schlie\u00dflich mit einem Polizeiwagen zusammengesto\u00dfen. Dabei kam er ums Leben.\nTrotz Versammlungsverbots kamen im Laufe des Samstags an mehreren Orten in Anderlecht aufgebrachte Menschen zusammen. Als die Polizei versuchte, die Ansammlungen aufzul\u00f6sen, eskalierte die Situation laut Belga. Die Beamten seien zum Teil mit Steinen beworfen worden. Der Sender RTBF schrieb von \u201eextremen Spannungen\u201c. Auf Videos sei zu sehen, wie ein Mann mit einer Waffe, die er m\u00f6glicherweise von einem Polizisten gestohlen habe, in die Luft schie\u00dft. Am Samstagabend war die Situation laut Polizei wieder unter Kontrolle.\nAusschreitungen auch in der Nacht zum Sonntag\nIn der Nacht zu Sonntag kam es jedoch zu weiteren Ansammlungen, Autos wurden in Brand gesteckt. Bis zum Sonntagmorgen wurden der Polizei zufolge 65 Personen festgenommen. Am Sonntag seien dann rund 30 hinzugekommen. Es habe zwar keine schwere Gewalt mehr gegeben, aber die Polizei sei bereits bei kleinen Menschenansammlungen eingeschritten, berichtete Belga. (dpa)",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1251874656434470914,       \"url\": \"https://twitter.com/patrickbeckcom/status/1251874656434470914\",       \"date\": \"2020-04-19 14:05:51+00:00\",       \"text\": \"Der 19-J\u00e4hrige war am Freitagabend mit einem Motorroller vor einer Polizeistreife geflohen und schlie\u00dflich mit einem Polizeiwagen zusammengesto\u00dfen. Dabei kam er ums Leben.https://t.co/G68ssqCUwk\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1027613391815417856,              \"url\": \"https://patrick-beck.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1150114834161250304/Nztqf1yd_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1027613391815417856/1533838209\",              \"username\": \"patrickbeckcom\",              \"name\": \"Patrick Beck\",              \"description\": \"Reinvent life by following new vision of #tech, #food, #money. Vegan. Hustler. Loyal.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-08-09 17:51:39+00:00\",              \"location\": \"Kassel, Germany\",              \"followers\": 146,              \"friends\": 69,              \"tweets\": 4310,              \"liked_tweets\": 11867,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 324       }}, {       \"id\": 1251213082917044227,       \"url\": \"https://twitter.com/Buschtrommel7/status/1251213082917044227\",       \"date\": \"2020-04-17 18:17:00+00:00\",       \"text\": \"\u203c\ufe0f....Nach dem Tod eines 19-j\u00e4hrigen bei einer Verfolgungsjagd mit der Br\u00fcsseler Polizei ist es zu teils schweren Ausschreitungen gekommen - trotz Corona-Ausgangssperren. https://t.co/PcIe3Ytakb\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 990619765315170305,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/992019036203552768/xN4b1_FH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/990619765315170305/1525350834\",              \"username\": \"Buschtrommel7\",              \"name\": \"Buschtrommel\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-04-29 15:52:11+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 44,              \"friends\": 46,              \"tweets\": 13445,              \"liked_tweets\": 350,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 7336       }}, {       \"id\": 1250334504830394374,       \"url\": \"https://twitter.com/arduinobeltrame/status/1250334504830394374\",       \"date\": \"2020-04-15 08:05:50+00:00\",       \"text\": \"Tod eines 19-j\u00e4hrigen in Br\u00fcssel l\u00f6st Proteste aus https://t.co/BDCUX64kXt\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 365347809,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1521846264/27416_1161487959_2859_n_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"arduinobeltrame\",              \"name\": \"arduino beltrame\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-08-31 08:45:27+00:00\",              \"location\": \"riese pio x\",              \"followers\": 703,              \"friends\": 3011,              \"tweets\": 28689,              \"liked_tweets\": 1019,              \"lists_member\": 16,              \"media_shared\": 338       }}, {       \"id\": 1249633591467880449,       \"url\": \"https://twitter.com/peter37890169/status/1249633591467880449\",       \"date\": \"2020-04-13 09:40:39+00:00\",       \"text\": \"Randale in Belgien https://t.co/yu9JKHVqvM\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2591371205,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1074716921398992897/RBBD8vrT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2591371205/1522586369\",              \"username\": \"peter37890169\",              \"name\": \"StanLeyBuda \u2721\ufe0f\",              \"description\": \"Glaube an was oder wen du willst, nur lasse andere Menschen damit in Ruhe #Mountainbike #Photograph #Atheist #nudist #Snowboarding #Pazifist #gitarre\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-06-08 07:17:26+00:00\",              \"location\": \"Ratingen\",              \"followers\": 115,              \"friends\": 134,              \"tweets\": 5982,              \"liked_tweets\": 325,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 175       }}, {       \"id\": 1249629000206598145,       \"url\": \"https://twitter.com/kristallos17/status/1249629000206598145\",       \"date\": \"2020-04-13 09:22:25+00:00\",       \"text\": \"Tod eines 19-j\u00e4hrigen in Br\u00fcssel l\u00f6st Proteste aus https://t.co/e2fEXCH7pg\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3121185064,              \"url\": \"http://www.herbertbrandl.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/610781013170647040/foRKtK4J_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3121185064/1427704130\",              \"username\": \"kristallos17\",              \"name\": \"Herbert Brandl\",              \"description\": \"Born: 17.01.1959\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-03-27 12:02:36+00:00\",              \"location\": \"Vienna/Austria\",              \"followers\": 134,              \"friends\": 686,              \"tweets\": 6347,              \"liked_tweets\": 689,              \"lists_member\": 14,              \"media_shared\": 512       }}, {       \"id\": 1249615855773782016,       \"url\": \"https://twitter.com/drehorgel123/status/1249615855773782016\",       \"date\": \"2020-04-13 08:30:11+00:00\",       \"text\": \"Tod eines 19-j\u00e4hrigen in Br\u00fcssel l\u00f6st Proteste aus https://t.co/HoPLm4Hvat\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1221022446616285184,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1221392000588701696/7M2ADDB0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"drehorgel123\",              \"name\": \"@drehorgel123\",              \"description\": \"Vielseitig interessiert\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-25 10:50:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1525,              \"friends\": 2662,              \"tweets\": 168242,              \"liked_tweets\": 26554,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 1798       }}, {       \"id\": 1249604528120438784,       \"url\": \"https://twitter.com/Bertmwalther/status/1249604528120438784\",       \"date\": \"2020-04-13 07:45:10+00:00\",       \"text\": \"Polizei nimmt fast 100 Personen fest...https://t.co/MYv4QScQbA\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 979375548194590720,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1365650697920909314/G-t5mTv5_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/979375548194590720/1522344603\",              \"username\": \"Bertmwalther\",              \"name\": \"Bert Walther\",              \"description\": \"yxops\u00fcpd\u00fcdis - ich bin ein Naturist, der immer sehr viel frisst, besonders lob ich mir, Rotkohl fr\u00fch um vier...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-03-29 15:11:41+00:00\",              \"location\": \"Vogtlandkreis, Sachsen\",              \"followers\": 1024,              \"friends\": 1023,              \"tweets\": 103449,              \"liked_tweets\": 4,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 4190       }}, {       \"id\": 1249525065663873025,       \"url\": \"https://twitter.com/MoSchaefer66/status/1249525065663873025\",       \"date\": \"2020-04-13 02:29:25+00:00\",       \"text\": \"Tod eines 19-j\u00e4hrigen in Br\u00fcssel l\u00f6st Proteste aus https://t.co/HSjmXgMs3h\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1359533838,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1314540103616868352/zgsFo9bI_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1359533838/1599529459\",              \"username\": \"MoSchaefer66\",              \"name\": \"Monika Sch\u00e4fer \ud83d\udd34\ud83d\udd34\ud83d\udd34\",              \"description\": \"F\u00fcr Liebe - Menschenrechte - Natur - Humor - Buddha - Kunst - Musik * Gegen Krieg - Armut - Gewalt* Geb. 9. November (Foto Wonder Woman GIF)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-04-17 14:24:52+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 4938,              \"friends\": 5139,              \"tweets\": 257477,              \"liked_tweets\": 379223,              \"lists_member\": 210,              \"media_shared\": 4345       }}, {       \"id\": 1249520711569473539,       \"url\": \"https://twitter.com/lebeseu/status/1249520711569473539\",       \"date\": \"2020-04-13 02:12:07+00:00\",       \"text\": \"Also wenn es keine #FakeNews ist dann ist nur noch eine Frage der Zeit bis es bei uns eskaliert, wenn weiter das GG treten...Polizei nimmt fast 100 Personen fest: Tod eines 19-j\u00e4hrigen in Br\u00fcssel l\u00f6st Proteste aus - Panorama - Gesellschaft  https://t.co/EvcU26ZyOL\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 367799262,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1327821442243768322/UFYQvv3p_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/367799262/1507748893\",              \"username\": \"lebeseu\",              \"name\": \"Nils\",              \"description\": \"Wackelkontakt | APPLE J\u00fcnger | DH Student | Psychologie & Verhalten | Freund der Demokratie | Wortwitzler\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-09-04 15:52:24+00:00\",              \"location\": \"Leipzig\",              \"followers\": 312,              \"friends\": 483,              \"tweets\": 4944,              \"liked_tweets\": 1328,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 377       }}, {       \"id\": 1249518425501769729,       \"url\": \"https://twitter.com/Mnem_LumberJoe/status/1249518425501769729\",       \"date\": \"2020-04-13 02:03:02+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/c7PArgl3B2\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://software.complete.org/twidge rel=nofollow>twidge</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 210474241,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1305259234347581446/t_85BvTx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/210474241/1600033183\",              \"username\": \"Mnem_LumberJoe\",              \"name\": \"Mnemonic Lumberjoe\",              \"description\": \"Jose V. Jaimes\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-31 14:35:33+00:00\",              \"location\": \"Planet Earth\",              \"followers\": 141,              \"friends\": 224,              \"tweets\": 1091483,              \"liked_tweets\": 3,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 578       }}, {       \"id\": 1249509038330654724,       \"url\": \"https://twitter.com/_lnnen_WT/status/1249509038330654724\",       \"date\": \"2020-04-13 01:25:44+00:00\",       \"text\": \"&gt;Trotz Versammlungsverbots kamen im Laufe des Samstags an mehreren Orten in Anderlecht aufgebrachte Menschen zusammen. Als die Polizei versuchte, die Ansammlungen aufzul\u00f6sen, eskalierte die Situation. Die Beamten seien zum Teil mit Steinen beworfen worden&lt; https://t.co/FshPb1NDIJ\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2527815351,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1017874252878569475/l2F-zbmE_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2527815351/1510172726\",              \"username\": \"_lnnen_WT\",              \"name\": \"lnnenweltTramp\",              \"description\": \"Wo eine Gemeinschaft des Friedens Wahrheit und Recht gef\u00e4hrdet oder erstickt, mu\u00df die Friedensgemeinschaft zerbrochen und der Kampf angesagt werden (Bonhoeffer)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-05-04 10:41:36+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 3173,              \"friends\": 2535,              \"tweets\": 218989,              \"liked_tweets\": 158815,              \"lists_member\": 162,              \"media_shared\": 6342       }}, {       \"id\": 1249486508429660171,       \"url\": \"https://twitter.com/IndustrieExport/status/1249486508429660171\",       \"date\": \"2020-04-12 23:56:12+00:00\",       \"text\": \"Gewaltsame Unruhen in #Br\u00fcssel. Autos wurden in Brand gesteckt. https://t.co/Cg0MXKA8Gt\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 377074359,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1552301540/industrie_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/377074359/1510406608\",              \"username\": \"IndustrieExport\",              \"name\": \"Industrie und Export\",              \"description\": \"Weblinks und News zu Industrie, Handel, Wirtschaft, Export und Politik.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-09-20 23:56:52+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 243,              \"friends\": 513,              \"tweets\": 11215,              \"liked_tweets\": 9248,              \"lists_member\": 20,              \"media_shared\": 263       }}, {       \"id\": 1249443251158999041,       \"url\": \"https://twitter.com/HolgerEwald1/status/1249443251158999041\",       \"date\": \"2020-04-12 21:04:19+00:00\",       \"text\": \"Polizei nimmt fast 100 Personen fest: Tod eines 19-j\u00e4hrigen in Br\u00fcssel l\u00f6st Proteste aus - Tagesspiegel https://t.co/EXBw6O3LC2 via @GoogleNews\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 6,       \"likes\": 13,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2237588498,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/699565342062833665/4odtUfUY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2237588498/1455624271\",              \"username\": \"HolgerEwald1\",              \"name\": \"Holger Ewald\",              \"description\": \"Freier Berichterstatter und Journalist.Gegen Mobbing und Justizwillk\u00fcr,Psychiatrie. F\u00fcr Schutz von Schwerbehinderten und freie Meinungs\u00e4usserung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-09 12:43:04+00:00\",              \"location\": \"k\u00f6ln\",              \"followers\": 16418,              \"friends\": 15751,              \"tweets\": 276803,              \"liked_tweets\": 19602,              \"lists_member\": 87,              \"media_shared\": 502       }}, {       \"id\": 1249403964304523264,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1249403964304523264\",       \"date\": \"2020-04-12 18:28:12+00:00\",       \"text\": \"Nach dem Tod eines 19-j\u00e4hrigen bei einer Verfolgungsjagd mit der Br\u00fcsseler Polizei ist es zu teils schweren Ausschreitungen gekommen - trotz Corona-Ausgangssperren. https://t.co/D9fJKAEL3t\",       \"replies\": 9,       \"retweets\": 8,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 439203,              \"friends\": 1506,              \"tweets\": 259902,              \"liked_tweets\": 6948,              \"lists_member\": 4110,              \"media_shared\": 25711       }}]"
}