{"url": "https://www.tagesspiegel.de/politik/videoschalte-vor-corona-gipfel-wie-es-nach-dem-10-januar-weitergehen-soll/26759936.html", "date": "2020-12-30T19:28:47+01:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "Wie es nach dem 10. Januar weitergehen soll", "article": "Der Lockdown gilt noch bis Anfang Januar. Lockerungen sind auch danach unwahrscheinlich. Das Kanzleramt hat vor dem n\u00e4chsten Treffen eine Richtung vorgegeben. Die derzeitigen Corona-Ma\u00dfnahmen gelten zun\u00e4chst bis zum 10. Januar - eine Verl\u00e4ngerung des Lockdowns ist allerdings wahrscheinlich. Wie die \"Bild\"-Zeitung unter Berufung auf eine Videoschaltkonferenz zwischen Kanzleramtschef Helge Braun (CDU) und den Staatskanzlei-Chefs der L\u00e4nder berichtet, sollen die Ma\u00dfnahmen um zwei bis drei Wochen verl\u00e4ngert werden. \nAls Termine sind demnach der 24. beziehungsweise der 31. Januar im Gespr\u00e4ch. Am 5. Januar treffen sich Bundeskanzlerin Angela Merkel (CDU) und die Ministerpr\u00e4sidentinnen und -pr\u00e4sidenten zum ersten Corona-Gipfel im neuen Jahr.\nAm 13. Dezember hatten Merkel und die L\u00e4nderchefs strenge Ma\u00dfnahmen zur Eind\u00e4mmung der Pandemie beschlossen. Seit dem 16. Dezember d\u00fcrfen weite Teile des Einzelhandels sowie k\u00f6pernahe Dienstleistungen wie Kosmetikstudios und Friseursalons nicht \u00f6ffnen. Dem Bericht zufolge sollen diese Gesch\u00e4fte nach dem 10. Januar weiter geschlossen bleiben. Auch Gastst\u00e4tten und Hotels sollen weiterhin keine G\u00e4ste empfangen d\u00fcrfen.\nDer Boulevardzeitung zufolge will das Kanzleramt, dass auch die Ma\u00dfnahmen f\u00fcr die Schulen verl\u00e4ngert werden. Mitte Dezember hatten Merkel und die Ministerpr\u00e4sidentinnen und -pr\u00e4sidenten beschlossen, dass die Schulen geschlossen werden sollen oder die Pr\u00e4senzpflicht ausgesetzt werden soll. In den Bundesl\u00e4ndern herrsche dazu Uneinigkeit.\nBerlins Schulsenatorin Sandra Scheeres (SPD) k\u00fcndigte bereits an, dass das Lernen zu Hause wohl um eine Woche verl\u00e4ngert wird. \u201eIch gehe zum jetzigen Zeitpunkt davon aus, dass wir in Berlin die Phase des schulisch angeleiteten Lernens zu Hause noch bis zum 17. Januar verl\u00e4ngern m\u00fcssen\u201c, sagte sie dem Tagesspiegel auf Anfrage. Eine verl\u00e4ssliche Perspektive k\u00f6nne aber erst nach den Beratungen mit der Bundeskanzlerin aufgezeigt werden. \nDebatte \u00fcber Auszahlung der Corona-Hilfen\nWeiter wurde der \"Bild\" zufolge \u00fcber die November- und Dezember-Hilfen f\u00fcr geschlossene Gastst\u00e4tten und Hotels sowie die \u00dcberbr\u00fcckungshilfen f\u00fcr andere Betriebe debattiert. Das Bundeswirtschaftsministerium rechnet demnach mit einer Auszahlung der November-Hilfen ab dem 4. Januar. Die \u00dcberweisung der Abschlagszahlungen der \u00dcberbr\u00fcckungshilfen soll erst \u201eim Laufe des Januars\u201c beginnen. Dies habe bei mehreren Bundesl\u00e4ndern f\u00fcr Kritik gesorgt - sie forderten mehr Tempo bei den Auszahlungen sowie klare Zusagen. \n[Wenn Sie alle aktuellen Entwicklungen zur Coronavirus-Pandemie live auf Ihr Handy haben wollen, empfehlen wir Ihnen unsere App, die Sie hier f\u00fcr Apple- und Android-Ger\u00e4te herunterladen k\u00f6nnen.]\nPolitische Richtschnur f\u00fcr m\u00f6gliche Lockerungen von Corona-Ma\u00dfnahmen sind maximal 50 Neuansteckungen auf 100.000 Einwohner innerhalb einer Woche. Ab dann sind nach Einsch\u00e4tzung der Bundesregierung Infektionsketten wieder nachvollziehbar. \nIn den vergangen Tagen hatten mehrere Politiker und Politikerinnen die Hoffnungen auf ein Ende des Lockdowns ged\u00e4mpft. Berlins Regierender B\u00fcrgermeister Michael M\u00fcller (SPD) warb am Dienstag f\u00fcr eine Verl\u00e4ngerung des Lockdowns. \u201eIch gehe fest davon aus, dass wir weiterhin mit Einschr\u00e4nkungen leben m\u00fcssen\u201c, sagte M\u00fcller im ZDF. Er verwies auf den anhaltend hohen Stand der Infektionszahlen.\nAuch Sachsens Ministerpr\u00e4sident Michael Kretschmer (CDU) rechnet nicht mit baldigen Lockerungen. \u201eAm 11. Januar k\u00f6nnen wir nicht mit einer Normalisierung rechnen\u201c, hei\u00dft es in der am Mittwoch in Dresden verbreiteten Neujahrsansprache des Ministerpr\u00e4sidenten, die am 1. Januar im MDR-Fernsehen ausgestrahlt wird. Dazu seien die Infektionszahlen viel zu hoch. (mit dpa)", "twitter-history": "[{       \"id\": 1344357103335563264,       \"url\": \"https://twitter.com/widersitz/status/1344357103335563264\",       \"date\": \"2020-12-30 18:58:05+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/2hKA8021E1\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1010840134219128832,              \"url\": \"https://liebesenden.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1340117401732591620/bvWULmEH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1010840134219128832/1529842719\",              \"username\": \"widersitz\",              \"name\": \"Jost\",              \"description\": \"Ich bin von sehr vielseitiger Unwissenheit. Robert Musil\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-24 11:00:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 376,              \"friends\": 346,              \"tweets\": 66638,              \"liked_tweets\": 58179,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 443       }}, {       \"id\": 1344352958834749440,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1344352958834749440\",       \"date\": \"2020-12-30 18:41:36+00:00\",       \"text\": \"Der #Lockdown gilt noch bis Anfang Januar. #Lockerungen sind auch danach unwahrscheinlich. Das Kanzleramt hat vor dem n\u00e4chsten Treffen eine Richtung vorgegeben. https://t.co/yml5rMPvxc\",       \"replies\": 8,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 8,       \"quotes\": 4,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 439203,              \"friends\": 1506,              \"tweets\": 259903,              \"liked_tweets\": 6948,              \"lists_member\": 4110,              \"media_shared\": 25711       }}]"}