{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/politik/querdenken-demo-in-leipzig-lambrecht-verurteilt-gewalt-forderungen-nach-aufklaerung/26600184.html",
     "date": "2020-11-08T12:43:17+01:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "Lambrecht verurteilt Gewalt \u2013 Forderungen nach Aufkl\u00e4rung",
     "article": "Zehntausende protestieren gegen die Corona-Ma\u00dfnahmen. Nach der Aufl\u00f6sung der Demo gibt es Randale. Das Entsetzen ist gro\u00df \u2013 auch bei der Justizministerin. Nach der Eskalation von Protesten gegen Corona-Ma\u00dfnahmen in Leipzig werden Forderungen nach einer politischen Aufarbeitung der Geschehnisse laut. Bundesjustizministerin Christine Lambrecht (SPD) zeigte sich entsetzt \u00fcber die Ausschreitungen. Dies sei \u201edurch nichts zu rechtfertigen\u201c, erkl\u00e4rte Lambrecht am Sonntag in Berlin. \u201eDie Angriffe gegen die Polizei und die Presse verurteile ich scharf.\u201c Die Demonstrationsfreiheit sei \u201ekeine Freiheit zur Gewalt und zur massiven Gef\u00e4hrdung anderer\u201c.\n\u201eWie die Lage eskalieren konnte, bedarf jetzt gr\u00fcndlicher Aufkl\u00e4rung\u201c, forderte die Justizministerin. Eine solche Situation inmitten der Pandemie d\u00fcrfe sich nicht wiederholen.\nDie Justizministerin kritisierte zudem mit Blick auf die Kundgebung in Leipzig: \u201eDie Verh\u00f6hnung der Wissenschaft und die rechtsextreme Hetze, die wir gesehen haben, sind abscheulich.\u201c Corona-Leugner gef\u00e4hrdeten zudem nicht nur sich, sondern alle. \u201eTausende dicht an dicht ohne Masken sind ein Gipfel der Verantwortungslosigkeit und des Egoismus\u201c, kritisierte Lambrecht.\n\u201eJeden Tag sterben Menschen am Coronavirus\u201c, mahnte die Ministerin. \u201eWer diese Gefahr leugnet, stellt sich gegen den \u00fcbergro\u00dfen Teil unserer Gesellschaft, der sich an Regeln h\u00e4lt, um sich und alle anderen zu sch\u00fctzen.\u201c\nAuch die Gr\u00fcnen in Sachsen forderten Konsequenzen: \u201eSachsens Sicherheitsorgane haben bei (der Demonstration) #le0711 jegliches Vertrauen verspielt. Roland W\u00f6llers Nichthandeln als Innenminister ist nicht mehr tragbar\u201c, schrieb die Partei auf Twitter. \u201eEs gibt viel aufzuarbeiten!\u201c, schrieb die Linksfraktion am Samstagabend auf Twitter.\n Sachsens Innenminister W\u00f6ller (CDU) in der Kritik\nAuch der SPD-Landtagsabgeordnete Albrecht Pallas forderte eine Auswertung in einer Sondersitzung des Innenausschusses. Sachsens Innenminister Roland W\u00f6ller (CDU) kritisierte die Zulassung der \u201eQuerdenken\u201c-Demonstration durch das Oberverwaltungsgericht (OVG). Es sei unverantwortlich eine solche Versammlung mit mehr als 16.000 Menschen in Zeiten der Corona-Pandemie in der Leipziger Innenstadt zuzulassen, teilte er mit.\nDie Polizei teilte am Samstagabend mit, dass sie 32 Ordnungswidrigkeitsverfahren eingeleitet und sieben Straftaten \u2013 darunter Urkundenf\u00e4lschung, Beleidigung und Widerstand gegen Vollstreckungsbeamte \u2013 verzeichnet habe. Angaben des Lagerzentrums zufolge war die Situation am fr\u00fchen Sonntagmorgen ruhig.\nDie Linke sprach auf Twitter von Staatsversagen und einem Ereignis mit vielen Dimensionen. \u201eWir haben ein potenzielles Super-Spreader-Event erlebt\u201c, twitterte der s\u00e4chsische Landesverband der Partei. \u201eWir haben erlebt, wie auf dieser Veranstaltung g\u00fcltige Hygieneauflagen unter den Augen der Polizei durchgehend ignoriert worden sind.\u201c\nLeipziger Polizeichef verteidigt Einsatzkonzept\nDer Leipziger Polizeipr\u00e4sident Torsten Schultze verteidigte das Vorgehen der Polizei. Der Einsatz habe drei Ziele gehabt: die Gew\u00e4hrleistung eines friedlichen Verlaufs, die Verhinderung m\u00f6glicher Gewalttaten und die Durchsetzung des Infektionsschutzes, sagte Schultze in einem Videostatement. Die ersten beiden Ziele seien weitgehend erreicht worden, das dritte Ziel nicht. Nach Einsch\u00e4tzung der Polizei trugen 90 Prozent der Teilnehmer keinen Mund-Nasen-Schutz.\nAn der Polizeisperre sei gro\u00dfer Druck entstanden, sagte Schultze. Gewalt einzusetzen sei \u201enicht angezeigt\u201c gewesen. \u201eMan bek\u00e4mpft eine Pandemie nicht mit polizeilichen Mitteln, sondern nur mit der Vernunft der Menschen\u201c, erkl\u00e4rte der Polizeipr\u00e4sident.\nPolizeigewerkschaft kritisiert Verwaltungsgerichte\nDie Gewerkschaft der Polizei (GdP) appellierte an die Verwaltungsgerichte, \u201esich nicht l\u00e4nger vor den Karren der sogenannten Querdenken-Bewegung spannen zu lassen\u201c. Es sei sehr schnell zu erkennen gewesen, dass die Demonstranten \u201enie in Erw\u00e4gung gezogen\u201c h\u00e4tten, sich an die Auflagen zu halten, erkl\u00e4rte der stellvertretende GdP-Bundesvorsitzende J\u00f6rg Radek am Sonntag in Hannover.\n[Wenn Sie alle aktuellen Nachrichten live auf Ihr Handy haben wollen, empfehlen wir Ihnen unsere runderneuerte App, die Sie hier f\u00fcr Apple- und Android-Ger\u00e4te herunterladen k\u00f6nnen.]\nAm Samstag waren rund 20.000 Corona-Leugner, Rechtsextreme, Esoteriker und Verschw\u00f6rungstheoretiker bei einer \u201eQuerdenken\u201c-Demonstration gegen die Corona-Ma\u00dfnahmen durch Leipzig gezogen. Die Stuttgarter Initiative hatte seit Wochen dazu aufgerufen, nach Sachsen zu kommen.\nIhr Protest begann friedlich \u2013 dann doch provozierten die Teilnehmer mit der massenhaften Missachtung der Corona-Regeln die Aufl\u00f6sung der Veranstaltung. Obwohl ein Aufzug von der Stadt verboten und laut Polizei demnach illegal war, lie\u00dfen die Einsatzkr\u00e4fte die Menschenmassen auf den Leipziger Ring rund um die Innenstadt laufen. Die Polizei wolle auf \u201eDeeskalation\u201c setzen und verzichtete darauf, den Aufzug zu stoppen.\nDoch die Strategie der Polizei ging nicht auf: Bei dem Protest kam es am Abend zu Eskalationen durch rechte Hooligans und gewaltbereite Demonstranten. Auch Journalisten wurden attackiert, die Journalistengewerkschaft DJU meldete am Abend mindestens 32 Attacken auf Reporter vor Ort. Auch der Tagesspiegel-Reporter wurde von Demonstranten angegriffen. \nErst um kurz nach 20 Uhr l\u00f6ste die Polizei die Demonstration, die sich zu dem Zeitpunkt am Augustusplatz in der Leipziger Innenstadt befand. Linke Gegendemonstranten, die zuvor von der Polizei auf dem Ro\u00dfplatz eingekesselt wurden, sind nach Ende der \u201eQuerdenker\u201c-Demo nach Connewitz gezogen. Augenzeugen zufolge z\u00fcndeten sie Pyrotechnik und z\u00fcndeten M\u00fcll auf der Stra\u00dfe an. Die Polizei ist mit einem Aufgebot vor Ort.\nZuvor hatte die Polizei bereits mitgeteilt, dass am Abend drei Polizisten durch Steinw\u00fcrfe verletzt worden seien. Zudem wurden demnach Einsatzfahrzeuge besch\u00e4digt. Die Steine sowie auch Pyrotechnik seien aus den Reihen einer Spontandemonstration geworfen worden, die sich im Zusammenhang mit der Festnahme einer mutma\u00dflichen Linksextremistin gebildet hatte.\nSchon vorher hatte die Polizei zahlreiche Verst\u00f6\u00dfe festgestellt, so trug kaum jemand eine Mund-Nasen-Bedeckung, auch die Abstandsregeln wurden missachtet. Die Polizei nehme die Verst\u00f6\u00dfe auf, so der Sprecher. Insgesamt sei die Kundgebung zun\u00e4chst friedlich verlaufen, am Rande habe es vereinzelt Zusammenst\u00f6\u00dfe der \u201eQuerdenken\u201c-Teilnehmer mit Gegendemonstranten gegeben. Wie die Polizei dem Tagesspiegel mitteilte, rechne man mit einer baldigen Aufl\u00f6sung der Versammlung durch die Beh\u00f6rden.\n\u201eQuerdenken\u201c-Gr\u00fcnder Michael Ballweg gab der Polizei die Schuld f\u00fcr das Gedr\u00e4nge, die am Freitagabend und am Samstagmorgen den Aufbau der Veranstaltung gest\u00f6rt habe. \u201eTrotz eines schwebenden Rechtsverfahrens durften wir nicht aufbauen\u201c, sagte Ballweg der Deutschen Presse-Agentur.\nF\u00fcr diesen Sonntag sollte angeblich eine Veranstaltung mit rund 120.000 Menschen auf der Theresienwiese stattfinden. Der Veranstalter habe trotz entsprechender Aufforderung durch den Senat nicht glaubhaft gemacht, dass er diese angek\u00fcndigten Versammlungen tats\u00e4chlich durchf\u00fchren wolle, hie\u00df es nun in der Mitteilung des Verwaltungsgerichtshofs.\nIm Laufe des Freitags hatten die Beh\u00f6rden bekanntgegeben, dass die urspr\u00fcngliche Aufzugsstrecke auf dem \u201eLeipziger Ring\u201c rund um den Augustplatz angesichts des derzeitigen Infektionsgeschehens nicht durchzuf\u00fchren sei. \nStattdessen wurde den \u201eQuerdenkern\u201c das Gel\u00e4nder der Neuen Messe vor den Stadttoren angeboten. Dies w\u00e4re ein herber R\u00fcckschlag f\u00fcr die Bewegung gewesen, sollte doch auf dem Leipziger Ring der Friedlichen Revolution von 1989 nachgeeifert werden. Seit Wochen wird in den Chat-Gruppen der Organisation der Mythos verbreitet, dass die Demonstration am Samstag der Beginn einer neuen Revolution sein k\u00f6nnte.\nDie etwa 100 \u201eQuerdenker\u201c, die unter dem Motto \u201eLove wins\u201c durch die Messestadt ziehen wollten, kommen nicht voran. Die Polizei ist mit einer bayerischen Hundertschaft vor Ort, machte aber bisher aber keine Anstalten die Stra\u00dfe zu r\u00e4umen.\nDas Gericht verband diese Erlaubnis aber mit strengen Auflagen. Unter anderem besteht demnach die Pflicht, eine Mund-Nasen-Bedeckung zu tragen. Die Teilnehmerzahl d\u00fcrfe zudem bei maximal 16.000 Menschen liegen.\nAm Freitagabend hatte das Verwaltungsgericht im Eilverfahren die Auflagen der Stadt zun\u00e4chst best\u00e4tigt. Die Stadt wollte die Kundgebung auf die Parkpl\u00e4tze der Neuen Messe au\u00dferhalb des Stadtzentrums verlegen.\nViele Mobilisierungsversuche bei Rechten\nIn den internen Kan\u00e4len wird weiter f\u00fcr die Leipziger City geworben, au\u00dferdem sind zahlreiche Corona-skeptische und verschw\u00f6rungstheoretische Kundgebungen innerhalb des Innenstadtrings nicht von der Anordnung des Gerichts betroffen. Im Unterschied zu den letzten gr\u00f6\u00dferen Protestaktionen der Bewegung in Berlin, Dresden und M\u00fcnchen wird f\u00fcr die Leipziger Gro\u00dfdemo auch bei Rechtspopulisten und Rechtsextremisten wieder stark geworben.\nEine \u00e4hnliche Mobilisierung der rechten Szene konnte man zuletzt am 29. August in Berlin beobachten, wo sich am Nachmittag rechte Hooligangruppen vor der russischen Botschaft Auseinandersetzungen mit der Polizei lieferten und am Abend hunderte Menschen aus dem Reichsb\u00fcrgerspektrum die Absperrungen vor dem Bundestagsgeb\u00e4ude niederrissen und bis zum Eingangsportal vordringen konnten. \nIn den internen Austauschgruppen der \u201eQuerdenker\u201c erfreut sich im Vorfeld vor allem ein etwa zweimin\u00fctiges Video gro\u00dfer Beliebtheit. Zu sehen ist ein Zusammenschnitt verschiedener Demonstrationen der Bewegung, dazwischen immer wieder das Leipziger V\u00f6lkerschlachtdenkmal. \nReichsb\u00fcrger und Hooligans werben f\u00fcr Demo\nUnterlegt ist der Clip mit dramatischer, heroisch anmutender Musik. Im eingeblendeten Text hei\u00dft es unter anderem \u201eDas ist wof\u00fcr es sich zu k\u00e4mpfen lohnt. Deutschland erhebt sich\u201c und \u201eZeit es zu beenden. Deutsche geben niemals auf.\u201c Geteilt wird es auch von Unterst\u00fctzern der Reichsb\u00fcrgerszene aus dem Umfeld des ehemaligen NPD-Funktion\u00e4rs R\u00fcdiger Hoffmann, von dessen B\u00fchne am 29. August zum \u201eSturm auf den Reichstag\u201c aufgerufen wurde. \nGleichzeitig rufen rechtsextreme Organisationen wie die Jugendorganisation der NPD \u201eJunge Nationalisten\u201c und \u201eLegida\u201c, der Leipziger Ableger von Pegida, zur Teilnahme an der \u201eQuerdenken\u201c-Demo auf. Legida trat von Beginn an noch radikaler als das Original aus Dresden auf.\n[Mehr aus der Hauptstadt. Mehr aus der Region. Mehr zu Politik und Gesellschaft. Und mehr N\u00fctzliches f\u00fcr Sie. Das gibt's nun mit Tagesspiegel Plus: Jetzt 30 Tage kostenlos testen.]\nSo mischten sich immer wieder Leute aus der Leipziger Hooligan-Szene unter die Teilnehmer bei Legida-Veranstaltungen. Zu erwarten ist zus\u00e4tzlich eine starke Pr\u00e4senz von Anh\u00e4ngern der \u201eQAnon\u201c-Verschw\u00f6rungstheorie, deren Anzahl Experten zufolge in der Bundesrepublik derzeit rasant w\u00e4chst. \nAufruf zu Gewalt in Chatgruppen\nF\u00fcr die Gemeinschaft der amerikanischen Verschw\u00f6rungstheorie gilt US-Pr\u00e4sident Donald Trump als ein Messias, der als Heilsbringer die Welt vom B\u00f6sen befreit. Der unklare Wahlausgang in den USA und ein eventueller Sieg von Joe Biden bewirken gro\u00dfe Unruhe in der Community. \nEs ist v\u00f6llig unklar, inwiefern sich diese Anspannung am Samstag auf den Stra\u00dfen Leipzigs widerspiegeln k\u00f6nnte. In Screenshots aus Telegram-Gruppen und Livestream-Kommentarspalten, die dem Tagesspiegel vorliegen, wird unter anderem zu Waffengewalt aufgerufen.\n[In unseren Leute-Newslettern aus den zw\u00f6lf Berliner Bezirken befassen wir uns regelm\u00e4\u00dfig unter anderem mit Polizei- und Sicherheitsthemen. Die Newsletter k\u00f6nnen Sie hier kostenlos bestellen: leute.tagesspiegel.de]\nEs w\u00e4re endlich Zeit, aufzustehen und sich zu wehren, ist der vorherrschende Tenor in der rechten Szene. Unklar ist, inwiefern es der Organisation \u201cQuerdenken\u201d gelingt, sich von gewaltbereiten Rechtsextremen abzugrenzen. In der Vergangenheit ist das wenig bis gar nicht geschehen. Diese hochexplosive Gemengelage in Kombination mit einem zu erwartenden gro\u00dfen Gegenprotest der traditionell starken linken Szene in Leipzig kann zu einer Eskalation auf den Stra\u00dfen der gr\u00f6\u00dften s\u00e4chsischen Stadt f\u00fchren.\nDemonstranten missachteten Corona-Auflagen\nEinen ersten Vorgeschmack auf das Wochenende liefert der Freitagabend. W\u00e4hrend auf dem zentralen Augustplatz sowie dem Marktplatz \u00fcber hundert \u201eQuerdenker\u201c zwei Kundgebungen, teils ohne Maske und Abstand, abhielten, kam es kurzzeitig zu chaotischen Szenen im traditionell alternativ gepr\u00e4gten Stadtteil Connewitz. \nAus einer linken Spontandemonstration von etwas 200 Personen heraus wurden Einsatzkr\u00e4fte mit Steinen und Pyrotechnik beworfen, wie ein Polizeisprecher dem Tagesspiegel mitteilte. Bilder in den sozialen Netzwerken zeigen die zerbrochene Scheibe einer Bushaltestelle und durch umgeworfene M\u00fclltonnen errichtete Barrikaden. Drei Beamte wurden verletzt, einer musste den Dienst beenden.\nDas Geschehen in Connewitz stand jedoch nicht im Kontext zu den Demonstrationen in der Stadt. Anlass war offenbar die Verhaftung einer der linken Szene zugeh\u00f6rigen Person durch das s\u00e4chsische LKA am Freitagmorgen.\nBei der \u201eQuerdenken\u201c-Demonstration auf dem Leipziger Markt muss  die Versammlungsleiterin  mit einer Anzeige rechnen. Mehrfach wurden Versammlungsauflagen wie das tragen eines Mund-Nasen-Schutzes ignoriert, wie die Polizei am Abend mitteilte. (mit dpa)",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1327184262232236032,       \"url\": \"https://twitter.com/Katharina_BXL/status/1327184262232236032\",       \"date\": \"2020-11-13 09:39:20+00:00\",       \"text\": \"Lambrecht verurteilt Gewalt \u2013 Forderungen nach Aufkl\u00e4rung https://t.co/4WhSXRcf8O\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2219276299,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/554591789969985536/MhhxjX6l_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2219276299/1392980668\",              \"username\": \"Katharina_BXL\",              \"name\": \"Katharina Holl\",              \"description\": \"BXL Communications & Marketing professional. 6,5 years at CEPS thinktank. Persotweets\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-11-28 09:06:20+00:00\",              \"location\": \"Brussels\",              \"followers\": 273,              \"friends\": 2532,              \"tweets\": 4269,              \"liked_tweets\": 2681,              \"lists_member\": 17,              \"media_shared\": 123       }}, {       \"id\": 1326232198660415489,       \"url\": \"https://twitter.com/novalissimus/status/1326232198660415489\",       \"date\": \"2020-11-10 18:36:11+00:00\",       \"text\": \"@reitschuster https://t.co/Pz5aFm2MNl\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1259890725984047104,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1366813256099258376/7Hz8UALj_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1259890725984047104/1594749914\",              \"username\": \"novalissimus\",              \"name\": \"Novalissimus\",              \"description\": \"Wenn wir bedenken, dass wir alle verr\u00fcckt sind, ist das Leben erkl\u00e4rt. (Mark Twain). #Th\u00fcringer #Vater #Demokrat #noafd #noschwurbler #Comedybookingagent\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-11 17:00:53+00:00\",              \"location\": \"Th\u00fcringen \",              \"followers\": 299,              \"friends\": 230,              \"tweets\": 13872,              \"liked_tweets\": 1298,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 2288       }}, {       \"id\": 1326116545748209664,       \"url\": \"https://twitter.com/bUtrmaEYObcnnO1/status/1326116545748209664\",       \"date\": \"2020-11-10 10:56:37+00:00\",       \"text\": \"\u201eQuerdenken\u201c-Demo in Leipzig: Lambrecht verurteilt Gewalt \u2013 Forderungen nach ... | https://t.co/zYOy9iP7aO https://t.co/TGiiIoXWl1 \u6765\u81ea @kalooga\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1130635202995392513,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1304545675523301376/ibaMRJmQ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"bUtrmaEYObcnnO1\",              \"name\": \"\u65e0\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-21 00:43:33+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1818,              \"friends\": 1970,              \"tweets\": 411,              \"liked_tweets\": 1795,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1325896511595614208,       \"url\": \"https://twitter.com/Frana112C/status/1325896511595614208\",       \"date\": \"2020-11-09 20:22:16+00:00\",       \"text\": \"Lambrecht verurteilt Gewalt \u2013 Forderungen nach Aufkl\u00e4rung https://t.co/FEfR2Ht2jr\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1305604238920351744,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1305604776969805829/UKxeJPpF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Frana112C\",              \"name\": \"Manus\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-09-14 20:29:01+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1,              \"friends\": 18,              \"tweets\": 204,              \"liked_tweets\": 150,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1325843116876832773,       \"url\": \"https://twitter.com/M4xPeen/status/1325843116876832773\",       \"date\": \"2020-11-09 16:50:06+00:00\",       \"text\": \"Wundervoller 1984er Orwell-Sprech - Politb\u00fcro sorgt sich um Enttarnung ihrer Provakateure von der #Antifa. https://t.co/lT0B1uqCgL\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 943561125060403200,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1043799372981555201/YQMSg2X9_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"M4xPeen\",              \"name\": \"Max Pain\",              \"description\": \"Ich spreche flie\u00dfend polemisch und satirisch.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-12-20 19:17:57+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 21,              \"friends\": 12,              \"tweets\": 1747,              \"liked_tweets\": 950,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 49       }}, {       \"id\": 1325821006074802176,       \"url\": \"https://twitter.com/SilvioSiefke/status/1325821006074802176\",       \"date\": \"2020-11-09 15:22:15+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/vkh3va0IzH f\u00fcr die Entmachtung der Demokratie hat #Lambrecht keine Worte! Polizei und Presse werden zurecht kritisiert aber das gef\u00e4lligst ohne Gewalt! Gewalt nutzt wer keine Argumente hat! Also die Polizei, die Schmierfinken der @BdzvPresse @tagesschau und Minister!\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2183010668,              \"url\": \"https://silviosiefke.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1316828110436827137/7b3UMMLJ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2183010668/1602790870\",              \"username\": \"SilvioSiefke\",              \"name\": \"Silvio Siefke\",              \"description\": \"I am impelled not to squeak like a grateful and frightened mouse but to roar ...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-11-08 21:18:34+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2309,              \"friends\": 2214,              \"tweets\": 31962,              \"liked_tweets\": 73438,              \"lists_member\": 53,              \"media_shared\": 5458       }}, {       \"id\": 1325706905747140613,       \"url\": \"https://twitter.com/buerger18/status/1325706905747140613\",       \"date\": \"2020-11-09 07:48:51+00:00\",       \"text\": \"@MAStrackZi Achtung mit Medien wie dem Tagesspiegel!Regt sich in Wahrheit auf, dass Leute ungest\u00f6rt Polonaise tanzen und holt sich seine Bewertungen 1:1 von anonymen Twitter-Profilen wie @elmsfeuer1, die seit 09/2020 existieren und ein #nofdp im Profil tragen \ud83e\udd14https://t.co/VfahGXLa7I https://t.co/Y5pAgt3CJw\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4373159067,              \"url\": \"http://hintermbusch.wordpress.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/896402444405657600/yJ5C18vp_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4373159067/1600973406\",              \"username\": \"buerger18\",              \"name\": \"Andreas M\u00fcller \ud83c\udf33\ud83d\udeb5u200d\u2640\ufe0f\u2618\ufe0f97%\ud83c\udf3e\",              \"description\": \"Freisinniger Blogger; Physiker, IT Professional, Papa von 4, Alltagsradler, Bergwanderer, bekennender S\u00fcddeutscher und Alpeneurop\u00e4er\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-12-04 15:03:05+00:00\",              \"location\": \"Munich, Bavaria\",              \"followers\": 1005,              \"friends\": 1143,              \"tweets\": 34344,              \"liked_tweets\": 38236,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 3180       }}, {       \"id\": 1325660574836011008,       \"url\": \"https://twitter.com/SunTwra/status/1325660574836011008\",       \"date\": \"2020-11-09 04:44:45+00:00\",       \"text\": \"Bundesjustizministerin Lambrecht fordert Aufkl\u00e4rung https://t.co/rfYMNsEdQd #Sachsensumpf#Sachsenproblem#SachsenIsAFailedState#FailedStateSachsen#Leipzig0711#le0711#woellerruecktritt#Kretschmer#Seehofer#Polizeiproblem#polizeisachsen#Polizeiversagen#polizeistudie\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1190695121622306823,              \"url\": \"https://www.facebook.com/twra.sirius\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1190695656148611073/g2WfsPdK_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1190695121622306823/1572726559\",              \"username\": \"SunTwra\",              \"name\": \"Twra Sun\",              \"description\": \"~ Es gen\u00fcgt nicht, keine Gedanken zu haben. Man muss auch unf\u00e4hig sein, sie auszudr\u00fccken.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-11-02 18:20:26+00:00\",              \"location\": \"Antifa, ClimateJustice\",              \"followers\": 35,              \"friends\": 282,              \"tweets\": 11860,              \"liked_tweets\": 2107,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 166       }}, {       \"id\": 1325508311903506440,       \"url\": \"https://twitter.com/karin_adesina/status/1325508311903506440\",       \"date\": \"2020-11-08 18:39:42+00:00\",       \"text\": \"Lambrecht verurteilt Gewalt \u2013 Forderungen nach Aufkl\u00e4rung https://t.co/Ie69LM0dUW Diese Berichterstattung ist einfach verantwortungslos.Seltsam, dass die die dabei waren eine ganz andere Wahrnehmung hatten. Wir werden euch zur Rechenschaft ziehen!\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 904773637856784384,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/904773637856784384/1504551871\",              \"username\": \"karin_adesina\",              \"name\": \"Karin Adesina\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-09-04 18:30:19+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 28,              \"friends\": 15,              \"tweets\": 6076,              \"liked_tweets\": 1173,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1106       }}, {       \"id\": 1325495102823915522,       \"url\": \"https://twitter.com/woelfisch/status/1325495102823915522\",       \"date\": \"2020-11-08 17:47:13+00:00\",       \"text\": \"@XanaethDragon Eine weitere Gro\u00dfdemo der Stuttgarter Querdenken-Initiative mit 20 000 Teilnehmern aus radikalen evangelikalen Splittergruppen, Identit\u00e4ren und Nazis gegen Corona-Ma\u00dfnahmen (vor allem Maskenpflicht) in Leipzighttps://t.co/Ja3E2oXtbK\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 24402346,              \"url\": \"http://w\u00f6lfisch.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/96131193/lj-icon-furry_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/24402346/1473449526\",              \"username\": \"woelfisch\",              \"name\": \"owolf\",              \"description\": \"Raised by humans\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-14 17:50:37+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 958,              \"friends\": 711,              \"tweets\": 13100,              \"liked_tweets\": 4798,              \"lists_member\": 25,              \"media_shared\": 572       }}, {       \"id\": 1325489192571445250,       \"url\": \"https://twitter.com/je_saar/status/1325489192571445250\",       \"date\": \"2020-11-08 17:23:44+00:00\",       \"text\": \"Die Altstalinistin Lambrecht (Bundesjustizdarstellerin) verurteilt gewaltsame Ausschreitungen w\u00e4hrend der Querdenker-Demo in Leipzig. Kein einziges Wort dieser Altstalinistin \u00fcber die linksextreme Gewaltorgie in Connewitz#Hauabhttps://t.co/HOT81UZHdK\",       \"replies\": 6,       \"retweets\": 35,       \"likes\": 111,       \"quotes\": 3,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1025273220302290944,              \"url\": \"https://reitschuster.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1066013619249430529/iCXTZt9Z_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1025273220302290944/1534181774\",              \"username\": \"je_saar\",              \"name\": \"rassistisch verfolgter Saarl\u00e4nder\",              \"description\": \"Deutscher mit saarl\u00e4ndischem Migrationshintergrund. Seit Jahrzehnten werde ich rassistisch verfolgt und beleidigt. Damit muss Schluss sein! parler.com/jesaar\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-08-03 06:52:39+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 3741,              \"friends\": 4369,              \"tweets\": 36235,              \"liked_tweets\": 103667,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 2885       }}, {       \"id\": 1325481593260150786,       \"url\": \"https://twitter.com/OvidSeneca/status/1325481593260150786\",       \"date\": \"2020-11-08 16:53:32+00:00\",       \"text\": \"Lambrecht verurteilt Gewalt \u2013 Forderungen nach Aufkl\u00e4rung https://t.co/xXNFtf0Ma7 Mit welcher Begr\u00fcndung,die gesundem Verstand zugrunde legt,wurde diese Demo zugelassen&amp;warum wurden die Vorschriften nicht durchgesetzt.Wenn man20.TSDnicht handeln kann,sollte man es nicht zulassen\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1284134701075243008,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1284135468439920640/SFnZxbsP_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"OvidSeneca\",              \"name\": \"Seneca-Ovid\",              \"description\": \"Wir m\u00fcssen das sagen was wir denken. Wir m\u00fcssen das tun was wir sagen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-07-17 14:37:30+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2,              \"friends\": 8,              \"tweets\": 250,              \"liked_tweets\": 2,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1       }}, {       \"id\": 1325480263334375430,       \"url\": \"https://twitter.com/OvidSeneca/status/1325480263334375430\",       \"date\": \"2020-11-08 16:48:15+00:00\",       \"text\": \"Lambrecht verurteilt Gewalt \u2013 Forderungen nach Aufkl\u00e4rung https://t.co/xXNFtf0Ma7 W\u00f6lfe im Schafspelz. Die wollen weder denken noch die Meinungsfreiheit verteidigen. Ziel Destabilisierung, Glaubw\u00fcrdigkeit von Presse und Politik ersch\u00fcttern. Trumpismus in D auf dem Vormarsch!\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1284134701075243008,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1284135468439920640/SFnZxbsP_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"OvidSeneca\",              \"name\": \"Seneca-Ovid\",              \"description\": \"Wir m\u00fcssen das sagen was wir denken. Wir m\u00fcssen das tun was wir sagen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-07-17 14:37:30+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2,              \"friends\": 8,              \"tweets\": 250,              \"liked_tweets\": 2,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1       }}, {       \"id\": 1325480228156805120,       \"url\": \"https://twitter.com/wagjuer/status/1325480228156805120\",       \"date\": \"2020-11-08 16:48:07+00:00\",       \"text\": \"\u201eQuerdenken-Demo in Leipzig: Scharfe Kritik an Polizei und Beh\u00f6rden nach Eskalation https://t.co/dpZBgIVN6e via @nuzzel\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 31678345,              \"url\": \"http://about.me/wagjuer\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1155508643867058183/Y9iuwaH-_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/31678345/1562309020\",              \"username\": \"wagjuer\",              \"name\": \"Juergen Wagner\",              \"description\": \"former language teacher (French and English) and e-learning specialist - retired since August 2017 - with a working command of Spanish. Less fluent in Italian\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-04-16 07:02:38+00:00\",              \"location\": \"Saarbr\u00fccken\",              \"followers\": 5437,              \"friends\": 1666,              \"tweets\": 378572,              \"liked_tweets\": 198425,              \"lists_member\": 975,              \"media_shared\": 30822       }}, {       \"id\": 1325479343259316229,       \"url\": \"https://twitter.com/OvidSeneca/status/1325479343259316229\",       \"date\": \"2020-11-08 16:44:36+00:00\",       \"text\": \"Lambrecht verurteilt Gewalt \u2013 Forderungen nach Aufkl\u00e4rung https://t.co/xXNFtf0Ma7 In welchem Welt leben Richter, die eine solche Demonstration zulassen. Hier geht es doch nicht um Meinungsfreiheit und Demonstrationsrecht! Es werden doch anti-rechtsstaatliche Interessen verfolgt!\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1284134701075243008,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1284135468439920640/SFnZxbsP_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"OvidSeneca\",              \"name\": \"Seneca-Ovid\",              \"description\": \"Wir m\u00fcssen das sagen was wir denken. Wir m\u00fcssen das tun was wir sagen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-07-17 14:37:30+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2,              \"friends\": 8,              \"tweets\": 250,              \"liked_tweets\": 2,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1       }}, {       \"id\": 1325461672056807425,       \"url\": \"https://twitter.com/WWelz85/status/1325461672056807425\",       \"date\": \"2020-11-08 15:34:23+00:00\",       \"text\": \"Lambrecht verurteilt Gewalt \u2013 Forderungen nach Aufkl\u00e4rung https://t.co/53aUBJpVBI\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2953028265,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1361715828383764481/4D478grs_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2953028265/1613493327\",              \"username\": \"WWelz85\",              \"name\": \"Wilfried Welz\",              \"description\": \"Politisch interessiert in Magdeburg, Berliner aus Leidenschaft!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-12-31 13:02:19+00:00\",              \"location\": \"Magdeburg, Deutschland\",              \"followers\": 120,              \"friends\": 771,              \"tweets\": 9247,              \"liked_tweets\": 11039,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 28       }}, {       \"id\": 1325439984178958339,       \"url\": \"https://twitter.com/stefanborghardt/status/1325439984178958339\",       \"date\": \"2020-11-08 14:08:12+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/0vYdEdumaS\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2733226928,              \"url\": \"http://www.stefanborghardt.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/956124979455778817/WOTXscEV_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2733226928/1603299274\",              \"username\": \"stefanborghardt\",              \"name\": \"Stefan Borghardt\",              \"description\": \"Independent Photojournalist\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-08-15 00:35:40+00:00\",              \"location\": \"Hannover, Deutschland\",              \"followers\": 134,              \"friends\": 582,              \"tweets\": 35,              \"liked_tweets\": 12,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 3       }}, {       \"id\": 1325431103570763776,       \"url\": \"https://twitter.com/verusoss1/status/1325431103570763776\",       \"date\": \"2020-11-08 13:32:55+00:00\",       \"text\": \"Sehr geehrter Herr IM von Sachsen, die Entscheidungen der Gerichte zu kritisieren steht Ihnen nicht zu. In einer Demokratie sind Gerichte unabh\u00e4ngig!https://t.co/PXdoJ3UNr8\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 16,       \"likes\": 45,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4723069840,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/719614350105931777/g4jJbcGm_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"verusoss1\",              \"name\": \"Werner Wei\u00df\",              \"description\": \"Liste gleich Block // Lists equal block //  qawayim almusawat bulukhrrHier nur als Hobby-Satiriker unterwegs!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-01-06 08:36:17+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 7472,              \"friends\": 7068,              \"tweets\": 154947,              \"liked_tweets\": 155790,              \"lists_member\": 40,              \"media_shared\": 413       }}, {       \"id\": 1325428872624680964,       \"url\": \"https://twitter.com/CorinnaRees/status/1325428872624680964\",       \"date\": \"2020-11-08 13:24:03+00:00\",       \"text\": \"Wie f\u00fcr #Trump ist auch f\u00fcr Michael #Ballweg die politische B\u00fchne nur Weg zur Vermehrung seines Einflusses und seiner Einnahmen. Wie Trump zettelt er ausufernde Demos an und schadet dem Zusammenhalt und der Diskussionskultur in der Bev\u00f6lkerung. https://t.co/rUnSoeBQHJ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1037653117993734144,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"CorinnaRees\",              \"name\": \"Corinna Rees\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-09-06 10:45:56+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 3,              \"friends\": 0,              \"tweets\": 1672,              \"liked_tweets\": 501,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 89       }}, {       \"id\": 1325427507869396993,       \"url\": \"https://twitter.com/riftgood/status/1325427507869396993\",       \"date\": \"2020-11-08 13:18:37+00:00\",       \"text\": \"@rTaius Wer mit Faschisten zusammen demonstriert macht sich selbst zum Faschisten. Da gibt es kein Vertun.https://t.co/cx1ywL0jzM\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1143259560171462656,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1379000265022509059/vA4rAwZv_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"riftgood\",              \"name\": \"RiftGood \ud83d\udd34\ud83d\udd34\ud83d\udd34\",              \"description\": \"#TeamLauterbach\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-06-24 20:48:14+00:00\",              \"location\": \"planet earth\",              \"followers\": 917,              \"friends\": 1904,              \"tweets\": 25538,              \"liked_tweets\": 69353,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 367       }}, {       \"id\": 1325423246112645120,       \"url\": \"https://twitter.com/Dauerquerulant/status/1325423246112645120\",       \"date\": \"2020-11-08 13:01:41+00:00\",       \"text\": \"Lambrecht verurteilt Gewalt \u2013 Forderungen nach Aufkl\u00e4rung https://t.co/AMmiKQQ0R5\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3365675128,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/618704903649796096/tE73CXxQ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3365675128/1446668580\",              \"username\": \"Dauerquerulant\",              \"name\": \"Rebellenk\u00f6nig\",              \"description\": \"Jeder Mensch muss selber wissen was gut f\u00fcr ihn ist,niemand lernt vom anderen,alle wollen pers\u00f6nlich einmal durch die Schei\u00dfe robben!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-07-08 08:48:54+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 3410,              \"friends\": 4851,              \"tweets\": 72914,              \"liked_tweets\": 50749,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 14468       }}, {       \"id\": 1325416111521796102,       \"url\": \"https://twitter.com/Sky57539/status/1325416111521796102\",       \"date\": \"2020-11-08 12:33:20+00:00\",       \"text\": \"Lambrecht verurteilt Gewalt \u2013 Forderungen nach Aufkl\u00e4rung https://t.co/rO9kQcjdbk\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 757163142342377472,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/957193641918910464/3DdWFzMH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Sky57539\",              \"name\": \"Sky\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-07-24 10:38:55+00:00\",              \"location\": \"Meckenheim\",              \"followers\": 0,              \"friends\": 1,              \"tweets\": 231,              \"liked_tweets\": 5,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 220       }}, {       \"id\": 1325412864094515202,       \"url\": \"https://twitter.com/XSchwapp/status/1325412864094515202\",       \"date\": \"2020-11-08 12:20:26+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/Eq7GkRhbQ6\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1299773694085132288,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1329574784414453761/MG0WOfAs_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"XSchwapp\",              \"name\": \"SchwappX\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-08-29 18:19:53+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 10,              \"friends\": 60,              \"tweets\": 658,              \"liked_tweets\": 847,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 11       }}, {       \"id\": 1325397125388234752,       \"url\": \"https://twitter.com/BalternativaDeu/status/1325397125388234752\",       \"date\": \"2020-11-08 11:17:54+00:00\",       \"text\": \"\u041d\u0435\u043a\u043e\u043b\u0438\u043a\u043e \u0434\u0435\u0441\u0435\u0442\u0438\u043d\u0430 \u0445\u0438\u0459\u0430\u0434\u0430 \u0459\u0443\u0434\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0442\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b\u043e \u0458\u0435 \u0441\u0438\u043d\u043e\u045b \u0443 \u041b\u0430\u0458\u043f\u0446\u0438\u0433\u0443 \u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432 \u043c\u0435\u0440\u0430 \u0443\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0445 \u0437\u0431\u043e\u0433 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043d\u0430 \u0432\u0438\u0440\u0443\u0441\u0430. \u0417\u0431\u043e\u0433 \u043d\u0435\u043f\u043e\u0448\u0442\u043e\u0432\u0430\u045a\u0435\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u0438\u0445 \u043c\u0435\u0440\u0430 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0446\u0438\u0458\u0430 \u0458\u0435 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0432\u0435\u043d\u0438\u0441\u0430\u043b\u0430 \u0430 \u043e\u043d\u0434\u0430 \u0441\u0435 \u0441\u0438\u0442\u0443\u0430\u0446\u0438\u0458\u0430 \u043e\u0442\u0435\u043b\u0430 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u043e\u043b\u0438 \u0438 \u0434\u043e\u0448\u043b\u043e \u0458\u0435 \u0434\u043e \u0444\u0438\u0437\u0438\u0447\u043a\u043e\u0433 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0447\u0443\u043d\u0430 \u0441\u0430 \u0441\u043d\u0430\u0433\u0430\u043c\u0430 \u0431\u0435\u0437\u0431\u0435\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 https://t.co/2BbaZM35Qs\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 11,       \"likes\": 45,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1135854705547063297,              \"url\": \"https://www.balternativa.rs/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1275079603141218305/KPIVH66T_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1135854705547063297/1592837641\",              \"username\": \"BalternativaDeu\",              \"name\": \"BALTERNATIVA Deutschland\",              \"description\": \"Politische Bewegung f\u00fcr einen freien, gesunden und gut regulierten Staat Serbiens .\u041f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u043a\u0438 \u043f\u043e\u043a\u0440\u0435\u0442 \u0437\u0430 \u0441\u043b\u043e\u0431\u043e\u0434\u043d\u0443 , \u0437\u0434\u0440\u0430\u0432\u0443 \u0438 \u0443\u0440\u0435\u0452\u0435\u043d\u0443 \u0434\u0440\u0436\u0430\u0432\u0443 \u0421\u0440\u0431\u0438\u0458\u0443\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-06-04 10:23:59+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 3813,              \"friends\": 3565,              \"tweets\": 9831,              \"liked_tweets\": 11596,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 233       }}, {       \"id\": 1325386590277996544,       \"url\": \"https://twitter.com/herbstzeit2018/status/1325386590277996544\",       \"date\": \"2020-11-08 10:36:02+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/t2ApNgMPSP\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2808772169,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1341689721257414657/g5fg5IGV_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2808772169/1617688751\",              \"username\": \"herbstzeit2018\",              \"name\": \"Marion Rosenberg \ud83d\udd34\ud83d\udd34\ud83d\udd34\",              \"description\": \"\ud83d\uddfd\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-10-05 18:43:18+00:00\",              \"location\": \"Potsdam \",              \"followers\": 574,              \"friends\": 847,              \"tweets\": 14603,              \"liked_tweets\": 15945,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 4309       }}, {       \"id\": 1325385264156598273,       \"url\": \"https://twitter.com/andrebuecker/status/1325385264156598273\",       \"date\": \"2020-11-08 10:30:46+00:00\",       \"text\": \"Das Nichthandeln der Beh\u00f6rden ist ein Schlag ins Gesicht all derer, die sich an die Auflagen in der Pandemie halten. Das muss aufh\u00f6ren. https://t.co/siqN64UCJ1\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 774151777,              \"url\": \"http://www.andre-buecker.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1337845779541741569/-ZtfWxzf_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/774151777/1607802370\",              \"username\": \"andrebuecker\",              \"name\": \"Andr\u00e9 B\u00fccker\",              \"description\": \"Regisseur | Director | Theater | Oper | hier privat mit eigener Meinung | Ironie & Praxis | #orfeodigital #digitaltheater #VR | der-ring-in-dessau.de\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-08-22 17:39:25+00:00\",              \"location\": \"Augsburg, Bayern\",              \"followers\": 1698,              \"friends\": 800,              \"tweets\": 9233,              \"liked_tweets\": 6652,              \"lists_member\": 29,              \"media_shared\": 810       }}, {       \"id\": 1325385078881607681,       \"url\": \"https://twitter.com/qnbechtel/status/1325385078881607681\",       \"date\": \"2020-11-08 10:30:01+00:00\",       \"text\": \"Leipziger Polizeichef verteidigt mit fadenscheinien Argumenten den mangelnden Einsatzwillen der @PolizeiSachsen  https://t.co/vhFFxu8GgB\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 21743870,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/437573820413517824/Qy7rnQmH_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/21743870/1355514816\",              \"username\": \"qnbechtel\",              \"name\": \"Michael Bechtel\",              \"description\": \"Journalist i.R., * 1949 in Trier. Nach einem Jahrzehnt Twitter v\u00f6llig immun gegen Schm\u00e4hungen, Beleidigungen und Hassreden gegen meine Person.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-02-24 10:40:26+00:00\",              \"location\": \"Bad Honnef / Deutschland\",              \"followers\": 2949,              \"friends\": 2297,              \"tweets\": 59418,              \"liked_tweets\": 16657,              \"lists_member\": 100,              \"media_shared\": 141       }}, {       \"id\": 1325383612406116359,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1325383612406116359\",       \"date\": \"2020-11-08 10:24:12+00:00\",       \"text\": \"Bundesjustizministerin Lambrecht (SPD) ist entsetzt \u00fcber die Ausschreitungen bei der \u201eQuerdenken\u201c-Demo gegen die Corona-Ma\u00dfnahmen in Leipzig. \u201eDie Angriffe gegen die Polizei und die Presse verurteile ich scharf.\u201c https://t.co/yFhlQ0k4DE\",       \"replies\": 30,       \"retweets\": 18,       \"likes\": 65,       \"quotes\": 7,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 439204,              \"friends\": 1506,              \"tweets\": 259903,              \"liked_tweets\": 6948,              \"lists_member\": 4110,              \"media_shared\": 25711       }}]"
}