{"url": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/weil-er-die-maskenpflicht-ablehnt-rechte-und-verschwoerungstheoretiker-solidarisieren-sich-mit-brandenburger-schulleiter/26102562.html", "date": "2020-08-18T13:49:49+02:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "Rechte und Verschw\u00f6rungstheoretiker solidarisieren sich mit Brandenburger Schulleiter", "article": "Ein Schulleiter in Rathenow verweigert die Maskenpflicht an seiner Schule. Er wird suspendiert. Der Vorgang l\u00e4sst Rechte jubeln \u2013 wie auch Xavier Naidoo. Dieser Fall schl\u00e4gt Wellen, in Rathenow sowieso, aber auch weit \u00fcber die m\u00e4rkische Provinz hinaus. Mittlerweile solidarisierte sich Popstar Xavier Naidoo, selbst umstritten wegen einer m\u00f6glichen N\u00e4he zu Reichsb\u00fcrgern, demonstrativ mit dem geschassten Maskenverweigerer aus der Mark, der inzwischen auf diversen Kan\u00e4len von AfD, Corona-Leugnern und Rechten aller Couleur gefeiert wird, aber auch Unterst\u00fctzer bei Eltern seiner Schule und in der Havelstadt im Landeswesten hat.\n Es geht um Frank G., den bisherigen Schulleiter der Grundschule \u201eFriedrich-Ludwig-Jahn\u201c in Rathenow. Weil dieser die Durchsetzung der vom brandenburgischen Kabinett letzte Woche wegen der Corona-Pandemie beschlossenen Maskenpflicht in allen Schulgeb\u00e4uden und Horten in seiner Schule verweigerte, ist Frank G. seit letzten Freitag vom Dienst suspendiert.\n Einen Tag nach dem Kabinettsbeschluss zur Maskenpflicht an Schulen hatte Frank G. am 12. August in einem Brief an die Eltern der 360 Sch\u00fcler seiner Schule mitgeteilt, dass er \u201egegen diese Weisung\u201c bei seinen Vorgesetzten demonstrieren, diese \u201enicht umsetzen\u201c werde, weil er diese f\u00fcr \u201ev\u00f6llig unverh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig und sch\u00e4dlich\u201c halte. \nSchlie\u00dflich gebe es im Westhavelland schon lange keine Neuinfektionen, so seine Begr\u00fcndung. Und mit dem Tragen einer textilen Maske entstehe \u201eunter der gegenw\u00e4rtigen Hitze ein Brutraum f\u00fcr Bakterien und Pilze, die von den Kindern aufgenommen werden und Schaden anrichten k\u00f6nnen\u201c, hie\u00df es darin. \u201eJedem ist es nat\u00fcrlich freigestellt, eine Maske im Haus zu tragen, wer es aber nicht m\u00f6chte, braucht es in dieser Schule nicht zu tun.\u201c \nDas wurde vom Schulamt prompt kassiert, r\u00fcckg\u00e4ngig gemacht. Brandenburgs Bildungsministerium bekr\u00e4ftigte am Montag in einer Erkl\u00e4rung, dass seit Montag \u201edie Pflicht zum Tragen einer Mund-Nasen-Bedeckung in der Grundschule \u201eFriedrich Ludwig Jahn\u201c in Rathenow, so wie in der Umgangsverordnung des Landes Brandenburg vorgesehen, umgesetzt werde: \u201eDar\u00fcber wurden die Eltern bereits am Freitag informiert.\u201c \n\u201eEine Abweichung steht einem verbeamteten Schulleiter nicht zu\u201c\nDie Suspendierung von Frank G. begr\u00fcndete das Ministerium damit, dass der Schulleiter mit seiner Weigerung \u201eeindeutig rechtswidrig\u201c gehandelt habe. Ministerin Britta Ernst (SPD) verwies auf auf Anfrage auf die Landesregelung: \u201eEs steht einem verbeamteten Schulleiter nicht zu, abweichend \u00fcber die Umsetzung zu entscheiden.\u201c\n Laut Ministerium hat Frank G. zudem \u201evor Mitarbeitern des Schulamtes erkl\u00e4rt, sich an die Weisung seines Dienstvorgesetzten nicht gebunden zu f\u00fchlen und ausgedr\u00fcckt, dass er sich seinem Eid als Beamter nicht mehr verpflichtet f\u00fchlt\u201c. Ein Disziplinarverfahren sei eingeleitet. Mitarbeiter des Schulamtes Neuruppin w\u00fcrden nun das Kollegium vor Ort unterst\u00fctzen, seien \u201eim Austausch mit den Eltern und dem Schultr\u00e4ger, der Stadt Rathenow\u201c.\n90 Menschen protestieren gegen die Suspendierung\n Schon die Formulierung zeigt, wie sich die Geister scheiden. Denn es gibt Unverst\u00e4ndnis und Emp\u00f6rung auf beiden Seiten, auch an seiner Suspendierung. Am Montag gab es vor der Grundschule eine Kundgebung, bei der rund 90 Menschen f\u00fcr die Wiedereinsetzung von Frank G. demonstrierten. \n\u201eDer Gro\u00dfteil waren Kinder, Angeh\u00f6rige, Gro\u00dfeltern\u201c, sagt Hardy Kr\u00fcger, ein freier Journalist aus Rathenow, der vor Ort war und als ein Kenner der rechten Szene in der Region gilt. Dabei seien auch der Chef der Stadt-AfD Ralf Maasch gewesen, Verschw\u00f6rungstheoretiker, die bei Hygienedemos in Rathenow dabei gewesen seien. \nDer Chef der NPD, der seine Teilnahme angek\u00fcndigt hatte, sei aber nicht erschienen. Weil die Kundgebung nicht angemeldet war, ermittelt die Polizei wegen Versto\u00dfes gegen das Versammlungsgesetz. Wie gro\u00df die Resonanz auf diesen Fall ist, registriert Kr\u00fcger anhand der Zugriffszahlen seines Blogs: Er habe seit den Berichten 17.000 Zugriffe, so viele wie noch nie.\n\u201eDieses fiktive Corona\u201c\n Und Frank G. selbst? In einem Interview mit der rechten Youtube-Plattform \u201eHallo Meinung\u201c bekr\u00e4ftigte der Ex-Schulleiter, der nach eigenen Angaben die Schule nicht mehr betreten darf, sein Veto gegen die Maskenpflicht und seine Ansicht zur Pandemie: \u201eDas kann ich meinen Kindern nicht antun.\u201c Und: \u201eDie Kinder k\u00f6nnten Kinder wirklich davon krank werden und nicht von diesem fiktiven Corona.\u201c\nEr habe die Schule \u201eb\u00fcrgerlich-konservativ\u201c gef\u00fchrt. Schon 2015 sollen zudem Hinweise kursiert haben, dass er mit den Reichsb\u00fcrgern sympathisieren k\u00f6nnte, wof\u00fcr es aber offenbar keine Belege gab. Wenn sich das jetzt best\u00e4tige, sei \u201eder Verfassungsschutz gefragt\u201c, sagte Christian G\u00f6rke, Linke-Landtagsabgeordneter und Ex-Minister, dessen Wahlkreis das Havelland um Rathenow ist.\n F\u00fcr Brandenburgs AfD, die gegen die Maskenpflicht an Schulen polemisiert, klagen will, ist das Kaltstellen des Schulleiters ein gefundenes Fressen. \u201eWer an den teils \u00fcbertriebenen Ma\u00dfnahmen in Land und Bund den geringsten Zweifel \u00e4u\u00dfert, werde gesellschaftlich ge\u00e4chtet\u201c, mit Bu\u00dfgeldern bedroht und \u2013 wie jetzt im Fall des Schulleiters \u2013 in seiner Existenz bedroht, erkl\u00e4rte Vize-Landeschefin Birgit Bessin. Der Fall wird weitere Kreise ziehen.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1295987539736768512,       \"url\": \"https://twitter.com/elkepoley/status/1295987539736768512\",       \"date\": \"2020-08-19 07:34:42+00:00\",       \"text\": \"Rechte und Verschw\u00f6rungstheoretiker solidarisieren sich mit Brandenburger Schulleiter https://t.co/riCdXTN824\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3414086001,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/947821294141214720/JonAvjJ1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3414086001/1439353674\",              \"username\": \"elkepoley\",              \"name\": \"Elke\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-08-11 02:36:23+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 3595,              \"friends\": 4582,              \"tweets\": 582442,              \"liked_tweets\": 105224,              \"lists_member\": 54,              \"media_shared\": 197960       }}, {       \"id\": 1295748466640130049,       \"url\": \"https://twitter.com/FrankAdler20/status/1295748466640130049\",       \"date\": \"2020-08-18 15:44:42+00:00\",       \"text\": \"Diffamierung derjenigen, die sich f\u00fcr Kinderrecht und GG einsetzen.https://t.co/05NZSNEQB1\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1250835486169538562,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1250842950143283200/6TERT6fo_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"FrankAdler20\",              \"name\": \"Frank Adler\",              \"description\": \"Liberal individualistsupportive of enlightenment and a state of law.To change the world you need to accept its system.Humanism isn\u00b4t fighting human nature\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-16 17:16:59+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 69,              \"friends\": 317,              \"tweets\": 20385,              \"liked_tweets\": 1583,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 307       }}, {       \"id\": 1295687919236263938,       \"url\": \"https://twitter.com/Blumenfueralle/status/1295687919236263938\",       \"date\": \"2020-08-18 11:44:07+00:00\",       \"text\": \"Rechte und Verschw\u00f6rungstheoretiker solidarisieren sich mit #Brandenburg er #Schulleiter https://t.co/XN55pNSldt\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 824652208180494338,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/845745097434107909/nUjmMU4g_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/824652208180494338/1529768013\",              \"username\": \"Blumenfueralle\",              \"name\": \"Blumenfee\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-01-26 16:16:22+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 545,              \"friends\": 221,              \"tweets\": 36779,              \"liked_tweets\": 56717,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 1018       }}]"}