{"url": "https://www.tagesspiegel.de/kultur/der-lockdown-und-die-religionsfreiheit-was-haetten-die-kuenste-gewonnen-wenn-die-gottesdienste-ausfielen-nichts/26582720.html", "date": "2020-11-02T18:24:54+01:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "Was h\u00e4tten die K\u00fcnste gewonnen, wenn die Gottesdienste ausfielen? Nichts!", "article": "Geschlossene Kultur, offene Kirchen, das ist ungerecht. Aber es gibt auch Gr\u00fcnde, die daf\u00fcr sprechen. Eine Gastbeitrag. Die Kirchen sollten sofort ihre Gottesdienst absagen, alles andere w\u00e4re \u201efatal\u201c f\u00fcr ihre Glaubw\u00fcrdigkeit und w\u00fcrde zu einem \u201egravierenden Ansehensverlust\u201c f\u00fchren. Dies hat Tagesspiegel-Redakteur Christoph Stollowsky am Sonntag gefordert. Ich empfinde dies als unfair, auch wenn ich die Frustration verstehe, die sich in seinem Kommentar Luft verschafft. Viele Ma\u00dfnahmen zur Bek\u00e4mpfung der Pandemie wirken einzeln betrachtet willk\u00fcrlich. Die Hoffnung ist jedoch, dass sie zusammen das Signal an die Bev\u00f6lkerung senden: Es ist sehr ernst!\n In der evangelischen Kirche haben wir dies im Fr\u00fchjahr selbst erlebt. Wir durften keine Gottesdienste feiern, aber Bau- und Getr\u00e4nkem\u00e4rkte waren offen. Damals hatten wir auf elementare Rechte verzichtet, um \u2013 nach damals bestem Wissen und Gewissen \u2013 unseren Beitrag zu leisten. Daf\u00fcr haben wir von einigen heftige Kritik erfahren.\n Auch viele Kirchenkonzerte mussten abgesagt werden\nJetzt finden wir uns \u00fcberraschend und ohne eigenes Zutun auf der anderen Seite wieder: Wir bleiben offen, Kultureinrichtungen aber nicht. Dies tut uns selbst weh, denn gerade mit Museen, Konzerth\u00e4usern, Kinos oder Theatern f\u00fchlen wir uns eng verbunden. \u00dcbrigens werden jetzt auch viele Kirchenkonzerte abgesagt.\n Aber nutzen wir, wenn wir jetzt Gottesdienste feiern, einen \u201eabsurden Freibrief\u201c, wie Stollowsky schreibt? Seine Religion auszu\u00fcben, ist ein in der Verfassung verankertes Grundrecht. Es ist kein christliches Privileg, es gilt f\u00fcr alle Religionsgemeinschaften. Auch Synagogen und Moscheen bleiben offen. Und gerade gegenw\u00e4rtig zeigt sich, wie kostbar und bedroht die Religionsfreiheit ist. \nWir sehen das in Deutschland besonders bei den bedrohten Synagogen. In Europa ist zudem eine deutliche Zunahme an vandalistischen Angriffen auf Kirchen zu beobachten. Zudem wurde erst letzte Woche ein Terrorakt in der Kathedrale von Nizza ver\u00fcbt.\n Zur Religionsaus\u00fcbung geh\u00f6rt nicht nur der Gottesdienst\nDas Recht, seine Religion frei \u2013 unter Einhaltung aller Hygieneregeln \u2013 auszu\u00fcben, ist ein Indikator f\u00fcr die Humanit\u00e4t einer Gesellschaft. Dazu geh\u00f6rt \u00fcbrigens nicht nur der Gottesdienst im engeren Sinn, sondern genauso die Seelsorge, also der Zugang von Seelsorgerinnen und Seelsorgern zu Altenheimen, Krankenh\u00e4usern oder Behinderteneinrichtungen. Das kann man gar nicht genug betonen.\n Beides, Gottesdienst und Seelsorge, kommt gerade im November zusammen. Da feiern wir in der evangelischen Kirche keine pr\u00e4chtigen Feste. Wir denken still an Krieg und Frieden (Volkstrauertag), pr\u00fcfen unser Gewissen und fragen nach einem guten Leben (Bu\u00df- und Bettag), trauern um unsere Toten und suchen nach Trost (Ewigkeitssonntag).\nGottesdienst und Seelsorge st\u00e4rken die Abwehrkr\u00e4fte\nIm Jargon von Hygienetechnokraten mag dies als \u201enicht systemrelevant\u201c gelten, f\u00fcr mich und viele Menschen innerhalb und au\u00dferhalb der Kirche ist es lebensnotwendig. Ich bin davon \u00fcberzeugt, dass es die seelischen und k\u00f6rperlichen Abwehrkr\u00e4fte st\u00e4rkt. Und was h\u00e4tten die K\u00fcnste gewonnen, wenn wir das alles ausfallen lie\u00dfen? F\u00fcr meine evangelische Kirche kann ich sagen, dass wir uns sehr genau an die Hygieneregeln halten (manchmal fast schon \u00fcbergenau).\n [Die Wahl bleibt spannend, wegen der vielen Briefwahlstimmen auch in den Tagen nach dem Wahltag. Bis zum 8.11. erscheint Twenty/Twenty, unser Newsletter zur US-Wahl, deshalb t\u00e4glich. Sie k\u00f6nnen sich hier kostenlos anmelden.]\nDer christliche Kult hat viel mehr mit Kultur zu tun, als manche meinen. Das zeigt sich gerade jetzt. Im Fr\u00fchsommer, als endlich wieder analoge Gottesdienste m\u00f6glich waren, hatte ich mit meinem Kollegen Hannes Langbein von der Berliner Kunstkirche St. Matth\u00e4us einen Aufruf gestartet: Kirchengemeinden sollten ihre Gottesdienste f\u00fcr die K\u00fcnste \u00f6ffnen, zwischen Gebeten und Predigten einen Freiraum f\u00fcr Schauspiel, darstellende Kunst und nat\u00fcrlich die Musik bieten und dies auch angemessen honorieren.\n Beim ersten Lockdown luden viele Gemeinden K\u00fcnstler ein\nViele Kirchengemeinden mussten sich dazu gar nicht motivieren lassen, sondern hatten es l\u00e4ngst selbst getan und K\u00fcnstlerinnen und K\u00fcnstler aus ihrem Gemeinwesen eingeladen. Nat\u00fcrlich ist dies kein Ersatz f\u00fcr all die vielen ausgefallenen Veranstaltungen und keine Linderung der wirtschaftlichen Not. Aber es ist doch ein wichtiges und sch\u00f6nes Zeichen der Verbundenheit. In St. Matth\u00e4us zum Beispiel war unter Lockdown-Bedingungen gro\u00dfartige Kunst zu sehen und zu h\u00f6ren.\n [Der Autor ist Kulturbeauftragter der Evangelischen Kirche in Deutschland]\nGerade jetzt sollten wir keine unn\u00f6tigen Konflikte ausfechten. Vielmehr sollten wir \u2013 die Religionsgemeinschaften, die K\u00fcnste, die Gesellschaft insgesamt \u2013 versuchen, die Krise gemeinsam zu \u00fcberwinden. Denn wir durchleben harte und besonders f\u00fcr viele K\u00fcnstlerinnen und K\u00fcnstler auch schlimme Zeiten.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1323931824226271232,       \"url\": \"https://twitter.com/SuperBerl_Mitte/status/1323931824226271232\",       \"date\": \"2020-11-04 10:15:19+00:00\",       \"text\": \"Gestern hatten wir ein gutes Gespr\u00e4ch mit dem Deutschen Kulturrat. Wir sind uns einig, Kultur und Religion wegen der Erlaubnis, Gottesdienste zu feiern, nicht auseinander zudividieren. Dazu sagt der Kulturbeauftragte der EKD viel Kluges: https://t.co/EsTsWiKxXd; @ekbo_de; #kultur\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1244601498157436929,              \"url\": \"http://kkbs.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1244604507562147840/jIBMFMF4_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1244601498157436929/1586173699\",              \"username\": \"SuperBerl_Mitte\",              \"name\": \"Superintendent Hoecker\",              \"description\": \"Ich twittere als Superintendent des Evangelischen Kirchenkreises Berlin Stadtmitte\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-30 12:25:27+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 134,              \"friends\": 43,              \"tweets\": 130,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 14       }}, {       \"id\": 1323708298974105602,       \"url\": \"https://twitter.com/DorisPe7/status/1323708298974105602\",       \"date\": \"2020-11-03 19:27:06+00:00\",       \"text\": \"Was h\u00e4tten die K\u00fcnste gewonnen, wenn die Gottesdienste ausfielen? Nichts! https://t.co/GQGayFq0Sb\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1309857584078303233,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1309858065131417600/FIa0P9h3_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"DorisPe7\",              \"name\": \"Doris Pe\",              \"description\": \"Frau, Mutter, Lehrerin und interessiert an Interessantem\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-09-26 14:09:28+00:00\",              \"location\": \"Augsburg\",              \"followers\": 4,              \"friends\": 133,              \"tweets\": 15,              \"liked_tweets\": 176,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1323529005593726977,       \"url\": \"https://twitter.com/WWelz85/status/1323529005593726977\",       \"date\": \"2020-11-03 07:34:39+00:00\",       \"text\": \"Was h\u00e4tten die K\u00fcnste gewonnen, wenn die Gottesdienste ausfielen? Nichts! https://t.co/KaBkcP3JpO\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2953028265,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1361715828383764481/4D478grs_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2953028265/1613493327\",              \"username\": \"WWelz85\",              \"name\": \"Wilfried Welz\",              \"description\": \"Politisch interessiert in Magdeburg, Berliner aus Leidenschaft!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-12-31 13:02:19+00:00\",              \"location\": \"Magdeburg, Deutschland\",              \"followers\": 120,              \"friends\": 771,              \"tweets\": 9247,              \"liked_tweets\": 11039,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 28       }}, {       \"id\": 1323329031610290176,       \"url\": \"https://twitter.com/kannstenicht/status/1323329031610290176\",       \"date\": \"2020-11-02 18:20:02+00:00\",       \"text\": \"Kannste dir nicht ausdenken. https://t.co/Q0O3gcTJvc\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://pushesc.de/sanbot rel=nofollow>SanLMBot</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1011647647298486273,              \"url\": \"https://twitter.com/leogfischer/status/1011627578095030272\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1011653652442963969/waDJ2s9N_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"kannstenicht\",              \"name\": \"Christian Lehmann\",              \"description\": \"Ersetzt ca. 1000 eurer politischen Accounts. - @leogfischer\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-26 16:29:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 116,              \"friends\": 1,              \"tweets\": 67209,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 0       }}]"}