{"url": "https://www.tagesspiegel.de/wissen/corona-studie-mit-tim-bendzko-sichere-konzerte-sind-auch-in-corona-zeiten-moeglich/26572240.html", "date": "2020-10-30T05:20:42+01:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "Sichere Konzerte sind auch in Corona-Zeiten m\u00f6glich", "article": "Wie hoch die ist die Corona-Infektionsgefahr bei Konzerten? Eine Studie zeigt: Ein pauschales Verbot von Gro\u00dfveranstaltungen ist m\u00f6glicherweise nicht sinnvoll. Es war wohl das einzige gro\u00dfe Popkonzert, das in einem geschlossenen Raum im Sommer in Deutschland stattfinden durfte. Tim Bendzko spielte am 22. August in der Leipziger \u201eArena\u201c. Es war kein vermessener Bruch der seinerzeit geltenden Regeln, sondern eine genehmigte, nach strengen Regeln ablaufende Vermessung. \nMediziner von der Uni Halle-Wittenberg wollten herausfinden, wie hoch die Infektionsgefahr bei Konzerten und \u00e4hnlichen Events wirklich ist \u2013  je nachdem, ob ganz ohne, mit mittlerem oder strengem Abstands- und Hygienekonzept gearbeitet wird. Die Ergebnisse wurden am Donnerstag an der Uni Halle vorgestellt. Sie stellen ein paar der erst einen Tag zuvor verk\u00fcndeten Regeln f\u00fcr den deutschen November-Lockdown durchaus infrage. \nDie Wissenschaftler um den Infektiologen Stefan Moritz und den Epidemiologen Rafael Mikolajczyk  hatten ein Popkonzert organisiert, das eigentlich aus drei kurzen Popkonzerten in unterschiedlichen Varianten bestand: normal ausverkaufte Halle mit 8700 Zuschauern, 4000 Zuschauer mit kleinem Ein-Sitz-Abstand im Schachbrettmuster gesetzt, und paarweise besetzte Halle mit Abstand zum n\u00e4chsten Paar von mindestens 1,50 Metern. \nDie Zuschauer bekamen allesamt Sender mit einer Technologie, die es erm\u00f6glicht,  Aufenthaltsorte und Abst\u00e4nde zu anderen fast zentimetergenau zu bestimmen und zu verfolgen. In Konzertpausen konnte man  Catering-St\u00e4nde nutzen, f\u00fcr alle galt Maskenpflicht. Dazu kam eine Modellierung der Luftstr\u00f6me unter verschiedenen L\u00fcftungskonzepten.\nDie Ergebnisse f\u00fcllen ein vielseitiges wissenschaftliches Manuskript, das derzeit anderen Fachleuten zur Begutachtung vorliegt. Schon bevor dieser Prozess abgeschlossen und die Resultate in einem Fachmagazin ver\u00f6ffentlicht sind, an die \u00d6ffentlichkeit zu gehen, ist ungew\u00f6hnlich.\nErgebnisse legen Nachbesserungen bei Corona-Ma\u00dfnahmen nahe\nMan habe sich dazu entschlossen, weil man auf die Dauer des Begutachtungsprozesses keinen Einfluss habe, sagte der Dekan der Medizin-Fakult\u00e4t, Michael Gekle. Es gehe hier um Erkenntnisse, die relevant f\u00fcr die \u201e\u00f6ffentliche Daseinsf\u00fcrsorge\u201c seien, und es sei notwendig, die Daten und Schlussfolgerungen \u201eauch schon im derzeitigen Reifegrad\u201c den Verantwortlichen zu \u00fcbergeben.\n[Wenn Sie alle aktuellen Nachrichten live auf Ihr Handy haben wollen, empfehlen wir Ihnen unsere runderneuerte App, die Sie hier f\u00fcr Apple- und Android-Ger\u00e4te herunterladen k\u00f6nnen.]\nDie \u201eVerantwortlichen\u201c sind die Politiker, bei der Vorstellung  vertreten durch Sachen-Anhalts Innen- und Wissenschaftsminister Armin Willingmann.  Aus dessen Landesmitteln \u2013 zusammen mit solchen aus Sachsen \u2013 war das teure Projekt relativ schnell und unb\u00fcrokratisch finanziert worden.\nEr sah es f\u00fcr n\u00f6tig an, nach der Vorstellung der Ergebnisse zu betonen, dass die am Mittwoch beschlossenen Regeln f\u00fcr den November-Lockdown nat\u00fcrlich nun erst einmal gelten w\u00fcrden. Diese Ergebnisse legen allerdings nahe, dass man an ihnen beim n\u00e4chsten Treffen von Kanzlerin und L\u00e4nderchefs in zwei Wochen schon noch etwas nachbessern k\u00f6nnte.\nPauschales Verbot von Gro\u00dfveranstaltungen m\u00f6glicherweise nicht sinnvoll\nDenn ein Komplettverbot von Gro\u00dfveranstaltungen ist, wenn man den Daten aus der Halle in Leipzig und den Computern in Halle glaubt, nicht besonders effektiv als Pandemie-Wellenbrecher. Konzerte, sportliche und \u00e4hnliche Gro\u00dfveranstaltungen, die vollbesetzt und ohne Hygienekonzept stattfinden, k\u00f6nnen zwar die Verbreitung des Virus deutlich beschleunigen.\n[Mehr aus der Hauptstadt. Mehr aus der Region. Mehr zu Politik und Gesellschaft. Und mehr N\u00fctzliches f\u00fcr Sie. Das gibt's nun mit Tagesspiegel Plus: Jetzt 30 Tage kostenlos testen.]\nDoch allein schon eine Halbierung der Zuschauermenge, kombiniert mit Maskenpflicht, festen Sitzpl\u00e4tzen und einem Einlasskonzept, dass die Schlangen kurz h\u00e4lt, kann nach den Berechnungen sogar bei Inzidenzwerten um die 50 dazu f\u00fchren, dass der Beitrag einer solcher Veranstaltungen zur Ausbreitung des Virus in einer Stadt wie Leipzig sehr gering w\u00e4re. \nAuch bei h\u00f6heren Inzidenzwerten seien noch Events mit niedriger Gefahr m\u00f6glich, allerdings bei weiter reduzierter Besucherzahl wie im Szenario mit paarweiser Besetzung der Reihen und Mindestabstand 1,50 Meter.\nL\u00fcftung k\u00f6nnte entscheidend bei Infektionsgeschehen sein\nDies gelte, so Mikolajczyk, f\u00fcr die Veranstaltungen selbst als auch f\u00fcr Kontakte, die Veranstaltungsbesucher in den darauffolgenden Tagen h\u00e4tten: Wer sich beim Konzert nicht ansteckt, steckt \u2013 wenn sie oder er sich den Keim nicht anderswo holt \u2013 auch nach dem Konzert selbst niemand anderen an.\nDie Modellierung der Luftstr\u00f6me allerdings belegte, dass eine leistungsf\u00e4hige, die physikalischen Gegebenheiten des  Ortes ber\u00fccksichtigende Zu- und Ableitung von  Luft mitentscheidend sein d\u00fcrfte. Und dass in der Modellierung ein Konzept, das die Wissenschaftler f\u00fcr dem Status quo in der Halle \u00fcberlegen hielten, komplett durchfiel, zeigt, dass gerade hier noch viel Forschung n\u00f6tig ist. \nVon den Kosten f\u00fcr Einbau oder Umbau ganz zu schweigen. Moritz\u2019 Forderung in Richtung der Politik hier: ein Investitionsprogramm, das Umr\u00fcstung erm\u00f6glicht, und eine massive ingenieurswissenschaftliche Anstrengung, um ein infektiologisches Bewertungssystem f\u00fcr L\u00fcftungsanlagen in gro\u00dfen und kleineren Veranstaltungsr\u00e4umen zu entwickeln.\nMaskenpflicht, keine Stehpl\u00e4tze, Hygiene-Stewards\nMoritz belie\u00df es auch sonst nicht bei Daten, Diagrammen und virtuellen Aerosolwolken, sondern legte gleich einen Katalog von Empfehlungen mit vor. Zun\u00e4chst solle man in Pandemiezeiten auf Veranstaltungen mit Vollauslastung verzichten. Eine der bisher geltenden Regeln war also zumindest sinnvoll.\n[In unseren Leute-Newslettern berichten wir w\u00f6chentlich aus den zw\u00f6lf Berliner Bezirken. Die Newsletter k\u00f6nnen Sie hier kostenlos bestellen: leute.tagesspiegel.de]\nZudem sollte es keine Stehpl\u00e4tze geben, weil so Kontakte weiter reduziert w\u00fcrden. Eine Maskenpflicht auch am Sitzplatz sei ebenfalls sinnvoll. Befragungen nach dem Konzert h\u00e4tten auch ergeben, dass die gro\u00dfe Mehrheit dies auch akzeptieren und sich dadurch nicht eingeschr\u00e4nkt f\u00fchlen w\u00fcrde.\nZudem brauche man wohl \u201eHygiene-Stewards\u201c, die die Regeln kommunizieren und wenn n\u00f6tig durchsetzen. Sicher aber liefert der Versuch keine letztg\u00fcltigen Wahrheiten. \nAllein die Annahme, eine bestimmte Viren-Verd\u00fcnnung reduziere die Infektionsgefahr auf praktisch Null, ist eben nur eine, wenn auch plausible, Annahme \u2013 und Modellierungen sind nur Modellierungen und nicht Realit\u00e4t. In Bendzkos bekanntestem Song muss er \u201enur noch kurz die Welt retten\u201c. Mit der Show in Leipzig hat er dieses Versprechen zwar noch nicht eingel\u00f6st. Aber einen gr\u00f6\u00dferen Beitrag als viele andere hat er schon geleistet.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1362355446233894919,       \"url\": \"https://twitter.com/k_rybaczuk/status/1362355446233894919\",       \"date\": \"2021-02-18 10:57:04+00:00\",       \"text\": \"@rafalhirsch @GolaBartek @Pekao_Analizy Niemcy podobnie pr\u00f3bowali w ubieg\u0142ym roku https://t.co/SVEwiQERdIhttps://t.co/7tG6ojereh\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1111234024985579520,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1111235534108672003/Yc5bY_UH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"k_rybaczuk\",              \"name\": \"Karol Rybaczuk\",              \"description\": \"Business research analyst & economist | Focus on Technology and Workforce | GKC @Newmark + @prognozy_gospPL | Sports after hours | Personal opinions only\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-03-28 11:50:12+00:00\",              \"location\": \"Warszawa, Polska\",              \"followers\": 311,              \"friends\": 1143,              \"tweets\": 2502,              \"liked_tweets\": 35511,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 201       }}, {       \"id\": 1341754397517377536,       \"url\": \"https://twitter.com/Eddie_1412/status/1341754397517377536\",       \"date\": \"2020-12-23 14:35:51+00:00\",       \"text\": \"@Junge_Freiheit Warum habt ihr diese gro\u00dfangelegte Studie nicht erw\u00e4hnt..? Achso, da gehts ja auch um Kulturschaffende...Eine Studie zeigt: Ein pauschales Verbot von Gro\u00dfveranstaltungen ist m\u00f6glicherweise nicht sinnvoll. https://t.co/veBb4zy6gJ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 24363209,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1165980739197919233/MjXtU2uH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/24363209/1611011269\",              \"username\": \"Eddie_1412\",              \"name\": \"Eddie Graf\",              \"description\": \"Wage dich nicht zu nah an die Sonne, Ikarus\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-14 12:47:42+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 6702,              \"friends\": 4462,              \"tweets\": 113455,              \"liked_tweets\": 212860,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 21733       }}, {       \"id\": 1325180583190802434,       \"url\": \"https://twitter.com/iea_ioi/status/1325180583190802434\",       \"date\": \"2020-11-07 20:57:26+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/tBARpa7H58 #corona #konzerte #veranstaltungen #studie #openscience\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1577597316,              \"url\": \"http://my-open-research.blogspot.com/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1351139623490252800/btmQ3OaR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1577597316/1610971765\",              \"username\": \"iea_ioi\",              \"name\": \"Michela Vignoli\",              \"description\": \"Interested in Open Science, Open Knowledge, and new ways to share information and data. Community Manager at openknowledgemaps.org @OK_Maps - Views are my own!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-07-08 12:57:43+00:00\",              \"location\": \"Vienna\",              \"followers\": 460,              \"friends\": 273,              \"tweets\": 3632,              \"liked_tweets\": 864,              \"lists_member\": 76,              \"media_shared\": 287       }}, {       \"id\": 1323984593477947392,       \"url\": \"https://twitter.com/kreative_ideen/status/1323984593477947392\",       \"date\": \"2020-11-04 13:45:00+00:00\",       \"text\": \"Der @Tagesspiegel stellt die Ergebnisse einer Studie derxa0@unimedhal vor, die bei einem Konzert mit dem S\u00e4nger Tim Bendzko gesammelt wurden, um herauszufinden, wie hoch die Corona-Infektionsgefahr bei Konzerten wirklich ist. Hier den ganzen Artikel lesenxa0\ud83d\udc49xa0https://t.co/WLv8yGpyar\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://eclincher.com rel=nofollow>eClincher</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 168601044,              \"url\": \"http://kreativ-sachsen-anhalt.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1084925753/KSA_300px_01_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/168601044/1603188967\",              \"username\": \"kreative_ideen\",              \"name\": \"Kreativwirtschaft Sachsen-Anhalt\",              \"description\": \"Netzwerken in unserer Facebook-Gruppe: facebook.com/groups/7286721\u2026Impressum: investieren-in-sachsen-anhalt.de/footer-links/i\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-07-20 09:44:21+00:00\",              \"location\": \"Sachsen-Anhalt, Germany\",              \"followers\": 1247,              \"friends\": 534,              \"tweets\": 3247,              \"liked_tweets\": 1656,              \"lists_member\": 26,              \"media_shared\": 816       }}, {       \"id\": 1323327926641827843,       \"url\": \"https://twitter.com/jan_ni/status/1323327926641827843\",       \"date\": \"2020-11-02 18:15:38+00:00\",       \"text\": \"@fasnix @hatice_akyun @faznet Letzeres v\u00f6llig zu Unrecht: https://t.co/WgeO1lKxymMal davon ab, dass man auch jeden, den man in die Insolvenz oder Kurzarbeit schickt, absaufen l\u00e4sst.\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 77994562,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1256145391243984896/X9eXgD4E_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"jan_ni\",              \"name\": \"Jan Ni\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-09-28 11:58:40+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 306,              \"friends\": 1753,              \"tweets\": 24172,              \"liked_tweets\": 35534,              \"lists_member\": 34,              \"media_shared\": 193       }}, {       \"id\": 1322226741620953095,       \"url\": \"https://twitter.com/nilsletterdump/status/1322226741620953095\",       \"date\": \"2020-10-30 17:19:55+00:00\",       \"text\": \"Zurecht, da es weder bis jetzt ein Peer-Review erfolgte, es laut den Wissenschaftlern sehr auf die L\u00fcftungsanlage ankommt. 3/nhttps://t.co/JgA41sS8fl\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1241995163020529683,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1242112698147627014/ifYTzUD5_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"nilsletterdump\",              \"name\": \"Nils Bandener\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-23 07:48:24+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 10,              \"friends\": 160,              \"tweets\": 413,              \"liked_tweets\": 2115,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 14       }}, {       \"id\": 1322030834979799041,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1322030834979799041\",       \"date\": \"2020-10-30 04:21:27+00:00\",       \"text\": \"Wie hoch die ist die Corona-Infektionsgefahr bei Konzerten? Eine Studie zeigt: Ein pauschales Verbot von Gro\u00dfveranstaltungen ist m\u00f6glicherweise nicht sinnvoll. https://t.co/dwiUrvbeeb\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 10,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 439204,              \"friends\": 1506,              \"tweets\": 259903,              \"liked_tweets\": 6948,              \"lists_member\": 4110,              \"media_shared\": 25711       }}, {       \"id\": 1321933716676104192,       \"url\": \"https://twitter.com/sk4tz_news/status/1321933716676104192\",       \"date\": \"2020-10-29 21:55:33+00:00\",       \"text\": \"Sichere Konzerte sind auch in Corona-Zeiten m\u00f6glich https://t.co/nfCCF4PP6r\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://tapbots.com/tweetbot rel=nofollow>Tweetbot for i\u039fS</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 17440836,              \"url\": \"https://pinboard.in/u:Sk4tz/t:b_%2523me\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1347848817165688832/T3Ijdokt_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/17440836/1610187175\",              \"username\": \"sk4tz_news\",              \"name\": \"Adam Pavljukov\",              \"description\": \"Im @Sk4tz personal News-Bot, i tweet about things he shares, likes & reads in and with the WWW.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-11-17 12:56:12+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 96,              \"friends\": 0,              \"tweets\": 55594,              \"liked_tweets\": 19,              \"lists_member\": 40,              \"media_shared\": 1702       }}]"}