{"url": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/verfuegung-des-senats-offensichtlich-rechtswidrig-gericht-verbietet-verkaufsoffene-sonntage-in-berlin-fuer-den-herbst/26205198.html", "date": "2020-09-21T19:21:37+02:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "Gericht verbietet verkaufsoffene Sonntage in Berlin f\u00fcr den Herbst", "article": "Am 4. Oktober und 8. November wollte der Senat den Sonntagsverkauf erlauben, um L\u00e4den in der Coronakrise zu helfen. Seine eigenen Regeln machen den Plan zunichte. Erneute Schlappe f\u00fcr den Senat: In Berlin d\u00fcrfen am Sonntag, 4. Oktober, und am Sonntag, 8. November 2020 keine Verkaufsstellen \u00f6ffnen. Das hat das Verwaltungsgericht in einer Eilentscheidung beschlossen. Damit stellte sich das Gericht gegen eine Allgemeinverf\u00fcgung der Senatsverwaltung f\u00fcr Integration, Arbeit und Soziales, die erkl\u00e4rt hatte, dass Verkaufsstellen an zwei Sonntagen im zweiten Halbjahr 2020 im \u00f6ffentlichen Interesse ausnahmsweise zwischen 13 bis 20 Uhr f\u00fcr das Anbieten von Waren ge\u00f6ffnet sein d\u00fcrfen.\nDer Senat wollte auf diese Weise den Einzelhandel in der Coronakrise st\u00fctzen. Nach dem Beschluss gegen Pop-up-Radwege ist es die zweite Eilentscheidung des Verwaltungsgerichts gegen die rot-rot-gr\u00fcne Politik in diesem Monat.\nWirtschaftssenatorin Ramona Pop (Gr\u00fcne) erkl\u00e4rte dazu am Montag: \u201eEs ist bedauerlich, dass es trotz Krise nicht gelungen ist, eine Unterst\u00fctzung des Einzelhandels und der Arbeitspl\u00e4tze \u00fcber eine schl\u00fcssige Begr\u00fcndung von Sonntags\u00f6ffnungen zu erm\u00f6glichen.\u201c\nBei den beiden Sonntagen handelt es sich um den 4. Oktober 2020 zu den Festivit\u00e4ten zum Tag der Deutschen Einheit und zum Festival \u201eBerlin leuchtet\u201c sowie den 8. November 2020 zum Abschiedsfest f\u00fcr den Flughafen Tegel, zum \u201eJazzFest Berlin\u201c und zur \u201eBerlin Science Week\u201c. \nDie Genehmigung zum Offenhalten der Verkaufsstellen an dem jeweiligen Termin sollte unter der Bedingung gelten, dass \u201edie Veranstaltung wie geplant und im analogen Veranstaltungsformat an diesem Termin stattfindet\u201c. Dagegen hatte die Gewerkschaft ver.di geklagt und bekam nun Recht. Gegen den Beschluss ist aber eine Beschwerde beim Oberverwaltungsgericht m\u00f6glich.\nDas Verwaltungsgericht erkl\u00e4rte nun, die Allgemeinverf\u00fcgung sei \u201eoffensichtlich rechtswidrig\u201c. Die Veranstaltungen \u201eJazzfest Berlin\u201c und \u201eBerlin Science Week\u201c best\u00fcnden nach der aktuellen Planung jeweils aus Einzelveranstaltungen, die pandemiebedingt teilweise digital beziehungsweise virtuell stattfinden sollten. Vor diesem Hintergrund bleibe unklar, ob und in welchem Umfang das \u201eJazzFest Berlin\u201c und die \u201eBerlin Science Week\u201c noch den Charakter einer Pr\u00e4senzveranstaltung besitze, die eine Sonntags\u00f6ffnung rechtfertige.\nSonntags\u00f6ffnung nur bei gro\u00dfen Veranstaltungen m\u00f6glich\nDie Allgemeinverf\u00fcgung sei aber auch materiell rechtswidrig. Das \u00f6ffentliche Interesse an Sonntags\u00f6ffnungen nach dem Berliner Laden\u00f6ffnungsgesetz setze eine \u201egro\u00dfe\u201c Veranstaltung voraus, die Bedeutung f\u00fcr Berlin als Ganzes habe.\nDaran fehle es in diesen F\u00e4llen. Die Entscheidung zum Offenhalten von Verkaufsstellen an Sonntagen setze voraus, dass eine Veranstaltung, die \u201eBedeutung f\u00fcr Berlin als Ganzes\u201c haben soll, \u00fcberhaupt stattfinde. Jedenfalls zum Zeitpunkt der Festlegung der Ausnahme m\u00fcsse eine \u00fcberwiegende Gewissheit daf\u00fcr bestehen, dass die Veranstaltung auch durchgef\u00fchrt werde, stellt das Gericht fest.\nAndernfalls sei eine Prognose zu den erwarteten Besucherzahlen als ein Indiz f\u00fcr die Bedeutung der Veranstaltung nicht m\u00f6glich. Zu Feierlichkeiten zum Tag der Deutschen Einheit k\u00e4men in diesem Jahr aber ebenso wenig Zuschauer wie zum Abschiedsfest f\u00fcr den Flughafen Tegel. Aufgrund der Pandemie-Regeln seien Veranstaltungen unter freiem Himmel mit mehr als 5000 Personen und (ab 1. Oktober 2020) in geschlossenen R\u00e4umen mit mehr als 1000 Personen verboten. \nVeranstaltungen mit mehr als 5000 Besuchern unter freiem Himmel verboten\nAuch bei der \u201eBerlin Science Week\u201c und dem \u201eJazzFest Berlin\u201c sei nur mit wenigen Zuschauern zu rechnen. Schlie\u00dflich habe es f\u00fcr das Festival \u201eBerlin leuchtet\u201c bereits in den Vorjahren keine Ausnahme f\u00fcr eine Sonntags\u00f6ffnung gegeben. Und ein \u00f6ffentliches Interesse an den \u00d6ffnungen gibt es nach Ansicht des Gerichts ebenfalls nicht, denn das Argument, der Einzelhandel sei aufgrund der Pandemie betroffen, k\u00f6nne f\u00fcr jeden Sonntag angef\u00fchrt werden.\nDer Handelsverband Deutschland k\u00fcndigte am Montag an, f\u00fcr sicherere Termine zur Sonntags\u00f6ffnung seiner Gesch\u00e4fte bis vor das Bundesverfassungsgericht zu ziehen. \u201eWir sind entschlossen, Verfassungsbeschwerde einzureichen, um Rechtsklarheit zu bekommen\u201c, sagte Handelspr\u00e4sident Josef Sanktjohanser der \u201eWelt\u201c. \u201eWenn wir einen geeigneten Fall als Basis haben, k\u00f6nnte es noch im laufenden Jahr dazu kommen.\u201c\nHintergrund sind Gerichtsentscheidungen auch in anderen L\u00e4ndern, die aus Sicht des Verbands den rechtlichen Rahmen zu eng auslegen und geplante Sonntags\u00f6ffnungen untersagen - gerade in der Corona-Krise. Der Handelsverband setzt sich auch daf\u00fcr ein, die Bedingung einer Gro\u00dfveranstaltung in der Stadt zu streichen.\n\u201eDie zahlreichen kurzfristigen Absagen von bereits genehmigten Sonntags\u00f6ffnungen in der ganzen Republik sind f\u00fcr die H\u00e4ndler in der aktuellen Lage kaum zu verkraften\u201c, hie\u00df es. Gerade Bekleidungsh\u00e4ndler br\u00e4uchten gelegentliche, aber verl\u00e4ssliche Sonntags\u00f6ffnungen, um noch ein wenig Umsatz zu machen.\nDer FDP-Vorsitzende im Abgeordnetenhaus, Sebastian Czaja, erkl\u00e4rte zu dem Verbot der verkaufsoffenen Sonntage: \u201eAuch nach den Lockerungen leidet der Einzelhandel unter den notwendigen Hygiene- und Abstandsregeln, der Konsumzur\u00fcckhaltung und dem Einbruch des Tourismus massiv.\u201c Die Entscheidung des Gerichts schlage Einzelh\u00e4ndlern \u201edie T\u00fcr vor der Nase zu\u201c. Der Senat m\u00fcsse sofort intervenieren und daf\u00fcr sorgen, dass Besch\u00e4ftigten im Einzelhandel weiterhin jede Chance gegeben werde, um nicht weiterhin in existenzielle N\u00f6te abzurutschen, so Czaja. \u201eUm die Menschen im Handel zu st\u00e4rken, fordern wir, dass das Verkaufsverbot f\u00fcr Sonntage im Einzelhandel wegfallen muss.\u201c (mit dpa)", "twitter-history": "[{       \"id\": 1308344195556560896,       \"url\": \"https://twitter.com/ROWANlife7/status/1308344195556560896\",       \"date\": \"2020-09-22 09:55:38+00:00\",       \"text\": \"Als Verbraucher oder auch Kunde w\u00e4re es eine tolle Idee! Aber..\ud83d\udd3dhttps://t.co/5kVLRu7lhK\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1307062965296824320,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1307063258935955465/rA-_piwE_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"ROWANlife7\",              \"name\": \"ROWAN life\",              \"description\": \"Hallo allerseits! Als geb\u00fcrtige Dortmunderin lege ich seit 32 Jahren in Marburg! Lebe meine Natur! Mag Teilen und Verweilen! Gleichgesinnte finden! Viele Gr\u00fc\u00dfe!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-09-18 21:04:47+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 51,              \"friends\": 749,              \"tweets\": 335,              \"liked_tweets\": 640,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 142       }}, {       \"id\": 1308154733073510402,       \"url\": \"https://twitter.com/LuisenstadtFoto/status/1308154733073510402\",       \"date\": \"2020-09-21 21:22:47+00:00\",       \"text\": \"Gericht verbietet verkaufsoffene Sonntage in Berlin f\u00fcr den Herbst https://t.co/IUIiCsnF1S Das war mir bisher heute entgangen. Keine verkaufsoffenen Sonntag - Gericht sagt nein.\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3045921341,              \"url\": \"https://www.facebook.com/groups/BerlinerLuisenstadt/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/827060228269150208/sBrRU0Kx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3045921341/1481548168\",              \"username\": \"LuisenstadtFoto\",              \"name\": \"Luisenstadt-Fotograf \ud83d\udda4\",              \"description\": \"Bei mir sehen Sie das von Berlin, was Sie nie sehen wollten.Fotos, Berichte, Meinungen. Parteilos, unabh\u00e4ngig.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-02-20 06:48:30+00:00\",              \"location\": \"Berliner Luisenstadt Mitte\",              \"followers\": 682,              \"friends\": 213,              \"tweets\": 61382,              \"liked_tweets\": 75978,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 5726       }}]"}