{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/kultur/comics/comiczeichner-in-der-coronakrise-die-planung-faellt-gerade-in-sich-zusammen/25762422.html",
     "date": "2020-04-24T09:12:51+02:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "\u201eDie Planung f\u00e4llt gerade in sich zusammen\u201c",
     "article": "Die Folgen der Pandemie haben auch die Comicszene hart getroffen. Bestseller-Zeichner Flix bittet seine Fans um Unterst\u00fctzung. Hier erkl\u00e4rt er, wie es dazu kam. Die Folgen der Corona-Pandemie treffen neben vielen anderen Bereichen auch die Comicszene auf vielf\u00e4ltige Weise. Etliche Verlage geraten durch Umsatzeinbr\u00fcche in teils bedrohliche finanzielle Schieflagen, vielen H\u00e4ndlern geht es ebenso. Und die Zeichnerinnen und Zeichner, von denen viele ohnehin schon in wirtschaftlich prek\u00e4ren Situationen leben? Vielen von brechen ebenfalls gerade die Auftr\u00e4ge weg. \nDer Berliner Zeichner Flix (\u201eSpirou in Berlin\u201c, \u201eSch\u00f6ne T\u00f6chter\u201c, \u201eGl\u00fcckskind\u201c u.a.), der lange auch f\u00fcr den Tagesspiegel gearbeitet hat, hat darauf jetzt mit einem Aufruf auf der Plattform Steady reagiert, ihn finanziell zu unterst\u00fctzen. Bis Mittwochabend hatten sich bereits rund 70 Menschen bereiterkl\u00e4rt, Flix einen Monatsbeitrag zwischen 2,50 und 10 Euro zu bezahlen. \nAuch andere Zeichnerinnen und Zeichner haben - teilweise schon aus der Zeit vor der Coronakrise - Plattformen, auf denen sie finanziell unterst\u00fctzt werden k\u00f6nnen. Am Ende dieses Interviews gibt es eine Liste, die nach und nach erweitert werden soll. Wir haben Flix zur aktuellen Lage befragt.\n \nWelchen Zeichnern kann man wie helfen?\nAuch andere Zeichnerinnen und Zeichner k\u00f6nnen \u00fcber Internet-Plattformen direkt unterst\u00fctzt werden - viele davon nutzen dies schon seit langer Zeit. Im Folgenden stellen wir eine Auswahl vor. Weitere Anregungen sind willkommen, die Liste wird nach und nach erg\u00e4nzt - Hinweise bitte per E-Mail an toerne@tagesspiegel.de oder \u00fcber Twitter:\nKatja Klengel\nPengboom Society (Haiko H\u00f6rnig / Marius Pawlitza)\nLeander Aurel Taubner\nAnna-Maria Jung\nMartina Peters\nCarolin Reich\nDaniela Schreiter\nInes Korth\nMario B\u00fchling\nSarah Burrini\nIllustrie (Stefanie Stew Wegner und Timo M\u00fcller-Wegner )\nGiske Grosslaub\nHerr Scheffel\nRosa Maus (Melanie Schober)\nKamineo\nMarika Herzog\nLian\nDozer\nchubby-shark\nJoscha Sauer\nInga Steinmetz\nHannes Radke\nChris Kloiber\nBringmann & Kopetzki\nDaniel Gramsch",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1253645355952082944,       \"url\": \"https://twitter.com/uwezet/status/1253645355952082944\",       \"date\": \"2020-04-24 11:21:59+00:00\",       \"text\": \"\u201eDie Planung f\u00e4llt gerade in sich zusammen\u201c https://t.co/Ud7WDFZreT\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1133332519,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/3324306915/58d6d2f862bab79f7303e65774378577_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"uwezet\",              \"name\": \"Uwe Zimmermann\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-01-30 07:58:41+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 88,              \"friends\": 244,              \"tweets\": 767,              \"liked_tweets\": 156,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 22       }}, {       \"id\": 1253360812133138434,       \"url\": \"https://twitter.com/johannesthielen/status/1253360812133138434\",       \"date\": \"2020-04-23 16:31:18+00:00\",       \"text\": \"\u201eDie Planung f\u00e4llt gerade in sich zusammen\u201c https://t.co/GQYE8JG1Uc\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 190193876,              \"url\": \"http://www.johannesthielen.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/604262272555421696/qoxPrk0D_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/190193876/1571767444\",              \"username\": \"johannesthielen\",              \"name\": \"Gestaltung mit Plan\",              \"description\": \"Johannes Thielen lebt und arbeitet in Frankfurt als kreativer Hybrid: halb freischaffender Designer, halb Multimedia-Redakteur bei FAZ.NET\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-09-13 09:44:18+00:00\",              \"location\": \"Frankfurt am Main, Deutschland\",              \"followers\": 323,              \"friends\": 391,              \"tweets\": 12869,              \"liked_tweets\": 5781,              \"lists_member\": 26,              \"media_shared\": 847       }}, {       \"id\": 1253325170187530244,       \"url\": \"https://twitter.com/Lars_von_Toerne/status/1253325170187530244\",       \"date\": \"2020-04-23 14:09:40+00:00\",       \"text\": \"@laburrini Sehe ich auch so. Aber bei Crowdfunding gibt es ja f\u00fcr die Zahlenden eine Gegenleistung oder ein anderes konkretes Produkt, oder? Insofern unterscheidet sich das schon von Modellen wie dem hier  (https://t.co/KfswvyhQgE), wo man Geld ohne Gegenleistung gibt, oder irre ich mich?\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 337129111,              \"url\": \"http://www.tagesspiegel.de/comics\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/981769875227111424/3RTF-bBP_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/337129111/1441345122\",              \"username\": \"Lars_von_Toerne\",              \"name\": \"Lars von T\u00f6rne\",              \"description\": \"@Tagesspiegel-Redakteur, hat hier v.a. #Comics & Artverwandtes im Blick. Alles andere hier: tagesspiegel.de. Portr\u00e4t: @tomgauld, Header: @derFlixxx\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-07-17 14:11:49+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 2831,              \"friends\": 972,              \"tweets\": 10750,              \"liked_tweets\": 10324,              \"lists_member\": 122,              \"media_shared\": 3544       }}, {       \"id\": 1253252893374910465,       \"url\": \"https://twitter.com/basilandme/status/1253252893374910465\",       \"date\": \"2020-04-23 09:22:28+00:00\",       \"text\": \"Oh man, es bricht mir das Herz \ud83d\ude1ehttps://t.co/MY4qLwpNdo\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1110118991383670784,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1367079277229985795/7w3ZN3WO_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1110118991383670784/1614199899\",              \"username\": \"basilandme\",              \"name\": \"Christopher\",              \"description\": \"Literatur, Politik.Redakteur in der Unternehmenskommunikation.Ausgebildeter Elektriker und Germanist.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-03-25 09:59:27+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, Bayern\",              \"followers\": 1050,              \"friends\": 634,              \"tweets\": 9067,              \"liked_tweets\": 38800,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 773       }}, {       \"id\": 1253237673503981568,       \"url\": \"https://twitter.com/slowtiger/status/1253237673503981568\",       \"date\": \"2020-04-23 08:22:00+00:00\",       \"text\": \"Ich habe gerade meinen gewohnten Ablauf, Comicstrips zu machen, \u00fcber den Haufen geworfen, um flexibler Zeichnen zu k\u00f6nnen. Sowas ist toll! Ich w\u00e4re nur gerne hinterher nicht pleite. Flix in https://t.co/OXPCjQdvHU\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 16168156,              \"url\": \"http://www.enigmation.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1495165890/1fenster_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"slowtiger\",              \"name\": \"slowtiger\",              \"description\": \"trickfilme aus eigener herstellung. searching for a loophole since 1962. slowtiger@snafu.delast film: Spoon vimeo.com/333837958slowtiger.bandcamp.com\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-09-07 11:05:01+00:00\",              \"location\": \"berlin\",              \"followers\": 1040,              \"friends\": 373,              \"tweets\": 45859,              \"liked_tweets\": 31030,              \"lists_member\": 56,              \"media_shared\": 1418       }}, {       \"id\": 1253187094127796225,       \"url\": \"https://twitter.com/wasmitbuechern/status/1253187094127796225\",       \"date\": \"2020-04-23 05:01:00+00:00\",       \"text\": \"\u00bbDie Folgen der Pandemie haben auch die Comicszene hart getroffen. Bestseller-Zeichner @DerFlixxx bittet seine Fans um Unterst\u00fctzung. Hier erkl\u00e4rt er, wie es dazu kam.\u00ab \u2013 @Tagesspiegel @Lars_von_Toernehttps://t.co/TUhiPPw6ws\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://buffer.com rel=nofollow>Buffer</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 68041466,              \"url\": \"http://wasmitbuechern.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/458911352317157377/s4hqPlYP_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/68041466/1591824142\",              \"username\": \"wasmitbuechern\",              \"name\": \"Was mit B\u00fcchern\",              \"description\": \"Die unabh\u00e4ngige Vernetzungsplattform f\u00fcr Menschen, die \u00bbwas mit B\u00fcchern\u00ab bzw. Publishing machen. \ud83d\udc65 @leanderwattig\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-08-23 01:49:34+00:00\",              \"location\": \"Berlin + @OstseeOffice\",              \"followers\": 14228,              \"friends\": 6006,              \"tweets\": 17602,              \"liked_tweets\": 5323,              \"lists_member\": 513,              \"media_shared\": 533       }}, {       \"id\": 1253000764227796994,       \"url\": \"https://twitter.com/DerFlixxx/status/1253000764227796994\",       \"date\": \"2020-04-22 16:40:36+00:00\",       \"text\": \"Aufgrund meines Steady-Aufrufs hat der @Tagesspiegel nachgefragt, wie aktuell die Arbeitssituation f\u00fcr meine Kolleg*innen und mich aussieht und was sich in der Krise ver\u00e4ndert hat. https://t.co/4BO3frJ95z\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 22,       \"likes\": 51,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 243586069,              \"url\": \"http://der-flix.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/766573763794272256/ZQMJs8iS_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/243586069/1587380163\",              \"username\": \"DerFlixxx\",              \"name\": \"\ud83d\udd34\ud83d\udd34\ud83d\udd34DerFlix.de \ud83d\udd34\ud83d\udd34\ud83d\udd34\",              \"description\": \"Schreibt, zeichnet, macht Comics. Und zwischendrin einen Kaffee.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-01-27 11:13:40+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 17426,              \"friends\": 372,              \"tweets\": 11260,              \"liked_tweets\": 22443,              \"lists_member\": 226,              \"media_shared\": 2567       }}, {       \"id\": 1252999052737855489,       \"url\": \"https://twitter.com/cswwsc2/status/1252999052737855489\",       \"date\": \"2020-04-22 16:33:48+00:00\",       \"text\": \"Comiczeichner in der Coronakrise: \u201eDie Planung f\u00e4llt gerade in sich zusammen\u201c https://t.co/uy7RRbBKr8\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1090379251621289984,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"cswwsc2\",              \"name\": \"cswwsc\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-01-29 22:40:46+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 3,              \"friends\": 158,              \"tweets\": 45,              \"liked_tweets\": 229,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1       }}, {       \"id\": 1252991279107051521,       \"url\": \"https://twitter.com/Mnem_LumberJoe/status/1252991279107051521\",       \"date\": \"2020-04-22 16:02:55+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/7lU5V36qMZ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://software.complete.org/twidge rel=nofollow>twidge</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 210474241,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1305259234347581446/t_85BvTx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/210474241/1600033183\",              \"username\": \"Mnem_LumberJoe\",              \"name\": \"Mnemonic Lumberjoe\",              \"description\": \"Jose V. Jaimes\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-31 14:35:33+00:00\",              \"location\": \"Planet Earth\",              \"followers\": 141,              \"friends\": 224,              \"tweets\": 1091483,              \"liked_tweets\": 3,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 578       }}, {       \"id\": 1252984836194787328,       \"url\": \"https://twitter.com/Antorot/status/1252984836194787328\",       \"date\": \"2020-04-22 15:37:18+00:00\",       \"text\": \"Ich richte mir jetzt ein monatliches Budget ein, um tolle Kultur zu unterst\u00fctzen.....zum Beispiel Flix. https://t.co/zSFVVqF9ma\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 92311940,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1372105449026293762/fIbXaR74_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/92311940/1569072085\",              \"username\": \"Antorot\",              \"name\": \"Antonia R\u00f6tger\",              \"description\": \"I am a physicist and science communicator, based in Berlin. I am interested in climate change communication, new economical models and human behavior.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-11-24 16:47:24+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 848,              \"friends\": 748,              \"tweets\": 5812,              \"liked_tweets\": 8841,              \"lists_member\": 54,              \"media_shared\": 291       }}, {       \"id\": 1252982261399597059,       \"url\": \"https://twitter.com/Lars_von_Toerne/status/1252982261399597059\",       \"date\": \"2020-04-22 15:27:05+00:00\",       \"text\": \"Die Folgen der Coronakrise haben auch die Comicszene hart getroffen. Sogar Bestseller-Zeichner @DerFlixxx sammelt nun Spenden. Im @Tagesspiegel-Interview erkl\u00e4rt er, wie es dazu kam - und wir zeigen, wie man weitere Zeichner*innen direkt unterst\u00fctzen kann: https://t.co/Kfswvy0fp6\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 20,       \"likes\": 56,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 337129111,              \"url\": \"http://www.tagesspiegel.de/comics\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/981769875227111424/3RTF-bBP_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/337129111/1441345122\",              \"username\": \"Lars_von_Toerne\",              \"name\": \"Lars von T\u00f6rne\",              \"description\": \"@Tagesspiegel-Redakteur, hat hier v.a. #Comics & Artverwandtes im Blick. Alles andere hier: tagesspiegel.de. Portr\u00e4t: @tomgauld, Header: @derFlixxx\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-07-17 14:11:49+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 2831,              \"friends\": 972,              \"tweets\": 10750,              \"liked_tweets\": 10324,              \"lists_member\": 122,              \"media_shared\": 3544       }}]"
}