{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/wirtschaft/oecd-chefvolkswirtin-laurence-boone-regierungen-muessen-die-gesamte-wirtschaft-digitalisieren/26674846.html",
     "date": "2020-12-01T11:18:44+01:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "\u201eRegierungen m\u00fcssen die gesamte Wirtschaft digitalisieren\u201c",
     "article": "Trotz Impfstoff wird sich die Weltwirtschaft nur langsam erholen, zeigt die neue Prognose der OECD. Chefvolkswirtin Laurence Boone erkl\u00e4rt im Interview, was Regierungen nun tun sollten. Die Organisation f\u00fcr wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung (OECD) rechnet f\u00fcr ihre Mitgliedsstaaten in diesem Jahr mit einem Minus beim Wirtschaftswachstum von 5,5 Prozent. Das geht aus ihrer am Dienstag vorgestellten Prognose hervor. Einen solchen R\u00fcckgang sagt die Organisation auch f\u00fcr Deutschland voraus. Im n\u00e4chsten Jahr kommt dann mit der Verbreitung des Impfstoffs allm\u00e4hlich die Erholung. Trotzdem d\u00fcrfte auch 2021 die Arbeitslosigkeit hierzulande zun\u00e4chst noch weiter ansteigen, bevor sie im Laufe der ersten Jahresh\u00e4lfte ihren H\u00f6hepunkt erreicht. Laurence Boone, seit 2018 Chefvolkswirtin der OECD, hat deshalb konkrete Vorstellungen, was Regierungen nun tun sollten.\n[Wenn Sie alle aktuellen Entwicklungen zur Coronavirus-Pandemie live auf Ihr Handy haben wollen, empfehlen wir Ihnen unsere App, die Sie hier f\u00fcr Apple- und Android-Ger\u00e4te herunterladen.]\nGerade die Kurzarbeit hat sich als gutes Instrument erwiesen, um Jobs zu erhalten. So k\u00f6nnen die Menschen schneller zur Normalit\u00e4t zur\u00fcckkehren, wenn die Krise vorbei ist.\n \n ",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1334812900142223360,       \"url\": \"https://twitter.com/KapitalKredit/status/1334812900142223360\",       \"date\": \"2020-12-04 10:52:49+00:00\",       \"text\": \"#digitalisierung\u201eRegierungen m\u00fcssen die gesamte Wirtschaft digitalisieren\u201c https://t.co/Am6WdGbJeM\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1120353344210591744,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1372554066769887232/7MlYmiGf_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1120353344210591744/1616077365\",              \"username\": \"KapitalKredit\",              \"name\": \"kapital-kredit\",              \"description\": \"B\u00f6rse, Kapitalanlagen und Kredite sind spannende Themen zu denen ich auf diesem Profil twittere und denen ich gerne folge und zur\u00fcckfolge.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-04-22 15:47:07+00:00\",              \"location\": \"Offenbach am Main, Germany\",              \"followers\": 412,              \"friends\": 836,              \"tweets\": 1302,              \"liked_tweets\": 70,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 64       }}]"
}