{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/81-jahre-nach-hitlers-ueberfall-auf-polen-berlin-ehrt-seine-polnischen-befreier/26143392.html",
     "date": "2020-09-01T07:51:46+02:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "Berlin ehrt seine polnischen Befreier",
     "article": "In Charlottenburg wird ein Denkmal f\u00fcr polnische Einheiten eingeweiht. Sie hatten das Zentrum 1945 mit der Roten Armee vom westlichen Stadtrand aus erobert. Mit der Erinnerung ist es manchmal wie mit den M\u00fchlen Gottes. Die mahlen langsam, sagt der Volksmund. Aber mit der Zeit geht es voran. 81 Jahre nach dem Beginn des Zweiten Weltkriegs f\u00fcllen sich nun mit Hilfe neuer Gedenkorte in der Stadt L\u00fccken im Wissen der Berliner \u00fcber ihre Befreier 1945 und \u00fcber die Opfer in den Jahren zuvor.\nAm 1. September um 11 Uhr weihen das Bezirksamt Charlottenburg-Wilmersdorf und die TU ein \u201eDenkmal f\u00fcr die polnischen Befreier*innen\u201c ein - in Anwesenheit von Veteranen, des Bezirksb\u00fcrgermeisters Reinhard Naumann und des polnischen Botschafters Andrzej Przylebski. Um die 180.000 Polinnen und Polen k\u00e4mpften in polnischen Einheiten der Roten Armee bei der Eroberung Berlins. Sie trugen nationale Namen wie \u201eTadeusz-Ko\u015bciuszko-Division der 1. Polnischen Armee\u201c, drangen von Westen zur Siegess\u00e4ule vor und hissten dort am 2. Mai die polnische Flagge.\nDie Gedenktafel in Deutsch, Polnisch, Englisch und Russisch geht auf eine Initiative des aus Polen stammenden Berliners Kamil Majchrzak zur\u00fcck. Sie hat die Form einer drei Meter hohen, in den Boden gerammten milit\u00e4rischen Standarte und steht \u2013 noch verh\u00fcllt \u2013 vor dem TU-Erweiterungsbau an der Stra\u00dfe des 17. Juni, Hausnummer 145, Ecke Ernst-Reuter-Platz. Auf ihr sind die Stationen des verlustreichen Vordringens polnischer Einheiten vom Karl-August-Platz \u00fcber die Trinitatiskirche, das Charlottenburger Tor und die Siegess\u00e4ule bis zum Brandenburger Tor eingraviert.\nWerben f\u00fcr Mahnmal f\u00fcr die polnischen Kriegsopfer\nEbenfalls am 1. September, dem Jahrestag des deutschen \u00dcberfalls auf Polen 1939, werben die Initiatoren des Mahnmals f\u00fcr die sechs Millionen polnischen Opfer des Zweiten Weltkriegs am Askanischen Platz f\u00fcr ihr Projekt. Bei der Veranstaltung um 18 Uhr sprechen Brandenburgs Ministerpr\u00e4sident Dietmar Woidke, die fr\u00fchere Bundestagspr\u00e4sidentin Rita S\u00fcssmuth, Botschafter Przylebski, der neue Direktor des Deutschen Polen-Instituts, Peter Oliver Loew, und Uwe Neum\u00e4rker, Direktor der Stiftung Denkmal f\u00fcr die ermordeten Juden Europas. Wegen Corona ist die Teilnehmerzahl begrenzt; Interessierte k\u00f6nnen aber online teilnehmen.\nDer Bundestag ber\u00e4t seit Monaten \u00fcber unterschiedliche Versionen eines Mahnmals im Zentrum von Berlin. Auch dieses Projekt begann mit einer zivilgesellschaftlichen Initiative. Florian Mausbach, Ex-Pr\u00e4sident des Bundesamtes f\u00fcr Bauwesen, und Dieter Bingen, Osteuropahistoriker und langj\u00e4hriger Leiter des Deutschen Polen-Instituts, waren treibende Kr\u00e4fte.\nInitiativen der Zivilgesellschaft mit R\u00fcckhalt in der Politik\nAcht Jahrzehnte nach dem Kriegsbeginn r\u00fccken die Polen als erste Kriegsopfer und als Befreier Berlins mit Gedenkorten in den Blick einer breiteren \u00d6ffentlichkeit: erstaunlich sp\u00e4t, k\u00f6nnte man sagen. Andererseits treffen die Initiativen engagierter B\u00fcrger nun offenbar auf ein Bed\u00fcrfnis in der Gesellschaft. Mausbach und Bingen fanden einflussreiche F\u00fcrsprecher in Bundestagspr\u00e4sident Wolfgang Sch\u00e4uble (CDU) und Abgeordneten aller Parteien.\nMajchrzak, der im Bundesatgsb\u00fcro der Linken-Abgeordneten Brigitte Freihold arbeitet, konnte den Bezirksb\u00fcrgermeister von Charlottenburg-Wilmersdorf, Reinhard Naumann (SPD), und den Stadtentwicklungsexperten Wolfgang Tillinger (SPD) von der Idee eines \u201eDenkmals f\u00fcr die polnischen Befreier*innen\u201c \u00fcberzeugen. Das half beim Marathonlauf durch \u00c4mter und Beh\u00f6rden.\nSichtbar muss ein Denkmal sein und \u201evon unten\u201c getragen werden, betont Majchrzak. Sonst wird es nicht beachtet. Wer in Berlin kennt schon die Gr\u00e4ber der polnischen Soldaten, die in der britischen Armee k\u00e4mpften und auf dem Soldatenfriedhof an der Heerstra\u00dfe liegen? Auf die Idee mit dem Denkmal kam Majchrzak 2012, als polnische Veteranen die Orte ihrer K\u00e4mpfe in Berlin besuchten.\nEin Motiv f\u00fcr den Standort: Wehrtechnische Institute der TU\nDie TU erwies sich schlie\u00dflich als geeigneter Ort f\u00fcr die Gedenktafel, weil Studenten sich f\u00fcr die Verwicklung der wehrtechnischen Institute der TU in Hitlers Vernichtungskrieg interessierten. Und weil diese Institute wichtige Ziele bei der Eroberung Berlins waren.\nWehrmacht und Volkssturm verteidigten Berlin erbittert. Vor allem die Panzerfaust erwies sich als t\u00f6dliche Waffe gegen die vorr\u00fcckende Rote Armee. Am ersten Tag der Schlacht verlor sie 400 Panzer, sagt Majchrzak. Entscheidend f\u00fcr den Vorsto\u00df von Westen \u00fcber Charlottenburg sei dann die Unterst\u00fctzung durch polnische Pioniere und Infanterie gewesen, die im H\u00e4userkampf die Verteidiger vertrieben und die Panzersperren auf dem Weg ins Zentrum beseitigten.\nDer Kampf als Weg aus sibirischen Lagern nach Hause\nMajchrzaks einer Gro\u00dfvater hat in der 2. Polnischen Armee in der Lausitz gek\u00e4mpft, der andere sa\u00df im KZ. Er m\u00f6chte mit seiner Initiative den Blick f\u00fcr die Vielfalt polnischer Schicksale zwischen 1939 und 1945 \u00f6ffnen. Polinnen und Polen, die sp\u00e4ter in der Roten Armee k\u00e4mpften, waren keine Kommunisten. 1920 hatten Polen und die Sowjetunion noch Krieg gegeneinander gef\u00fchrt. Die sp\u00e4teren polnischen Befreier Berlins waren zumeist 1939, als Hitler und Stalin Polen unter sich aufteilten, vom sowjetischen Geheimdienst NKWD nach Sibirien und an andere unwirtliche Orte deportiert worden. Der NKWD ermordete einen Gro\u00dfteil des polnischen Offizierskorps 1940 im Wald von Katyn.\n1941, als Hitler die Sowjetunion angriff, wurde die Bereitschaft zu k\u00e4mpfen, f\u00fcr die \u00fcberlebenden Lagerinsassen zur Chance, freizukommen. \u201eDie wollten einfach nach Hause\u201c, sagt Majchrzak. Doch die Pflicht endete nicht mit der Befreiung ihrer polnischen Heimat von den Nazis auf dem Weg der Polnischen Armeen nach Westen. Die 1. Polnische Armee unter General Zygmunt Berling musste weiterk\u00e4mpfen bis Berlin.\nPolens Fronten: Luftschlacht um England, Monte Cassino, Berlin\nPolen k\u00e4mpften nach dem Untergang ihres Vaterlandes 1939 an zahlreichen Fronten, angefangen mit der \u201eArmia Krajowa\u201c (Heimatarmee) im Untergrund im besetzten Polen bis zum Warschauer Aufstand 1944. Wieder andere zogen mit der Anders-Armee von der Sowjetunion \u00fcber den Iran in den Nahen Osten und k\u00e4mpften dann an der Seite der Westalliierten, etwa in Italien bei der Erst\u00fcrmung von Monte Casino oder als Piloten in der Luftschlacht um England. Nach der deutschen Kapitulation hatte Polen vor\u00fcbergehend eine eigene Besatzungszone im Emsland.\nDie Gedenkinitiativen rufen solche Facetten des in Deutschland wenig bekannten Widerstands gegen Hitler in Erinnerung.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1302251365897510912,       \"url\": \"https://twitter.com/wawrzyszko3/status/1302251365897510912\",       \"date\": \"2020-09-05 14:24:54+00:00\",       \"text\": \"Berlin ehrt seine polnischen Befreier https://t.co/ulWHZFuGAR\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2771438969,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1320021410136412160/jcXHaLtE_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2771438969/1471206075\",              \"username\": \"wawrzyszko3\",              \"name\": \"anna\",              \"description\": \"Udawaj ob\u0142\u0119d, b\u0119d\u0105c w pe\u0142ni zmys\u0142\u00f3w. Sun Tzu Tweets bzw. Retweets stellen nicht zwingend die pers\u00f6nliche Meinung dar:)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-09-15 19:20:39+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 362,              \"friends\": 712,              \"tweets\": 28978,              \"liked_tweets\": 19121,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 1077       }}, {       \"id\": 1301189162192822273,       \"url\": \"https://twitter.com/BrasidiCorleone/status/1301189162192822273\",       \"date\": \"2020-09-02 16:04:05+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/BFFxqzX2n5\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 721036822042845184,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1356695390637146112/hEKz8hKp_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/721036822042845184/1609830915\",              \"username\": \"BrasidiCorleone\",              \"name\": \"Andr\u00e9 \ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\uddf5\ud83c\uddf1\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\",              \"description\": \"Recycle plastic,  not history\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-04-15 18:05:49+00:00\",              \"location\": \"Germany, Poland, Italy\",              \"followers\": 10,              \"friends\": 57,              \"tweets\": 722,              \"liked_tweets\": 1187,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 30       }}, {       \"id\": 1301066417840640003,       \"url\": \"https://twitter.com/beaostermann/status/1301066417840640003\",       \"date\": \"2020-09-02 07:56:21+00:00\",       \"text\": \"Berlin ehrt seine polnischen Befreierhttps://t.co/SjT6Vimukn\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4200022337,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1371498445475827714/vYkHfLsG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4200022337/1615708412\",              \"username\": \"beaostermann\",              \"name\": \"Beatrice Mariam Ostermann\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-11-16 07:04:23+00:00\",              \"location\": \"Wien, \u00d6sterreich\",              \"followers\": 1107,              \"friends\": 1259,              \"tweets\": 21136,              \"liked_tweets\": 22053,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 278       }}, {       \"id\": 1300918850859528195,       \"url\": \"https://twitter.com/JanuszSibora/status/1300918850859528195\",       \"date\": \"2020-09-01 22:09:58+00:00\",       \"text\": \"Berlin ehrt seine polnischen Befreier https://t.co/DcRC57YiXQ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 578842802,              \"url\": \"http://www.sibora.pl\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000429442902/2daf3c8158000715411de23d9aa4300d_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/578842802/1397898063\",              \"username\": \"JanuszSibora\",              \"name\": \"Janusz Sibora\",              \"description\": \"Badacz dziej\u00f3w dyplomacji, protoko\u0142u dyplomatycznego i ceremonia\u0142u pa\u0144stwowego\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-05-13 10:32:40+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2553,              \"friends\": 798,              \"tweets\": 16526,              \"liked_tweets\": 15202,              \"lists_member\": 17,              \"media_shared\": 2445       }}, {       \"id\": 1300902205244010496,       \"url\": \"https://twitter.com/Kiez_Web_Team/status/1300902205244010496\",       \"date\": \"2020-09-01 21:03:49+00:00\",       \"text\": \"Berlin ehrt seine polnischen BefreierIn Charlottenburg wird ein Denkmal f\u00fcr polnische Einheiten eingeweiht. https://t.co/GjqoqeajWx\",       \"replies\": 6,       \"retweets\": 12,       \"likes\": 34,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1641408384,              \"url\": \"http://klausenerplatz.net\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/472901400255410176/5LmBK6ew_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1641408384/1401402096\",              \"username\": \"Kiez_Web_Team\",              \"name\": \"Kiez-Web-Team\",              \"description\": \"Klausenerplatz in Berlin-Charlottenburg\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-08-02 22:13:46+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1448,              \"friends\": 2186,              \"tweets\": 26923,              \"liked_tweets\": 12701,              \"lists_member\": 96,              \"media_shared\": 562       }}, {       \"id\": 1300834614462820352,       \"url\": \"https://twitter.com/mattia_n/status/1300834614462820352\",       \"date\": \"2020-09-01 16:35:15+00:00\",       \"text\": \"Heute wurde in Berlin Charlottenburg ein Denkmal f\u00fcr die \ud83c\uddf5\ud83c\uddf1 Befreier Berlins eingeweiht. 180.000 Polen k\u00e4mpften an der Seite der Roten Armee. Auch das gro\u00dfe Leiden der polnischen Zivilbev\u00f6lkerung (6 Mio. Opfer) im 2. Weltkrieg ist leider wenigen bekannt...https://t.co/8FY8aov1md\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 6,       \"likes\": 22,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 311340010,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1173551245245788161/nFhh_7ly_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/311340010/1552344769\",              \"username\": \"mattia_n\",              \"name\": \"Mattia Nelles\",              \"description\": \"Kyiv based expert for Eastern Europe, focused on (Eastern) Ukraine, Belarus & Russia.  Private account. Retweets \u2260 endorsements!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-06-05 08:39:33+00:00\",              \"location\": \"Kyiv, Ukraine\",              \"followers\": 1887,              \"friends\": 1729,              \"tweets\": 6783,              \"liked_tweets\": 24357,              \"lists_member\": 55,              \"media_shared\": 365       }}, {       \"id\": 1300810176304418817,       \"url\": \"https://twitter.com/WGM99607495/status/1300810176304418817\",       \"date\": \"2020-09-01 14:58:08+00:00\",       \"text\": \"DDR 2.0: Berlin ehrt seine polnischen Befreier https://t.co/wrHEhkF08F\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 949388437026758657,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1076584956200214530/v_qcxr-9_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/949388437026758657/1595860440\",              \"username\": \"WGM99607495\",              \"name\": \"WGM\",              \"description\": \"White German Male, Selbstdenker, Frauenverehrer, Naturliebhaber, Dieselfahrer. F\u00fcr \ud83c\udde9\ud83c\uddea und b\u00fcrgerliche Opposition. Gegen Bevormundung und TV-Gehirnw\u00e4sche.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-01-05 21:13:36+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1958,              \"friends\": 1145,              \"tweets\": 48303,              \"liked_tweets\": 63700,              \"lists_member\": 12,              \"media_shared\": 145       }}, {       \"id\": 1300745096573464576,       \"url\": \"https://twitter.com/Krzyzowa/status/1300745096573464576\",       \"date\": \"2020-09-01 10:39:32+00:00\",       \"text\": \"In Charlottenburg wird ein Denkmal f\u00fcr polnische Einheiten eingeweiht. Sie hatten das Zentrum 1945 mit der Roten Armee vom westlichen Stadtrand aus erobert.https://t.co/Y6bDODXn0H\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3040685709,              \"url\": \"http://www.krzyzowa.org.pl/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1212686350195023872/oLXpIyti_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3040685709/1617702821\",              \"username\": \"Krzyzowa\",              \"name\": \"Fundacja Krzy\u017cowa\",              \"description\": \"Fundacja Krzy\u017cowa dla Porozumienia Europejskiego to politycznie niezale\u017cna instytucja po\u017cytku publicznego, wspieraj\u0105ca pokojowe wsp\u00f3\u0142istnienie narod\u00f3w w Europie\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-02-16 13:40:13+00:00\",              \"location\": \"Krzy\u017cowa 7, 58-112 Grodziszcze\",              \"followers\": 723,              \"friends\": 772,              \"tweets\": 6852,              \"liked_tweets\": 2974,              \"lists_member\": 16,              \"media_shared\": 2053       }}, {       \"id\": 1300685641806753792,       \"url\": \"https://twitter.com/GermanAtPompey/status/1300685641806753792\",       \"date\": \"2020-09-01 06:43:17+00:00\",       \"text\": \"Berlin (belatedly) creates a monument to honour the Polish troops who helped to liberate the city in 1945 https://t.co/8ziejjzeT3 via @TspBerlin\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1632934848,              \"url\": \"https://www.port.ac.uk/study/subject-area/languages\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1281209194490839043/FqaeuPl8_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1632934848/1505738257\",              \"username\": \"GermanAtPompey\",              \"name\": \"German at Portsmouth\",              \"description\": \"Come and study German at the TEF Gold-rated University of Portsmouth on Englands beautiful South Coast!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-07-30 13:45:49+00:00\",              \"location\": \"Portsmouth, England\",              \"followers\": 9744,              \"friends\": 3060,              \"tweets\": 156633,              \"liked_tweets\": 12712,              \"lists_member\": 410,              \"media_shared\": 13676       }}, {       \"id\": 1300677146143338496,       \"url\": \"https://twitter.com/FWWinterberg/status/1300677146143338496\",       \"date\": \"2020-09-01 06:09:31+00:00\",       \"text\": \"Berlin ehrt seine polnischen Befreier https://t.co/zBqkXltuFz\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 479445216,              \"url\": \"http://www.winterberg.me\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/421958227547283456/GJDEMi8b_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"FWWinterberg\",              \"name\": \"Franz W.Winterberg\",              \"description\": \"Weise, alt geworden, Sokrates, Plato, Kant, normales CDU Mitglied, K\u00e4mpfer gegen den Klimawandel 2012 Nobelpreistr\u00e4ger winterberg.me\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-31 11:42:40+00:00\",              \"location\": \"Ilfeld und ganz Europa\",              \"followers\": 17111,              \"friends\": 17153,              \"tweets\": 613512,              \"liked_tweets\": 169763,              \"lists_member\": 86,              \"media_shared\": 8926       }}, {       \"id\": 1300669936075972608,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1300669936075972608\",       \"date\": \"2020-09-01 05:40:52+00:00\",       \"text\": \"81 Jahre nach Hitlers \u00dcberfall auf #Polen: Berlin ehrt seine polnischen Befreier. In Charlottenburg wird ein Denkmal f\u00fcr polnische Einheiten eingeweiht. Sie hatten das Zentrum 1945 mit der Roten Armee vom westlichen Stadtrand aus erobert. https://t.co/xtwZc2JCoA\",       \"replies\": 6,       \"retweets\": 11,       \"likes\": 26,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 439204,              \"friends\": 1506,              \"tweets\": 259903,              \"liked_tweets\": 6948,              \"lists_member\": 4110,              \"media_shared\": 25711       }}]"
}