{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/wissen/meldungen-ueber-infektioeseren-erreger-drosten-sieht-keinen-anlass-zur-sorge-bei-coronavirus-variante/26744632.html",
     "date": "2020-12-22T20:55:57+01:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "Drosten sieht keinen Anlass zur Sorge bei Coronavirus-Variante",
     "article": "Die neue Coronavirus-Variante ist nach Einsch\u00e4tzung des Virologen Christian Drosten bereits in Deutschland. Ein Problem sieht er darin vorerst nicht. Der Berliner Virologe Christian Drosten h\u00e4lt eine rasante Verbreitung der neuen Coronavirus-Variante in Deutschland f\u00fcr wenig wahrscheinlich. \u201eIch glaube nicht, dass wir da bald ein gr\u00f6\u00dferes Problem kriegen\u201c, sagte er am Dienstag der Deutschen Presse-Agentur. \nEs sei zwar recht wahrscheinlich, dass die Variante mit der Bezeichnung B.1.1.7., die erstmals in Gro\u00dfbritannien nachgewiesen wurde, mittlerweile auch in Deutschland sei. \u201eAber bei den aktuellen Beschr\u00e4nkungen d\u00fcrfte diese Variante hierzulande eher schwer Fu\u00df fassen.\u201c Darauf deuteten Daten hin, die die britische Gesundheitsbeh\u00f6rde Public Health England (PHE) ver\u00f6ffentlicht hat.\nDemnach verbreite sich B.1.1.7. \u00fcberall dort besonders schnell im Vergleich zu bereits bekannten Varianten von Sars-CoV-2, wo unzureichende Beschr\u00e4nkungen zu einem Anstieg der Infektionszahlen f\u00fchren. In Gegenden in Gro\u00dfbritannien aber, in denen wirksame Ma\u00dfnahmen gelten, sei auch die neue Variante weitgehend unter Kontrolle. \nF\u00fcr Deutschland folgert Drosten daher, dass der Lockdown der Variante wenig Chance auf eine Verbreitung lassen d\u00fcrfte. Bislang gebe es keine Hinweise darauf, dass die neue Variante einen Einfluss auf die Krankheitsschwere hat, sagte Drosten. \u201eDas ist ganz wichtig f\u00fcr die Bev\u00f6lkerung, die sich jetzt Sorgen macht.\u201c \nAuch f\u00fcr einen verminderten Impfschutz gebe es keine Anzeichen. Experten der englischen Gesundheitsbeh\u00f6rde Public Health England (PHE) kamen in einem Forschungspapier zu dem Schluss, dass B.1.1.7. sehr wahrscheinlich leichter \u00fcbertragbar ist als andere Varianten. Daf\u00fcr werteten sie Daten aus verschiedenen Regionen aus. \nVirus-Variante offenbar infekti\u00f6ser, doch Sch\u00e4tzungen seien mit Vorsicht zu genie\u00dfen\nAus den PHE-Modellrechnungen k\u00f6nne man ableiten, dass die Reproduktionszahl - also die Zahl der Menschen, die ein Infizierter im Schnitt ansteckt - bei der neuen Variante je nach Ort um etwa 30 bis 40 Prozent erh\u00f6ht sei, sagte Drosten. \u201eDas ist erheblich.\u201c Allerdings seien diese Sch\u00e4tzungen unscharf und mit Vorsicht zu genie\u00dfen.\n[Wenn Sie alle aktuellen Nachrichten live auf Ihr Handy haben wollen, empfehlen wir Ihnen unsere runderneuerte App, die Sie hier f\u00fcr Apple- und Android-Ger\u00e4te herunterladen k\u00f6nnen.]\nDie neue Variante des Virus ist durch etwa 20 Mutationen in ihrem Erbgut charakterisiert. Die Mutation mit der Bezeichnung N501Y d\u00fcrfte es leichter machen, in menschliche Zellen einzudringen und eine Infektion zu verursachen. Es ist laut Drosten jedoch unklar, was der Variante den entscheidenden Vorteil bringt. \nSo sei denkbar, dass man bei B.1.1.7. weniger Viren ausgesetzt sein muss, um ansteckend zu werden. Es sei aber auch m\u00f6glich, dass die Variante daf\u00fcr sorgt, dass ein Infizierter mehr Viren im Rachen hat und dadurch ansteckender ist. Positiv zu werten sei, dass der neuen Variante ein bestimmtes Gen fehle, dass eigentlich die Krankheitsschwere verst\u00e4rkt, sagte Drosten. \n\u201eDas ist die gute Nachricht.\u201c Es k\u00f6nnte also durchaus sein, dass B.1.1.7. harmloser ist. M\u00f6glicherweise sei das auch ein Grund f\u00fcr die schnellere Verbreitung. Denn Menschen ohne oder mit nur leichten Symptomen isolieren sich eher nicht und k\u00f6nnen dadurch vermehrt andere anstecken, so Drosten. (dpa)",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1341484507275407360,       \"url\": \"https://twitter.com/france_ghost/status/1341484507275407360\",       \"date\": \"2020-12-22 20:43:24+00:00\",       \"text\": \"#Coronavirus @c_drosten pas inquiet :\u27a1\ufe0f variante B.1.1.7 d\u00e9j\u00e0 en #Allemagne \u27a1\ufe0f sous contr\u00f4le si restrictions ad\u00e9quates\u27a1\ufe0f estimation (floue traiter avec prudence) : nbre de pers infect\u00e9es par 1 pers infect\u00e9e = + 30 \u00e0 40% \u27a1\ufe0f peut-\u00eatre + inoffensive \u2b07\ufe0fhttps://t.co/1syQaNY3sl\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1009916226125123585,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1183688664519467009/a_5S5wdk_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1009916226125123585/1560046647\",              \"username\": \"france_ghost\",              \"name\": \"\u0120\u1e27\u00f6\u1e61\u1e97\u00d6\u1e1f\u1e1e\u1e5b\u00e4\u1e45\u010b\u00eb\",              \"description\": \"France, cest mon pr\u00e9nom. Journaliste par hasard. Goulue dinconnu. La v\u00e9rit\u00e9 est myst\u00e9rieuse, fuyante, toujours \u00e0 conqu\u00e9rir. AC \ud83c\udf3e\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-21 21:49:26+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 195,              \"friends\": 933,              \"tweets\": 5675,              \"liked_tweets\": 1064,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 1574       }}, {       \"id\": 1341473100391694346,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1341473100391694346\",       \"date\": \"2020-12-22 19:58:05+00:00\",       \"text\": \"Der Berliner Virologe Christian Drosten (@c_drosten) h\u00e4lt eine rasante Verbreitung der neuen #Coronavirus-Variante in Deutschland f\u00fcr wenig wahrscheinlich.https://t.co/sMi707Zr26\",       \"replies\": 17,       \"retweets\": 10,       \"likes\": 36,       \"quotes\": 4,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 439204,              \"friends\": 1506,              \"tweets\": 259903,              \"liked_tweets\": 6948,              \"lists_member\": 4110,              \"media_shared\": 25711       }}]"
}