{"url": "https://www.tagesspiegel.de/politik/mehr-als-17-millionen-namen-ein-digitales-denkmal-fuer-die-nazi-opfer-das-nicht-vergilben-wird/25875238.html", "date": "2020-06-01T13:59:16+02:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "Ein digitales Denkmal f\u00fcr die Nazi-Opfer, das nicht vergilben wird", "article": "Millionen Dokumente von NS-Opfern lagern in den Arolsen Archives in Hessen. Jetzt werden die Akten weltweit zug\u00e4nglich gemacht. Jeder kann dabei helfen. Es kann sein, dass er heute noch lebt. Abram Kaler wurde am 10. Februar des Jahres 1927 geboren. Er war 17 Jahre alt, als er am 1. August 1944 als H\u00e4ftling im Konzentrationslager Dachau registriert wurde. Der Tischlergehilfe hat nur wenige Eintr\u00e4ge auf seiner Karteikarte. \u201ej\u00fcd. Lit.\u201c steht dort noch. Ein Jude aus Litauen? Am 7. Januar 1945 wurde Abram Kaler jedenfalls ins KZ Flossenb\u00fcrg \u00fcberstellt, da war er noch nicht 18.Diese Zahlen und W\u00f6rter sind alles, was die Karteikarte von Abram Kaler \u00fcber ihn preisgibt. Es sind d\u00fcrre, b\u00fcrokratische Informationen, die mehr Fragen aufwerfen als beantworten. War er allein? Hatte er Angst? Hatte er schon geliebt? N\u00fctzte ihm sein Beruf im Lager? War er gro\u00df, klein, mutig? Wo war seine Familie? Was ist aus ihm geworden?\n17,5 Millionen Namen sind in den Arolsen Archives verzeichnet. Es ist die weltweit umfassendste Sammlung zu den Opfern und \u00dcberlebenden des Nationalsozialismus. Die Archives, die ihren Namen von der hessischen Kleinstadt Bad Arolsen ableiten, in der sie ihren Sitz haben, geh\u00f6ren zum Unesco-Weltdokumentenerbe und setzen jetzt eine ebenso spektakul\u00e4re wie naheliegende Idee um: Jeder Mensch kann dabei helfen, das riesige Archiv zu digitalisieren. \nSo wird nicht nur Angeh\u00f6rigen in aller Welt erm\u00f6glicht, mehr \u00fcber Familienmitglieder zu erfahren. Es ist auch ein digitales Denkmal, das den Millionen Opfern des Nationalsozialismus gesetzt wird. Mit Hilfe der Community \u2013 der weltweiten Netzgemeinde und damit allen, die \u00fcber einen Internetanschluss verf\u00fcgen \u2013 werden die einzelnen H\u00e4ftlingsakten aus den Lagern der Nazis eingegeben, \u00fcberpr\u00fcft und schlie\u00dflich online gestellt. Der Name der Seite im Internet: #jederNamez\u00e4hlt.\nUrspr\u00fcnglich war das Projekt f\u00fcr Sch\u00fcler gedacht\n\u201eDie Idee, unser Archiv mit Hilfe der Community zu digitalisieren, entstand schon im vergangenen Jahr\u201c, erz\u00e4hlt Floriane Azoulay, Direktorin der Arolsen Archives. Urspr\u00fcnglich sei das Projekt f\u00fcr Sch\u00fcler gedacht gewesen: \u201eWir waren auf der Suche nach Methoden, um Sch\u00fcler f\u00fcr das Thema zu interessieren.\u201c Das ist umso wichtiger, weil die Zeitzeugen mittlerweile hochbetagt oder gestorben sind. \n \n\u201e26 Schulen in Hessen haben bei einem Pilotprojekt am 27. Januar diesen Jahres mitgemacht, dem 75. Jahrestag der Befreiung des Konzentrationslagers Auschwitz\u201c, sagt Azoulay. Etwa tausend Sch\u00fcler h\u00e4tten die Dokumente an diesem Tag bearbeitet \u2013 und waren begeistert dar\u00fcber, etwas konkretes tun zu k\u00f6nnen, etwas, das Folgen hat. Lehrer berichteten, dass einige Sch\u00fcler gar nicht nach Hause gehen wollten.\nAls wegen der Pandemie alle Feierlichkeiten zu den Jahrestagen der Befreiung der Konzentrationslager abgesagt worden seien, so Azoulay, \u201ehaben wir uns entschieden, die M\u00f6glichkeit, die Akten zu digitalisieren, jedem anzubieten\u201c . Die Reaktionen in der Community seien sehr positiv und begeistert gewesen, \u201edas hatten wir so nicht erwartet\u201c. Der Direktorin ist anzuh\u00f6ren, wie sie sich dar\u00fcber freut.\nEs gibt schon mehr als 2500 Freiwillige\nAnne Matthies aus Berlin geh\u00f6rt zu den mehr als 2500 Freiwilligen, die sich bei #jederNamez\u00e4hlt momentan damit besch\u00e4ftigen, Datens\u00e4tze zu \u00fcbertragen. Sie habe sich schon l\u00e4nger f\u00fcr die sogenannte Stunde Null interessiert, sagt die 47-J\u00e4hrige. Um den diesj\u00e4hrigen 8. Mai herum \u2013 den 75. Jahrestag der Befreiung \u2013 habe sie sich zum Thema Displaced Persons durchs Internet \u201egew\u00fchlt\u201c und landete recht schnell bei den Arolsen Archives.\n\u201eNamen f\u00fcr Namen in Originaldokumenten zu entziffern ist eine ganz besondere Art des Gedenkens. Konzentriert, traurig und gleichzeitig auch f\u00fcr andere sinnvoll. Ich bin froh, dass ich etwas ganz Konkretes gegen das Vergessen beitragen kann\u201c, nennt Anne Matthies ihre Gr\u00fcnde f\u00fcr die akribische Arbeit am Computer.\n73 Prozent der Anfragen kommen von Angeh\u00f6rigen\nMehr als 400.000 Menschen haben im vergangenen Jahr im Arolsen-Online-Archiv nach Namen gesucht. Das geht aus dem gerade ver\u00f6ffentlichten Jahresbericht hervor. Die Zahl der Anfragen steigt stetig, mehr als 73 Prozent kommen von Familienangeh\u00f6rigen der ehemaligen H\u00e4ftlinge. Eine Zahl, die besonders ber\u00fchrt, weil sie deutlich macht, wie wichtig die d\u00fcrren Fakten der Karteikarten f\u00fcr eine Familie sein k\u00f6nnen. 137 Familien konnten sogar pers\u00f6nliche Gegenst\u00e4nde von Angeh\u00f6rigen entgegennehmen.Und nat\u00fcrlich sind diese Akten, die mal fl\u00fcchtig und mal in Sch\u00f6nschrift ausgestellt wurden, immer gehorsam, Dokumente, die jeden Leugner L\u00fcgen strafen und die das Schicksal der Millionen NS-Opfer in die Welt tragen. \nWer sich daf\u00fcr entscheidet, bei der Digitalisierung der Namen mitzuarbeiten, wird unkompliziert an die Hand genommen. Auf Deutsch oder Englisch werden die Aufgaben erkl\u00e4rt und Hilfen angeboten.Pragmatisch hei\u00dft es zum Beispiel: \u201eIndizierung ist zeitaufw\u00e4ndig. Wenn Sie nur einige Minuten zur Verf\u00fcgung haben, w\u00e4hlen Sie bitte das Arbeitspaket ,Dachau\u2019.\u201c Die Bearbeitung einer Seite aus Buchenwald dauere etwa 30 Minuten, Sachsenhausen sei am anspruchsvollsten. \nDie Daten werden drei Mal abgeglichen\n\"Das Projekt ist eine Wende in unserer Arbeit\u201c, sagt Archives-Direktorin Azoulay. Dass nicht nur Archivare und Historiker, sondern alle die Dokumente erfassen \u201ed\u00fcrfen\u201c, ist ein Novum. Zur Sicherheit werden am Ende nur Informationen online gestellt, die zuvor drei Mal identisch erfasst wurden. \n\u201eZun\u00e4chst dachten wir, es sollten nur einfache Daten eingegeben werden, wie H\u00e4ftlingsnummer, Vorname, Nachname und Geburtsdatum.\u201c Nun habe sich herausgestellt, dass die Freiwilligen gerne mehr Informationen einstellen wollen, um mehr Details der Schicksale zu dokumentieren.Anne Matthies besch\u00e4ftigt sich vor allem mit den Dokumenten aus Sachsenhausen: \u201eIch kann S\u00fctterlin lesen, bei manchen Handschriften ist das sehr n\u00fctzlich\u201c, erkl\u00e4rt sie. Sie wundere sich, dass nicht mehr Freiwillige mitmachen \u201ebei so einem tollen Projekt\u201c. Zu wissen, dass sich andere gerade ebenfalls durch diese \u201eentsetzlichen Listen\u201c arbeiten, sei f\u00fcr sie \u201eAnsporn und Trost\u201c. Mit einem Klick ver\u00e4ndert sich die Welt. Eine neue Karteikarte ist zu sehen, ein weiteres Leben scheint auf. Manchmal gibt es auch einen Moment der Erleichterung. \u201eIch nehme mir Zeit und suche viele Namen im schon vorhandenen Online-Archiv. Wenn ich dort etwas finde, ist es meist eine 1948 getippte Sterbeurkunde vom Standesamt Oranienburg. Nur f\u00fcr Piotr Dutkiewicz, geboren am 28.5.1921, habe ich eine Displaced-Person-Card gefunden. Er hat \u00fcberlebt! Ich habe gejubelt\u201c, sagt Matthies.\n \"Die Archive geh\u00f6ren uns nicht. Die Namen m\u00fcssen in die Welt!\"\nVor 75 Jahren befreiten die Alliierten die Konzentrationslager. Die Corona-Pandemie verhinderte, dass Menschen zum Gedenken an die Opfer zusammenkamen. Auch um diese L\u00fccke zu schlie\u00dfen, ist das Projekt #jederNamez\u00e4hlt angetreten. \n\u201eEs kann doch nicht sein, dass nach 75 Jahren immer noch so viele Namen nicht digital erfasst sind\u201c, sagt Direktorin Azoulay. \u201eDie Archive geh\u00f6ren uns nicht, die Namen m\u00fcssen raus in die Welt!\u201c Bis zum Jahr 2025 sollen alle Namen, die in den Arolsen Archives zu finden sind, erschlossen sein \u2013 vom Papier ins Internet. Es geht um 17,5 Millionen Menschen. Abram Kaler ist einer von ihnen. Der Tischlergehilfe wurde am 10. Februar des Jahres 1927 geboren. Und w\u00e4re heute 93 Jahre alt.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1373762886053552133,       \"url\": \"https://twitter.com/klapsenjesus/status/1373762886053552133\",       \"date\": \"2021-03-21 22:26:09+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/ZHhIFIzYU8\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1272505596084977665,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1367497791614967820/vMyntWcj_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1272505596084977665/1598799726\",              \"username\": \"klapsenjesus\",              \"name\": \"Andre Naumann\",              \"description\": \"Politisch links orientierter Klimaaktivist und Developer mit Asperger. 15 Jahre alt. Hat den tollsten Freund der Welt. \ud83c\udf08\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-06-15 12:26:08+00:00\",              \"location\": \"127.0.0.1 sweet 127.0.0.1\",              \"followers\": 43,              \"friends\": 155,              \"tweets\": 163,              \"liked_tweets\": 331,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1       }}, {       \"id\": 1271502262460964864,       \"url\": \"https://twitter.com/ThomasSternDD/status/1271502262460964864\",       \"date\": \"2020-06-12 17:58:57+00:00\",       \"text\": \"Mehr als 17 Millionen Namen: Ein digitales Denkmal f\u00fcr die Nazi-Opfer, das nicht vergilben wird https://t.co/7guQUXpY7C\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1088098771332927488,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1308367783206494209/Y3aAeDUQ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1088098771332927488/1591212450\",              \"username\": \"ThomasSternDD\",              \"name\": \"Thomas Stern\",              \"description\": \"Nachl\u00e4sse | Archiv | Autographe | (Pipeband)Drumming | Radfahren - arbeitet an Handschriften, Seltene Drucke und Kartensammlung @SLUBdresden\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-01-23 15:38:57+00:00\",              \"location\": \"Dresden, Deutschland\",              \"followers\": 122,              \"friends\": 264,              \"tweets\": 233,              \"liked_tweets\": 812,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 25       }}, {       \"id\": 1271444653586427905,       \"url\": \"https://twitter.com/derGenealoge/status/1271444653586427905\",       \"date\": \"2020-06-12 14:10:02+00:00\",       \"text\": \"Mehr als 17 Millionen Namen: Ein digitales Denkmal f\u00fcr die Nazi-Opfer, das nicht vergilben wird - Politik - Tagesspiegel https://t.co/IU5quaxlEy #Genealogie #Ahnenforschung https://t.co/wIHOOlWR3N\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://buffer.com rel=nofollow>Buffer</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 545766377,              \"url\": \"http://www.derGenealoge.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/459720159729426432/PSEDEPAG_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/545766377/1508876548\",              \"username\": \"derGenealoge\",              \"name\": \"der Genealoge\",              \"description\": \"Familienforschung f\u00fcr die Ohren! Ein Podcast \u00fcber Familienforschung und allem was dazu geh\u00f6rt von @genkracke #Ahnenforschung #Genealogie itun.es/i67F8WJ\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-04-05 07:18:24+00:00\",              \"location\": \"Ganderkesee, Deutschland\",              \"followers\": 938,              \"friends\": 534,              \"tweets\": 7836,              \"liked_tweets\": 828,              \"lists_member\": 35,              \"media_shared\": 1024       }}, {       \"id\": 1271352768452853768,       \"url\": \"https://twitter.com/m1hausen/status/1271352768452853768\",       \"date\": \"2020-06-12 08:04:55+00:00\",       \"text\": \"Ein digitales Denkmal f\u00fcr die Nazi-Opfer, das nicht vergilben wird https://t.co/3ndX1zJesx #jedernamez\u00e4hlt\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://paper.li rel=nofollow>Paper.li</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 815279126,              \"url\": \"http://phollo.me/m1hausen\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/753894809962737665/jqdNakUp_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/815279126/1581963858\",              \"username\": \"m1hausen\",              \"name\": \"m1hausen\u00ae\",              \"description\": \"The dash - the little line between my birthday & death years - I want to make bigger than what it looks and fill it up with great times. #Leadership #Liberty\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-09-10 13:55:52+00:00\",              \"location\": \"Earth Europe Germany Cologne \",              \"followers\": 663,              \"friends\": 5001,              \"tweets\": 13899,              \"liked_tweets\": 2065,              \"lists_member\": 53,              \"media_shared\": 1994       }}, {       \"id\": 1271064417971638272,       \"url\": \"https://twitter.com/AZeckenbiss/status/1271064417971638272\",       \"date\": \"2020-06-11 12:59:07+00:00\",       \"text\": \"Jetzt werden die Akten weltweit zug\u00e4nglich gemacht. Jeder kann dabei helfen#jederNamez\u00e4hlt #Nationalsozialismus #Holocaust https://t.co/suM76SrWIX\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 16,       \"likes\": 44,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 964948385018019840,              \"url\": \"http://antifazeckenbiss.wordpress.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1022100124141596674/Ek64b3nF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/964948385018019840/1599500602\",              \"username\": \"AZeckenbiss\",              \"name\": \"Antifa Zeckenbiss\",              \"description\": \"Das ist ein privater,nicht gewerblicher Twitter-Account von Antifa Zeckenbiss.A.Zeckenbiss@protonmail.com\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-02-17 19:43:17+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 18067,              \"friends\": 289,              \"tweets\": 12676,              \"liked_tweets\": 12042,              \"lists_member\": 102,              \"media_shared\": 2427       }}, {       \"id\": 1268180924237316097,       \"url\": \"https://twitter.com/Pomm_Greif/status/1268180924237316097\",       \"date\": \"2020-06-03 14:01:08+00:00\",       \"text\": \"Das sch\u00f6ne Projekt  #jederNamez\u00e4hlt der @ArolsenArchives  wird immer bekannter,  ein digitales Denkmal f\u00fcr die Millionen Opfer des Nationalsozialismus https://t.co/NaIwkWWr9m\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://www.hootsuite.com rel=nofollow>Hootsuite Inc.</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1150612428,              \"url\": \"http://pommerscher-greif.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/3210996915/2bba58030bd43154fcb0660062eadd1b_normal.gif\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1150612428/1410029716\",              \"username\": \"Pomm_Greif\",              \"name\": \"Pommerscher Greif\",              \"description\": \"Pommerscher Greif e.V., Verein f\u00fcr Familien- und Ortsgeschichtsforschung in Pommern\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-02-05 10:50:24+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 636,              \"friends\": 155,              \"tweets\": 5364,              \"liked_tweets\": 947,              \"lists_member\": 27,              \"media_shared\": 1407       }}, {       \"id\": 1268132209560518656,       \"url\": \"https://twitter.com/GeraldsRecht/status/1268132209560518656\",       \"date\": \"2020-06-03 10:47:34+00:00\",       \"text\": \"Ein digitales Denkmal f\u00fcr die Nazi-Opfer, das nicht vergilben wird https://t.co/iD17llTkrk\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1085664009616011264,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1085664298742042624/rJ2UpkEH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"GeraldsRecht\",              \"name\": \"Gerald\",              \"description\": \"Jurist, privat. Nicht gef\u00e4hrlich. Politik ist mein Hobby. Zwitschern meine sp\u00e4te Leidenschaft Spreche europ\u00e4isch. Merkel nervt. AfD ist das letzte.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-01-16 22:24:05+00:00\",              \"location\": \"#Europe\",              \"followers\": 749,              \"friends\": 1147,              \"tweets\": 14285,              \"liked_tweets\": 34589,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 164       }}, {       \"id\": 1268071038476267520,       \"url\": \"https://twitter.com/toktalks/status/1268071038476267520\",       \"date\": \"2020-06-03 06:44:29+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/cR62X1aQN0\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 28524198,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/981543002345746432/joD31qkT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/28524198/1596214393\",              \"username\": \"toktalks\",              \"name\": \"Torsten \ud83c\udfe1\",              \"description\": \"Artist | Writer | European \ud83c\uddea\ud83c\uddfa | Yes2\ud83c\udff4U000e0067U000e0062U000e0073U000e0063U000e0074U000e007f | Books, Photography, Coffee | #RightsNotRescue | #decrim | #FBPE | The willfully ignorant fears knowledge.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-04-03 07:41:52+00:00\",              \"location\": \"Europe\",              \"followers\": 2615,              \"friends\": 4702,              \"tweets\": 87254,              \"liked_tweets\": 377236,              \"lists_member\": 87,              \"media_shared\": 1690       }}, {       \"id\": 1267742731843010561,       \"url\": \"https://twitter.com/Gedenkstttenfo1/status/1267742731843010561\",       \"date\": \"2020-06-02 08:59:55+00:00\",       \"text\": \"Ein digitales Denkmal f\u00fcr die Nazi-Opfer, das nicht vergilben wird https://t.co/PUzORYgMoq\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1235499277507604480,              \"url\": \"https://www.gedenkstaettenforum.de/index.php\",              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Gedenkstttenfo1\",              \"name\": \"Gedenkst\u00e4ttenforum\",              \"description\": \"Gedenkst\u00e4ttenreferat der Stiftung Topographie des Terrors\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-05 09:36:34+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 65,              \"friends\": 28,              \"tweets\": 47,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 2       }}, {       \"id\": 1267728433024466944,       \"url\": \"https://twitter.com/biblink/status/1267728433024466944\",       \"date\": \"2020-06-02 08:03:06+00:00\",       \"text\": \"Die Arolsen Archives sind die umfassendste Sammlung von Daten von Opfern und \u00dcberlebenden des Nationalsozialismus und geh\u00f6ren damit zum Unesco-Weltdokumentenerbe. Die 17,5 Millionen Namen werden nun digitalisiert. #Archiv #Digitalisierung #jederNamez\u00e4hlthttps://t.co/7DrevB8ZGJ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 13,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 20971426,              \"url\": \"http://Bib-Link.org\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/998341287630651392/iZ3n0P12_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/20971426/1457420893\",              \"username\": \"biblink\",              \"name\": \"Bib-Link\",              \"description\": \"Bib-Link verlinkt Bibliotheksfans! | Bib-Link links library fans & stakeholders! | WE LOVE LIBRARIES. Bib-Link is available in: Deutsch & English\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-02-16 08:45:24+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1721,              \"friends\": 814,              \"tweets\": 11287,              \"liked_tweets\": 38423,              \"lists_member\": 175,              \"media_shared\": 26       }}, {       \"id\": 1267453531604365312,       \"url\": \"https://twitter.com/PSPresseschau/status/1267453531604365312\",       \"date\": \"2020-06-01 13:50:44+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/28xRsdsNXO\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3429870843,              \"url\": \"https://www.srf.ch/sendungen/peter-schneider\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/685884871449948161/5zTlMJLe_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3429870843/1443882979\",              \"username\": \"PSPresseschau\",              \"name\": \"Peter Schneider\",              \"description\": \"Kolumnist (SRF3/Tagi/Bund/SoZ), Psychoanalytiker, PD Uni ZH f. Klin. Psych., Lecturer IPU Berlin in History & Epistemology of Psychoanalysis; Hg. d. EPF Essays\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-08-18 14:13:03+00:00\",              \"location\": \"Z\u00fcrich, Schweiz\",              \"followers\": 12902,              \"friends\": 992,              \"tweets\": 37642,              \"liked_tweets\": 34917,              \"lists_member\": 110,              \"media_shared\": 949       }}, {       \"id\": 1267435230186688514,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1267435230186688514\",       \"date\": \"2020-06-01 12:38:01+00:00\",       \"text\": \"Millionen Dokumente von NS-Opfern lagern in den @ArolsenArchives in Hessen. Jetzt werden die Akten weltweit zug\u00e4nglich gemacht. Jeder kann dabei helfen. #Nationalsozialismus #Nazis https://t.co/tVlYugNGf7\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 23,       \"likes\": 47,       \"quotes\": 4,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 439204,              \"friends\": 1506,              \"tweets\": 259903,              \"liked_tweets\": 6948,              \"lists_member\": 4110,              \"media_shared\": 25711       }}, {       \"id\": 1267430281654538241,       \"url\": \"https://twitter.com/LoveGuerillos/status/1267430281654538241\",       \"date\": \"2020-06-01 12:18:21+00:00\",       \"text\": \"\ud83d\udda4\u2764\ufe0fEin digitales Denkmal f\u00fcr die #Nazi-Opfer, das nicht vergilben wird https://t.co/i2uVXBG6Gg 1/2\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 13,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3216249275,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1370496072519462912/njLUZwx5_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3216249275/1602970355\",              \"username\": \"LoveGuerillos\",              \"name\": \"EL Resistente stay Alerta Homies \ud83d\udcbb\ud83d\udcf1\u267b\ufe0f\ud83d\udda4\u2764\ufe0f\u270a\ud83c\udffd\ud83e\udde1\",              \"description\": \"\ud83d\udda4\u2764\ufe0f\u270a\ud83c\udffc1Struggle1Fight #WunDerBlokK #antifaforlife #LinkeVernetzungNRW #KeinPlatzF\u00fcrNazis \ud83c\udf0d#FriedenF\u00fcrsKlima\ud83d\udc9a\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-04-28 08:05:55+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 2701,              \"friends\": 3964,              \"tweets\": 126527,              \"liked_tweets\": 184227,              \"lists_member\": 15,              \"media_shared\": 16263       }}]"}