{
     "url": "https://www.journalistenwatch.com/2020/12/09/schulverweis-grundschueler-attest/",
     "date": "2020-12-09T12:00:58+01:00",
     "source": "journalistenwatch.com",
     "label": "fake",
     "header": "Schulverweis gegen Grundsch\u00fcler, weil sie gem\u00e4\u00df Attest keine Masken trugen",
     "article": "Diskriminierung hat neuerdings auch vor deutschen Gerichten Bestand \u2013 Corona macht\u2019s m\u00f6glich: Das M\u00fcnsteraner Verwaltungsgericht entschied jetzt, dass Sch\u00fcler, die keine Maske tragen, vom Unterricht ausgeschlossen werden k\u00f6nnen \u2013 selbst wenn sie ein Attest vorweisen k\u00f6nnen. Hintergrund des Urteils war die Klage der Eltern von zwei Grundsch\u00fclern, die das Tragen ihrer Masken unter Vorlage einer \u00e4rztlichen Bescheinigung verweigert hatten.\nDie Richter urteilten, dass es im Ermessen der Schulen l\u00e4ge zu entscheiden, ob sie Sch\u00fcler, die \u201edas Tragen einer Alltagsmaske verweigern\u201e, vom Schulbesuch ausschlie\u00dfen oder nicht. Mit diesem Beschluss, der am vergangenen Freitag unter den beiden Aktenzeichen 5 L 1019/20, 5 L 1027/20 erging, hebt das Verwaltungsgericht praktisch jeglichen Unterschied in der juristischen Bewertung einer vors\u00e4tzlichen Maskenverweigerung (aus Prinzip, ohne triftigen Grund) gegen\u00fcber einer medizinischen indizierten Ablehnung des Maskentragens auf.\nWie das Rechtsportal \u201eLegal Tribune Online\u201c (LTO) berichtet, hatten zwei Grundsch\u00fcler in Coesfeld ihrer Schule mehrere \u00e4rztliche Atteste vorgelegt, wonach bei ihnen eine schwerwiegende Beeintr\u00e4chtigung der physiologischen Atem- und Kreislauffunktion bestehe, die \u201edurch st\u00e4ndiges Einatmen von CO2-reicher Luft unter der Mund-/Nasenbedeckung\u201c entstehe. Das Tragen der Masken sei ihnen deshalb nicht zumutbar. Die Schule hatte diese Atteste als \u201enicht ausreichend\u201c bezeichnet und darauf verwiesen, dass die Sch\u00fcler von Beginn an gar keine Maske getragen h\u00e4tten. Deshalb, so LTO, schloss die Schule die Sch\u00fcler vom Unterricht aus, \u201ebis sie eine Alltagsmaske gem\u00e4\u00df der Coronaschutzverordnung in NRW tragen w\u00fcrden\u201e.\nHierin best\u00e4rkte das VG M\u00fcnster die Schule nun durch Best\u00e4tigung ihrer Entscheidung. Man k\u00f6nnte die Logik der Schule allerdings auch so interpretieren: Um nachzuweisen, dass Sch\u00fcler tats\u00e4chlich durch die Maske eine Gesundheitsgef\u00e4hrdung riskieren, m\u00fcssen sie sie fortan erstmal tragen \u2013 und wenn sich dann negative Gesundheitsfolgen einstellen, wird das Attest als \u201eausreichend\u201c betrachtet. Konkret sollen die betroffenen Sch\u00fcler als ruhig erst einmal kollabieren, bis ihnen geglaubt wird und die vorgelegten Atteste dann  \u201edie Mindestanforderungen an ein \u00e4rztliches Attest zur Befreiung von der Maskenpflicht\u201c erf\u00fcllen \u2013 die im M\u00fcnsteraner Verfahren angeblich nicht erf\u00fcllt waren. (DM)",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1336896237719740416,       \"url\": \"https://twitter.com/LandoCarrisian/status/1336896237719740416\",       \"date\": \"2020-12-10 04:51:16+00:00\",       \"text\": \"Schulverweis gegen Grundsch\u00fcler, weil sie gem\u00e4\u00df Attest keine Masken trugen https://t.co/Xk3m3S1NfK via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3018129257,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1151332322928660485/TkPP32lX_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3018129257/1424509605\",              \"username\": \"LandoCarrisian\",              \"name\": \"Han Solo \ud83c\udde9\ud83c\uddea\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-02-04 17:16:34+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 284,              \"friends\": 55,              \"tweets\": 36328,              \"liked_tweets\": 66008,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 3956       }}, {       \"id\": 1336715355813769219,       \"url\": \"https://twitter.com/bernd471/status/1336715355813769219\",       \"date\": \"2020-12-09 16:52:30+00:00\",       \"text\": \"Schulverweis gegen Grundsch\u00fcler, weil sie gem\u00e4\u00df Attest keine Masken trugen https://t.co/xj1UqgdI1G via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 183409796,              \"url\": \"http://page.is/bernd-luge\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1316578949/thumbnail_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"bernd471\",              \"name\": \"Bernd Luge\",              \"description\": \"AfD ist die gro\u00dfe Chance f\u00fcr unser Land; wer mit der AfD \u00fcbereinstimmt, sollte sie durch seinen Eintritt stark machen. Merkel ist irrational, spd unw\u00e4hlbar.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-08-26 23:02:37+00:00\",              \"location\": \"kurz vor Hamburg\",              \"followers\": 13901,              \"friends\": 14636,              \"tweets\": 392315,              \"liked_tweets\": 151031,              \"lists_member\": 241,              \"media_shared\": 4185       }}, {       \"id\": 1336668049378856961,       \"url\": \"https://twitter.com/tweecix/status/1336668049378856961\",       \"date\": \"2020-12-09 13:44:31+00:00\",       \"text\": \"Wenigstens l\u00e4sst sich so die #Schulpflicht umgehen... https://t.co/c5Rl6BfRSz\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1602974364,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/605891631917637632/kIl5Lc3L_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"tweecix\",              \"name\": \"Stefan Blaszkowski\",              \"description\": \"sozialliberaler Patriot\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-07-18 09:15:11+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 336,              \"friends\": 78,              \"tweets\": 49840,              \"liked_tweets\": 31511,              \"lists_member\": 56,              \"media_shared\": 5824       }}, {       \"id\": 1336665181615742976,       \"url\": \"https://twitter.com/rolf_moeller/status/1336665181615742976\",       \"date\": \"2020-12-09 13:33:07+00:00\",       \"text\": \"Schulverweis gegen Grundsch\u00fcler, weil sie gem\u00e4\u00df Attest keine Masken trugen https://t.co/CT75SIFHFo via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1285287317209522178,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1285295247786938370/vHwOOc6u_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1285287317209522178/1595273370\",              \"username\": \"rolf_moeller\",              \"name\": \"Rolf Moeller\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-07-20 18:56:24+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 120,              \"friends\": 700,              \"tweets\": 8809,              \"liked_tweets\": 141,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 952       }}, {       \"id\": 1336656621225783296,       \"url\": \"https://twitter.com/Uli_61/status/1336656621225783296\",       \"date\": \"2020-12-09 12:59:07+00:00\",       \"text\": \"Schulverweis gegen Grundsch\u00fcler, weil sie gem\u00e4\u00df Attest keine Masken trugen.Das M\u00fcnsteraner Verwaltungsgericht entschied jetzt, dass Sch\u00fcler, die keine Maske tragen, vom Unterricht ausgeschlossen werden k\u00f6nnen \u2013 selbst wenn sie ein Attest vorweisen k\u00f6nnen.https://t.co/xGgQb1Zpyx\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2554349756,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1324277040661614593/svfhmOKi_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2554349756/1402223267\",              \"username\": \"Uli_61\",              \"name\": \"Hans-Ulrich Sturm\",              \"description\": \"Wenn du wissen willst, wer du warst, dann schau, wer du bist. Wenn du wissen willst, wer du sein wirst, dann schau, was du tust.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-06-08 09:58:29+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 24,              \"friends\": 46,              \"tweets\": 2502,              \"liked_tweets\": 354,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 134       }}, {       \"id\": 1336656562467856385,       \"url\": \"https://twitter.com/Berger68136736/status/1336656562467856385\",       \"date\": \"2020-12-09 12:58:53+00:00\",       \"text\": \"Schulverweis gegen Grundsch\u00fcler, weil sie gem\u00e4\u00df Attest keine Masken trugen https://t.co/NWPsZYHetE via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1052624526733955074,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1052636469419016192/bgUYv-wg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1052624526733955074/1539801347\",              \"username\": \"Berger68136736\",              \"name\": \"Paul Berger\",              \"description\": \"\ud83d\ude99\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-10-17 18:16:58+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 143,              \"friends\": 832,              \"tweets\": 47200,              \"liked_tweets\": 148,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 4762       }}, {       \"id\": 1336653938049900548,       \"url\": \"https://twitter.com/bmmrdpla/status/1336653938049900548\",       \"date\": \"2020-12-09 12:48:27+00:00\",       \"text\": \"Schulverweis gegen Grundsch\u00fcler, weil sie gem\u00e4\u00df Attest keine Masken trugen https://t.co/dDNuDGwbko via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 841724346292944896,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/841724346292944896/1604862709\",              \"username\": \"bmmrdpla\",              \"name\": \"Barbara Markert\",              \"description\": \"Nur wenn gute Menschen kollektiv zusammenkommen, wird ein positiver Wandel stattfinden.Q 13.06.2020\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-03-14 18:54:57+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 555,              \"friends\": 821,              \"tweets\": 34388,              \"liked_tweets\": 45163,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1016       }}, {       \"id\": 1336651102209667072,       \"url\": \"https://twitter.com/GrabhornKevin/status/1336651102209667072\",       \"date\": \"2020-12-09 12:37:11+00:00\",       \"text\": \"Schulverweis gegen Grundsch\u00fcler, weil sie gem\u00e4\u00df Attest keine Masken trugen https://t.co/0K8sOyAun0 via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1259489407750623232,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1259501719932846082/gUeY2_x3_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1259489407750623232/1589123731\",              \"username\": \"GrabhornKevin\",              \"name\": \"Kevin Grabhorn\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-10 14:25:45+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 150,              \"friends\": 776,              \"tweets\": 11477,              \"liked_tweets\": 120,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 1437       }}, {       \"id\": 1336642132787032069,       \"url\": \"https://twitter.com/gundel_gaukeley/status/1336642132787032069\",       \"date\": \"2020-12-09 12:01:32+00:00\",       \"text\": \"Das M\u00fcnsteraner VG entschied jetzt, da\u00df Sch\u00fcler, die keine Maske tragen, vom Unterricht ausgeschlossen werden k\u00f6nnen \u2013 selbst wenn sie ein Attest vorweisen k\u00f6nnen.Konkret sollen die betroffenen Sch\u00fcler erst einmal kollabieren, bis ihnen geglaubt wird.https://t.co/jGq3C3shGW\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 11,       \"likes\": 17,       \"quotes\": 3,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1036270573138141187,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1171092588591570945/4zqw7vAr_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1036270573138141187/1567457877\",              \"username\": \"gundel_gaukeley\",              \"name\": \"Gundel Gaukeley\",              \"description\": \"Beliebtheitxa0sollte keinxa0Ma\u00dfstabxa0f\u00fcr diexa0Wahlxa0vonxa0Politikernxa0sein. Wenn es auf diexa0Popularit\u00e4txa0ank\u00e4me, s\u00e4\u00dfen Donald Duck und die Muppets l\u00e4ngst imxa0Senat.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-09-02 15:12:12+00:00\",              \"location\": \"K\u00f6ln, Deutschland\",              \"followers\": 4465,              \"friends\": 4610,              \"tweets\": 37794,              \"liked_tweets\": 74323,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 1307       }}, {       \"id\": 1336635971555766272,       \"url\": \"https://twitter.com/Conny2177/status/1336635971555766272\",       \"date\": \"2020-12-09 11:37:03+00:00\",       \"text\": \"Schulverweis gegen Grundsch\u00fcler, weil sie gem\u00e4\u00df Attest keine Masken trugen https://t.co/5ru1QhCbla via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1222937317192753152,              \"url\": \"https://www.facebook.com/cornelia.bieder.31\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1229144574259539969/P3o8q7TT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1222937317192753152/1601901759\",              \"username\": \"Conny2177\",              \"name\": \"\ud83d\udc99\ud835\udcd2\ud835\udcf8\ud835\udcf7\ud835\udcf7\ud835\udd02 \ud83d\udc99\",              \"description\": \"\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-30 17:40:06+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 511,              \"friends\": 859,              \"tweets\": 12984,              \"liked_tweets\": 10118,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 779       }}, {       \"id\": 1336633718044303361,       \"url\": \"https://twitter.com/HolgerEwald1/status/1336633718044303361\",       \"date\": \"2020-12-09 11:28:06+00:00\",       \"text\": \"Schulverweis gegen Grundsch\u00fcler, weil sie gem\u00e4\u00df Attest keine Masken trugen https://t.co/DyI2r3f3in via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2237588498,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/699565342062833665/4odtUfUY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2237588498/1455624271\",              \"username\": \"HolgerEwald1\",              \"name\": \"Holger Ewald\",              \"description\": \"Freier Berichterstatter und Journalist.Gegen Mobbing und Justizwillk\u00fcr,Psychiatrie. F\u00fcr Schutz von Schwerbehinderten und freie Meinungs\u00e4usserung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-09 12:43:04+00:00\",              \"location\": \"k\u00f6ln\",              \"followers\": 16393,              \"friends\": 15709,              \"tweets\": 275171,              \"liked_tweets\": 19608,              \"lists_member\": 88,              \"media_shared\": 502       }}, {       \"id\": 1336627782504296449,       \"url\": \"https://twitter.com/totul69/status/1336627782504296449\",       \"date\": \"2020-12-09 11:04:31+00:00\",       \"text\": \"Schulverweis gegen Grundsch\u00fcler, weil sie gem\u00e4\u00df Attest keine Masken trugen \u203a Jouwatch https://t.co/08ztfi86fF\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3909546753,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/947147477941215232/ii1_oHVu_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3909546753/1514652853\",              \"username\": \"totul69\",              \"name\": \"Thomas Marten\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-10-09 14:20:37+00:00\",              \"location\": \"New York, NY\",              \"followers\": 1089,              \"friends\": 2116,              \"tweets\": 139237,              \"liked_tweets\": 44396,              \"lists_member\": 40,              \"media_shared\": 2405       }}, {       \"id\": 1336626908663046144,       \"url\": \"https://twitter.com/jouwatch/status/1336626908663046144\",       \"date\": \"2020-12-09 11:01:03+00:00\",       \"text\": \"Schulverweis gegen Grundsch\u00fcler, weil sie gem\u00e4\u00df Attest keine Maskenxa0trugen https://t.co/iKT8xxNjKy\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 6,       \"likes\": 13,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://publicize.wp.com/ rel=nofollow>WordPress.com</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 496875603,              \"url\": \"http://www.journalistenwatch.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1212675765671776256/tX_N507S_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/496875603/1609511132\",              \"username\": \"jouwatch\",              \"name\": \"Journalistenwatch\",              \"description\": \"jouwatch - das Nachrichtenerg\u00e4nzungsmittel mit garantiert politischen Nebenwirkungen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-19 11:25:58+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 12064,              \"friends\": 552,              \"tweets\": 63192,              \"liked_tweets\": 4324,              \"lists_member\": 80,              \"media_shared\": 23618       }}]"
}