{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/berliner-verfassungsgericht-zu-corona-regeln-gesundheit-geht-vor-freiheitsrechten/25750774.html",
     "date": "2020-04-17T17:18:54+02:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "Gesundheit geht vor Freiheitsrechten",
     "article": "Das Landesverfassungsgericht best\u00e4tigt im Eilverfahren vorerst die Corona-Regeln des Berliner Senats. Zwei Richter halten in einem Sondervotum gegen. Das Berliner Verfassungsgericht hat den Antrag eines Rechtsanwalts abgelehnt, die Senatsvorschriften zur Eind\u00e4mmung des Coronavirus teilweise au\u00dfer Kraft zu setzen. Der Anwalt sah sich in seinen privaten und beruflichen Freiheiten in verfassungswidriger Weise eingeengt. \u201eInsbesondere durch die Schlie\u00dfung von Bibliotheken und die Gebote, seine Wohnung nicht zu verlassen und nicht mit anderen (nicht zum Haushalt geh\u00f6renden) Menschen zusammenzutreffen.\u201c\nDas oberste Landesgericht lehnte den Antrag auf einstweilige Anordnung als unbegr\u00fcndet ab. \u201eIm Rahmen der Folgenabw\u00e4gung\u201c k\u00f6nnten die Corona-Regelungen kurzfristig nur dann au\u00dfer Kraft gesetzt werden, wenn die Gr\u00fcnde daf\u00fcr \u201ebesonderes Gewicht\u201c h\u00e4tten und als unabweisbar erschienen.\nIn der Entscheidung gehen die Richter davon aus, dass \u201eaufgrund summarischer Pr\u00fcfung\u201c die Nachteile f\u00fcr die Allgemeinheit schwerer wiegen, sollten die Kontaktbeschr\u00e4nkungen au\u00dfer Kraft gesetzt w\u00fcrden, als die Nachteile des Betroffenen durch die Ablehnung der Klage. \nDas Gericht sieht die Gefahr eines \u00fcberforderten Gesundheitssystems\nDenn in diesem Fall w\u00fcrden die Menschen ihre Wohnungen h\u00e4ufiger verlassen, ihre \u201ephysischen sozialen und famili\u00e4ren Kontakte\" wiederaufnehmen - und es best\u00fcnde die Gefahr, dass sich das Risiko einer \u00dcberforderung des Gesundheitssystems tats\u00e4chlich realisiere, so das Landesverfassungsgericht. Ein Ansteigen der Todesf\u00e4lle k\u00f6nnte die Folge sein. Die Vermeidung dieser Gefahr habe das \u201ederzeit noch h\u00f6here Gewicht\u201c.\nTrotzdem ermahnen die Richter den Senat: Im Fall einer Fortschreibung der Covid-19-Verordnung seien die \u201eunterschiedlichen Gew\u00e4hrleistungsvorbehalte und Verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfigkeits-Anforderungen der betroffenen Grundrechte zu beachten\u201c. Besonders dann, wenn diese in ihrem Kerngehalt ber\u00fchrt seien.\nBu\u00dfgeldbewehrte Regelungen m\u00fcssten \u201eerh\u00f6hten Bestimmtheitsforderungen\u201c gen\u00fcgen. Regelm\u00e4\u00dfig m\u00fcssten die Vorschriften \u201eim Hinblick auf ihre Verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfigkeit und ihre Folgen f\u00fcr alle Teile der Berliner Bev\u00f6lkerung evaluiert werden\u201c.\nZwei Richter sehen Freiheitsrechte unverh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig eingeschr\u00e4nkt\nIn seinem Sondervotum zum Urteil, das am Donnerstag ver\u00f6ffentlicht wurde, geben der Vize-Pr\u00e4sident des Verfassungsgerichts, Wolfgang Seegm\u00fcller und die Richterin Sabrina Sch\u00f6nrock dem Kl\u00e4ger sogar teilweise recht. Die Senatsverordnung schr\u00e4nke das Recht des Anwalts auf pers\u00f6nliche Freiheit und seine allgemeine Handlungsfreiheit unverh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig ein.\nJede staatliche Einschr\u00e4nkung der Freiheitsrechte, argumentieren beide Richter, bed\u00fcrften einer tragf\u00e4higen Begr\u00fcndung. Senat und Abgeordnetenhaus, die zum Antrag auf einstweilige Anordnung Stellung nahmen, h\u00e4tten aber \u201edie Eignung und Erforderlichkeit des Eingriffs\" in die Freiheitsrechte nicht hinreichend dargelegt.\nEs sei nicht ersichtlich, dass die mit der Verordnung zur Kontaktbeschr\u00e4nkung verbundene Minderung des Infektionsrisikos \u201ehinreichend bedeutsam ist, um das Gewicht des Eingriffs zu rechtfertigen\u201c. \nAu\u00dferdem, so argumentieren Seegm\u00fcller und Sch\u00f6nrock, seien Eingriffe in den Kernbereich der privaten Lebensgestaltung stets unzul\u00e4ssig. Wenn dies zu Infektionsrisiken f\u00fchre, sei dies von Verfassungs wegen hinzunehmen. Verletzt sehen beide Richter auch das Bestimmtheitsgebot. Die Verordnung lasse den Kl\u00e4ger in vieler Hinsicht im Unklaren dar\u00fcber, was ihm erlaubt und verboten sei. ",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1336805067282919429,       \"url\": \"https://twitter.com/Marco_W_S/status/1336805067282919429\",       \"date\": \"2020-12-09 22:48:59+00:00\",       \"text\": \"@SBetschinger @puppenbein1 Sahen die Verfassungsgerichte bis jetzt anders.Wird sich wohl auch nicht \u00e4ndern, bedenkt man Art 1 GG.https://t.co/xgJGuJonMJhttps://t.co/1kW9kDdnushttps://t.co/m8TPZaRO1d https://t.co/27X5O6cSyr\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 194391911,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1337168067445592065/hCg5jFqC_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/194391911/1570313549\",              \"username\": \"Marco_W_S\",              \"name\": \"Marco #WearAMask & #FckRacism\",              \"description\": \"#Antifaschist, #Nerd, #Serien, #PnPde, #Hund, #solidarisch, #progressiv, #links zwischen SPD, Gr\u00fcne und LINKE - hier bisschen von allem, meist politisch\u2764\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-09-24 00:51:17+00:00\",              \"location\": \"Night City\",              \"followers\": 763,              \"friends\": 669,              \"tweets\": 41921,              \"liked_tweets\": 50997,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 2171       }}, {       \"id\": 1251439267810807808,       \"url\": \"https://twitter.com/OliverKBerlin/status/1251439267810807808\",       \"date\": \"2020-04-18 09:15:46+00:00\",       \"text\": \"\ud83d\udc47 https://t.co/eb8m3wnHuE\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 941295931227598848,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1351464460096040960/ZTrQG1-Z_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/941295931227598848/1611820596\",              \"username\": \"OliverKBerlin\",              \"name\": \"\ud83d\ude0elly-Land\ud83d\udd4a\u00a9\",              \"description\": \"Peace will come when the Arabs will love their children more than they hate us. (Golda Meir, 1957) RT & favs are not automatically endorsements.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-12-14 13:16:53+00:00\",              \"location\": \"Berlin,Germany & Ramat HaGolan\",              \"followers\": 4670,              \"friends\": 4998,              \"tweets\": 54566,              \"liked_tweets\": 163702,              \"lists_member\": 12,              \"media_shared\": 8899       }}, {       \"id\": 1251380083153043456,       \"url\": \"https://twitter.com/Loeffel_Abrar/status/1251380083153043456\",       \"date\": \"2020-04-18 05:20:35+00:00\",       \"text\": \"@pasu_69 @nhaerting @RAStadler @juvenachrichten @lto_de @MarcusCJung @ARD_Recht @tofreudenberg @JoachimJahn Der @Tagesspiegel erkl\u00e4rt es hier: \u201eAu\u00dferdem, so argumentieren Seegm\u00fcller und Sch\u00f6nrock, seien Eingriffe in den Kernbereich der privaten Lebensgestaltung stets unzul\u00e4ssig. Wenn dies zu Infektionsrisiken f\u00fchre, sei dies von Verfassungs wegen hinzunehmen.\u201c  https://t.co/KbOvGI1xqt\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1070650592,              \"url\": \"http://loeffel-abrar.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/722157281056567296/i4mPgW_C_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1070650592/1361319489\",              \"username\": \"Loeffel_Abrar\",              \"name\": \"L\u00d6FFEL ABRAR - Litigation\",              \"description\": \"Intellectual Property Lawyers | Rechtsanw\u00e4lte + Fachanw\u00e4lte f\u00fcr Gewerblichen Rechtsschutz | Litigation | Prozesse | IMPRESSUM: loeffel-abrar.com/impressum/\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-01-08 11:25:05+00:00\",              \"location\": \"IP LAW I Germany I Europe\",              \"followers\": 2414,              \"friends\": 1016,              \"tweets\": 21068,              \"liked_tweets\": 15729,              \"lists_member\": 78,              \"media_shared\": 2894       }}, {       \"id\": 1251187057688444928,       \"url\": \"https://twitter.com/widersitz/status/1251187057688444928\",       \"date\": \"2020-04-17 16:33:35+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/DsoVBjU9CC\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1010840134219128832,              \"url\": \"https://liebesenden.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1340117401732591620/bvWULmEH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1010840134219128832/1529842719\",              \"username\": \"widersitz\",              \"name\": \"Jost\",              \"description\": \"Ich bin von sehr vielseitiger Unwissenheit. Robert Musil\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-24 11:00:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 376,              \"friends\": 346,              \"tweets\": 66638,              \"liked_tweets\": 58179,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 443       }}, {       \"id\": 1251179353217605635,       \"url\": \"https://twitter.com/Mnem_LumberJoe/status/1251179353217605635\",       \"date\": \"2020-04-17 16:02:58+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/AbOLmUtqFr\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://software.complete.org/twidge rel=nofollow>twidge</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 210474241,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1305259234347581446/t_85BvTx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/210474241/1600033183\",              \"username\": \"Mnem_LumberJoe\",              \"name\": \"Mnemonic Lumberjoe\",              \"description\": \"Jose V. Jaimes\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-31 14:35:33+00:00\",              \"location\": \"Planet Earth\",              \"followers\": 141,              \"friends\": 224,              \"tweets\": 1091483,              \"liked_tweets\": 3,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 578       }}, {       \"id\": 1251169106805420038,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1251169106805420038\",       \"date\": \"2020-04-17 15:22:15+00:00\",       \"text\": \"Das Berliner Landesverfassungsgericht best\u00e4tigt im Eilverfahren vorerst die Corona-Regeln des Senats. Zwei Richter halten in einem Sondervotum gegen. #COVID19deutschland #Berlin https://t.co/J5s7yhA0ms\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 8,       \"likes\": 12,       \"quotes\": 3,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 439205,              \"friends\": 1506,              \"tweets\": 259903,              \"liked_tweets\": 6948,              \"lists_member\": 4110,              \"media_shared\": 25711       }}]"
}