{"url": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/corona-intensivpatienten-in-berlins-kliniken-150-schwere-covid-19-faelle-an-der-charite-deutlicher-anstieg-seit-november/26762576.html", "date": "2021-01-02T09:29:05+01:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "150 schwere Covid-19-F\u00e4lle an der Charit\u00e9 \u2013 deutlicher Anstieg seit November", "article": "Berlins Intensivstationen versorgen 432 Corona-Patienten. Jene mit den schwersten Verl\u00e4ufen kommen an die Charit\u00e9 - dort steigt die Zahl der Patienten. In Berlins Kliniken startet das neue Jahr unter hoher Belastung \u2013 insbesondere auf den Intensivstationen m\u00fcssen mehr schwere Covid-19-F\u00e4lle denn je versorgt werden. Die aufwendigsten Behandlungen von Sars-Cov-2-Patienten f\u00fchren die \u00c4rzte und Pflegekr\u00e4fte der Charit\u00e9 durch. \nDie landeseigene Universit\u00e4tsklinik ist nach einer Vereinbarung mit dem Senat im Fr\u00fchjahr als sogenanntes Level-I-Krankenhaus f\u00fcr die schwersten Covid-19-F\u00e4lle zust\u00e4ndig. Nach Tagesspiegel-Informationen liegen auf den Intensivstationen der drei Charit\u00e9-Campusse insgesamt fast 150 Covid-19-F\u00e4lle, fast alle mussten zuletzt beatmet werden. \nDas sind 50 schwerkranke Corona-Patienten mehr als Ende November. Viele Charit\u00e9-\u00c4rzte rechnen zudem mit steigenden Patientenzahlen, weil es w\u00e4hrend der Feiertage zahlreiche Neuansteckungen gegeben haben d\u00fcrfte.\nInsgesamt werden in Berlin derzeit 432 Covid-19-Patienten auf einer Intensivstation versorgt. In den ebenfalls landeseigenen Vivantes-Kliniken sind davon knapp 100 Covid-19-Patienten in Behandlung, das Unfallkrankenhaus in Marzahn versorgt fast 50 Intensiv-F\u00e4lle. \nKnapp 1350 Intensiv-Betten betreiben Berlins Krankenh\u00e4user zusammen, zuletzt waren 90 Prozent belegt. Weil ein Drittel der Intensivpl\u00e4tze f\u00fcr Covid-19-Patienten gebraucht wird, steht die vom Senat eingef\u00fchrte Ampel auf \u201eRot\u201c \u2013 als Grenzwert war die 25-Prozent-Marke eingef\u00fchrt worden.\nDer Senatsverwaltung zufolge gab es in Berlin zuletzt mehr als 18.600 aktive Coronavirus-Infektionen. Knapp 1700 Covid-19-Patienten insgesamt liegen in einem Krankenhaus: Einige der F\u00e4lle bleiben f\u00fcr einige Tage auf einer Normalstation, andere werden \u00fcber Monate versorgt werden m\u00fcssen.\nCharit\u00e9 verschiebt planbare Behandlungen weiter\nDer Senat hatte die Krankenh\u00e4user im Oktober angewiesen, planbare Operationen zu verschieben. Klinikleiter bef\u00fcrchten so massive Einnahmeverluste, da Covid-19-F\u00e4lle kaum ausreichend verg\u00fctet w\u00fcrden.\nDie Charit\u00e9 hatte einen harten Notbetrieb am 17. Dezember verk\u00fcndet. Der Vorstand der Hochschulklinik beschloss vor einigen Tagen, das Notfall-Programm bis 10. Januar zu verl\u00e4ngern. Damit werden bis auf wenige Ausnahmen alle planbaren Behandlungen verschoben, damit Pflegepersonal f\u00fcr die Intensivstationen frei wird.\nNur die Rettungsstellen bleiben f\u00fcr Notf\u00e4lle offen, auch zeitkritische Operationen in der Tumor-Chirurgie f\u00fchren Charit\u00e9-\u00c4rzte noch durch. Der Vorstand hatte schon vor drei Wochen in anderen Universit\u00e4tskliniken angefragt, um eigene Patienten vielleicht dorthin verlegen zu k\u00f6nnen.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1345544521761894400,       \"url\": \"https://twitter.com/L5d/status/1345544521761894400\",       \"date\": \"2021-01-03 01:36:27+00:00\",       \"text\": \"\u67cf\u6797432\u540d\u65b0\u51a0\u75c5\u6bd2\u611f\u67d3\u8005\u8fdb\u91cd\u75c7\u75c5\u623f\uff0c\u5176\u4e2d\u6700\u4e25\u91cd\u7684\u88ab\u5b89\u6392\u5728\u5927\u5b66\u533b\u9662\u3002 https://t.co/ZxXflprX0t\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 46547493,              \"url\": \"http://www.freedomcn.org\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1337783232230776837/ZQAsNRyn_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/46547493/1530826028\",              \"username\": \"L5d\",              \"name\": \"Humanrights for China e.V.\",              \"description\": \"\u6cd5\u5b66\u5bb6+\u653f\u6cbb\u5b66\u5bb6 Human Rights for China, Menschenrechte f\u00fcr China e.V. \u4e2d\u56fd\u4eba\u6743\u652f\u6301\u4f1a\u662f\u5728\u5fb7\u56fd\u6cd5\u9662\u6ce8\u518c\u3001\u8d22\u653f\u5c40\u8ba4\u8bc1\u7684\u516c\u76ca\u673a\u6784\u3002\u5b98\u7f51freedomcn.org/about\u3002\u63a8\u7ffb\u72ec\u88c1\u3001\u4eab\u6709\u6c11\u4e3b\u81ea\u7531\u662f\u57fa\u672c\u4eba\u6743\u3002\u8f6c\u53d1\u2260\u540c\u610f\u3002\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-12 01:39:16+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 43191,              \"friends\": 3756,              \"tweets\": 245133,              \"liked_tweets\": 19342,              \"lists_member\": 380,              \"media_shared\": 21177       }}, {       \"id\": 1345356350872842241,       \"url\": \"https://twitter.com/olliwaack/status/1345356350872842241\",       \"date\": \"2021-01-02 13:08:44+00:00\",       \"text\": \"Weil ein Drittel der Intensivpl\u00e4tze f\u00fcr Covid-19-Patienten gebraucht wird, steht die vom Senat eingef\u00fchrte Ampel auf \u201eRot\u201c \u2013 als Grenzwert war die 25-Prozent-Marke eingef\u00fchrt worden.https://t.co/4NprYo00vd\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 480302240,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/995627678735757312/D_e0Zo8L_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/480302240/1612991270\",              \"username\": \"olliwaack\",              \"name\": \"Psychonaut *hier Rot einf\u00fcgen*\",              \"description\": \"Cannabismedizin, Cannasseur, Cyborg. Liebt Kakao und Kaffee.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-01 10:34:06+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 3331,              \"friends\": 2391,              \"tweets\": 79419,              \"liked_tweets\": 117181,              \"lists_member\": 79,              \"media_shared\": 501       }}, {       \"id\": 1345356036312616961,       \"url\": \"https://twitter.com/widersitz/status/1345356036312616961\",       \"date\": \"2021-01-02 13:07:29+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/e4dhn2szvu\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1010840134219128832,              \"url\": \"https://liebesenden.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1340117401732591620/bvWULmEH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1010840134219128832/1529842719\",              \"username\": \"widersitz\",              \"name\": \"Jost\",              \"description\": \"Ich bin von sehr vielseitiger Unwissenheit. Robert Musil\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-24 11:00:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 376,              \"friends\": 346,              \"tweets\": 66638,              \"liked_tweets\": 58179,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 443       }}, {       \"id\": 1345350666299043841,       \"url\": \"https://twitter.com/___Jeannette__/status/1345350666299043841\",       \"date\": \"2021-01-02 12:46:08+00:00\",       \"text\": \"Und in anderen Bundesl\u00e4ndern wie Sachsen m\u00fcssen Patienten schon ausgeflogen werden. Wenn man bedenkt, dass die mutierte Variante noch nicht mal die gro\u00dfe Runde machte, dann ist es ein real stattfindender Albtraum, der uns noch bevorsteht. @EichholtzAlexhttps://t.co/V7CcW5jAEE\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 17,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1238373944933126144,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1378825630301757441/6tfP7CvL_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1238373944933126144/1617571007\",              \"username\": \"___Jeannette__\",              \"name\": \"Jeannette\",              \"description\": \"Landesverbandsarbeit\u25ab\ufe0fMitglied arbeitsrechtlicher Gremien der Gesundheits- u. Sozialbranche\u25ab\ufe0fpolitisch interessiert und engagiert\u25ab\ufe0fkonstruktive Kommunikation\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-13 07:58:58+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 879,              \"friends\": 169,              \"tweets\": 11712,              \"liked_tweets\": 14863,              \"lists_member\": 12,              \"media_shared\": 510       }}, {       \"id\": 1345340702100578305,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1345340702100578305\",       \"date\": \"2021-01-02 12:06:33+00:00\",       \"text\": \"In Berlins Kliniken startet das neue Jahr unter hoher Belastung \u2013 insbesondere auf den Intensivstationen m\u00fcssen mehr schwere #COVID19-F\u00e4lle denn je versorgt werden. https://t.co/eOMen8ob3P\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 10,       \"likes\": 13,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 439205,              \"friends\": 1506,              \"tweets\": 259903,              \"liked_tweets\": 6948,              \"lists_member\": 4110,              \"media_shared\": 25711       }}, {       \"id\": 1345337402592800768,       \"url\": \"https://twitter.com/su_sa2013/status/1345337402592800768\",       \"date\": \"2021-01-02 11:53:26+00:00\",       \"text\": \"Corona-Intensivpatienten in Berlins Kliniken: 150 schwere Covid-19-F\u00e4lle an der Charit\u00e9 \u2013 deutlicher Anstieg seit November - Berlin - Tagesspiegel https://t.co/QaAWSNENoQ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1423597969,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1379039254274314242/ayBgm3cz_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1423597969/1580306745\",              \"username\": \"su_sa2013\",              \"name\": \"sanne su. \ud83c\udfe1\",              \"description\": \"\ud83c\udfe1. \ud83c\udf0f\ud83c\udf08\ud83d\udc9e\ud83d\ude4f\ud83d\udc95\ud83d\ude4f\ud83d\udc95\ud83d\ude4f\ud83d\udc95\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-05-12 17:05:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 205,              \"friends\": 1506,              \"tweets\": 6710,              \"liked_tweets\": 7658,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 239       }}, {       \"id\": 1345336022918434816,       \"url\": \"https://twitter.com/HerrDok18461029/status/1345336022918434816\",       \"date\": \"2021-01-02 11:47:57+00:00\",       \"text\": \"Corona-Intensivpatienten in Berlins Kliniken: 150 schwere Covid-19-F\u00e4lle an der Charit\u00e9 \u2013 deutlicher Anstieg seit November u2066@Tagesspiegelu2069  https://t.co/bfTTISHScg\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 8,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1264916979162460160,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1264919687500103680/T5QgO6yC_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"HerrDok18461029\",              \"name\": \"Herr Doktor\",              \"description\": \"#Notarzt, #An\u00e4sthesist, ehemaliger \u00c4rzte ohne Grenzen Doktor. Wurde mitten in einer Pandemie zum Chefarzt gemacht...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-25 13:51:40+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1917,              \"friends\": 389,              \"tweets\": 1300,              \"liked_tweets\": 926,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 36       }}, {       \"id\": 1345333292330078211,       \"url\": \"https://twitter.com/StefaniaFalone/status/1345333292330078211\",       \"date\": \"2021-01-02 11:37:06+00:00\",       \"text\": \"150 schwere Covid-19-F\u00e4lle an der Charit\u00e9 \u2013 deutlicher Anstieg seit November https://t.co/Z6To9ZGAvk\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3308375333,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/606508751672233984/LLCoFIFR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"StefaniaFalone\",              \"name\": \"Stefania Falone\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-06-04 16:42:28+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 369,              \"friends\": 1242,              \"tweets\": 40207,              \"liked_tweets\": 7622,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 1       }}, {       \"id\": 1345330245969305600,       \"url\": \"https://twitter.com/ANiklaus4/status/1345330245969305600\",       \"date\": \"2021-01-02 11:25:00+00:00\",       \"text\": \"150 schwere Covid-19-F\u00e4lle an der Charit\u00e9 \u2013 deutlicher Anstieg seit November https://t.co/Q0nRovdZIF\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1173501470345445376,              \"url\": \"https://www.wsws.org/de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1377579880993456131/ZoV2RMF9_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1173501470345445376/1588577883\",              \"username\": \"ANiklaus4\",              \"name\": \"Andy Niklaus\",              \"description\": \"Mitglied der Sozialistischen Gleichheitspartei SGP, Weltpartei der Vierten Internationale(IKVI) Busfahrer Berlin, Chauffeur de bus, Busdriver, kierowca autobus\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-09-16 07:39:14+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 989,              \"friends\": 3105,              \"tweets\": 49928,              \"liked_tweets\": 35235,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 1905       }}, {       \"id\": 1345319726340308992,       \"url\": \"https://twitter.com/MAchstaller/status/1345319726340308992\",       \"date\": \"2021-01-02 10:43:12+00:00\",       \"text\": \"Corona-Intensivpatienten in Berlins Kliniken: 150 schwere Covid-19-F\u00e4lle an der Charit\u00e9 \u2013 deutlicher Anstieg seit November  \ud83d\udea8\ud83d\udea8\ud83d\udea8- Berlin - Tagesspiegel Mobil https://t.co/yfHl0WAUJs\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 144284487,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/902948888/DSC000397_normal.JPG\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/144284487/1481647737\",              \"username\": \"MAchstaller\",              \"name\": \"Martin E. Achstaller\",              \"description\": \"just keep You entertained ;-D\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-05-15 21:11:46+00:00\",              \"location\": \"iPhone: 47.565585,7.807598\",              \"followers\": 6831,              \"friends\": 2812,              \"tweets\": 42719,              \"liked_tweets\": 114,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 11576       }}, {       \"id\": 1345313409760419842,       \"url\": \"https://twitter.com/SabineBangert/status/1345313409760419842\",       \"date\": \"2021-01-02 10:18:06+00:00\",       \"text\": \"Dies zeigt, dass wir nach wie extrem vorsichtig sein m\u00fcssen - also #StayHome #keepDistance #Solidarityhttps://t.co/5C1Ak0JGXT\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 262062333,              \"url\": \"http://www.sabine-bangert.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1254411083261018112/d7A5JHUW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/262062333/1508142153\",              \"username\": \"SabineBangert\",              \"name\": \"Sabine Bangert\",              \"description\": \"MdA - Vors. Kulturausschuss Vors. Parl UntA Hohensch\u00f6nhausen  Sprecherin Arbeitsmarktpolitik   @GrueneFraktionB #Abgeordnetenhaus #Berlin @GrueneSteZeh\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2011-03-07 08:02:43+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 2512,              \"friends\": 2262,              \"tweets\": 20203,              \"liked_tweets\": 28854,              \"lists_member\": 94,              \"media_shared\": 727       }}, {       \"id\": 1345297726267924481,       \"url\": \"https://twitter.com/unicoberlin/status/1345297726267924481\",       \"date\": \"2021-01-02 09:15:47+00:00\",       \"text\": \"150 schwere Covid-19-F\u00e4lle an der Charit\u00e9 \u2013 deutlicher Anstieg seit November https://t.co/hva7KAr9H7\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 299627687,              \"url\": \"http://www.unico-berlin.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1355896278/logo_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/299627687/1603462317\",              \"username\": \"unicoberlin\",              \"name\": \"Unicoberlin\",              \"description\": \"Wir arbeiten auf den Gebieten Personalwirtschaft und Arbeitssicherheit. Unsere Homepage informiert Sie regelm\u00e4\u00dfig \u00fcber aktuelle Themen.  unico-berlin.de\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-05-16 12:35:38+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 8,              \"friends\": 9,              \"tweets\": 555,              \"liked_tweets\": 14,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 2       }}]"}