{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/politik/debatte-ueber-demonstrationsrecht-wo-sind-die-grenzen-der-versammlungsfreiheit/26063648.html",
     "date": "2020-08-04T10:45:10+02:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "Wo sind die Grenzen der Versammlungsfreiheit?",
     "article": "Nach der Corona-Gro\u00dfdemo diskutiert die Politik weiter \u00fcber Konsequenzen. Die Mehrheit der B\u00fcrger hat laut Umfragen eine eindeutige Meinung. Vielfach ohne Maske und ohne Abstand demonstrierten am Wochenende in Berlin rund 20.000 Gegner der staatlichen Corona-Ma\u00dfnahmen. Die Proteste haben eine gro\u00dfe Debatte \u00fcber das Demonstrationsrecht in Pandemie-Zeiten ausgel\u00f6st. Muss das Versammlungsrecht eingeschr\u00e4nkt werden? Und sollten Verst\u00f6\u00dfe gegen die Hygieneregeln geahndet werden?\nEiner nicht-repr\u00e4sentativen Umfrage des \u201eTagesspiegels\u201c zufolge sind 65 Prozent f\u00fcr ein Verbot von Gro\u00dfdemos w\u00e4hrend der Coronakirse. An der \u201eFrage des Tages\u201c hatten sich 31.000 Leser beteiligt.\n\u201eIch finde es ganz wichtig, dass wieder Demonstrationen stattfinden k\u00f6nnen und Menschen dort ihre Meinung, auch zur aktuellen Corona-Politik der Bundesregierung, frei und \u00f6ffentlich \u00e4u\u00dfern k\u00f6nnen\u201c, sagte sie dem Nachrichtenmagazin \u201eDer Spiegel\u201c.\n[Wenn Sie alle aktuellen Entwicklungen zur Coronavirus-Krise live auf Ihr Handy haben wollen, empfehlen wir Ihnen unsere runderneuerte App, die Sie hier f\u00fcr Apple- und Android-Ger\u00e4te herunterladen k\u00f6nnen.] \nZugleich verlangte Lambrecht jedoch ein konsequentes Durchgreifen der Polizei bei Verst\u00f6\u00dfen gegen Auflagen. Lambrecht nannte es \u201everst\u00f6rend und nicht hinnehmbar\u201c, wenn bei Demonstrationen \u201ebewusst und provokativ gegen die geltenden Corona-Schutzvorschriften versto\u00dfen wird\u201c. \nWerde gegen Regeln und Auflagen versto\u00dfen, m\u00fcssten die Vorschriften von Beh\u00f6rden vor Ort konsequent angewendet werden, \u201eunabh\u00e4ngig davon, welches Ziel die jeweilige Demonstration hat\u201c.\n\u201eIn dem Moment, da die Auflagen nicht eingehalten wurden, h\u00e4tte der Veranstalter in Haftung daf\u00fcr gehen m\u00fcssen\u201c, sagte Ramelow. \u00dcber deren Teilnehmer sagte der Linken-Politiker: \u201eSie schreien, der Staat nehme ihnen die Freiheit - und dann nehmen sie sich selbst die Freiheit, keine Schutzmasken zu tragen und den Mindestabstand nicht einzuhalten. Und sie nehmen sich das Recht heraus andere anzustecken.\u201c\nWenn bei Versammlungen gegen Auflagen versto\u00dfen wurde, sei schon immer die Konsequenz gewesen, dass die Polizei sie aufl\u00f6se. \u201eOb das einst gegen die Anti-Atomkraftbewegung in Wackersdorf war, oder ob es die Krawalle beim G20-Gipfel in Hamburg waren. Da wurde hart durchgezogen. Am Samstag h\u00e4tte es auch so sein m\u00fcssen\u201c, sagte Ramelow. Das Versammlungsrecht m\u00fcsse einfach nur angewendet werden.\nDie \u00dcberwachung der Einhaltung der Hygieneregeln m\u00fcsse weiter h\u00f6chste Priorit\u00e4t haben, schrieb er. \u201eHier obliegt es den Landesbeh\u00f6rden abzuw\u00e4gen, inwieweit Ma\u00dfnahmen noch versch\u00e4rft werden m\u00fcssen und man aufgrund der negativen Erfahrungen des Demonstrationsgeschehens vom Wochenende bei der Genehmigung von Versammlungen zuk\u00fcnftig restriktiver zu entscheiden hat\u201c, schrieb Mayer.\n[Jeden Morgen ab 6 Uhr berichten Chefredakteur Lorenz Maroldt und sein Team im Tagesspiegel-Newsletter Checkpoint \u00fcber Berlins Irrungen und Wirrungen. Jetzt kostenlos anmelden: checkpoint.tagesspiegel.de]\nMehr Artikel zur Corona-Demo am Wochenende:\n\u201eBei Veranstaltungen dieser Gr\u00f6\u00dfenlage ist es sicherlich schwierig, die Abstandsregeln einzuhalten\u201c, sagte Chrupalla. Auf die Kritik an der Demonstration wegen der Missachtung der Corona-Regeln verwies Chrupalla auf \u201eunterschiedliche Meinungen bei Virologen und \u00c4rzten\u201c. Die Infektionsgefahr sei unter freiem Himmel deutlich geringer als in geschlossenen R\u00e4umen.\nAfD-Politiker Chrupalla spricht von Doppelmoral\nChrupalla beklagte eine \u201eDoppelmoral\u201c von Politik und Medien und bezog sich damit auf die \u201eBlack Lives Matter\u201c Demonstration vor einigen Wochen in Berlin. Dort sei im Anschluss nicht \u00fcber Abstand und Mundschutzregel diskutiert worden, sagte Chrupalla.\nAm Samstag hatten in Berlin rund 20.000 Menschen aus ganz Deutschland gegen die staatlichen Corona-Ma\u00dfnahmen protestiert, vielfach unter Missachtung des Abstandsgebots und der Maskenpflicht. Gegen die staatlichen Beschr\u00e4nkungen zur Eind\u00e4mmung der Corona-Pandemie waren am Samstag in Berlin Tausende auf die Stra\u00dfe gegangen. \nAn einem Demonstrationszug beteiligten sich nach Sch\u00e4tzungen der Polizei bis zu 17.000 Menschen. Etwa 20.000 waren es danach bei einer Kundgebung. Weil viele Demonstranten weder Abstandsregeln einhielten noch Masken trugen, l\u00f6ste die Polizei die Kundgebung auf. (Tsp/epd/dpa/AFP)",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1290575488537288705,       \"url\": \"https://twitter.com/widersitz/status/1290575488537288705\",       \"date\": \"2020-08-04 09:09:08+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/0AlSWXXn1m\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1010840134219128832,              \"url\": \"https://liebesenden.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1340117401732591620/bvWULmEH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1010840134219128832/1529842719\",              \"username\": \"widersitz\",              \"name\": \"Jost\",              \"description\": \"Ich bin von sehr vielseitiger Unwissenheit. Robert Musil\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-24 11:00:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 376,              \"friends\": 346,              \"tweets\": 66638,              \"liked_tweets\": 58179,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 443       }}]"
}