{"url": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/jetzt-ist-der-richtige-zeitpunkt-darueber-nachzudenken-berliner-fdp-generalsekretaer-will-debatte-ueber-post-corona-zeit/25697870.html", "date": "2020-03-31T08:58:18+02:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "Berliner FDP-Generalsekret\u00e4r will Debatte \u00fcber Post-Corona-Zeit", "article": "Lars Lindemann ist seit Februar kommissarischer Generalsekret\u00e4r der Berliner FDP. Im Interview spricht er \u00fcber eine Zeit nach dem Coronavirus. Der Jurist Lars Lindemann ist derzeitiger kommissarischer Generalsekret\u00e4r der Berliner FDP. Au\u00dferdem ist er Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer des Spitzenverbands Fach\u00e4rzte Deutschland. ", "twitter-history": "[{       \"id\": 1245057129817550851,       \"url\": \"https://twitter.com/fdp_berlin/status/1245057129817550851\",       \"date\": \"2020-03-31 18:35:26+00:00\",       \"text\": \"Jetzt ist der richtige Zeitpunkt, dar\u00fcber nachzudenken, wie wir verantwortungsvoll von den getroffenen Ma\u00dfnahmen Distanz nehmen k\u00f6nnen. Unser Generalsekret\u00e4r Lars Lindemann im Tagesspiegel-Interview zur Corona-Krise: https://t.co/6WRQBmGIPy https://t.co/4ta41dcUG9\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 63746205,              \"url\": \"http://www.fdp-berlin.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1360221772159852545/P7Mjh-s4_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/63746205/1600685189\",              \"username\": \"fdp_berlin\",              \"name\": \"FDP Berlin\",              \"description\": \"Zeit f\u00fcr das n\u00e4chste Berlin.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-08-07 15:12:52+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 4105,              \"friends\": 842,              \"tweets\": 3288,              \"liked_tweets\": 2071,              \"lists_member\": 150,              \"media_shared\": 416       }}, {       \"id\": 1244885194089418758,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1244885194089418758\",       \"date\": \"2020-03-31 07:12:13+00:00\",       \"text\": \"Jetzt ist der richtige Zeitpunkt, dar\u00fcber nachzudenken, wie wir verantwortungsvoll von den getroffenen Ma\u00dfnahmen Distanz nehmen k\u00f6nnen. Der Berliner #FDP-Generalsekret\u00e4r Lindemann im Interview \u00fcber eine Zeit nach dem #Coronavirus. @Robert_Kiesel https://t.co/ZMwEndaNVw\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 439206,              \"friends\": 1506,              \"tweets\": 259903,              \"liked_tweets\": 6948,              \"lists_member\": 4110,              \"media_shared\": 25711       }}, {       \"id\": 1244836867771596800,       \"url\": \"https://twitter.com/kannstenicht/status/1244836867771596800\",       \"date\": \"2020-03-31 04:00:11+00:00\",       \"text\": \"Kannste dir nicht ausdenken. https://t.co/UvKujoOpmX\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://pushesc.de/sanbot rel=nofollow>SanLMBot</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1011647647298486273,              \"url\": \"https://twitter.com/leogfischer/status/1011627578095030272\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1011653652442963969/waDJ2s9N_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"kannstenicht\",              \"name\": \"Christian Lehmann\",              \"description\": \"Ersetzt ca. 1000 eurer politischen Accounts. - @leogfischer\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-26 16:29:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 116,              \"friends\": 1,              \"tweets\": 67209,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 0       }}]"}