{"url": "https://www.tagesspiegel.de/wirtschaft/bip-schrumpft-um-10-prozent-deutsche-wirtschaft-bricht-im-zweiten-quartal-in-rekordtempo-ein/26050390.html", "date": "2020-07-30T10:01:46+02:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "Deutsche Wirtschaft bricht im zweiten Quartal in Rekordtempo ein", "article": "Die deutsche Wirtschaft ist in Folge der Corona-Krise drastisch eingebrochen. Die Folge: 6,7 Millionen Menschen sind in Kurzarbeit, knapp 3 Millionen ohne Job. Die Wirtschaftsleistung in Deutschland ist im zweiten Quartal in Folge der Corona-Krise erheblich eingebrochen. Das Bruttoinlandsprodukt (BIP) schrumpfte gegen\u00fcber dem Vorquartal um 10,1 Prozent, wie das Statistische Bundesamt am Donnerstag in Wiesbaden in einer ersten Sch\u00e4tzung mitteilte. \nZeitgleich teilte die Bundesagentur f\u00fcr Arbeit in N\u00fcrnberg mit, dass die Zahl der Arbeitslosen in Deutschland von Juni auf Juli in saison\u00fcblicher H\u00f6he gestiegen ist. Im Juli waren 2,91 Millionen Menschen ohne Job, 57.000 mehr als im Juni und 635.000 mehr als vor einem Jahr. Die Arbeitslosenquote stieg binnen Monatsfrist um 0,1 Prozentpunkte auf 6,3 Prozent. In Berlin stieg die Arbeitslosenquote auf 10,8 Prozent.\nIm Juli steigt die Arbeitslosigkeit \u00fcblicherweise. Der Anstieg sei nicht auf die Corona-Krise zur\u00fcckzuf\u00fchren, teilte die Beh\u00f6rde mit. Vor den Sommerferien stellen weniger Betriebe neue Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter ein und Ausbildungsverh\u00e4ltnisse enden.\n\u201eDer Arbeitsmarkt steht wegen der Corona-Pandemie nach wie vor unter Druck, auch wenn sich die deutsche Wirtschaft auf Erholungskurs befindet\u201c, sagte der Vorstandschef der Bundesagentur, Detlef Scheele. \u201eDer massive Einsatz von Kurzarbeit hat st\u00e4rkere Anstiege der Arbeitslosigkeit und Besch\u00e4ftigungsverluste verhindert.\u201c\n[Wenn Sie alle aktuellen Entwicklungen zur Coronavirus-Krise live auf Ihr Handy haben wollen, empfehlen wir Ihnen unsere runderneuerte App, die Sie hier f\u00fcr Apple- und Android-Ger\u00e4te herunterladen k\u00f6nnen.]\nIm Mai erh\u00f6hte sich die Zahl der Menschen in Kurzarbeit auf 6,7 Millionen in Deutschland. Im April hatte die Zahl noch bei 6,1 Millionen gelegen. Damit war im Mai nach Hochrechnungen die h\u00f6chste jemals ermittelte Zahl von Kurzarbeitern in der Bundesrepublik erreicht. Im M\u00e4rz waren 2,46 Millionen Menschen in Kurzarbeit.\nIm Juli zeigten Unternehmen f\u00fcr 190.000 Menschen Kurzarbeit an. Damit sei die Zahl nach dem massiven Anstieg in M\u00e4rz und April weiter deutlich zur\u00fcckgegangen, berichtete die Bundesagentur. Die Zahl der tats\u00e4chlichen Kurzarbeiter liegt erfahrungsgem\u00e4\u00df niedriger, weil Unternehmen Kurzarbeit zum Teil vorsorglich anzeigen. (Reuters, dpa)", "twitter-history": "[{       \"id\": 1288877110073982976,       \"url\": \"https://twitter.com/thomas_reinsch/status/1288877110073982976\",       \"date\": \"2020-07-30 16:40:23+00:00\",       \"text\": \"Merkels TOP  Bilanz !!! Schuss mit LUSTIG !!!  Deutsche Wirtschaft bricht im zweiten Quartal in Rekordtempo ein https://t.co/IShLCfsd3Q\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1052964075729248256,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1239877764490158087/gvASAFWW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"thomas_reinsch\",              \"name\": \"Thomas R****\",              \"description\": \"selbstst\u00e4ndiger Zahntechnikermeister seit 1995\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\uddf2\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-10-18 16:46:13+00:00\",              \"location\": \"Bischheim, Deutschland\",              \"followers\": 253,              \"friends\": 491,              \"tweets\": 5659,              \"liked_tweets\": 6166,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 33       }}, {       \"id\": 1288824472959623168,       \"url\": \"https://twitter.com/taschenorakel/status/1288824472959623168\",       \"date\": \"2020-07-30 13:11:14+00:00\",       \"text\": \"@JakobSchlandt @DJanecek 10% &lt; 33% !https://t.co/avwC1tVT3q\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 389425338,              \"url\": \"https://taschenorakel.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1379005798890803201/WIC2mRa7_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/389425338/1617615579\",              \"username\": \"taschenorakel\",              \"name\": \"Mathias Hasselmann #BildungAberSicher\ud83e\udd9d\ud83c\udf3b\ud83c\udf44\ud83d\ude86\ud83d\udeb4u200d\u2642\ufe0f\",              \"description\": \"Auch wenns nicht so scheint, weil ich im Detail widerspreche: In der Sache an sich sind wir uns vielleicht sogar einig. #CC0\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-10-12 12:00:52+00:00\",              \"location\": \"R\u00f6ntgental, Zepernick, Brandenburg\",              \"followers\": 842,              \"friends\": 1067,              \"tweets\": 37112,              \"liked_tweets\": 84772,              \"lists_member\": 11,              \"media_shared\": 1397       }}, {       \"id\": 1288762663636480006,       \"url\": \"https://twitter.com/Daggi21246802/status/1288762663636480006\",       \"date\": \"2020-07-30 09:05:37+00:00\",       \"text\": \"Wem immer noch nicht auff\u00e4llt, dass #Merkel und Co  l\u00e4ngst im Ozean der M\u00e4rchen und L\u00fcgen schwimmen, der ist offiziell Mainstreamh\u00f6rig. Die Mi\u00df #Wirtschaft der #Politik wird durch die #Corona #Ma\u00dfnahmen vertuscht!https://t.co/9zPPDvY1XF\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1269955323697209346,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1324831917687132166/2gQyVy_Y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Daggi21246802\",              \"name\": \"Daggi\",              \"description\": \"dass ich mir \u00fcber die Dinge, die passieren meine eigene Meinung bilde! Parler: @Konradgruen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-06-08 11:32:18+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 846,              \"friends\": 1731,              \"tweets\": 28953,              \"liked_tweets\": 27164,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 5446       }}, {       \"id\": 1288753346120232961,       \"url\": \"https://twitter.com/Bertmwalther/status/1288753346120232961\",       \"date\": \"2020-07-30 08:28:36+00:00\",       \"text\": \"April bis Juni: Brutto-Inlands-Produkt schrumpft um \u00fcber zehn Prozent...https://t.co/VfC4GtRYlt\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 979375548194590720,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1365650697920909314/G-t5mTv5_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/979375548194590720/1522344603\",              \"username\": \"Bertmwalther\",              \"name\": \"Bert Walther\",              \"description\": \"yxops\u00fcpd\u00fcdis - ich bin ein Naturist, der immer sehr viel frisst, besonders lob ich mir, Rotkohl fr\u00fch um vier...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-03-29 15:11:41+00:00\",              \"location\": \"Vogtlandkreis, Sachsen\",              \"followers\": 1024,              \"friends\": 1024,              \"tweets\": 103452,              \"liked_tweets\": 4,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 4190       }}, {       \"id\": 1288751287304151041,       \"url\": \"https://twitter.com/beaostermann/status/1288751287304151041\",       \"date\": \"2020-07-30 08:20:25+00:00\",       \"text\": \"BIP schrumpft um 10 %\u2757 Deutsche Wirtschaft bricht im zweiten Quartal in Rekordtempo einhttps://t.co/3iIOodZlg9\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4200022337,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1371498445475827714/vYkHfLsG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4200022337/1615708412\",              \"username\": \"beaostermann\",              \"name\": \"Beatrice Mariam Ostermann\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-11-16 07:04:23+00:00\",              \"location\": \"Wien, \u00d6sterreich\",              \"followers\": 1107,              \"friends\": 1259,              \"tweets\": 21136,              \"liked_tweets\": 22053,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 278       }}, {       \"id\": 1288749242253742085,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1288749242253742085\",       \"date\": \"2020-07-30 08:12:17+00:00\",       \"text\": \"+++ EIL +++ Deutsche Wirtschaft bricht im zweiten Quartal in Rekordtempo einhttps://t.co/oXcWtl0msu\",       \"replies\": 24,       \"retweets\": 9,       \"likes\": 15,       \"quotes\": 5,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 439206,              \"friends\": 1506,              \"tweets\": 259903,              \"liked_tweets\": 6948,              \"lists_member\": 4110,              \"media_shared\": 25711       }}]"}