{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/wissen/neue-arten-der-bildungsauslese-verschleierter-rassismus-im-neoliberalen-schulsystem/25973338.html",
     "date": "2020-07-03T13:30:24+02:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "Verschleierter Rassismus im neoliberalen Schulsystem",
     "article": "Der Mythos der Chancengleichheit tr\u00e4gt zur Versch\u00e4rfung von Bildungsungerechtigkeiten bei, zeigt eine neue Studie. Menschen mit Migrationsgeschichte sind benachteiligt. Struktureller Rassismus in der Schule? Die Abwehr dieses Vorwurfs d\u00fcrfte in etwa so vehement sein, wie bei den Sicherheitskr\u00e4ften in Deutschland. Doch die diskursanalytische Studie der Bildungsforscherin Ellen Kollender \u00fcber die Situation von \u201eals migrantisch positionierten Eltern\u201c legt genau solche rassistischen Logiken nahe.\nDie Kulturwissenschaftlerin an der Hamburger Bundeswehruniversit\u00e4t hat f\u00fcr ihre Untersuchung an Kreuzberger und Neuk\u00f6llner Schulen eine F\u00fclle bildungspolitischer Dokumente der Jahre 2000 bis 2017 ausgewertet und Interviews mit vielen Lehrerinnen und Lehrern sowie mit zahlreichen Eltern gef\u00fchrt.\nDas Ideal vermeintlich farbenblinder Leistungsgerechtigkeit\nIhre Kernthese ist, dass im Zuge des Erstarkens von Werten wie \u201eEigenverantwortung\u201c und \u201eLeistungsbereitschaft\u201c durch neoliberale politische Reformen neue Arten der Auslese aufkamen. Diese gerierten sich als frei von Rassismus, h\u00e4tten diesen aber lediglich verschleiert.\nDas am Ideal vermeintlich farbenblinder Leistungsgerechtigkeit ausgerichtete Selektionskriterium, das gute Eltern von schlechten Eltern trennt, k\u00f6nne seinen diskriminierenden Charakter jedoch nur schlecht verbergen, so Kollender.\n[Lesen Sie hier eine Reportage \u00fcber einen Wohnblock in Neuk\u00f6lln, in dem Corona ausgebrochen ist. Auch die dortigen Bewohner m\u00fcssen sind rassistischen Zuschreibungen ausgesetzt]\nDem neoliberalen Paradigma gem\u00e4\u00df w\u00fcrden Eltern f\u00fcr die Bildungsbiographie ihrer Kinder heute immer st\u00e4rker verantwortlich gemacht. Indem die Eltern mehr in das Schulsystem einbezogen und die Elternrechte stetig erweitert werden, sei auch die \u201ePflicht\u201c der Eltern gewachsen, f\u00fcr den Schulerfolg ihrer Kinder Sorge zu tragen.\nDies habe das Schulsystem allerdings nur vordergr\u00fcndig demokratischer gemacht, meint Kollender. So zeigten einige Studien, dass die Erweiterung von Elternrechten und Partizipationsm\u00f6glichkeiten mitunter dazu f\u00fchrt, dass sich die ohnehin privilegierten Teile der Elternschaft auf Kosten der randst\u00e4ndigen Gruppen von Eltern zus\u00e4tzliche Vorteile verschaffen.\n[Ellen Kollender: Eltern \u2013 Schule \u2013 Migrationsgesellschaft. Neuformation von rassistischen Ein- und Ausschl\u00fcssen in Zeiten neoliberaler Staatlichkeit. Transcript Verlag, Bielefeld 2020, 378 Seiten, 29 \u20ac.]\n\u201eDer neoliberale Mythos eines freien Marktes, auf dem alle B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger unter vermeintlich gleichen Bedingungen um Bildungschancen konkurrieren k\u00f6nnen, tr\u00e4gt zu einer ma\u00dfgeblichen Versch\u00e4rfung von Bildungsungerechtigkeiten bei\u201c, sagt Kollender im Gespr\u00e4ch mit dem Tagesspiegel.\nSo k\u00f6nnten Eltern aus verschiedenen Milieus die M\u00f6glichkeiten, die der Bildungsmarkt er\u00f6ffne, nat\u00fcrlich nicht in gleicher Weise wahrnehmen, da sie von v\u00f6llig unterschiedlichen Positionen aus an den Start gingen. Die schlechten Startpositionen k\u00e4men dabei nicht nur durch soziale Benachteiligungen \u2013 etwa prek\u00e4re Arbeitsverh\u00e4ltnisse, unsichere Aufenthaltstitel oder psychische und physische Gesundheitsprobleme \u2013 zustande, sondern auch durch in Politik, Gesellschaft und Schule verankerte, dichotome Bilder von \u201eden Anderen\u201c und \u201euns\u201c.\nDen Eltern wird \"Passivit\u00e4t\" zugeschrieben\nIhrer qualitativen Untersuchung zufolge werden Eltern mit Migrationsgeschichte im \u201edeutschen Bildungsdispositiv\u201c vielfach als \u201ebildungsfern\u201c, \u201ewenig aktiv\u201c und \u201ewenig leistungsorientiert\u201c gelabelt: Die den Eltern zugeschriebene \u201ePassivit\u00e4t\u201c wird laut Kollender oft kulturalisiert: Lehrkr\u00e4fte leiten Leistungsdifferenzen h\u00e4ufig aus \u201ekulturellen Unterschieden\u201c ab.\n\u201eIm Kontext von kulturalisierenden und individualisierenden Debatten \u00fcber die Ursachen von Bildungsdifferenzen geraten die ungleichen Ausgangsvoraussetzungen verschiedener Familien aus dem Blick\u201c, erkl\u00e4rt die Bildungsforscherin. Mit der neoliberalen Aush\u00f6hlung des Prinzips der Bildungsgerechtigkeit w\u00fcrden als bildungsfern geltende Eltern f\u00fcr die Lage ihrer Kinder zunehmend in Verantwortung genommen.\nDie Losung \u201ejedes Elternteil ist seines Kindes Schulerfolges Schmied\u201c erweist sich aber als scheinheilige Floskel. \u00dcber Items wie \u201efehlendes Interesse\u201c oder \u201emangelnde Einsatzbereitschaft\u201c werden rassistische Klischees im neoliberalen Vokabular gleichsam unausgesprochen mittransportiert. Als migrantisch verstandene Eltern, die sich in schulische Prozesse aktiv einbr\u00e4chten, w\u00fcrden hierbei meistens als \u201eAusnahme\u201c gefeiert.\nVerschiedene politische Diskurse und Praktiken haben demnach ein als selbstverst\u00e4ndlich erachtetes Wissen \u00fcber die als \u201eanders\u201c konzipierten Eltern erzeugt, das, so Ellen Kollender, \u201evon P\u00e4dagog_innen aus Berliner Schulen in allt\u00e4glichen Interaktionen mit Eltern angewendet, aber zuweilen auch umgedeutet wird\u201c. Teilweise w\u00fcrden die \u201egeanderten Eltern\u201c sich selbst mit den Augen der Herrschenden betrachten, die Fremdzuschreibung also \u00fcbernehmen.\nSchulen konkurrieren um \"gute Eltern\"\nDie Kulturwissenschaftlerin hat jedoch die Erfahrung gemacht, dass sich nicht wenige Eltern im Rahmen verschiedener Initiativen gegen den Rassismus, den sie und ihre Kinder im Schulsystem erfahren, auf kreative Weise zur Wehr setzen. Leider nicht immer mit Erfolg. Denn dass die Schulen zunehmend st\u00e4rker auf Effizienz und Wettbewerb getrimmt wurden, verst\u00e4rke die beschriebene Kluft.\n[Lesen Sie auch ein Interview mit der Berliner Integrationsbeauftragten: \"Nicht Deutsch zu sprechen, hei\u00dft nicht, sprachlos zu sein\"]\nSo haben viele Studien gezeigt, dass Schulen ihr Handeln oft an Zielvorgaben ausrichten, die eine gute Positionierung in einschl\u00e4gigen \u201eRankings\u201c versprechen. Schulen konkurrieren um \u201egute Eltern\u201c, Eltern konkurrieren um \u201egute Schulen\u201c. Die als \u201emuslimische Eltern\u201c oder \u201eals arbeitslose M\u00fctter mit Migrationshintergrund\u201c typisierten Altneuk\u00f6llnerinnen h\u00e4tten zum Beispiel gegen\u00fcber den als \u201ebildungsnahe deutsche Eltern\u201c geltenden Neuneuk\u00f6llnern das Nachsehen.\nIm gegenw\u00e4rtigen Deutschland seien rassistische Strukturen, anders als oft behauptet werde, also keineswegs abgebaut worden, sagt Kollender. \u201eStattdessen verbinden sich rassistische Logiken und die neoliberale Rationalit\u00e4t zu einem neoliberalen Rassismus.\u201c Diese oft verschleierte Rassismus-Dimension m\u00fcsse bei einer inklusiven und diskriminierungssensiblen Entwicklung des Bildungssystems ber\u00fccksichtigt werden.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1294871741118976013,       \"url\": \"https://twitter.com/bildungsdesign/status/1294871741118976013\",       \"date\": \"2020-08-16 05:40:55+00:00\",       \"text\": \"\u00fcber strukturellen Rassismus des Regelbetriebs: https://t.co/yGEt6GQxAe\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 337052403,              \"url\": \"http://www.bildungsdesign.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1346202741635493888/deCBbo1l_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/337052403/1603449022\",              \"username\": \"bildungsdesign\",              \"name\": \"Christoph Schmitt\",              \"description\": \"Bildungsdesigner, Coach, Ethiker, Blogger, Autor, Moderator, Rituals Expert, PhD\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-07-17 11:08:42+00:00\",              \"location\": \"Leipzig, Deutschland\",              \"followers\": 1523,              \"friends\": 236,              \"tweets\": 23469,              \"liked_tweets\": 10792,              \"lists_member\": 55,              \"media_shared\": 5428       }}, {       \"id\": 1287997201709400064,       \"url\": \"https://twitter.com/NetzwerkChancen/status/1287997201709400064\",       \"date\": \"2020-07-28 06:23:57+00:00\",       \"text\": \"Schulerfolg wird immer h\u00e4ufiger auch an der Initiative der Eltern gemessen wird, weil diese mehr Rechte und Pflichten in der #Schule erhalten. Viele Kinder bleiben deshalb auf der Strecke. #Bildung #Chancengleichheit #Diskriminierunghttps://t.co/9vqvWi8NkQ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 759521697842225152,              \"url\": \"http://www.netzwerk-chancen.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/944599892479107072/QdP53INz_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/759521697842225152/1577196451\",              \"username\": \"NetzwerkChancen\",              \"name\": \"Netzwerk Chancen\",              \"description\": \"Ideelles F\u00f6rderprogramm f\u00fcr junge soziale Aufsteiger zw. 18-39 Jahren. Wir k\u00e4mpfen f\u00fcr #Chancengleichheit, #Bildungsgerechtigkeit und #Teilhabe!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-07-30 22:50:58+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 925,              \"friends\": 398,              \"tweets\": 2223,              \"liked_tweets\": 1659,              \"lists_member\": 22,              \"media_shared\": 548       }}]"
}