{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/kultur/spendenaufruf-der-deutschen-orchester-stiftung-monika-gruetters-und-kirill-petrenko-helfen-musikern-in-not/25723306.html",
     "date": "2020-04-07T18:56:14+02:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "Monika Gr\u00fctters und Kirill Petrenko helfen Musikern in Not",
     "article": "Die Coronakrise setzt den Freiberuflern besonders zu. Noch vor Ostern sollen 2500 Antragsteller eine Unterst\u00fctzung erhalten. Normalerweise k\u00fcmmert sich die Deutsche Orchester-Stiftung um die Nachwuchsf\u00f6rderung \u2013 sowohl auf der B\u00fchne als auch davor. Im Educationbereich gibt es das \u201eAbenteuer Klassik\u201c und das \u201eNetzwerk junger Ohren\u201c, bei den k\u00fcnftigen Profis werden angehende Maestri im \u201eDirigentenforum\u201c unterst\u00fctzt sowie das Bundesjugendorchester. Jetzt aber, wo auch im Kulturbetrieb nichts mehr normal ist, hat die von der Musikergewerkschaft DOV getragene Stiftung einen Nothilfefonds f\u00fcr jene eingerichtet, die es in der Corona-Krise besonders schwer haben: die Freiberufler.\n \u201eDie Idee entstand direkt nach dem Lockdown der Konzerts\u00e4le und Theater\u201c, erz\u00e4hlt Gerald Mertens, der Kuratoriumsvorsitzende der Orchester-Stiftung. Am 18. M\u00e4rz wurde der Spendenaufruf ver\u00f6ffentlicht, binnen 48 Stunden kamen fast 15 000 Euro zusammen, nach zehn Tagen war die Summe auf 580 000 Euro angestiegen, am Dienstag wurde die Zielmarke von einer Million Euro \u00fcberschritten.\n Sehr zur Freude von Kulturstaatsministerin Monika Gr\u00fctters. Die CDU-Politikerin hat zusammen mit Kirill Petrenko, dem Chefdirigenten der Berliner Philharmoniker, die Schirmherrschaft \u00fcber den Nothilfefonds \u00fcbernommen. Das kam so: \u201eAm 20. M\u00e4rz rief mich Kirill Petrenko an und sagte: ,Ich bin in einer sicheren Position, aber ich kann mich gut an die Zeiten erinnern, als ich selber noch freischaffender K\u00fcnstler war. Darum m\u00f6chte ich etwas zur\u00fcckgeben, und zwar durch eine Spende f\u00fcr die freiberuflichen Musikerinnen und Musiker.\u2019 Daraufhin habe ich mich hausintern erkundigt und erfahren, dass es seit Kurzem ein Spendenkonto bei der Orchester-Stiftung gibt.\u201c\n Monika Gr\u00fctters und Kirill Petrenko \u00fcbernehmen die Schirmherrschaft\nZus\u00e4tzlich beschlossen die beiden, die Schirmherrschaft zu \u00fcbernehmen, \u201eum \u00f6ffentlich diese solidarische Haltung zu unterst\u00fctzen und zu zeigen, dass das Zuwendungsverfahren gerecht und transparent ist\u201c, wie Gr\u00fctters erkl\u00e4rt. Petrenko und die Kulturstaatsministerin warben in ihrem Freundeskreisen um Spenden.\n \u201eIch sage all jenen Danke, die mit ihrem zivilgesellschaftlichen Engagement das Bem\u00fchen der Politik flankieren, in Not geratenen K\u00fcnstlern zu helfen\u201c, betont Gr\u00fctters. \u201eAn den vielen privaten Spenden sieht man nicht nur, wie sehr uns allen die Kultur und speziell auch die Musik am Herzen liegen, sondern alle diese Eigeninitiativen haben \u00fcber das Materielle hinaus vor allem einen ethischen Gehalt, weil sie unser Gemeinwesen st\u00fctzen.\u201c\n Nun kann Direkthilfe am jene flie\u00dfen, die zur Zeit im Wortsinn brotlose K\u00fcnstler sind. \u201eNoch vor Ostern wollen wir an 2500 Antragsteller jeweils 400 Euro auszahlen\u201c, sagt Gerald Mertens. Einzige Voraussetzung: Die Musikerinnen und Musiker m\u00fcssen Mitglied in der K\u00fcnstlersozialkasse sein. Genregrenzen spielen keine Rolle. Ob Klassik, Jazz, Rock oder Pop \u2013 wer durch die Covid-19-Ma\u00dfnahmen in Not geraten ist, kann sich bei der Orchester-Stiftung melden.\n Ein klassikaffines Ehepaar spendete 25 000 Euro\nDie Spenden kommen als allen Bereichen: Der Singer-Songwriter Sebastian Niehoff alias Sebel leitet alle Einnahmen weiter, die sein Song \u201eZusammenstehen\u201c einbringt. Auf Youtube hat das Lied schon mehr als 1,9 Millionen Klicks. Eine bekannte M\u00e4zenin ist ebenso unter den Spendern wie die 12 Cellisten der Berliner Philharmoniker, berichtet Mertens. Ein klassikaffines Ehepaar hat 25 000 Euro locker gemacht.\n Eine besondere Solidarit\u00e4t mit den Freiberuflern zeigen die festangestellten Mitglieder der staatlich finanzierten Orchester. Allein 30 000 Euro kamen bei den vier Ensembles des NDR zusammen. Hilfreich ist auch die Werbung, die bestens vernetzte K\u00fcnstler wie Daniel Hope f\u00fcr den Nothilfefonds machen. \u201eAls beim BR-Klassik-Festival immer wieder auf unsere Aktion hingewiesen wurde, hat sich dies als gro\u00dfartiger Katalysator erwiesen, um weitere Spender zu motivieren\u201c, erz\u00e4hlt Gerald Mertens.\n Die Aktion der Orchester-Stiftung ist mit der Aussch\u00fcttung der einen Million Euro noch nicht vorbei. Denn die Krise geht weiter. T\u00e4glich erreichen Gerald Mertens und sein Team neue Antr\u00e4ge auf Unterst\u00fctzung. Wann die Konzerts\u00e4le und Theater wieder \u00f6ffnen d\u00fcrfen, kann derzeit noch nicht einmal die Kulturstaatsministerin voraussagen. Viele Beobachter gehen davon aus, dass die komplette laufende Kultursaison bis zum Sommer abgesagt werden muss. (Infos: www.orchesterstiftung.de)",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1247885110801645569,       \"url\": \"https://twitter.com/pfaelzerwein_en/status/1247885110801645569\",       \"date\": \"2020-04-08 13:52:49+00:00\",       \"text\": \"\u30b0\u30ea\u30e5\u30c3\u30bf\u30fc\u30b9\u6587\u5316\u76f8\uff1a20\u65e5\u306b\u30ad\u30ea\u30eb\u30fb\u30da\u30c8\u30ec\u30f3\u30b3\u304b\u3089\u96fb\u8a71\u304c\u3042\u3063\u3066\u3001\u300c\u79c1\u306f\u3068\u3066\u3082\u5805\u3044\u7acb\u5834\u306b\u3044\u307e\u3059\u304c\u3001\u81ea\u5206\u81ea\u8eab\u30d5\u30ea\u30fc\u306e\u6642\u3092\u3088\u304f\u601d\u3044\u8d77\u3053\u305b\u307e\u3059\u3002\u3060\u304b\u3089\u30d5\u30ea\u30fc\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u305f\u3061\u306e\u70ba\u306b\u304a\u8fd4\u3057\u3057\u305f\u3044\u306e\u3067\u3059\u3002\u300d\u3068\u8a9e\u3063\u305f\u306e\u3067\u3057\u305f\u3002\u305d\u3057\u3066\u8abf\u3079\u308b\u3068\u7ba1\u5f26\u697d\u5354\u4f1a\u306e\u5bc4\u4ed8\u6d3b\u52d5\u3092\u77e5\u3063\u305f\u306e\u3067\u3059\u3002https://t.co/iEXruEQ40U\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2212148115,              \"url\": \"http://blog.goo.ne.jp/pfaelzerwein\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1369708771950395397/FnBUB37m_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2212148115/1615405973\",              \"username\": \"pfaelzerwein_en\",              \"name\": \"pfaelzerwein\",              \"description\": \"Wein, Weib und Gesang\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-07 12:56:14+00:00\",              \"location\": \"An der Weinstra\u00dfe\",              \"followers\": 737,              \"friends\": 449,              \"tweets\": 26982,              \"liked_tweets\": 160343,              \"lists_member\": 12,              \"media_shared\": 1834       }}, {       \"id\": 1247882530755194882,       \"url\": \"https://twitter.com/pfaelzerwein/status/1247882530755194882\",       \"date\": \"2020-04-08 13:42:34+00:00\",       \"text\": \"Petrenko: Ich bin in einer sicheren Position, aber ich kann mich gut an die Zeiten erinnern, als ich selber noch freischaffender K\u00fcnstler war. Darum m\u00f6chte ich etwas zur\u00fcckgeben, und zwar durch eine Spende f\u00fcr die freiberuflichen Musikerinnen und Musiker.https://t.co/Vs0BiPt6Se\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2919513801,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1116375555442651141/-8fdgIlr_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"pfaelzerwein\",              \"name\": \"pfaelzerwein\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-12-13 12:30:31+00:00\",              \"location\": \"An der Weinstra\u00dfe in der Pfalz\",              \"followers\": 47,              \"friends\": 34,              \"tweets\": 1732,              \"liked_tweets\": 3425,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 209       }}, {       \"id\": 1247581802044235778,       \"url\": \"https://twitter.com/JRiecker/status/1247581802044235778\",       \"date\": \"2020-04-07 17:47:35+00:00\",       \"text\": \"Die Million ist erreicht. Tolle Spendenaktion der Deutschen Orchester-Stiftung f\u00fcr Musikerinnen und Musiker. https://t.co/ZlfZsJCqch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 252687010,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1353119249234063368/C7hYlhhd_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/252687010/1596363259\",              \"username\": \"JRiecker\",              \"name\": \"Joachim Riecker\",              \"description\": \"Sprecher von Kulturstaatsministerin Monika #Gr\u00fctters @BundesKultur. Hier vorwiegend privat.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-02-15 18:10:54+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 849,              \"friends\": 991,              \"tweets\": 2467,              \"liked_tweets\": 4495,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 54       }}]"
}