{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/sport/zwei-herzen-schlagen-in-einer-brust-deutsch-tuerkische-fussballer-muessen-sich-immer-erklaeren/26249080.html",
     "date": "2020-10-06T14:02:26+02:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "Deutsch-T\u00fcrkische Fu\u00dfballer m\u00fcssen sich immer erkl\u00e4ren",
     "article": "Die einen spielen f\u00fcr Deutschland, die anderen f\u00fcr die T\u00fcrkei. Doch egal, f\u00fcr wen sie sich entscheiden: Sie werden auf jeden Fall daf\u00fcr angefeindet. Kaan Ayhan und Ahmed Kutucu sind in Gelsenkirchen geboren. Nazim Sangar\u00e9 in K\u00f6ln, Hasan Kaldirim in Neuwied, Hakan Calhanoglu in Mannheim und Kenan Karaman in Stuttgart. Am Mittwoch (20.45 Uhr/RTL) stehen alle im Kader der Fu\u00dfball-Nationalmannschaft der T\u00fcrkei, der Heimat ihrer Eltern, und treffen auf das Team ihres Geburtslandes. \nUnd dabei diesmal nur auf einen quasi doppelten Landsmann, den in Frankfurt/Main als Sohn t\u00fcrkischer Einwanderer geborenen Emre Can. Der in Gelsenkirchen auf die Welt gekommene Ilkay G\u00fcndogan fehlt nach einer Corona-Infektion, der in Bingen geborene Suat Serdar wegen einer Muskelverletzung.\nWas sie alle eint, sind die zwei Herzen in ihrer Brust. Und die schwere Entscheidung, die sie treffen mussten. Die Fu\u00dfballer, die sich beiden L\u00e4ndern eng verbunden f\u00fchlen, mussten entscheiden, ob sie f\u00fcr das Land ihrer Eltern spielen wollen oder f\u00fcr das Land, in dem sie aufgewachsen sind. \nDabei wurde an ihnen gezerrt, sie wurden beeinflusst, teilweise wurde Druck ausge\u00fcbt. Ein schwieriges Umfeld f\u00fcr eine emotionale und doch weitreichende Entscheidung junger Menschen, die f\u00fcr viele immer auch als ein Politikum gilt.\n\u00d6zil blieb in seinen neun Jahren mit 92 L\u00e4nderspielen immer ein Streitobjekt\nWie gro\u00df die Zerrissenheit ist, versp\u00fcrte Mesut \u00d6zil in seiner gesamten Karriere. Als der geb\u00fcrtige Gelsenkirchener eine erste Umfrage in seiner Familie startete, ergab diese ein Ergebnis von 2:2, wie \u00d6zil im Kapitel \u201eT\u00fcrkisch-deutsches Streitobjekt\u201c in seiner Biografie erz\u00e4hlte. \nMutter Gulizar, die an seine Wurzeln erinnerte, und Schwester Nese, die die Trikots sch\u00f6ner fand, rieten ihm zur t\u00fcrkischen Nationalmannschaft. Vater Mustafa wollte, dass sein Sohn f\u00fcr das Land spielt, in dem er aufgewachsen ist, Bruder Mutlu erinnerte an die gr\u00f6\u00dferen deutschen Erfolge.\n\u00d6zil entschied sich f\u00fcr Deutschland. Als er seinen t\u00fcrkischen Pass im Generalkonsulat abgeben wollte, sei er zun\u00e4chst ignoriert worden, berichtete er. Und in seinen neun Jahren mit 92 L\u00e4nderspielen blieb er immer ein Streitobjekt. \nHabe er gut gespielt, sei er der Deutsche gewesen, monierte er. Habe er schlecht gespielt, sei er der Deutsch-T\u00fcrke gewesen. Und er verstand nicht, \u201ewarum nur ich so bezeichnet werde. Bei Sami Khedira sagt keiner \u201eder Deutsch-Tunesier\u201c oder bei Lukas Podolski und Miroslav Klose \u201eder Deutsch-Pole\u201c\u201c.\n\u00d6zils Karriere im Nationalteam endete nach einem Foto mit dem t\u00fcrkischen Staatspr\u00e4sidenten Recep Tayyip Erdogan, von dem er sich im Gegensatz zu G\u00fcndogan \u00f6ffentlich nicht distanzierte. Bei seinem R\u00fccktritt 2018 \u00e4u\u00dferte er viele Vorw\u00fcrfe, sp\u00e4ter sagte er unter anderem: \u201eRassismus war immer da, aber diese Situation wurde von diesen Menschen als Entschuldigung daf\u00fcr genutzt, ihn auszuleben.\u201c\n\u00d6zil ist der Extremfall, doch den Druck erlebten viele Spieler in seiner Situation. Die Situation spitzte sich um 2010 zu, als der DFB mit dem damaligen Sportdirektor Matthias Sammer aktiv um Spieler mit Migrationshintergrund warb und gleichzeitig der t\u00fcrkische Verband den fr\u00fcheren Dortmunder Profi Erdal Keser als Europa-Scout in Deutschland einsetzte. \nHalil Altintop entschied sich damals f\u00fcr die T\u00fcrkei und erkl\u00e4rte, er k\u00f6nne \u00d6zils Entscheidung respektieren, aber nicht unterst\u00fctzen. Nuri Sahin fand vers\u00f6hnliche Worte. \u201eDie Jungs haben es nicht bereut, und ich habe es auch nicht bereut\u201c, sagte er: \u201eDas Wichtigste ist, dass man sich wohlf\u00fchlt.\u201c\nDoch klar ist: Sie alle werden von beiden Seiten kritisch be\u00e4ugt. So wurden der D\u00fcsseldorfer Karaman und sein damaliger Vereinskollege Ayhan im Herbst 2019 in Deutschland kritisiert, weil sie sich in der Kabine dem Milit\u00e4rgru\u00df anschlossen. Als beide diesen wenige Tage sp\u00e4ter beim n\u00e4chsten Spiel verweigerten, gab es Kritik in der T\u00fcrkei. \nG\u00fcndogan und Can beeilten sich, Likes unter Fotos des Saluts einzuordnen. \u201eGlauben Sie mir: Nach dem letzten Jahr ist das Letzte, was ich wollte, ein politisches Statement zu setzen\u201c, sagte G\u00fcndogan. (dpa)",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1313564284794933250,       \"url\": \"https://twitter.com/FrankNied/status/1313564284794933250\",       \"date\": \"2020-10-06 19:38:24+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/seOrlNYL9E\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 810068279754706944,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1077963918474129409/rsPvP3sO_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/810068279754706944/1524218084\",              \"username\": \"FrankNied\",              \"name\": \"Frank Nied #Inklusion #Kinderrechte (\ud83c\udfe1)\",              \"description\": \"St\u00e4dtischer G\u00e4rtner, Hobbymeteorologe, Christ, sch\u00e4tze alle friedl. Religionen, Naturfreund Freund aller Schl\u00fcmpfe, gegen Gewalt, f\u00fcr rechtliche Konsequenzen.\ud83c\udfe0\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-12-17 10:25:03+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 4344,              \"friends\": 4432,              \"tweets\": 300053,              \"liked_tweets\": 299858,              \"lists_member\": 58,              \"media_shared\": 16100       }}]"
}