{"url": "https://www.tagesspiegel.de/gesellschaft/berliner-intensivpfleger-an-der-corona-front-leasingkraefte-werden-noch-nicht-geimpft-dabei-sind-wir-auf-ein-und-derselben-covid-station/26784656.html", "date": "2021-01-10T18:22:39+01:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "\u201eLeasingkr\u00e4fte werden noch nicht geimpft, dabei sind wir auf ein und derselben Covid-Station!\u201c", "article": "Ricardo Lange berichtet jede Woche aus dem Krankenhaus. Diesmal: fehlende Impfstrategie f\u00fcr Leiharbeiter und Pflegekr\u00e4fte zweiter Klasse. Ein Interview. Ricardo Lange, 39, arbeitet als Pflegekraft auf einer Berliner Intensivstation. Seine Klinik ist eine der 17 Einrichtungen mit einem Covid-Schwerpunkt. Hier berichtet er jede Woche von Nachtschichten, Provisorien und Hoffnungsschimmern.\nDas ist auch deshalb eigenartig, weil wir erst letztes Jahr auf der politischen Agenda standen, als das Land Berlin mit einer Initiative im Bundesrat versuchte, Leiharbeit in der Pflege einzud\u00e4mmen. Und nun will niemand von uns gewusst haben? Die Begr\u00fcndung war \u00fcbrigens nicht: Es gibt nicht gen\u00fcgend Impfstoff. Sondern: Wir haben noch kein Prozedere entwickelt, wie Leasingkr\u00e4fte geimpft werden k\u00f6nnen. Dabei wurden wir ja als besonders gef\u00e4hrdet, Kategorie 1 eingestuft. Deutschland, Land der B\u00fcrokratie! \u00dcbrigens h\u00f6re ich von vielen Mitarbeitenden in der ambulanten Pflege, die auch noch nicht dran waren. Gesundheitsminister Jens Spahn hatte ja angek\u00fcndigt, dass es ruckeln w\u00fcrde. Ich nenne das eine Vollbremsung.\n[Die Toten der Pandemie: Der Tagesspiegel gedenkt der Berliner Opfer und erz\u00e4hlt ihre Geschichten]\n[Weitere Folgen der Kolumne \"Au\u00dfer Atem\" mit Ricardo Lange lesen Sie hier, hier, hier, hier, hier, hier, hier und hier] \nIch h\u00e4tte nicht gedacht, dass jemand in seinem Amt so ein einfaches Mittagessen hat. Die R\u00e4nder des Aufschnitts kr\u00e4uselten sich schon, so als st\u00fcnden die Brote da bereits eine Weile. Das hat mich an meine Arbeit erinnert. Immer wieder will ich von den Broten, die ich von zu Hause mitgebracht habe, abbei\u00dfen. Aber ich komme einfach nicht dazu, weil st\u00e4ndig irgendwer ruft.\n ", "twitter-history": "[{       \"id\": 1349035498505957376,       \"url\": \"https://twitter.com/JoergWimalasena/status/1349035498505957376\",       \"date\": \"2021-01-12 16:48:21+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/e9uXT8eRWn\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3600729983,              \"url\": \"https://www.zeit.de/autoren/W/Joerg_Wimalasena/index\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1379560711416856576/JlvRP-wE_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3600729983/1588778565\",              \"username\": \"JoergWimalasena\",              \"name\": \"J\u00f6rg Wimalasena\",              \"description\": \"US-Korrespondent @zeitonline\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-09-09 17:51:37+00:00\",              \"location\": \"New York, USA\",              \"followers\": 3148,              \"friends\": 1703,              \"tweets\": 3743,              \"liked_tweets\": 11428,              \"lists_member\": 48,              \"media_shared\": 796       }}, {       \"id\": 1348914976921182208,       \"url\": \"https://twitter.com/ena_gold/status/1348914976921182208\",       \"date\": \"2021-01-12 08:49:26+00:00\",       \"text\": \"Unsch\u00f6n:\u201eLeasingkr\u00e4fte werden noch nicht geimpft, dabei sind wir auf ein und derselben Covid-Station!\u201c https://t.co/yQvWBHGSs1\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 753872041904832512,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1372830909657911296/YpyU4C6y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/753872041904832512/1616866597\",              \"username\": \"ena_gold\",              \"name\": \"Twitt\ud83c\udfe1ri\ud83c\udfe1ne im Fr\u00fchling\",              \"description\": \"\ud83d\udd34\ud83c\udf0d\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\udff3\ufe0fu200d\ud83c\udf08\u267b\ufe0f\ud83d\udeaf\ud83d\ude37Lernen, lieben, leben...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-07-15 08:41:16+00:00\",              \"location\": \"Rhein-Neckar-Kreis, Baden-W\u00fcrt\",              \"followers\": 249,              \"friends\": 223,              \"tweets\": 22996,              \"liked_tweets\": 48229,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1261       }}, {       \"id\": 1348889118839861249,       \"url\": \"https://twitter.com/SpankyHam79/status/1348889118839861249\",       \"date\": \"2021-01-12 07:06:41+00:00\",       \"text\": \"@CasparShaller https://t.co/xvYmJgK2KlDer Tagesspitzel kolportierte es gestern.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 86160627,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1342880336246616064/gvV0yOQL_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/86160627/1609002597\",              \"username\": \"SpankyHam79\",              \"name\": \"Uwe Salecker\",              \"description\": \"Und warum sind hier alle so genervt?\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-10-29 20:57:51+00:00\",              \"location\": \"Somewhere over the \ud83c\udf08.\",              \"followers\": 8,              \"friends\": 86,              \"tweets\": 44,              \"liked_tweets\": 40,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 6       }}, {       \"id\": 1348551733497180167,       \"url\": \"https://twitter.com/BettinaSchille1/status/1348551733497180167\",       \"date\": \"2021-01-11 08:46:02+00:00\",       \"text\": \"Leasingkr\u00e4fte in der Pflege sorgen in Coronazeiten daf\u00fcr, dass der Regelbetrieb in Pflegeheimen und Krankenh\u00e4usern aufrecht erhalten werden kann. Zum Dank hat die Politik sie beim Thema Impfung einfach ignoriert. Zwei-Klassen-Behandlung, nichts anderes.\ud83d\ude21https://t.co/WYzMmdMgVi\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1104493333232185344,              \"url\": \"http://www.bettinaschiller.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1203683191460179974/p7k-CC3b_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"BettinaSchille1\",              \"name\": \"Bettina Schiller\",              \"description\": \"Unternehmerin, liberal, Deputierte in der Bremischen B\u00fcrgerschaft, hier privat unterwegs\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-03-09 21:25:05+00:00\",              \"location\": \"Bremen, Deutschland\",              \"followers\": 471,              \"friends\": 1491,              \"tweets\": 10307,              \"liked_tweets\": 8144,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 241       }}, {       \"id\": 1348483873492107264,       \"url\": \"https://twitter.com/DNEWS24Medien/status/1348483873492107264\",       \"date\": \"2021-01-11 04:16:23+00:00\",       \"text\": \"\u201eLeasingkr\u00e4fte werden noch nicht geimpft, dabei sind wir auf ein und derselben Covid-Station!\u201c https://t.co/t3ShVqzugV\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 198093456,              \"url\": \"https://dnews24.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1232193727051051009/LlELhhcx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/198093456/1582612853\",              \"username\": \"DNEWS24Medien\",              \"name\": \"DNEWS24 - wir informieren, Sie entscheiden!\",              \"description\": \"DNEWS24 und DNEWS24TV\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-03 10:03:30+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Lauingen (Donau) \",              \"followers\": 1744,              \"friends\": 922,              \"tweets\": 16495,              \"liked_tweets\": 6391,              \"lists_member\": 46,              \"media_shared\": 2949       }}, {       \"id\": 1348381126709161990,       \"url\": \"https://twitter.com/stefansell/status/1348381126709161990\",       \"date\": \"2021-01-10 21:28:06+00:00\",       \"text\": \"Berlin: \u201eLeasingkr\u00e4fte werden noch nicht geimpft, dabei sind wir auf ein und derselben Covid-Station!\u201c Fehlende Impfstrategie f\u00fcr Leiharbeiter und Pflegekr\u00e4fte zweiter Klasse in den Krankenh\u00e4usern: https://t.co/21Z3GdAf1R\",       \"replies\": 13,       \"retweets\": 76,       \"likes\": 166,       \"quotes\": 9,       \"device\": \"<a href=http://itunes.apple.com/us/app/twitter/id409789998?mt=12 rel=nofollow>Twitter for Mac</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 401499444,              \"url\": \"https://www.stefan-sell.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/491216889415086080/iy26hNvT_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"stefansell\",              \"name\": \"Stefan Sell\",              \"description\": \"Prof. Dr. Stefan Sell lehrt VWL, Sozialpolitik, Sozialwissenschaften an der Hochschule Koblenz, Blog: aktuelle-sozialpolitik.de\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-10-30 16:52:30+00:00\",              \"location\": \"Remagen\",              \"followers\": 9764,              \"friends\": 1160,              \"tweets\": 22710,              \"liked_tweets\": 889,              \"lists_member\": 296,              \"media_shared\": 470       }}, {       \"id\": 1348313252665683969,       \"url\": \"https://twitter.com/widersitz/status/1348313252665683969\",       \"date\": \"2021-01-10 16:58:24+00:00\",       \"text\": \"Ein Unding. Die arbeiten \u00fcbrigens auch in der Altenpflege ...https://t.co/xdGQKKrRHY\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1010840134219128832,              \"url\": \"https://liebesenden.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1340117401732591620/bvWULmEH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1010840134219128832/1529842719\",              \"username\": \"widersitz\",              \"name\": \"Jost\",              \"description\": \"Ich bin von sehr vielseitiger Unwissenheit. Robert Musil\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-24 11:00:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 376,              \"friends\": 346,              \"tweets\": 66638,              \"liked_tweets\": 58179,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 443       }}, {       \"id\": 1348288653949284353,       \"url\": \"https://twitter.com/SidneyGennies/status/1348288653949284353\",       \"date\": \"2021-01-10 15:20:39+00:00\",       \"text\": \"Absurd: In Berlin k\u00f6nnen Pflegekr\u00e4fte mit Leasing-Vertr\u00e4gen nicht geimpft werden, obwohl sie auf ein und derselben Covid-Station arbeiten wie Festangestellte. Intensivpfleger Ricardo Lange im @Tagesspiegel: https://t.co/JtiHAYQUQT\",       \"replies\": 8,       \"retweets\": 43,       \"likes\": 58,       \"quotes\": 8,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 52053989,              \"url\": \"http://www.tagesspiegel.de/gennies-sidney/6250836.html\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1344996124764098560/fODnwNi3_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/52053989/1471508863\",              \"username\": \"SidneyGennies\",              \"name\": \"Sidney Gennies\",              \"description\": \"Ressortleiter Story @tagesspiegel - Reportagen - Interviews - Investigatives - Digitales - Mitglied @ReporterOG | Foto: phoho.de\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-06-29 13:24:33+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 3291,              \"friends\": 2113,              \"tweets\": 10487,              \"liked_tweets\": 2554,              \"lists_member\": 132,              \"media_shared\": 2407       }}]"}