{"url": "https://www.tagesspiegel.de/politik/postfaecher-in-sieben-bundeslaendern-geplant-berlins-lehrkraefte-bekommen-dienst-e-mail-/26124382.html", "date": "2020-08-25T13:20:00+02:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "Berlins Lehrkr\u00e4fte bekommen Dienst-E-Mail ", "article": "Ein Gro\u00dfteil der deutschen Lehrer hat bislang keine Dienst-E-Mail. Doch nun planen sieben Bundesl\u00e4nder die Einf\u00fchrung, weitere sind bereits dabei. Nur ein Land z\u00f6gert noch. Anschluss ans Neuland: Die Lehrerinnen und Lehrer in Berlin sollen k\u00fcnftig dienstliche E-Mailadressen bekommen. \u201eDas Konzept zur Einrichtung ist erstellt\u201c, sagt ein Sprecher der Senatsverwaltung f\u00fcr Bildung. \u201eEs ist jetzt in der Abstimmung mit den Gremien.\u201c Mehr Details k\u00f6nnten daher noch nicht genannt werden, die Einf\u00fchrung soll aber so schnell wie m\u00f6glich erfolgen.\nBislang h\u00e4ngt es von der jeweiligen Schule ab, ob Lehrer eine Mailadresse bekommen. Oft werden daher auch private Postf\u00e4cher genutzt, das birgt jedoch Sicherheits- und Datenschutzrisiken. W\u00e4hrend der Corona-bedingten Schulschlie\u00dfungen hat sich vielerorts gezeigt, wie wenig die Schulen auf digitale Unterrichtsformen vorbereitet sind. Oftmals fehlte es an grundlegenden Kommunikationskan\u00e4len, denn bundesweit hat ein Gro\u00dfteil der deutschen Lehrer bislang keine dienstliche E-Mail-Adresse.\nSieben Bundesl\u00e4nder planen Dienst-Mails f\u00fcr Lehrer\nDoch das \u00e4ndert sich nun, wie eine Umfrage des Fachdienstes Tagesspiegel Background Digitalisierung & KI zeigt. Sieben Bundesl\u00e4nder planen derzeit die Einf\u00fchrung von Dienst-Mail-Adressen f\u00fcr Lehrkr\u00e4fte: Baden-W\u00fcrttemberg, Bayern, Berlin, Mecklenburg-Vorpommern, Rheinland-Pfalz, Saarland und Schleswig-Holstein.\nDemnach wollen Baden-W\u00fcrttemberg, Bayern, Saarland, Rheinland-Pfalz und Schleswig-Holstein noch im Schuljahr 2020/21 damit beginnen, Mail-Postf\u00e4cher einzurichten. Auch Berlin und Mecklenburg-Vorpommern planen zentrale Mailadressen f\u00fcr Lehrkr\u00e4fte, allerdings noch ohne konkreten Zeitplan.\nNiedersachsen pr\u00fcft noch\nZ\u00f6gerlich ist dagegen noch das Kultusministerium in Niedersachsen und verweist auf existierende E-Mail-Adressen f\u00fcr Schulleitungen \u00fcber die theoretisch auch alle Lehrkr\u00e4fte erreicht werden k\u00f6nnten. \u201eDienstliche E-Mail-Adressen f\u00fcr Lehrkr\u00e4fte sind bisher in der \u00dcberpr\u00fcfung\u201c, erkl\u00e4rt das Ministerium.   \nF\u00fcnf weitere L\u00e4nder haben bereits im vergangenen oder diesem Jahr Mail-Postf\u00e4cher eingerichtet oder sind gerade dabei: Brandenburg, Hamburg, Hessen, Nordrhein-Westfalen und Th\u00fcringen. In Bremen, Sachsen-Anhalt und Sachsen gibt es schon seit l\u00e4ngerem die M\u00f6glichkeit Mailadressen einzurichten, allerdings wird dies auch nicht fl\u00e4chendeckend genutzt. So bietet Sachsen-Anhalt bereits seit 2001 und damit am l\u00e4ngsten von allen L\u00e4ndern E-Mail-Zug\u00e4nge. Von den 16.600 Lehrkr\u00e4ften haben inzwischen 10.583 eine pers\u00f6nliches Mailpostfach. Die Nachfrage ist aber durch Corona kr\u00e4ftig gestiegen: Seit Ende M\u00e4rz kamen laut Bildungsministerium in Sachsen-Anhalt 3.552 dienstliche Postf\u00e4cher dazu.\nIn Brandenburg haben 89 Prozent ein Postfach  \nIn Brandenburg war bereits 2018 die Einf\u00fchrung von Dienst-Mails angek\u00fcndigt worden, doch der zentrale IT-Dienstleister des Landes (ZIT-BB) hatte Probleme mit der Umsetzung, das Projekt verz\u00f6gerte sich bis Ende 2019. Inzwischen verf\u00fcgen laut Bildungsministerium aber knapp 89 Prozent der fast 20.000 Lehrerinnen und Lehrer \u00fcber eine dienstliche E-Mail-Adresse. \u201eMan kann davon ausgehen, dass die Schulen in den n\u00e4chsten Wochen auch noch f\u00fcr die restlichen Lehrkr\u00e4fte die Mail-Adressen anlegen werden\u201c, sagt eine Sprecherin.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1361434114226876421,       \"url\": \"https://twitter.com/MutterMariam/status/1361434114226876421\",       \"date\": \"2021-02-15 21:56:01+00:00\",       \"text\": \"@LastKobeAlive In Berlin ist das vielversprechende Projekt dienstliche E.Mailadressen f\u00fcr Lehrkr\u00e4fte gerade in der Pilotphase angelangt. 20 Jahre finde ich optimistisch. (Quelle u.a.: https://t.co/BIuWCwfN6P)\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 15,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1207433923845853184,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1209226071155064832/jmv3HIEQ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1207433923845853184/1585521470\",              \"username\": \"MutterMariam\",              \"name\": \"Mutter Mariam\",              \"description\": \"Themen: Mensch Mutter Migration Liebe Existenzminimum Privilegien Neuk\u00f6lln\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-12-18 22:54:51+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 23,              \"friends\": 193,              \"tweets\": 519,              \"liked_tweets\": 3177,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 11       }}, {       \"id\": 1351564964021084161,       \"url\": \"https://twitter.com/HSchaeferIW/status/1351564964021084161\",       \"date\": \"2021-01-19 16:19:32+00:00\",       \"text\": \"@BastianBrauns Hat der Tagesspiegel im August fake news verbreitet? Dort hei\u00dft es: Bislang h\u00e4ngt es von der jeweiligen Schule ab, ob Lehrer eine Mailadresse bekommen. Oft werden daher auch private Postf\u00e4cher genutzthttps://t.co/J82UGklF7y\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2151032010,              \"url\": \"http://www.iwkoeln.de/de/wissenschaft/expertenliste/detail/21883\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1032880006945488896/xSK9yUsJ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2151032010/1519122143\",              \"username\": \"HSchaeferIW\",              \"name\": \"Holger Sch\u00e4fer\",              \"description\": \"#Arbeitsmarktu200b\u00f6konom am Institut der deutschen Wirtschaft @iw_koeln (Hauptstadtb\u00fcro);  Impressum: iwkoeln.de/Impressum\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-10-23 13:54:25+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 2232,              \"friends\": 601,              \"tweets\": 7177,              \"liked_tweets\": 4877,              \"lists_member\": 46,              \"media_shared\": 843       }}, {       \"id\": 1351421449605623810,       \"url\": \"https://twitter.com/TilRemen/status/1351421449605623810\",       \"date\": \"2021-01-19 06:49:16+00:00\",       \"text\": \"@Hallaschka_HH Mailadresse haben ist sch\u00f6n und gut, man muss sie aber auch nutzbringend einsetzen d\u00fcrfen, k\u00f6nnen und wollen. Zum Stand in den anderen Bundesl\u00e4ndern (08/20): https://t.co/GqZNnJl25q\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 955349034260189184,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1038933249375068163/90GSbWIf_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"TilRemen\",              \"name\": \"Tilman\ud83e\udd9e\u2694\",              \"description\": \"The line separating good and evil passes not through states, nor between classes, nor between political parties either\u2014but right through every human heart. \ud83e\udd9e\u2694\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-01-22 07:58:54+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 218,              \"friends\": 309,              \"tweets\": 6325,              \"liked_tweets\": 163423,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 697       }}, {       \"id\": 1345827592109232134,       \"url\": \"https://twitter.com/schulkrise/status/1345827592109232134\",       \"date\": \"2021-01-03 20:21:16+00:00\",       \"text\": \"@daggerdeluxe @SenBJF Da war doch mal was geplant... https://t.co/sN6KM4oqUX\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1133590681807667200,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1160265212425048064/Q5qFGVqJ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1133590681807667200/1565463759\",              \"username\": \"schulkrise\",              \"name\": \"Schulkrise in Berlin\",              \"description\": \"Fehlende #Schulpl\u00e4tze, #Lehrkr\u00e4fte, #Inklusion... Helft mit, dass dieser Account f\u00fcr #Berlin nicht mehr n\u00f6tig ist. \ud83d\udce8 schulkrise.berlin@gmail.com \ud83d\udea9#Schulkrise\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-29 04:27:34+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 767,              \"friends\": 20,              \"tweets\": 1213,              \"liked_tweets\": 2463,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 45       }}, {       \"id\": 1298574661286993920,       \"url\": \"https://twitter.com/A_Burkhardt/status/1298574661286993920\",       \"date\": \"2020-08-26 10:55:00+00:00\",       \"text\": \"Berlins #Lehrkr\u00e4fte bekommen #DienstEMail - Ein Gro\u00dfteil der deutschen Lehrer*innen hat bislang keine Dienst-E-Mail https://t.co/3A4eKsvkSm\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 98930724,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/463558347237502976/W4nbCPlo_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/98930724/1611480925\",              \"username\": \"A_Burkhardt\",              \"name\": \"Annemie Burkhardt\",              \"description\": \"Twittert zu Bildung, Gesellschaft und Politik im digitalen Zeitalter\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-12-23 18:09:18+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1405,              \"friends\": 1227,              \"tweets\": 9523,              \"liked_tweets\": 574,              \"lists_member\": 145,              \"media_shared\": 13       }}, {       \"id\": 1298535063215276033,       \"url\": \"https://twitter.com/Medienpaed_PHL/status/1298535063215276033\",       \"date\": \"2020-08-26 08:17:39+00:00\",       \"text\": \"Eilmeldung: Anschluss ans Neuland: Die Lehrerinnen und Lehrer in Berlin sollen k\u00fcnftig dienstliche E-Mailadressen bekommen. https://t.co/xmpRohXgny\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 859705675114586112,              \"url\": \"https://www.ph-ludwigsburg.de/medien1+M5d874f0836e.html\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/972231441374437376/NyRzBRpD_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/859705675114586112/1595780744\",              \"username\": \"Medienpaed_PHL\",              \"name\": \"Medienp\u00e4dagogik PHL\",              \"description\": \"Twitter-Account der Abt. Medienp\u00e4dagogik der PH Ludwigsburgph-ludwigsburg.de/kontakt.htmlHinweise zum Datenschutz: ph-ludwigsburg.de/20632.html\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-05-03 09:46:20+00:00\",              \"location\": \"Reuteallee 46, 71634 Ludwigsb.\",              \"followers\": 704,              \"friends\": 873,              \"tweets\": 3548,              \"liked_tweets\": 3865,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 216       }}, {       \"id\": 1298248976769019905,       \"url\": \"https://twitter.com/ovoss/status/1298248976769019905\",       \"date\": \"2020-08-25 13:20:51+00:00\",       \"text\": \"Anschluss ans #Neuland: Lehrkr\u00e4fte in sieben Bundesl\u00e4ndern sollen Dienst-E-Mailadressen bekommen https://t.co/C6HNkFcdbZ #twitterlehrerzimmer\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 17868415,              \"url\": \"http://www.tagesspiegel.de/voss-oliver/19793232.html\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/3396611124/923cd65b00c5955772e4f4e26af6105b_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/17868415/1495377909\",              \"username\": \"ovoss\",              \"name\": \"Oliver Voss\",              \"description\": \"Journalist beim @tagesspiegel im Team @TspBackgroundDi f\u00fcr Tech, KI, Start-ups, Digitalwirtschaft; davor @wiwo und Mitgr\u00fcnder von @wiwo_gruender\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2008-12-04 14:27:36+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 5718,              \"friends\": 1751,              \"tweets\": 9243,              \"liked_tweets\": 1901,              \"lists_member\": 295,              \"media_shared\": 309       }}]"}