{"url": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/beim-einkaufen-habe-ich-keine-angst-wie-ein-schwerstkranker-mit-der-coronakrise-umgeht/25743608.html", "date": "2020-04-23T09:26:03+02:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "Wie ein Schwerstkranker mit der Coronakrise umgeht", "article": "Engelbert Diegmann leidet an der t\u00f6dlichen Muskelkrankheit ALS \u2013 in der Coronakrise ist er besonders gef\u00e4hrdet. Seine Kraft steckt er in seinen Berliner Verein. Martin Stemmler sitzt am schweren Holztisch, genau zwischen der Geschirrsp\u00fclmaschine und dem Bett. Zu diesem h\u00e4lt er gut zwei Meter Abstand. Das ist wichtig. Denn auf dem Bett liegt Engelbert Diegmann \u2013 sein Kopf direkt neben einem Beatmungsger\u00e4t.\nEngelbert Diegmann ist todkrank. ALS, die heimt\u00fcckische Krankheit, zerst\u00f6rt seine Muskeln, unaufh\u00f6rlich, der Herzmuskel ist schon so schwach, dass er Diegmann nicht mehr dauerhaft mit Sauerstoff versorgen kann. \nUnd jetzt ist da noch die Gefahr durch das Coronavirus. Eine Infektion k\u00f6nnte f\u00fcr den 49-J\u00e4hrigen den raschen Tod bedeuten. Deshalb ist es gerade bei ihm so wichtig, dass sein Pfleger Stemmler Abstand h\u00e4lt. Denn er ist nicht getestet.\n\u201eNat\u00fcrlich gibt es eine Unsicherheit\u201c, sagt Diegmann. \u201eIch wei\u00df ja nicht, ob er Kontakt mit jemandem hatte, der infiziert ist. Ich muss im Moment darauf vertrauen, dass er gesund ist.\u201c Sieben Pfleger k\u00fcmmern sich im Zw\u00f6lf-Stunden-Schichtdienst um Engelbert Diegmann, den Mann, der mit seinem Verein \u201eSo viel Freude\u201c unter anderem krebskranke Kinder mit Kickertischen versorgt.\nNur einer der sieben Pfleger ist getestet. Diegmann h\u00e4tte gerne bei allen die Sicherheit, dass sie gesund sind, dass sie keine Gefahr f\u00fcr ihn darstellen, aber das geht nicht. \u201eSie werden nur getestet, wenn sie Symptome haben\u201c, sagt Diegmann, \u201esonst nicht.\u201c Der Mann, der getestet wurde, hatte zuvor Fieber.\nAbstand halten? F\u00fcr die Pfleger oft nicht m\u00f6glich\nDie Pfleger wissen nat\u00fcrlich, dass Diegmann ein Risikopatient ist. Sie halten gr\u00f6\u00dftm\u00f6glichen Abstand. Aber manchmal geht das nicht. Sie waschen den 49-J\u00e4hrigen, sie schieben ihn im Rollstuhl, wenn er ausnahmsweise sein Haus verl\u00e4sst, zum Einkaufen zum Beispiel.\nDiegmann f\u00fchlt sich aber gerade in solchen Momenten sicherer als sonst. Denn auch an seinem Rollstuhl ist ein Beatmungsger\u00e4t installiert, es hat besondere Keimfilter, die den Patienten gut abschirmen. \u201eBeim Einkaufen habe ich keine Angst vor Ansteckung\u201c, sagt er. \u201eAu\u00dferdem gehe ich nur raus, wenn ich einen ganz triftigen Grund habe.\u201c Die meiste Zeit des Tages verbringt er in seinem Haus in Rahnsdorf, idyllisch gelegen, mit viel Natur.\nStemmler, ein massiger Mann mit gem\u00fctlichem Gesicht, beobachtet Diegmann genau, manchmal konzentriert er sich dabei auf dessen Nasenspitze oder Lippen. \u201eWenn die blau oder blass werden, ist das ein Zeichen, dass die Sauerstoffzufuhr runtergeht\u201c, sagt er. \nDann muss Diegmann wieder ans Beatmungsger\u00e4t. Dann pumpt die Maschine durch einen gr\u00fcnen Schlauch gen\u00fcgend Luft in den Hals des Patienten. Die \u00c4rzte haben bei Diegmann im Juli 2019 einen Luftr\u00f6hrenschnitt gemacht, dadurch bekommt er gen\u00fcgend Sauerstoff. H\u00f6chstens anderthalb bis zwei Stunden h\u00e4lt Diegmann ohne Schlauch durch.\nDer ehemalige Fotograf muss wegen Infektionen immer wieder in die Charit\u00e9, dort wird er nat\u00fcrlich auch k\u00fcnstlich beatmet. \u201eAm besten\u201c, sagt er, \u201eist es, wenn das Ger\u00e4t die meiste Arbeit \u00fcbernimmt, wenn der Patient ruhig liegt. Nicht jeder schafft das.\u201c Aber es sei sehr wichtig, dem Ger\u00e4t zu vertrauen. \u201eWenn man gegen die Maschine arbeitet, h\u00e4lt man das nicht lange durch.\u201c\nDer zust\u00e4ndige Arzt stellt das Ger\u00e4t optimal auf den jeweiligen Patienten ein, in Diegmanns Fall bedeutet das normalerweise 14 Atemz\u00fcge in der Minute. \u201eMan muss seine Atmung ganz an die Maschine abgeben, das ist eine Riesenumstellung\u201c, sagt Diegmann. Inzwischen ist das f\u00fcr ihn kein Problem mehr.\n\u201eIch habe zehn Minuten vorgeatmet\u201c\n\u201eManchmal\u201c, sagt er, \u201evergesse ich, dass die Maschine an ist, dann bin ich \u00fcberrascht, dass sie l\u00e4uft.\u201c Er redet jetzt ohne den Schlauch in seinem Hals, die Stimme kommt etwas verzerrt, sie hat einen metallischen Klang. Das Gespr\u00e4ch strengt ihn an, obwohl er sich extra darauf vorbereitet hat. \u201eIch habe zehn Minuten vorgeatmet\u201c, sagt er, \u201edamit ich gen\u00fcgend Kraft zum Reden habe.\u201c Aber es ist ihm wichtig, dieses Gespr\u00e4ch, es ist f\u00fcr ihn auch eine Botschaft.\nEngelbert Diegmann will zeigen, dass man in einer f\u00fcrchterlichen Situation Lebensmut besitzen kann. Im Oktober 2018 brachen ihm erstmals die Knie weg, im Januar 2019, sagt Diegmann, \u201eh\u00f6rte ich mein Todesurteil\u201c. Diagnose ALS. Schreckensnachrichten und extreme Motivation liegen bei ihm nur ein paar S\u00e4tze auseinander.\nDiegmann sagt: \u201eIn jeder Sekunde, in der wir reden, sterben weitere Nervenzellen von mir ab. Aber so gut wie heute wird es mir nie mehr gehen.\u201c Vier Minuten sp\u00e4ter: \u201eIch gebe meinem Leben durch die Hilfe f\u00fcr schwerstkranke Kinder einen unglaublichen Schub. Das setzt enorme Kr\u00e4fte frei.\u201c\n[Kontakt: www.sovielfreude.de, Spenden: Kontoinhaber: \u201eSo viel Freude e.V.\u201c, IBAN: DE02 1005 0000 0190 6842 67, BIC: BELADEBEXXX, Berliner Sparkasse]\nEs ist seine Mission seit Mai 2017, da gr\u00fcndete er seinen Verein. Tausende Kickertische \u2013 gro\u00dfe, wie sie in Kneipen stehen, und kleine, die man auf einen Tisch stellen kann \u2013 stehen in verschiedenen Kliniken in Berlin, aber auch in ganz Deutschland. Sie stehen nicht blo\u00df bei krebskranken Kindern, sondern auch in Kinder- und Jugendpsychiatrie-Stationen. \nDie Tagesspiegel-Spendenaktion \u201eMenschen helfen\u201c stellte sein Projekt vor, als Engelbert Diegmann noch gesund war. Er, der Todkranke, ist immer noch Vereinsvorsitzender von und Cheforganisator von \u201eSo viel Freude\u201c. Diegmann hat 20 Vereinskollegen, aber er telefoniert selbst mit potenziellen Sponsoren, organisiert vom Bett aus Transporte der Kicker und entwickelt Ideen f\u00fcr Projekte. \nMandala-Malb\u00fccher zum Beispiel, Vorlagen mit sehr detaillierten Motiven, speziell f\u00fcr Erwachsene und \u00e4ltere Kinder gedacht. Er wird sie mit einem Designerb\u00fcro entwickeln. Und nat\u00fcrlich steht die n\u00e4chste Lieferung von Kickertischen an. Sie werden im Sommer in einer Klinik in Andernach \u00fcbergeben.\nOb Diegmann dabei sein wird, ist unklar. F\u00fcr ihn w\u00e4re es hart, wenn er fehlen w\u00fcrde. Die strahlenden Kinderaugen, das Lachen der jungen Patienten, die Freudenschreie, das sind die Impulse, die ihn in seinem Kampf um jede Minute Lebenszeit am meisten antreiben. Er verfolgt die Szenen ger\u00fchrt in seinem Rollstuhl, an dem ein Beatmungsger\u00e4t installiert ist. Aber es sind auch Momente, in denen Diegmann stets am Rand zur \u00dcberforderung vorbeischrammt.\nEr hat das in Bremen gemerkt, im Oktober 2019. Da \u00fcbergab er in einer Klinik Kickertische. \u201eDas war schwer\u201c, sagt er, \u201eda hatte ich meine ganze Energie aufgebraucht.\u201c Bei der n\u00e4chsten \u00dcbergabe, einen Monat sp\u00e4ter in D\u00fcsseldorf, fehlte der Vereinsvorsitzende. \n\u201eDas erste Mal, dass ich nicht dabei war\u201c, sagt Diegmann, \u201eaber ich hatte die Kraft nicht mehr.\u201c Die Kraft f\u00fcr das Gespr\u00e4ch an diesem sonnigen Tag geht auch zu Ende. Diegmann muss sich erholen. Aber einen Satz sagt er noch: \u201eIch gebe nicht auf.\u201c", "twitter-history": "[{       \"id\": 1253718369729228801,       \"url\": \"https://twitter.com/words_music/status/1253718369729228801\",       \"date\": \"2020-04-24 16:12:06+00:00\",       \"text\": \"Ber\u00fchrend und inspirierend, ...Wie ein Schwerstkranker mit der Coronakrise umgeht https://t.co/hoJB2edGut\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 21749778,              \"url\": \"http://www.marketing-muse.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/770965605650468865/8fHcOOBI_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/21749778/1472647469\",              \"username\": \"words_music\",              \"name\": \"Barbara Schilling\",              \"description\": \"Autorin/ Werbetexterin\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-02-24 12:33:26+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 794,              \"friends\": 1975,              \"tweets\": 14937,              \"liked_tweets\": 14273,              \"lists_member\": 40,              \"media_shared\": 671       }}, {       \"id\": 1253312961600540674,       \"url\": \"https://twitter.com/Oskar_im_Keller/status/1253312961600540674\",       \"date\": \"2020-04-23 13:21:10+00:00\",       \"text\": \"@SarahGe62998751 @MelktimGuckt mal, der @Tagesspiegel hat einen Artikel \u00fcber Leben mit Beatmung geschrieben, aber anscheinend keine Ahnung von (oder kein Interesse an) #NoIPReG und diese Gefahr auch mit keinem Wort erw\u00e4hnt.https://t.co/2Xm1XD9Ifi\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1229164892059586561,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1263266006048428032/KGSCx4to_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1229164892059586561/1590021063\",              \"username\": \"Oskar_im_Keller\",              \"name\": \"Oskar im Keller\",              \"description\": \"Festivalarbeiter*in seit 30 Jahren/Festival worker for 30 years. Private account. Supports festivalarbeit.verdi.de #FairFestivalAward #FairOderPrek\u00e4r\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-02-16 22:06:42+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 118,              \"friends\": 720,              \"tweets\": 2989,              \"liked_tweets\": 11117,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 31       }}]"}