{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/politik/pro-und-contra-zum-corona-protest-die-corona-demonstranten-verdienen-kein-pardon/26159294.html",
     "date": "2020-09-05T10:16:06+02:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "Die Corona-Demonstranten verdienen kein Pardon",
     "article": "Haben die Corona-Demonstranten sich mit Rechten gemein gemacht? Ja. Ihr distanzloses Demo-Verhalten hilft der Ideologie der Rechtsextremisten. Ein Kommentar. Aktuell wird viel davor gewarnt, die Teilnehmenden der Corona-Demos pauschal zu disqualifizieren. Man m\u00fcsse unterscheiden zwischen der \u201eb\u00fcrgerlichen Klientel\u201c, die ihren berechtigten Frust \u00fcber die Seuchenschutzma\u00dfnahmen auf die Stra\u00dfe trage, sowie trittbrettfahrenden \u201eSpinnern\u201c und \u201eChaoten\u201c, Antisemiten und Rechtsextremen.\nDie Apologie eines Wutb\u00fcrgertums, das angeblich redliche Anliegen vertritt, doch f\u00e4lschlicherweise einem Lager zugeschlagen wird, mit dem es kaum etwas gemein haben soll, f\u00fchrt aber letztlich in die Irre.\nZun\u00e4chst einmal war der Charakter der Demonstration im Vorfeld hinl\u00e4nglich bekannt. Dass der Verfassungsschutz keine Anzeichen daf\u00fcr sehen wollte, dass die Demo von Rechtsextremen unterwandert werde, sagt mehr \u00fcber den Zustand der Beh\u00f6rde aus als \u00fcber das Mindset der Querfront-Demonstranten. Nun ist \u201eunterwandert\u201c auch der falsche Begriff. Hier fand keine heimliche Infiltrierung statt: Der rechtsextreme und antisemitische Ungeist der Veranstaltung war von Beginn an ersichtlich. \nSo riefen neben der AfD auch offen nationalsozialistische Gruppierungen wie die NPD und der Dritte Weg sowie die Hipster-Nazis von der Identit\u00e4ren Bewegung zur Teilnahme an der Corona-Demo auf. In sozialen Netzwerken trommelte das rechtsextreme Lager unverhohlen zum \u201eMarsch auf Berlin\u201c. Wer die braune Einf\u00e4rbung des B\u00fcndnisses bis dato nicht mitbekommen hatte, h\u00e4tte sp\u00e4testens w\u00e4hrend des Protestmarsches selbst ausscheren und Stopp sagen m\u00fcssen. \nDenn die Insignien der Reichb\u00fcrgerszene und anderer rechtsextremer Gruppierungen sowie antisemitische Verschw\u00f6rungsnarrative und Bagatellisierungen der nationalsozialistischen Judenverfolgung waren auf der Demo allgegenw\u00e4rtig. Das schien aber kaum einen Teilnehmer zu st\u00f6ren. Am allerwenigsten die Vertreter des Stuttgarter Querfront-B\u00fcndnisses \u201eQuerdenken 711\u201c, das seit seiner Gr\u00fcndung den Schulterschluss mit Verschw\u00f6rungsideologen und Rechtspopulisten sucht.\nNun wurde in der bisherigen Debatte die Frage aufgeworfen, wie man h\u00e4tte \u201erichtig demonstrieren\u201c k\u00f6nnen. Ob es etwa sinnvoll gewesen w\u00e4re, eine zweite, ideologisch weniger fragw\u00fcrdige Demonstration zu organisieren \u2013 auch wenn man die Schlagkraft des eigenen Projekts dadurch wom\u00f6glich reduziert h\u00e4tte. \nDie Antwort darauf lautet eindeutig: Ja! Menschen, denen es wichtiger ist, bei einer Demonstration gegen das vor\u00fcbergehende Tragen eines Stofftuchs im \u00f6ffentlichen Raum mit einer gro\u00dfen Teilnehmerzahl aufzuwarten, als von Rechtsextremen abzur\u00fccken, diskreditieren ihre Anliegen. Und sie haben kein Pardon verdient. \nWer sich einreiht und mitl\u00e4uft macht sich schuldig \u2013 und will am Ende wieder nichts gewusst haben. Wenn man gegen das, was auf der Demonstration zu sehen war, keinen vehementen Widerspruch einlegt, hilft man die katastrophalste Ideologie der Menschheitsgeschichte erneut salonf\u00e4hig zu machen. \nHier ist auch kein Klassismus der niedrigen Erwartung angebracht, der einigen Demoteilnehmern implizit einen zu primitiven Geisteszustand attestiert, als dass sie in der Lage w\u00e4ren, zwischen richtig und falsch zu unterscheiden. Wenn man es ihnen vern\u00fcnftig erkl\u00e4rte \u2013 so der paternalistische Irrglaube \u2013 sagten sie den braunen Kameraden ade. \nEs spricht einiges daf\u00fcr, dass diese Rechnung nicht aufgeht. Denn die auf der Corona-Demo herumwabernden antisemitischen Verschw\u00f6rungsmythen reichen weit \u00fcber das rechtsextreme Lager hinaus. Wenn es ein ideologisches Schmiermittel gibt, das die Querfront aus Impfgegnern, Esoterikerinnen, Neonazis und anderen Antimodernisten verbindet, ist es der Antisemitismus. \nWas besagte Denkarten eint, ist der regressive Traum einer \u201enat\u00fcrlichen\u201c Ordnung. Die moderne Gesellschaft mit all ihren Widerspr\u00fcchen ist die mal offen, mal hinter vorgehaltener Hand mit \u201eden Juden\u201c verkn\u00fcpfte Negativfolie einer als einheitlich vorgestellten (Volks)Gemeinschaft. Das Impfen etwa gilt hier als Teufelswerk einer als j\u00fcdisch gelesenen Schulmedizin. So lassen sich die \u201ebesorgten B\u00fcrger\u201c nicht immer trennscharf von ihren ideologisch verblendeten Mitb\u00fcrgern unterscheiden. Nicht wenige von denen, die sich am vergangenen Wochenende mit Neonazikadern gemeinmachten, sind W\u00f6lfe im Schafspelz guter Demokraten, die sich als friedliche \u00d6kos geb\u00e4rden.\nF\u00fcr manche Personengruppen kann das Kleinreden der Querfront existenzielle Folgen haben. Vielleicht sollte die Gesellschaft deshalb weniger die fluiden \u00c4ngste der Wutb\u00fcrger als mehr die \u00c4ngste der j\u00fcdischen Bev\u00f6lkerung vor wachsendem Antisemitismus ernstnehmen.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1302884995535704064,       \"url\": \"https://twitter.com/Gabi41060/status/1302884995535704064\",       \"date\": \"2020-09-07 08:22:44+00:00\",       \"text\": \"Zitat aus dem sehr guten Artikel: Wer sich einreiht und mitl\u00e4uft macht sich schuldig \u2013 und will am Ende wieder nichts gewusst haben.Dem ist nichts hinzuzuf\u00fcgen - ich stimme vollkommen zu! https://t.co/aUz2cx3M7f\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1275766284416925696,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1276056592572649472/pGAOJLNU_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1275766284416925696/1601143534\",              \"username\": \"Gabi41060\",              \"name\": \"Gabi\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-06-24 12:23:15+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 177,              \"friends\": 133,              \"tweets\": 2100,              \"liked_tweets\": 42228,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 31       }}, {       \"id\": 1302847297248727043,       \"url\": \"https://twitter.com/Report_Antisem/status/1302847297248727043\",       \"date\": \"2020-09-07 05:52:56+00:00\",       \"text\": \"Lesenswert: Vielleicht sollte die #Gesellschaft deshalb weniger die fluiden \u00c4ngste der Wutb\u00fcrger_innen als mehr die \u00c4ngste von J\u00fcdinnen und Juden vor wachsendem #Antisemitismus ernstnehmen.#Corona #Querdenken via @Tagesspiegel https://t.co/A1amfXRdPU\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 14,       \"likes\": 49,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3597315495,              \"url\": \"http://www.report-antisemitism.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1055147409947443200/MEjwoQbF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3597315495/1590741713\",              \"username\": \"Report_Antisem\",              \"name\": \"Recherche-& Informationsstelle Antisemitismus RIAS\",              \"description\": \"RIAS baut ein bundesweites Meldesystem f\u00fcr antisemitische Vorf\u00e4lle auf.Impressum: report-antisemitism.de/legal-notice\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2015-09-09 10:23:32+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 23223,              \"friends\": 648,              \"tweets\": 24750,              \"liked_tweets\": 10982,              \"lists_member\": 170,              \"media_shared\": 1585       }}, {       \"id\": 1302536505366384640,       \"url\": \"https://twitter.com/Virgen48/status/1302536505366384640\",       \"date\": \"2020-09-06 09:17:57+00:00\",       \"text\": \"Haben die Corona-Demonstranten sich mit Rechten gemein gemacht? Ja. Ihr distanzloses Demo-Verhalten hilft der Ideologie der Rechtsextremisten.  https://t.co/p6qSJAlXoY\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 132102258,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/816611117/ich_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/132102258/1587553927\",              \"username\": \"Virgen48\",              \"name\": \"R.Z.\",              \"description\": \"Ich bin flexibel, kreativ, handwerklich und techn. begabt, phantasievoll, belastbar, sparsam - in einem Wort: Hausfrau. Faschisten werden gnadenlos geblockt.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-04-12 08:30:36+00:00\",              \"location\": \"Saarland\",              \"followers\": 938,              \"friends\": 1031,              \"tweets\": 23996,              \"liked_tweets\": 8180,              \"lists_member\": 12,              \"media_shared\": 1184       }}, {       \"id\": 1302265134056960005,       \"url\": \"https://twitter.com/widersitz/status/1302265134056960005\",       \"date\": \"2020-09-05 15:19:37+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/ZWBTNSwEfd\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1010840134219128832,              \"url\": \"https://liebesenden.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1340117401732591620/bvWULmEH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1010840134219128832/1529842719\",              \"username\": \"widersitz\",              \"name\": \"Jost\",              \"description\": \"Ich bin von sehr vielseitiger Unwissenheit. Robert Musil\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-24 11:00:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 376,              \"friends\": 346,              \"tweets\": 66638,              \"liked_tweets\": 58179,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 443       }}, {       \"id\": 1302218921966276608,       \"url\": \"https://twitter.com/leviasign/status/1302218921966276608\",       \"date\": \"2020-09-05 12:15:59+00:00\",       \"text\": \"Hier fand keine heimliche Infiltrierung statt: Derrechtsextreme und antisemitische Ungeist der Veranstaltung war vonBeginn an ersichtlich. https://t.co/X3sTRpPVLO\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Mobile Web (M2)</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2453298955,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/971206274602930178/4C97AWKq_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2453298955/1520551038\",              \"username\": \"leviasign\",              \"name\": \"Levia Tan\",              \"description\": \"transcendence on downscale\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-04-19 14:57:37+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 53,              \"friends\": 62,              \"tweets\": 34622,              \"liked_tweets\": 14459,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 688       }}, {       \"id\": 1302177083465043970,       \"url\": \"https://twitter.com/SchulzeRolf/status/1302177083465043970\",       \"date\": \"2020-09-05 09:29:44+00:00\",       \"text\": \"Die Corona-Demonstranten verdienen kein Pardon https://t.co/ZmRXy3msHb Eine sehr lesenswerte und zutreffende Analyse!\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 872079535,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000565274678/a27b4aa56f9146a37092df455ca2bcaa_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"SchulzeRolf\",              \"name\": \"Rolf Peter Schulze\",              \"description\": \"Botschafter a.D.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-10-10 16:13:09+00:00\",              \"location\": \"Potsdam, Deutschland\",              \"followers\": 1149,              \"friends\": 149,              \"tweets\": 2133,              \"liked_tweets\": 3377,              \"lists_member\": 37,              \"media_shared\": 504       }}, {       \"id\": 1302174409214627840,       \"url\": \"https://twitter.com/Rhonda_Alimuto/status/1302174409214627840\",       \"date\": \"2020-09-05 09:19:07+00:00\",       \"text\": \"#CoronaNazishttps://t.co/RTcXnqWiIH\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 16,       \"likes\": 26,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1150435944232865794,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1379137129025052675/Oj52TWqp_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1150435944232865794/1617647089\",              \"username\": \"Rhonda_Alimuto\",              \"name\": \"\ud83d\udd34\ud83d\udd34\ud83d\udd34JEAN wartet auf die Impfung\ud83d\udc89\ud83d\ude37\ud83c\udfe1\",              \"description\": \"\u2734Mom & Granny\u2764\u2734M\u00fctend \u2734Beleidigungen, Rassismus, Antisemitismus, Misogynie, Sexismus & Homophobie=\ud83d\ude80\u2734Keine MM!\u2734Nazis/AfD & Coronaleugner\u26d4\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-07-14 16:04:37+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 3365,              \"friends\": 2695,              \"tweets\": 42736,              \"liked_tweets\": 148009,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 2094       }}]"
}