{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/politik/fragen-des-tages-diskussionen-um-reproduktionszahl-und-ber-oeffnung-das-war-heute-wichtig/25784990.html",
     "date": "2020-04-28T19:59:21+02:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "Diskussionen um Reproduktionszahl und BER-\u00d6ffnung \u2013 das war heute wichtig",
     "article": "Weitere Themen in den Fragen des Tages: Die unterwanderten Anti-Corona-Proteste, sinkende Mieten und die Sondersitzung zur deutschen EU-Ratspr\u00e4sidentschaft. Wie jeden Tag bringen wir Sie mit den Fragen des Tages auf den aktuellen Stand \u2013 nat\u00fcrlich mit den passenden Antworten.\nDas Corona-Update\nDie Johns-Hopkins-Universit\u00e4t meldet weltweit knapp 3,1 Millionen best\u00e4tigte Infizierte und rund 212.000 registrierte Tote. \nAktuell sorgt wieder die Reproduktionszahl f\u00fcr Diskussionen. Sie erh\u00f6hte sich gestern auf 1 \u2013 was bedeutet, dass ein Infizierter einen weiteren ansteckt. Der Wert lag zwischenzeitlich schon bei 0,7. Ist das nun ein Grund zur Sorge? Jein.\nEinerseits kann es bedeuten, dass das Infektionsgeschehen tats\u00e4chlich wieder ansteigt (allerdings ist der R-Wert nur eine Sch\u00e4tzung mit nicht unwesentlichen Unsicherheiten), andererseits ist es laut RKI nicht der einzige Wert, der das Corona-Geschehen abbildet. Andere wichtige Faktoren seien etwa die gemeldeten Fallzahlen, die Zahl an freien Intensivbetten und die Testkapazit\u00e4ten.\nUnd bei allen drei Werten sieht es aktuell vergleichsweise gut aus. Es gibt so viele freie f\u00fcr Covid-19-Kranke reservierte Betten, dass der Gesundheitsminister ihre Anzahl in Kliniken halbieren will. \nDie Testkapazit\u00e4ten nehmen zu und auch die Fallzahlen sinken deutlich und schnell: Gestern wurden nach aktuellem Stand weniger als 1000 Neuinfektionen gemeldet (Nachkorrekturen sind m\u00f6glich). Zum Vergleich: Auf dem H\u00f6hepunkt am 2. April waren es 6799 neue F\u00e4lle. \nAm Ende, nachdem die \u00c4rzte ihm schon kaum mehr eine Chance einger\u00e4umt hatten, \u00fcberlebte Bello. Was genau ihm geholfen hat, wissen die Mediziner nicht. Vielleicht war es nur Gl\u00fcck.\nWas sonst noch wichtig war\nUnsere Tipps f\u00fcr den Corona-Alltag\nUnser Rezept-Tipp: Teil 32 empfiehlt eine \u00fcppige Beilage, die locker als Hauptgericht taugt - Kartoffelgratin mit \u00c4pfeln. \nUnser H\u00f6r-Tipp: Zwischen Weltumarmungspop und hartem E-Gitarren-Rock \u2013 Ed O'Briens Solodeb\u00fct \u201eEarth\u201c passt perfekt in die Gegenwart. \nUnser Lese-Tipp: Der ewige Wunsch nach Erl\u00f6sung: Hari Kunzrus \u201eG\u00f6tter ohne Menschen\u201c ist ein Roman von brillanter erz\u00e4hlerischer F\u00fclle.\nUnser Ausstellungs-Tipp: Das Ende des Zweiten Weltkriegs j\u00e4hrt sich zum 75. Mal. Dem gedenkt die Ausstellung \"Von Casablanca nach Karlshorst\" vom Museum Karlshorst - aktuell ausschlie\u00dflich virtuell. \nUnser Theater-Tipp: Das britische Kollektiv Forced Entertainment zeigt sein St\u00fcck \u201eEnd Meeting For All\u201c auf der Seite des HAU Berlin. Tim Etchells, Kopf der Gruppe, \u00fcber Verbundenheit in Videokonferenzen. \nUnsere Streaming-Tipps: An diesem Montag h\u00f6ren wir Nina Hoss an der Schaub\u00fchne und Gregory Porter noch einmal in der Royal Albert Hall.\nGibt es was im Fernsehen?\nEin letzter Film mit Hannelore Elsner: Die M\u00fcnchner Tragikom\u00f6die \u201eLang lebe die K\u00f6nigin\u201c ist der letzte Film mit Hannelore Elsner. Er konnte nur mit einem Kunstgriff vollendet werden.\n696 Elfermeter in EM- und WM-Spielen seit 1976 haben Forscher der Deutschen Sporthochschule K\u00f6ln (DSHS) untersucht. Sie wollten der These auf den Grund gehen, dass \u201eEngl\u00e4nder keine Elfmeter schie\u00dfen k\u00f6nnen\u201c. \nErgebnis: Die weit verbreitete Annahme und die vermeintliche Erkl\u00e4rung f\u00fcr das englische \u201eElfmetertrauma\u201c sind falsch. Demnach treffen englische Fu\u00dfballer bei Strafst\u00f6\u00dfen nicht schlechter als Spieler anderer Nationen. Damit w\u00e4re auch diese Frage gekl\u00e4rt.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1255204344909180933,       \"url\": \"https://twitter.com/alexA1975s/status/1255204344909180933\",       \"date\": \"2020-04-28 18:36:51+00:00\",       \"text\": \"Diskussionen um Reproduktionszahl und BER-\u00d6ffnung \u2013 das war heute wichtig https://t.co/Cg2LNVe5zW\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 811093269073526784,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1379077849789906950/z8piXKOi_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/811093269073526784/1538992318\",              \"username\": \"alexA1975s\",              \"name\": \"alex@home\ud83d\ude80\ud83d\udd34\ud83d\udd34\ud83d\udd34\",              \"description\": \"Peace on \ud83c\udf0f #Agrarwende #peaceonearth #Kaffeebande #FridaysforFuture #Blumenkind #NONazis #NoHatespeech #noafd #FCKAFD #LebenRetten #NoCovidJETZT\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-12-20 06:17:59+00:00\",              \"location\": \"Earth\",              \"followers\": 1715,              \"friends\": 2313,              \"tweets\": 99681,              \"liked_tweets\": 94244,              \"lists_member\": 20,              \"media_shared\": 4454       }}, {       \"id\": 1255202145705525251,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1255202145705525251\",       \"date\": \"2020-04-28 18:28:06+00:00\",       \"text\": \"Diskussionen um die  #Reproduktionszahl und die BER-\u00d6ffnung \u2013 das waren heute wichtig Themen. Au\u00dferdem: Die unterwanderten Anti-Corona-Proteste, sinkende Mieten und die Sondersitzung zur deutschen EU-Ratspr\u00e4sidentschaft.https://t.co/ii3j6ATuQI\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 439208,              \"friends\": 1506,              \"tweets\": 259903,              \"liked_tweets\": 6948,              \"lists_member\": 4110,              \"media_shared\": 25711       }}]"
}