{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/berlin-soll-mehr-parks-bekommen-gruenflaechen-sind-systemrelevant/25760752.html",
     "date": "2020-04-21T20:34:58+02:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "\u201eGr\u00fcnfl\u00e4chen sind systemrelevant\u201c",
     "article": "Der Senat will mehr Fl\u00e4che f\u00fcr Erholung im Gr\u00fcnen schaffen. Auch alte Friedh\u00f6fe sollen neu genutzt werden. Wenn die Sonne scheint, sind die Berliner am liebsten drau\u00dfen im Gr\u00fcnen. H\u00e4tte die Corona-Epidemie nicht die Stadt im Griff, w\u00e4ren Parks und Gr\u00fcnanlagen dieser Tage \u00fcberbev\u00f6lkert. Der Senat will mehr Fl\u00e4che f\u00fcr Erholung im Gr\u00fcnen schaffen und hat dazu nun eine Charta beschlossen, sich eine \u201eSelbstverpflichtung\u201c abgerungen und will au\u00dferdem ein \u201eHandlungsprogramm Berliner Stadtgr\u00fcn 2030\u201c umsetzen mit gezielten Eingriffen an konkreten Orten der Stadt.\n Zum Handlungsprogramm z\u00e4hlt: Der Ankauf von Fl\u00e4chen zur Schlie\u00dfung von L\u00fccken innerhalb von 20 geplanten \u201egr\u00fcnen Hauptwegen\u201c einschlie\u00dflich eines \u201egr\u00fcnen Bandes\u201c im \u201eGrundger\u00fcst der gr\u00fcnen Infrastruktur\u201c. Der Abschluss von Kooperationsvereinbarungen, um aufgegebene Friedhofsfl\u00e4chen f\u00fcr die Erholung zu nutzen. Pilotprojekte f\u00fcr \u201eAktiv- und Bewegungsparks\u201c. Die \u00d6ffnung von Sportanlagen f\u00fcr die Allgemeinheit. Allgemein nutzbare \u201eFreiraumangebote sowie Gemeinschaftsg\u00e4rten\u201c in Kleingartenanlagen. Die Aktivierung von Spree, Teltowkanal und Landwehrkanal als \u201eblaugr\u00fcne Infrastruktur\u201c. Badestellen und Wasserpl\u00e4tze im innerst\u00e4dtischen Bereich. Oder auch die Mehrung der Waldfl\u00e4chen.\nImmer mehr Menschen auf den gleichen Gr\u00fcnfl\u00e4chen\n Der Schritt ist dringend notwendig, weil sich immer mehr Einwohner das eher stagnierende Angebot an Gr\u00fcnfl\u00e4chen und Aufenthaltsorten im Freien teilen m\u00fcssen.\n Die Erarbeitung einer Charta, die eher die allgemeinen Gr\u00fcnde f\u00fcr die Ma\u00dfnahmen auflistet sowie die Selbstverpflichtung des Landes begr\u00fcndet, war bereits in einem Senatsbeschluss vor knapp zwei Jahren festgelegt worden. Damit wird zugleich eine Forderung mit \u00e4hnlicher Sto\u00dfrichtung aus dem Koalitionsvertrag zwischen SPD, Linken und Gr\u00fcnen aufgegriffen. \nZiel ist es, \u201edas Berliner Stadtgr\u00fcn, also die Gr\u00fcn-, Frei- und Naturfl\u00e4chen dauerhaft zu erhalten\u201c und diese in einer \u201eQualit\u00e4tsoffensive\u201c aufzuwerten.\nDie Corona-Krise zeigt, wie wichtig Gr\u00fcnfl\u00e4chen sind\n Der Senat erhofft sich davon auch eine \u201eVerbesserung der Kooperation mit dem Land Brandenburg in Bezug auf die Regionalparks\u201c. Das w\u00fcrde den Berlinern \u2013 jedenfalls nach dem Abflauen der Corona-Pandemie \u2013 zugutekommen, die gerne an Wochenenden und Feiertagen das Umland erkunden. Die Umsetzung der Ma\u00dfnahmen in Berlin sollen \u00fcberwiegend die Senatsumweltverwaltung und die Bezirks\u00e4mter \u00fcbernehmen.\n \u201eMehr Ressourcen in die Pflege der Gr\u00fcnfl\u00e4chen zu stecken und es in der Stadtentwicklung immer mitzuplanen. Entsiegelte Fl\u00e4chen, mehr begr\u00fcnte D\u00e4cher und Fassaden oder neue Pocketparks\u201c \u2013 das erhoffen sich die Fraktionschefinnen der Gr\u00fcnen im Abgeordnetenhaus, Antje Kapek und Silke Gebel, durch die Umsetzung der neuen Charta. \u201eGr\u00fcnfl\u00e4chen sind systemrelevant\u201c, betonen sie. Wie wichtig die Gr\u00fcnfl\u00e4chen und Kleing\u00e4rten f\u00fcr die Berliner sind, zeige sich in der Coronakrise noch deutlicher als sonst",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1255263819020087297,       \"url\": \"https://twitter.com/jahnsportpark/status/1255263819020087297\",       \"date\": \"2020-04-28 22:33:10+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/sjvwFbZPr9\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1236363600618573825,              \"url\": \"http://jahnsportpark.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1236363769325944832/Of6JwYkp_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1236363600618573825/1583607417\",              \"username\": \"jahnsportpark\",              \"name\": \"jahnsportpark\",              \"description\": \"Berliner Senat will Stadion abrei\u00dfen, Ressourcen verschwenden, noch mehr CO2 aussto\u00dfen, versiegeln, roden & Klimanotlage weiter versch\u00e4rfen. Wir halten dagegen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-07 18:50:37+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 372,              \"friends\": 604,              \"tweets\": 1308,              \"liked_tweets\": 4735,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 101       }}, {       \"id\": 1253359889449132032,       \"url\": \"https://twitter.com/EmanuelaFronza/status/1253359889449132032\",       \"date\": \"2020-04-23 16:27:38+00:00\",       \"text\": \"Pi\u00f9 parchi, Berlino, #COVID19, : \u201eGr\u00fcnfl\u00e4chen sind systemrelevant\u201c https://t.co/eLs1LRteZY\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1338842078,              \"url\": \"https://www.unibo.it/sitoweb/emanuela.fronza/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/917691656228474880/IFJ-ZHi8_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1338842078/1570653514\",              \"username\": \"EmanuelaFronza\",              \"name\": \"Emanuela Fronza\",              \"description\": \"professor in Criminal Law at the Department of Legal Sciences of the University of Bologna | @MELA_Project\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-04-09 10:32:03+00:00\",              \"location\": \"Bologna, Emilia Romagna\",              \"followers\": 251,              \"friends\": 686,              \"tweets\": 452,              \"liked_tweets\": 20,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 35       }}, {       \"id\": 1253245724080451584,       \"url\": \"https://twitter.com/KramerGartenbau/status/1253245724080451584\",       \"date\": \"2020-04-23 08:53:59+00:00\",       \"text\": \"\u201eGr\u00fcnfl\u00e4chen sind systemrelevant\u201c https://t.co/vhwowZqZQT\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 824914418404294656,              \"url\": \"http://www.kramer-gartenbau.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/824920613387173888/XePHej33_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/824914418404294656/1485511545\",              \"username\": \"KramerGartenbau\",              \"name\": \"Kramer-Gartenbau\",              \"description\": \"Auf dass die St\u00e4dte gr\u00fcner werden ! Lets make cities greener ! Wir begr\u00fcnen ihre W\u00e4nde FB:@KramerGartenbau\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-01-27 09:38:18+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, Bayern\",              \"followers\": 685,              \"friends\": 583,              \"tweets\": 13585,              \"liked_tweets\": 5481,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 335       }}, {       \"id\": 1253041925348904960,       \"url\": \"https://twitter.com/bmarks_dhgrafx/status/1253041925348904960\",       \"date\": \"2020-04-22 19:24:10+00:00\",       \"text\": \"Berlin soll mehr Parks bekommen: \u201eGr\u00fcnfl\u00e4chen sind systemrelevant\u201c https://t.co/QWO0Rfrh0p\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://ifttt.com rel=nofollow>IFTTT</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 949221219072729089,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/949231182054592512/J6M9EqNj_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/949221219072729089/1515151698\",              \"username\": \"bmarks_dhgrafx\",              \"name\": \"Lesezeichen\",              \"description\": \"Schubidu & Trallala\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-01-05 10:09:09+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 32,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 39454,              \"liked_tweets\": 248,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 411       }}, {       \"id\": 1252856087805521923,       \"url\": \"https://twitter.com/Futurberlin/status/1252856087805521923\",       \"date\": \"2020-04-22 07:05:42+00:00\",       \"text\": \"Senat bastelt an Charta Stadtgr\u00fcn 2030. Friedh\u00f6fe werden zu Parks, Spree und Kan\u00e4le werden zur Infrastruktur https://t.co/hssZOd0lFR\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=https://www.hootsuite.com rel=nofollow>Hootsuite Inc.</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 168089849,              \"url\": \"http://futurberlin.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1284685998530625536/LZTaztnm_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/168089849/1595316374\",              \"username\": \"Futurberlin\",              \"name\": \"Futurberlin\",              \"description\": \"News, Events, Fotos und Links rund um die rasante #Stadtentwicklung in #Berlin von Andr\u00e9 Franke, Tourguide, Blogger, Freier Journalist in Berlin\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-07-18 10:28:46+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1157,              \"friends\": 757,              \"tweets\": 3738,              \"liked_tweets\": 190,              \"lists_member\": 60,              \"media_shared\": 239       }}, {       \"id\": 1252839060764151811,       \"url\": \"https://twitter.com/PWP_notiz/status/1252839060764151811\",       \"date\": \"2020-04-22 05:58:03+00:00\",       \"text\": \"Gruseln im Park?..Gr\u00fcnfl\u00e4chen auf ehemaligen Friedh\u00f6fenhttps://t.co/VKP9quKoRZMehr Parks sagt der Senat Berlin\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 947437860919107584,              \"url\": \"https://www.twitter.com/pwp_notiz\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1288813536236523520/TauzSlRL_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/947437860919107584/1616488738\",              \"username\": \"PWP_notiz\",              \"name\": \"PWP_\",              \"description\": \"Pankow Notizen aus & f\u00fcr:  Pankow Prenzlauer-Berg Wei\u00dfensee Umland -BerlinPWP_Kontakt kurzelinks.de/1kusStorys WelcomeInfos an PWP Redaktion erw\u00fcnscht\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-12-31 12:02:43+00:00\",              \"location\": \"Pankow, Wei\u00dfensee, Prenzlauer Berg\",              \"followers\": 106,              \"friends\": 169,              \"tweets\": 5549,              \"liked_tweets\": 1850,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 2030       }}, {       \"id\": 1252822602646646785,       \"url\": \"https://twitter.com/0Kleingarten/status/1252822602646646785\",       \"date\": \"2020-04-22 04:52:39+00:00\",       \"text\": \"Wenn die Sonne scheint, sind die Berliner am liebsten drau\u00dfen im Gr\u00fcnen. Es sollen mehr Freiraumangebote geschaffen werden. Dazu z\u00e4hlen auch Gemeinschaftsg\u00e4rten in Kleingartenanlagen. #stadtgr\u00fcn2030 #chartastadtgr\u00fcn #gr\u00fcnesbandhttps://t.co/CWnHohj0PE\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1233671678896594945,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1233672152097984512/hc2ordDS_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"0Kleingarten\",              \"name\": \"Kleing\u00e4rten 2.0\",              \"description\": \"f\u00fcr saubere Luft und guten #Boden, bauen #alteGem\u00fcsesorten an, pflegen #B\u00e4ume & sorgen f\u00fcr #Insekten. #urbanesG\u00e4rtnern #stadtg\u00e4rtner #stadtgr\u00fcn\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-02-29 08:33:55+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 280,              \"friends\": 262,              \"tweets\": 919,              \"liked_tweets\": 3271,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 58       }}, {       \"id\": 1252706588441358343,       \"url\": \"https://twitter.com/LauHofmann/status/1252706588441358343\",       \"date\": \"2020-04-21 21:11:39+00:00\",       \"text\": \"\u201eEntsiegelte Fl\u00e4chen, mehr begr\u00fcnte D\u00e4cher und Fassaden oder neue Pocketparks \u2013 das erhoffen sich @Antje_Kapek und @SilkeGebel durch die Umsetzung der neuen Charta. \u201aGr\u00fcnfl\u00e4chen sind systemrelevant\u2019, betonen sie.\u201c https://t.co/7pD0AweG1x @ralfschoenball @Tagesspiegel\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 18,       \"likes\": 64,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 774238543,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1374749332017184768/YY3x5JM6_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/774238543/1494881973\",              \"username\": \"LauHofmann\",              \"name\": \"Laura Hofmann\",              \"description\": \"Pressesprecherin der @GrueneFraktionB im Berliner Abgeordnetenhaus. Vorher: Redakteurin @tagesspiegel\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2012-08-22 18:28:53+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 13230,              \"friends\": 5279,              \"tweets\": 12224,              \"liked_tweets\": 31803,              \"lists_member\": 120,              \"media_shared\": 1059       }}, {       \"id\": 1252702235026391042,       \"url\": \"https://twitter.com/grumpfzessin/status/1252702235026391042\",       \"date\": \"2020-04-21 20:54:21+00:00\",       \"text\": \"Wie w\u00e4r das sch\u00f6n, wenn wir irgendwann ununterbrochen auf beschatteten Gr\u00fcnfl\u00e4chen durch die Stadt spazieren gehen k\u00f6nnten \ud83e\udd29 https://t.co/Z4uHEY8jN4\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 19462628,              \"url\": \"http://www.instagram.com/grumpfalo/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/988762453420003329/Y8sSftOm_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/19462628/1524574466\",              \"username\": \"grumpfzessin\",              \"name\": \"Herr [b\u026asje\u02d0]\",              \"description\": \"Im Keller vor der Sonne & dem Leben verkrochen. Herz gefasst und Balkon mit Aussicht gefunden. Neu: Mit Schmetterlingen im Gep\u00e4ck.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-01-24 20:48:12+00:00\",              \"location\": \"Im \u2665\ufe0f von @Eridon_bln\",              \"followers\": 305,              \"friends\": 383,              \"tweets\": 19613,              \"liked_tweets\": 10932,              \"lists_member\": 24,              \"media_shared\": 1140       }}, {       \"id\": 1252692404005732352,       \"url\": \"https://twitter.com/AsiyeBi/status/1252692404005732352\",       \"date\": \"2020-04-21 20:15:17+00:00\",       \"text\": \"Berlin \u015fehir i\u00e7erisindeki parklar\u0131 ve ye\u015fil alanlar\u0131 ile biliniyor. Ba\u015fkentin %33\u2019\u00fc ye\u015fil alan. Senato bu alan\u0131 2030\u2019a kadar geni\u015fletme karar\u0131 ald\u0131. Korona sonras\u0131 ye\u015fil alanlar\u0131n \u00f6nemi daha \u00e7ok ortaya \u00e7\u0131kt\u0131. \u0130nsanlar d\u0131\u015farda vakit ge\u00e7irmek istiyor. https://t.co/ncs60s6eZ4\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 8,       \"likes\": 30,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 515832217,              \"url\": \"http://asiyebilgin.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1330245733417701382/5AVce74__normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/515832217/1555518815\",              \"username\": \"AsiyeBi\",              \"name\": \"Asiye B\u0130LG\u0130N\",              \"description\": \"University DUE Phd Candidate. Views are my own, RT/Follow not endorsement - \u201cForgiveness is the key to action and freedom\u201d *H. Arendt\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-03-05 20:25:21+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 15072,              \"friends\": 8658,              \"tweets\": 10068,              \"liked_tweets\": 7984,              \"lists_member\": 41,              \"media_shared\": 1008       }}, {       \"id\": 1252684793361375232,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1252684793361375232\",       \"date\": \"2020-04-21 19:45:03+00:00\",       \"text\": \"#Berlin soll mehr Parks bekommen. Der Senat will mehr Fl\u00e4che f\u00fcr Erholung im Gr\u00fcnen schaffen. Auch alte Friedh\u00f6fe sollen neu genutzt werden.https://t.co/1LSO2r8Bi2\",       \"replies\": 23,       \"retweets\": 20,       \"likes\": 124,       \"quotes\": 6,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 439210,              \"friends\": 1506,              \"tweets\": 259905,              \"liked_tweets\": 6948,              \"lists_member\": 4110,              \"media_shared\": 25711       }}]"
}