{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/politik/soeder-geht-scholz-auf-corona-gipfel-an-sie-muessen-gar-nicht-so-schlumpfig-herumgrinsen/26973208.html",
     "date": "2021-03-04T14:05:32+01:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "\u201eSie m\u00fcssen gar nicht so schlumpfig herumgrinsen\u201c",
     "article": "Der Gipfelmarathon zehrte offensichtlich an den Nerven der Teilnehmer. Vor allem zwischen CSU-Chef S\u00f6der und Vizekanzler Scholz krachte es. Nach neun Stunden harter Verhandlungen haben sich Bund und L\u00e4nder auf Lockerungen der Coronama\u00dfnahmen geeinigt (hier die Beschl\u00fcsse im Detail). Immer wieder gab es bei dem Gipfel harte Auseinandersetzungen. \nAm Ende vor allem laut Informationen des Tagesspiegels zwischen dem bayerischen Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der und Finanzminister und SPD-Kanzlerkandidat Olaf Scholz. Dabei ging es um die Beteiligung der L\u00e4nder am H\u00e4rtefallfonds f\u00fcr Selbst\u00e4ndige und Kleinstunternehmer, Scholz pochte auf eine h\u00e4lftige Beteiligung.\n[Wenn Sie alle aktuellen Entwicklungen zur Coronavirus-Pandemie live auf Ihr Handy haben wollen, empfehlen wir Ihnen unsere App, die Sie hier f\u00fcr Apple- und Android-Ger\u00e4te herunterladen k\u00f6nnen.]\nS\u00f6der sagte laut Teilnehmerangaben: \u201eWas regen sie sich auf, dass ist doch nicht ihr Geld.\u201c Darauf Scholz: \u201eNein, es ist aber das Geld der deutschen Steuerzahlerinnen und Steuerzahler, \u00fcber das sie so frei verf\u00fcgen wollen.\u201c\nS\u00f6der daraufhin in Richtung Scholz: \"Ich wei\u00df nicht, was Sie getrunken haben, Sie sind hier nicht Kanzler.\" Und weiter: \u201eSie sind nicht der K\u00f6nig von Deutschland oder Weltenherrscher.\u201c Und: Scholz m\u00fcsse jetzt \u201egar nicht so schlumpfig herumgrinsen\u201c.\n[Mehr zum Thema: Rekonstruktion von Merkels Corona-Kehrtwende - \u201eWildes Gekl\u00e4ffe, vom Kanzleramt bis nach Bayern und zur\u00fcck\u201c (T+)]\nBei der Pressekonferenz nach den Beratungen sagte S\u00f6der zu dem Streit, Scholz sei \u201esehr pointiert\u201c aufgetreten. Nach der Meinungsverschiedenheit h\u00e4tten sie aber auch schon wieder miteinander gesprochen. \u201eIch will nicht sagen, wir sind ein Herz und eine Seele, aber jetzt ist alles wieder gut\u201c, sagte S\u00f6der. \nDer H\u00e4rtefallfonds geht auf Bundeswirtschaftsminister Peter Altmaier (CDU) zur\u00fcck. Der Fonds soll Firmen helfen, die die bisherigen Hilfskriterien nicht exakt erf\u00fcllen oder wo spezielle Verh\u00e4ltnisse in bestimmen Branchen nicht erfasst sind. Trotz des Streits wurde der Fonds auch von der Ministerpr\u00e4sidentenkonferenz beschlossen, am Montag sollen aber noch weitere Detailfragen gekl\u00e4rt werden. (Tsp, mit dpa)",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1368133178548977665,       \"url\": \"https://twitter.com/UgMads/status/1368133178548977665\",       \"date\": \"2021-03-06 09:35:43+00:00\",       \"text\": \"\u201eSie m\u00fcssen gar nicht so schlumpfig herumgrinsen\u201c https://t.co/8tkHGHIotM and the Show must go on, Pack schl\u00e4gt sich, Pack- vertr\u00e4gt sich wie immer !!\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3002932877,              \"url\": \"http://www.mads-hausverwaltung.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/899898728584294400/cxgumSsv_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3002932877/1503387577\",              \"username\": \"UgMads\",              \"name\": \"MADS Hausverwaltung\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-01-28 10:13:28+00:00\",              \"location\": \"Hof, Deutschland\",              \"followers\": 393,              \"friends\": 378,              \"tweets\": 51989,              \"liked_tweets\": 58599,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 15950       }}, {       \"id\": 1367969473689509889,       \"url\": \"https://twitter.com/HubertWMeier/status/1367969473689509889\",       \"date\": \"2021-03-05 22:45:12+00:00\",       \"text\": \"\u201eSie m\u00fcssen gar nicht so schlumpfig herumgrinsen\u201c https://t.co/km3RLf7kRL\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1232810499118682125,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1243873871658463232/p3-PW0YJ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1232810499118682125/1584912578\",              \"username\": \"HubertWMeier\",              \"name\": \"Hubert W. Meier\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-02-26 23:32:04+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1331,              \"friends\": 4995,              \"tweets\": 30400,              \"liked_tweets\": 26378,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 3912       }}, {       \"id\": 1367794835097333761,       \"url\": \"https://twitter.com/GFluchter/status/1367794835097333761\",       \"date\": \"2021-03-05 11:11:15+00:00\",       \"text\": \"Vielen Dank @Abendzeitung, auch f\u00fcr https://t.co/iGFB6Nqcz7, ich sah die Werbung im Oktober 2019 und w\u00fcsste gerne, wie ist der Stand? Lesen Sie gerne auch  @Tagesspiegel https://t.co/JI2smzxdzX @TspCheckpoint https://t.co/renZE7rFTV\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 779806523920973824,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1192519951711637510/o6XbAlGo_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"GFluchter\",              \"name\": \"gabi Fl\u00fcchter\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-09-24 22:15:38+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1667,              \"friends\": 5001,              \"tweets\": 51556,              \"liked_tweets\": 33080,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 1462       }}, {       \"id\": 1367750846281359360,       \"url\": \"https://twitter.com/ThomasFalterme1/status/1367750846281359360\",       \"date\": \"2021-03-05 08:16:27+00:00\",       \"text\": \"Ist die Sorge um das Wohl der Menschen nur Heuchelei?Die Streit mit dem Kanzlerkandidaten der #SPD #Scholz ist ein eindeutiges Indiz.#S\u00f6der will sich prim\u00e4r nur als #Kanzlerkandidat in Stellung bringen.\u201eSie m\u00fcssen gar nicht so schlumpfig herumgrinsen\u201c https://t.co/5mYBA2SVge\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 943726015330816000,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1362509057576357893/mySYFwWa_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/943726015330816000/1613205432\",              \"username\": \"ThomasFalterme1\",              \"name\": \"Thomas Faltermeier\",              \"description\": \"Marktgemeinderat in Bruck/Opf.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-12-21 06:13:10+00:00\",              \"location\": \"Bruck in der Oberpfalz, Deutsc\",              \"followers\": 28,              \"friends\": 58,              \"tweets\": 82,              \"liked_tweets\": 163,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 8       }}, {       \"id\": 1367739421580230656,       \"url\": \"https://twitter.com/GFluchter/status/1367739421580230656\",       \"date\": \"2021-03-05 07:31:04+00:00\",       \"text\": \"Pflege f\u00fcr Kurt von Schleichers Grab soll nicht mehr vom Land bezahlt werden https://t.co/GLSgYpyRyP Guten Morgen, besten Dank @TspCheckpoint f\u00fcr den Literturtipp: https://t.co/JI2smzxdzX Eine Zille Backstein und funkelnde Augen - Antisemitismus von Blaubeuren bis Lichterfelde\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 779806523920973824,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1192519951711637510/o6XbAlGo_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"GFluchter\",              \"name\": \"gabi Fl\u00fcchter\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-09-24 22:15:38+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1667,              \"friends\": 5001,              \"tweets\": 51556,              \"liked_tweets\": 33080,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 1462       }}, {       \"id\": 1367713176909971457,       \"url\": \"https://twitter.com/GFluchter/status/1367713176909971457\",       \"date\": \"2021-03-05 05:46:46+00:00\",       \"text\": \"\u201eSie m\u00fcssen gar nicht so schlumpfig herumgrinsen\u201c https://t.co/JI2smzxdzX Guten Morgen, besten Dank @LorenzMaroldt f\u00fcr heutigen @Checkpoint Bisher nicht erfasste Verh\u00e4ltnisse Ich will derblecken!  Erst mal zum Schneider von Ulm. @raulde @OlafScholz @Markus_Soeder\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 779806523920973824,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1192519951711637510/o6XbAlGo_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"GFluchter\",              \"name\": \"gabi Fl\u00fcchter\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-09-24 22:15:38+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1667,              \"friends\": 5001,              \"tweets\": 51556,              \"liked_tweets\": 33080,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 1462       }}, {       \"id\": 1367542037445308429,       \"url\": \"https://twitter.com/hummelchen345/status/1367542037445308429\",       \"date\": \"2021-03-04 18:26:44+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/lWYXco7hBW\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 824760149269168130,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/936031599426228224/Gn3pSUo8_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/824760149269168130/1488928750\",              \"username\": \"hummelchen345\",              \"name\": \"Hannelore Peti\",              \"description\": \"Liebe meine Familie ,meine Freunde,meinen Kater Max ,bin Fach\u00e4rztin,Interessen: Natur,B\u00fccher Zeitgeschehen und noch mehr.BIN NICHT AUF PARTNERSUCHE.\ud83d\ude0a\ud83d\ude18\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-01-26 23:25:17+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 4444,              \"friends\": 4274,              \"tweets\": 156326,              \"liked_tweets\": 57117,              \"lists_member\": 46,              \"media_shared\": 11791       }}, {       \"id\": 1367478918526205952,       \"url\": \"https://twitter.com/Ajarn_Frank/status/1367478918526205952\",       \"date\": \"2021-03-04 14:15:55+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/BfOfBa9Yuk\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 191741692,              \"url\": \"http://kk-thaimassage.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1054013785185402880/9mW3EmXw_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Ajarn_Frank\",              \"name\": \"Frank Weiser\",              \"description\": \"i am a Linux System Administrator. Further Hobbies are Bodybuilding, Martial Arts, Wellness. I train WingTsun and i am skilled in traditional Thai massage.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-09-17 06:38:42+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Germany\",              \"followers\": 58,              \"friends\": 264,              \"tweets\": 1986,              \"liked_tweets\": 2147,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 502       }}, {       \"id\": 1367474685403947014,       \"url\": \"https://twitter.com/BAMICKE/status/1367474685403947014\",       \"date\": \"2021-03-04 13:59:06+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/LTOP2POznt\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 70670048,              \"url\": \"http://www.galeriewv.eu/fst/lichtamstrand.html\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/906051903942995968/hxNHjT5X_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/70670048/1607926798\",              \"username\": \"BAMICKE\",              \"name\": \"Welf Vogel\",              \"description\": \"myway - G\u00fctersloh Berlin-Spandau Hamburg Helmstedt Magdeburg Toronto Hamburg Rentner\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-09-01 12:44:57+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Deutschland\",              \"followers\": 1061,              \"friends\": 5001,              \"tweets\": 109567,              \"liked_tweets\": 51472,              \"lists_member\": 52,              \"media_shared\": 179       }}]"
}