{"url": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/keine-hinweise-auf-taeter-nach-attacke-wie-steht-es-um-die-sicherheit-auf-der-museumsinsel/26296004.html", "date": "2020-10-21T19:17:02+02:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "Wie steht es um die Sicherheit auf der Museumsinsel?", "article": "Die Attacke vom 3. Oktober ist der gr\u00f6\u00dfte Schaden f\u00fcr die Berliner Museen seit dem Zweiten Weltkrieg. Restauratoren haben mit \u201eErste-Hilfe-Ma\u00dfnahmen\u201c begonnen. Der Schrecken \u00fcber den Schaden steht Christina Haak, der stellvertretenden Generaldirektorin der Staatlichen Museen, noch ins Gesicht geschrieben, als sie auf dem Kolonnadenhof vor die Journalisten tritt, um \u00fcber das Kunstattentat auf der Museumsinsel zu informieren.\nMehr als zwei Wochen liegt es zur\u00fcck, am Tag der deutschen Einheit, 3. Oktober, ist es geschehen. 63 Skulpturen wurden mit einer \u00f6ligen Fl\u00fcssigkeit von einem oder mehreren T\u00e4tern bespritzt. Genau kann das niemand sagen, denn weder ist dem Aufsichtspersonal etwas aufgefallen noch haben die Kameras etwas Ungew\u00f6hnliches aufgezeichnet. \nDer Schaden wurde erst am Abend bemerkt. Der oder die T\u00e4ter k\u00f6nnen im Laufe der gesamten \u00d6ffnungszeit von 10 bis 18 Uhr die Attacke ver\u00fcbt haben.\nWie gro\u00df der Schaden ist, l\u00e4sst sich noch nicht beziffern. In den vergangenen Tagen haben die Restauratoren mit \u201eErste-Hilfe-Ma\u00dfnahmen\u201c begonnen, wie Haak es nennt, nachdem das Rathgen-Museumslabor der Staatlichen Museen die Substanz analysiert hat.\nJe nach Stein, auf den die \u00f6lige Fl\u00fcssigkeit gespritzt wurde \u2013 polierter Marmor oder Kalk- oder Sandstein \u2013, dringt sie tiefer in den Korpus der Skulptur ein. Zun\u00e4chst werden Kompressen aufgelegt, um die Feuchtigkeit aufzusaugen. Wie lange das dauert, bis der fr\u00fchere Zustand wieder hergestellt ist, kann niemand sagen. \nGraffiti gesprayt, Steine aus dem Boden gehebelt\nW\u00e4hrend Christina Haak den Schaden zu beschreiben versucht, tritt Martin Hoernes von der Ernst von Siemens Kunststiftung von der Seite herbei und erkl\u00e4rt sich spontan bereit, 100.000 Euro Unterst\u00fctzung f\u00fcr die Restaurierung zu geben.\nF\u00fcr die Direktoren des Museumsinsel ist der Fall ein Schock. Er gilt als gr\u00f6\u00dfter Kunstschaden seit dem Zweiten Weltkrieg. Aber was noch mehr z\u00e4hlt: Das Attentat reiht sich ein in eine Folge n\u00e4chtlicher Besch\u00e4digungen, die seit dem Sommer auf der Museumsinsel, insbesondere im Kolonnadenhof zunehmend festgestellt wurden. Fahnen wurden zerschnitten, Graffiti gesprayt, Steine aus dem Boden gehebelt und jede Menge M\u00fcll hinterlassen.\nHans-J\u00fcrgen Harras, Sicherheitschef der Staatlichen Museen, rechnet dies eher n\u00e4chtlich Feiernden zu, die auch im Monbijou-Park ihre Spuren hinterlassen. In den vergangenen Wochen wurde bereits das Sicherheitspersonal aufgestockt. \nMatthias Wemhoff, Direktor des Museums f\u00fcr Vor- und Fr\u00fchgeschichte, sagt im Anschluss beklommen, dass sich f\u00fcr ihn die Aggression nun auch ins Innere der H\u00e4user ihren Weg bahnt. Das f\u00fchle sich bedrohlich an.\nDie Ermittler pr\u00fcfen Spuren in die Szene rechtsextremer Verschw\u00f6rungsideologen. Einen Zusammenhang zu Kochbuchautor Attila Hildmann, der zuvor verschwurbelte Drohungen gegen das Pergamonmuseum ausgesprochen hatte, will allerdings niemand herstellen. Hildmann hatte nach dem Verbot seiner antisemitischen Demonstrationen vor dem Alten Museum auf dem Messengerdienst Telegram im August geschrieben, dass sich im Pergamonmuseum mit dem Baal-Altar der \u201eThron des Satans\u201c befinde. \nDer sei das \u201eZentrum der globalen Satanisten und Corona-Verbrecher\u201c, nachts w\u00fcrden im Museum \u201eMenschen geopfert\u201c und \u201eKinder gesch\u00e4ndet\u201c. Das Heiligtum der Satanisten m\u00fcsse zerst\u00f6rt werden. Obendrein wohne Bundeskanzlerin Angela Merkel in der N\u00e4he, das sei kein Zufall. \nAuch der S\u00e4nger Xavier Naidoo hat derlei verbreitet. Es geh\u00f6rt zu den Erz\u00e4hlungen der verschw\u00f6rungs-esoterischen Szene in Deutschland. Am Mittwoch bekr\u00e4ftigte Hildmann nach Berichten \u00fcber den Anschlag seine Ansichten.\nWom\u00f6glich hatten der oder die T\u00e4ter eine Wasserpistole dabei\nEin gezieltes Vorgehen sei nicht zu erkennen, sagt Carsten Pfohl, Kriminaldirektor und Dezernatsleiter beim Landeskriminalamt. Der oder die T\u00e4ter seien offensichtlich wie die meisten Besucher \u00fcber die James Simon Galerie auf die Museumsinsel gelangt und h\u00e4tten zun\u00e4chst den Weg \u00fcber das \u00c4gyptische Museum genommen, wie es bedingt durch die Coronapandemie vorgeschrieben ist. \nDie attackierten Werke wirken willk\u00fcrlich ausgew\u00e4hlt. Es gibt kein spezielles Thema, etwa nackte Figuren, das R\u00fcckschl\u00fcsse auf den Hintergrund dieses aggressiven Aktes zulassen w\u00fcrden.\nWie der oder die T\u00e4ter vorgegangen sind, l\u00e4sst sich bislang nur vermuten. Wom\u00f6glich hatten sie eine Spritze, eine Wasserpistole oder \u00e4hnliches zur Hand, die unauff\u00e4llig etwa in Bauchh\u00f6he eingesetzt wurde. Vielleicht \u00e4hnlich wie bei einer Plastikblume, durch die mit Hilfe einer Pumpe Wasser gespritzt wird, vermutet Pfohl.\nDas LKA sucht nun Zeugen, die sich erinnern, etwa Tropfen auf Vitrinen gesehen zu haben. Seit Anfang der Woche haben die Ermittler Kontakt mit jenen Besuchern aufgenommen, die sich online Karten vorbestellt hatten und deshalb zur\u00fcckzuverfolgen sind. \nAllerdings ist dies nur ein Bruchteil des Publikums auf der Museumsinsel an jenem ersten Publikumstag f\u00fcr das Pergamon-Museum seit dem Lockdown. Die meisten hatten ihre Tickets am Schalter gekauft. Ihre Personaldaten mussten sie wegen Corona wie etwa in Restaurants nicht hinterlassen. In den Museen k\u00f6nne der Sicherheitsabstand eingehalten werden, sagte Christina Haak zur Erkl\u00e4rung, das reiche aus.\nDen gr\u00f6\u00dften Schaden gibt es im \u00c4gyptischen Museum\nVon dem Attentat sind vier Sammlungen betroffen: das \u00c4gyptische Museum, die Alte Nationalgalerie, das Museum f\u00fcr Vor- und Fr\u00fchgeschichte und die Antikensammlung. Attackiert wurden vornehmlich Skulpturen, von Gem\u00e4lden nur die Rahmen. \nDen gr\u00f6\u00dften Schaden hat das \u00c4gyptische Museum erlitten. Friederike Seyfried, die Direktorin des \u00c4gyptischen Museums und der Papyrussammlung, reagiert h\u00f6chst emotional auf die Frage, ob auch Spitzenst\u00fccke darunter seien. \u201eDas sind alles meine Kinder\u201c, sagt sie den Tr\u00e4nen nah. \u201eIch habe sie alle gleich lieb.\u201c\nIm Anschluss an die Pressekonferenz vor der Eingangst\u00fcr der Neuen Museums f\u00fchrt sie in den \u00c4gyptischen Hof mit den Sarkophagen. Dort ist f\u00fcr den Laien nicht sofort zu erkennen, wo die Sch\u00e4den sind. Teilweise konnte die \u00f6lige Fl\u00fcssigkeit schon absorbiert werden, so dass nur noch Spuren geblieben sind, teilweise sind sie von der dunklen Sprenkelung etwa des Granits nicht zu unterscheiden. \n\u201eWir sind optimistisch, dass die Spuren g\u00e4nzlich zu entfernen sind\u201c, sagt Seyfried. \u201eBis zur vollst\u00e4ndigen Wiedergutmachung aber braucht es Zeit.\u201c\nDie Flecken sind in H\u00fcfth\u00f6he auf dem Sarkophagdeckel\nDie Museumsdirektorin nimmt im \u00c4gyptischen Hof noch einmal den Weg von Skulptur zu Skulptur, den vermutlich auch der oder die T\u00e4ter gegangen sind: von der Sarkophagwanne eines Verwandten des K\u00f6nigs Nektanebos II. aus dem vierten Jahrhundert vor Christus zum Sarkophag des Meriti und schlie\u00dflich des Propheten Ahmose. Zuletzt macht sie Station vor dem Sarkophag des Nehi, der zwischen 1390 und 1350 vor Christus entstanden ist. An dem aufrecht stehenden Sarkophagdeckel kann es jeder sehen, in H\u00fcfth\u00f6he befindet sich auf dem hellen Sandstein ein Handteller gro\u00dfer dunkler Fleck. Es wird dauern, bis er vollst\u00e4ndig entfernt ist.\nVermutlich wird dann die \u00d6ffentlichkeitsarbeit der Staatlichen Museen auch wieder besser funktionieren. Dass die Stiftung Preu\u00dfischer Kulturbesitz aus ermittlungstechnischen Gr\u00fcnden \u00fcber zwei Wochen nicht \u00fcber den gewaltigen Schaden informierte, Kultursenator Lederer (Linke) davon erst aus der Presse erfuhr, st\u00f6\u00dft auf wenig Verst\u00e4ndnis. \nKulturstaatsministerin Gr\u00fctters kritisiert Sicherheitsvorkehrungen\nAuch die Begr\u00fcndung, dass zun\u00e4chst die Leihgeber besch\u00e4digter Skulpturen informiert werden mussten, leuchtet nicht unbedingt sein, da es sich insgesamt nur um vier Objekte handelt.\nKulturstaatsministerin Monika Gr\u00fctters (CDU) wurde von Stiftungspr\u00e4sidenten Hermann Parzinger drei Tage nach den Anschl\u00e4gen informiert. Sie forderte am Mittwoch prompt Aufkl\u00e4rung \u00fcber die Sicherheitsvorkehrungen. \nDie Staatlichen Museen zu Berlin m\u00fcssten sich erneut Fragen nach ihren Sicherheitsvorkehrungen stellen lassen, erkl\u00e4rte Gr\u00fctters. \nHundertprozentigen Schutz gebe es nicht f\u00fcr die Kunst, machte Christina Haak klar. Das ginge nur, wenn man die Bilder und Skulpturen wegsperren w\u00fcrde. ", "twitter-history": "[{       \"id\": 1319567626457305088,       \"url\": \"https://twitter.com/artefakt_berlin/status/1319567626457305088\",       \"date\": \"2020-10-23 09:13:33+00:00\",       \"text\": \"Wie gro\u00df der Schaden auf der Museumsinsel ist, l\u00e4sst sich noch nicht beziffern. In den vergangenen Tagen haben die Restauratoren mit \u201eErste-Hilfe-Ma\u00dfnahmen\u201c begonnen, nachdem das Rathgen-Museumslabor der Staatlichen Museen die Substanz analysiert hat. https://t.co/lWHiicOgJg\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 87479119,              \"url\": \"http://www.artefakt-berlin.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/877096823902662656/0ogYGlzR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/87479119/1505748422\",              \"username\": \"artefakt_berlin\",              \"name\": \"ARTEFAKT Kultur\",              \"description\": \"Neuigkeiten aus Kultur, Kunst und Klassik. F\u00fcr ARTEFAKT Kulturkonzepte twittert f\u00fcr euch Stefan Hirtz. #Kommunikation #PR #Marketing\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-11-04 16:47:54+00:00\",              \"location\": \"Berlin Germany\",              \"followers\": 7466,              \"friends\": 5934,              \"tweets\": 20326,              \"liked_tweets\": 10811,              \"lists_member\": 270,              \"media_shared\": 448       }}, {       \"id\": 1319196264895045633,       \"url\": \"https://twitter.com/jmagCH/status/1319196264895045633\",       \"date\": \"2020-10-22 08:37:53+00:00\",       \"text\": \"Wie steht es um die Sicherheit auf der Museumsinsel? https://t.co/nhQUArp5OE\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 85673831,              \"url\": \"https://j-mag.ch/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/993123767/23ece5e0-afc2-40be-800b-0baa9a757772_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"jmagCH\",              \"name\": \"j:mag\",              \"description\": \"Magazine suisse Lifestyle & Citoyennet\u00e9 - Schweizer Zeitschrift Mobile Lifestyle & B\u00fcrgerschaft // Editor-in-Chief @berkati\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-10-27 22:01:06+00:00\",              \"location\": \"Geneva/Berlin\",              \"followers\": 690,              \"friends\": 878,              \"tweets\": 53060,              \"liked_tweets\": 930,              \"lists_member\": 103,              \"media_shared\": 8366       }}, {       \"id\": 1319020567937339401,       \"url\": \"https://twitter.com/haeferlkaffee/status/1319020567937339401\",       \"date\": \"2020-10-21 20:59:44+00:00\",       \"text\": \"Update from Berlins Museum Island - the largest damage to artworks in #Berlin since WWII: https://t.co/y3zBXHkbBD\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3040953100,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/570318458768740352/waMJifkM_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3040953100/1597337025\",              \"username\": \"haeferlkaffee\",              \"name\": \"H\u00e4ferlkaffee\",              \"description\": \"Arch\u00e4ologin und ewig Reisende. Berlin, Wien, Rom, Syrien und der Rest der Welt. Sarkophage und Umayyaden. Wissenschafts-, Hochschul- und Kulturpolitik.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-02-16 15:37:42+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 437,              \"friends\": 331,              \"tweets\": 4931,              \"liked_tweets\": 8195,              \"lists_member\": 18,              \"media_shared\": 654       }}, {       \"id\": 1319018156548042752,       \"url\": \"https://twitter.com/worrius/status/1319018156548042752\",       \"date\": \"2020-10-21 20:50:09+00:00\",       \"text\": \"Welch ein Zufall. #AttilaHildmann nennt den Baal-Altar im #Pergamonmuseum ein Zentrum der globalen Satanisten und #Corona-Verbrecher. Und kurz darauf wird der bislang heftigste Anschlag auf die H\u00e4user der Berliner #Museumsinsel seit dem Krieg ver\u00fcbt. https://t.co/LJlQIHswdw\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 98351921,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1099332224669937666/Bph_j0r5_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/98351921/1540400818\",              \"username\": \"worrius\",              \"name\": \"Rainer Woratschka\",              \"description\": \"Redakteur beim Berliner Tagesspiegel, hier privat. Wertkonservativ, daher antifaschistisch, umweltbewegt, sozialer Kompass. Folgt auch Andersdenkenden.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-12-21 11:11:50+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 2342,              \"friends\": 530,              \"tweets\": 27379,              \"liked_tweets\": 14277,              \"lists_member\": 58,              \"media_shared\": 424       }}, {       \"id\": 1318998119313440768,       \"url\": \"https://twitter.com/BEliasson2/status/1318998119313440768\",       \"date\": \"2020-10-21 19:30:32+00:00\",       \"text\": \"Wie steht es um die Sicherheit auf der Museumsinsel? https://t.co/2hczA3ktK9\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 835149308433309696,              \"url\": \"http://nordea.se\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1175322322942799872/7hQCYIO__normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/835149308433309696/1569154750\",              \"username\": \"BEliasson2\",              \"name\": \"Bj\u00f6rn Eliasson \ud83c\uddf8\ud83c\uddea \ud83c\udde9\ud83c\uddea \ud83c\uddeb\ud83c\uddee \ud83c\uddee\ud83c\uddf1\",              \"description\": \"Jur kand. Civilekonom. Verksam inom Nordea Bank AB. Gift. Stolt pappa t M\u00e4rtha, Carl o Sofia. Socialkonservativ med hj\u00e4rtat hos M! Klassisk musik! Historia! \ud83c\udfbb\u26f5\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-02-24 15:28:06+00:00\",              \"location\": \"\u00d6stermalm, Stockholm! M\u00f6rtn\u00e4s!\",              \"followers\": 573,              \"friends\": 2984,              \"tweets\": 31479,              \"liked_tweets\": 16944,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 660       }}, {       \"id\": 1318982314328793089,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1318982314328793089\",       \"date\": \"2020-10-21 18:27:43+00:00\",       \"text\": \"Die Attacke vom 3. Oktober ist der gr\u00f6\u00dfte Schaden f\u00fcr die Berliner Museen seit dem Zweiten Weltkrieg. Restauratoren haben mit \u201eErste-Hilfe-Ma\u00dfnahmen\u201c begonnen. #Museumsinselhttps://t.co/eAfrG5LacK\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 8,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 439212,              \"friends\": 1506,              \"tweets\": 259905,              \"liked_tweets\": 6948,              \"lists_member\": 4110,              \"media_shared\": 25711       }}, {       \"id\": 1318976830444081153,       \"url\": \"https://twitter.com/ArabicaKaffee/status/1318976830444081153\",       \"date\": \"2020-10-21 18:05:56+00:00\",       \"text\": \"Wie steht es um die Sicherheit auf der Museumsinsel? https://t.co/yCcYagYZP4 Vielleicht sollte man mal pr\u00fcfen, ob Mitarbeiter des Museums in Telegram gruppen aktiv sind! #Hildmann \ud83e\udd14\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 8,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1245294628745682944,              \"url\": \"https://t.me/Schwurbelistenverpissteuch\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1378962316474060802/_LrXzB-E_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1245294628745682944/1617605212\",              \"username\": \"ArabicaKaffee\",              \"name\": \"French Press \ud83c\udf08\ud83c\udf08\ud83c\udf08\",              \"description\": \"Hey K\u00f6lle \u2013 do ming Stadt am Rhing,he wo ich jro\u00df jewode ben._______________________________________Bekloppter K\u00f6lner mit Kaffee Sucht \u2615\u2615\u2615\u2615\u2615\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-01 10:19:24+00:00\",              \"location\": \"Kaffee Land\",              \"followers\": 1048,              \"friends\": 2157,              \"tweets\": 22909,              \"liked_tweets\": 42732,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 4150       }}, {       \"id\": 1318966112609067009,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1318966112609067009\",       \"date\": \"2020-10-21 17:23:21+00:00\",       \"text\": \"Nach dem #Anschlag auf Kunstobjekte der #Museumsinsel in #Berlin gibt es keine Hinweise auf die T\u00e4ter. Restauratoren haben unterdessen mit Erste-Hilfe-Ma\u00dfnahmen begonnen,https://t.co/eAfrG5LacK\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 9,       \"quotes\": 3,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 439212,              \"friends\": 1506,              \"tweets\": 259905,              \"liked_tweets\": 6948,              \"lists_member\": 4110,              \"media_shared\": 25711       }}]"}