{"url": "https://www.journalistenwatch.com/2020/09/21/spd-besteht-darauf-polizei-muss-gesaeubert-werden/", "date": "2020-09-21T09:00:21+02:00", "source": "journalistenwatch.com", "label": "fake", "header": "SPD besteht darauf: Polizei muss ges\u00e4ubert werden!", "article": "Die Rassismus-Debatte ist wohl das gr\u00f6\u00dfte Ablenkungsman\u00f6ver der Linken, um den Schaden, den die Regierenden mit ihrer katastrophalen Migrations-Energie- und Corona-Politik angerichtet haben, zu vertuschen.\nDass die SPD weiterhin darauf besteht, die Sicherheitsorgane im Sinne linksradikaler Ideologien zu s\u00e4ubern, geh\u00f6rt dabei selbstverst\u00e4ndlich zu ihrer Agenda. Mit einer Rassismus-Studie soll weiter Druck ausge\u00fcbt werden, einen anderen Grund gibt es nicht.\nSo muss man sich auch nicht wundern, dass SPD-Chefin Saskia Esken eine Studie zu Rassismus in der Polizei weiterhin f\u00fcr notwendig h\u00e4lt. \u201eF\u00fcr ein gezieltes Vorgehen zur Bek\u00e4mpfung menschenfeindlicher und rechtsextremer Einstellungen in den Reihen unserer Sicherheitsbeh\u00f6rden ben\u00f6tigen wir eine Studie, die genau dort ansetzt\u201c, sagte Esken der \u201etaz\u201c (Montagsausgabe). Die Polizisten in Deutschland seien in besonderen Ma\u00dfe auf das Vertrauen der Gesellschaft angewiesen, sagte sie zur Begr\u00fcndung.\nMan d\u00fcrfe nicht zulassen, dass dieses Vertrauen durch rechtsextremes und verfassungsfeindliches Denken und Handeln zerst\u00f6rt werde. Bundesinnenminister Horst Seehofer (CSU) hatte ein solche Studie am Wochenende erneut abgelehnt. Der \u201eBild am Sonntag\u201c sagte er: \u201eEine Studie, die sich ausschlie\u00dflich mit der Polizei und dem Vorwurf eines strukturellen Rassismus innerhalb der Polizei besch\u00e4ftigt, wird es mit mir nicht geben.\u201c\nEine breiter angelegte Studie, die sich mit Rassismus befasse, k\u00f6nne er sich aber wohl schon vorstellen. Esken konterte: \u201eStudien zu Rassismus und Fremdenfeindlichkeit in der Gesellschaft, wie vom Bundesinnenminister vorgeschlagen, gibt es bereits seit mehreren Jahren.\u201c Seit 2006 untersuche beispielsweise die \u201eMitte-Studie\u201c im Auftrag der Friedrich-Ebert-Stiftung antidemokratische Einstellungen in der deutschen Bev\u00f6lkerung, sagte die SPD-Vorsitzende der \u201etaz\u201c.\nWann folgt endlich eine Studie zum Thema \u201eLinksradikale in den Institutionen\u201c? Obwohl auch diese \u00fcberfl\u00fcssig ist, da der Marsch bereits erfolgreich abgeschlossen ist. (Mit Material von dts)", "twitter-history": "[{       \"id\": 1310295023007789058,       \"url\": \"https://twitter.com/PortalAlemania/status/1310295023007789058\",       \"date\": \"2020-09-27 19:07:32+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/XXwVfA640L\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1139615713,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/875389173242503170/TxIju52W_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1139615713/1439657818\",              \"username\": \"PortalAlemania\",              \"name\": \"PORTAL ALEMANIA\",              \"description\": \"Informaci\u00f3n y actualidad sobre #Alemania \ud83c\udde9\ud83c\uddea  Freestyle K\u00fcnstler KollektivArt. 5 & 20 GG\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-02-01 12:54:49+00:00\",              \"location\": \"Madrid\",              \"followers\": 10600,              \"friends\": 12035,              \"tweets\": 63717,              \"liked_tweets\": 29446,              \"lists_member\": 282,              \"media_shared\": 6706       }}, {       \"id\": 1308081865421717504,       \"url\": \"https://twitter.com/R1chtungsweiser/status/1308081865421717504\",       \"date\": \"2020-09-21 16:33:14+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/BBJsq6fJNdDie Rassismus-Debatte ist wohl das gr\u00f6\u00dfte Ablenkungsman\u00f6ver der Linken, um den Schaden, den die Regierenden mit ihrer katastrophalen Migrations-Energie- und Corona-Politik angerichtet haben, zu vertuschen.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4885502218,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1282303581266284544/cUy6u00D_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4885502218/1541423218\",              \"username\": \"R1chtungsweiser\",              \"name\": \"Richtungsweiser\",              \"description\": \"Der Islam ist eine totalit\u00e4re Ideologie und hat in Europa nichts verloren. Stoppt die Islamisierung unserer Heimat. Selber denken, Meinungen hinterfragen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-02-07 18:29:50+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1491,              \"friends\": 238,              \"tweets\": 79672,              \"liked_tweets\": 23343,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 2723       }}, {       \"id\": 1308062234900402179,       \"url\": \"https://twitter.com/bernd471/status/1308062234900402179\",       \"date\": \"2020-09-21 15:15:14+00:00\",       \"text\": \"SPD besteht darauf: Polizei muss ges\u00e4ubert werden! https://t.co/FWbOH0f0kO via @jouwatch\",       \"replies\": 67,       \"retweets\": 42,       \"likes\": 56,       \"quotes\": 17,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 183409796,              \"url\": \"http://page.is/bernd-luge\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1316578949/thumbnail_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"bernd471\",              \"name\": \"Bernd Luge\",              \"description\": \"AfD ist die gro\u00dfe Chance f\u00fcr unser Land; wer mit der AfD \u00fcbereinstimmt, sollte sie durch seinen Eintritt stark machen. Merkel ist irrational, spd unw\u00e4hlbar.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-08-26 23:02:37+00:00\",              \"location\": \"kurz vor Hamburg\",              \"followers\": 13901,              \"friends\": 14636,              \"tweets\": 392315,              \"liked_tweets\": 151031,              \"lists_member\": 241,              \"media_shared\": 4185       }}, {       \"id\": 1308040849817825283,       \"url\": \"https://twitter.com/hhartmann259/status/1308040849817825283\",       \"date\": \"2020-09-21 13:50:15+00:00\",       \"text\": \"SPD besteht darauf: Polizei muss ges\u00e4ubert werden! https://t.co/TrGcCtR3Ie via @jouwatch KANN es sein, das durch die #P\u00e4dophilen Untersuchungen zu viel Dreck aus #Politik und besserer Gesellschaft ans Licht kommt und hier die #POLIZEI geschw\u00e4cht werden soll? Was l\u00e4uft hier?\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1514334200,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000001934832/31de85b179ebd111dd0d83327673671f_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1514334200/1467272984\",              \"username\": \"hhartmann259\",              \"name\": \"Holger Hartmann\",              \"description\": \"Jeder Krieg ist ein Verbrechen, in dem die Politiker die Bev\u00f6lkerung mit ihrem Blut f\u00fcr die Vers\u00e4umnisse und Fehler ihrer Machtpolitik bezahlen lassen!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-06-13 20:03:26+00:00\",              \"location\": \"Parsdorf\",              \"followers\": 229,              \"friends\": 134,              \"tweets\": 16679,              \"liked_tweets\": 67,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 3342       }}, {       \"id\": 1307994605233811456,       \"url\": \"https://twitter.com/WernerRettberg/status/1307994605233811456\",       \"date\": \"2020-09-21 10:46:29+00:00\",       \"text\": \"SPD besteht darauf: Polizei muss ges\u00e4ubert werden! https://t.co/plKbU4rs7Z via @jouwatch  Die SPD will vor ihrer Bedeutungslosigkeit schnell noch Araber-Clans instalieren ! Zum Bunten ,Gr\u00fcnen Salattellermix  der ausufererden Migration !\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2753305811,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1142350376190062592/kBkV8A7b_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"WernerRettberg\",              \"name\": \"Don Camilo\",              \"description\": \"Der Urknall\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-08-28 13:07:59+00:00\",              \"location\": \" Wanne Eickel\",              \"followers\": 25,              \"friends\": 45,              \"tweets\": 6528,              \"liked_tweets\": 297,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 703       }}, {       \"id\": 1307974976595779587,       \"url\": \"https://twitter.com/Berger68136736/status/1307974976595779587\",       \"date\": \"2020-09-21 09:28:30+00:00\",       \"text\": \"SPD besteht darauf: Polizei muss ges\u00e4ubert werden! Wer s\u00e4ubert die SPD ?? https://t.co/BsbYcIAfmJ via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1052624526733955074,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1052636469419016192/bgUYv-wg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1052624526733955074/1539801347\",              \"username\": \"Berger68136736\",              \"name\": \"Paul Berger\",              \"description\": \"\ud83d\ude99\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-10-17 18:16:58+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 143,              \"friends\": 832,              \"tweets\": 47200,              \"liked_tweets\": 148,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 4762       }}, {       \"id\": 1307964200992608256,       \"url\": \"https://twitter.com/WKuhnel/status/1307964200992608256\",       \"date\": \"2020-09-21 08:45:40+00:00\",       \"text\": \"SPD besteht darauf: Polizei muss ges\u00e4ubert werden! https://t.co/zAP1dSZsHK via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2983676104,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/556707798377984001/_ERL_YzA_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"WKuhnel\",              \"name\": \"Werner K\u00fchnel\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-01-18 06:58:20+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 140,              \"friends\": 321,              \"tweets\": 29292,              \"liked_tweets\": 24,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1348       }}, {       \"id\": 1307964139076288514,       \"url\": \"https://twitter.com/drehorgel123/status/1307964139076288514\",       \"date\": \"2020-09-21 08:45:26+00:00\",       \"text\": \"SPD besteht darauf: Polizei muss ges\u00e4ubert werden! https://t.co/oeVkgvf3WG via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1221022446616285184,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1221392000588701696/7M2ADDB0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"drehorgel123\",              \"name\": \"@drehorgel123\",              \"description\": \"Vielseitig interessiert\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-25 10:50:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1372,              \"friends\": 2472,              \"tweets\": 166293,              \"liked_tweets\": 26199,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 1782       }}, {       \"id\": 1307962243322130432,       \"url\": \"https://twitter.com/rolf_moeller/status/1307962243322130432\",       \"date\": \"2020-09-21 08:37:54+00:00\",       \"text\": \"SPD besteht darauf: Polizei muss ges\u00e4ubert werden! https://t.co/oLdLEnqAIN via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1285287317209522178,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1285295247786938370/vHwOOc6u_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1285287317209522178/1595273370\",              \"username\": \"rolf_moeller\",              \"name\": \"Rolf Moeller\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-07-20 18:56:24+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 120,              \"friends\": 700,              \"tweets\": 8809,              \"liked_tweets\": 141,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 952       }}, {       \"id\": 1307956790701760513,       \"url\": \"https://twitter.com/ViktorBaranoff/status/1307956790701760513\",       \"date\": \"2020-09-21 08:16:14+00:00\",       \"text\": \"SPD besteht darauf: Polizei muss ges\u00e4ubert werden! https://t.co/hM8G2zrcSm via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2267133421,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/522303191975620608/u9zN1OK0_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2267133421/1413515920\",              \"username\": \"ViktorBaranoff\",              \"name\": \"Viktor Baranoff\",              \"description\": \"\u039c\u03b7\u03b4\u1f72\u03bd \u1f04\u03b3\u03b1\u03bd,\u0391\u03b9\u03ad\u03bd \u03b1\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03b5\u03cd\u03b5\u03b9\u03bd \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c5\u03c0\u03b5\u03af\u03c1\u03bf\u03c7\u03bf\u03bd \u03ad\u03bc\u03bc\u03b5\u03bd\u03b1\u03b9 \u03ac\u03bb\u03bb\u03c9\u03bd\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-29 08:56:08+00:00\",              \"location\": \"Basel\",              \"followers\": 2226,              \"friends\": 3830,              \"tweets\": 140285,              \"liked_tweets\": 4376,              \"lists_member\": 29,              \"media_shared\": 6266       }}, {       \"id\": 1307946502346731523,       \"url\": \"https://twitter.com/elkepoley/status/1307946502346731523\",       \"date\": \"2020-09-21 07:35:21+00:00\",       \"text\": \"SPD besteht darauf: Polizei muss ges\u00e4ubert werden! https://t.co/8Rqw4Usw57 via @jouwatch\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3414086001,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/947821294141214720/JonAvjJ1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3414086001/1439353674\",              \"username\": \"elkepoley\",              \"name\": \"Elke\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-08-11 02:36:23+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 3580,              \"friends\": 4610,              \"tweets\": 582295,              \"liked_tweets\": 105248,              \"lists_member\": 54,              \"media_shared\": 197920       }}, {       \"id\": 1307937712947814400,       \"url\": \"https://twitter.com/jouwatch/status/1307937712947814400\",       \"date\": \"2020-09-21 07:00:25+00:00\",       \"text\": \"SPD besteht darauf: Polizei muss ges\u00e4ubertxa0werden! https://t.co/IKPMmzsXi6\",       \"replies\": 12,       \"retweets\": 16,       \"likes\": 15,       \"quotes\": 4,       \"device\": \"<a href=http://publicize.wp.com/ rel=nofollow>WordPress.com</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 496875603,              \"url\": \"http://www.journalistenwatch.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1212675765671776256/tX_N507S_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/496875603/1609511132\",              \"username\": \"jouwatch\",              \"name\": \"Journalistenwatch\",              \"description\": \"jouwatch - das Nachrichtenerg\u00e4nzungsmittel mit garantiert politischen Nebenwirkungen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-19 11:25:58+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 12064,              \"friends\": 552,              \"tweets\": 63192,              \"liked_tweets\": 4324,              \"lists_member\": 80,              \"media_shared\": 23618       }}]"}