{"url": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/riskante-pandemie-massnahme-das-virus-macht-nicht-am-schultor-halt/26778696.html", "date": "2021-01-08T07:48:47+01:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "Das Virus macht nicht am Schultor halt", "article": "Berlin will zeitnah den Pr\u00e4senzunterricht wieder einf\u00fchren. Vieles deutet jedoch auf ein starkes Infektionsgeschehen an Schulen hin. Niemand verlangt von den Bildungsministerinnen und -ministern, dass sie sich die Entscheidung, Schulen zu schlie\u00dfen (oder nicht wieder zu \u00f6ffnen), leicht machen sollen. Zu viel steht auf dem Spiel \u2013 von Defiziten im Lernstoff bis hin zu k\u00f6rperlichen und seelischen Folgen bei Kindern und existenziellen Problemen bei Familien und Alleinerziehenden aufgrund fehlender Betreuungsm\u00f6glichkeiten.\n Richtig ist aber auch, dass die Entscheider nicht allein das Mantra des Rechts auf Bildung vor sich hinmurmelnd die aktuell immer noch und wieder steigenden Infektionszahlen ignorieren k\u00f6nnen. Ebensowenig k\u00f6nnen sie die h\u00e4nderingenden Warnungen von Virologen und Epidemiologen vor einer neuen, durch die britische Virusmutation drohenden Qualit\u00e4t der Pandemie in den Wind schie\u00dfen. Doch eben das passiert.\n Dem Vernehmen nach hat man sich zumindest in Berlin zum Zeitpunkt des Beschlusses, die Schulen nun doch ab kommenden Montag schrittweise zu \u00f6ffnen, den aktuellen Stand der Wissenschaft nicht bewusst gemacht. Die infektiologische Expertise der Charit\u00e9 soll f\u00fcr die Senatssitzung am Mittwoch jedenfalls nicht eingeholt worden sein.\n Dabei gibt es durchaus neue Entwicklungen, etwa zur seit Monaten umstrittenen Frage, ob Kinder in der Schule Covid-19 \u00fcbertragen k\u00f6nnen. Eine systematische, repr\u00e4sentative Studie an 240 Schulen in \u00d6sterreich, geleitet vom Mikrobiologen Michael Wagner der Universit\u00e4t Wien, kommt zu dem Schluss: Ja. \n\u201eIm November sa\u00df in jeder dritten bis vierten Schulklasse ein infiziertes Kind, ohne von der Infektion zu wissen\u201c, wird Michael Wagner vom \u201eSpiegel\u201c zitiert. Die Untersuchung zeige, dass sich die Lernenden genauso h\u00e4ufig (1,42 Prozent der Getesteten) anstecken wie die Lehrenden. Wohlgemerkt: Grundsch\u00fcler waren genauso betroffen wie \u00e4ltere Jahrg\u00e4nge.\n[Mehr zum Thema: Berlin \u00f6ffnet, Brandenburg nicht - was machen die anderen L\u00e4nder?]\n Doch sich selbst anstecken zu k\u00f6nnen, hei\u00dft noch nicht, dass man auch andere anstecken kann. Der Streit geht vor allem darum, ob diese Kinder, die kaum erkranken, daher meist nicht (oder zu sp\u00e4t) getestet und deswegen nicht als infiziert erkannt werden, im Schulsetting eine Gefahr f\u00fcr andere darstellen.\nSchulen sind auch im Shutdown ein \u201enicht unerhebliches Risiko\u201c\n Eine eindeutige Antwort darauf gibt es nicht, so wie auch sonst nicht immer klar ist, wo und wann sich jemand infiziert hat. Wagners Daten zeigen aber zumindest, dass die Schulen kein heiliger Ort sind, den das Virus aus mystischen Gr\u00fcnden meiden w\u00fcrde, sondern dass dort das gleiche Infektionsgeschehen herrscht wie au\u00dferhalb der Schulen. \n[Wenn Sie alle aktuellen Nachrichten live auf Ihr Handy haben wollen, empfehlen wir Ihnen unsere runderneuerte App, die Sie hier f\u00fcr Apple- und Android-Ger\u00e4te herunterladen k\u00f6nnen.]\nVon Ende September bis November hatten sich die Infektionszahlen in den Schulen mindestens verdreifacht \u2013 genau wie im Rest des Alpenlandes. Das bedeutet, sagt Wagner, dass ge\u00f6ffnete Schulen im Shutdown ein \u201enicht unerhebliches Risiko\u201c darstellen.\n Anderes Land, anderes Schulsystem, aber gleiches Ergebnis: In Gro\u00dfbritannien, wo im November ebenfalls ein Lockdown mit ge\u00f6ffneten Schulen verh\u00e4ngt war, war die Altersgruppe mit den meisten Infizierten die der 13- bis 17j\u00e4hrigen.\n Vor all dem k\u00f6nnte man vielleicht noch die Augen verschlie\u00dfen und irgendwie damit durchkommen, wenn da nicht die britische Virusmutation B.1.1.7 w\u00e4re, die den aktuellen Sch\u00e4tzungen zufolge mindestens 50 Prozent ansteckender ist \u2013 und zwar in allen Altersgruppen gleich. \nDas l\u00e4sst den Spielraum f\u00fcr politische Experimente drastisch schrumpfen. Denn der vergleichsweise harte Lockdown in England konnte eine exponentielle Verbreitung von B.1.1.7 offenbar nicht verhindern. Dass sie es auch schon nach Deutschland geschafft hat, ist klar, ungewiss ist nur, wie stark verbreitet sie bereits ist.\n Wie Berlin vor diesem Hintergrund Schulen \u00f6ffnen will, erschlie\u00dft sich Experten wie Wagner nicht. Wenn die Infektionszahlen im Februar und M\u00e4rz dann explodieren, wird man sich nicht darauf zur\u00fcckziehen k\u00f6nnen, nicht gewarnt worden zu sein.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1348021804032548864,       \"url\": \"https://twitter.com/Schulstreik2021/status/1348021804032548864\",       \"date\": \"2021-01-09 21:40:17+00:00\",       \"text\": \"Das Virus macht nicht am Schultor halt https://t.co/T6hn9lnHbH Kann das mal jemand KM #Piwarz sagen? In #Sachsen kriegt man solche Dinge manchmal erst nach Monaten mit!#Schulstreik #SchulenUndKitasZu #schulboykott\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1346643532996603904,              \"url\": \"https://www.change.org/SchulstreikSachsen2021\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1379329093070696448/M0KHEb62_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1346643532996603904/1616699730\",              \"username\": \"Schulstreik2021\",              \"name\": \"Schulstreik :7 \ud83d\udd34\ud83d\udd34\ud83d\udd34\",              \"description\": \"Wir sind gegen eine Schul\u00f6ffnung ab dem 18.01.2021, aufgrund der immer noch steigenden Fallzahlen! Unsere Gesundheit steht an 1. Stelle! \ud83d\udda4\u2764#Schulstreik\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2021-01-06 02:23:55+00:00\",              \"location\": \"Sachsen\",              \"followers\": 1196,              \"friends\": 366,              \"tweets\": 8825,              \"liked_tweets\": 29521,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 171       }}, {       \"id\": 1347683896155111428,       \"url\": \"https://twitter.com/RiaIssa/status/1347683896155111428\",       \"date\": \"2021-01-08 23:17:34+00:00\",       \"text\": \"Riskante Pandemie-Ma\u00dfnahme: Das Virus macht nicht am Schultor halt  https://t.co/jfynJxJL6i\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2207549859,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1379449092179394561/PltsqDnC_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2207549859/1606306721\",              \"username\": \"RiaIssa\",              \"name\": \"\ud83d\udd34Mia O\ud83d\udd34\",              \"description\": \"Gruppierungen jeglicher Art, versuche ich m\u00f6glichst weit zu umgehen. Bin Deutsch/Philippinisch/Spanisch\ud83d\udc4f\ud83c\udffb \u2764\ufe0f #Millenial #Polizeifamilie Privat hier\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-04 15:48:45+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 433,              \"friends\": 77,              \"tweets\": 29529,              \"liked_tweets\": 93865,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 521       }}, {       \"id\": 1347674334974930946,       \"url\": \"https://twitter.com/dazugeberin/status/1347674334974930946\",       \"date\": \"2021-01-08 22:39:34+00:00\",       \"text\": \"Das Virus macht nicht am Schultor halt #LasstDieSchulenUndKitasZu #GebauerRuecktritt#EisenmannRuecktritt#ScheeresRuecktritthttps://t.co/zIl8LUG4qf\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1091395730307190785,              \"url\": \"http://www.BildungAberSicher.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1326889946528047108/aWxLNCXr_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1091395730307190785/1605186163\",              \"username\": \"dazugeberin\",              \"name\": \"Senf Dazugeberin - Pr\u00e4senzpflicht Aussetzen!\",              \"description\": \"Mittig, demokratischMag Ehrlichkeit, Fairness, Logik, Sicherheit, Freiheit, Drosten, \u2721\ufe0fMag nicht Antifa + RechtsextremeF\u00fcr mehr Innere Sicherheit, Pro Maske\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-02-01 17:59:54+00:00\",              \"location\": \"Ex-CDU/Gr\u00fcne-W\u00e4hlerin\",              \"followers\": 2372,              \"friends\": 4485,              \"tweets\": 40812,              \"liked_tweets\": 75320,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 2488       }}, {       \"id\": 1347643140572909568,       \"url\": \"https://twitter.com/ravektor/status/1347643140572909568\",       \"date\": \"2021-01-08 20:35:37+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/jkGGpjQTdL\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 250853012,              \"url\": \"http://www.nssp.uni-saarland.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1361380094321770499/Lj626hcb_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/250853012/1433240853\",              \"username\": \"ravektor\",              \"name\": \"RA\",              \"description\": \"Vanuatu, radioaktives Element, \u00e4gyptischer Sonnengott, Physiklehrerin deines Vertrauens. #fckafd #nazisraus  fb: #wirf\u00fcrsicherebildungimsaarland \ud83d\ude37\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-02-11 23:12:26+00:00\",              \"location\": \"Saarbrooklyn\",              \"followers\": 275,              \"friends\": 467,              \"tweets\": 9897,              \"liked_tweets\": 7786,              \"lists_member\": 12,              \"media_shared\": 495       }}, {       \"id\": 1347606386411245568,       \"url\": \"https://twitter.com/OlffSabine/status/1347606386411245568\",       \"date\": \"2021-01-08 18:09:34+00:00\",       \"text\": \"Blick nach \u00d6sterreich: Von Ende Sept bis Nov hatten sich Infektionszahlen in Schulen mind. verdreifacht \u2013 genau wie im Rest des Landes. Das bedeute, so Studienleiter @MichiWagner4, dass offene Schulen im Shutdown ein \u201enicht unerhebliches Risiko\u201c darstellen.https://t.co/rmetU7d0PZ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1260176689973407744,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1260180630563966978/NY6MMCD__normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1260176689973407744/1589285451\",              \"username\": \"OlffSabine\",              \"name\": \"Sabine Olff\",              \"description\": \"Wissenschaftsjournalistin bei @3sat_nano. Biologin. Und Twitter-Anf\u00e4ngerin ;). Hier privat.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-12 11:56:15+00:00\",              \"location\": \"Schweiz\",              \"followers\": 160,              \"friends\": 112,              \"tweets\": 1169,              \"liked_tweets\": 711,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 47       }}, {       \"id\": 1347584482522624006,       \"url\": \"https://twitter.com/gepalfi/status/1347584482522624006\",       \"date\": \"2021-01-08 16:42:32+00:00\",       \"text\": \"Bei uns in \u00d6sterreich ist es bestimmt ganz, ganz anders!(Sarkasmus OFF!) @art18bvg @rudi_anschober #fassmann Das Virus macht nicht am Schultor halt https://t.co/IDfzhFEXVI\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 218651296,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1194196892/ich_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/218651296/1552349642\",              \"username\": \"gepalfi\",              \"name\": \"GEP\ud83c\udf08\ud83c\udf3b\ud83c\udf08\ud83d\ude3b\",              \"description\": \"#Artist, #biologist and #cat lover ( A life without cats is possible, but pointless )\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-11-22 22:26:38+00:00\",              \"location\": \"Austria\",              \"followers\": 372,              \"friends\": 1498,              \"tweets\": 7766,              \"liked_tweets\": 20242,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 160       }}, {       \"id\": 1347579553095495688,       \"url\": \"https://twitter.com/wagjuer/status/1347579553095495688\",       \"date\": \"2021-01-08 16:22:56+00:00\",       \"text\": \"Riskante Pandemie-Ma\u00dfnahme: Das Virus macht nicht am Schultor halt - Tagesspiegel https://t.co/syKg6kDaXT via @nuzzel\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 31678345,              \"url\": \"http://about.me/wagjuer\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1155508643867058183/Y9iuwaH-_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/31678345/1562309020\",              \"username\": \"wagjuer\",              \"name\": \"Juergen Wagner\",              \"description\": \"former language teacher (French and English) and e-learning specialist - retired since August 2017 - with a working command of Spanish. Less fluent in Italian\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-04-16 07:02:38+00:00\",              \"location\": \"Saarbr\u00fccken\",              \"followers\": 5437,              \"friends\": 1666,              \"tweets\": 378626,              \"liked_tweets\": 198440,              \"lists_member\": 975,              \"media_shared\": 30822       }}, {       \"id\": 1347579484573196290,       \"url\": \"https://twitter.com/wagjuer/status/1347579484573196290\",       \"date\": \"2021-01-08 16:22:40+00:00\",       \"text\": \"Riskante Pandemie-Ma\u00dfnahme: Das Virus macht nicht am Schultor halt - Tagesspiegel https://t.co/syKg6kDaXT via @nuzzel\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 31678345,              \"url\": \"http://about.me/wagjuer\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1155508643867058183/Y9iuwaH-_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/31678345/1562309020\",              \"username\": \"wagjuer\",              \"name\": \"Juergen Wagner\",              \"description\": \"former language teacher (French and English) and e-learning specialist - retired since August 2017 - with a working command of Spanish. Less fluent in Italian\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-04-16 07:02:38+00:00\",              \"location\": \"Saarbr\u00fccken\",              \"followers\": 5437,              \"friends\": 1666,              \"tweets\": 378626,              \"liked_tweets\": 198440,              \"lists_member\": 975,              \"media_shared\": 30822       }}, {       \"id\": 1347577022231556097,       \"url\": \"https://twitter.com/caspar17444620/status/1347577022231556097\",       \"date\": \"2021-01-08 16:12:53+00:00\",       \"text\": \"Le virus ne s\u2019arr\u00eate pas au portes de l\u2019\u00e9cole - les scientifiques affirmant que les \u00e9coles sont des v\u00e9hicules de propagation se multiplient. La Suisse continue de faire la sourde oreille ...u2066@MauroPoggiau2069 u2066@CeslaAmarelleu2069 u2066u2066@LeTempsu2069  https://t.co/7LoMU4ClUI\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1251212161252237314,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1251212306664603648/Lrc4jSg0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"caspar17444620\",              \"name\": \"caspar\",              \"description\": \"\u201cThe greatest obstacle to knowledge is not ignorance, it\u2019s the illusion of knowledge\u201d\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-17 18:13:30+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 86,              \"friends\": 65,              \"tweets\": 3909,              \"liked_tweets\": 3723,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 114       }}, {       \"id\": 1347575319969062912,       \"url\": \"https://twitter.com/caspar17444620/status/1347575319969062912\",       \"date\": \"2021-01-08 16:06:07+00:00\",       \"text\": \"Das Virus macht nicht am Schultor halt u2066@SwissScience_TFu2069 u2066@alain_bersetu2069  tik tak.....u2066@WHOu2069  https://t.co/7LoMU4ClUI\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1251212161252237314,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1251212306664603648/Lrc4jSg0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"caspar17444620\",              \"name\": \"caspar\",              \"description\": \"\u201cThe greatest obstacle to knowledge is not ignorance, it\u2019s the illusion of knowledge\u201d\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-17 18:13:30+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 86,              \"friends\": 65,              \"tweets\": 3909,              \"liked_tweets\": 3723,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 114       }}, {       \"id\": 1347568372217737216,       \"url\": \"https://twitter.com/ina_gru/status/1347568372217737216\",       \"date\": \"2021-01-08 15:38:31+00:00\",       \"text\": \"Das Virus macht nicht am Schultor halt https://t.co/2vVrEe7TSL Kultusminister*innen ignorieren weiterhin die steigenden Infektionszahlen u Warnungen d Virolog*innen.Die aggressive Mutation des Coronavirus scheint KM nicht zu interessieren.#Schulstreik\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4795143217,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1254849381620240384/M6WtNveD_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4795143217/1454181775\",              \"username\": \"ina_gru\",              \"name\": \"esmeralda\ud83d\udc49SickOfThisShit\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-01-21 21:25:26+00:00\",              \"location\": \"Connewitz, Leipzig\",              \"followers\": 104,              \"friends\": 200,              \"tweets\": 2112,              \"liked_tweets\": 55863,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 32       }}, {       \"id\": 1347534193945939969,       \"url\": \"https://twitter.com/wagjuer/status/1347534193945939969\",       \"date\": \"2021-01-08 13:22:42+00:00\",       \"text\": \"Riskante Pandemie-Ma\u00dfnahme: Das Virus macht nicht am Schultor halt - Tagesspiegel https://t.co/syKg6kDaXT via @nuzzel\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 31678345,              \"url\": \"http://about.me/wagjuer\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1155508643867058183/Y9iuwaH-_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/31678345/1562309020\",              \"username\": \"wagjuer\",              \"name\": \"Juergen Wagner\",              \"description\": \"former language teacher (French and English) and e-learning specialist - retired since August 2017 - with a working command of Spanish. Less fluent in Italian\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-04-16 07:02:38+00:00\",              \"location\": \"Saarbr\u00fccken\",              \"followers\": 5437,              \"friends\": 1666,              \"tweets\": 378626,              \"liked_tweets\": 198440,              \"lists_member\": 975,              \"media_shared\": 30822       }}, {       \"id\": 1347522984525901824,       \"url\": \"https://twitter.com/jospang/status/1347522984525901824\",       \"date\": \"2021-01-08 12:38:09+00:00\",       \"text\": \"Geplante Schul\u00f6ffnungen in Berlin - ein (zu!) riskantes Unterfangen: \u201eWenn die Infektionszahlen im Februar und M\u00e4rz dann explodieren, wird man sich nicht darauf zur\u00fcckziehen k\u00f6nnen, nicht gewarnt worden zu sein.\u201c via @Tagesspiegel. @RegBerlin @SenBJF  https://t.co/PRcRdRgbjq\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 19388832,              \"url\": \"https://www.linkedin.com/in/jospa/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/789139997060435968/5sAmZuXQ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/19388832/1399665288\",              \"username\": \"jospang\",              \"name\": \"Jochen Spangenberg\",              \"description\": \"Work: #DeutscheWelle Dep-Head @dw_innovation. Affiliations: @pukberlin, @LieDetectorsOrg. Digital media, verification, politics, human rights, life.   My views!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-01-23 10:11:48+00:00\",              \"location\": \"World\",              \"followers\": 3317,              \"friends\": 2366,              \"tweets\": 23693,              \"liked_tweets\": 25797,              \"lists_member\": 433,              \"media_shared\": 3729       }}, {       \"id\": 1347512625144471553,       \"url\": \"https://twitter.com/german_critical/status/1347512625144471553\",       \"date\": \"2021-01-08 11:57:00+00:00\",       \"text\": \"Liebe u2066@skb_bremenu2069 Ich habe Fragen, aber daf\u00fcr wird ja kommende Woche getestet, wobei nach Ihrem Anschreiben ja erstmal f\u00fcr die Testung die Hochrisiko - Umgebung geschaffen wird, weil alle Kinder gleichzeitig in die Schulen sollen? https://t.co/ugPMN71fom\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 796208733755949056,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1225890892067868672/AQWCnLIY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/796208733755949056/1581110140\",              \"username\": \"german_critical\",              \"name\": \"J.R. ohne Skrupel Team Schnutenpulli\",              \"description\": \"Pflexiteer auf Warteposition  auch bei Schulstart: #TeamSchnutenpulli\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-11-09 04:32:09+00:00\",              \"location\": \"Hansestadt Bremen\",              \"followers\": 830,              \"friends\": 2063,              \"tweets\": 45191,              \"liked_tweets\": 18672,              \"lists_member\": 15,              \"media_shared\": 902       }}, {       \"id\": 1347508446258716673,       \"url\": \"https://twitter.com/Inklusion_SuS/status/1347508446258716673\",       \"date\": \"2021-01-08 11:40:23+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/wixJa7jtZS\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 755478205168029696,              \"url\": \"https://www.interessengemeinschaft-bildungsrecht-inklusion.com/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1377977654645829645/_fosbPTG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/755478205168029696/1617369041\",              \"username\": \"Inklusion_SuS\",              \"name\": \"Interessengemeinschaft f\u00fcr Bildung und Inklusion\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-07-19 19:03:35+00:00\",              \"location\": \"Bayern, Deutschland\",              \"followers\": 188,              \"friends\": 138,              \"tweets\": 602,              \"liked_tweets\": 135,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 23       }}, {       \"id\": 1347508016032194560,       \"url\": \"https://twitter.com/annalist/status/1347508016032194560\",       \"date\": \"2021-01-08 11:38:41+00:00\",       \"text\": \"\u201eIm November sa\u00df in jeder dritten bis vierten Schulklasse ein infiziertes Kind, ohne von der Infektion zu wissen\u201c, wird Michael Wagner vom \u201eSpiegel\u201c zitiert.xa0https://t.co/UCMGFlw6Wr\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 17,       \"likes\": 31,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 15520241,              \"url\": \"http://about.me/annalist\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/429378805564575744/4A8rkGV__normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/15520241/1552047944\",              \"username\": \"annalist\",              \"name\": \"Anne Roth\",              \"description\": \"Schreibt ins Netz seit 1999 / beruflich Referentin f\u00fcr #Netzpolitik @linksfraktion / parteilos / Fokus: #DigitaleGewalt / English Tweets @Anne_Roth\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-07-21 20:31:59+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 34230,              \"friends\": 2624,              \"tweets\": 105980,              \"liked_tweets\": 32386,              \"lists_member\": 954,              \"media_shared\": 2802       }}, {       \"id\": 1347505560896344064,       \"url\": \"https://twitter.com/OP_liefert/status/1347505560896344064\",       \"date\": \"2021-01-08 11:28:55+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/wli1fkXbKkDoch sich selbst anstecken zu k\u00f6nnen, hei\u00dft noch nicht, dass man auch andere anstecken kann. WO SOLL DAS DENN SONST HERKOMMEN PLOPPT EINFACH MAGISCH AN DER TAFEL AUF ODER WAS\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2954755703,              \"url\": \"http://where.da.bomb.at\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1175385514184192002/kecKXyZ5_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2954755703/1580905066\",              \"username\": \"OP_liefert\",              \"name\": \"\ud83c\udff3\ufe0fu200d\ud83c\udf08 Bernd Liefert \ud83c\udff3\ufe0fu200d\u26a7\ufe0f\",              \"description\": \"Pronomen: AH-64 Apache LongbowImprovisierte Waffen auf Natural 20Ehrenplatz auf ungez\u00e4hlten BlocklistenDies das Ananas geh\u00f6rt nicht auf Pizza\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-01-01 13:01:53+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 643,              \"friends\": 497,              \"tweets\": 9280,              \"liked_tweets\": 39,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 707       }}, {       \"id\": 1347505499076501509,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1347505499076501509\",       \"date\": \"2021-01-08 11:28:41+00:00\",       \"text\": \"Riskante Pandemie-Ma\u00dfnahme: Das Virus macht nicht am Schultor halt https://t.co/kCAlncTvSE\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 8,       \"likes\": 15,       \"quotes\": 3,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 439212,              \"friends\": 1506,              \"tweets\": 259905,              \"liked_tweets\": 6948,              \"lists_member\": 4110,              \"media_shared\": 25711       }}, {       \"id\": 1347504043095109633,       \"url\": \"https://twitter.com/widersitz/status/1347504043095109633\",       \"date\": \"2021-01-08 11:22:53+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/O6blIL7Cq6\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1010840134219128832,              \"url\": \"https://liebesenden.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1340117401732591620/bvWULmEH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1010840134219128832/1529842719\",              \"username\": \"widersitz\",              \"name\": \"Jost\",              \"description\": \"Ich bin von sehr vielseitiger Unwissenheit. Robert Musil\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-24 11:00:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 376,              \"friends\": 346,              \"tweets\": 66638,              \"liked_tweets\": 58179,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 443       }}, {       \"id\": 1347494174346670081,       \"url\": \"https://twitter.com/SicherAstrid/status/1347494174346670081\",       \"date\": \"2021-01-08 10:43:41+00:00\",       \"text\": \"Wenn die Infektionszahlen im Februar und M\u00e4rz dann explodieren, wird man sich nicht darauf zur\u00fcckziehen k\u00f6nnen, nicht gewarnt worden zu sein.https://t.co/AHyux3EXYB\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1321007092732448768,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1378772055139753992/eHMNvTsb_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1321007092732448768/1617559464\",              \"username\": \"SicherAstrid\",              \"name\": \"Astrid\",              \"description\": \"Um ein tadelloses Mitglied einer Schafherde sein zu k\u00f6nnen, muss man vor allem ein Schaf sein. (Herr Einstein)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-10-27 08:33:41+00:00\",              \"location\": \"RLP\",              \"followers\": 812,              \"friends\": 1506,              \"tweets\": 15821,              \"liked_tweets\": 46202,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 592       }}, {       \"id\": 1347492056126599170,       \"url\": \"https://twitter.com/pflegekatze/status/1347492056126599170\",       \"date\": \"2021-01-08 10:35:16+00:00\",       \"text\": \"Die infektiologische Expertise der Charit\u00e9 soll f\u00fcr die Senatssitzungxa0am Mittwoch jedenfalls nicht eingeholt worden sein.https://t.co/LoE3SW674h\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2740834912,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1378786457976979464/PyqOiMIN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2740834912/1515001632\",              \"username\": \"pflegekatze\",              \"name\": \"Gartenkatze\",              \"description\": \"Nurse. Palliative Care.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-08-12 13:52:44+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1377,              \"friends\": 198,              \"tweets\": 56148,              \"liked_tweets\": 129202,              \"lists_member\": 60,              \"media_shared\": 683       }}, {       \"id\": 1347489850807775259,       \"url\": \"https://twitter.com/gernot_ruzicka/status/1347489850807775259\",       \"date\": \"2021-01-08 10:26:30+00:00\",       \"text\": \"Das Virus macht nicht am Schultor halt.Vieles deutet auf ein starkes Infektionsgeschehen an Schulen hin.https://t.co/J7Nhr4yQiB\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 16,       \"likes\": 62,       \"quotes\": 3,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1267448527820599296,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1267451436721475586/F3nNqaIE_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1267448527820599296/1600002623\",              \"username\": \"gernot_ruzicka\",              \"name\": \"Gernot Ruzicka\",              \"description\": \"Psychotherapist, Forensic Psychologist, Master of Science UZH\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-06-01 13:31:22+00:00\",              \"location\": \"Switzerland \",              \"followers\": 1203,              \"friends\": 277,              \"tweets\": 6756,              \"liked_tweets\": 31311,              \"lists_member\": 24,              \"media_shared\": 453       }}, {       \"id\": 1347487478303830016,       \"url\": \"https://twitter.com/Ulli39989686/status/1347487478303830016\",       \"date\": \"2021-01-08 10:17:04+00:00\",       \"text\": \"Das Virus macht nicht am Schultor halt https://t.co/5N42p89l4Y\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1205870561190141953,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1379100096034443265/KuUHwaLg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Ulli39989686\",              \"name\": \"Bastet\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-12-14 15:22:19+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 47,              \"friends\": 78,              \"tweets\": 4314,              \"liked_tweets\": 2767,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 84       }}, {       \"id\": 1347486505120509953,       \"url\": \"https://twitter.com/Blumenfueralle/status/1347486505120509953\",       \"date\": \"2021-01-08 10:13:12+00:00\",       \"text\": \"Kluger Artikel! #twlz Das Virus macht nicht am Schultor halt https://t.co/FvqjG1qvoy\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 824652208180494338,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/845745097434107909/nUjmMU4g_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/824652208180494338/1529768013\",              \"username\": \"Blumenfueralle\",              \"name\": \"Blumenfee\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-01-26 16:16:22+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 545,              \"friends\": 221,              \"tweets\": 36780,              \"liked_tweets\": 56722,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 1018       }}, {       \"id\": 1347485703790321664,       \"url\": \"https://twitter.com/Knuffelkontakt/status/1347485703790321664\",       \"date\": \"2021-01-08 10:10:01+00:00\",       \"text\": \"Seit 10 Mon. frage ich mich t\u00e4glich aufs neue, welche Einstellungsvoraussetzung man in D eigent.mitbringen muss, um Bildungsminister werden zu k\u00f6nnen. Eine Virologen-Warnung gut ignorieren zu k\u00f6nnen? Oder reicht Skrupellosigkeit?#LasstDieSchulenUndKitasZuhttps://t.co/YLCvHQiJyD\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1315679401628119041,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1378994002377199619/ZXx1ZHEj_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1315679401628119041/1617612764\",              \"username\": \"Knuffelkontakt\",              \"name\": \"\ud83d\udd34LandKind\ud83d\udc36\ud83d\udc34\",              \"description\": \"Mama f\u00fcr 6 #SichereBildung Politikerkind #FCKAfDExHeilpraktiker #Globukalypse V\u00e4teraufbruch f. Kinder #DrostenUltras    Seit 391 Tagen Gefangene der #KMK\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-10-12 15:43:20+00:00\",              \"location\": \"Niederrhein\",              \"followers\": 378,              \"friends\": 574,              \"tweets\": 4994,              \"liked_tweets\": 31288,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 211       }}, {       \"id\": 1347484574868254721,       \"url\": \"https://twitter.com/bietho/status/1347484574868254721\",       \"date\": \"2021-01-08 10:05:32+00:00\",       \"text\": \"Dem Vernehmen nach hat man sich zumindest in #Berlin zum Zeitpunkt des Beschlusses, die Schulen nun doch ab kommenden Montag schrittweise zu \u00f6ffnen, den aktuellen Stand der Wissenschaft nicht bewusst gemacht. #SchulenZuhttps://t.co/ukQpdPXQxO\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2510361502,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1307760124581351424/PkzZeAZF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2510361502/1617655996\",              \"username\": \"bietho\",              \"name\": \"\ud83d\udd34\ud83d\udd34\ud83d\udd34ThoBie\ud83d\udd34\ud83d\udd34\ud83d\udd34\",              \"description\": \"Ex-SPD (1978-endg. 2016), Gr\u00fcne 2018-?/ seit 1978 Gewerkschafter Ver.di / MSF- und Fl\u00fcchtlingshilfe-Dauerspender /#Antifa als Prinzip /#Risikogruppe 3 #MS\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-04-26 11:22:06+00:00\",              \"location\": \"#Xhain\",              \"followers\": 324,              \"friends\": 1153,              \"tweets\": 30848,              \"liked_tweets\": 17952,              \"lists_member\": 28,              \"media_shared\": 517       }}, {       \"id\": 1347484200778280960,       \"url\": \"https://twitter.com/lawjoe78/status/1347484200778280960\",       \"date\": \"2021-01-08 10:04:03+00:00\",       \"text\": \"Genau das!https://t.co/K8rpPKUqlX\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 758207106331865088,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1378966844787322882/XkPDN0I9_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/758207106331865088/1536933637\",              \"username\": \"lawjoe78\",              \"name\": \"Applying the law since...\",              \"description\": \"Team Rechtsstaat - Team Demokratie. Team Rule of law! Team Science\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-07-27 07:47:15+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 12,              \"friends\": 53,              \"tweets\": 3187,              \"liked_tweets\": 8816,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 15       }}, {       \"id\": 1347483986151485440,       \"url\": \"https://twitter.com/docamej/status/1347483986151485440\",       \"date\": \"2021-01-08 10:03:11+00:00\",       \"text\": \"Ebensowenig k\u00f6nnen sie die h\u00e4nderingenden Warnungen von Virologen und Epidemiologen vor einer neuen, durch die britische Virusmutation drohenden Qualit\u00e4t der Pandemie in den Wind schie\u00dfen. Doch eben das passiertFrau #Eisenmann?#Bildungabersicher https://t.co/HT3V4Xode7\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1214217324686798848,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1233389334302220291/NU1KWFVm_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"docamej\",              \"name\": \"Vierzigpluszwei\",              \"description\": \"Das Leben des Sinns\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-06 16:09:22+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 87,              \"friends\": 238,              \"tweets\": 5452,              \"liked_tweets\": 9468,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 26       }}, {       \"id\": 1347483657167138816,       \"url\": \"https://twitter.com/Saneshii/status/1347483657167138816\",       \"date\": \"2021-01-08 10:01:53+00:00\",       \"text\": \"@BettinaMartin4 @dwnews https://t.co/9EZvt1zGC5\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1167017544827461633,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1378934051726299137/jleaFCuq_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1167017544827461633/1611468639\",              \"username\": \"Saneshii\",              \"name\": \"\ud83d\udd34\ud83d\udd34\ud83d\udd34 miss sunshine\",              \"description\": \"hi \ud83e\udd2b\ud83e\udd2d #stayhome #staysafe #YesToNoCovid\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-08-29 10:14:12+00:00\",              \"location\": \"MV\",              \"followers\": 543,              \"friends\": 883,              \"tweets\": 10528,              \"liked_tweets\": 62786,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 444       }}, {       \"id\": 1347483617182810112,       \"url\": \"https://twitter.com/Saneshii/status/1347483617182810112\",       \"date\": \"2021-01-08 10:01:44+00:00\",       \"text\": \"@BettinaMartin4 https://t.co/9EZvt1zGC5\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 8,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1167017544827461633,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1378934051726299137/jleaFCuq_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1167017544827461633/1611468639\",              \"username\": \"Saneshii\",              \"name\": \"\ud83d\udd34\ud83d\udd34\ud83d\udd34 miss sunshine\",              \"description\": \"hi \ud83e\udd2b\ud83e\udd2d #stayhome #staysafe #YesToNoCovid\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-08-29 10:14:12+00:00\",              \"location\": \"MV\",              \"followers\": 543,              \"friends\": 883,              \"tweets\": 10528,              \"liked_tweets\": 62786,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 444       }}, {       \"id\": 1347483570110164993,       \"url\": \"https://twitter.com/Saneshii/status/1347483570110164993\",       \"date\": \"2021-01-08 10:01:32+00:00\",       \"text\": \"@OZlive https://t.co/9EZvt1zGC5\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1167017544827461633,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1378934051726299137/jleaFCuq_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1167017544827461633/1611468639\",              \"username\": \"Saneshii\",              \"name\": \"\ud83d\udd34\ud83d\udd34\ud83d\udd34 miss sunshine\",              \"description\": \"hi \ud83e\udd2b\ud83e\udd2d #stayhome #staysafe #YesToNoCovid\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-08-29 10:14:12+00:00\",              \"location\": \"MV\",              \"followers\": 543,              \"friends\": 883,              \"tweets\": 10528,              \"liked_tweets\": 62786,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 444       }}, {       \"id\": 1347483471237808128,       \"url\": \"https://twitter.com/Saneshii/status/1347483471237808128\",       \"date\": \"2021-01-08 10:01:09+00:00\",       \"text\": \"@ndrmv https://t.co/9EZvt1zGC5\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1167017544827461633,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1378934051726299137/jleaFCuq_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1167017544827461633/1611468639\",              \"username\": \"Saneshii\",              \"name\": \"\ud83d\udd34\ud83d\udd34\ud83d\udd34 miss sunshine\",              \"description\": \"hi \ud83e\udd2b\ud83e\udd2d #stayhome #staysafe #YesToNoCovid\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-08-29 10:14:12+00:00\",              \"location\": \"MV\",              \"followers\": 543,              \"friends\": 883,              \"tweets\": 10528,              \"liked_tweets\": 62786,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 444       }}, {       \"id\": 1347483041611083776,       \"url\": \"https://twitter.com/Saneshii/status/1347483041611083776\",       \"date\": \"2021-01-08 09:59:26+00:00\",       \"text\": \"@Nordkurier https://t.co/9EZvt1zGC5\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1167017544827461633,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1378934051726299137/jleaFCuq_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1167017544827461633/1611468639\",              \"username\": \"Saneshii\",              \"name\": \"\ud83d\udd34\ud83d\udd34\ud83d\udd34 miss sunshine\",              \"description\": \"hi \ud83e\udd2b\ud83e\udd2d #stayhome #staysafe #YesToNoCovid\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-08-29 10:14:12+00:00\",              \"location\": \"MV\",              \"followers\": 543,              \"friends\": 883,              \"tweets\": 10528,              \"liked_tweets\": 62786,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 444       }}, {       \"id\": 1347482318768918529,       \"url\": \"https://twitter.com/BildetBerlin/status/1347482318768918529\",       \"date\": \"2021-01-08 09:56:34+00:00\",       \"text\": \"Berlin will zeitnah den Pr\u00e4senzunterricht wieder einf\u00fchren. Vieles deutet jedoch auf ein starkes Infektionsgeschehen anxa0Schulen hin.https://t.co/4BYrdqRRdQ\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2883245866,              \"url\": \"http://www.bildet-berlin.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1313236520048918528/vPaVSlQ-_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2883245866/1487957607\",              \"username\": \"BildetBerlin\",              \"name\": \"\ud83d\udd34Bildet Berlin!\ud83d\udd34\",              \"description\": \"Initative f\u00fcr #Schulqualit\u00e4t e.V. #Schule #Kita #Bildung #Sch\u00fcler #Sch\u00fclerinnen #Lehrerinnen #Lehrer #Erzieherinnen #Erzieher #Eltern #Berlin\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-11-18 22:11:45+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 487,              \"friends\": 159,              \"tweets\": 665,              \"liked_tweets\": 363,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 40       }}, {       \"id\": 1347480519475396608,       \"url\": \"https://twitter.com/exfluzilla/status/1347480519475396608\",       \"date\": \"2021-01-08 09:49:25+00:00\",       \"text\": \"Das Virus macht nicht am Schultor halt https://t.co/o1AS67Pyh4\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1103373260471914496,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1103373486117003264/7aNmlg35_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"exfluzilla\",              \"name\": \"Exfluzilla, gechipte L\u00fcftungsspezialistin\",              \"description\": \"Gerne erkl\u00e4re ich euch, wie man Fenster \u00f6ffnet und schlie\u00dft, damit die Viren einen steifen Nacken bekommen und rei\u00dfaus nehmen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-03-06 19:14:19+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 7,              \"friends\": 46,              \"tweets\": 107,              \"liked_tweets\": 1379,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 3       }}, {       \"id\": 1347480293477904385,       \"url\": \"https://twitter.com/blume_bob/status/1347480293477904385\",       \"date\": \"2021-01-08 09:48:31+00:00\",       \"text\": \"Das Virus macht nicht am Schultor halt https://t.co/KBpokuMxZU\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 16,       \"likes\": 82,       \"quotes\": 4,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1857703057,              \"url\": \"https://bobblume.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1379082871487483908/oIHkKiH9_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1857703057/1611517435\",              \"username\": \"blume_bob\",              \"name\": \"N\u1d07\u1d1b\u1d22\u029f\u1d07\u029c\u0280\u1d07\u0280\",              \"description\": \"Kritisch bleiben! linktr.ee/Netzlehrer #twitterlehrerzimmer #twlz #newlearning #deutschunterrichtdigital Autor @ Auer, AOL, Beltz.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-09-12 15:18:36+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 16606,              \"friends\": 956,              \"tweets\": 66960,              \"liked_tweets\": 139681,              \"lists_member\": 295,              \"media_shared\": 3481       }}, {       \"id\": 1347480208824274945,       \"url\": \"https://twitter.com/WhiteBerlin36/status/1347480208824274945\",       \"date\": \"2021-01-08 09:48:11+00:00\",       \"text\": \"Das Virus macht nicht am Schultor halt https://t.co/AYvjfJRnxI\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1087043152328970240,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1377607635978043397/A5OQrQg-_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1087043152328970240/1613553126\",              \"username\": \"WhiteBerlin36\",              \"name\": \"White Rose\ud83d\udd4a\",              \"description\": \"D\u0130N\u0130M SEVG\u0130 KABEM \u0130NSAN...\u2764\ufe0f \ud835\udc16\ud835\udc1a\ud835\udc2c \ud835\udc1d\ud835\udc2e \ud835\udc21\ud835\udc1a\ud835\udc2c\ud835\udc2d, \ud835\udc24\u00f6\ud835\udc27\ud835\udc27\ud835\udc1e\ud835\udc27 \ud835\udc2f\ud835\udc22\ud835\udc1e\ud835\udc25\ud835\udc1e \ud835\udc21\ud835\udc1a\ud835\udc1b\ud835\udc1e\ud835\udc27. \ud835\udc00\ud835\udc1b\ud835\udc1e\ud835\udc2b \ud835\udc30\ud835\udc1a\ud835\udc2c \ud835\udc1d\ud835\udc2e \ud835\udc1b\ud835\udc22\ud835\udc2c\ud835\udc2d, \ud835\udc24\ud835\udc1a\ud835\udc27\ud835\udc27 \ud835\udc24\ud835\udc1e\ud835\udc22\ud835\udc27\ud835\udc1e\ud835\udc2b \ud835\udc2c\ud835\udc1e\ud835\udc22\ud835\udc27...\ud83c\udf40\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-01-20 17:44:18+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 7038,              \"friends\": 706,              \"tweets\": 136358,              \"liked_tweets\": 95112,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 13892       }}, {       \"id\": 1347478395890888710,       \"url\": \"https://twitter.com/andreas_esch/status/1347478395890888710\",       \"date\": \"2021-01-08 09:40:59+00:00\",       \"text\": \"Darf man an einem Tag mit neuem H\u00f6chstwert an gemeldeten #Corona-Toten eigentlich noch daran erinnern, dass #Pandemie ist?#Coronaschulen #Coronaeltern #SchulenZu #LasstDieSchulenUndKitasZu #LasstDieSchulenZu https://t.co/w7SWPwESdw\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1174332252920193024,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1260512100805476352/gI_hD_K5_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1174332252920193024/1616143361\",              \"username\": \"andreas_esch\",              \"name\": \"Andreas Esch\",              \"description\": \"Man muss Unsinn auch als solchen benennen.@spd_niebuell\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-09-18 14:43:45+00:00\",              \"location\": \"Nieb\u00fcll, S\u00fcdtondern\",              \"followers\": 651,              \"friends\": 455,              \"tweets\": 21922,              \"liked_tweets\": 71750,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1937       }}, {       \"id\": 1347473690766815233,       \"url\": \"https://twitter.com/Sopia1234567/status/1347473690766815233\",       \"date\": \"2021-01-08 09:22:17+00:00\",       \"text\": \"Das Virus macht nicht am Schultor halt https://t.co/l8nu8KpB9Q\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1178727666326888448,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1378968535007965184/Cn6OYWfF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1178727666326888448/1608566128\",              \"username\": \"Sopia1234567\",              \"name\": \"Sophia\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-09-30 17:46:16+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 21,              \"friends\": 143,              \"tweets\": 285,              \"liked_tweets\": 4545,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 10       }}, {       \"id\": 1347472395104346113,       \"url\": \"https://twitter.com/DreallyZ/status/1347472395104346113\",       \"date\": \"2021-01-08 09:17:08+00:00\",       \"text\": \"@SenBJF #BildungAberSicher Das Virus macht nicht am Schultor halt https://t.co/KSK4eJ0N8b\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 888423717591805953,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1378815041147961348/tQR4UbN8_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/888423717591805953/1612815692\",              \"username\": \"DreallyZ\",              \"name\": \"Andrea wahrscheinlich erst 2022 geimpft\",              \"description\": \"\ud83d\udc69\ud83c\udffbu200d\ud83e\uddb1\ud83d\udc68\ud83c\udffc\ud83d\udc66\ud83c\udffc\ud83d\udc67\ud83c\udffb\ud83d\udc08u200d\u2b1b\ud83d\udc08 \ud83c\udf08\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-07-21 15:41:35+00:00\",              \"location\": \"Nordrhein-Westfalen\",              \"followers\": 32,              \"friends\": 142,              \"tweets\": 535,              \"liked_tweets\": 6797,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 126       }}, {       \"id\": 1347470703055003649,       \"url\": \"https://twitter.com/NicoHeller/status/1347470703055003649\",       \"date\": \"2021-01-08 09:10:25+00:00\",       \"text\": \"Wenn die Infektionszahlen im Februar und M\u00e4rz explodieren, wird man sich nicht darauf zur\u00fcckziehen k\u00f6nnen, nicht gewarnt worden zu sein. https://t.co/BCX4ek6GUf\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1635525948,              \"url\": \"http://www.linkedin.com/in/naheller\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000219952721/695d4c9cfdf9e070955735840316b44e_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1635525948/1440183742\",              \"username\": \"NicoHeller\",              \"name\": \"Nico A. Heller\",              \"description\": \"Political advisor and coach, founder of the @DemocracySchool, theater director and artist. Speaks English and German.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-07-31 13:59:13+00:00\",              \"location\": \"Europe\",              \"followers\": 11250,              \"friends\": 9196,              \"tweets\": 6613,              \"liked_tweets\": 7,              \"lists_member\": 52,              \"media_shared\": 96       }}, {       \"id\": 1347468513993224192,       \"url\": \"https://twitter.com/TFruehmark/status/1347468513993224192\",       \"date\": \"2021-01-08 09:01:43+00:00\",       \"text\": \"Sie begreifen es nicht. Es ist Pandemie!! #sicherebildung #sicherebildungjetzt #k\u00f6rperverletzungDas Virus macht nicht am Schultor halt https://t.co/HLOEUNjLXX\",       \"replies\": 9,       \"retweets\": 66,       \"likes\": 218,       \"quotes\": 9,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3317092708,              \"url\": \"https://www.youtube.com/c/Rechtsanw\u00e4lteFr\u00fchmarkundVogt\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1379121301273653255/W2s2En35_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3317092708/1617614512\",              \"username\": \"TFruehmark\",              \"name\": \"Rechtsanwalt Thorsten Fr\u00fchmark \ud83d\udd34\",              \"description\": \"Rechtsanwalt. Fachanwalt f\u00fcr Arbeitsrecht und Familienrecht. 3xPapa, Ortsb\u00fcrgermeister M\u00f6llenbeck\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-06-10 09:23:07+00:00\",              \"location\": \"Rinteln, Deutschland\",              \"followers\": 3061,              \"friends\": 484,              \"tweets\": 3010,              \"liked_tweets\": 16112,              \"lists_member\": 28,              \"media_shared\": 530       }}, {       \"id\": 1347465729038233603,       \"url\": \"https://twitter.com/AlexandraCarl2/status/1347465729038233603\",       \"date\": \"2021-01-08 08:50:39+00:00\",       \"text\": \",Wie Berlin vor diesem Hintergrund Schulen \u00f6ffnen will,erschlie\u00dft sich Experten wie Wagner nicht. Wenn die Infektionszahlen im Februar und M\u00e4rz dann explodieren,wird man sich nicht darauf zur\u00fcckziehen k\u00f6nnen, nicht gewarnt worden zu sein.\u2019 #SichereBildung  https://t.co/fzSVSzWncQ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1236672285945335808,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1379097818984501249/2P6aeick_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1236672285945335808/1598624540\",              \"username\": \"AlexandraCarl2\",              \"name\": \"\ud83d\udd34\ud83d\udd34\ud83d\udd34Geht Das Nur Mir So\ud83d\udd34\ud83d\udd34\ud83d\udd34\",              \"description\": \"\u2018Our lives begin to end the day we become silent about things that matter.\u2019 Martin Luther King Jr. #YesToNoCovid #TeamSichereBildung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-08 15:17:22+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 804,              \"friends\": 2076,              \"tweets\": 8807,              \"liked_tweets\": 58929,              \"lists_member\": 11,              \"media_shared\": 137       }}, {       \"id\": 1347465519004311559,       \"url\": \"https://twitter.com/HolgerGelhausen/status/1347465519004311559\",       \"date\": \"2021-01-08 08:49:49+00:00\",       \"text\": \"Das Virus macht nicht am Schultor halt https://t.co/10WVpxwFSw\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 7,       \"likes\": 23,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1030028049679572992,              \"url\": \"http://intiki.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1378785247987372035/xZjxZl_1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1030028049679572992/1543933002\",              \"username\": \"HolgerGelhausen\",              \"name\": \"holger.gelhausen\",              \"description\": \"hilft Unternehmen bei Engp\u00e4ssen neue Ideen schneller umzusetzen in den Spannungsfelden: #Technologie #Innovation #F\u00fchrung und #Organisation #WardleyMaps\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-08-16 09:46:38+00:00\",              \"location\": \"Nordrhein-Westfalen\",              \"followers\": 2798,              \"friends\": 4587,              \"tweets\": 51993,              \"liked_tweets\": 76190,              \"lists_member\": 49,              \"media_shared\": 3158       }}, {       \"id\": 1347462465693618182,       \"url\": \"https://twitter.com/Lexi_4711/status/1347462465693618182\",       \"date\": \"2021-01-08 08:37:41+00:00\",       \"text\": \"@ak_hipp @WolfgangEwert @RegBerlin @SenBJF Genau deshalb, w\u00fcrde ich sagen.https://t.co/Um6M7RZC9X\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 11,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 878342156846551040,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1219623739178045440/O-GyQp9p_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/878342156846551040/1579881299\",              \"username\": \"Lexi_4711\",              \"name\": \"Lexi 4711- steht auf Artenvielfalt\",              \"description\": \"Nicht gr\u00fcn hinter den Ohren - gr\u00fcn im Garten\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-06-23 20:01:03+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 117,              \"friends\": 67,              \"tweets\": 5990,              \"liked_tweets\": 6768,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 311       }}, {       \"id\": 1347461056025800704,       \"url\": \"https://twitter.com/heidlberger_dr/status/1347461056025800704\",       \"date\": \"2021-01-08 08:32:05+00:00\",       \"text\": \"Sich selbst anstecken hei\u00dft nicht, dass man andere anstecken kann. Der Streit: ob diese Kinder, die kaum erkranken, daher meist nicht (oder zu sp\u00e4t) getestet und deswegen nicht als infiziert erkannt werden, im Schulsetting eine Gefahr f\u00fcr andere darstellen https://t.co/8TYBxc0YUU\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2939315619,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1233495529880944640/F7ONs6jR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2939315619/1581933106\",              \"username\": \"heidlberger_dr\",              \"name\": \"Sopla\",              \"description\": \"Autor, Lehrer, Dozent, Geschichte, Politik, Philosophie, Kultur, \ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\uddee\ud83c\uddf1Kosmopolit \ud83c\udf0d aktiv f\u00fcr Freiheit \ud83d\uddfd#humanrights \ud83c\udf08, \u00d6kologie und Biodiversit\u00e4t\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-12-24 10:04:54+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 144,              \"friends\": 484,              \"tweets\": 4845,              \"liked_tweets\": 5978,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 236       }}, {       \"id\": 1347460615309119488,       \"url\": \"https://twitter.com/MadieMousie/status/1347460615309119488\",       \"date\": \"2021-01-08 08:30:19+00:00\",       \"text\": \"Im November sa\u00df in jeder dritten bis vierten Schulklasse ein infiziertes Kind, ohne von der Infektion zu wissen\u201c, wird Michael Wagner vom \u201eSpiegel\u201c zitiert. https://t.co/8VJ2euexSq\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3017771969,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1379030763480485889/jE5dsgXw_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3017771969/1431459179\",              \"username\": \"MadieMousie\",              \"name\": \"Madeline Kaiser\",              \"description\": \"Unverbesserlichere Gerechtigkeitsfanatikerin Menschenrechte   VegetarierinTrauerednerin, Hunde, NoAfd, THWHeimat: NdS und  Mainz\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-02-04 14:56:34+00:00\",              \"location\": \"Niedersachsen, Deutschland\",              \"followers\": 956,              \"friends\": 997,              \"tweets\": 49191,              \"liked_tweets\": 72289,              \"lists_member\": 22,              \"media_shared\": 391       }}, {       \"id\": 1347459983550644225,       \"url\": \"https://twitter.com/MadieMousie/status/1347459983550644225\",       \"date\": \"2021-01-08 08:27:49+00:00\",       \"text\": \"Riskante Pandemie-Ma\u00dfnahmeDas Virus macht nicht am Schultor halt#SchulenUndKitasZuhttps://t.co/8VJ2etWX0S\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3017771969,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1379030763480485889/jE5dsgXw_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3017771969/1431459179\",              \"username\": \"MadieMousie\",              \"name\": \"Madeline Kaiser\",              \"description\": \"Unverbesserlichere Gerechtigkeitsfanatikerin Menschenrechte   VegetarierinTrauerednerin, Hunde, NoAfd, THWHeimat: NdS und  Mainz\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-02-04 14:56:34+00:00\",              \"location\": \"Niedersachsen, Deutschland\",              \"followers\": 956,              \"friends\": 997,              \"tweets\": 49191,              \"liked_tweets\": 72289,              \"lists_member\": 22,              \"media_shared\": 391       }}, {       \"id\": 1347457969320038401,       \"url\": \"https://twitter.com/MinaChocolata/status/1347457969320038401\",       \"date\": \"2021-01-08 08:19:49+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/J6TITHErpb\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 757191738855395328,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/759689014362247168/Ri1wRErx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/757191738855395328/1469960367\",              \"username\": \"MinaChocolata\",              \"name\": \"MaSuricata\",              \"description\": \"Bundesregierung &-beh\u00f6rden News News aus Kultur & Gesellschaft\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-07-24 12:32:33+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 3,              \"friends\": 48,              \"tweets\": 56,              \"liked_tweets\": 276,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1       }}, {       \"id\": 1347453400481472512,       \"url\": \"https://twitter.com/digitalbaustein/status/1347453400481472512\",       \"date\": \"2021-01-08 08:01:39+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/5j4oTffqAL\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1273189704284897284,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1273191950598930433/HhfuXZgS_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"digitalbaustein\",              \"name\": \"Digitalbaustein\",              \"description\": \"Digitales Lernen | Berliner Grundschule (Klasse 1-6)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-06-17 09:44:54+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 77,              \"friends\": 251,              \"tweets\": 252,              \"liked_tweets\": 333,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 2       }}, {       \"id\": 1347453387525259265,       \"url\": \"https://twitter.com/rgruhn/status/1347453387525259265\",       \"date\": \"2021-01-08 08:01:36+00:00\",       \"text\": \"Das Virus macht nicht am Schultor halt https://t.co/Y9aV9URYC6\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 19242543,              \"url\": \"https://g21.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/478423735326609408/4rP7zQSO_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/19242543/1402554427\",              \"username\": \"rgruhn\",              \"name\": \"rgruhn\",              \"description\": \"Reisen - Politik - Philosophie - Bloggen - Threema - Fotos aus aller Welt\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-01-20 16:09:04+00:00\",              \"location\": \"Westfalen\",              \"followers\": 273,              \"friends\": 663,              \"tweets\": 24012,              \"liked_tweets\": 14086,              \"lists_member\": 24,              \"media_shared\": 1157       }}, {       \"id\": 1347453183887634436,       \"url\": \"https://twitter.com/Wittkinator/status/1347453183887634436\",       \"date\": \"2021-01-08 08:00:48+00:00\",       \"text\": \"Wie Berlin vor diesem Hintergrund Schulen \u00f6ffnen will, erschlie\u00dft sich Experten nicht. Wenn die Infektionszahlen im Februar &amp; M\u00e4rz dann explodieren, wird man sich nicht darauf zur\u00fcckziehen k\u00f6nnen, nicht gewarnt worden zu sein. #Schuloeffnungen https://t.co/YT8JPDodmc\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 12,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 961971236891963393,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1358861151820472322/5aokTclX_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/961971236891963393/1518532508\",              \"username\": \"Wittkinator\",              \"name\": \"Markus Wittke\",              \"description\": \"Man macht gew\u00f6hnlich viele Worte, wenn man nichts zu sagen hat.(Heinz Erhardt) | Priv. Twitter-Account | S04 & Seahawks | Retweet\u2260Zustimmung | Beruflich @ DKB\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-02-09 14:33:10+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 332,              \"friends\": 589,              \"tweets\": 8399,              \"liked_tweets\": 38773,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 306       }}, {       \"id\": 1347448474887991296,       \"url\": \"https://twitter.com/alias_eitel/status/1347448474887991296\",       \"date\": \"2021-01-08 07:42:05+00:00\",       \"text\": \"Die infektiologische Expertise der Charit\u00e9 soll f\u00fcr die Senatssitzung am Mittwoch jedenfalls nicht eingeholt worden sein \u2013 Trotz Hinweisen auf starkes Infektionsgeschehen an #Schulen will Berlin den Pr\u00e4senzunterricht wieder einf\u00fchren:  https://t.co/E6QItoEc1F via @Tagesspiegel\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 15455917,              \"url\": \"http://www.ericeitel.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/554725691246120960/hTCraHUu_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/15455917/1421092988\",              \"username\": \"alias_eitel\",              \"name\": \"eric eitel\",              \"description\": \"tech culture & politics - associated w/ @germanbionic @musicpool et al. \u2013 @republica 2020 co-curator  \u2013 kontextkompetenz ist kommunikationskompetenz\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-07-16 15:56:05+00:00\",              \"location\": \"Neuk\u00f6lln, Berlin\",              \"followers\": 2129,              \"friends\": 1630,              \"tweets\": 16293,              \"liked_tweets\": 18611,              \"lists_member\": 183,              \"media_shared\": 729       }}, {       \"id\": 1347444685107822592,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1347444685107822592\",       \"date\": \"2021-01-08 07:27:01+00:00\",       \"text\": \"Berlin will zeitnah den Pr\u00e4senzunterricht wieder einf\u00fchren. Vieles deutet jedoch auf ein starkes Infektionsgeschehen an Schulen hin. https://t.co/N1muYxm4em\",       \"replies\": 10,       \"retweets\": 42,       \"likes\": 108,       \"quotes\": 11,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 439212,              \"friends\": 1506,              \"tweets\": 259905,              \"liked_tweets\": 6948,              \"lists_member\": 4110,              \"media_shared\": 25711       }}]"}