{"url": "https://www.tagesspiegel.de/wissen/deutschland-reagiert-gelassen-5-zahlen-zeigen-wie-dramatisch-sich-corona-in-frankreich-ausbreitet/26179320.html", "date": "2020-09-11T17:52:52+02:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "5 Zahlen zeigen, wie dramatisch sich Corona in Frankreich ausbreitet", "article": "Die Corona-Lage in Frankreich spitzt sich weiter zu. Am Freitag meldeten die Beh\u00f6rden rund 10.000 Neuinfektionen. Kommt jetzt ein neuer Lockdown? In Frankreich steigt die Zahl der Corona-Infizierten weiter und hat einen neuen Rekordwert erreicht. Binnen 24 Stunden wurden am Donnerstag 9843 neue F\u00e4lle einer Corona-Infektion verzeichnet, wie das Gesundheitsministerium meldete. Dies sei die h\u00f6chste Zahl in Frankreich seit Beginn der Pandemie. Die Infektionszahlen in Frankreich steigen seit Wochen massiv an. \nViele \u00c4rzte bef\u00fcrchten, dass die Intensivstationen im Herbst - wie bereits im M\u00e4rz - \u00fcberlastet sein k\u00f6nnten. In der besonders betroffenen Hafenstadt Marseille berichteten Mitte der Woche erste Krankenh\u00e4user von vollst\u00e4ndig belegten Intensivbetten. Von den 70 Betten f\u00fcr Covid-19-Kranke im D\u00e9partement Bouches-du-Rh\u00f4ne seien derzeit 70 belegt, teilten die Beh\u00f6rden in Marseille mit. \nEin Blick auf f\u00fcnf Zahlen zeigt, wie ernst die Situation im Land ist: \nWie hoch diese Zahlen sind, wird im Vergleich zu Deutschland klar, das zudem 16 Millionen mehr Einwohner hat. Die Zahl der registrierten Neuinfektionen lag in Deutschland laut Z\u00e4hlung des \"Tagesspiegels\" bei etwas mehr als 9000 F\u00e4llen - in sieben Tagen. Pro Tag infizieren sich im 7-Tage-Mittel derzeit rund 1330 Menschen, in Frankreich sind es 8600.\nEin Blick auf die Entwicklung der Fallzahlen zeigt, dass die gestiegenen Tests nicht der einzige Grund sein k\u00f6nnen. Denn seit August hat sich die Zahl der Tests zwar knapp verdoppelt, die t\u00e4glichen Fallzahlen haben sich dagegen ungef\u00e4hr verzehnfacht. Und: Auch in Deutschland liegt die Zahl der Tests pro Woche derzeit bei rund einer Million, die Fallzahlen sind aber deutlich niedriger.\n[Wenn Sie alle aktuellen Entwicklungen zur Coronavirus-Krise live auf Ihr Handy haben wollen, empfehlen wir Ihnen unsere runderneuerte App, die Sie hier f\u00fcr Apple- und Android-Ger\u00e4te herunterladen k\u00f6nnen]\nZum Vergleich: In Deutschland werden aktuell 230 Patienten wegen Corona intensivmedizinisch betreut. Hierzulande haben die gestiegenen Fallzahlen bei den Infektionen bisher nicht zu einem Anstieg der Patientenzahlen in den Krankenh\u00e4usern oder Intensivstationen gef\u00fchrt.\nExperten fordern Regierung zum Handeln auf\nAngesichts dieser Zahlen fordert der wissenschaftliche Beirat der franz\u00f6sischen Regierung die Politik zum Handeln auf. Derzeit sind bereits gro\u00dfe Versammlungen verboten. In einigen St\u00e4dten sind Masken auf \u00f6ffentlichen Pl\u00e4tzen und sogar auf den Stra\u00dfen vorgeschrieben. An diesem Freitag will die Regierung \u00fcber weitere Ma\u00dfnahmen zur Eind\u00e4mmung der Pandemie beraten.\nFrankreich ist mit seinen rund 67 Millionen Einwohnern eines der am st\u00e4rksten von Corona betroffenen L\u00e4nder in Europa. Das bisherige Maximum war Anfang September mit rund 9000 neu erfassten F\u00e4llen binnen eines Tages vermeldet worden - die Zahlen lagen seitdem regelm\u00e4\u00dfig auf \u00e4hnlich hohem Niveau. Im Fr\u00fchjahr lag das Maximum bei rund 7500 erfassten F\u00e4llen. \nWie in anderen Staaten Europas stecken sich derzeit auch in Frankreich verst\u00e4rkt junge Erwachsene mit Sars-CoV-2 an, nach Beh\u00f6rdenangaben haupts\u00e4chlich bei Feiern und Urlaubsreisen. Als Risikogebiete gelten vor allem der Gro\u00dfraum \u00cele-de-France mit der Hauptstadt Paris und die Region C\u00f4te d'Azur am Mittelmeer.\nIn einer ersten Reaktion von deutscher Seite hie\u00df es aus der saarl\u00e4ndischen Staatskanzlei mit Blick auf etwaige Ma\u00dfnahmen, f\u00fcr eine Versch\u00e4rfung sehe man \u201ekeine Veranlassung\u201c. Ministerpr\u00e4sident Tobias Hans (CDU) sagte, \u201eMa\u00dfnahmen an der Grenze sind f\u00fcr uns kein probates Mittel mehr. Als es im M\u00e4rz zu Grenzkontrollen kam, standen wir vor einer v\u00f6llig anderen Situation, in der es keine Testungen und Nachverfolgungen von Infektionsketten gab\u201c. Man stehe in einem engen interregionalen Austausch mit den Partnern und setze \u201eauf eine grenz\u00fcberschreitende Pandemiebek\u00e4mpfung\u201c, sagte Hans dem Tagesspiegel.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1305469325432819714,       \"url\": \"https://twitter.com/RobertBoni6/status/1305469325432819714\",       \"date\": \"2020-09-14 11:31:56+00:00\",       \"text\": \"An Frankreich sieht man grade SEHR gut dass mehr Fallzahlen \u00fcberhaupt nichts zu tun haben mit mehr Tests!Zudem sind Kapazit\u00e4ten in Krankenh\u00e4usern bereits wieder ersch\u00f6pft, gleiches Szenario wie im M\u00e4rz. Ob die #Covidioten es je lernen werden?#COVID19 https://t.co/pmBytGbmqL\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1149975728894689280,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1378965651268714499/AyNzWL1k_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1149975728894689280/1581766239\",              \"username\": \"RobertBoni6\",              \"name\": \"Robert Boni\",              \"description\": \"Hakuna Matata, Meteorologie studiert, Elektromobilit\u00e4t ist die Zukunft. Gebt der Wissenschaft endlich mehr Mitspracherecht!#niemehrCDU #fckAfD #fckNZS\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-07-13 09:35:54+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 209,              \"friends\": 500,              \"tweets\": 12014,              \"liked_tweets\": 53971,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 1150       }}, {       \"id\": 1304625592906715136,       \"url\": \"https://twitter.com/widersitz/status/1304625592906715136\",       \"date\": \"2020-09-12 03:39:14+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/ZXrpnQ31YG\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1010840134219128832,              \"url\": \"https://liebesenden.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1340117401732591620/bvWULmEH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1010840134219128832/1529842719\",              \"username\": \"widersitz\",              \"name\": \"Jost\",              \"description\": \"Ich bin von sehr vielseitiger Unwissenheit. Robert Musil\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-24 11:00:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 376,              \"friends\": 346,              \"tweets\": 66638,              \"liked_tweets\": 58179,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 443       }}, {       \"id\": 1304504121748336640,       \"url\": \"https://twitter.com/zumWeitertragen/status/1304504121748336640\",       \"date\": \"2020-09-11 19:36:33+00:00\",       \"text\": \"#BildungAberSicher #Neuinfektionen #Berlin 5 Zahlen zeigen, wie dramatisch sich Corona in Frankreich ausbreitet https://t.co/dS52KbUFR9\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2589843024,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1249074881779687424/33PWXGcA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2589843024/1586637635\",              \"username\": \"zumWeitertragen\",              \"name\": \"Kaffee\",              \"description\": \"M\u00fctter vereinigt Euch - gegen diese miserable patriarchalische Bildungspolitik.#fckAfD #nonazis #wirsindmehr #SichereBildungJETZT #NoCovid #Risikogruppen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-06-26 16:21:19+00:00\",              \"location\": \"Deutschlland\",              \"followers\": 695,              \"friends\": 956,              \"tweets\": 21050,              \"liked_tweets\": 21407,              \"lists_member\": 12,              \"media_shared\": 961       }}]"}