{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/politik/schulbetrieb-in-der-corona-pandemie-schueler-eltern-und-lehrer-fordern-wechselunterricht/26637230.html",
     "date": "2020-11-18T23:58:45+01:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "Sch\u00fcler, Eltern und Lehrer fordern Wechselunterricht",
     "article": "Die Forderungen nach ver\u00e4ndertem Unterricht werden immer lauter. Berlins Bildungssenatorin Sandra Scheeres zeigt sich nun offen f\u00fcr Probel\u00e4ufe. Angesichts weiterhin hoher Corona-Infektionszahlen hat Berlins Bildungssenatorin Sandra Scheeres (SPD) die Schulen ermutigt, Mischformen aus Pr\u00e4senzunterricht und digitalem Lernen zu testen. \u201eViele Berliner Schulen haben bereits ein Alternativszenario mit hybridem Lernen entwickelt und teils auch schon ausprobiert\u201c, sagte sie. Schulen k\u00f6nnten so neue Unterrichtsformate erproben. Eine \u201ekomplette Umstellung\u201c wolle der Senat aber weiter vermeiden.\nDer Landessch\u00fclerrat fordert, an allen Schulen Hybridunterricht mit geteilten Lerngruppen einzuf\u00fchren. Scheeres hatte zuvor etlichen Schulen Modellversuche dazu untersagt und war auch aus der SPD-Fraktion und von den Gr\u00fcnen scharf kritisiert worden.\n[Wenn Sie alle aktuellen Entwicklungen zur Coronavirus-Pandemie live auf Ihr Handy haben wollen, empfehlen wir Ihnen unsere App, die Sie hier f\u00fcr Apple- und Android-Ger\u00e4te herunterladen k\u00f6nnen.]\nBund und L\u00e4nder haben immer wieder betont, die Schulen in der Corona-Pandemie offen halten zu wollen, die Kultusminister stellten sich dabei gegen die Halbierung von Schulklassen. Am Montag m\u00fcssen sie einen Vorschlag vorlegen, wie Schulen sicherer werden.\nDer SPD-Gesundheitsexperte Karl Lauterbach machte auf Twitter die Bedeutung der Schulen in der Pandemie deutlich. Die ohnehin sehr hohe Inzidenz der Neuansteckungen bei Zehn- bis 19-J\u00e4hrigen d\u00fcrfte wegen der vielen symptomlosen F\u00e4lle in der Altersgruppe und einer hohen Dunkelziffer noch \u201emehrfach h\u00f6her\u201c sein als die Zahl der offiziell registrierten F\u00e4lle, twitterte Lauterbach \u2013 und die \u00dcbertragung von Kindern auf Geschwister oder Eltern liege bei 30 bis 50 Prozent in sieben Tagen: \u201eKinder sind Br\u00fccken\u00fcbertr\u00e4ger. Haben viele Kontakte in jede Altersgruppe.\u201c\nOhne \u201esichere Schulen\u201c werde der aktuelle Wellenbrecher-Lockdown scheitern, dann komme es zu weiteren Einschr\u00e4nkungen und vorgezogenen Ferien. Nordrhein- Westfalen hat den Ferienbeginn zu Weihnachten bereits vorgezogen. Auch Bayern wolle, dass die Ministerpr\u00e4sidenten eine einheitliche Linie f\u00fcr Wechselunterricht mit halbierten Klassen und digitalen Anteilen beschlie\u00dfe, sagte CSU-Landesgruppenchef Alexander Dobrindt.\nDer Bundeselternrat kritisierte scharf, dass die vom Robert-Koch-Institut erarbeiteten Stufenpl\u00e4ne f\u00fcr den Schulbetrieb in der Pandemie \u201evon der Politik au\u00dfer Kraft gesetzt\u201c w\u00fcrden: \u201eNiemand h\u00e4lt sich daran \u2013 man hat Panik, dass dann noch viel h\u00e4rter durchgegriffen werden m\u00fcsste, was Maskentragen, Quarant\u00e4ne und Schulschlie\u00dfungen angeht\u201c, sagte der Vorsitzende Stephan Wassmuth der \u201eWelt\u201c.\nDie Schulen selbst h\u00e4tten sich sehr gut vorbereitet, w\u00fcrden aber durch politische Vorgaben durcheinandergebracht. Die Kultusminister h\u00e4tten \u201eeinfach nach dem Motto Hoffnung und Gl\u00fcck gearbeitet und geglaubt, dass die Pandemie irgendwie an ihnen vorbeizieht\u201c.\nMan merke \u201edeutlich, dass Bund und L\u00e4nder offenbar nicht ordentlich miteinander kommunizieren\u201c. Der Unterricht m\u00fcsse unter der Ma\u00dfgabe weitergehen, dass die Gesundheitsvorsorge im Vordergrund stehe. Dazu sei geteilter Unterricht gerade in Grundschulen die einzige M\u00f6glichkeit, weil Masken hier keine gute Option seien. (mit sve/AFP/dpa)",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1329382393329934337,       \"url\": \"https://twitter.com/senior_witch/status/1329382393329934337\",       \"date\": \"2020-11-19 11:13:55+00:00\",       \"text\": \"Erstmal ist gut, dass auch diese Leute und nicht nur diejenigen, die die Gefahr leugnen, zu Wort kommen. Aber mich wundert die Diskussion: als sei im Fr\u00fchling nicht bereits mit Wechselunterricht gearbeitet worden.https://t.co/ScBUfxeFgx\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 16922879,              \"url\": \"https://mohnblumearbeitstitel.wordpress.com/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1378993649627856902/_uQHrhEQ_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"senior_witch\",              \"name\": \"susanna\",              \"description\": \"identifiziere mich nicht mit Hannover, vor allem nicht fu\u00dfballm\u00e4\u00dfig\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-10-23 08:44:16+00:00\",              \"location\": \"Hannover\",              \"followers\": 780,              \"friends\": 1098,              \"tweets\": 47614,              \"liked_tweets\": 127381,              \"lists_member\": 21,              \"media_shared\": 285       }}, {       \"id\": 1329319321173188618,       \"url\": \"https://twitter.com/Nicole_fliegt/status/1329319321173188618\",       \"date\": \"2020-11-19 07:03:18+00:00\",       \"text\": \"Vern\u00fcnftige an Schulen werden lauter https://t.co/AgLA8SBigQ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 956447003512320000,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1378835283068731396/9peod2ha_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/956447003512320000/1605166659\",              \"username\": \"Nicole_fliegt\",              \"name\": \"Nicole\",              \"description\": \"derzeit wohnhaft Punxsutawney |dimmi quando KMK RKI umsetzt? | mehr science weniger fiction | et in terra pax | NoCovid | go hard, go early\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-01-25 08:41:50+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 81,              \"friends\": 292,              \"tweets\": 2125,              \"liked_tweets\": 16307,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 137       }}, {       \"id\": 1329316860412694528,       \"url\": \"https://twitter.com/stralauinBerlin/status/1329316860412694528\",       \"date\": \"2020-11-19 06:53:31+00:00\",       \"text\": \"Was? Die u2066@SenBJFu2069 hat Hybridunterrichtsversuche an Schulen bis jetzt verboten? Und jetzt sollen sie zwar erlaubt werden, aber eine komplette Umstellung weiter vermieden werden? Herrjeh. https://t.co/U362tbQSpq\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 162685964,              \"url\": \"http://stralau.in-berlin.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1107038564687204353/fw2hDDq9_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/162685964/1551004031\",              \"username\": \"stralauinBerlin\",              \"name\": \"Stralau\",              \"description\": \"Sch\u00f6ner Sterben am Wasser. 100% Arabica. Er/seins/ich/meins.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-07-04 11:43:18+00:00\",              \"location\": \"Stralau\",              \"followers\": 270,              \"friends\": 421,              \"tweets\": 22874,              \"liked_tweets\": 16746,              \"lists_member\": 21,              \"media_shared\": 1324       }}, {       \"id\": 1329313234596356097,       \"url\": \"https://twitter.com/MiguelGongora_R/status/1329313234596356097\",       \"date\": \"2020-11-19 06:39:07+00:00\",       \"text\": \"Sie hat bald keine Wahl mehr...Der Druck w\u00e4chst, #sichereBildung#AufrechterhaltungderBerlinerBildungsstandards#ScheeresLenktEinhttps://t.co/O7tKTuTEPI\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1241066801607380995,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1344407004987727874/FeoCy_i5_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1241066801607380995/1611698060\",              \"username\": \"MiguelGongora_R\",              \"name\": \"Miguel G\u00f3ngora Rodr\u00edguez\",              \"description\": \"Ehm. Landessch\u00fcler*Innensprecher BerlinsVorsitzender des Kinder- und Jugendparlamentes Charlottenburg-Wilmersdorf                         Mitglied der SPD-CW\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-20 18:24:21+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 691,              \"friends\": 338,              \"tweets\": 365,              \"liked_tweets\": 505,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 14       }}, {       \"id\": 1329305296708231168,       \"url\": \"https://twitter.com/unnerfrange/status/1329305296708231168\",       \"date\": \"2020-11-19 06:07:34+00:00\",       \"text\": \"#BildungAberSicher #SichereBildung @Karl_Lauterbach #BildungsStattPraesenzpflichtEs wird h\u00f6chste Zeit, dass endlich die vielen guten Vorschl\u00e4ge zum Schulbetrieb bei den MPs und KMs ankommen! \ud83d\ude21https://t.co/Os4ppD9m09\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1238790292070957057,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1329504650727464964/beh8JmJ0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1238790292070957057/1605804405\",              \"username\": \"unnerfrange\",              \"name\": \"Steffen Kleinhenz \ud83c\udde9\ud83c\uddea\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-14 11:33:26+00:00\",              \"location\": \"Bayern, Deutschland\",              \"followers\": 13,              \"friends\": 65,              \"tweets\": 210,              \"liked_tweets\": 167,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1329277939414921216,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1329277939414921216\",       \"date\": \"2020-11-19 04:18:52+00:00\",       \"text\": \"Die Forderungen nach ver\u00e4ndertem Unterricht werden immer lauter. Berlins Bildungssenatorin Sandra #Scheeres zeigt sich nun offen f\u00fcr Probel\u00e4ufe. #Corona #Schulehttps://t.co/wpkR2qK9tv\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 439212,              \"friends\": 1506,              \"tweets\": 259905,              \"liked_tweets\": 6948,              \"lists_member\": 4110,              \"media_shared\": 25711       }}, {       \"id\": 1329248914462150663,       \"url\": \"https://twitter.com/widersitz/status/1329248914462150663\",       \"date\": \"2020-11-19 02:23:32+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/nTwMsdWH0O\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1010840134219128832,              \"url\": \"https://liebesenden.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1340117401732591620/bvWULmEH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1010840134219128832/1529842719\",              \"username\": \"widersitz\",              \"name\": \"Jost\",              \"description\": \"Ich bin von sehr vielseitiger Unwissenheit. Robert Musil\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-24 11:00:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 376,              \"friends\": 346,              \"tweets\": 66638,              \"liked_tweets\": 58179,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 443       }}, {       \"id\": 1329208358386229264,       \"url\": \"https://twitter.com/redakteuer/status/1329208358386229264\",       \"date\": \"2020-11-18 23:42:22+00:00\",       \"text\": \"Schulbetrieb in der Corona-PandemieSch\u00fcler, Eltern und Lehrer fordern Wechselunterricht https://t.co/mq8WV8XiOf\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1217131877137625088,              \"url\": \"http://www.leduchamp.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1271563780888113152/P5NtJdkm_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1217131877137625088/1579051564\",              \"username\": \"redakteuer\",              \"name\": \"Anecker\",              \"description\": \"Mitschw\u00e4tzen, Klartexten. Genug von weiter so. Grantig ohne Hass. Sie sollten \u00f6fter mal am Rad drehen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-14 17:10:49+00:00\",              \"location\": \"52,4606 9,3072\",              \"followers\": 582,              \"friends\": 557,              \"tweets\": 14802,              \"liked_tweets\": 14334,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 574       }}, {       \"id\": 1329198968052588544,       \"url\": \"https://twitter.com/StefaniaFalone/status/1329198968052588544\",       \"date\": \"2020-11-18 23:05:03+00:00\",       \"text\": \"Sch\u00fcler, Eltern und Lehrer fordern Wechselunterricht https://t.co/Eyd26PUMCF\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3308375333,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/606508751672233984/LLCoFIFR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"StefaniaFalone\",              \"name\": \"Stefania Falone\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-06-04 16:42:28+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 369,              \"friends\": 1242,              \"tweets\": 40207,              \"liked_tweets\": 7622,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 1       }}, {       \"id\": 1329192129734840330,       \"url\": \"https://twitter.com/feeelidae/status/1329192129734840330\",       \"date\": \"2020-11-18 22:37:53+00:00\",       \"text\": \"Besser sp\u00e4t als nie. #SchuleAberSicherhttps://t.co/WD9XZUqkZW\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 716461451649613824,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1290651493012561920/nmoozXxU_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/716461451649613824/1463215775\",              \"username\": \"feeelidae\",              \"name\": \"Feeelidae\",              \"description\": \"Berliner Natur und Schleichwegfinderin\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-04-03 03:04:56+00:00\",              \"location\": \"Leben auf dem 52. Breitengrad\",              \"followers\": 14,              \"friends\": 161,              \"tweets\": 1404,              \"liked_tweets\": 3001,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 70       }}, {       \"id\": 1329180342511603721,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1329180342511603721\",       \"date\": \"2020-11-18 21:51:03+00:00\",       \"text\": \"Schulbetrieb in der #Corona -#Pandemie. #Sch\u00fcler, #Eltern und #Lehrer fordern Wechselunterricht.Die Forderungen nach ver\u00e4ndertem Unterricht werden immer lauter. Berlins Bildungssenatorin Sandra #Scheeres zeigt sich nun offen f\u00fcr Probel\u00e4ufe. #berlin https://t.co/wpkR2qK9tv\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 16,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 439212,              \"friends\": 1506,              \"tweets\": 259905,              \"liked_tweets\": 6948,              \"lists_member\": 4110,              \"media_shared\": 25711       }}]"
}