{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/politik/der-grosse-inzidenzstreit-was-laschets-attacke-fuer-die-oeffnungsdebatte-bedeutet/26924760.html",
     "date": "2021-02-17T19:31:21+01:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "Was Laschets Attacke f\u00fcr die \u00d6ffnungsdebatte bedeutet",
     "article": "35 bis 10: Der Inzidenzstreit um die Grenze f\u00fcr Lockerungen im Angesicht der Mutationsausbreitung gewinnt an Fahrt. Ein Faktor k\u00f6nnte dem Laschet-Kurs helfen. Im Prinzip war es ein typischer Armin Laschet: erst die Attacke, die so oder so zu verstehen ist: \u201eMan kann nicht immer neue Grenzwerte erfinden, u m zu verhindern, dass Leben wieder stattfindet\u201c - und: \u201eWir k\u00f6nnen unser ganzes Leben nicht nur an Inzidenzwerten abmessen.\u201c Zus\u00e4tzlich kritisierte der neue CDU-Chef beim CDU-Wirtschaftsrat in Baden-W\u00fcrttemberg, man k\u00f6nne B\u00fcrger nicht behandeln wie unm\u00fcndige Kinder. \nDann folgte das Gerader\u00fccken. Nein, nat\u00fcrlich gehe das nicht gegen die Kanzlerin, ja, er stehe zum von Bund und L\u00e4ndern beschlossenen Inzidenzwert von 35 Neuinfektionen je 100.000 Einwohner in sieben Tagen. \nIhm gehe es eher um eine Absage an das Vorbereiten noch niedrigerer Werte f\u00fcr \u00d6ffnungen und neue H\u00fcrden, lie\u00df er im ZDF heute-journal durchblicken. \u201eDas verunsichert die Menschen.\u201c Es gehe hier auch um Glaubw\u00fcrdigkeit. \nEr hat zum Beispiel die Vertreter der No-Covid-Strategie und deren politische Unterst\u00fctzer im Bund/L\u00e4nder-Kreis im Blick, die f\u00fcr einen Wert unter 10 Neuinfektionen werben, wegen der Mutationen. \nAllein die britische B117 Variante ist laut Gesundheitsminister Jens Spahn zu rund 22 Prozent verbreitet unter den aktuellen Corona-Infektionen. \nDer Wirbel um Laschets Einlassungen, f\u00fcr die er auch viel Zuspruch bekommt, zeigt eines: Die Debatte um die Inzidenzwerte f\u00fcr Lockerungen, das wird die komplizierteste Aufgabe f\u00fcr den Corona-Gipfel am 3. M\u00e4rz, bei der ein konkreter \u00d6ffnungsplan f\u00fcr Deutschland beraten werden soll. Und der Spielraum von Bundeskanzlerin Angela Merkel (CDU) f\u00fcr weitere weitgehende Lockdown-Verl\u00e4ngerungen oder versch\u00e4rfte Grenzwertregelungen, wird geringer. \nEinigkeit nur in einem Punkt\nEinigkeit besteht darin, dass Bundesl\u00e4nder bei einer Inzidenz von unter 35 Neuinfektionen je 100.000 Einwohner in sieben Tagen fr\u00fchestens ab 8. M\u00e4rz Handel, Museen und Galerien \u00f6ffnen d\u00fcrfen. \nMerkel hat anschlie\u00dfend in einem TV-Interview jedoch f\u00fcr weitere \u00d6ffnungsschritte eine Zeit von zwei Wochen mit einer stabilen 35er-Inzidenz zur Ma\u00dfgabe erkl\u00e4rt, was aber auf Widerstand st\u00f6\u00dft, ebenso tiefere Inzidenzwert-Vorschl\u00e4ge von 20 f\u00fcr \u00d6ffnungen im Tourismusbereich. \nNicht nur der nordrhein-westf\u00e4lische Ministerpr\u00e4sident und CDU-Chef Laschet stemmt sich gegen immer neue Grenzwerte und fordert rasche und gr\u00f6\u00dfere \u00d6ffnungsschritte ab der 35er-Inzidenz. \nEr betont empathisch die gro\u00dfen Sch\u00e4den f\u00fcr die Kinder aber auch f\u00fcr Betriebe, K\u00fcnstler und Unternehmer, w\u00e4hrend etwa Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) Sympathien f\u00fcr die No-Covid-Strategie erkennen l\u00e4sst - seine Zustimmungswerte in Bayern sind gefallen. \nBei der Strategie wird von Wissenschaftlern eben f\u00fcr Inzidenzen um die 10 pl\u00e4diert. Mit der dann besseren Nachverfolgung der Kontakte von Infizierten lasse sich die dritte Welle noch abfangen, prognostiziert der System-Immunologe Michael Meyer-Hermann, der auch die Kanzlerin ber\u00e4t. Eine Diskussion \u00fcber \u00d6ffnungen sei daher im Moment fatal. \nZwei Denkschulen pr\u00e4gen die Inzidenzdebatte\nEs sind im Prinzip zwei Denkschulen unterwegs: Die, die glauben, mit neuen Schutzma\u00dfnahmen seien Lockerungen m\u00f6glich. Die 35er- statt der lange propagierten 50er-Inzidenz ist dabei wegen der Mutationen zwischen Bund und L\u00e4ndern Konsens. \nAuf der anderen Seite gibt es das Lager, das lieber auf noch mehr Vorsicht setzt. So sind auch K\u00f6lns Oberb\u00fcrgermeisterin Henriette Reker und der Leiter des M\u00fcnchner ifo-Instituts, Clemens Fuest f\u00fcr die No-Covid-Strategie. Also lieber noch ein, zwei Wochen mehr Einschr\u00e4nkungen in Kauf nehmen, ohne einen Wiederanstieg der Infektionen und einen neuen Lockdown zu riskieren. \nAber da, wo die Zahlen schon sehr stark gesunken sind, gr\u00fcne Zonen mit mehr Freiheiten zulassen. Letztlich geht es hier auch um regional differenziertes \u00d6ffnen, abgesichert mit fl\u00e4chendeckenden Test, besserem Nachverfolgen und Isolieren. \nMan solle \u201edaran arbeiten, die Inzidenz Richtung 10 zu dr\u00fccken und sie dann - das ist das Wichtigste - dort zu halten\u201c, sagt die parteilose Reker. \nVon einem Lockdown in den N\u00e4chsten zu gehen, f\u00fchre nur zu Frust und Erm\u00fcdung \u201eWir m\u00fcssen die Zahl der Neuinfektionen auf ein Niveau senken, das so niedrig ist, dass unsere Gesellschaft damit gut umgehen kann. Aus Sicht von Experten w\u00e4re das Virus bei einer Inzidenz um die 10 gut beherrschbar - bezogen auf unser Gesundheitssystem und die Wirtschaft.\u201c\nSpahn: Am Ende muss die Politik entscheiden\nGesundheitsminister Jens Spahn (CDU) betonte dazu am Mittwoch in Berlin, es gebe \u201eviele unterschiedliche Einsch\u00e4tzungen auf Basis der Fakten\u201c. Eine rein mathematische Betrachtung f\u00fchre nicht weiter. \u201eAm Ende muss die Politik entscheiden.\u201c \nSpahn nennt es ermutigend, dass trotz rund 22 Prozent Verbreitung der B117-Variante unter den aktuellen Corona-Infektionen die Zahlen auch zuletzt an den meisten Tagen weiter gesunken sind. Entscheidend wird sein, ob der Trend bis zum 3. M\u00e4rz anh\u00e4lt, dann werden auch erste Daten vorliegen, wie sich die Wieder\u00f6ffnung von Kitas und Schulen auswirkt. Bleibt es bei dem Trend, d\u00fcrfte Merkel es schwer haben, eine harte Linie durchzusetzen. \n[Jeden Morgen informieren wir Sie, liebe Leserinnen und Leser, in unserer Morgenlage \u00fcber die politischen Entscheidungen, Nachrichten und Hintergr\u00fcnde. Zur kostenlosen Anmeldung geht es hier.]\nLaschet, der Abw\u00e4ger\nLaschet betont die st\u00e4ndige Abw\u00e4gung, Grundrechteinschr\u00e4nkungen k\u00f6nnten sonst kaum noch weiter begr\u00fcndbar sein. Zudem k\u00f6nnte mit mehr Impfungen der \u00e4lteren B\u00fcrger die Zahl der Intensivf\u00e4lle abnehmen, der Blick nur auf Inzidenzen wird zunehmend in Frage gestellt. \nEs zeichnet sich unterm Strich bereits ab, dass es zu regionalen Differenzierungen und Stufenmodellen kommen wird. Aktuell reicht das Spektrum von einer Inzidenz von 44 in Baden-W\u00fcrttemberg bis zu 112 in Th\u00fcringen. Noch deutlicher sind die Unterschiede bei den Kreisen. Sie reicht von 294 Neuinfektionen je 100 000 Einwohner in sieben Tagen im Landkreis Tirschenreuth an der Grenze zu Tschechien bis zu 8,8 in Zweibr\u00fccken und nur 5,6 in Schweinfurt. \n[Wenn Sie die wichtigsten News aus Berlin, Deutschland und der Welt live auf Ihr Handy haben wollen, empfehlen wir Ihnen unsere runderneuerte App, die Sie hier f\u00fcr Apple- und Android-Ger\u00e4teherunterladen k\u00f6nnen.]\nDie gro\u00dfe Hoffnung Schnelltests\nEin entscheidender Faktor, der mehr Flexibilit\u00e4t und Lockerung erlauben k\u00f6nnte, kommt nun neu hinzu: Ab 1. M\u00e4rz sollen unter anderem \u00fcber Apotheken kostenlose Schnelltests zur Verf\u00fcgung stehen, schon seit Februar k\u00f6nnen alle Unternehmen aus dem Bereich der kritischen Infrastruktur (zum Beispiel Energie, Verkehr, Gesundheit, Lebensmittel) f\u00fcr ihre Mitarbeiter Schnelltests ordern. \nSpahn hat die entsprechenden Verb\u00e4nde extra noch einmal angeschrieben, da sich das noch nicht so herumgesprochen hatte. F\u00fcr Schnelltests seien Vertr\u00e4ge und Absichtserkl\u00e4rungen f\u00fcr 550 Millionen St\u00fcck abgeschlossen worden. \u201eGibt es generell gen\u00fcgend Schnelltests? Ja\u201c, verspricht der Minister. \nPro Test und Durchf\u00fchrung zahlt der Bund 18 Euro, also kosten 10 Millionen Tests die Steuerzahler 180 Millionen Euro. \nWenn es mit der Zulassung glatt geht, sollen auch ab M\u00e4rz Schnelltests zum Selbstvornehmen vorliegen, mit einem Eigenanteil von einem Euro. Das kann auch private Begegnungen, eine der gr\u00f6\u00dften Ansteckungsquellen, viel st\u00e4rker absichern und auch symptomfreie Infektionen \u201eaussieben\u201c und so fr\u00fchzeitig weitere unerkannte Absteckungen verhindern. \nUnd damit die Inzidenzzahlen weiter nach unten dr\u00fccken.  Bei aller Aufregung \u00fcber verwirrende Inzidenzdebatten, Minister Spahn trifft einen Punkt, wenn er auf folgendes verweist, letztlich liege es an jedem selbst und seinem Verhalten: \u201eWir machen den Unterschied. Jeder jeden Tag. Das Virus kommt nur durch uns weiter.\u201c",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1362403875236503557,       \"url\": \"https://twitter.com/AnnaSch76514107/status/1362403875236503557\",       \"date\": \"2021-02-18 14:09:30+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/vCUNBEzNJp mit dem Typen als CDU Chef haben sie reichlich Stimmen verloren. Unm\u00f6glich was der von sich gibt.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4507806447,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"AnnaSch76514107\",              \"name\": \"Anna Schmidt\",              \"description\": \"BuchhalterinGrunds\u00e4tzlich gegen Gewalt, egal von welcher Seite\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-12-16 23:31:04+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 24,              \"friends\": 48,              \"tweets\": 14646,              \"liked_tweets\": 1618,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 43       }}, {       \"id\": 1362392297250435081,       \"url\": \"https://twitter.com/Winfrie50990095/status/1362392297250435081\",       \"date\": \"2021-02-18 13:23:30+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/7u3ZzwJsSD\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1341091853815476226,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1345090438793994243/xwZ_U-gq_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Winfrie50990095\",              \"name\": \"Winfried\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-12-21 18:43:20+00:00\",              \"location\": \"Ostfriesland \",              \"followers\": 5,              \"friends\": 47,              \"tweets\": 954,              \"liked_tweets\": 935,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 3       }}, {       \"id\": 1362139066049904643,       \"url\": \"https://twitter.com/GFluchter/status/1362139066049904643\",       \"date\": \"2021-02-17 20:37:15+00:00\",       \"text\": \"Was Laschets Attacke f\u00fcr die \u00d6ffnungsdebatte bedeutet https://t.co/TulLtFkra1\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 779806523920973824,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1192519951711637510/o6XbAlGo_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"GFluchter\",              \"name\": \"gabi Fl\u00fcchter\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-09-24 22:15:38+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1667,              \"friends\": 5001,              \"tweets\": 51556,              \"liked_tweets\": 33080,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 1462       }}, {       \"id\": 1362112881546960896,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1362112881546960896\",       \"date\": \"2021-02-17 18:53:12+00:00\",       \"text\": \"Was Laschets Attacke f\u00fcr die \u00d6ffnungsdebatte bedeutet:  35 bis 10 \u2013 #Inzidenz-Streit um die Grenze f\u00fcr Lockerungen im Angesicht der Mutationsausbreitung gewinnt an Fahrt. Ein Faktor k\u00f6nnte dem #Laschet-Kurs helfen. https://t.co/LI9XDj9yOi\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 14,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 439212,              \"friends\": 1506,              \"tweets\": 259905,              \"liked_tweets\": 6948,              \"lists_member\": 4110,              \"media_shared\": 25711       }}]"
}