{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/sport/wasserballnationaltrainer-hagen-stamm-wird-60-irgendwann-ist-es-an-der-zeit-dass-andere-verantwortung-uebernehmen/25907418.html",
     "date": "2020-06-12T07:31:58+02:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "\u201eIrgendwann ist es an der Zeit, dass andere Verantwortung \u00fcbernehmen\u201c",
     "article": "Hagen Stamm wird 60. Im Interview spricht er \u00fcber die gro\u00dfe Zeit des Wasserballs, menschliche Verluste \u2013 und warum er als Spandauer in Britz wohnt. Oh ja. Ich habe 1972 mit Zw\u00f6lf angefangen und da fanden unsere Spiele zum Teil in der Havel statt. Mit Lederb\u00e4llen.\nAb 16 Grad Wassertemperatur durfte gespielt werden. F\u00fcr Wasserball ist das viel zu wenig. Aber an sich hat es Spa\u00df gemacht. Du konntest den Ball untertauchen und keiner hat ihn gesehen. Die Zuschauer sa\u00dfen auf dem Steg. Noch fr\u00fcher muss es hoch hergegangen sein.\nZwischen den Spandauer Wasserfreunden, bei denen schon mein Opa Mitglied war, und Spandau 04 von der Oberhavel herrschte vor der Fusion eine gro\u00dfe Rivalit\u00e4t. Die Spieler der Gastmannschaft sind zum Spiel von ihrem Gel\u00e4nde durch die Havel geschwommen und danach wieder zur\u00fcck. Weil sie bef\u00fcrchteten, dass es Streit mit Zuschauern geben k\u00f6nnte.\nMit 15, als mich Alfred Balen in der Bundesliga eingesetzt hat. Ich wei\u00df noch, dass ich im ersten Spiel gegen Braunschweig zwei Tore gemacht habe. \nEr hat meine  Jugendphase gepr\u00e4gt. Es war eine harte Schule. Auf der anderen Seite hat er daf\u00fcr gesorgt, dass wir eine gro\u00dfe Familie waren. Er hat immer an mir festgehalten. Na, fast immer.\n1979 fand die Europapokal-Endrunde in Berlin statt. Mit einem Sieg gegen Partizan Belgrad w\u00e4ren wie Erster gewesen. Das Spiel war f\u00fcr Sonntagvormittag angesetzt. Ich war 19 und habe verschlafen. Als ich ankam, lief schon die Mannschaftsbesprechung. Mir war das tierisch unangenehm.\nSo ist es. Alfred Balen hat mich nicht spielen lassen. Wir haben verloren. Womit ich nicht sagen will, dass wir mit mir gewonnen h\u00e4tten. \nDa hat keine Maus mehr in die Halle gepasst. Das Spiel wurde live im SFB und im NDR \u00fcbertragen.\nDie gr\u00f6\u00dfte. Wir haben mit Spandau viermal den Europacup gewonnen, hatten eine Weltklassemannschaft. Deutschland war zweimal Europameister, wir waren Dritter bei der WM und bei Olympia. Ich durfte immer dabei sein.\n\u2026uns. In West-Berlin war die Sportfamilie in den 80er Jahren \u00fcberschaubar. Auch Hertha BSC war zwischenzeitlich keine gro\u00dfe Nummer. Da haben wir fast jedes Jahr gewonnen. Damals hatten die Stimmen der Sportjournalisten mehr Gewicht. Heute z\u00e4hlt: Wer mehr Fans hat, kriegt mehr Stimmen. \n(lacht) Frank war \u00f6fter Bundesliga-Torsch\u00fctzenk\u00f6nig als ich und Peter war Kapit\u00e4n.\nDen gab es bei einem Turnier auf Kuba f\u00fcr den Torsch\u00fctzenk\u00f6nig. An sich kann ich mit solchen Dingen nichts anfangen. Aber der Hai h\u00e4ngt in meinem B\u00fcro. \nWir hatten 1986 in Z\u00fcrich den europ\u00e4ischen Supercup geholt. Alfred Balen ist wie immer nach gro\u00dfen Erfolgen ins Wasser gesprungen. Dabei muss er einen Hirnschlag erlitten haben, was keiner  bemerkt hat. Sp\u00e4ter im Hotel, als wir die Feier vorbereitet haben, erhielten wir die Nachricht, dass er zusammengebrochen sei. Er ist mit 56 gestorben. Wenn man selbst 60 wird, merkt man erst, wie jung er noch war. Und mit Uwe Ga\u00dfmann, mit dessen Familie meine Familie eng befreundet war, hatten wir 1989 den EM-Titel geholt. Er ist 1991 im Alter von 37 Jahren an Krebs gestorben. Das waren zwei wahnsinnige Trag\u00f6dien.\nIch hatte 1985 das Fahrradgesch\u00e4ft meiner Schwiegereltern \u00fcbernommen und seitdem die Doppelbelastung Leistungssport und Beruf.\n\u00dcberhaupt nicht. Ich habe es einfach probiert. Es war eine der besten Entscheidungen meines Lebens.\nEs wurde damals vers\u00e4umt, unsere Erfolge f\u00fcr die Zukunft zu nutzen. Aktuell sind wir nicht nur im Alphabet weit hinten, sondern auch beim Stellenwert der Mannschaftssportarten. Dabei ist Wasserball ein h\u00f6chst attraktiver Sport. Das m\u00fcsste nur medial transportiert werden wie etwa im fr\u00fcheren Jugoslawien oder Ungarn.\nWo wir auch spielen, jeder kennt Spandau 04. Viele wissen dabei gar nicht, dass wir aus Berlin kommen. Vor einem Jahr hat ein Taxifahrer in Budapest zu mir gesagt, es sei ihm eine gro\u00dfe Ehre gewesen, Hagen Stamm zu fahren. Dabei haben die Ungarn so viele gro\u00dfartige Wasserballer hervorgebracht. \nIch bin nicht neidisch auf andere Sportarten. Ich gucke auch gern Fu\u00dfball. Aber ich finde, dass die \u00f6ffentlich-rechtlichen Sender die Pflicht haben, alle Sportarten zu zeigen. \nDass er uns eine Million abgeben k\u00f6nnte (lacht). Damit k\u00f6nnten wir den Wasserball sehr weit nach vorn bringen. Unser Jahresetat bei den Wasserfreunden liegt bei 750.000 Euro.\nIm Bezirk liegen nur die Boote des Vereins. Wir spielen in Sch\u00f6neberg und die Gesch\u00e4ftsstelle befindet sich 200 Meter au\u00dferhalb Spandaus.\nIch habe von der Politik auch am Grab meiner beiden Trainer oft geh\u00f6rt: Nat\u00fcrlich kriegt ihr eure Wasserball-Arena. Vielleicht klappt es jetzt mit der zarten Verz\u00f6gerung von gut 30 Jahren. \nWir sind froh, die Schwimmhalle Sch\u00f6neberg zu haben. Sie hat einen fast antiken Charme. Aber mit dem neuen Bad w\u00e4ren wir zur\u00fcck in unserem Bezirk. Es h\u00e4tte Trib\u00fcnen an allen vier Seiten. Das w\u00e4re einmalig in Deutschland.\nIm Freibad lief der normale Badebetrieb. Dann wurde das gro\u00dfe Becken f\u00fcr anderthalb Stunden gesperrt, Trib\u00fcnen gab es nicht. Manchmal haben \u00fcber 1000 Leute zugeguckt.\nAm 20. Juni wird entschieden, ob die Saison zu Ende gespielt wird. Auch als Bundestrainer hoffe ich es. Wir w\u00fcrden in dem Fall gern im Forumbad am Olympiastadion spielen.\nSpandauer (lacht). Ich bin ein Spandauer Junge, habe meine Sommer auf dem Vereinsgel\u00e4nde der Wasserfreunde an der Zitadelle verbracht und in Siemensstadt Abi gemacht.\nMeine Frau leitet die Schwimmabteilung bei uns im Verein. Sie ist Neuk\u00f6llnerin. Wir haben uns vor  mehr als 40 Jahren bei den Wasserfreunden kennengelernt. Ich bin dann fr\u00fch hier in die Ecke gezogen. Meine Tochter wohnt inzwischen mit ihrer Familie nebenan, mein Sohn mit seiner Freundin im Haus vor uns. Ich finde das toll. Ich bin ein richtiger Familienmensch. \nDie beiden M\u00e4dchen spielen Handball. Und der Kleine ist erst ein Jahr alt. Wir schauen mal.\nAlles, was ich mache, mache ich gerne. Ich gehe gerne arbeiten, k\u00fcmmere mich gern um Wasserball und habe \u00fcberall gute Mitstreiter und bin gern bei meiner tollen Familie. Das sind die drei Eckpfeiler meiner 60 Jahre.\nDurch die Pandemie hat sich alles verschoben. Wir wollen uns im Februar f\u00fcr Olympia qualifizieren. So oder so ist danach f\u00fcr mich Schluss.\nWir sind wieder in der erweiterten Weltspitze, das ist sehr positiv. Und ich f\u00fchle mich fit, schwimme immer noch viel. Aber irgendwann ist es an der Zeit, dass andere Verantwortung \u00fcbernehmen.  \nOhne Corona h\u00e4tte ich es gemacht. Aber jetzt treffen wir uns im kleinen Kreis mit der Familie. Ich bin ohnehin kein Geburtstagsmensch. Das Leben geht am n\u00e4chsten Tag weiter und das hoffentlich noch lange.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1271315926172839936,       \"url\": \"https://twitter.com/TspSport/status/1271315926172839936\",       \"date\": \"2020-06-12 05:38:31+00:00\",       \"text\": \"Ein gro\u00dfer Tag f\u00fcr den Berliner Sport, denn ein Gro\u00dfer des Berliner Sports wird 60 - zu seinem Geburtstag haben wir Hagen Stamm besucht. Das gro\u00dfe Interview mit dem Pr\u00e4sidenten der @Spandau04_Cups @basti_uff_achse https://t.co/WR7qCXgQPA\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 9,       \"likes\": 9,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2752063376,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de/sport\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1009104393776574465/RCWcbz8c_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2752063376/1614157208\",              \"username\": \"TspSport\",              \"name\": \"Tagesspiegel Sport\",              \"description\": \"Der offizielle Sport-Twitterkanal vom @Tagesspiegel. Wir sind Berlin, f\u00fcr den gro\u00dfen und den kleinen Sport.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-08-21 12:51:08+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 4669,              \"friends\": 856,              \"tweets\": 46759,              \"liked_tweets\": 327,              \"lists_member\": 182,              \"media_shared\": 2916       }}]"
}