{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/politik/partytouristen-am-ballermann-haben-deutsche-mallorca-urlauber-ein-zweites-ischgl-riskiert/25998524.html",
     "date": "2020-07-12T20:34:01+02:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "Haben deutsche Mallorca-Urlauber ein zweites Ischgl riskiert?",
     "article": "Bier und Sangria in Str\u00f6men: Deutsche haben am Ballermann gefeiert und die Hygiene-Regeln ignoriert. Die Insel zieht Konsequenzen \u2013 und droht mit Strafen. \u201eWir sind wieder da\u201c, sangen lautstark die deutschen Touristen, die sich am Wochenende an der Ballermann-Partymeile an Mallorcas Playa de Palma versammelt hatten. Und: \u201eWir wollen feiern!\u201c Sie tanzten abends ausgelassen stundenlang zwischen den Tischen der Bar-Terrassen und auf der Stra\u00dfe. Arm in Arm, auf Tuchf\u00fchlung. \n\u201eSo gut wie niemand trug eine Maske, die Getr\u00e4nke wurden herumgereicht und oft geteilt\u201c, berichtet das \u201eMallorca Magazin\u201c, eine auf Deutsch erscheinende Wochenzeitung der Insel. Auch von sozialer Distanz sei nichts zu sehen gewesen. Daf\u00fcr floss Bier in Str\u00f6men und auch Sangria, die in der Partyzone gemeinsam und per Strohhalm aus gro\u00dfen Kr\u00fcgen oder Eimern getrunken wird. \nDie Bilder des ausgelassenen Partytreibens, bei dem alle Hygiene-Regeln ignoriert wurden, sorgten f\u00fcr Emp\u00f6rung nicht nur auf Mallorca. \u201eAls g\u00e4be es kein Corona\u201c, schrieb die \u201eMallorca Zeitung\u201c entsetzt. \u201eEs schien ganz so, als ob hier niemand jemals etwas von der Pandemie geh\u00f6rt h\u00e4tte.\u201c \nDie wenigen Besucher, die eine Maske trugen, seien von der Masse skeptisch be\u00e4ugt und ausgelacht worden. Die Zeitung vermerkt bitter: \u201eWir haben hier nicht wochenlang den Shutdown ertragen, um das Erreichte leichtfertig aufs Spiel zu setzen.\u201c\nPassagierjets landen im Minutentakt\nDie Insel hat die Covid-19-Epidemie bisher sehr viel besser als andere spanische Regionen kontrollieren k\u00f6nnen. Es gab zuletzt nur noch wenige neue Krankheitsf\u00e4lle. Deswegen konnte Mallorca schon Mitte Juni, fr\u00fcher als andere europ\u00e4ische Urlaubsziele, den Tourismus wieder hochfahren. Inzwischen landen die Passagierjets wieder im Minutentakt auf Palmas Airport. \nStrafenkatalog mit hohen Bu\u00dfgeldern\nUnd mit dem Neustart des Urlaubsgesch\u00e4fts kehrt auch der Sauftourismus auf das Eiland zur\u00fcck. Erst am Freitag, nach ersten illegalen, aber noch deutlich kleineren Partys in Bars und Parks, hatte die Regionalregierung f\u00fcr Verst\u00f6\u00dfe beim Feiern einen Strafenkatalog mit Bu\u00dfgeldern von bis zu 600.000 Euro f\u00fcr jene, die illegale Corona-Partys organisieren oder daran teilnehmen, beschlossen und verst\u00e4rkte Kontrollen angek\u00fcndigt. Am Ballermann habe sich die Polizei aber vorerst kaum blicken lassen, stellte die \u201eMallorca Zeitung\u201c fest.\nInzwischen ist auch das \u201eBalneario 6\u201c an der Meerespromenade der Playa de Palma wieder ge\u00f6ffnet. Das ist jene Schankterrasse, deren Name auf Deutsch \u201eHeilbad\u201c bedeutet und die von der Trinkgemeinde in \u201eBallermann\u201c umgetauft wurde. Zwar sind die gr\u00f6\u00dften Tanzschuppen des \u00fcberwiegend von Deutschen frequentierten Partyviertels aus Sicherheitsgr\u00fcnden weiterhin geschlossen. \nDoch etliche kleinere Feierlokale an der \u201eBierstra\u00dfe\u201c, wie ein Abschnitt der Partymeile genannt wird, sind inzwischen wieder ge\u00f6ffnet und rappelvoll. Das k\u00f6nnte sich nach den Ereignissen \u00e4ndern: Die Wirte haben mit versch\u00e4rften Sicherheitskontrollen reagiert, wie die \u201eMallorca Zeitung\u201c berichtet: Die Au\u00dfenbereiche seien mit Absperrungen von der Stra\u00dfe getrennt worden, die Musik werde leiser abgespielt. Trotzdem h\u00e4tten auch am Samstagabend wieder viele gefeiert. \nWarnung vor Saufgelage\n\u201eBitte funktioniert die sonst so gepflegte und gesittete Bierstra\u00dfe nicht in ein asoziales und r\u00fccksichtsloses Saufgelage um\u201c, appellierte die Kult-Kneipe \u201eEt D\u00f6msche\u201c bei Facebook. \u201eLeider sind viele G\u00e4ste immer noch der Meinung, den Anweisungen des Personals nicht Folge leisten zu m\u00fcssen.\u201c K\u00fcnftig werde man jeden, der sich nicht an die geltenden Regeln halte, aus dem Lokal verweisen. \nBesorgniserregende Szenen gab es nicht nur am Ballermann, sondern auch in anderen Teilen der Insel. So zum Beispiel laut Medien im besonders bei Briten beliebten Magaluf westlich der Inselhauptstadt, wo hemmungslose Party-Urlauber auf geparkten Autos getanzt und dabei hohe Sachsch\u00e4den verursacht h\u00e4tten. Hier habe es einige Festnahmen gegeben, so \u201e\u00daltima Hora\u201c.\n[Wenn Sie alle aktuelle Nachrichten live auf Ihr Handy haben wollen, empfehlen wir Ihnen unsere runderneuerte App, die Sie hier f\u00fcr Apple- und Android-Ger\u00e4te herunterladen k\u00f6nnen.] \nDie Bilder schockierten die Insel. Die Szenen zeigten, so die \u201eMallorca Zeitung\u201c, \u201ewie gro\u00df die Gefahr einer zweiten Corona-Welle auf Mallorca sein k\u00f6nnte\u201c. Solch gro\u00dfe Ansammlungen feiernder und trinkender Menschen hatte man auf den Balearen seit der \u00d6ffnung der Grenzen f\u00fcr ausl\u00e4ndische Touristen Mitte Juni bisher nicht gesehen. Das Fazit der \u201eDiario de Mallorca\u201c: \u201eDas Coronavirus hat den Sauftourismus nicht get\u00f6tet\u201c.\nZu den Schutzregeln gegen das Coronavirus geh\u00f6rt ein Sicherheitsabstand von 1,50 Metern zwischen G\u00e4sten, die nicht zur selben Gruppe geh\u00f6ren. Von diesem Montag an gilt auch eine Maskenpflicht innerhalb der Lokale, solange nicht gegessen oder getrunken wird. Und ein Tanzverbot, um zu viel K\u00f6rpern\u00e4he zu vermeiden. \nGastronomen in Existenz bedroht\nDie Gastronomen wissen, dass sie die eigene Existenz gef\u00e4hrden, wenn sie die Hygienevorschriften nicht durchsetzen. Denn bei einem neuen Virusausbruch droht das Ende der Saison. \u201eDas w\u00e4re dramatisch\u201c, sagt Iago Negueruela, Tourismusminister Mallorcas und der anderen balearischen Inseln. Die dreimonatige Inselschlie\u00dfung im Fr\u00fchjahr hat bereits Millionenverluste verursacht. \n\u201eWir werden nicht all das riskieren, was wir mit pers\u00f6nlichen und wirtschaftlichen Opfern erreicht haben\u201c, warnt Francina Armengol, Regierungschefin der Baleareninseln. Jetzt drohen harte Strafen. Wer die neue totale Maskenpflicht nicht befolge, wird mit 100 Euro zur Kasse gebeten. Von dieser Woche an muss die Maske beim Verlassen des Hotels oder Ferienappartements immer getragen werden \u2013 nur am Strand nicht.\nUnklar blieb am Wochenende, wann die am Donnerstag angek\u00fcndigte und am Freitag beschlossene Maskenpflicht in \u00f6ffentlichen R\u00e4umen und im Freien wirklich umgesetzt wird. Sie sollte an diesem Montag in Kraft treten, das Dekret dazu sollte am Freitag kommen - laut der Deutschen Presse-Agentur verz\u00f6gerte es sich. \nDer Grund, mutma\u00dften Medien, war der schnelle und vehemente Protest von Hoteliers und Reiseveranstaltern dagegen.Unz\u00e4hlige Buchungen seien schon am Freitag - dem Tag nach der Ank\u00fcndigung - in Deutschland und Gro\u00dfbritannien gecancelt worden, klagten sie. Die Regierung m\u00fcsse ihre Ma\u00dfnahme \u201e\u00fcberdenken\u201c, forderte die Pr\u00e4sidentin des Hotelierverbandes FEHM, Mar\u00eda Frontera. Nach einem Bericht der \u201e\u00daltima Hora\u201c vom Sonntag tut Mallorcas Hauptstadt Palma das bereits: Wie und wann die Entscheidung getroffen wird, blieb erst einmal unklar.\nDie rund 40 000 Bewohner von S'Arenal \u00f6stlich der Hauptstadt Palma, wo der Ballermann liegt, schwanken derweil zwischen Angst und Emp\u00f6rung. \u201eNat\u00fcrlich habe ich Bammel. Die Deutschen leben einfach in einer anderen Welt\u201c, sagte eine Nachbarin der Playa der Deutschen Presse-Agentur am Telefon. \n\u201eEine Schande\u201c, klagte \u201e\u00daltima Hora\u201c-Leser Jos\u00e9 Luis in einem der unz\u00e4hligen, vorwiegend sehr kritischen Online-Kommentare. Ein anderer Nutzer schrieb, die Feiernden w\u00fcrden von \u201eder Mafia der Tourismus-Lobby besch\u00fctzt\u201c.\nKritik aus Deutschland\nIn Deutschland reagierte CSU-Chef Markus S\u00f6der umgehend auf die Trink- und Partyexzesse im gerne als \u201e17. Bundesland\u201c bezeichneten Mallorca: \u201eWir m\u00fcssen vorsichtig bleiben. Vernunft und Lebensfreude gehen auch zusammen. Daher braucht es Umsicht im Urlaub. Schon einmal hat es eine Infektionswelle aus einem Urlaubsort gegeben ...\u201c, twitterte der bayerische Ministerpr\u00e4sident. \nEr spielte damit auf die \u00f6sterreichische Gemeinde Ischgl an. Die gilt als einer der Hauptverbreitungsorte des Virus in Europa, seit sich dort Anfang des Jahres bei diversen Gro\u00dfpartys viele Menschen mit der Krankheit infizierten.\n[Jetzt noch mehr wissen: Mit Tagesspiegel Plus k\u00f6nnen Sie viele weitere spannende Geschichten, Service- und Hintergrundberichte lesen. 30 Tage kostenlos ausprobieren: Hier erfahren Sie mehr und hier kommen Sie direkt zu allen Artikeln.]\nGesundheitsminister Jens Spahn (CDU) hatte \u2013 wegen der Erfahrungen aus Ischgl \u2013 zum Start der ersten Fl\u00fcge nach Mallorca prophetisch gewarnt: \u201eJetzt darf nicht Ballermann sozusagen das n\u00e4chste Ischgl werden. Party feiern \u2013 w\u00fcrde ich sagen \u2013 ist dieses Jahr weniger angesagt. Das Virus ist noch da.\u201c \nDas scheinen einige deutsche Touristen in ihrem Urlaub gerne zu verdr\u00e4ngen. Andere dagegen machen sich angesichts der leichtfertigen Landsleute Sorgen um ihren eigenen Aufenthalt auf der Mittelmeerinsel: \u201eStell dir vor du bist als normaler Mensch im Urlaub auf Mallorca, gehst wandern und lecker essen, h\u00e4ltst Abstand... und dann musst du auf dem R\u00fcckflug mit diesen Ballermannpartytypen im Flieger sitzen\u201c, twittert eine Userin \u00fcber \u201eden Stoff aus dem Albtr\u00e4ume sind\u201c.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1284463406406410241,       \"url\": \"https://twitter.com/jolicoeur11/status/1284463406406410241\",       \"date\": \"2020-07-18 12:21:54+00:00\",       \"text\": \"Mallorca ein zweites Ischgl? Ich sch\u00e4me mich f\u00fcr solche Landsleute. https://t.co/r85kgoQCoM\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 300390038,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1346114216344891392/eLw_kr7v_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/300390038/1557583683\",              \"username\": \"jolicoeur11\",              \"name\": \"Jolicoeur\",              \"description\": \"Photos  et plus\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-05-17 17:48:41+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 1636,              \"friends\": 955,              \"tweets\": 318002,              \"liked_tweets\": 147055,              \"lists_member\": 179,              \"media_shared\": 8779       }}, {       \"id\": 1284137503331622912,       \"url\": \"https://twitter.com/serdlux/status/1284137503331622912\",       \"date\": \"2020-07-17 14:46:53+00:00\",       \"text\": \"@CatInChief @Strasslady Unsere Deppen sind neben Engl\u00e4nder die schlimmsten Urlauber in Mallorca.Nirgendswo habe ich soviel kotzende, gr\u00f6lende und in die Hosenpissende Sandalenheinis in meinem Leben gesehen wie, z. B. am Ballermann in Mallorca. \ud83e\udd2ehttps://t.co/kMKT1Nxm96\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3217802111,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1332059639014363138/W0S5vGKx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3217802111/1582842563\",              \"username\": \"serdlux\",              \"name\": \"Serlux \ud83c\udfa9\ud83e\udddcu200d\u2642\ufe0f\ud83e\udd4a\ud83c\udfbc\",              \"description\": \"Gegen jede Form von Ungerechtigkeit, egal von wem/was sie verursacht wird.\u264e\ufe0f Supportet von Karma!\ud83c\udf93\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-04-28 16:28:04+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 233,              \"friends\": 214,              \"tweets\": 2196,              \"liked_tweets\": 13502,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 67       }}, {       \"id\": 1283516878770638849,       \"url\": \"https://twitter.com/NZeichen/status/1283516878770638849\",       \"date\": \"2020-07-15 21:40:45+00:00\",       \"text\": \"Schade das man mit dem schwarzen Block nicht mal nen Ausflug zum Ballermann machen kann...dann w\u00e4re das wohl voll in Ordnung und man d\u00fcrfte auch mal auf nem Mercedes tanzen! Wird man vielleicht auch nur des Hotels verwiesen und nicht gleich ger\u00e4umt: https://t.co/7uej7xR4Bl\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1271197740110958592,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1330138077902278656/yDubSzHX_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1271197740110958592/1617786436\",              \"username\": \"NZeichen\",              \"name\": \"NichtderRedewert! zu viele Zeichen!\",              \"description\": \"elit\u00e4r linksversiffte Pflegekraft mit Zusatzqualifikationen in Schlagbohr-Maschine, Elektrik, Mischpulten, Licht und so Computer-Zeux #TeamAnz\u00fcnden #Antifa\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-06-11 21:49:47+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 26,              \"friends\": 333,              \"tweets\": 971,              \"liked_tweets\": 1272,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 14       }}, {       \"id\": 1283400676974964736,       \"url\": \"https://twitter.com/gewue1/status/1283400676974964736\",       \"date\": \"2020-07-15 13:59:00+00:00\",       \"text\": \"Partytouristen am Ballermann Haben deutsche Mallorca-Urlauber ein zweites Ischgl riskiert?Enthemmte Primaten!Bier und Sangria in Str\u00f6menDeutsche haben am Ballermann gefeiert und die Hygiene-Regeln ignoriertDie Insel zieht Konsequenzen+droht mit Strafenhttps://t.co/ZDHT6SgPC4\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2851622763,              \"url\": \"http://www.instagram.com/earl_of_cruise/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1379032751614091267/b0Sprusu_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2851622763/1617620389\",              \"username\": \"gewue1\",              \"name\": \"Bernd Angemampft #BlackLivesMatter\",              \"description\": \"Respect has to be earned!Its not coming with any stationRacism begins with an arrogant attitudeHistoriker,Antifaschist,Europ\u00e4er,Journalist,Autor,Blogger\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-10-30 17:02:28+00:00\",              \"location\": \"Dortmund, Deutschland\",              \"followers\": 560,              \"friends\": 1713,              \"tweets\": 35536,              \"liked_tweets\": 75289,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1137       }}, {       \"id\": 1283343119833071616,       \"url\": \"https://twitter.com/sprachmittlerud/status/1283343119833071616\",       \"date\": \"2020-07-15 10:10:17+00:00\",       \"text\": \"Haben deutsche Mallorca-Urlauber ein zweites Ischgl riskiert? https://t.co/TSXgth6IAJ Wer hat Stimmung f\u00fcr diese Reisen gemacht? Wer hatte vorher Karneval nicht abgesagt und Ausbreitung riskiert?\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2690770503,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/487715494334451712/GCuLy4xD_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2690770503/1405114922\",              \"username\": \"sprachmittlerud\",              \"name\": \"Ursula D.\",              \"description\": \"Diplom-Philologin  Adoration for life, nature, fairness, music and friendship - Deutsch, Polnisch, Russisch, D\u00e4nisch, Englisch.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-07-09 11:23:54+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1388,              \"friends\": 2369,              \"tweets\": 139104,              \"liked_tweets\": 107864,              \"lists_member\": 17,              \"media_shared\": 2043       }}, {       \"id\": 1283303610953195525,       \"url\": \"https://twitter.com/RichardINSorge/status/1283303610953195525\",       \"date\": \"2020-07-15 07:33:18+00:00\",       \"text\": \"Warum greifen Polizei und Ordnungsbeh\u00f6rden bei diesem Unsinn eigentlich nicht endlich durch? In Spanien und hier auch. Und dann wird die Bagage auf eigene Kosten mit gesonderten Fliegern in die 14 t\u00e4gige Quarant\u00e4ne in eine leere Kaserne  \u00fcberf\u00fchrt.https://t.co/1NlaSIYHRs\",       \"replies\": 10,       \"retweets\": 10,       \"likes\": 53,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1111255562,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1343970178959364099/ZlgHUua8_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1111255562/1617395675\",              \"username\": \"RichardINSorge\",              \"name\": \"Richard I.N. Sorge\",              \"description\": \"Klugscheisser erkennen Klugscheisser schon hundert Tweets gegen den Wind.twitter.com/RichardINSorge\u2026 -- M\u00f6ge der Pinguin \u00fcber unseren Verstand wachen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-01-22 11:09:21+00:00\",              \"location\": \"Tulifurdum, im weitesten Sinne\",              \"followers\": 1878,              \"friends\": 593,              \"tweets\": 130897,              \"liked_tweets\": 193882,              \"lists_member\": 75,              \"media_shared\": 961       }}, {       \"id\": 1283207277894414336,       \"url\": \"https://twitter.com/avukatramo/status/1283207277894414336\",       \"date\": \"2020-07-15 01:10:30+00:00\",       \"text\": \"W\u00fcrde eine andere ethnische Gruppe im Urlaub sich so verhalten, dann zur\u00fcck nach #Deutschland kommen, w\u00fcrden die in Deutschland verbliebenen Deutschen alles m\u00f6gliche gegen diese Nation sagen. T\u00fcrken! Meidet deutsche #Mallorca-Urlauber. #Corona-Todesgefahr. https://t.co/UdKSMjfv1a\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 7,       \"likes\": 10,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1127940530036457472,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1200019477309603840/8QWDFAVw_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1127940530036457472/1595590475\",              \"username\": \"avukatramo\",              \"name\": \"avukatramo\",              \"description\": \"Eine unendliche Liebe zur \ud83c\uddf9\ud83c\uddf7\u2764\ufe0f Und bedingungslose Loyalit\u00e4t f\u00fcr Reis, Baba, Ba\u015fkan Erdo\u011fan \u2764\ufe0f\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-13 14:15:53+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 356,              \"friends\": 39,              \"tweets\": 618,              \"liked_tweets\": 102,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 92       }}, {       \"id\": 1283161861081436163,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitschleifen/status/1283161861081436163\",       \"date\": \"2020-07-14 22:10:02+00:00\",       \"text\": \"Haben deutsche Mallorca-Urlauber ein zweites Ischgl riskiert? https://t.co/5oMhPwTdkq\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 932904524,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1186404037735923717/UR0qLEJQ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/932904524/1489974109\",              \"username\": \"zeitschleifen\",              \"name\": \"Klaus M\u00fcller\",              \"description\": \"Das Leben k\u00f6nnte so sch\u00f6n sein, wenn da nicht...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-11-07 20:45:44+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 252,              \"friends\": 376,              \"tweets\": 18853,              \"liked_tweets\": 979,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 2860       }}, {       \"id\": 1283161367407665152,       \"url\": \"https://twitter.com/magischeswort/status/1283161367407665152\",       \"date\": \"2020-07-14 22:08:04+00:00\",       \"text\": \"Fremdsch\u00e4men...Die Spanier sollen bitte hart durchgreifen. Haben deutsche Mallorca-Urlauber ein zweites Ischgl riskiert? https://t.co/xuGvuKlPbe\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 396037818,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1379194321950310400/0TqPRU3D_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/396037818/1617655853\",              \"username\": \"magischeswort\",              \"name\": \"\ud83d\udd34\ud83d\udd34\ud83d\udd34 Mrs Bee, tired of everything\",              \"description\": \"Editor. Mom.Grieving. Always exhausted.European. World citizen.Conservationist. Green. Christian. Social. Proudly supports LGBTQ+ ally.Anonymous fangirl.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-10-22 17:02:45+00:00\",              \"location\": \"Germany/London/MI6Headquarters\",              \"followers\": 1206,              \"friends\": 499,              \"tweets\": 62619,              \"liked_tweets\": 66689,              \"lists_member\": 47,              \"media_shared\": 4335       }}, {       \"id\": 1283118366140633092,       \"url\": \"https://twitter.com/Sams42543154/status/1283118366140633092\",       \"date\": \"2020-07-14 19:17:12+00:00\",       \"text\": \"@Karl_Lauterbach Gab es \u00fcberhau\u00fcpt ein erstes Ischgl?https://t.co/eqyGQTi2uo\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1149763345865748480,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1290417696727687168/HjLi9KVA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Sams42543154\",              \"name\": \"\u0417\u0430\u043c\u0441\",              \"description\": \"Angst frisst Demokratie\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-07-12 19:31:58+00:00\",              \"location\": \"Psychiatrie aka. Deutschland \",              \"followers\": 264,              \"friends\": 600,              \"tweets\": 8601,              \"liked_tweets\": 414,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 1900       }}, {       \"id\": 1283117585303822336,       \"url\": \"https://twitter.com/Sams42543154/status/1283117585303822336\",       \"date\": \"2020-07-14 19:14:06+00:00\",       \"text\": \"Gab es \u00fcberhaupt ein erstes Ischgl?https://t.co/eqyGQTi2uo\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1149763345865748480,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1290417696727687168/HjLi9KVA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Sams42543154\",              \"name\": \"\u0417\u0430\u043c\u0441\",              \"description\": \"Angst frisst Demokratie\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-07-12 19:31:58+00:00\",              \"location\": \"Psychiatrie aka. Deutschland \",              \"followers\": 264,              \"friends\": 600,              \"tweets\": 8601,              \"liked_tweets\": 414,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 1900       }}, {       \"id\": 1283110871795990528,       \"url\": \"https://twitter.com/florian_ku/status/1283110871795990528\",       \"date\": \"2020-07-14 18:47:25+00:00\",       \"text\": \"Haben deutsche Mallorca-Urlauber ein zweites Ischgl riskiert? https://t.co/sdYbHPOePM\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 928749534129344512,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1264896333787336708/4hghiW2u_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/928749534129344512/1599671639\",              \"username\": \"florian_ku\",              \"name\": \"Florian Ku\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-11-09 22:21:59+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 53,              \"friends\": 345,              \"tweets\": 3279,              \"liked_tweets\": 13792,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 241       }}, {       \"id\": 1283085449750339586,       \"url\": \"https://twitter.com/anamcara2709/status/1283085449750339586\",       \"date\": \"2020-07-14 17:06:24+00:00\",       \"text\": \"\u00dcberraschendes Ergebnis des Experiments im Freiluftgehege #Mallorca: Die Primaten wollen nur Feiern und Saufen. \ud83d\ude31 Das war nicht zu erwarten. Immerhin l\u00e4sst sich mit der aufgeblasenen Emp\u00f6rung das Sommerloch stopfen.https://t.co/r1GZ6CjZgN\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2640650944,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1069201196009906176/_txLgKBU_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2640650944/1495283771\",              \"username\": \"anamcara2709\",              \"name\": \"(((AnamCara)))\",              \"description\": \"Ich liebe Deutschland und die Deutschen; aber ich liebe nicht minder die Bewohner des \u00fcbrigen Teils der Erde. (Heinrich Heine  1797-1856)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-06-25 12:48:10+00:00\",              \"location\": \"Auf dem Boden der Tatsachen\",              \"followers\": 589,              \"friends\": 552,              \"tweets\": 81678,              \"liked_tweets\": 33968,              \"lists_member\": 99,              \"media_shared\": 2136       }}, {       \"id\": 1283054273283198977,       \"url\": \"https://twitter.com/frl_anni/status/1283054273283198977\",       \"date\": \"2020-07-14 15:02:31+00:00\",       \"text\": \"@deuxcvsix schon gesehen? Du stehst in der Zeitung. :) https://t.co/wenP3VTIof\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 776218321511407616,              \"url\": \"https://www.instagram.com/wolkenfotografin/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/785362390368026624/wEGTy_Ee_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/776218321511407616/1476080627\",              \"username\": \"frl_anni\",              \"name\": \"Fr\u00e4ulein Anni\",              \"description\": \"Ehemalige Tanzmaus mit akademischem Hintergrund und vielf\u00e4ltigen Interessen. Linksgr\u00fcnversifft. Glaubt an Gleichberechtigung und lebenslanges Lernen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-09-15 00:37:24+00:00\",              \"location\": \"Goldach (Hallbergmoos)\",              \"followers\": 766,              \"friends\": 1032,              \"tweets\": 49075,              \"liked_tweets\": 128655,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 1024       }}, {       \"id\": 1283049987316817925,       \"url\": \"https://twitter.com/ReegEgil/status/1283049987316817925\",       \"date\": \"2020-07-14 14:45:29+00:00\",       \"text\": \"Haben deutsche Mallorca-Urlauber ein zweites Ischgl riskiert? https://t.co/n5OaaGEGk0\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 777753165227753472,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/777910059703627778/X-9js39s_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"ReegEgil\",              \"name\": \"Reeg Egil\",              \"description\": \"Ich bin schon ein \u00e4lterer Mann,der vieles tut und noch mehr kann;der wei\u00df, was sein soll im Leben,will man nach dem Himmel streben!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-09-19 06:16:19+00:00\",              \"location\": \"Bergen, Deutschland\",              \"followers\": 572,              \"friends\": 512,              \"tweets\": 37095,              \"liked_tweets\": 9863,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 1336       }}, {       \"id\": 1283022257300922368,       \"url\": \"https://twitter.com/MaskedAnwaeldin/status/1283022257300922368\",       \"date\": \"2020-07-14 12:55:18+00:00\",       \"text\": \"Haben deutsche Mallorca-Urlauber ein zweites Ischgl riskiert? https://t.co/2R0uE1FN5w\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 160812512,              \"url\": \"http://rechtsanwaeldin.blogspot.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1125758597990879232/Cz2UD7qG_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"MaskedAnwaeldin\",              \"name\": \"Die Rechtsanwaeldin wartet auf einen Impftermin\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-06-29 05:28:30+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen/Munich-Germany\",              \"followers\": 1390,              \"friends\": 4999,              \"tweets\": 100805,              \"liked_tweets\": 54562,              \"lists_member\": 56,              \"media_shared\": 882       }}, {       \"id\": 1283011470490578949,       \"url\": \"https://twitter.com/MichaelKrmer14/status/1283011470490578949\",       \"date\": \"2020-07-14 12:12:26+00:00\",       \"text\": \"Haben deutsche Mallorca-Urlauber ein zweites Ischgl riskiert? https://t.co/wPXVoZ0YjU\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 952417046175801345,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1308000260065722368/MFsHlMGZ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/952417046175801345/1591986967\",              \"username\": \"MichaelKrmer14\",              \"name\": \"Michael Kr\u00e4mer\",              \"description\": \"SPD Unterbezirk DA-DI, Mitglied: GSP Gesellschaft f\u00fcr Sicherheits- und Verteidigungspolitik e.V. und Deutsch Atlantische Gesellschaft e.V., Handelsfachwirt.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-01-14 05:48:13+00:00\",              \"location\": \"Deutschland / Hessen\",              \"followers\": 111,              \"friends\": 168,              \"tweets\": 2900,              \"liked_tweets\": 1997,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 38       }}, {       \"id\": 1282906821100003328,       \"url\": \"https://twitter.com/GruberAnonymous/status/1282906821100003328\",       \"date\": \"2020-07-14 05:16:36+00:00\",       \"text\": \"Haben deutsche Mallorca-Urlauber ein zweites Ischgl riskiert? https://t.co/F63W9KfAnZ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 757305905562157056,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1142468612910985216/FxjVMe3L_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/757305905562157056/1536923373\",              \"username\": \"GruberAnonymous\",              \"name\": \"Albert Gruber\ud83c\udfad\ud83c\udf40\",              \"description\": \"#Anonymous #YourAnonNet #Hacktivism #FreeXelj #JusticeForGeorgeFloyd #BlackLivesMatters #OpNicaragua #OpSudan #FuckTheSystem #GlobalRevolution #Revolution\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-07-24 20:06:12+00:00\",              \"location\": \"Deutschland -  Italien\",              \"followers\": 3511,              \"friends\": 3505,              \"tweets\": 19182,              \"liked_tweets\": 8335,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 772       }}, {       \"id\": 1282754650270314496,       \"url\": \"https://twitter.com/RoswithaSchaef1/status/1282754650270314496\",       \"date\": \"2020-07-13 19:11:55+00:00\",       \"text\": \"Haben deutsche Mallorca-Urlauber ein zweites Ischgl riskiert? https://t.co/CU5nBIrrU8\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1145300853370368001,              \"url\": \"http://www.feminissima.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1278452626582122496/GxrNHEmz_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"RoswithaSchaef1\",              \"name\": \"Rosan@Roswighan\",              \"description\": \"Tja Leute. Den Text hier schon so oft ver\u00e4ndert - mal wieder aktualisiseren -  Nicht ein #Gendersternchen verbessert die Welt, sondern #Verhalten - #Teneriffa\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-06-30 11:59:36+00:00\",              \"location\": \"Europe\",              \"followers\": 965,              \"friends\": 4185,              \"tweets\": 73672,              \"liked_tweets\": 30115,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 178       }}, {       \"id\": 1282628450315100160,       \"url\": \"https://twitter.com/MichaelSchfer71/status/1282628450315100160\",       \"date\": \"2020-07-13 10:50:27+00:00\",       \"text\": \"Deutscher Sauftourismus:Hauptsache das Ego hat Vorrang. #sauftouristen #MallorcaCoronavirus#malleTagesspiegel: Partytouristen am Ballermann: Haben deutsche Mallorca-Urlauber ein zweites Ischgl riskiert?.https://t.co/MYNfAnoN6b\u00fcber @GoogleNews\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1262037487,              \"url\": \"http://einwortzuviel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1184782494773796865/kwsFpOYh_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"MichaelSchfer71\",              \"name\": \"Michael Sch\u00e4fer \ud83d\ude33\",              \"description\": \"Autor, Mitglied im BVJA und PAN Netzwerk. Irgendwo immer literarisch unterwegs. Stecke gerne alles in den Genremixer. Black Belt im Prokrastinieren.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-03-12 13:50:47+00:00\",              \"location\": \"Bonn, Deutschland\",              \"followers\": 823,              \"friends\": 584,              \"tweets\": 28004,              \"liked_tweets\": 24509,              \"lists_member\": 42,              \"media_shared\": 2529       }}, {       \"id\": 1282624355734781952,       \"url\": \"https://twitter.com/Tasso2000/status/1282624355734781952\",       \"date\": \"2020-07-13 10:34:11+00:00\",       \"text\": \"Was geht nur in diesen Leuten vor. Was f\u00fcr ein dummes Pack. Eine Gef\u00e4hrdung f\u00fcr uns alle.  https://t.co/CaapXVIhON\",       \"replies\": 15,       \"retweets\": 20,       \"likes\": 112,       \"quotes\": 3,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 42106418,              \"url\": \"http://www.passdochauf.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1294634451834753024/rIld-y-S_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/42106418/1491038281\",              \"username\": \"Tasso2000\",              \"name\": \"Hans-Georg Kauert\",              \"description\": \"Senatsdirigent a.D. Abteilungsleiter Wirtschaft in Berlin. Retired. Dirigiert nichts mehr. Mag Menschen, Tiere, Pflanzen und Berlin. Achtung. Denkt noch selber!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-05-23 22:02:38+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Germany\",              \"followers\": 8822,              \"friends\": 4990,              \"tweets\": 195121,              \"liked_tweets\": 251607,              \"lists_member\": 141,              \"media_shared\": 6526       }}, {       \"id\": 1282605340044001283,       \"url\": \"https://twitter.com/Reisevor9de/status/1282605340044001283\",       \"date\": \"2020-07-13 09:18:37+00:00\",       \"text\": \"Der meistgeklickte Link aus unserem Newsletter Reise vor9 von heute: Deutsche feiern Saufpartys als g\u00e4be es kein Corona. https://t.co/3utjiQuS5E\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 983615950783041536,              \"url\": \"http://Reisevor9.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/983623494826168321/QOxhakYY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/983615950783041536/1523351289\",              \"username\": \"Reisevor9de\",              \"name\": \"Reise vor9\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-04-10 08:01:32+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 181,              \"friends\": 53,              \"tweets\": 556,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 14       }}, {       \"id\": 1282598348441223168,       \"url\": \"https://twitter.com/LouLouMcFly/status/1282598348441223168\",       \"date\": \"2020-07-13 08:50:50+00:00\",       \"text\": \"\u201eWir haben hier nicht wochenlang den Shutdown ertragen, um das Erreichte leichtfertig aufs Spiel zu setzen.\u201cHaben deutsche Mallorca-Urlauber ein zweites Ischgl riskiert? \ud83c\uddea\ud83c\uddf8\ud83e\udda0 https://t.co/JsOyL0kjtA\u201eDas Coronavirus hat den Sauftourismus nicht get\u00f6tet\u201c.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4763568794,              \"url\": \"https://www.reise-wahnsinn.de/category/podcast/galley-talk/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1345774895565844485/ko46S7Kh_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4763568794/1598867791\",              \"username\": \"LouLouMcFly\",              \"name\": \"\ud83d\udeeb \ud835\udd4e\ud835\udd59\ud835\udd5a\ud835\udd64\ud835\udd5c\ud835\udd6a \ud835\udd4b\ud835\udd52\ud835\udd5f\ud835\udd58\ud835\udd60 \ud835\udd3d\ud835\udd60\ud835\udd69\ud835\udd65\ud835\udd63\ud835\udd60\ud835\udd65\ud835\udd65\ud835\udd56\ud835\udd5d \ud83d\udeec (#flightattendantlife)\",              \"description\": \"(( \ud835\uddd9\ud835\uddff\ud835\uddf6\ud835\uddf2\ud835\uddfb\ud835\uddf1\ud835\uddf9\ud835\ude06 \ud835\uddee\ud835\uddf1\ud835\ude03\ud835\uddf6\ud835\uddf0\ud835\uddf2: \ud835\udddc\ud835\uddf0\ud835\uddf5 \ud835\uddef\ud835\uddf6\ud835\uddfb \ud835\uddfb\ud835\uddf6\ud835\uddf0\ud835\uddf5\ud835\ude01 \ud835\uddf5\ud835\uddf6\ud835\uddf2\ud835\uddff \ud835\ude02\ud835\uddfa \ud835\uddfb\ud835\uddf2\ud835\ude01\ud835\ude01 \ud835\ude07\ud835\ude02 \ud835\ude00\ud835\uddf2\ud835\uddf6\ud835\uddfb. \ud83d\udda4 ))Lifetime #\u1974r\u1971\u1955\u1963\u03b9\u0493\u1971 Zirkel \ud83d\udeeb \u00b7 podca\u0455\u0442 galley\u0442al\u0138 \ud83c\udf99\ufe0f\u00b7 \u0442\u1955\u03b9\u0442\u0442\u1971r widerspiegelt nicht mein Reallife \ud83d\ude0e\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-01-15 15:50:46+00:00\",              \"location\": \"Glitzy Port City \ud83c\udf08\u2708\ufe0f\",              \"followers\": 556,              \"friends\": 380,              \"tweets\": 26342,              \"liked_tweets\": 28791,              \"lists_member\": 22,              \"media_shared\": 4879       }}, {       \"id\": 1282593339553067008,       \"url\": \"https://twitter.com/Qwen_O/status/1282593339553067008\",       \"date\": \"2020-07-13 08:30:56+00:00\",       \"text\": \"@deuxcvsix https://t.co/nM18vTXkJNJetzt sogar mit Zitat im Tagesspiegel.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 813756361,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/552112540650442752/CzXILlyD_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Qwen_O\",              \"name\": \"Qwen\",              \"description\": \"Besserwisser (Das sind nicht 30 cm, sondern 30,287 cm), Rechthaber (sag ich doch), Prokrastinateur (mach ich morgen), Altruist (OK, kannst Du haben)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-09-09 19:35:55+00:00\",              \"location\": \"Ich kann FfM sehen!\",              \"followers\": 132,              \"friends\": 445,              \"tweets\": 5474,              \"liked_tweets\": 13317,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 106       }}, {       \"id\": 1282589685211181057,       \"url\": \"https://twitter.com/klaustwit/status/1282589685211181057\",       \"date\": \"2020-07-13 08:16:24+00:00\",       \"text\": \"Haben deutsche Mallorca-Urlauber ein zweites Ischgl riskiert? https://t.co/LzsDwKyBZs\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1258087553460318209,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"klaustwit\",              \"name\": \"Klaustwit\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-06 17:33:54+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 0,              \"friends\": 0,              \"tweets\": 145,              \"liked_tweets\": 39,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1282581859365347329,       \"url\": \"https://twitter.com/_awiss_/status/1282581859365347329\",       \"date\": \"2020-07-13 07:45:19+00:00\",       \"text\": \"Hm, w\u00e4re es nicht an sichersten, die R\u00fcckkehr zwei Wochen in Quarant\u00e4ne zu packen?Tagesspiegel: Partytouristen am Ballermann: Haben deutsche Mallorca-Urlauber ein zweites Ischgl riskiert?.https://t.co/9EaiQUjoXm\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://klinkerapps.com rel=nofollow>Talon Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 68431742,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1162823580087914498/UQx_25Ft_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"_awiss_\",              \"name\": \"awiss\",              \"description\": \"Ich hasse jegliche Art von Ungerechtigkeit und nutze twitter, um nicht zu platzen. Ich bin allergisch gegen Dummheit.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-08-24 15:27:09+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 370,              \"friends\": 690,              \"tweets\": 11880,              \"liked_tweets\": 168,              \"lists_member\": 15,              \"media_shared\": 141       }}, {       \"id\": 1282569721020375040,       \"url\": \"https://twitter.com/bsschnuppe/status/1282569721020375040\",       \"date\": \"2020-07-13 06:57:05+00:00\",       \"text\": \"Wie dumm muss Mensch sein https://t.co/oWaGuxsPyu\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1538701975,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1270985229923233793/dLY2Jm66_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1538701975/1569957892\",              \"username\": \"bsschnuppe\",              \"name\": \"Barbara Stern\",              \"description\": \"Ruhestand mit Sex Drugs and Rockn Roll \ud83d\ude0e\ud83e\udd18\ud83c\udffcund ein wenig linke Politik\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-06-22 12:59:23+00:00\",              \"location\": \"A-Leonding \ud83c\udde6\ud83c\uddf9 meistens \ud83d\ude01\",              \"followers\": 442,              \"friends\": 454,              \"tweets\": 15737,              \"liked_tweets\": 29389,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 481       }}, {       \"id\": 1282564088871161856,       \"url\": \"https://twitter.com/MangaVenaqui/status/1282564088871161856\",       \"date\": \"2020-07-13 06:34:42+00:00\",       \"text\": \"Haben deutsche Mallorca-Urlauber ein zweites Ischgl riskiert? https://t.co/KManxy1hLQ\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 12,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 973509128189546497,              \"url\": \"https://www.facebook.com/venaqui.manga.7\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1308831724542078979/6ImoVS3y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/973509128189546497/1598063949\",              \"username\": \"MangaVenaqui\",              \"name\": \"Venaqui\",              \"description\": \"Gerechtigkeitsfanatiker Politik Werder Bremen B\u00f6rse Harley Davidson Tiersch\u00fctzer FC Cartagena Efese #BGE #NoGroKo #Yonohesido #noAFD Cosmopolitan\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-03-13 10:40:37+00:00\",              \"location\": \"28355 Bremen Oberneuland\",              \"followers\": 732,              \"friends\": 647,              \"tweets\": 26831,              \"liked_tweets\": 35243,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 1055       }}, {       \"id\": 1282557321869242368,       \"url\": \"https://twitter.com/aotearoa12345/status/1282557321869242368\",       \"date\": \"2020-07-13 06:07:48+00:00\",       \"text\": \"Wie und wann die Entscheidung getroffen wird,blieb erst einmal unklar.W\u00e4hrend in Gemeinden auf dem Festland die generelle #Maskenpflicht gilt, \u00fcberlegt man auf #Mallorca anscheinend noch,welche Ma\u00dfnahmen dem saufenden Volk zugemutet werden k\u00f6nnen.https://t.co/X1ifG2o2Zk\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3198432821,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/866621878378655744/MzIIB5zV_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3198432821/1617448729\",              \"username\": \"aotearoa12345\",              \"name\": \"Aotearoa\ud83c\udf34\ud83c\udf1e\",              \"description\": \"Das wird man ja wohl noch sagen d\u00fcrfen...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-04-23 16:37:15+00:00\",              \"location\": \"Isla Bonita \ud83c\udf34\ud83c\udfd6\",              \"followers\": 881,              \"friends\": 1502,              \"tweets\": 33048,              \"liked_tweets\": 23511,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 731       }}, {       \"id\": 1282555268975427587,       \"url\": \"https://twitter.com/TheBusinessNet/status/1282555268975427587\",       \"date\": \"2020-07-13 05:59:39+00:00\",       \"text\": \"D wie d\u00e4mlich: Haben deutsche Mallorca-Urlauber ein zweites Ischgl riskiert? https://t.co/xWDlF3SVT4\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 108294601,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1224243967258189827/FyADq4xR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"TheBusinessNet\",              \"name\": \"Gabriele Meissner\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-01-25 13:44:56+00:00\",              \"location\": \"Europe\",              \"followers\": 208,              \"friends\": 937,              \"tweets\": 71687,              \"liked_tweets\": 33792,              \"lists_member\": 23,              \"media_shared\": 32       }}, {       \"id\": 1282548506604044289,       \"url\": \"https://twitter.com/ttt42/status/1282548506604044289\",       \"date\": \"2020-07-13 05:32:47+00:00\",       \"text\": \"Deutsche Mallorca-#Urlauber riskieren ein zweites #Ischgl?#Spanien musste wochenlang den #Shutdown ertragen,nun setzen deutsche #PartyUrlauber alles leichtfertig aufs Spiel zu setzen. #Mallorca #Deutschehttps://t.co/p62TBWoaQf\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 74734292,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1063703583412166656/z-rIHyuI_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/74734292/1470602018\",              \"username\": \"ttt42\",              \"name\": \"TomB2\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-09-16 13:47:50+00:00\",              \"location\": \"Deutschland, Bremen\",              \"followers\": 71,              \"friends\": 167,              \"tweets\": 18459,              \"liked_tweets\": 14183,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 797       }}, {       \"id\": 1282536942375186432,       \"url\": \"https://twitter.com/StefaniaFalone/status/1282536942375186432\",       \"date\": \"2020-07-13 04:46:50+00:00\",       \"text\": \"Haben deutsche Mallorca-Urlauber ein zweites Ischgl riskiert? https://t.co/9ccF1mdmAl\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3308375333,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/606508751672233984/LLCoFIFR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"StefaniaFalone\",              \"name\": \"Stefania Falone\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-06-04 16:42:28+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 369,              \"friends\": 1242,              \"tweets\": 40207,              \"liked_tweets\": 7622,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 1       }}, {       \"id\": 1282534255625674754,       \"url\": \"https://twitter.com/RochlitzerSteve/status/1282534255625674754\",       \"date\": \"2020-07-13 04:36:09+00:00\",       \"text\": \"Wie vollkommen unerwartet... https://t.co/7rHADJz5zo\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1060106967950245888,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1347522892783824897/ROU0RbLS_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1060106967950245888/1547284447\",              \"username\": \"RochlitzerSteve\",              \"name\": \"Steve Rochlitzer\",              \"description\": \"EU-Beihilfen- und #Vergaberecht. Lebt von der \u00f6ffentlichen Hand in den Mund. #Lakers Fan \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-11-07 09:49:31+00:00\",              \"location\": \"Hannover, Deutschland\",              \"followers\": 387,              \"friends\": 721,              \"tweets\": 6755,              \"liked_tweets\": 44063,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 580       }}, {       \"id\": 1282507215367221249,       \"url\": \"https://twitter.com/AnnaSch76514107/status/1282507215367221249\",       \"date\": \"2020-07-13 02:48:42+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/NdH6MShbHv diese Leute gef\u00e4hrden Menschenleben und den wirtschaftlichen Ruin D. M\u00fcssen alle getestet werden an den Flugh\u00e4fen bevor sie in ihre Heimatort zur\u00fcckkehren. Sollte bei jedem Urlauber egal woher sowieso gemacht werden. Wir k\u00f6nnen keine 2. Welle verkraften\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4507806447,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"AnnaSch76514107\",              \"name\": \"Anna Schmidt\",              \"description\": \"BuchhalterinGrunds\u00e4tzlich gegen Gewalt, egal von welcher Seite\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-12-16 23:31:04+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 24,              \"friends\": 48,              \"tweets\": 14646,              \"liked_tweets\": 1618,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 43       }}, {       \"id\": 1282435624394522627,       \"url\": \"https://twitter.com/suse1603/status/1282435624394522627\",       \"date\": \"2020-07-12 22:04:14+00:00\",       \"text\": \"Partytouristen am Ballermann: Haben deutsche Mallorca-Urlauber ein zweites #Ischgl riskiert?Eventuell wird die #Maskenpflicht au\u00dferhalb wegen jammernder Ballermanntouristen zur\u00fcckgezogen ? \ud83e\udd2c#coronapandemie  https://t.co/SrKsYbmNYi\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 8,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2403082631,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1379007218717224960/gk-Mxknn_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2403082631/1524415686\",              \"username\": \"suse1603\",              \"name\": \"suse1603 #FBPE \ud83c\uddea\ud83c\uddfa \ud83c\udde9\ud83c\uddea\u2600\ufe0f\",              \"description\": \"#LongCovid  \ud83d\ude37 - \ud83d\udca9#Solidarit\u00e4tsverweigerer Tichys Einblick Headlineangucker , Steinh\u00f6fels Lieblinge, Reitschusters, etc d\u00fcrfen mir gerne entfolgen \ud83d\ude09 #nonazis\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-03-11 20:44:12+00:00\",              \"location\": \"Hier\",              \"followers\": 1765,              \"friends\": 1793,              \"tweets\": 47662,              \"liked_tweets\": 100616,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 4595       }}, {       \"id\": 1282432111736127489,       \"url\": \"https://twitter.com/suse1603/status/1282432111736127489\",       \"date\": \"2020-07-12 21:50:16+00:00\",       \"text\": \"@Karl_Lauterbach Schlimm ist die R\u00fccksichtslosigkeit auch den Spaniern gegen\u00fcber. Der Egoismus \u201edieser\u201c Deutschen ist unertr\u00e4glich. \ud83d\ude37https://t.co/SrKsYbmNYi https://t.co/fgapiXczwA\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 18,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2403082631,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1379007218717224960/gk-Mxknn_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2403082631/1524415686\",              \"username\": \"suse1603\",              \"name\": \"suse1603 #FBPE \ud83c\uddea\ud83c\uddfa \ud83c\udde9\ud83c\uddea\u2600\ufe0f\",              \"description\": \"#LongCovid  \ud83d\ude37 - \ud83d\udca9#Solidarit\u00e4tsverweigerer Tichys Einblick Headlineangucker , Steinh\u00f6fels Lieblinge, Reitschusters, etc d\u00fcrfen mir gerne entfolgen \ud83d\ude09 #nonazis\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-03-11 20:44:12+00:00\",              \"location\": \"Hier\",              \"followers\": 1765,              \"friends\": 1793,              \"tweets\": 47662,              \"liked_tweets\": 100616,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 4595       }}, {       \"id\": 1282400475313135616,       \"url\": \"https://twitter.com/FlaShBloGLive/status/1282400475313135616\",       \"date\": \"2020-07-12 19:44:33+00:00\",       \"text\": \"Corona interessiert die meisten wenig: Dichtes Gedr\u00e4nge herrscht an der Bierstra\u00dfe. https://t.co/9qBAaKS2iS\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://dlvrit.com/ rel=nofollow>dlvr.it</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2780443681,              \"url\": \"http://everyweblive.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1377855162639859715/VFqfjQus_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2780443681/1617341246\",              \"username\": \"FlaShBloGLive\",              \"name\": \"EveryWebLive \u00a9\",              \"description\": \"Appena un anno fa, unidea ci ha incuriositi: e se si potesse scoprire il mondo attraverso gli occhi di qualcun altro? Registrati per guardare film creare live.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-08-30 11:13:16+00:00\",              \"location\": \"Italia\",              \"followers\": 1103,              \"friends\": 4289,              \"tweets\": 701910,              \"liked_tweets\": 203,              \"lists_member\": 120,              \"media_shared\": 219413       }}, {       \"id\": 1282399695315312641,       \"url\": \"https://twitter.com/Schwester_R/status/1282399695315312641\",       \"date\": \"2020-07-12 19:41:27+00:00\",       \"text\": \"Haben deutsche Mallorca-Urlauber ein zweites Ischgl riskiert? https://t.co/HMAnk8h20H\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 871128492510818304,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/914856010954702848/GlGCf4Gj_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/871128492510818304/1538852633\",              \"username\": \"Schwester_R\",              \"name\": \"* Glockenbacherin *\",              \"description\": \"Viele Jahre onkologische KrankenschwesterAn der Welt verzweifelnde Menschenfreundin\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-06-03 22:16:32+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen | Bayern\",              \"followers\": 290,              \"friends\": 122,              \"tweets\": 6089,              \"liked_tweets\": 22866,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 674       }}, {       \"id\": 1282387727565107201,       \"url\": \"https://twitter.com/widersitz/status/1282387727565107201\",       \"date\": \"2020-07-12 18:53:54+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/4MQohaLUjr\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1010840134219128832,              \"url\": \"https://liebesenden.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1340117401732591620/bvWULmEH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1010840134219128832/1529842719\",              \"username\": \"widersitz\",              \"name\": \"Jost\",              \"description\": \"Ich bin von sehr vielseitiger Unwissenheit. Robert Musil\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-24 11:00:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 376,              \"friends\": 346,              \"tweets\": 66638,              \"liked_tweets\": 58179,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 443       }}, {       \"id\": 1282383809242071040,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1282383809242071040\",       \"date\": \"2020-07-12 18:38:20+00:00\",       \"text\": \"Bier und Sangria in Str\u00f6men: Deutsche haben am #Ballermann gefeiert und die Hygiene-Regeln ignoriert. #Mallorca zieht Konsequenzen - und droht mit Strafen.https://t.co/zoZqKYYcX7\",       \"replies\": 25,       \"retweets\": 19,       \"likes\": 69,       \"quotes\": 8,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 439213,              \"friends\": 1506,              \"tweets\": 259905,              \"liked_tweets\": 6948,              \"lists_member\": 4110,              \"media_shared\": 25711       }}]"
}