{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/politik/aufrechterhaltung-der-eu-integration-corona-krise-ueberschattet-deutsche-eu-praesidentschaft/25733558.html",
     "date": "2020-04-10T17:52:02+02:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "Corona-Krise \u00fcberschattet deutsche EU-Pr\u00e4sidentschaft",
     "article": "Das Programm f\u00fcr die deutsche EU-Ratspr\u00e4sidentschaft ab Juli war fast fertig. Doch dann kam die Corona-Krise. Deutschland will die Bek\u00e4mpfung des Coronavirus in den Fokus seines EU-Vorsitzes r\u00fccken, der am 1. Juli beginnt. Das geht aus einem Entwurf des Programms der EU-Ratspr\u00e4sidentschaft hervor, der EurActiv vorliegt. Alle f\u00fcnf Kapitel des Programms \u2013 datiert auf den 17. M\u00e4rz \u2013 haben eine Platzhalterzeile, die lautet \u201eCorona: Bew\u00e4ltigung der Krise bzw. Bew\u00e4ltigung der Folgen der Krise\u201c. Daraus l\u00e4sst sich schlie\u00dfen, dass die deutsche EU-Ratspr\u00e4sidentschaft eine \u201eKrisenpr\u00e4sidentschaft\u201c werden k\u00f6nnte.\nDer \u201eSpiegel\u201c hatte aus einem Schreiben des deutschen EU-Botschafters Michael Clau\u00df an das Kanzleramt zitiert: \u201eIn den Mittelpunkt r\u00fccken fortan die Handlungsf\u00e4higkeit der europ\u00e4ischen Institutionen, Krisenmanagement, Exit und Wiederaufbau \u2013 wom\u00f6glich die Aufrechterhaltung der EU-Integration an sich.\u201c Der Diplomat warnte, dass der Erfolg der deutschen Pr\u00e4sidentschaft an der Bew\u00e4ltigung dieser Krise gemessen werde.\nAus dem Bundestag hie\u00df es unterdessen, dass das Coronavirus zwar die gesamte Agenda der EU-Pr\u00e4sidentschaft beeinflussen werde, die bestehende Struktur des Programms aber erhalten bleibe.\nDer 18 Seiten lange Programmentwurf f\u00fcr die deutsche EU-Pr\u00e4sidentschaft ist ein Kompendium von Vorschl\u00e4gen, das vom Au\u00dfenministerium an alle Berliner Ministerien geschickt wurde. Es \u00fcberrascht nicht, dass der Gesundheitssektor mit der Krise in den Mittelpunkt ger\u00fcckt ist. Deutschland plant beispielsweise, vor dem Hintergrund der Krise eine europ\u00e4ische Pharmastrategie voranzutreiben.\n\u201eIm Hinblick auf das Kommissionsvorhaben einer neuen europ\u00e4ischen Arzneimittelstrategie wollen wir im Rahmen unserer Ratspr\u00e4sidentschaft konkrete Ma\u00dfnahmen diskutieren, wie Lieferengp\u00e4sse bei Arzneimitteln in der EU verhindert, Lieferketten sichergestellt und Abh\u00e4ngigkeiten bei der Wirkstoffherstellung vermieden werden k\u00f6nnen\u201c, hei\u00dft es in dem Dokument.\nEs gelte, die globale Wettbewerbsf\u00e4higkeit des Pharmasektors zu st\u00e4rken und \u201eden Zugang zu innovativen Medikamenten zu sichern\u201c.\nIm Fokus steht hier die Innovationsf\u00e4higkeit der Mitgliedstaaten \u2013 und insbesondere Deutschlands. Die \u201eWelt am Sonntag\u201c hatte Mitte M\u00e4rz berichtet, dass US-Pr\u00e4sident Donald Trump dem T\u00fcbinger Biotech-Unternehmen CureVac rund eine Milliarde Dollar angeboten habe, um sich die Exklusivrechte an einem Coronavirus-Impfstoff zu sichern. SAP-Mitbegr\u00fcnder Dietmar Hopp, der 80 Prozent von CureVac besitzt, lehnte das Angebot kategorisch ab und schloss einen Exklusivvertrag mit einem einzigen Staat f\u00fcr einen Coronavirus-Impfstoff aus.\nVon der Leyen will \u201eGreen Deal\u201c durch \u201eWhite Deal\u201c erg\u00e4nzen\nEU-Kommissionspr\u00e4sidentin Ursula von der Leyen hatte der \u201eZeit\u201c gesagt, sie wolle nun die Gesundheitsversorgung in den Mittelpunkt ihrer Amtszeit stellen. Der \u201eGreen Deal\u201c f\u00fcr den Klimaschutz solle um einen \u201eWhite Deal\u201c erg\u00e4nzt werden, sagte sie. \u201eDer \u201aGreen Deal\u2018 ist und bleibt sehr wichtig, wird aber um eine wei\u00dfe Komponente, wei\u00df als Farbe der Medizin, erg\u00e4nzt. Wir erkennen jetzt, dass Gesundheit genauso ein \u00f6ffentliches Gut ist wie ein ertr\u00e4gliches Klima\u201c, f\u00fcgte sie hinzu. \u201eWir sch\u00fctzen die Gesundheit des Planeten und wir sch\u00fctzen die Gesundheit der Menschen\u201c.\nErschienen bei EurActiv. Das europapolitische Onlinemagazin EurActiv und der Tagesspiegel kooperieren miteinander.\n \nAuch die Digitalisierung nimmt im Programm der deutschen EU-Pr\u00e4sidentschaft eine prominente Rolle ein, wobei der Fokus auf Datenpolitik, k\u00fcnstlicher Intelligenz und einem digitaler Binnenmarkt liegen soll. Die Offenheit des Binnenmarktes muss gew\u00e4hrleistet bleiben, ein Anspruch, der im Zusammenhang mit der europ\u00e4ischen Diskussion \u00fcber eine Beteiligung des chinesischen Kommunikationsunternehmens Huawei am 5-G-Netz verst\u00e4ndlich ist. Im Februar hatte sich die CDU/CSU-Bundestagsfraktion gegen einen namentlichen Ausschluss des chinesischen Mobilfunkers entschieden.\nDie Risiken k\u00fcnstlicher Intelligenz sollen durch Regulierungen adressiert werden, um Grundrechte zu sch\u00fctzen. Auch bei der Nutzung von Gesundheitsdaten setzt Deutschland auf einen gemeinsamen \u201eCode of Conduct\u201c. Generell m\u00f6chte Deutschland die \u201eEuropean Data Governance\u201c voranbringen, um gemeinsame Regeln f\u00fcr Datennutzung etwa in den Bereichen Landwirtschaft oder Verkehr zu schreiben.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1248726244373520386,       \"url\": \"https://twitter.com/example_1000/status/1248726244373520386\",       \"date\": \"2020-04-10 21:35:11+00:00\",       \"text\": \"Corona-Krise \u00fcberschattet deutsche EU-Pr\u00e4sidentschaft https://t.co/J3PxGqKFEw\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 849458716592275459,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1120901436567707648/L2Ru4g1y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/849458716592275459/1493946396\",              \"username\": \"example_1000\",              \"name\": \"Sandra Winter\",              \"description\": \"Parteilos\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-04-05 03:08:35+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1770,              \"friends\": 1617,              \"tweets\": 171114,              \"liked_tweets\": 123363,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 3725       }}, {       \"id\": 1248643138488500230,       \"url\": \"https://twitter.com/MeierAlbrecht/status/1248643138488500230\",       \"date\": \"2020-04-10 16:04:57+00:00\",       \"text\": \"Wie die deutsche EU-Pr\u00e4sidentschaft in der Corona-Krise noch einmal neu geplant werden muss:https://t.co/SQaTnt680avia @tagesspiegel\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 466469335,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/483527051840733185/PJ_UatD7_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"MeierAlbrecht\",              \"name\": \"Albrecht Meier\",              \"description\": \"Hauptstadtredaktion Tagesspiegel\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-17 12:53:59+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 513,              \"friends\": 472,              \"tweets\": 3264,              \"liked_tweets\": 88,              \"lists_member\": 37,              \"media_shared\": 47       }}, {       \"id\": 1248642907684421634,       \"url\": \"https://twitter.com/GiraudSylvain/status/1248642907684421634\",       \"date\": \"2020-04-10 16:04:02+00:00\",       \"text\": \"Von der Leyen will \u201eGreen Deal\u201c durch \u201eWhite Deal\u201c erg\u00e4nzen https://t.co/LKiSgx5tvd\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 888381853,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1350580990377398275/5QANtma2_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/888381853/1616453367\",              \"username\": \"GiraudSylvain\",              \"name\": \"sylvain giraud\",              \"description\": \"A Brussels bureaucrat @EU_Health and pharma policy/ accessibility availability affordability of medicines/RT\u2260endorsement/\ud83c\udf08\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-10-18 08:30:20+00:00\",              \"location\": \"Brussels\",              \"followers\": 3631,              \"friends\": 4991,              \"tweets\": 41410,              \"liked_tweets\": 58,              \"lists_member\": 205,              \"media_shared\": 455       }}]"
}