{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/berliner-polizei-will-zweites-leipzig-verhindern-querdenker-planen-bundestags-blockade-und-drohen-mit-gewalt/26626538.html",
     "date": "2020-11-16T14:41:52+01:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "\u201eQuerdenker\u201c planen Bundestags-Blockade \u2013 und drohen mit Gewalt",
     "article": "Kritiker der Corona-Politik wollen am Mittwoch erneut in Berlin protestieren. Rechtsextreme sehen den \u201eTag X\u201c gekommen. Die Polizei will konsequenter vorgehen. Keine zwei Wochen nach den von Gewalt \u00fcberschatteten Protesten sogenannter Corona-Leugner in Leipzig droht der n\u00e4chste gro\u00dfe Aufmarsch - diesmal in Berlin. In sozialen Netzwerken, \u00fcber den Messengerdienst \u201eTelegram\u201c und auf Veranstaltungen der \u201eQuerdenken\u201c-Initiative wird bundesweit dazu aufgerufen, am kommenden Mittwoch  den Bundestag zu blockieren. Auch von einem erneuten Sturm auf das Parlament ist die Rede.\nBeobachter warnen vor der Mobilisierungskraft der hunderttausendfach gelesenen Aufrufe und der Breite ihrer Absender. Neben Impf-Gegnern, Verschw\u00f6rungstheoretikern, Reichsb\u00fcrgern und AfD-Mitgliedern mobilisieren auch rechtsextreme Organisationen wie NPD oder Identit\u00e4re Bewegung nach Berlin. Von einer gef\u00e4hrlichen Gemengelage ist die Rede und von der Sorge davon, dass Politik und Polizei die Dynamik des Protests einmal mehr untersch\u00e4tzen k\u00f6nnte.\nBerlins Polizeipr\u00e4sidentin Barbara Slowik sagte am Montag im Innenausschuss des Abgeordnetenhauses, dass die Einsatzplanung laufe und ihre Beh\u00f6rde dazu im engen Kontakt zur Bundespolizei und zur Polizei des Bundestages stehen.\nF\u00fcr Mittwoch sei eine Kundgebung unter dem Titel \u201eStoppt das Infektionsschutzgesetz\u201c auf dem Platz der Republik, dem Vorplatz des Bundestages, mit 500 Teilnehmern angemeldet ist. Ebenfalls angemeldet sind zwei Gegenproteste in unmittelbarer N\u00e4he zum Bundestag. Insgesamt sind sechs Versammlungen mit 5000 Teilnehmern angemeldet.\nZwar deutete Slowik ein konsequenteres Vorgehen als bei Verst\u00f6\u00dfen gegen den Infektionsschutz bei fr\u00fcheren Demonstrationen an. Sie wies jedoch zugleich darauf hin, dass die M\u00f6glichkeiten der Polizei beschr\u00e4nkt seien. Die Polizei werde die Corona-Vorgaben wie Abstandsregeln und Maskenpflicht mit allen zul\u00e4ssigen Mittel durchsetzen, hie\u00df es.\nPolizei will Demos bei Corona-Verst\u00f6\u00dfen \u201eschnellstm\u00f6glich aufl\u00f6sen\u201c\nW\u00f6rtlich sprach Slowik von \u201edeutlichen Ma\u00dfnahmen\u201c, benannte diese aber nicht konkret. \u201eWir werden alles daran setzen, keine Versammlungen ohne Mund-Nasen-Schutz zuzulassen\u201c, sagte Slowik.. \u201eDas ist nicht ganz einfach. Sollte es dennoch dazu kommen, dann nat\u00fcrlich auch diese schnellstm\u00f6glich aufzul\u00f6sen.\u201c\nBilder wie am Samstag vor einer Woche in Leipzig oder im August vor dem Reichstag sollten unbedingt vermeiden werden. \u201eWir werden und m\u00fcssen \u00fcber andere Ma\u00dfnahmen als \u00fcblich nachdenken.\u201c Es gehe darum, die Verbreitung des Virus einzud\u00e4mmen und das Gewaltmonopol des Staates durchzusetzen.\nDie Berliner Polizei bleibe dennoch bei ihrem Grundsatz der Deeskalation, sagte Slowik. Die Polizeipr\u00e4sidentin machte deutlich, dass Gro\u00dfversammlungen auch bei massenhaften Verst\u00f6\u00dfen gegen Abstandsregeln und Schutzmaskenpflicht nicht einfach aufgel\u00f6st werden k\u00f6nnten. Innensenator Andreas Geisel (SPD) sagte, die Polizei werde Straftaten zwar ahnden. Der Einsatz von Wasserwerfern wie bei einer Corona-Demo am Wochenende in Frankfurt/Main widerspreche aber dem Deeskalationsgebot.\n\u201eWir sollten uns nichts vormachen. Zigtausend Menschen, die sich weigern, zu gehen und politische Ma\u00dfnahmen nicht akzeptieren, werden nicht binnen k\u00fcrzester Zeit auseinanderzubringen sein\u201c, sagte Slowik. Es sei mit gewaltsamem Widerstand zu rechnen.\nPolizeipr\u00e4sidentin: Demo-Obergrenze von 100 bis 500 Leuten n\u00f6tig\nSlowik forderte wie zuvor die Gewerkschaft der Polizei (GdP), in der Pandemie bei Demonstrationen die Zahl der Teilnehmer auf 100 bis 500 zu begrenzen. Nur bei dieser geringen Obergrenze sei es der Polizei m\u00f6glich, Demonstrationen und Versammlungen bei Verst\u00f6\u00dfen gegen die Corona-Regeln schnellstm\u00f6glich aufzul\u00f6sen. Die Forderung kommt f\u00fcr Mittwoch ohnehin zu sp\u00e4t. So schnell lie\u00dfe sich der Schritt nicht in geltendes Recht gie\u00dfen.\nUnd die Polizeipr\u00e4sidentin wies auf die Probleme hin, die ein h\u00e4rteres Vorgehen mit sich bringt. F\u00fcr \u201edeutliche Ma\u00dfnahmen\u201c sei der R\u00fcckhalt aus der Politik und Gesellschaft n\u00f6tig, \u201edass ein derart deutliches Vorgehen auch mitgetragen wird\u201c.\nBei den Demonstrationen nehme ein breiter Querschnitt der Bev\u00f6lkerung teil: B\u00fcrger, Familien, aber auch Reichsb\u00fcrger, Rechtsextremisten und Hooligans. \u201eWir haben oft bei Versammlungen Einzelne, die gegen Regeln versto\u00dfen. Aber bei den Corona-Demonstrationen sind es Tausende Menschen, die die Regeln nicht einhalten. Das ist etwas, das wir nicht kennen, das ist die Besonderheit\u201c, sagte Slowik.\nDemonstranten ziehen Vergleich mit dem Erm\u00e4chtigungsgesetz\nAnlass f\u00fcr die geplanten Proteste der Corona-Leugner ist die f\u00fcr Mittwoch im Bundestag vorgesehene Beratung des Gesetzentwurfs f\u00fcr das \u201eDritte Gesetz zum Schutz der Bev\u00f6lkerung\u201c, das sogenannte Infektionsschutzgesetz. Dabei geht es um Abstandsgebote, Kontaktbeschr\u00e4nkungen, Maskenpflicht, Schlie\u00dfungen von Gesch\u00e4ften und Verbote von Veranstaltungen.\nIn zahlreichen Aufrufen wird der Entwurf mit dem \u201eErm\u00e4chtigungsgesetz\u201c von 1933 verglichen und behauptet, der Entwurf besiegele den Weg Deutschlands in eine Diktatur. Der unter Rechtsextremen seit Jahren propagierte \u201eTagX\u201c sei am Mittwoch gekommen, die Gewaltanwendung gegen den Staat und seine Beh\u00f6rden legitimiert, hei\u00dft es weiter.\nBeobachter halten die Lage f\u00fcr explosiv. Aus der Mobilen Beratung gegen Rechtsextremismus (MBR) hei\u00dft es am Sonntag, \u201ealle Zutaten f\u00fcr einen dynamischen und potentiell gewaltt\u00e4tigen Verlauf der Proteste\u201c seien gegeben. Es drohe ein erneuter Versuch des Ende August gescheiterten Sturms auf den Reichstag oder dessen Blockade. Ein Sprecher der MBR h\u00e4lt eine vierstellige Teilnehmerzahl f\u00fcr \u201erealistisch\u201c. Andere Beobachter rechnen sogar mit noch mehr Teilnehmern.\nAuch AfD-Mitglieder teilen den Aufruf\nKurios: Selbst einzelne Mitglieder der AfD-Bundestagsfraktion wie der Abgeordnete Karsten Hilse teilten den Aufruf. Hilse war zuletzt mit einem T-Shirt der Querdenken-Initiative im Bundestag aufgetreten. In einem der zahlreichen Aufrufe zu den Protesten ist die Rede davon, dass die Urheber \u201eInsiderinformationen von einem Abgeordneten aus dem Deutschen Bundestag\u201c bekommen hatten.\nMartina Renner, Rechtsextremismus-Expertin der Linken-Bundestagsfraktion, \u00e4u\u00dferte daraufhin die Bef\u00fcrchtung, Mitglieder der AfD k\u00f6nnten den Protestierenden \u201eden Weg zu den Eing\u00e4ngen des Bundestages weisen\u201c. Unterst\u00fctzt wurde der Aufruf auch vom Berliner AfD-Abgeordneten Gunnar Lindemann.\nZuletzt hatte in Berlin der Fall einer an den teilweise gewaltt\u00e4tigen Protesten gegen die Corona-Ma\u00dfnahmen beteiligten Staatsanw\u00e4ltin f\u00fcr Schlagzeilen gesorgt. Die Frau hatte an mehreren Demonstrationen teilgenommen, teilte in den sozialen Netzwerken Inhalte mit verschw\u00f6rungstheoretischem Hintergrund.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1329381090549788674,       \"url\": \"https://twitter.com/JosefHart3/status/1329381090549788674\",       \"date\": \"2020-11-19 11:08:45+00:00\",       \"text\": \"\u201eQuerdenker\u201c planen Bundestags-Blockade \u2013 und drohen mit Gewalt https://t.co/zcFZe3W0fm Warum wird diese Demo genehmigt wenn sie im Vorfeld schon mit Gewalt droht. Und was ist mit der Bannmeile?Die wurde schon wieder nicht einghalten. Das ist keine Ordnungswidrigkeit mehr.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1240706600,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/694059761340432384/3M5j7gjA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"JosefHart3\",              \"name\": \"Josef Hart\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-03-04 06:51:10+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 14,              \"friends\": 34,              \"tweets\": 1931,              \"liked_tweets\": 235,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 4       }}, {       \"id\": 1329009189453238277,       \"url\": \"https://twitter.com/JosefHart3/status/1329009189453238277\",       \"date\": \"2020-11-18 10:30:57+00:00\",       \"text\": \"Und ihr wollt das Volk sein. Abschaum seid ihr!\u201eQuerdenker\u201c planen Bundestags-Blockade \u2013 und drohen mit Gewalt https://t.co/zcFZe3W0fm\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1240706600,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/694059761340432384/3M5j7gjA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"JosefHart3\",              \"name\": \"Josef Hart\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-03-04 06:51:10+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 14,              \"friends\": 34,              \"tweets\": 1931,              \"liked_tweets\": 235,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 4       }}, {       \"id\": 1328991095007686656,       \"url\": \"https://twitter.com/supafly_wedding/status/1328991095007686656\",       \"date\": \"2020-11-18 09:19:03+00:00\",       \"text\": \"@borgi93 @JaneDoe32670674 @PolizeiBerlin_E https://t.co/Nb9hC8kJJsFand ich erstaunlich, dass noch so sanfte T\u00f6ne seitens Polizei herrschten...\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1392206150,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/3595657763/ab38c135a18e92c19cdee5ccda497bc3_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1392206150/1367333782\",              \"username\": \"supafly_wedding\",              \"name\": \"Supafly wedding\",              \"description\": \"tweets direkt ausm berliner wedding -\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-04-30 14:29:25+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 18,              \"friends\": 55,              \"tweets\": 67,              \"liked_tweets\": 16,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 5       }}, {       \"id\": 1328846461702959105,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitschleifen/status/1328846461702959105\",       \"date\": \"2020-11-17 23:44:19+00:00\",       \"text\": \"\u201eQuerdenker\u201c planen Bundestags-Blockade \u2013 und drohen mit Gewalt https://t.co/OZYSpqrrQO\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 932904524,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1186404037735923717/UR0qLEJQ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/932904524/1489974109\",              \"username\": \"zeitschleifen\",              \"name\": \"Klaus M\u00fcller\",              \"description\": \"Das Leben k\u00f6nnte so sch\u00f6n sein, wenn da nicht...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-11-07 20:45:44+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 252,              \"friends\": 376,              \"tweets\": 18853,              \"liked_tweets\": 979,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 2860       }}, {       \"id\": 1328807493389127691,       \"url\": \"https://twitter.com/Gebete13/status/1328807493389127691\",       \"date\": \"2020-11-17 21:09:29+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/9giIiiC9Y6\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 985637322984247298,              \"url\": \"http://gebete-de.over-blog.com/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/993283205338984448/qbcWWAfW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/985637322984247298/1538518974\",              \"username\": \"Gebete13\",              \"name\": \"Gebete & Religion(Nahrung der Seele)\",              \"description\": \"Unsere Vision ist, dass Menschen im Internet ganz konkret ein St\u00fcck der Realit\u00e4t Gottes erleben. Vielleicht als ersten vorsichtigen Schritt auf ihrem Weg hin zu\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-04-15 21:53:44+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 5,              \"friends\": 0,              \"tweets\": 3340,              \"liked_tweets\": 5,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 5       }}, {       \"id\": 1328799333584662531,       \"url\": \"https://twitter.com/karin_adesina/status/1328799333584662531\",       \"date\": \"2020-11-17 20:37:03+00:00\",       \"text\": \"\u201eQuerdenker\u201c planen Bundestags-Blockade \u2013 und drohen mit Gewalt https://t.co/aYafd5QTtj Diese Schmierbl\u00e4tter sind unertr\u00e4glich!Das sind die waren Hetzer in diesem Land.Ohne sie w\u00e4re die Pandemie bereits zu Ende\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 904773637856784384,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/904773637856784384/1504551871\",              \"username\": \"karin_adesina\",              \"name\": \"Karin Adesina\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-09-04 18:30:19+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 28,              \"friends\": 15,              \"tweets\": 6076,              \"liked_tweets\": 1173,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1106       }}, {       \"id\": 1328782128910397447,       \"url\": \"https://twitter.com/s1t9ef6a7n/status/1328782128910397447\",       \"date\": \"2020-11-17 19:28:41+00:00\",       \"text\": \"#Querdenker planen #Bundestags-Blockade \u2013 und drohen mit GewaltKritiker der Corona-Politik wollen am Mittwoch erneut in Berlin protestieren. Rechtsextreme sehen den \u201eTag X\u201c gekommen. Die #Polizei will konsequenter vorgehenhttps://t.co/ARjaSYjDFU#politik #coronaleugner #nazis\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4512060563,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1358862496241774594/9QO6HZ1V_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"s1t9ef6a7n\",              \"name\": \"Stefan H.\",              \"description\": \"Man mu\u00df etwas machen, um selbst keine Schuld zu haben. Dazu brauchen wir einen harten Geist und ein weiches Herz. Sophie Scholl\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-12-17 08:45:20+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 70,              \"friends\": 100,              \"tweets\": 4621,              \"liked_tweets\": 14044,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 506       }}, {       \"id\": 1328773314177867785,       \"url\": \"https://twitter.com/gewue1/status/1328773314177867785\",       \"date\": \"2020-11-17 18:53:40+00:00\",       \"text\": \"Berliner Polizei will 2.Leipzig verhindern\u201eQuerdenker\u201cplanen Bundestags-Blockade+drohen mit GewaltKritiker der Coronapolitik wollen am Mittwoch erneut in Berlin protestierenRechtsextreme sehen den\u201eTag X\u201cgekommenDie Polizei will konsequenter vorgehenhttps://t.co/AF41VRQmJR\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2851622763,              \"url\": \"http://www.instagram.com/earl_of_cruise/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1379032751614091267/b0Sprusu_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2851622763/1617620389\",              \"username\": \"gewue1\",              \"name\": \"Bernd Angemampft #BlackLivesMatter\",              \"description\": \"Respect has to be earned!Its not coming with any stationRacism begins with an arrogant attitudeHistoriker,Antifaschist,Europ\u00e4er,Journalist,Autor,Blogger\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-10-30 17:02:28+00:00\",              \"location\": \"Dortmund, Deutschland\",              \"followers\": 560,              \"friends\": 1713,              \"tweets\": 35536,              \"liked_tweets\": 75289,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1137       }}, {       \"id\": 1328772845925781508,       \"url\": \"https://twitter.com/M_Adenia/status/1328772845925781508\",       \"date\": \"2020-11-17 18:51:48+00:00\",       \"text\": \"Machen sogenannte #Linke sowas?Machte Greenpeace sowas?Nein. Gewalt als Ideologie gegen den Staat als Institution, geht von #Rechts aus!Da braucht es die harte Hand der Exekutive und keine Spielchen mit Meinungsfreiheit mehr.https://t.co/idnqDFRPi9\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1182829862723215360,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1369282572652527619/eLAojbCK_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1182829862723215360/1570845333\",              \"username\": \"M_Adenia\",              \"name\": \"Mike\",              \"description\": \"Well... some kind of author.Newish private account because Facebook is old & smells bad & old people doing brown stuff in brown bubbles while sharing smurf pix\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-10-12 01:27:23+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 11,              \"friends\": 97,              \"tweets\": 1552,              \"liked_tweets\": 1428,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 46       }}, {       \"id\": 1328770311240773634,       \"url\": \"https://twitter.com/border_knits/status/1328770311240773634\",       \"date\": \"2020-11-17 18:41:44+00:00\",       \"text\": \"\u201eSchnellstm\u00f6glich aufl\u00f6sen\u201c aka \u201eganz lieb und dolle bittebitte sagen und fragen, ob sie denn bald mal gehen m\u00f6chten\u201c. \ud83d\ude44 #b1811 Oder, u2066@PolizeiBerlin_Eu2069?via u2066@Tagesspiegelu2069  https://t.co/zcPpqoqlW3\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 50006249,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/751578303702700032/ozn4h9Cq_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/50006249/1401064253\",              \"username\": \"border_knits\",              \"name\": \"Tina auf der Warteliste. Wartet.\ud83d\ude37 #StayAtHome\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\",              \"description\": \"Ich bin \u00fcber 40; ich muss nicht mit jedem Idioten diskutieren. Hier wird noch liebevoll per Hand geblockt. Sarkastisch, zynisch, ironisch. Selten lieb. #noAfD\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-23 15:28:54+00:00\",              \"location\": \"Weg, immer HAJ, ewig Indianer\",              \"followers\": 2880,              \"friends\": 3949,              \"tweets\": 97488,              \"liked_tweets\": 294343,              \"lists_member\": 67,              \"media_shared\": 3565       }}, {       \"id\": 1328761130496499713,       \"url\": \"https://twitter.com/TirtsasKram/status/1328761130496499713\",       \"date\": \"2020-11-17 18:05:15+00:00\",       \"text\": \"Jetzt wird man sehen, ob das Gewaltmonopol des Staates auch bei Rechtsextremen gilt, oder ob der Staat vor ihnen kuscht. \u201eQuerdenker\u201c planen Bundestags-Blockade \u2013 und drohen mit Gewalt https://t.co/HeZocs11px\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1061389111523729408,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1378902722578104327/i0GJFKF0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1061389111523729408/1617586276\",              \"username\": \"TirtsasKram\",              \"name\": \"Tirza \ud83d\udd34 \ud83d\udd34 \ud83d\udd34 \ud83d\ude37 #ZeroCovid\",              \"description\": \"\u2764\ufe0f schl\u00e4gt links f\u00fcr \ud83c\udf08 lebenswerte sozial-\u00f6kologische Zukunft\ud83c\udf39\ud83d\udec0\ud83c\udffd \ud83d\ude0b\ud83c\udf6bSchokolade \u2615\ufe0f #Seenotrettung\ud83c\udd98 Verbot aller Atomwaffen! #NeverAgain\u262e\ufe0f #BlackLivesMatter\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-11-10 22:44:18+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 1656,              \"friends\": 1647,              \"tweets\": 54637,              \"liked_tweets\": 77373,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 2954       }}, {       \"id\": 1328755707383078917,       \"url\": \"https://twitter.com/DrKassandraPari/status/1328755707383078917\",       \"date\": \"2020-11-17 17:43:42+00:00\",       \"text\": \"Berlins Polizeipr\u00e4sidentin Barbara Slowik.Foto: imago images/Reiner Zensen https://t.co/v89Yo3nIK9 https://t.co/I3BpSzGrJs\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4877803011,              \"url\": \"https://www.youtube.com/watch?v=mODLxBQvqbE\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/700364942030065667/_l4zOG_s_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4877803011/1454868615\",              \"username\": \"DrKassandraPari\",              \"name\": \"\u039a\u03b1\u03c3\u03c3\u03ac\u03bd\u03b4\u03c1\u03b1 \u03a0\u03b1\u03c1\u03af \u067e\u0631\u06cc\",              \"description\": \"TimeTraveller on Wings of Music  Mission: Remember theFuture-Guard thePast-Challenge thePresent in search of truth \u03a4\u03ce\u03c1\u03b1 \u03b8 \u03b1\u03bd\u03bf\u03af\u03be\u03c9 \u03c4\u03b1 \u03c6\u03c4\u03b5\u03c1\u03ac\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-02-05 14:15:51+00:00\",              \"location\": \"FORTITER inRE SUAVITER  inMODO\",              \"followers\": 1068,              \"friends\": 2998,              \"tweets\": 198230,              \"liked_tweets\": 55253,              \"lists_member\": 78,              \"media_shared\": 19790       }}, {       \"id\": 1328733532462706690,       \"url\": \"https://twitter.com/BRICbreaker/status/1328733532462706690\",       \"date\": \"2020-11-17 16:15:35+00:00\",       \"text\": \"In #Germany, if you question the wisdom of lockdowns and the coronavirus policies, you are an unconventional thinker and a right winger and cleary a Nazi.https://t.co/b3e61Kt2bV(Shaming messaging coming for those who dont want to take the SARS 2 vaccine)\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 360366169,              \"url\": \"https://doubleplus.substack.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/993223364310429696/PdTOT7mu_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/360366169/1603328007\",              \"username\": \"BRICbreaker\",              \"name\": \"Kenneth Rapoza Double Plus\",              \"description\": \"Expert No. 1 on #China trade wars/pandemics. Know some stuff re: #India, #Russia. Ex-WSJ in #Brazil. \u8001\u767e\u59d3. \ud83e\udd2b  No Running Dogs of Davos.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-08-23 03:01:37+00:00\",              \"location\": \"Beach, Rivers & Farmland\",              \"followers\": 25377,              \"friends\": 458,              \"tweets\": 94672,              \"liked_tweets\": 131,              \"lists_member\": 426,              \"media_shared\": 4827       }}, {       \"id\": 1328730615303335936,       \"url\": \"https://twitter.com/citoyenberlin/status/1328730615303335936\",       \"date\": \"2020-11-17 16:03:59+00:00\",       \"text\": \"Kritiker der Corona-Politik wollen am Mittwoch erneut in Berlin protestieren. Rechtsextreme sehen den \u201eTag X\u201c gekommen.https://t.co/P0bW5Dd8wO\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 280928169,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/622646915847557120/AMXiMYj7_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/280928169/1562469761\",              \"username\": \"citoyenberlin\",              \"name\": \"N. White\",              \"description\": \"\ud83c\uddea\ud83c\uddfa \ud83c\uddfa\ud83c\uddf8 \ud83c\udde9\ud83c\uddea Liest B\u00fccher, sammelt Operngesamtaufnahmen, bloggt, trinkt gerne Tee und mag meist nicht abwarten. Books, opera recordings, tea. Blogger.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-04-12 09:04:47+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1743,              \"friends\": 1015,              \"tweets\": 96513,              \"liked_tweets\": 115852,              \"lists_member\": 120,              \"media_shared\": 8404       }}, {       \"id\": 1328723018726711297,       \"url\": \"https://twitter.com/radioberatung/status/1328723018726711297\",       \"date\": \"2020-11-17 15:33:48+00:00\",       \"text\": \"Seit Monaten wird die FDGO vom Corona-Mob mit F\u00fc\u00dfen getreten. Und der Staat schaut weiter hilflos zu.#Corona #Covidioten \u201eQuerdenker\u201c planen Bundestags-Blockade \u2013 und drohen mit Gewalt https://t.co/597UIA6nXv\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 108452491,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1131914959938555904/YEevgbGI_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/108452491/1558704496\",              \"username\": \"radioberatung\",              \"name\": \"J\u00fcrgen Kauer\",              \"description\": \"Leidenschaftlicher Radioist im Ruhestand\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-01-26 00:21:29+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 273,              \"friends\": 244,              \"tweets\": 3115,              \"liked_tweets\": 4365,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 520       }}, {       \"id\": 1328714144393125893,       \"url\": \"https://twitter.com/GFluchter/status/1328714144393125893\",       \"date\": \"2020-11-17 14:58:32+00:00\",       \"text\": \"Danke @OlafScholz Es ist der richtige Weg, den die geplanten Vorkehrungen nehmen, n\u00e4mlich den \u00fcber das Parlament, und dieses sollte morgen auch in Frieden seine Arbeit machen k\u00f6nnen, ohne Gewalt und Volksverhetzung. Gerne verlinke ich dank @Tagesspiegel https://t.co/qwHpsJxJWD https://t.co/AnR8jDZmko\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 779806523920973824,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1192519951711637510/o6XbAlGo_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"GFluchter\",              \"name\": \"gabi Fl\u00fcchter\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-09-24 22:15:38+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1667,              \"friends\": 5001,              \"tweets\": 51556,              \"liked_tweets\": 33080,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 1462       }}, {       \"id\": 1328704742676189185,       \"url\": \"https://twitter.com/frumble/status/1328704742676189185\",       \"date\": \"2020-11-17 14:21:11+00:00\",       \"text\": \"Die AfD versucht sich unter den Querdenkern beliebt zu machen, wie die Republikaner bei den Qanons:https://t.co/HmjzJdvUGX\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 928789043785199616,              \"url\": \"https://www.frumble.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1249792497041244163/Z3jj8hAN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/928789043785199616/1515019754\",              \"username\": \"frumble\",              \"name\": \"Maxi ~ chaos.social/@frumble\",              \"description\": \"Auteur und Vollzeitgeek. Aktiv bei der Linken. T\u00fcbinger Student, ~ er. Linuxer! Tech-Horkrux: @cyberfrumble. Hier seit 08. Mein Hauptkanal ist Mastodon.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-11-10 00:58:58+00:00\",              \"location\": \"T\u00fcbingen/Reutlingen Baden-W\u00fcrttemberg (nicht Berlin!!)\",              \"followers\": 311,              \"friends\": 614,              \"tweets\": 26816,              \"liked_tweets\": 136501,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 717       }}, {       \"id\": 1328702668890660864,       \"url\": \"https://twitter.com/senior_witch/status/1328702668890660864\",       \"date\": \"2020-11-17 14:12:57+00:00\",       \"text\": \"Der Einsatz von Wasserwerfern wie bei einer Corona-Demo am Wochenende in Frankfurt/Main widerspreche aber dem Deeskalationsgebot.Gilt das auch f\u00fcr linke Demos? https://t.co/WXzdNXMVZU\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 16922879,              \"url\": \"https://mohnblumearbeitstitel.wordpress.com/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1378993649627856902/_uQHrhEQ_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"senior_witch\",              \"name\": \"susanna\",              \"description\": \"identifiziere mich nicht mit Hannover, vor allem nicht fu\u00dfballm\u00e4\u00dfig\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-10-23 08:44:16+00:00\",              \"location\": \"Hannover\",              \"followers\": 780,              \"friends\": 1098,              \"tweets\": 47614,              \"liked_tweets\": 127381,              \"lists_member\": 21,              \"media_shared\": 285       }}, {       \"id\": 1328702474102972418,       \"url\": \"https://twitter.com/imageschaden/status/1328702474102972418\",       \"date\": \"2020-11-17 14:12:10+00:00\",       \"text\": \"Der n\u00e4chste Sturm durch #Coronazis aufs Parlament wird angek\u00fcndigt.\u00bbDie Polizei werde die Corona-Vorgaben wie Abstandsregeln und Maskenpflicht mit allen zul\u00e4ssigen Mittel durchsetzen, hie\u00df es.\u00abAha, ne Seifenblasenmaschine, oder was diesmal?https://t.co/MmQCPrYFz7\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 884094208923103236,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1196953260571140096/uqYIotA4_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/884094208923103236/1533659046\",              \"username\": \"imageschaden\",              \"name\": \"\u2122\ud83d\udc22 #SyriaNotSafe\",              \"description\": \"\u0261\u0259\u02c8fa\u02d0r\u0259n\u0261\u0259bi\u02d0t - homeedition\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-07-09 16:57:40+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1027,              \"friends\": 734,              \"tweets\": 54551,              \"liked_tweets\": 23272,              \"lists_member\": 11,              \"media_shared\": 1639       }}, {       \"id\": 1328699325589954562,       \"url\": \"https://twitter.com/now_COLOUR/status/1328699325589954562\",       \"date\": \"2020-11-17 13:59:39+00:00\",       \"text\": \"Sie wies jedoch zugleich darauf hin, dass die M\u00f6glichkeiten der Polizei beschr\u00e4nkt seien\ud83e\udd37u200d\u2640\ufe0fhttps://t.co/FXiqnUgPMw\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 309090248,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1320431893922385920/0WnmtPSh_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/309090248/1591251544\",              \"username\": \"now_COLOUR\",              \"name\": \"Migrationshintergrund\",              \"description\": \"Dir ist schon klar, dass Du auch mich meinst? Antwort: Ihr Spanier seid sicher, Ihr seid ja Katholiken, also Christen.   #noafd #fcknzs #noracism #BLM\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-06-01 14:25:10+00:00\",              \"location\": \"Planet Earth\",              \"followers\": 251,              \"friends\": 638,              \"tweets\": 5959,              \"liked_tweets\": 30044,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 241       }}, {       \"id\": 1328696428269613056,       \"url\": \"https://twitter.com/DieHausherrin/status/1328696428269613056\",       \"date\": \"2020-11-17 13:48:09+00:00\",       \"text\": \"Am Mittwoch m\u00f6chten die Querdenker also mal wieder den Bundestag st\u00fcrmen.Aber Wasserwerfer sollen keine eingesetzt werden, das w\u00fcrde nicht dem Deeskalationsgebot folgen.https://t.co/tcIbey0a5J\",       \"replies\": 5,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 12,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1116034393016078342,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1125867510501396481/DVnvf-Lm_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1116034393016078342/1584097610\",              \"username\": \"DieHausherrin\",              \"name\": \"Die Hausherrin der H\u00f6lle \ud83d\udd34\ud83d\udd34\ud83d\udd34\",              \"description\": \"Femme Fatale, Chick with Balls of Steel, inventor of #UntenrumPassend, #bookoflove, Header by @betonkoepfin, die mit dem Wein und dem Beischlafutensilienkoffer.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-04-10 17:45:08+00:00\",              \"location\": \"An der Hausbar\",              \"followers\": 2193,              \"friends\": 499,              \"tweets\": 17361,              \"liked_tweets\": 49036,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 2592       }}, {       \"id\": 1328694481835712513,       \"url\": \"https://twitter.com/Melmacnic/status/1328694481835712513\",       \"date\": \"2020-11-17 13:40:25+00:00\",       \"text\": \"Das ist nicht mehr mein Land, zunehmend werden immer mehr Gruppen von B\u00fcrgern als Feind dargestellt. \u201eQuerdenker\u201c planen Bundestags-Blockade \u2013 und drohen mit Gewalt https://t.co/GEUSY3EPCD\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3693522075,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1356562487001374721/Iwm-TzSY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Melmacnic\",              \"name\": \"Melmacnic\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-09-18 06:02:21+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 6,              \"friends\": 5,              \"tweets\": 3121,              \"liked_tweets\": 944,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 10       }}, {       \"id\": 1328686950019166208,       \"url\": \"https://twitter.com/TangoWhisky4/status/1328686950019166208\",       \"date\": \"2020-11-17 13:10:29+00:00\",       \"text\": \"W\u00fcrden Sie das Unterst\u00fctzen  https://t.co/GQP1zCA8BS\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 969506602326876160,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1047412137877032960/qhfFdv6z_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/969506602326876160/1539171188\",              \"username\": \"TangoWhisky4\",              \"name\": \"TangoWhisky\",              \"description\": \"Esprit ist geil. W\u00e4hlen wir die Kriege ab und erschaffen eine Direkte-Demokratie\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-03-02 09:36:01+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1636,              \"friends\": 1593,              \"tweets\": 10477,              \"liked_tweets\": 67447,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 612       }}, {       \"id\": 1328685346880675840,       \"url\": \"https://twitter.com/Themrrroc/status/1328685346880675840\",       \"date\": \"2020-11-17 13:04:07+00:00\",       \"text\": \"Wenn ich dieses Bild sehe, dann sehe ich vor allem: Niedertracht.https://t.co/p5zLXt8BTK https://t.co/a8dKBzy6mS\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 910513739547496448,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1254044657870389248/W9XEAWBS_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/910513739547496448/1593458777\",              \"username\": \"Themrrroc\",              \"name\": \"ThemRRRoc G-Punkt Botnetzki\",              \"description\": \"Gl\u00e4ubiger Atheist. W\u00f6chentlich aktualisierte Zahlen zur Sterblichkeit von #COVID19:sites.google.com/view/zahlen-zu\u2026Und aus gegebenem Anla\u00df:gab.com/Themrrroc\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-09-20 14:39:26+00:00\",              \"location\": \"Lummerland\",              \"followers\": 840,              \"friends\": 1261,              \"tweets\": 45364,              \"liked_tweets\": 32538,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 1836       }}, {       \"id\": 1328683259404890114,       \"url\": \"https://twitter.com/fisPeppi/status/1328683259404890114\",       \"date\": \"2020-11-17 12:55:49+00:00\",       \"text\": \"\u201eQuerdenker\u201c planen Bundestags-Blockade \u2013 und drohen mit Gewalt https://t.co/7fAWaTQ4YV egal ob Thomas Berthold oder sonstwer, wer mit Nazis zusammen auf die Stra\u00dfe geht, mu\u00df sich gefallen lassen selbst als Nazi bezeichnet zu werden...\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2814484960,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1004704592515518464/irUtzroF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2814484960/1571129396\",              \"username\": \"fisPeppi\",              \"name\": \"Peppi StayZ\",              \"description\": \"#Eintracht Frankfurt, spielt im Walking Football Team der #Eintracht, Blood Pressure Band, gegen Rassismus, gegen AfD\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-10-07 15:46:29+00:00\",              \"location\": \"Frankfurt a.M.\",              \"followers\": 233,              \"friends\": 908,              \"tweets\": 3444,              \"liked_tweets\": 15051,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 68       }}, {       \"id\": 1328674038802214912,       \"url\": \"https://twitter.com/aalookriver/status/1328674038802214912\",       \"date\": \"2020-11-17 12:19:11+00:00\",       \"text\": \"@GlobalHuman4You @HeikoMaas @JY_LeDrian Ganz sch\u00f6n arrogant oder?? Wer sagt das wir hier das richtige machen? Ich finde das  wir vieles verkehrt machen,die die sowas von dem Schwachsinn nicht erlauben und dagegen etwas tun,machen es richtig!Meine Meinunghttps://t.co/ENSpBli1bi\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3092055951,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1252920041991024640/PWiTFB2__normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3092055951/1587554203\",              \"username\": \"aalookriver\",              \"name\": \"GaLe\",              \"description\": \"Politik ist ein Kaugummi,Menschen sind nicht wirklich schlau.Traurig wie wir Tiere behandeln,Umwelt zerst\u00f6ren,wir sind Raubtiere und haben nur einen Feind:UNS\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-03-15 16:25:09+00:00\",              \"location\": \"Kunst ist wie ein Feuer \",              \"followers\": 50,              \"friends\": 243,              \"tweets\": 7499,              \"liked_tweets\": 2365,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 151       }}, {       \"id\": 1328672960098529280,       \"url\": \"https://twitter.com/aalookriver/status/1328672960098529280\",       \"date\": \"2020-11-17 12:14:53+00:00\",       \"text\": \"@HeikoMaas @JY_LeDrian Um die Erhaltung unserer Lebensweise?Einschr\u00e4nkungen die keiner versteht , w\u00e4hrend sowas erlaubt wird???https://t.co/ENSpBli1bi\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3092055951,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1252920041991024640/PWiTFB2__normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3092055951/1587554203\",              \"username\": \"aalookriver\",              \"name\": \"GaLe\",              \"description\": \"Politik ist ein Kaugummi,Menschen sind nicht wirklich schlau.Traurig wie wir Tiere behandeln,Umwelt zerst\u00f6ren,wir sind Raubtiere und haben nur einen Feind:UNS\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-03-15 16:25:09+00:00\",              \"location\": \"Kunst ist wie ein Feuer \",              \"followers\": 50,              \"friends\": 243,              \"tweets\": 7499,              \"liked_tweets\": 2365,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 151       }}, {       \"id\": 1328669421766897666,       \"url\": \"https://twitter.com/beladinon/status/1328669421766897666\",       \"date\": \"2020-11-17 12:00:50+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/Ccr11iw8sl || Mal sehen ob diesmal etwas gegen Rechts getan wird.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 73084245,              \"url\": \"http://favstar.fm/users/beladinon\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1263809093589925888/pOGIp5ix_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/73084245/1398673934\",              \"username\": \"beladinon\",              \"name\": \"Beladinon\",              \"description\": \"Aus die Herz von dat Ruhrpott. Herz auf Suche. 3D Druck. Fotografiert. Chaotisch. Kann Spuren von BDSM enthalten. Bi, Poly-kompatibel.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-09-10 09:54:06+00:00\",              \"location\": \"N\u00e4he Essen\",              \"followers\": 1119,              \"friends\": 1280,              \"tweets\": 25819,              \"liked_tweets\": 29196,              \"lists_member\": 37,              \"media_shared\": 1029       }}, {       \"id\": 1328669350677655553,       \"url\": \"https://twitter.com/aalookriver/status/1328669350677655553\",       \"date\": \"2020-11-17 12:00:33+00:00\",       \"text\": \"@ChrFeld @ARD_BaB @HeikoMaas @AuswaertigesAmt Die haben das Recht ein Veto einzulegen! Und sie haben ein Recht ihren Staat so zu f\u00fchren wie sie es f\u00fcr richtig halten!Wer sagt uns denn das das was wir hier veranstalten richtig ist???https://t.co/ENSpBli1biWir erlauben diesen Mist! Andere halt nicht!\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3092055951,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1252920041991024640/PWiTFB2__normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3092055951/1587554203\",              \"username\": \"aalookriver\",              \"name\": \"GaLe\",              \"description\": \"Politik ist ein Kaugummi,Menschen sind nicht wirklich schlau.Traurig wie wir Tiere behandeln,Umwelt zerst\u00f6ren,wir sind Raubtiere und haben nur einen Feind:UNS\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-03-15 16:25:09+00:00\",              \"location\": \"Kunst ist wie ein Feuer \",              \"followers\": 50,              \"friends\": 243,              \"tweets\": 7499,              \"liked_tweets\": 2365,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 151       }}, {       \"id\": 1328668231259856896,       \"url\": \"https://twitter.com/aalookriver/status/1328668231259856896\",       \"date\": \"2020-11-17 11:56:06+00:00\",       \"text\": \"Wie kann es sein das wir uns sowas gefallen lassen m\u00fcssen ,w\u00e4hrend wir zuhause nur noch einen Haushalt einladen d\u00fcrfen,gehen die zu Hauf auf die Strassen und unterbinden somit unsere Disziplin?????? Was ist das f\u00fcr eine Dreckscheisse???https://t.co/ENSpBli1bi\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3092055951,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1252920041991024640/PWiTFB2__normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3092055951/1587554203\",              \"username\": \"aalookriver\",              \"name\": \"GaLe\",              \"description\": \"Politik ist ein Kaugummi,Menschen sind nicht wirklich schlau.Traurig wie wir Tiere behandeln,Umwelt zerst\u00f6ren,wir sind Raubtiere und haben nur einen Feind:UNS\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-03-15 16:25:09+00:00\",              \"location\": \"Kunst ist wie ein Feuer \",              \"followers\": 50,              \"friends\": 243,              \"tweets\": 7499,              \"liked_tweets\": 2365,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 151       }}, {       \"id\": 1328655541808336896,       \"url\": \"https://twitter.com/GFluchter/status/1328655541808336896\",       \"date\": \"2020-11-17 11:05:41+00:00\",       \"text\": \"Vielen Dank @DieterSteffmann Gerne verlinke ich zur Problematik  den heutigen Artikel im @Tagesspiegel und frage mich, was k\u00f6nnten die Demonstrationen damit zu tun haben?  https://t.co/yO6JtgtP7v @TspCheckpoint https://t.co/PNhOU5UliW\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 779806523920973824,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1192519951711637510/o6XbAlGo_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"GFluchter\",              \"name\": \"gabi Fl\u00fcchter\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-09-24 22:15:38+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1667,              \"friends\": 5001,              \"tweets\": 51556,              \"liked_tweets\": 33080,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 1462       }}, {       \"id\": 1328654364672712704,       \"url\": \"https://twitter.com/Antiallesangi/status/1328654364672712704\",       \"date\": \"2020-11-17 11:01:00+00:00\",       \"text\": \"@niniifromyou Dieser Artikel ist einfach so deprimierend.https://t.co/vgpoYT0egL\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1301968535355351042,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1369711760245161989/s4tnHMu4_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1301968535355351042/1614011562\",              \"username\": \"Antiallesangi\",              \"name\": \"Angelina\",              \"description\": \"Keep silence for the most part, and speak only when you must, and then briefly. ~ Epictetus\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-09-04 19:41:13+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 51,              \"friends\": 126,              \"tweets\": 770,              \"liked_tweets\": 2271,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 36       }}, {       \"id\": 1328647675907104768,       \"url\": \"https://twitter.com/dorn_v/status/1328647675907104768\",       \"date\": \"2020-11-17 10:34:25+00:00\",       \"text\": \"#Querdenker, #Impfgegner &amp; #Rechte planen #Bundestag|s-Blockade \u2013 drohen mit Gewalt und werden von #AfD, #NPD &amp; Co. weiter angeheizt. Die Berliner #Polizei h\u00e4lt mit Liebe, Frieden und Blumen dagegen. #Demo #Berlin1811https://t.co/fF86dn71gh\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 54360398,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1379563394617987076/jw_9LRZ1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/54360398/1617748195\",              \"username\": \"dorn_v\",              \"name\": \"\ud835\udd6f\ud835\udd94\ud835\udd97\ud835\udd93\ud835\udd97\ud835\udd94\ud835\udd8a\ud835\udd98\ud835\udd88\ud835\udd8d\ud835\udd8a\ud835\udd93 \u2092\u2099\ud835\udcec\u2091 \u1d64\u209a\u2092\u2099 \u2090 \ud835\udcd3\u1d62\u2098\u2091*\",              \"description\": \"Ex-Journalist, \u00fcberparteilich, unbequem. Gegen Lobbyismus. Nimmt #Klimawandel UND #Corona ernst. Tweets k\u00f6nnen Spuren von Sarkasmus & #Satire* enthalten. #MECFS\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-07-06 22:44:28+00:00\",              \"location\": \"Hannover, Germany\",              \"followers\": 1641,              \"friends\": 1213,              \"tweets\": 15675,              \"liked_tweets\": 8311,              \"lists_member\": 139,              \"media_shared\": 2161       }}, {       \"id\": 1328641188325416961,       \"url\": \"https://twitter.com/Glambine191110/status/1328641188325416961\",       \"date\": \"2020-11-17 10:08:38+00:00\",       \"text\": \"Na dann!\ud83d\ude12https://t.co/mXKw7uzGAB\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 940739522173849600,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1365438808762777603/grlsHGAy_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/940739522173849600/1610737862\",              \"username\": \"Glambine191110\",              \"name\": \"Sabine Lindner\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-12-13 00:25:54+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 241,              \"friends\": 342,              \"tweets\": 35201,              \"liked_tweets\": 67307,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 717       }}, {       \"id\": 1328618566321631233,       \"url\": \"https://twitter.com/GFluchter/status/1328618566321631233\",       \"date\": \"2020-11-17 08:38:45+00:00\",       \"text\": \"Guten Morgen @spdde Ich h\u00e4tte hier noch einen Vorschlag als diskussionsn\u00f6tiges Papier: https://t.co/cqmabbBhUd Eine gute Diskussion w\u00fcnsche ich. @TspCheckpoint Ich kommentiere heute gerne hier @Tagesspiegel https://t.co/yO6JtgtP7v Einen sch\u00f6nen Dienstag. https://t.co/6vavRimeZU\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 779806523920973824,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1192519951711637510/o6XbAlGo_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"GFluchter\",              \"name\": \"gabi Fl\u00fcchter\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-09-24 22:15:38+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1667,              \"friends\": 5001,              \"tweets\": 51556,              \"liked_tweets\": 33080,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 1462       }}, {       \"id\": 1328610398896066561,       \"url\": \"https://twitter.com/julian_zinner/status/1328610398896066561\",       \"date\": \"2020-11-17 08:06:18+00:00\",       \"text\": \"Es reicht, die Nichtdenker stoppen. Verwaltungsgericht anklagen!\u201eQuerdenker\u201c planen Bundestags-Blockade \u2013 und drohen mit Gewalt https://t.co/5OQIUpguGB\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 929704168746561536,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/929706294046593025/nwIWzt9w_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/929704168746561536/1510494190\",              \"username\": \"julian_zinner\",              \"name\": \"Julian Zinner\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-11-12 13:35:21+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 5,              \"friends\": 23,              \"tweets\": 4543,              \"liked_tweets\": 176,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 242       }}, {       \"id\": 1328609159256924160,       \"url\": \"https://twitter.com/WerteInitiative/status/1328609159256924160\",       \"date\": \"2020-11-17 08:01:22+00:00\",       \"text\": \"Morgen m\u00f6chten sog. \u201eQuerdenker\u201c den Bundestag blockieren \u2013 Rechtsextreme sehen den sog. \u201eTag X\u201c gekommen und drohen mit Gewalt. Die letzten Wochen zeigten eine eindeutige Radikalisierung der Proteste gegen die sog. \u201eCoronama\u00dfnahmen\u201c.https://t.co/WRChCiwQiK\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 13,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 939877052303503360,              \"url\": \"http://www.werteinitiative.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1252306927113113600/Wgq6KXpM_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/939877052303503360/1595286817\",              \"username\": \"WerteInitiative\",              \"name\": \"WerteInitiative. j\u00fcdisch-deutsche Positionen\",              \"description\": \"Eine j\u00fcdische Stimme zur St\u00e4rkung der freiheitlich-demokratischer Werte. F\u00fcr eine j\u00fcdische Zukunft in Deutschland. | folgen \u2260 liken | RT \u2260 endorsement\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-12-10 15:18:46+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 2593,              \"friends\": 1931,              \"tweets\": 1549,              \"liked_tweets\": 1029,              \"lists_member\": 14,              \"media_shared\": 313       }}, {       \"id\": 1328600832711987201,       \"url\": \"https://twitter.com/flyharmonie/status/1328600832711987201\",       \"date\": \"2020-11-17 07:28:17+00:00\",       \"text\": \"Also die Querdenker planen am Mi in Berlin Tag X.\u00c4hm naja w\u00e4re der 3. oder 4...Die @PolizeiBerlin_E will h\u00e4rter vorgehen und bei Verst\u00f6\u00dfen die Demo aufl\u00f6sen.Naja mal schauen ob sie die Wasserwerfer finden - ich v glaube nicht, also nicht f\u00fcr Nazis. ~https://t.co/RlF3RIUNYU\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4748163693,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1350460936260366338/WyyXfK4i_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"flyharmonie\",              \"name\": \"flyharmonie \ud83c\udfe1\ud83d\udc07\",              \"description\": \"Leben beginnt da, wo die Komfortzone aufh\u00f6rt.Inventar des @Quarantaenekerk\ud83c\udf08\ud83c\udf40Sie / she\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-01-08 21:42:26+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 723,              \"friends\": 212,              \"tweets\": 13652,              \"liked_tweets\": 108897,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 1029       }}, {       \"id\": 1328593869768888321,       \"url\": \"https://twitter.com/lorz/status/1328593869768888321\",       \"date\": \"2020-11-17 07:00:37+00:00\",       \"text\": \"Vielleicht kann morgen ja mal die Mitte die Gegenproteste gegen die #Querdenker \u00fcbernehmen? https://t.co/NzgcqEwxjP\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 15167742,              \"url\": \"https://lorz.medium.com/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/942082675568988160/HTDpMlvA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/15167742/1607029294\",              \"username\": \"lorz\",              \"name\": \"Lorenz Matzat\",              \"description\": \"Gr\u00fcndete @algorithmwatch mit und arbeitet dort; schreibt den Newsletter @klimajourno und bloggt auf @datenjournalist\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-06-19 09:45:21+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 5672,              \"friends\": 90,              \"tweets\": 17114,              \"liked_tweets\": 2511,              \"lists_member\": 415,              \"media_shared\": 1215       }}, {       \"id\": 1328586022519779330,       \"url\": \"https://twitter.com/bjzapp/status/1328586022519779330\",       \"date\": \"2020-11-17 06:29:26+00:00\",       \"text\": \"Nat\u00fcrlich ist der Einsatz von Wasserwerfern bei rechten Demos nicht verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig, aber vielleicht findet ihr linke Gegendemos. #linksdrall https://t.co/GZSq56dJTj\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 841571176006725637,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1363849449529835521/ZOWSX_Cp_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/841571176006725637/1588592280\",              \"username\": \"bjzapp\",              \"name\": \"Bj\u00f6rn Zapp\",              \"description\": \"\ud83c\udff4u200d\u2620\ufe0fPirat im RTK\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-03-14 08:46:18+00:00\",              \"location\": \"Waldems, Deutschland\",              \"followers\": 93,              \"friends\": 379,              \"tweets\": 1894,              \"liked_tweets\": 7304,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 18       }}, {       \"id\": 1328564852051349512,       \"url\": \"https://twitter.com/GKlamt54/status/1328564852051349512\",       \"date\": \"2020-11-17 05:05:18+00:00\",       \"text\": \"Berliner Polizei will zweites Leipzig verhindern: \u201eQuerdenker\u201c planen Bundestags-Blockade \u2013 und drohen mit Gewalt https://t.co/21DB98457E\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 97371290,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1175726855208558592/uzU7lEks_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/97371290/1617340782\",              \"username\": \"GKlamt54\",              \"name\": \"@gklamt54\",              \"description\": \"\ud83d\ude00 Telegram, GerdTh\u00fcringen und digitale Patrioten, gklamt54 Vk.com  Gab.com DLive Bitcute.com,https://t.co/M1oLDwiC\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-12-17 05:18:00+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 1166,              \"friends\": 2226,              \"tweets\": 121731,              \"liked_tweets\": 9545,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 14325       }}, {       \"id\": 1328488137698394112,       \"url\": \"https://twitter.com/pleitier/status/1328488137698394112\",       \"date\": \"2020-11-17 00:00:28+00:00\",       \"text\": \"\u00dcbliche Medienl\u00fcge: \u201eQuerdenker\u201c planen Bundestags-Blockade \u2013 und drohen mit Gewalt https://t.co/YwSD3qa5SJ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 116413850,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1171509270887596034/lBqoTpsU_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/116413850/1615852396\",              \"username\": \"pleitier\",              \"name\": \"En Effet \ud83c\udde9\ud83c\uddea\",              \"description\": \"Liste=BLOCK\u2757\ufe0f\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-02-22 10:45:50+00:00\",              \"location\": \"Gro\u00dfherzogtum Baden\",              \"followers\": 768,              \"friends\": 1123,              \"tweets\": 23193,              \"liked_tweets\": 27508,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 1571       }}, {       \"id\": 1328472724042289157,       \"url\": \"https://twitter.com/Ozonox/status/1328472724042289157\",       \"date\": \"2020-11-16 22:59:13+00:00\",       \"text\": \"Berliner Polizei will zweites Leipzig verhindern: \u201eQuerdenker\u201c planen Bundestags-Blockade \u2013 und drohen mit Gewalt https://t.co/zp5VxOJTK7\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 889912028793622528,              \"url\": \"http://clearwater-tec.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/896127931965206528/7H_3PUZn_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Ozonox\",              \"name\": \"K.F.Wackerhagen\",              \"description\": \"Studium VWL\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-07-25 18:15:36+00:00\",              \"location\": \"Wasserdesinfektion ohne Chemie\",              \"followers\": 83,              \"friends\": 109,              \"tweets\": 30331,              \"liked_tweets\": 687,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 7432       }}, {       \"id\": 1328429905982484483,       \"url\": \"https://twitter.com/lugenwerk/status/1328429905982484483\",       \"date\": \"2020-11-16 20:09:05+00:00\",       \"text\": \"Diese Drohung der Querdenker bitte beweisen \ud83e\udd2c\u201eQuerdenker\u201c planen Bundestags-Blockade \u2013 und drohen mit Gewalt https://t.co/e8Ph4iZahY\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 11,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1109117346227146752,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1109124446865014786/dP1W_tBQ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1109117346227146752/1555924726\",              \"username\": \"lugenwerk\",              \"name\": \"L\u00fcgenwerk\",              \"description\": \"Politisch frei, hasse Fake News, diskutiere gerne \u00fcber Fakten, keine Hetze oder Hass. Wir sind alles Menschen und m\u00fcssen miteinander auskommen. NO Islam\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-03-22 15:39:16+00:00\",              \"location\": \"Spanien\",              \"followers\": 3782,              \"friends\": 3784,              \"tweets\": 8840,              \"liked_tweets\": 8811,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 1264       }}, {       \"id\": 1328408640273981459,       \"url\": \"https://twitter.com/JoSchMu/status/1328408640273981459\",       \"date\": \"2020-11-16 18:44:35+00:00\",       \"text\": \"\u201eQuerdenker\u201c planen Bundestags-Blockade \u2013 und drohen mit Gewalt https://t.co/W8o8Wufa0s\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 134405375,              \"url\": \"http://www.schoelch.eu\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1340922333960298496/g65XrGFS_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/134405375/1613892138\",              \"username\": \"JoSchMu\",              \"name\": \"Johannes Sch\u00f6lch-Mundorf\",              \"description\": \"P\u00e4dagoge im Schuldienst,Dipl-SozArb (FH) und Alleinsorgeverpflichteter, linker Gr\u00fcner der fast alle Wege in #Trier mit Rad und zu Fu\u00df zur\u00fccklegt.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-04-18 09:35:36+00:00\",              \"location\": \"Trier\",              \"followers\": 872,              \"friends\": 1467,              \"tweets\": 47748,              \"liked_tweets\": 51033,              \"lists_member\": 107,              \"media_shared\": 1648       }}, {       \"id\": 1328406361491861506,       \"url\": \"https://twitter.com/imb196421/status/1328406361491861506\",       \"date\": \"2020-11-16 18:35:31+00:00\",       \"text\": \"Wenn das Infektionsschutzgesetz so angenommen wird sind wir dem Jahr 1933 und einer Diktatur wieder sehr nah! Deutsche werden wieder gegen Deutsche k\u00e4mpfen. Und diesmal kommen die Migranten noch hinzu. Dieses Gesetz muss gestoppt werden! https://t.co/tjRp9WWYbH\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3192226565,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/590612311100039169/vK4r6Z3H_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3192226565/1521237861\",              \"username\": \"imb196421\",              \"name\": \"Meisel\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-04-21 19:56:53+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 13,              \"friends\": 33,              \"tweets\": 1042,              \"liked_tweets\": 340,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 20       }}, {       \"id\": 1328403749908459527,       \"url\": \"https://twitter.com/Seinfeldian2/status/1328403749908459527\",       \"date\": \"2020-11-16 18:25:09+00:00\",       \"text\": \"Arbeitsscheues Gesindel, auch #Querdenker genannt, wollen am Mittwoch den Bundestag blockieren.  https://t.co/WFJCXDxWok\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1310217913027223554,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1332047065405399041/mPwFPj35_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1310217913027223554/1602241765\",              \"username\": \"Seinfeldian2\",              \"name\": \"Digital Plaintive\",              \"description\": \"Impfwilliger \ud83d\udc89 Pharmatroll Vorsitzender des Deutschen Schlafschaf Verband e.V. \ud83d\udc11 \ud83d\ude37, Habe nat\u00fcrliche Antik\u00f6rper gg Schwurbler #AfD und #Querdenker entwickelt\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-09-27 14:01:23+00:00\",              \"location\": \"Venedig des Nordens\",              \"followers\": 222,              \"friends\": 528,              \"tweets\": 7651,              \"liked_tweets\": 20330,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 949       }}, {       \"id\": 1328402587683581952,       \"url\": \"https://twitter.com/lederwalze/status/1328402587683581952\",       \"date\": \"2020-11-16 18:20:32+00:00\",       \"text\": \"\u201eQuerdenker\u201c planen Bundestags-Blockade \u2013 und drohen mit GewaltKritiker der Corona-Politik wollen am Mittwoch erneut in Berlin protestieren. Rechtsextreme sehen den \u201eTag X\u201c gekommen. Die Polizei will konsequenter vorgehen.https://t.co/9LT8icYRnB\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1141704723076132864,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1141846702200107009/9ttsc_ca_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1141704723076132864/1561040390\",              \"username\": \"lederwalze\",              \"name\": \"Lederwalze\",              \"description\": \"Zeit hat man nicht, Zeit nimmt man sichIch spreche nur f\u00fcr mich, ohne Parteiflagge in der HandPflegepersonalListe = BlockRTs = Lesezeichen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-06-20 13:49:52+00:00\",              \"location\": \"Cosmopolitan\",              \"followers\": 462,              \"friends\": 48,              \"tweets\": 28297,              \"liked_tweets\": 27749,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 2666       }}, {       \"id\": 1328392723355873280,       \"url\": \"https://twitter.com/widersitz/status/1328392723355873280\",       \"date\": \"2020-11-16 17:41:20+00:00\",       \"text\": \"Pro-Tipp  : Bei Verst\u00f6\u00dfen nach dreimaliger Warnung aufl\u00f6sen. Aufll\u00f6sung umgehend und massiv durchsetzen - mit Wasserwerfern, Schlagst\u00f6cken und genug !!! Polizisten.  https://t.co/OlV2uDEoNB\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1010840134219128832,              \"url\": \"https://liebesenden.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1340117401732591620/bvWULmEH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1010840134219128832/1529842719\",              \"username\": \"widersitz\",              \"name\": \"Jost\",              \"description\": \"Ich bin von sehr vielseitiger Unwissenheit. Robert Musil\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-24 11:00:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 376,              \"friends\": 346,              \"tweets\": 66638,              \"liked_tweets\": 58179,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 443       }}, {       \"id\": 1328381035755806720,       \"url\": \"https://twitter.com/Marzischewski/status/1328381035755806720\",       \"date\": \"2020-11-16 16:54:53+00:00\",       \"text\": \"\u201eQuerdenker\u201c planen Bundestags-Blockade \u2013 und drohen mit Gewalt https://t.co/1OQd8IaR8z\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 796440861169090575,              \"url\": \"http://www.afd-fraktion-gifhorn.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/912771193001971713/my03Q98D_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/796440861169090575/1506452063\",              \"username\": \"Marzischewski\",              \"name\": \"Stefan Marzischewski\",              \"description\": \"Politik & Staat Parteien in Deutschland Soziales. AfD Fraktion Gifhorn.Facharzt f\u00fcr Radiologie und Allgemeinmedizin  wirsindgifhorn\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-11-09 19:54:33+00:00\",              \"location\": \"Gifhorn, Deutschland\",              \"followers\": 672,              \"friends\": 86,              \"tweets\": 13942,              \"liked_tweets\": 7499,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 2683       }}, {       \"id\": 1328378810656550913,       \"url\": \"https://twitter.com/chatchampberlin/status/1328378810656550913\",       \"date\": \"2020-11-16 16:46:03+00:00\",       \"text\": \"#B1811 darf es nicht geben! Verbietet den Aufmarsch, der mit #SturmaufBerlin Angst verbreitet nach #GG Art. 11.2.! Bringt #Wasserwerfer und vertreibt die #Nazis rund um #querdenken711 aus #Berlin! https://t.co/hrdvY4CurC #Coronakrise @querdenken711 #Corona #COVID19 #NazisRaus\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1274421920465850368,              \"url\": \"http://www.storiesaktuell.blogspot.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1274422059725185024/P-YT1wHw_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1274421920465850368/1592681047\",              \"username\": \"chatchampberlin\",              \"name\": \"Storiesaktuell\",              \"description\": \"Dieser Account ersetzt den seit 2013 betriebenen Kanal gleichen Namens mit 500k views p.m., der infolge eines Datenlecks bei der Telekom gel\u00f6scht wurde.  #noAFD\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-06-20 19:20:52+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 30,              \"friends\": 53,              \"tweets\": 1734,              \"liked_tweets\": 2597,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 199       }}, {       \"id\": 1328375306147786757,       \"url\": \"https://twitter.com/Donerank2/status/1328375306147786757\",       \"date\": \"2020-11-16 16:32:07+00:00\",       \"text\": \"@GesetzDesTages @GmbhAgrar @Querdenken351 @querdenken711 Ach ja... https://t.co/LX35MXP75E\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1050048303075926017,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1050086099341766659/7zHVzYnm_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1050048303075926017/1539195009\",              \"username\": \"Donerank2\",              \"name\": \"Donerank\",              \"description\": \"Professional nerd\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-10-10 15:39:59+00:00\",              \"location\": \"Brensbach, Deutschland\",              \"followers\": 5,              \"friends\": 15,              \"tweets\": 603,              \"liked_tweets\": 1895,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 56       }}, {       \"id\": 1328363989139673089,       \"url\": \"https://twitter.com/josepinchen/status/1328363989139673089\",       \"date\": \"2020-11-16 15:47:09+00:00\",       \"text\": \"Das Wording des Artikels - eine Katastrophe! https://t.co/z8Pil9hQxt\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 890918222,              \"url\": \"https://reitschuster.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/818127450660098048/CJ5aJps8_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"josepinchen\",              \"name\": \"Josefine #TeamReitschuster\",              \"description\": \"Wach!corona-ausschuss.de\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-10-19 12:45:36+00:00\",              \"location\": \"Potsdam, Germany\",              \"followers\": 548,              \"friends\": 801,              \"tweets\": 2070,              \"liked_tweets\": 14621,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 30       }}, {       \"id\": 1328360228136644610,       \"url\": \"https://twitter.com/DerDemokrat/status/1328360228136644610\",       \"date\": \"2020-11-16 15:32:12+00:00\",       \"text\": \"Mittwoch ist das Pack schon wieder in Berlin https://t.co/hnFJkmInXz\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 66829972,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1251525186945527810/lZ8gizGJ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/66829972/1515604927\",              \"username\": \"DerDemokrat\",              \"name\": \"Chrisman\",              \"description\": \"over 50 years, Germany, Berlin, political incorrect :-) , social politics & interests\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-08-18 22:54:34+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 26,              \"friends\": 21,              \"tweets\": 4594,              \"liked_tweets\": 1371,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1063       }}, {       \"id\": 1328358951382102022,       \"url\": \"https://twitter.com/Sanskrit44/status/1328358951382102022\",       \"date\": \"2020-11-16 15:27:08+00:00\",       \"text\": \"Ach Leute gebt euch keine M\u00fche - da findet sich schon wieder ein Richter der das zul\u00e4sst ! \ud83d\ude44https://t.co/Uv6po7nhHs\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4384970686,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/962374985171038209/u7a7a8_o_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4384970686/1546204251\",              \"username\": \"Sanskrit44\",              \"name\": \"Sanskrit\ud83c\uddea\ud83c\uddfa(\ud83c\udfe1)\",              \"description\": \"Rund ums D\u00f6rp.Blubbert ungefragt seine Meinung in die Welt . R\u00f6ntgenmensch\u2622\ufe0f\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-12-05 16:48:52+00:00\",              \"location\": \"Harz\",              \"followers\": 309,              \"friends\": 332,              \"tweets\": 22380,              \"liked_tweets\": 31523,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 2878       }}, {       \"id\": 1328356878666117127,       \"url\": \"https://twitter.com/GdPHauptstadt/status/1328356878666117127\",       \"date\": \"2020-11-16 15:18:54+00:00\",       \"text\": \"\u201eQuerdenker\u201c planen Bundestags-Blockade \u2013 und drohen mit Gewalt - Unsere Polizeipr\u00e4sidentin hat heute \u00fcber die Probleme bei derartigen Demos gesprochen, unsere Forderung nach Begrenzung der Teilnehmerzahl untermauert und um politischen R\u00fcckhalt geworben https://t.co/2esnzY2wIw\",       \"replies\": 12,       \"retweets\": 6,       \"likes\": 28,       \"quotes\": 3,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1011162037374812161,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1116651168103583744/rm5B9vDB_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1011162037374812161/1555065226\",              \"username\": \"GdPHauptstadt\",              \"name\": \"GdP Berlin\",              \"description\": \"Vertreten berufliche, gesellschaftliche, wirtschaftliche und soziale Interessen der Besch\u00e4ftigten und ehemals Besch\u00e4ftigten der Polizei, Feuerwehr und des LABO\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-25 08:19:50+00:00\",              \"location\": \"Gewerkschaft der Polizei - Landesbezirk BerlinKurf\u00fcrstenstra\u00dfe 11210787 Berlin\",              \"followers\": 4288,              \"friends\": 355,              \"tweets\": 4107,              \"liked_tweets\": 2252,              \"lists_member\": 41,              \"media_shared\": 1312       }}, {       \"id\": 1328355538762149888,       \"url\": \"https://twitter.com/Benzingeruch/status/1328355538762149888\",       \"date\": \"2020-11-16 15:13:34+00:00\",       \"text\": \"\u201eQuerdenker\u201c planen Bundestags-Blockade \u2013 und drohen mit Gewalt https://t.co/xrJ4cuSPH2\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1142609953913487360,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1344585333254606849/X2WhKA1b_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1142609953913487360/1587846044\",              \"username\": \"Benzingeruch\",              \"name\": \"Lone Driver80\",              \"description\": \"Geimpft und entwurmt.Trinkt Whisky.F\u00e4hrt Pickup. K\u00e4mpfte gegen Greta im Celebrity Deathmatch. #FridaysforHubraum,AEW.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-06-23 01:46:56+00:00\",              \"location\": \"S\u00fcd\u00f6stlich\",              \"followers\": 204,              \"friends\": 261,              \"tweets\": 21824,              \"liked_tweets\": 102814,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 949       }}, {       \"id\": 1328343329096962049,       \"url\": \"https://twitter.com/dgohla/status/1328343329096962049\",       \"date\": \"2020-11-16 14:25:03+00:00\",       \"text\": \"Wasserwerfer widersprechen dem DeeskalationsgebotNach den bislang eher d\u00fcrftigen Deeskalations-Erfahrungen mit Demos dieser Art w\u00fcrde ich mir doch etwas robustere Ansagen w\u00fcnschen, wie Gewalt gegen unser h\u00f6chstes Verfassungsorgan unterbunden w\u00fcrde. https://t.co/W50V4jHK4F\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 15095613,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1325197107012247553/FagpemJ4_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/15095613/1604786625\",              \"username\": \"dgohla\",              \"name\": \"Dominic Gohla\",              \"description\": \"Doctoral Researcher & #FirstGenScholar @DYNAMICS_PhD | Research Associate @bundestag\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-06-12 11:19:34+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Germany\",              \"followers\": 436,              \"friends\": 1022,              \"tweets\": 5506,              \"liked_tweets\": 9019,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 277       }}, {       \"id\": 1328339633462276098,       \"url\": \"https://twitter.com/AZeckenbiss/status/1328339633462276098\",       \"date\": \"2020-11-16 14:10:22+00:00\",       \"text\": \"Neben Impf-Gegnern, #Verschw\u00f6rungstheoretikern, #Reichsb\u00fcrgern und #AfD-Mitgliedern mobilisieren auch rechtsextreme Organisationen wie #NPD oder #Identit\u00e4reBewegung nach #Berlin.#b1811 #Querdenker https://t.co/zoA8jiVU3g\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 23,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 964948385018019840,              \"url\": \"http://antifazeckenbiss.wordpress.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1022100124141596674/Ek64b3nF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/964948385018019840/1599500602\",              \"username\": \"AZeckenbiss\",              \"name\": \"Antifa Zeckenbiss\",              \"description\": \"Das ist ein privater,nicht gewerblicher Twitter-Account von Antifa Zeckenbiss.A.Zeckenbiss@protonmail.com\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-02-17 19:43:17+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 18064,              \"friends\": 289,              \"tweets\": 12676,              \"liked_tweets\": 12041,              \"lists_member\": 102,              \"media_shared\": 2427       }}, {       \"id\": 1328338533040459780,       \"url\": \"https://twitter.com/care2gether/status/1328338533040459780\",       \"date\": \"2020-11-16 14:06:00+00:00\",       \"text\": \"Berliner Polizei will zweites Leipzig verhindern: \u201eQuerdenker\u201c planen Bundestags-Blockade \u2013 und drohen mit GewaltOhne Demo-Erlaubnis und ohne Maske und Abstand sofortiges = sofortiges Handeln und Aufl\u00f6sen!  https://t.co/Nrma9AOszw\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1297127171006365698,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1379067968794075136/_oNJyoiR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1297127171006365698/1612697340\",              \"username\": \"care2gether\",              \"name\": \"care2gether\",              \"description\": \"r\u00fccksichtsvoll| MitverantwortungI #YesToNoCovid #SichereBildungJetzt #harterLockdownJetzt #MenschenLebenRettenJetzt\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-08-22 11:04:46+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 79,              \"friends\": 257,              \"tweets\": 5244,              \"liked_tweets\": 2521,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 272       }}, {       \"id\": 1328332942725230593,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1328332942725230593\",       \"date\": \"2020-11-16 13:43:47+00:00\",       \"text\": \"Vor den #Querdenker-Protesten am Mittwoch in #Berlin k\u00fcndigt die Polizei ein konsequenteres Vorgehen an. Sie will ein zweites Leipzig verhindern.https://t.co/WCnnAYEYyV\",       \"replies\": 40,       \"retweets\": 7,       \"likes\": 48,       \"quotes\": 3,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 439214,              \"friends\": 1506,              \"tweets\": 259905,              \"liked_tweets\": 6948,              \"lists_member\": 4110,              \"media_shared\": 25711       }}]"
}