{"url": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/betrieb-mit-73-mitarbeitern-corona-ausbruch-in-gemuesehandel-in-berlin-lichtenberg/26040506.html", "date": "2020-07-27T12:53:21+02:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "Corona-Ausbruch in Gem\u00fcsehandel in Berlin-Lichtenberg", "article": "Die meisten Besch\u00e4ftigten arbeiten als Saisonarbeiter im nahen Ahrensfelde. Der dort zust\u00e4ndige Landrat sieht aber keinen Anlass f\u00fcr einen Lockdown. In einem Gem\u00fcsehandel in Berlin-Lichtenberg hat es einen Corona-Ausbruch gegeben. Das sagte Gesundheitssenatorin Dilek Kalayci am Montag im Abgeordnetenhaus. Bei dem Betrieb handelt es sich um eine Firma in der Lindenberger Stra\u00dfe. \nDas Unternehmen besch\u00e4ftigt Saisonarbeiter im nahen Ahrensfelde, von denen sich einige mit dem Corona-Virus angesteckt haben. Der f\u00fcr Ahrensfelde zust\u00e4ndige Landrat in Barnim ist mit dem Fall vertraut, laut RBB sieht er keinen Anlass f\u00fcr einen Lockdown.\nNach Tagesspiegel-Informationen gilt der Ausbruch unter Fachleuten in den Gesundheits\u00e4mtern zwar als \"ernst\", aber als deutlich weniger gravierend als beispielsweise der Fall in G\u00fctersloh. Das Unternehmen besch\u00e4ftigt laut Gesundheitssenatorin Dilek Kalayci 73 Mitarbeiter. ", "twitter-history": "[{       \"id\": 1288010421270646786,       \"url\": \"https://twitter.com/Klagesspiegel/status/1288010421270646786\",       \"date\": \"2020-07-28 07:16:29+00:00\",       \"text\": \"@DoreenKroeber https://t.co/1RepBk5ee8\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2870928129,              \"url\": \"http://www.robert-klages.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1346120204678549504/h5ht-U9j_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2870928129/1456938676\",              \"username\": \"Klagesspiegel\",              \"name\": \"Robert Klages\",              \"description\": \"Selbstst\u00e4ndiger Journalist. @Tagesspiegel @HNA_online. Berliner Stadtleben. Politik. Kultur. Autor @tspleute Newsletter Lichtenberg, Spandau, Kreuzberg.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-11-10 18:27:16+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 3500,              \"friends\": 1500,              \"tweets\": 17597,              \"liked_tweets\": 16539,              \"lists_member\": 69,              \"media_shared\": 2963       }}]"}