{"url": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/berlin-fehlen-sechs-milliarden-euro-rot-rot-gruen-will-trotz-corona-krise-nicht-sparen/25790902.html", "date": "2020-04-30T17:29:25+02:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "Rot-Rot-Gr\u00fcn will trotz Corona-Krise nicht sparen", "article": "Die Corona-Krise bringt Berlin an den Rand des Ruins. Bis 2021 fehlen sechs Milliarden Euro. Sparprogramme will der Senat aber nicht. Der Finanzsenator warnt. Berlins Finanzsenator Matthias Kollatz (SPD) rechnet damit, dass wegen der wirtschaftlichen Folgen der Coronakrise im Doppelhaushalt 2020/21 \"im g\u00fcnstigsten Fall\" rund sechs Milliarden Euro fehlen werden. \"Wir werden einen Steuereinbruch erleben, den es so noch nie gab und der nicht ausgeglichen werden kann\", sagte er am Donnerstag in der Debatte des Abgeordnetenhauses zum Nachtragshaushalt. \nDer Senator k\u00fcndigte \"ernste Konsequenzen\" an und h\u00e4lt es f\u00fcr m\u00f6glich, eine Milliarde Euro bis Ende n\u00e4chsten Jahres einzusparen, auch bei \u00f6ffentlichen Investitionen und beim Landespersonal. Dann fehlten aber immer noch f\u00fcnf Milliarden Euro. Deshalb m\u00fcsse der Senat, so Kollatz, \"massiv in die Neuverschuldung gehen\". \nDer Schuldenstand w\u00fcrde in diesem Fall von jetzt 57,6 Milliarden Euro auf \u00fcber 62 Milliarden Euro steigen und damit den H\u00f6chstwert von 2011 fast wieder erreichen. Die Erfolge der Schuldentilgung, die in den vergangenen acht Jahren erreicht wurden, w\u00e4ren zunichte gemacht.\nEindringlich warnte der Finanzsenator davor, angesichts der gigantischen Defizite leichtsinnig zu werden. \"Jede Ma\u00dfnahme, die wir jetzt noch oben drauf packen, wird Konsequenzen haben.\" Die Schuldenbremse kann zwar wegen der Coronakrise zeitweilig au\u00dfer Kraft gesetzt werden, aber die neu aufgenommenen Kredite m\u00fcssen innerhalb eines verbindlichen Zeitplans zur\u00fcckgezahlt werden. \"Es ist nicht egal, ob das Land Berlin in den kommenden zehn Jahren j\u00e4hrlich 300 Millionen Euro tilgen muss - oder ob es 350 Millionen Euro sind.\"\nGegen die noch vagen Sparpl\u00e4ne des Finanzsenators regte sich in den Reihen der Regierungskoalition sogleich Widerstand. \"Ich habe Zweifel\", sagte der SPD-Finanzexperte Torsten Schneider. Deutlicher wurde der Linken-Haush\u00e4lter Steffen Zillich. \"Es w\u00e4re falsch, durch Sparprogramme Unsicherheit zu verbreiten und die \u00f6ffentliche Nachfrage zu schw\u00e4chen\", sagte er in der Debatte. Auch d\u00fcrften keine staatlichen Investitionen zur\u00fcckgedreht werden.\nGr\u00fcne: Sparen bis es quietscht, geht mit uns nicht\nDer Gr\u00fcnen-Finanzer Daniel Wesener k\u00fcndigte an: \"Sparen bis es quietscht 2.0 wird es mit uns nicht geben\". Auch die Bezirke d\u00fcrften jetzt nicht zum Sparschwein gemacht werden. Dagegen sprach sich die FDP-Abgeordnete Sibylle Meister daf\u00fcr aus, \"Einsparpotenziale vor allem im konsumtiven Bereich aufzuzeigen und Projekte zu k\u00fcrzen\". CDU und AfD hielte sich aus diesem Streit heraus.\nEinig waren sich alle Fraktionen, dass die Aufnahme neuer Kredite in Milliardenh\u00f6he unumg\u00e4nglich ist. Der CDU-Haushaltssprecher Christian Goiny zeigte sich noch unzufrieden mit den Hilfen f\u00fcr die Wirtschaft. \"Wir h\u00e4tten uns mehr gew\u00fcnscht.\" Das gelte beispielsweise f\u00fcr Kultur und Kreative. Und die FDP-Abgeordnete Meister geht davon aus, dass in absehbarer Zeit neben Flughafengesellschaft und Messe weitere Landesunternehmen finanziell unterst\u00fctzt werden m\u00fcssen. Etwa die BVG, die B\u00e4derbetriebe und die Wohnungsbaugesellschaften.\nDas Landesparlament will sich nicht entmachten lassen\nDem Wunsch des Finanzsenators, k\u00fcnftig bis zu 100 Millionen Euro im Rahmen der Corona-Ausgaben ohne vorherige Zustimmung des Abgeordnetenhauses freigeben zu d\u00fcrfen, wurde von Koalitions- und Oppositionsfraktionen eindeutig eine Absage erteilt. Durch eine solche Generalvollmacht will sich das Parlament nicht entmachten lassen.\nDer erste Nachtragshaushalt, der am Donnerstag im Landesparlament beraten wurde, ist weitgehend unumstritten. Das gilt auch f\u00fcr die Opposition. Er sieht drei Milliarden Euro Ausgaben f\u00fcr Wirtschaftshilfen, Schutzausr\u00fcstung, den Bau des Corona-Behandlungszentrums, Zusch\u00fcsse f\u00fcr den digitalen Schulbetrieb, Entsch\u00e4digungszahlungen und Liquidit\u00e4tshilfen f\u00fcr Flughafengesellschaft und Messe vor. Aber davon \u00fcbernimmt der Bund 2,6 Milliarden Euro. Der Rest kann ausgeglichen werden, indem die geplante Schuldentilgung f\u00fcr das laufende Jahr (325 Millionen Euro) gestrichen wird. \nSpannend wird der zweite Nachtrag zum Doppeletat 2020/21, den der Senat nach der bundesweiten Steuersch\u00e4tzung am 26. Mai vorlegen will. Dann besteht Klarheit \u00fcber die tats\u00e4chliche Entwicklung der Steuereinnahmen bis 2024. Eine Haushaltssperre, wie in Teilen der Landesverwaltung bereits bef\u00fcrchtet, plant Finanzsenator Kollatz derzeit nicht.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1256487772401143809,       \"url\": \"https://twitter.com/DEhnts/status/1256487772401143809\",       \"date\": \"2020-05-02 07:36:44+00:00\",       \"text\": \"Die Corona-Krise bringt Berlin an den Rand des Ruins. Bis 2021 fehlen sechs Milliarden Euro. Sparprogramme will der Senat aber nicht. Der Gr\u00fcnen-Finanzer Daniel Wesener k\u00fcndigte an: \u201eSparen, bis es quietscht 2.0 wird es mit uns nicht geben\u201c. https://t.co/BTxToslvR9\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 916945628,              \"url\": \"http://www.dirk-ehnts.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/558310196074655748/J5xEMZwv_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/916945628/1584451671\",              \"username\": \"DEhnts\",              \"name\": \"Dirk Ehnts\",              \"description\": \"economist in Berlin, author of Modern Monetary Theory and European Macroeconomics, \u201eGeld und Kredit: eine \u20ac-p\u00e4ische Perspektive\u201c, GNDforEurope (co), #MMT \ud83e\udd89\ud83c\udfe6\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-10-31 14:00:37+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Germany\",              \"followers\": 3287,              \"friends\": 1185,              \"tweets\": 7351,              \"liked_tweets\": 8050,              \"lists_member\": 105,              \"media_shared\": 435       }}, {       \"id\": 1256290357014298626,       \"url\": \"https://twitter.com/andrearomansorg/status/1256290357014298626\",       \"date\": \"2020-05-01 18:32:16+00:00\",       \"text\": \"Corona Teil II https://t.co/5bH2nmyNLx\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2702544617,              \"url\": \"http://www.schwarzsee.org\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1172745766957387778/ILxrhTND_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2702544617/1583592126\",              \"username\": \"andrearomansorg\",              \"name\": \"Andrea Roman Sorg\",              \"description\": \"Editorial Events @Schwarzsee_ZRH, @AlumniUNIGE\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-07-12 09:21:12+00:00\",              \"location\": \"Z\u00fcrich, Berlin\",              \"followers\": 1291,              \"friends\": 4503,              \"tweets\": 13705,              \"liked_tweets\": 6713,              \"lists_member\": 28,              \"media_shared\": 281       }}, {       \"id\": 1256144381213585408,       \"url\": \"https://twitter.com/Kapitel16/status/1256144381213585408\",       \"date\": \"2020-05-01 08:52:13+00:00\",       \"text\": \"Rot-Rot-Gr\u00fcn will trotz Corona-Krise nicht sparen https://t.co/j0vIyHkubr Sparen und R2G, das ist wie Feuer und Wasser?!\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1252477740697165824,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1252613201247813632/Tj-lHWvJ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1252477740697165824/1587501474\",              \"username\": \"Kapitel16\",              \"name\": \"Kapitel\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-21 06:02:33+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 16,              \"friends\": 37,              \"tweets\": 5322,              \"liked_tweets\": 2011,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 146       }}, {       \"id\": 1256114590884208643,       \"url\": \"https://twitter.com/Zukunftskinder/status/1256114590884208643\",       \"date\": \"2020-05-01 06:53:50+00:00\",       \"text\": \"Berlin fehlen sechs Milliarden Euro: Rot-Rot-Gr\u00fcn will trotz Corona-Krise nicht sparenDie Corona-Krise bringt Berlin an den Rand des Ruins. Bis 2021 fehlen sechs Milliarden Euro. Sparprogramme will der Senat aber nicht. Der Finanzsenator warnt. https://t.co/4uoreVUc8Z\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 330357834,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1215990172929622016/j_MXOwKa_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/330357834/1579416544\",              \"username\": \"Zukunftskinder\",              \"name\": \"PinkFluffyUnicorn\",              \"description\": \"Ich bin nur f\u00fcr das verantwortlich, was ich sage und nicht f\u00fcr das, was andere verstehen!Einige Kommentare k\u00f6nnen Spuren von Ironie und Sarkasmus enthalten \ud83e\udd13\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-07-06 14:06:54+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 3854,              \"friends\": 2549,              \"tweets\": 138215,              \"liked_tweets\": 51677,              \"lists_member\": 75,              \"media_shared\": 2354       }}, {       \"id\": 1255890377707532288,       \"url\": \"https://twitter.com/Mnem_LumberJoe/status/1255890377707532288\",       \"date\": \"2020-04-30 16:02:54+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/BdwiI1ozuB\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://software.complete.org/twidge rel=nofollow>twidge</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 210474241,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1305259234347581446/t_85BvTx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/210474241/1600033183\",              \"username\": \"Mnem_LumberJoe\",              \"name\": \"Mnemonic Lumberjoe\",              \"description\": \"Jose V. Jaimes\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-31 14:35:33+00:00\",              \"location\": \"Planet Earth\",              \"followers\": 141,              \"friends\": 224,              \"tweets\": 1091483,              \"liked_tweets\": 3,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 578       }}, {       \"id\": 1255883546788536322,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1255883546788536322\",       \"date\": \"2020-04-30 15:35:45+00:00\",       \"text\": \"Muss Berlin wieder sparen, bis es quietscht? Blo\u00df nicht sagen die Abgeordneten von #R2G - obwohl dem Land wegen der #Coronakrise bis 2021 sechs Milliarden Euro fehlen. #AGH @AGH_Berlin #COVID__19 https://t.co/l0sBcyzWfq\",       \"replies\": 5,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 439214,              \"friends\": 1506,              \"tweets\": 259905,              \"liked_tweets\": 6948,              \"lists_member\": 4110,              \"media_shared\": 25711       }}]"}