{"url": "https://www.journalistenwatch.com/2020/05/22/perverse-begruendung-behoerden/", "date": "2020-05-22T09:00:55+02:00", "source": "journalistenwatch.com", "label": "fake", "header": "Perverse Begr\u00fcndung: Beh\u00f6rden verbieten von AfD geplante Demo gegen Corona-Auflagen", "article": "Baden-W\u00fcrttemberg/Stuttgart \u2013 Eine f\u00fcr kommenden Sonntag  in Stuttgart von der AfD geplante und angemeldete Demonstration gegen die Corona-Beschr\u00e4nkungen darf nach Angaben der Polizei nun doch nicht stattfinden. Die gr\u00fcn-regierte Stadt unter OB Fritz Kuhn (Gr\u00fcne) hat die Versammlung, bei der Alice Weidel als Rednerin angek\u00fcndigt war, verboten. Die AfD k\u00fcndigt an, sich dagegen juristisch wehren zu wollen.\nNachdem die Stuttgarter Versammlungsbeh\u00f6rde mehrfach den Versammlungsort der von der AfD-Stuttgart angemeldeten Demonstration am kommenden Sonntag verschoben hat und den Anmeldern zuletzt den Schillerplatz in Stuttgart-Mitte zugewiesen hat, wurde am Donnerstag nun schlussendlich eine Verbotsverf\u00fcgung vom Amt f\u00fcr \u00f6ffentliche Ordnung Stuttgart der AfD zugestellt.\nDieser Vorgang sei \u2013 so der AfD-Bundestagsabgeordnete und AfD-Landesvize Markus Frohmaier \u2013 in h\u00f6chstem Ma\u00dfe erstaunlich. Denn normalerweise w\u00fcrden die Beh\u00f6rden zun\u00e4chst versuchen, durch entsprechende Auflagen die Durchf\u00fchrung der Versammlung zu gew\u00e4hrleisten. Im Fall der AfD sei nun aber direkt eine Verbotsverf\u00fcgung erlassen.\nDas Verbot der Demonstration wird im Wesentlichen damit begr\u00fcndet, dass die Covid-19-Erkrankungen weiterhin ansteigen und Stuttgart ein bundesweiter Corona-Hotspot w\u00e4re. Diese Tatsachenbehauptungen sind jedoch, so Frohnmaier weiter, unzutreffend: Die Zahl der Neuerkrankungen sinkt kontinuierlich in ganz Deutschland; Krankenh\u00e4user mussten f\u00fcr ihr Personal sogar vereinzelt Kurzarbeit anmelden.\nWeil Linksextremisten zur Gegendemo aufrufen\nDie Beh\u00f6rde argumentiert weiter, dass die Versammlung der \u201elinksb\u00fcrgerlichen und linksextremen Szene bekannt\u201c sei \u2013 diese werbe bereits \u00f6ffentlich in den sozialen Netzwerken f\u00fcr Gegenkundgebungen und rufe zum Widerstand gegen die AfD-Versammlung auf. Gro\u00dfe Veranstaltungen der AfD mit prominentem Teilnehmerkreis weckten grunds\u00e4tzlich ein erh\u00f6htes Interesse innerhalb der linksextremen Szene, etwa, wenn \u2013 wie vorliegend \u2013 die Fraktionsvorsitzende Dr. Alice Weidel an der Versammlung teilnehme.\nFrohmaier: \u201eFolgt man dieser Auffassung, dann w\u00e4re es der Landesvorsitzenden der gr\u00f6\u00dften Oppositionspartei zuk\u00fcnftig nicht mehr m\u00f6glich, eine Versammlung ihrer eigenen Landespartei zu besuchen, da dies zu einer erh\u00f6hten Mobilisierung des linksextremen Spektrums f\u00fchre. In einem Rechtsstaat aber d\u00fcrfen nicht Facebook-Aufrufe sogenannter \u201eLinksb\u00fcrger\u201c und linksextremes Mobilisierungspotenzial dar\u00fcber entscheiden, ob B\u00fcrger und Parteien von ihrem Recht auf Versammlungsfreiheit gem. Art. 8 GG Gebrauch machen k\u00f6nnen!\u201c.\n\u201eWas wir sonst aus den Erz\u00e4hlungen von Auslandskorrespondenten \u00fcber autokratische Bananenrepubliken h\u00f6ren, vollzieht sich aktuell vor unserer aller Augen in der gr\u00fcn regierten Landeshauptstadt: Elementarste Rechte werden mit fadenscheinigen Begr\u00fcndungen ausgehebelt, etwa unter Verweis auf angeblich oder tats\u00e4chlich zu erwartende Ausschreitungen \u2013 dabei haben sich beh\u00f6rdliche Ma\u00dfnahmen zun\u00e4chst gegen den potenziellen St\u00f6rer einer angemeldeten Versammlung zu richten!\u201c.\n\u201eFr\u00fcher h\u00e4tten CDU-Innenminister in einem solchen Fall f\u00fcr Ordnung gesorgt und auch der Opposition Grundrechte zugestanden\u201c, so Frohnmaier weiter. \u201eWir werden deshalb einen Eilantrag stellen und unser Recht auf Versammlungsfreiheit gerichtlich durchsetzen.\u201c Die AfD hatte die Versammlung urspr\u00fcnglich mit 500 Teilnehmern geplant.\nSch\u00e4uble Schwiegersohn Strobl: \u201eWas f\u00fcr ein Geschw\u00e4tz\u201c\n\u201eWas f\u00fcr ein Geschw\u00e4tz\u201c, kommentierte der baden-w\u00fcrttembergische Innenminister Thomas Strobl (CDU) Frohnmaiers Aussage lapidar. \u201e\u00dcber die Zul\u00e4ssigkeit der Demonstration entscheidet die Stadt Stuttgart in eigener Verantwortung \u2013 und gerne auch ein unabh\u00e4ngiges Gericht, jedenfalls nicht der Innenminister\u201c, so der Schwiegersohn von Wolfgang Sch\u00e4uble (CDU). (SB)", "twitter-history": "[{       \"id\": 1264202160159494145,       \"url\": \"https://twitter.com/bernd471/status/1264202160159494145\",       \"date\": \"2020-05-23 14:30:57+00:00\",       \"text\": \"Perverse Begr\u00fcndung: Beh\u00f6rden verbieten von AfD geplante Demo gegen Corona-Auflagen https://t.co/dSX3oEqpd7 via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 183409796,              \"url\": \"http://page.is/bernd-luge\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1316578949/thumbnail_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"bernd471\",              \"name\": \"Bernd Luge\",              \"description\": \"AfD ist die gro\u00dfe Chance f\u00fcr unser Land; wer mit der AfD \u00fcbereinstimmt, sollte sie durch seinen Eintritt stark machen. Merkel ist irrational, spd unw\u00e4hlbar.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-08-26 23:02:37+00:00\",              \"location\": \"kurz vor Hamburg\",              \"followers\": 13901,              \"friends\": 14636,              \"tweets\": 392315,              \"liked_tweets\": 151031,              \"lists_member\": 241,              \"media_shared\": 4185       }}, {       \"id\": 1264170199550476289,       \"url\": \"https://twitter.com/baerbeli04/status/1264170199550476289\",       \"date\": \"2020-05-23 12:23:57+00:00\",       \"text\": \"Traurig, aber wo die GR\u00dcNEN Maoisten regierenwird die DEMOKRATIE scheibchenweise zerst\u00f6rt. Regieren im L\u00e4ndle nicht die schwarzen Christen mit den Maoisten?Es wird Zeit, dass die Menschen im L\u00e4ndle wieder ihre Freiheitsliebe zum Ausdruck bringen. https://t.co/wE5GWBlfQs\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3046358865,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1317570430975283200/YcwH_lmw_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3046358865/1535812907\",              \"username\": \"baerbeli04\",              \"name\": \"Gabriele Friebe\",              \"description\": \"Wir werden im September w\u00e4hlen, ob wir wie in Venezuela oder ob wir lieber wie die Schweizer leben m\u00f6chten.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-02-20 10:41:44+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 3489,              \"friends\": 3660,              \"tweets\": 35425,              \"liked_tweets\": 70081,              \"lists_member\": 17,              \"media_shared\": 1575       }}, {       \"id\": 1264094602090381312,       \"url\": \"https://twitter.com/droehni/status/1264094602090381312\",       \"date\": \"2020-05-23 07:23:33+00:00\",       \"text\": \"2/2... Elementarste Rechte werden mit fadenscheinigen Begr\u00fcndungen ausgehebelt, etwa unter Verweis auf angeblich oder tats\u00e4chlich zu erwartende Ausschreitungenhttps://t.co/uJdqugRgAx\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1261739883925778432,              \"url\": \"http://www.reitschuster.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1372600265174564866/ZIZ5ZcHC_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1261739883925778432/1610724852\",              \"username\": \"droehni\",              \"name\": \"DroehniJr says: blue frogs love fraud\",              \"description\": \"geboren, um zu leben(Und ich helfe meinem NEUEN Freund @Droehnixmeyer) auf die F\u00fc\u00dfe. Bitte helft mit, danke!)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-16 19:26:54+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1025,              \"friends\": 1844,              \"tweets\": 45645,              \"liked_tweets\": 24250,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 5304       }}, {       \"id\": 1264094600035254272,       \"url\": \"https://twitter.com/droehni/status/1264094600035254272\",       \"date\": \"2020-05-23 07:23:33+00:00\",       \"text\": \"Was wir sonst aus den Erz\u00e4hlungen von Auslandskorrespondenten \u00fcber autokratische Bananenrepubliken h\u00f6ren, vollzieht sich aktuell vor unserer aller Augen in der gr\u00fcn regierten Landeshauptstadt: ...https://t.co/uJdqugRgAx1/2\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1261739883925778432,              \"url\": \"http://www.reitschuster.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1372600265174564866/ZIZ5ZcHC_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1261739883925778432/1610724852\",              \"username\": \"droehni\",              \"name\": \"DroehniJr says: blue frogs love fraud\",              \"description\": \"geboren, um zu leben(Und ich helfe meinem NEUEN Freund @Droehnixmeyer) auf die F\u00fc\u00dfe. Bitte helft mit, danke!)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-16 19:26:54+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1025,              \"friends\": 1844,              \"tweets\": 45645,              \"liked_tweets\": 24250,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 5304       }}, {       \"id\": 1263948243265871872,       \"url\": \"https://twitter.com/NicolaCrow2/status/1263948243265871872\",       \"date\": \"2020-05-22 21:41:58+00:00\",       \"text\": \"In einem Rechtsstaat aber d\u00fcrfen nicht Facebook-Aufrufe sog.\u201eLinksb\u00fcrger\u201c und linksextremes Mobilisierungspotenzial dar\u00fcber entscheiden, ob B\u00fcrger und Parteien von ihrem Recht auf Versammlungsfreiheit gem. Art. 8 GG Gebrauch machen k\u00f6nnen https://t.co/nW5Pj9RP1M via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 924710343888330753,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/924723448496185344/B0w-GuKu_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/924710343888330753/1509306176\",              \"username\": \"NicolaCrow2\",              \"name\": \"Nicola Crow\",              \"description\": \"Nur tote Fische schwimmen permanent mit dem Strom!Wer gegen den Strom schwimmt gelangt zur Quelle!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-10-29 18:51:41+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1268,              \"friends\": 1943,              \"tweets\": 61751,              \"liked_tweets\": 43016,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 493       }}, {       \"id\": 1263936902555668483,       \"url\": \"https://twitter.com/WindWolfgang/status/1263936902555668483\",       \"date\": \"2020-05-22 20:56:55+00:00\",       \"text\": \"Double exclamation markUnglaublich: Demonstrationsfreiheit gilt nicht f\u00fcr AFD-Anh\u00e4nger Perverse Begr\u00fcndung: Beh\u00f6rden verbieten von AfD geplante Demo gegen Corona-Auflagen \u203a Jouwatchhttps://t.co/2POWNCyZvt\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1186013939118804992,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1244694629120913409/d1_5O4qa_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1186013939118804992/1585593816\",              \"username\": \"WindWolfgang\",              \"name\": \"wolfgang wind \ud83c\udde6\ud83c\uddf9Patriot\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\uddee\ud83c\uddf9 \ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\ud83d\udcafMAGA\ud83d\udcaf\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\",              \"description\": \"\ud83c\udde6\ud83c\uddf9Patriot\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\uddee\ud83c\uddf9, \ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\ud83d\udcaf\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8MAGA\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\ud83d\udcaf\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8, \ud83e\udd87NoToChina\ud83e\udd87, NoTo: \ud83c\udff4u200d\u2620\ufe0fRefujis, globalism & WHO\ud83c\udff4u200d\u2620\ufe0f, \ud83c\udded\ud83c\uddfaVictor Orban\ud83c\udded\ud83c\uddfa \ud83c\uddec\ud83c\uddf7I STAND WITH GREECE\ud83c\uddec\ud83c\uddf7\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-10-20 20:19:05+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 420,              \"friends\": 855,              \"tweets\": 14184,              \"liked_tweets\": 6644,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 2514       }}, {       \"id\": 1263849535232774146,       \"url\": \"https://twitter.com/R1chtungsweiser/status/1263849535232774146\",       \"date\": \"2020-05-22 15:09:45+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/j3YTrdt3jNDas Verbot der Demonstration wird im Wesentlichen damit begr\u00fcndet, dass die Covid-19-Erkrankungen weiterhin ansteigen und Stuttgart ein bundesweiter Corona-Hotspot w\u00e4re. Diese Tatsachenbehauptungen sind jedoch, so Frohnmaier weiter, unzutreffend\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4885502218,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1282303581266284544/cUy6u00D_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4885502218/1541423218\",              \"username\": \"R1chtungsweiser\",              \"name\": \"Richtungsweiser\",              \"description\": \"Der Islam ist eine totalit\u00e4re Ideologie und hat in Europa nichts verloren. Stoppt die Islamisierung unserer Heimat. Selber denken, Meinungen hinterfragen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-02-07 18:29:50+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1491,              \"friends\": 238,              \"tweets\": 79672,              \"liked_tweets\": 23343,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 2723       }}, {       \"id\": 1263837420363157507,       \"url\": \"https://twitter.com/heike_germany/status/1263837420363157507\",       \"date\": \"2020-05-22 14:21:36+00:00\",       \"text\": \"\u203c\ufe0fUnglaublich: Demonstrationsfreiheit gilt nicht f\u00fcr AFD-Anh\u00e4nger \u2753\u2753\u2753Perverse Begr\u00fcndung: Beh\u00f6rden verbieten von AfD geplante Demo gegen Corona-Auflagen \u203a Jouwatch https://t.co/hVSDevqRuR\",       \"replies\": 6,       \"retweets\": 48,       \"likes\": 71,       \"quotes\": 4,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 869081468504596480,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1036142573302304768/5SkfvyI9_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"heike_germany\",              \"name\": \"Heike G. \ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83d\udee1\",              \"description\": \"Studium: Kunst/Germanist. u. Psychol. sich in den Wind stellen . . . auch Gegenwind aushalten. . . trotzdem nicht die Leichtigkeit des Seins verlieren.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-05-29 06:42:23+00:00\",              \"location\": \"Rhein-Sieg-Kreis, Nordrhein-Westfalen\",              \"followers\": 3820,              \"friends\": 4310,              \"tweets\": 22772,              \"liked_tweets\": 33114,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 176       }}, {       \"id\": 1263818637120425984,       \"url\": \"https://twitter.com/GrabhornKevin/status/1263818637120425984\",       \"date\": \"2020-05-22 13:06:58+00:00\",       \"text\": \"Perverse Begr\u00fcndung: Beh\u00f6rden verbieten von AfD geplante Demo gegen Corona-Auflagen https://t.co/3Pn9t0eUlk via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1259489407750623232,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1259501719932846082/gUeY2_x3_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1259489407750623232/1589123731\",              \"username\": \"GrabhornKevin\",              \"name\": \"Kevin Grabhorn\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-10 14:25:45+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 150,              \"friends\": 776,              \"tweets\": 11477,              \"liked_tweets\": 120,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 1437       }}, {       \"id\": 1263787430374567936,       \"url\": \"https://twitter.com/ViktorBaranoff/status/1263787430374567936\",       \"date\": \"2020-05-22 11:02:58+00:00\",       \"text\": \"Perverse Begr\u00fcndung: Beh\u00f6rden verbieten von #AfD geplante Demo gegen Corona-Auflagen https://t.co/84YBqurDA0 via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2267133421,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/522303191975620608/u9zN1OK0_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2267133421/1413515920\",              \"username\": \"ViktorBaranoff\",              \"name\": \"Viktor Baranoff\",              \"description\": \"\u039c\u03b7\u03b4\u1f72\u03bd \u1f04\u03b3\u03b1\u03bd,\u0391\u03b9\u03ad\u03bd \u03b1\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03b5\u03cd\u03b5\u03b9\u03bd \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c5\u03c0\u03b5\u03af\u03c1\u03bf\u03c7\u03bf\u03bd \u03ad\u03bc\u03bc\u03b5\u03bd\u03b1\u03b9 \u03ac\u03bb\u03bb\u03c9\u03bd\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-29 08:56:08+00:00\",              \"location\": \"Basel\",              \"followers\": 2226,              \"friends\": 3830,              \"tweets\": 140287,              \"liked_tweets\": 4376,              \"lists_member\": 29,              \"media_shared\": 6266       }}, {       \"id\": 1263777694723878913,       \"url\": \"https://twitter.com/wodiandauer/status/1263777694723878913\",       \"date\": \"2020-05-22 10:24:16+00:00\",       \"text\": \"Perverse Begr\u00fcndung: Beh\u00f6rden verbieten von AfD geplante Demo gegen Corona-Auflagen https://t.co/OBsLnC1OOT via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 869585844608393220,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/869585844608393220/1497968297\",              \"username\": \"wodiandauer\",              \"name\": \"Wodiand\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-05-30 16:06:36+00:00\",              \"location\": \"Krefeld, Nordrhein-Westfalen\",              \"followers\": 115,              \"friends\": 432,              \"tweets\": 44609,              \"liked_tweets\": 560,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 11603       }}, {       \"id\": 1263759507320008706,       \"url\": \"https://twitter.com/regimekritiker/status/1263759507320008706\",       \"date\": \"2020-05-22 09:12:00+00:00\",       \"text\": \"Perverse Begr\u00fcndung: Beh\u00f6rden verbieten von AfD geplante Demo gegen Corona-Auflagen https://t.co/jA2RFHFog0 via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1088358509081780224,              \"url\": \"http://volksbefreiung.klack.org/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1088813296743010304/sAEwIyPe_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1088358509081780224/1548428200\",              \"username\": \"regimekritiker\",              \"name\": \"regimekritiker\",              \"description\": \"\u00bbGoethe die wenigen, die was davon erkannt, die t\u00f6richt genug ihr volles Herz wahrten, den P\u00f6bel ihr Gef\u00fchl, ihr Schauern offenbarten, hat man von je gekreuzigt\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-01-24 08:51:04+00:00\",              \"location\": \"Frankfurt am Main, Hessen\",              \"followers\": 5,              \"friends\": 5,              \"tweets\": 3717,              \"liked_tweets\": 2,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1148       }}, {       \"id\": 1263744208629673985,       \"url\": \"https://twitter.com/Berger68136736/status/1263744208629673985\",       \"date\": \"2020-05-22 08:11:13+00:00\",       \"text\": \"Perverse Begr\u00fcndung: Beh\u00f6rden verbieten von AfD geplante Demo gegen Corona-Auflagen https://t.co/MkWJl0hK19 via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1052624526733955074,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1052636469419016192/bgUYv-wg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1052624526733955074/1539801347\",              \"username\": \"Berger68136736\",              \"name\": \"Paul Berger\",              \"description\": \"\ud83d\ude99\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-10-17 18:16:58+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 143,              \"friends\": 832,              \"tweets\": 47200,              \"liked_tweets\": 148,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 4762       }}, {       \"id\": 1263742312099782656,       \"url\": \"https://twitter.com/Conny2177/status/1263742312099782656\",       \"date\": \"2020-05-22 08:03:41+00:00\",       \"text\": \"Perverse Begr\u00fcndung: Beh\u00f6rden verbieten von AfD geplante Demo gegen Corona-Auflagen https://t.co/ASIY3qPdTE via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1222937317192753152,              \"url\": \"https://www.facebook.com/cornelia.bieder.31\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1229144574259539969/P3o8q7TT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1222937317192753152/1601901759\",              \"username\": \"Conny2177\",              \"name\": \"\ud83d\udc99\ud835\udcd2\ud835\udcf8\ud835\udcf7\ud835\udcf7\ud835\udd02 \ud83d\udc99\",              \"description\": \"\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-30 17:40:06+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 511,              \"friends\": 859,              \"tweets\": 12984,              \"liked_tweets\": 10118,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 779       }}, {       \"id\": 1263731650741108737,       \"url\": \"https://twitter.com/BlickBreida/status/1263731650741108737\",       \"date\": \"2020-05-22 07:21:19+00:00\",       \"text\": \"Perverse Begr\u00fcndung: Beh\u00f6rden verbieten von AfD geplante Demo gegen Corona-Auflagen https://t.co/4EIoRcodMJ via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1083028187888709633,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1143056406968512513/OysFd6kx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1083028187888709633/1609945906\",              \"username\": \"BlickBreida\",              \"name\": \"Breida Blick\",              \"description\": \"You cannot force the truth on anyone. If you want to get close to her, you have to go to her yourself!#Denk_mal #MeinWortzumSonntag\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-01-09 15:50:16+00:00\",              \"location\": \"Berlin, unweit der Heimat\",              \"followers\": 1077,              \"friends\": 2210,              \"tweets\": 21389,              \"liked_tweets\": 34974,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 5304       }}, {       \"id\": 1263730058180599808,       \"url\": \"https://twitter.com/gundel_gaukeley/status/1263730058180599808\",       \"date\": \"2020-05-22 07:14:59+00:00\",       \"text\": \"Nachdem die Stuttgarter Beh\u00f6rde mehrfach den Versammlungsort der von der AfD-Stuttgart angemeldeten Demo am kommenden Sonntag verschoben hat, wurde nun schlussendlich eine Verbotsverf\u00fcgung vom Amt f\u00fcr \u00f6ffentliche Ordnung Stuttgart der AfD zugestellt.https://t.co/cwAWsGr9ei\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1036270573138141187,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1171092588591570945/4zqw7vAr_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1036270573138141187/1567457877\",              \"username\": \"gundel_gaukeley\",              \"name\": \"Gundel Gaukeley\",              \"description\": \"Beliebtheitxa0sollte keinxa0Ma\u00dfstabxa0f\u00fcr diexa0Wahlxa0vonxa0Politikernxa0sein. Wenn es auf diexa0Popularit\u00e4txa0ank\u00e4me, s\u00e4\u00dfen Donald Duck und die Muppets l\u00e4ngst imxa0Senat.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-09-02 15:12:12+00:00\",              \"location\": \"K\u00f6ln, Deutschland\",              \"followers\": 4465,              \"friends\": 4610,              \"tweets\": 37794,              \"liked_tweets\": 74325,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 1307       }}, {       \"id\": 1263728095707590656,       \"url\": \"https://twitter.com/Reinhardberg71/status/1263728095707590656\",       \"date\": \"2020-05-22 07:07:11+00:00\",       \"text\": \"Perverse Begr\u00fcndung: Beh\u00f6rden verbieten von AfD geplante Demo gegen Corona-Auflagen https://t.co/gsbY8CXwTj via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1140104919921385474,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1258134526808580097/s7u40Bos_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1140104919921385474/1588797936\",              \"username\": \"Reinhardberg71\",              \"name\": \"Reinhard berg\",              \"description\": \"da gibt es nicht viel 66 Jahre alt ,,,\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-06-16 03:52:49+00:00\",              \"location\": \"Schleswig-Holstein, Germany\",              \"followers\": 819,              \"friends\": 1176,              \"tweets\": 17216,              \"liked_tweets\": 18586,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 718       }}, {       \"id\": 1263726537381220352,       \"url\": \"https://twitter.com/jouwatch/status/1263726537381220352\",       \"date\": \"2020-05-22 07:01:00+00:00\",       \"text\": \"Perverse Begr\u00fcndung: Beh\u00f6rden verbieten von AfD geplante Demo gegenxa0Corona-Auflagen https://t.co/ofLb1CSjYF\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 15,       \"likes\": 20,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://publicize.wp.com/ rel=nofollow>WordPress.com</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 496875603,              \"url\": \"http://www.journalistenwatch.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1212675765671776256/tX_N507S_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/496875603/1609511132\",              \"username\": \"jouwatch\",              \"name\": \"Journalistenwatch\",              \"description\": \"jouwatch - das Nachrichtenerg\u00e4nzungsmittel mit garantiert politischen Nebenwirkungen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-19 11:25:58+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 12064,              \"friends\": 552,              \"tweets\": 63192,              \"liked_tweets\": 4324,              \"lists_member\": 80,              \"media_shared\": 23618       }}]"}