{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/kultur/klaus-lederer-zur-oeffnung-der-kultur-es-gibt-auch-instrumente-die-man-mit-mundschutz-bedienen-kann/25749746.html",
     "date": "2020-04-17T12:14:33+02:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "\u201eEs gibt auch Instrumente, die man mit Mundschutz bedienen kann\u201c",
     "article": "Die Beschr\u00e4nkungen im \u00f6ffentlichen Leben sollen abgebaut werden. Was bedeutet das f\u00fcr die Berliner Kultur? Ein Gespr\u00e4ch mit Kultursenator Klaus Lederer. Wir m\u00fcssen auf das Verantwortungsbewusstsein innerhalb der Bev\u00f6lkerung setzen. Menschen, die in besonderer Weise gef\u00e4hrdet sind, m\u00fcssen auch in besonderer Weise darauf achten, welchen Risiken sie sich aussetzen. Nat\u00fcrlich ist es gleichzeitig unsere Pflicht, diese Risiken so weit wie m\u00f6glich zu minimieren.\nMit den Theatern und Konzerth\u00e4usern richten wir uns auf die bestehende Situation ein und versuchen trotzdem, hochwertige Kunst zu machen. Auch wenn im Augenblick niemand sagen kann, ob es in den n\u00e4chsten Monaten tats\u00e4chlich ein kontinuierliches \u00d6ffnungsszenario geben wird oder ob m\u00f6glicherweise pandemische Lagen eintreten, bei denen man dann auch wieder in eingeschr\u00e4nkteren M\u00f6glichkeiten arbeiten muss.\nWir stellen uns nicht auf die Position: Wenn im Vertrag dazu nichts vereinbart ist, wird auch nicht gezahlt. Sondern wir versuchen, jeweils ad\u00e4quate L\u00f6sungen zu finden, die sozialen Bedingungen f\u00fcr Kunst und Kultur und die Existenz der Einrichtungen zu sichern. In einer Stadt wie Berlin ist die Hilfe f\u00fcr die Kultur Selbsterhaltung.\nDiesen Betrieben wollen wir helfen. Wir haben einen Verfassungsauftrag, die Kultur gerade in schwierigen Zeiten zu sch\u00fctzen. Darum wollen wir nach genauer Pr\u00fcfung laufende Kosten so decken, dass der Betrieb seine Arbeit wieder aufnehmen kann, wenn die Krise vor\u00fcber ist.\nZusammen mit Finanzsenator Matthias Kollatz habe ich mich beispielsweise in der vergangenen Woche dezidiert f\u00fcr die Ausgabe von Corona-Bonds ausgesprochen. Auch die Verhandlungen \u00fcber den mehrj\u00e4hrigen EU-Haushalt gehen trotz Corona weiter. Es sieht im Moment leider so aus, als ob die Koh\u00e4sionsfonds, von denen Berlin bisher profitieren konnte, deutlich zur\u00fcckgefahren werden sollen. Dagegen positionieren wir uns.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1251394435612585984,       \"url\": \"https://twitter.com/AndreasAndy3131/status/1251394435612585984\",       \"date\": \"2020-04-18 06:17:37+00:00\",       \"text\": \"Klaus Lederer zur \u00d6ffnung der Kultur: \u201eEs gibt auch Instrumente, die man mit Mundschutz bedienen kann\u201c - Kultur - Tagesspiegel https://t.co/2R7jnexQbN\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2344913904,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/705409156363063296/L-9HeIjW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2344913904/1616273054\",              \"username\": \"AndreasAndy3131\",              \"name\": \"Andreas Grunewald\",              \"description\": \"Aufbruch und Hoffnung! \u270a\u2764\ufe0f\u270a\u2764\ufe0f\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-02-15 10:27:07+00:00\",              \"location\": \"48165 M\u00fcnster \",              \"followers\": 4373,              \"friends\": 3925,              \"tweets\": 963163,              \"liked_tweets\": 834123,              \"lists_member\": 527,              \"media_shared\": 25823       }}, {       \"id\": 1251169937856569344,       \"url\": \"https://twitter.com/ChrHoltzhauer/status/1251169937856569344\",       \"date\": \"2020-04-17 15:25:33+00:00\",       \"text\": \"Klare Worte aus Berlin: \u201eund darum m\u00fcssen wir davon ausgehen, dass wir im September oder Oktober ein vollbesetztes Orchester im Graben eines Opernhauses oder auf einer Konzertb\u00fchne nicht erleben werden\u201c u2066@klausledereru2069  https://t.co/J2lhY6gKvF\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1012452963120549889,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1270954470659305474/oYUc-ATY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1012452963120549889/1591481659\",              \"username\": \"ChrHoltzhauer\",              \"name\": \"Christian Holtzhauer\",              \"description\": \"Intendant Schauspiel Nationaltheater Mannheim\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-28 21:49:31+00:00\",              \"location\": \"Mannheim, Baden-W\u00fcrttemberg\",              \"followers\": 716,              \"friends\": 771,              \"tweets\": 1775,              \"liked_tweets\": 3500,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 280       }}, {       \"id\": 1251164361059471363,       \"url\": \"https://twitter.com/nachtkritik/status/1251164361059471363\",       \"date\": \"2020-04-17 15:03:23+00:00\",       \"text\": \"Auch die kommende Saison wird an unseren gro\u00dfen H\u00e4usern keine normale Spielzeit sein, wie wir sie \u00fcblicherweise kennen, sagt Berlins Kultursenator @klauslederer im @Tagesspiegel-Interview und skizziert Szenarien https://t.co/i73DUnpmtM\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 10,       \"likes\": 14,       \"quotes\": 4,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 312537103,              \"url\": \"http://www.nachtkritik.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/994821764130668546/_bV0SMjK_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"nachtkritik\",              \"name\": \"nachtkritik.de\",              \"description\": \"Das \u00fcberregionale Theaterfeuilleton im Netz: Meldungen, Kritiken, Presseschauen und Debatten \u2013 alles rund ums deutschsprachige Theater.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-06-07 08:34:53+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 13110,              \"friends\": 709,              \"tweets\": 29158,              \"liked_tweets\": 4988,              \"lists_member\": 213,              \"media_shared\": 3592       }}, {       \"id\": 1251134632738906119,       \"url\": \"https://twitter.com/MatthiasMeisner/status/1251134632738906119\",       \"date\": \"2020-04-17 13:05:16+00:00\",       \"text\": \"Die #Coronakrise und die Berliner Kultur - mein @Tagesspiegel-Kollege Frederik Hanssen hat \u00fcber dieses schwierige Thema mit @SenKultEu-Senator @klauslederer gesprochen https://t.co/A5rj9f11M2\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2180031792,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de/5264588.html\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/497545866492665857/zUvK4hKr_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2180031792/1460404321\",              \"username\": \"MatthiasMeisner\",              \"name\": \"Matthias Meisner\",              \"description\": \"Journalist \u2022 Autor #UnterSachsen #St\u00e4ndigeAusreise @ChLinksVerlag \u2022 #ExtremeSicherheit #FehlenderMindestabstand @herder_verlag \u2022 Kolumnist @SEENOTRETTUNG\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2013-11-07 12:45:17+00:00\",              \"location\": \"Berlin \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d \u67cf\u6797 \u0628\u0631\u0644\u064a\u0646\",              \"followers\": 35994,              \"friends\": 7109,              \"tweets\": 87732,              \"liked_tweets\": 67061,              \"lists_member\": 725,              \"media_shared\": 6924       }}, {       \"id\": 1251105177857335302,       \"url\": \"https://twitter.com/klauslederer/status/1251105177857335302\",       \"date\": \"2020-04-17 11:08:13+00:00\",       \"text\": \"Im @Tagesspiegel zu #Kultur &amp; #Covid_19: \u201eIch gestehe, dass es mich gerade nach den wunderbaren Wohnzimmerkonzerten des Pianisten  @igorpianist schwer begeistern w\u00fcrde, in einem gro\u00dfen Konzertsaal mit vielen anderen Menschen gemeinsam Musik zu erleben!\u201c https://t.co/s7wEdHGypa\",       \"replies\": 10,       \"retweets\": 24,       \"likes\": 110,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 919760365,              \"url\": \"http://www.klauslederer.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/765140417394466816/28TZqJ2A_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/919760365/1471246732\",              \"username\": \"klauslederer\",              \"name\": \"Klaus Lederer\",              \"description\": \"Weltb\u00fcrger, Linker, B\u00fcrgermeister und Senator f\u00fcr Kultur und Europa Berlin, hier privat\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2012-11-01 19:58:48+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Germany\",              \"followers\": 19277,              \"friends\": 3684,              \"tweets\": 29227,              \"liked_tweets\": 19129,              \"lists_member\": 309,              \"media_shared\": 2242       }}, {       \"id\": 1251103839538864129,       \"url\": \"https://twitter.com/Mnem_LumberJoe/status/1251103839538864129\",       \"date\": \"2020-04-17 11:02:54+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/nsTvt9zogq\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://software.complete.org/twidge rel=nofollow>twidge</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 210474241,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1305259234347581446/t_85BvTx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/210474241/1600033183\",              \"username\": \"Mnem_LumberJoe\",              \"name\": \"Mnemonic Lumberjoe\",              \"description\": \"Jose V. Jaimes\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-31 14:35:33+00:00\",              \"location\": \"Planet Earth\",              \"followers\": 141,              \"friends\": 224,              \"tweets\": 1091483,              \"liked_tweets\": 3,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 578       }}, {       \"id\": 1251096376915759104,       \"url\": \"https://twitter.com/dasflug/status/1251096376915759104\",       \"date\": \"2020-04-17 10:33:15+00:00\",       \"text\": \"Saxophon z.B. klingt mit Mundschutz definitiv besser. @klauslederer https://t.co/VBAiPMCj3K\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 77569284,              \"url\": \"https://dasflug.bandcamp.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1279013173195137024/z9juqDN5_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/77569284/1476397253\",              \"username\": \"dasflug\",              \"name\": \"Das Flug\",              \"description\": \"Abstraktes K\u00f6nnen. Mehr Infos: dasflug.com\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-09-26 20:37:02+00:00\",              \"location\": \"Berlin / Hawaii\",              \"followers\": 507,              \"friends\": 114,              \"tweets\": 1347,              \"liked_tweets\": 454,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 62       }}, {       \"id\": 1251092726998863879,       \"url\": \"https://twitter.com/LWMedien/status/1251092726998863879\",       \"date\": \"2020-04-17 10:18:44+00:00\",       \"text\": \"\u00bbIn einer Stadt wie Berlin ist die Hilfe f\u00fcr die Kultur Selbsterhaltung.\u00ab \u2013 @klauslederer im @Tagesspiegel https://t.co/iwAWxtH3wI\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 13,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://buffer.com rel=nofollow>Buffer</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2601629048,              \"url\": \"https://leanderwattig.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1359515665535795200/5Vua9D0R_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2601629048/1576085169\",              \"username\": \"LWMedien\",              \"name\": \"LEANDER WATTIG\",              \"description\": \"Die Plattform f\u00fcrs Community-Marketing. Wir m\u00f6gen erfolgreiche Menschenvernetzer*innen und helfen dabei.\ud83d\udc65 @leanderwattig+Team\ud83d\udee0 @LWJobboerse @LWTermine\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-07-03 13:00:34+00:00\",              \"location\": \"Berlin + @OstseeOffice\",              \"followers\": 2702,              \"friends\": 1669,              \"tweets\": 6977,              \"liked_tweets\": 4954,              \"lists_member\": 96,              \"media_shared\": 655       }}, {       \"id\": 1251092047639072768,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1251092047639072768\",       \"date\": \"2020-04-17 10:16:02+00:00\",       \"text\": \"Die Beschr\u00e4nkungen im \u00f6ffentlichen Leben sollen abgebaut werden. Was bedeutet das f\u00fcr die Berliner Kultur? Ein Gespr\u00e4ch mit Kultursenator Klaus Lederer. https://t.co/P6zvyql0FG\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 439215,              \"friends\": 1506,              \"tweets\": 259905,              \"liked_tweets\": 6948,              \"lists_member\": 4110,              \"media_shared\": 25711       }}]"
}