{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/politik/verdaechtiges-ehepaar-ermittelt-polizei-vermutet-gegner-von-corona-massnahmen-hinter-anschlag-auf-ice-strecke/26905118.html",
     "date": "2021-02-11T09:54:42+01:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "Polizei vermutet Gegner von Corona-Ma\u00dfnahmen hinter Anschlag auf ICE-Strecke",
     "article": "Ein ICE musste Anfang Januar bei Schweinfurt wegen eines Hindernisses eine Notbremsung einleiten. Dahinter steckt offenbar Prostest gegen die Corona-Auflagen. Ein Anschlag auf eine ICE-Strecke bei Schweinfurt Anfang Januar geht vermutlich auf das Konto von Gegnern der Corona-Einschr\u00e4nkungen. Die bisher erlangten Erkenntnisse zu der Tat deuteten \"stark darauf hin\", dass es eine Protestaktion von Gegnern der Corona-Ma\u00dfnahmen gewesen sei, teilte das Polizeipr\u00e4sidium Unterfranken am Donnerstag in W\u00fcrzburg mit. Im Mittelpunkt der Ermittlungen stehen demnach ein 36 Jahre alter Mann aus dem Landkreis Bad Kissingen und dessen 34 Jahre alte Ehefrau.\nAm Dreik\u00f6nigstag hatte ein aus Schweinfurt kommender ICE zwischen Waigolshausen und Gem\u00fcnden eine Notbremsung einleiten m\u00fcssen, nachdem er eine zwischen Holzlatten gespannte Plane \u00fcberfahren hatte. In Tatortn\u00e4he entdeckten Polizisten danach noch weitere solcher Konstruktionen. Der Triebwagen des ICE wurde leicht besch\u00e4digt, verletzt wurde niemand.\nNach einem Zeugenhinweis seien in dem Zusammenhang drei Wohnungen in Bad Bocklet, Bad Kissingen und Oberthulba durchsucht worden, teilte die Polizei mit. Dabei seien Beweismittel wie Mobiltelefone und Datentr\u00e4ger beschlagnahmt worden. Ob sich die am Tatort gesicherten Spuren dem 36-j\u00e4hrigen Hauptverd\u00e4chtigen oder Menschen aus seinem Umfeld zuordnen lie\u00dfen, sei noch offen. (AFP)",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1360289746988244995,       \"url\": \"https://twitter.com/Karlars79123882/status/1360289746988244995\",       \"date\": \"2021-02-12 18:08:43+00:00\",       \"text\": \"Wahrscheinlich sind wir auch Klimawandel schuld, weil wir zuviel atmen.https://t.co/Vf6EGp0Kea\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1301220678490783746,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1356911390565539840/tKwJZTCy_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Karlars79123882\",              \"name\": \"Karlarsch\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-09-02 18:10:14+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 121,              \"friends\": 159,              \"tweets\": 4101,              \"liked_tweets\": 12296,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 46       }}, {       \"id\": 1360233938028003328,       \"url\": \"https://twitter.com/SGohsrich/status/1360233938028003328\",       \"date\": \"2021-02-12 14:26:57+00:00\",       \"text\": \"Polizei vermutet Gegner von Corona-Ma\u00dfnahmen hinter Anschlag auf ICE-Strecke https://t.co/R1gARW9tkT\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3062615044,              \"url\": \"http://www.gohsrich.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1373598028335026178/J5Vt-ZrY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3062615044/1617744686\",              \"username\": \"SGohsrich\",              \"name\": \"Sylvia \ud83d\ude37 \ud83c\udfe1 Flatterbandaccount. \ud83d\udc9a\",              \"description\": \"Demokrat. B\u00fcrgerrechtler. Weltoffener Lokalpatriot. Ehrenamts- \u201cGutmensch\u201c ;-) R\u00f6misch Katholisch.Immer am Lernen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-02-25 16:52:40+00:00\",              \"location\": \"Stendal\",              \"followers\": 923,              \"friends\": 999,              \"tweets\": 52336,              \"liked_tweets\": 86159,              \"lists_member\": 20,              \"media_shared\": 4181       }}, {       \"id\": 1359990831789322245,       \"url\": \"https://twitter.com/Milatrud11/status/1359990831789322245\",       \"date\": \"2021-02-11 22:20:56+00:00\",       \"text\": \"Irrsinnig diese Leute: Verd\u00e4chtiges Ehepaar(36,34)aus Bad Kissingen ermittelt:Polizei vermutet Gegner von #Covid19de-Ma\u00dfnahmen hinter Anschlag auf ICE-StreckeEin ICE musste am 6.Jan 2021 bei Schweinfurt wegen eines Hindernisses Notbremsung einleiten.https://t.co/YDK0ygUbwg\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1238447220,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Milatrud11\",              \"name\": \"Mila\",              \"description\": \"politics, environment, animals, feminism  -  RTs & ff \u2260 endorsement   -  Germany\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-03-03 09:46:02+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2557,              \"friends\": 2930,              \"tweets\": 635011,              \"liked_tweets\": 9450,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 495       }}, {       \"id\": 1359887098170474497,       \"url\": \"https://twitter.com/Pfalzadler7/status/1359887098170474497\",       \"date\": \"2021-02-11 15:28:44+00:00\",       \"text\": \"Nach einem Zeugenhinweis seien in dem Zusammenhang drei Wohnungen in Bad Bocklet, Bad Kissingen und Oberthulba durchsucht worden, teilte die Polizei mit. Dabei seien Beweismittel wie Mobiltelefone und Datentr\u00e4ger beschlagnahmt worden. https://t.co/Ox4ayHuOfl #Schweinfurt\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 77865486,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2632561162/c8d5558bb63dddbe03e1d14f329f0eff_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/77865486/1398263130\",              \"username\": \"Pfalzadler7\",              \"name\": \"\u2588\u2551\u258c\u2502\u2588\u2502\u2551\u258c \u00a9 \u2122\",              \"description\": \"\u201eEs ist noch keiner vom Ball erschossen worden!- Gerry Ehrmann -Offizieller Twitter Account\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-09-27 23:38:25+00:00\",              \"location\": \"Ludwigshafen am Rhein\",              \"followers\": 886,              \"friends\": 2193,              \"tweets\": 41416,              \"liked_tweets\": 1233,              \"lists_member\": 90,              \"media_shared\": 1547       }}, {       \"id\": 1359867849079193602,       \"url\": \"https://twitter.com/MoSchaefer66/status/1359867849079193602\",       \"date\": \"2021-02-11 14:12:15+00:00\",       \"text\": \"Verd\u00e4chtiges Ehepaar ermittelt: Polizei vermutet Gegner von Corona-Ma\u00dfnahmen hinter Anschlag auf ICE-Strecke - Politik - Tagesspiegel Mobil  Die nehmen Tote in Kauf, auch ohne Maske!\ud83d\ude31 https://t.co/YM8gxLCfuX\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1359533838,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1314540103616868352/zgsFo9bI_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1359533838/1599529459\",              \"username\": \"MoSchaefer66\",              \"name\": \"Monika Sch\u00e4fer \ud83d\udd34\ud83d\udd34\ud83d\udd34\",              \"description\": \"F\u00fcr Liebe - Menschenrechte - Natur - Humor - Buddha - Kunst - Musik * Gegen Krieg - Armut - Gewalt* Geb. 9. November (Foto Wonder Woman GIF)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-04-17 14:24:52+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 4938,              \"friends\": 5139,              \"tweets\": 257477,              \"liked_tweets\": 379222,              \"lists_member\": 210,              \"media_shared\": 4345       }}, {       \"id\": 1359866210939199491,       \"url\": \"https://twitter.com/CapulDeno/status/1359866210939199491\",       \"date\": \"2021-02-11 14:05:44+00:00\",       \"text\": \"Polizei vermutet Gegner von Corona-Ma\u00dfnahmen hinter Terror Anschlag auf ICE-Strecke https://t.co/IejLq6JaqC\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1539329366,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/710126586482331648/Mp4zQVb0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1539329366/1490179912\",              \"username\": \"CapulDeno\",              \"name\": \"deno capul\",              \"description\": \"\ud83c\uddea\ud83c\uddfa No Nation, no Borders, No Religion Posting Politics and whats on my mind. Multilingual Account, mostly english&german. #FBPE #FBPAntifa\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-06-22 19:10:43+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Europe\",              \"followers\": 621,              \"friends\": 617,              \"tweets\": 14596,              \"liked_tweets\": 29970,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 97       }}, {       \"id\": 1359864512107712519,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1359864512107712519\",       \"date\": \"2021-02-11 13:58:59+00:00\",       \"text\": \"Ein Anschlag auf eine ICE-Strecke bei Schweinfurt Anfang Januar geht vermutlich auf das Konto von Gegnern der #Corona-Einschr\u00e4nkungen. Lesen Sie hier die Details. https://t.co/hrtAE2FDoa https://t.co/OLLZhQ9UB1\",       \"replies\": 7,       \"retweets\": 20,       \"likes\": 33,       \"quotes\": 9,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 439215,              \"friends\": 1506,              \"tweets\": 259905,              \"liked_tweets\": 6948,              \"lists_member\": 4110,              \"media_shared\": 25711       }}, {       \"id\": 1359849147847819267,       \"url\": \"https://twitter.com/ErlebachRalf/status/1359849147847819267\",       \"date\": \"2021-02-11 12:57:56+00:00\",       \"text\": \"Wollte das mal mit euch, der #BahnBubble, teilen.Den Rest der Emp\u00f6rung und Eskalation \u00fcberlasse ich gern euch... \ud83d\ude18https://t.co/rCWwhA6QxP\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 839901916670877696,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1083311805756264449/9r8BrAnn_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/839901916670877696/1547232262\",              \"username\": \"ErlebachRalf\",              \"name\": \"Ralf Chen \u9648\u8fa3\u592b \ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde8\ud83c\uddf3\ud83d\udc95\",              \"description\": \"F\u00e4hrt jetzt beinahe t\u00e4glich mit den schnellen Z\u00fcgen durchs Land und betrollt daher bevorzugt @DB_Bahn. Ist auch ansonsten immer f\u00fcr jeden Schabernack zu haben.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-03-09 18:13:16+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 332,              \"friends\": 381,              \"tweets\": 13540,              \"liked_tweets\": 38868,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 1540       }}, {       \"id\": 1359840537793212416,       \"url\": \"https://twitter.com/SchwarzePalmen/status/1359840537793212416\",       \"date\": \"2021-02-11 12:23:43+00:00\",       \"text\": \"Vermutlich #Querdenker hinter Anschlag auf ICE-Strecke:\u201eEin Anschlag auf eine ICE-Strecke bei #Schweinfurt Anfang Januar geht vermutlich auf das Konto von Gegnern der Corona-Einschr\u00e4nkungen.\u201c#Querdenken #ICE #Verschw\u00f6rungsmythen https://t.co/Bj0dKhfJrb\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 922352743284658176,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/922360699455545344/sB8u8ivq_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/922352743284658176/1508742934\",              \"username\": \"SchwarzePalmen\",              \"name\": \"Nicola Sacco\",              \"description\": \"Anarchismus, Antifa und Beauty-Tipps aus Berlin. F\u00fcr bunte Bl\u00f6cke, schwarze Herzen, eine bessere Welt, und gegen Craft Beer.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-10-23 06:43:25+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 4585,              \"friends\": 931,              \"tweets\": 39308,              \"liked_tweets\": 108741,              \"lists_member\": 44,              \"media_shared\": 4392       }}, {       \"id\": 1359838196251713536,       \"url\": \"https://twitter.com/AndyOSW/status/1359838196251713536\",       \"date\": \"2021-02-11 12:14:25+00:00\",       \"text\": \"Polizei vermutet Gegner von Corona-Ma\u00dfnahmen hinter Anschlag auf ICE-Strecke https://t.co/fk5E9aUZ6a\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1009537326484246528,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1009538848144199681/pPOjp3jy_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1009537326484246528/1615790493\",              \"username\": \"AndyOSW\",              \"name\": \"Andreas Mascher\",              \"description\": \"Respekt ist zumutbar, immer. (C. Emcke)Mit Idioten(tm) m\u00f6chte ich nicht reden.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-20 20:43:49+00:00\",              \"location\": \"Erde\",              \"followers\": 529,              \"friends\": 1324,              \"tweets\": 79766,              \"liked_tweets\": 147412,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 966       }}, {       \"id\": 1359836627959439361,       \"url\": \"https://twitter.com/glr_berlin/status/1359836627959439361\",       \"date\": \"2021-02-11 12:08:11+00:00\",       \"text\": \"\u201eEin Anschlag auf eine ICE-Strecke bei Schweinfurt Anfang Januar geht vermutlich auf das Konto von Gegnern der Corona-Einschr\u00e4nkungen.\u201chttps://t.co/0001beXe9E\",       \"replies\": 9,       \"retweets\": 26,       \"likes\": 117,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2231380196,              \"url\": \"https://www.torial.com/julius.geiler\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1364646940168847362/uAB8kjdA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2231380196/1576770413\",              \"username\": \"glr_berlin\",              \"name\": \"julius geiler\",              \"description\": \"beirut//berlin - freier reporter und autor vor allem @tagesspiegel//@WELT - DMs open, contact me nahost//rechtsextremismus\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-05 12:08:20+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 15391,              \"friends\": 868,              \"tweets\": 3439,              \"liked_tweets\": 15340,              \"lists_member\": 120,              \"media_shared\": 844       }}, {       \"id\": 1359835424622010370,       \"url\": \"https://twitter.com/f_wm_/status/1359835424622010370\",       \"date\": \"2021-02-11 12:03:24+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/4xD0XSdrkz\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2492813445,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1042670302399000576/1mEAL_Pl_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"f_wm_\",              \"name\": \"F.W.M. \ud83d\udee1\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-04-18 18:44:28+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 50,              \"friends\": 268,              \"tweets\": 5076,              \"liked_tweets\": 2104,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 204       }}]"
}