{"url": "https://www.tagesspiegel.de/politik/bannmeile-und-graben-am-reichstag-schafft-platz-fuer-die-belagerer/26162100.html", "date": "2020-09-06T19:50:12+02:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "Schafft Platz f\u00fcr die Belagerer!", "article": "Die Reichstagsgraben-Debatte h\u00e4tte sich eine PR-Agentur f\u00fcr Populisten ausdenken k\u00f6nnen, findet der Politikwissenschaftler Jan-Werner M\u00fcller. Ein Essay. Jan-Werner M\u00fcller ist derzeit Fellow am Wissenschaftskolleg in Berlin sowie Senior Fellow am Berliner Exzellenzcluster Contestations of the Liberal Script (SCRIPTS).\nMan k\u00f6nnte meinen, das h\u00e4tte sich eine PR-Agentur f\u00fcr Populisten ausgedacht: Der Bundestag w\u00fcnscht einen tiefen Graben zwischen den Politikern und dem Volk. Die wohlfeile Kritik an diesem Plan \u00fcbersieht, dass in vielen L\u00e4ndern in den vergangenen Jahrzehnten die Sicherheitsma\u00dfnahmen f\u00fcr Regierungsgeb\u00e4ude versch\u00e4rft wurden \u2013 nicht wegen unbotm\u00e4\u00dfiger B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrgern, sondern aus Angst vor terroristischen Anschl\u00e4gen. \nDoch ist es auch wichtig f\u00fcr eine Demokratie, dass Gro\u00dfdemonstrationen vor einem Parlament stattfinden d\u00fcrfen und symbolisch Druck auf die Repr\u00e4sentanten aus\u00fcben. Hier h\u00e4tte Berlin einiges zu verbessern.\nWenn Sie alle aktuellen Entwicklungen zur Coronavirus-Krise live auf Ihr Handy haben wollen, empfehlen wir Ihnen unsere runderneuerte App, die Sie hier f\u00fcr Apple- und Android-Ger\u00e4te herunterladen k\u00f6nnen.]\nDas Wort vom Reichstag als \u201eSchwatzbude\u201c ist nicht nur historisch belastet und b\u00f6se \u2013 es ist auch grundfalsch: Nat\u00fcrlich werden in Parlamenten auch Phrasen gedroschen, aber prim\u00e4r produziert ein Parlament f\u00fcr alle B\u00fcrger verbindliche Entscheidungen. Man mag antikisierende Statuten im amerikanischen Kongress f\u00fcr \u00e4sthetisch nicht sehr hochwertig halten \u2013 aber zweifelsohne senden diese das richtige Signal: Hier geht es um etwas Ernstes, um unser kollektives Schicksal. \nWir leben in einer repr\u00e4sentativen Demokratie. Das hei\u00dft aber nicht: Das Volk muss drau\u00dfen bleiben\nUnsere Demokratie ist eine repr\u00e4sentative \u2013 das hei\u00dft jedoch keineswegs, dass das Volk immer devot au\u00dfen vor bleiben muss. Die Repr\u00e4sentanten sind gew\u00e4hlt \u2013 aber sie sind auch jederzeit kritisierbar. Silvio Berlusconi verriet viel \u00fcber sein Demokratieverst\u00e4ndnis, als er den Italienern einmal beschied: \u201eDa Sie mich in einer freien Wahl erkoren haben, m\u00fcssen Sie jetzt sch\u00f6n ruhig sein und mich meinen Job machen lassen.\u201c Demokratie ist nicht so etwas wie die Bestellung von Regierungsgesch\u00e4ftsf\u00fchrern alle paar Jahre, sondern ein dynamischer Prozess, in dem idealerweise die Kommunikation zwischen Abgeordneten und Volk nie abrei\u00dft.\nDeswegen hat J\u00fcrgen Habermas recht, wenn er f\u00fcr das Verh\u00e4ltnis von \u00d6ffentlichkeit und Parlament das Bild einer Belagerung vorschl\u00e4gt. Man darf Druck auf die Abgeordneten machen, man darf bestreiten, dass sie in manchen Fragen noch wirklich die \u00f6ffentliche Meinung verstehen, ohne dass dies zu einer N\u00f6tigung der Parlamentarier w\u00fcrde. Allerdings \u2013 das ist das Paradoxe an dieser demokratischen Dynamik \u2013 darf die Belagerung nie mit der Eroberung der demokratischen Festung enden.\nNicht jeder, der demonstriert, ist gleich \"das Volk\"\nEs geht in einer halbwegs funktionierenden Demokratie schlicht nicht an, als Demonstranten zu behaupten: \u201eWir sind das Volk\u201c (oder gar die in Wahlverfahren autorisieren Abgeordneten als Volksverr\u00e4ter zu diffamieren). Wer meint, jeder Protestler sei schon \u201eder Souver\u00e4n\u201c in leibhaftiger Gestalt oder k\u00f6nne \u2013 wie vergangenes Wochenende geschehen \u2013 sein \u201eHausrecht\u201c im Reichstag einfordern, hat die repr\u00e4sentative Demokratie nicht verstanden. \nAuch wenn das nicht so knallig klingt, sollten gerade Minderheiten, die sich ignoriert oder vernachl\u00e4ssigt f\u00fchlen, eigentlich skandieren: \u201eWir sind auch das Volk!\u201c\nDie Konfrontation zwischen B\u00fcrgern und Parlament ist nicht nur legitim, sondern ein w\u00fcnschenswerter Teil einer lebendigen Demokratie \u2013 und wenn sie sich, ohne Gewalt und Hausfriedensbruchversuche, symbolisch zuspitzen l\u00e4sst, ist das prinzipiell auch gut so. Man denke an die Mall in Washington. Politischer Aktivismus war hier nicht immer willkommen: Schon Ende des neunzehnten Jahrhunderts gab es \u201eM\u00e4rsche auf Washington\u201c aus verschiedenen Landesteilen; als die Protestierenden endlich in der Hauptstadt ankamen, wurden sie erst gar nicht auf die weiten Wiesen vor dem Kapitol gelassen.\nDer US-Kongress w\u00fcnschte sich einen Arbeitsort leise wie eine Bibliothek. Das h\u00f6chste Gericht entschied: Versammlungsfreiheit geht vor\nBis in die fr\u00fchen siebziger Jahre hielten sich die Kongressmitglieder das Volk vom Leibe mit dem Argument, l\u00e4rmende Demonstranten w\u00fcrden sie bei der konzentrierten Arbeit st\u00f6ren \u2013 ein Grund, warum Martin Luther Kings Jr.\u2019s ber\u00fchmter \u201eMarch for Jobs and Freedom\u201c im August 1963 vor dem Lincoln Memorial endete und nicht vor dem Kapitol. 1972 entschied ein Gericht, Versammlungsfreiheit sei wichtiger als ein Gef\u00fchl von Ruhe und Ordnung f\u00fcr die Volksvertreter. Die hatten versucht, die Richter mit dem Argument zu \u00fcberzeugen ihr Arbeitsort sei am ehesten mit Bibliotheken und Krankenh\u00e4usern vergleichbar.\n[Mit dem Newsletter \u201eTwenty/Twenty\u201c begleiten unsere US-Experten Sie jeden Donnerstag auf dem Weg zur Pr\u00e4sidentschaftswahl. Hier geht es zur kostenlosen Anmeldung: tagesspiegel.de/twentytwenty.]\nDer Marsch zeigte nicht nur, was von B\u00fcrgerrechtlern oft als \u201edie schiere Bedeutung unserer Anzahl\u201c bezeichnet wurde \u2013 also die enorme Mobilisierungskraft des Kampfes f\u00fcr Gleichberechtigung. Er erm\u00f6glichte es den Protestierenden auch, untereinander neue, wirkm\u00e4chtige Kooperationsformen zu finden, ganz im Sinne Hannah Arendts, die meinte, Macht entstehe dadurch, dass Menschen, die verschieden sind, sich aber als Gleiche behandeln, auf friedliche Weise zusammenwirken. \nEin gro\u00dfer, unbebauter, idealerweise auch gar nicht landschaftlich detailliert gestalteter Platz vor einem Parlament kann also in der Demokratie eine wichtige Funktion haben. Er muss den B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrgern offenstehen (und nicht, wie etwa der Platz vor dem Londoner Stadtparlament, einem kuwaitischen Investitionsfond geh\u00f6ren, der Zugang und Verhalten reglementieren darf).\nDie Architektur und Gestaltung des Regierungsviertels in Berlin setzen auf Transparenz und Disruption\nDiese Offenheit ist wichtiger als die viel gepriesene Transparenz von Norman Fosters Glaskuppel oder der jetzt von Politikern beschworene Imperativ, die Sicht auf den Reichstag unverstellt zu lassen (der mehr mit den Anspr\u00fcchen Selfie-versessener Touristen zu tun als mit demokratischer Symbolik). \nFosters Kuppel, welche es dem Volk erlaubt, seinen Vertretern aufs Dach zu steigen und beim Debattieren zuzugucken, ist eine jedem verst\u00e4ndliche Geste. Aber es ist gar nicht so klar, dass Transparenz wirklich etwas spezifisch Demokratisches ist; die ber\u00fchmte Casa del Fascio in Como war in vielen Teilen durchsichtig (und die damals revolution\u00e4ren automatischen Glast\u00fcren wurden daf\u00fcr gepriesen, dass sie die direkte Verbindung mit dem Volk erlaubten).\nDass Demokratie keine Darbietung f\u00fcr passive Zuschauer ist, sondern etwas Disruptives hat, wird viel besser von zwei wenig beachteten Elementen auf dem Berliner Regierungsgel\u00e4nde verdeutlicht: den fast schon aggressiv in den Abgeordnetensaal hineinragenden Zuschauertrib\u00fcnen (man k\u00f6nnte gar auf den Gedanken kommen, hier st\u00fcrmten die B\u00fcrger herein) sowie die Stra\u00dfe, die von au\u00dfen ins Innere des Paul L\u00f6be-Hauses symbolisch verl\u00e4ngert wird. \nRobespierrre w\u00fcnschte sich f\u00fcr die Nationalversammlung eine Galerie f\u00fcr 12.000 Menschen\nRobespierre w\u00fcnschte sich einst eine Galerie in der Nationalversammlung f\u00fcr 12 000 Menschen. Das ist kein Parlament, sondern ein Fu\u00dfballstadion f\u00fcr einen Verein der dritten oder vierten Liga. Aber die Grundintention \u2013 man muss die Pr\u00e4senz des Volkes sp\u00fcren, ohne dass sich einzelne B\u00fcrger an die Stelle der Vertreter setzen \u2013 bleibt g\u00fcltig. \nDieser Imperativ ist bei deutschen Gesetzgebern stets auf Skepsis gesto\u00dfen: Bannmeilen wurden nicht nur mit dem Argument gerechtfertigt, dass die Abgeordneten nicht gest\u00f6rt werden sollten. Man f\u00fcrchtete auch \u201epsychischen Druck\u201c auf die Parlamentarier. Andere Demokratien haben solche \u00c4ngste nicht und funktionieren ohne \u201ebefriedete Bezirke\u201c, wie die Bereiche mit Demonstrationsverbot offiziell hei\u00dfen. Man darf fragen, ob ein imaginierter Sturm auf den Reichstag heute wirklich mehr psychischen Druck aus\u00fcbt als die Internet-Shitstorms, die immer wieder \u00fcber Abgeordnete hinwegfegen.\nEs braucht einen Platz f\u00fcr die Belagerung\nEs ist heute so gut wie vergessen, dass Axel Schultes ein \u201eB\u00fcrgerforum\u201c vor dem Bundeskanzleramt geplant hatte. Gebaut worden ist es nie, stattdessen findet man einen toten Raum mit Stra\u00dfen und Trampelpfaden. Demonstrieren d\u00fcrfen die B\u00fcrger, wenn \u00fcberhaupt, heute nur w\u00e4hrend der sitzungsfreien Zeit. Doch was ist der Sinn von Nachrichten an die Volksvertreter, wenn die Adressaten gar nicht vor Ort sind? \nDass viele Menschen den Bundestag auch w\u00e4hrend der Sitzung besuchen, ist sch\u00f6n \u2013 aber Besucher sind eben keine (friedlichen) Belagerer. \nDer Graben mag seine Berechtigung haben, ebenso wie mehr Polizeiaufgebot in einem Zeitalter, in dem Politiker von Rechtsextremem buchst\u00e4blich zum Abschuss freigegeben worden sind. Aber die Antwort auf das ungute Gef\u00fchl, dass sich angesichts solcher Schutz- und Abstandsma\u00dfnahmen bei Demokraten einstellt, sollte nicht mit mehr Glas und sch\u00f6nen Postkartenblicken beantwortet werden.\nDie Frage w\u00e4re, ob nicht mehr Platz auch innerhalb dessen, was heute befriedeter Bezirk ist, geschaffen werden kann f\u00fcr B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger, die ihre demokratischen Bauten belagern, aber nicht einnehmen m\u00f6chten.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1304070939206987776,       \"url\": \"https://twitter.com/wiko_berlin/status/1304070939206987776\",       \"date\": \"2020-09-10 14:55:15+00:00\",       \"text\": \"Habermas hat recht, wenn er f\u00fcr das Verh\u00e4ltnis von \u00d6ffentlichkeit und Parlament das Bild einer Belagerung vorschl\u00e4gt. Diese darf allerdings nie mit der Eroberung der demokratischen Festung enden: Essay von Fellow Jan-Werner M\u00fcller im @Tagesspiegel https://t.co/aSb6sM9KJS\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1245959641,              \"url\": \"http://www.wiko-berlin.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1197075155157209089/sPUWUWTc_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1245959641/1574238181\",              \"username\": \"wiko_berlin\",              \"name\": \"Wissenschaftskolleg\",              \"description\": \"Institute for Advanced Study  | Impressum: wiko-berlin.de/impressum/\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-03-06 12:07:51+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 3189,              \"friends\": 369,              \"tweets\": 2479,              \"liked_tweets\": 1363,              \"lists_member\": 48,              \"media_shared\": 212       }}, {       \"id\": 1302980262654074880,       \"url\": \"https://twitter.com/FrieselJens/status/1302980262654074880\",       \"date\": \"2020-09-07 14:41:17+00:00\",       \"text\": \"Wird dann auch ein #Graben vor der deutschen Landesgrenze gezogen, um das Volk zu sch\u00fctzen vor irgendwelchen (illegalen kriminellen) massenanst\u00fcrmen?#Deutschland#Politik #schutz https://t.co/7WegfiX2dM\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 760544378175848449,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/998500383403134977/puXesOTk_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/760544378175848449/1474131809\",              \"username\": \"FrieselJens\",              \"name\": \"Schenser\",              \"description\": \"#everybodylivesmatter#ichbingegenjedeArtvonGewalt#DieLinkeunw\u00e4hlbar#togetheragainstthepandemie#meinHerzschl\u00e4gtnichtnuranatomischlinks\ud83c\udff3\ufe0fu200d\ud83c\udf08\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-08-02 18:34:44+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 23,              \"friends\": 76,              \"tweets\": 6513,              \"liked_tweets\": 1062,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 178       }}, {       \"id\": 1302686559788036098,       \"url\": \"https://twitter.com/Wortklauber_in/status/1302686559788036098\",       \"date\": \"2020-09-06 19:14:13+00:00\",       \"text\": \"Digi/AI(Medien()): Schafft Platz f\u00fcr die Belagerer: idealerweise die Kommunikation zwischen Abgeordneten und Volk nie abrei\u00dft. https://t.co/aE4dJ2nNXn\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1226455097384865792,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1291358642202193921/HxMyhCGZ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1226455097384865792/1596718848\",              \"username\": \"Wortklauber_in\",              \"name\": \"RFielDs\",              \"description\": \"Sabo- und Diskristatus: (er-)fordert peinliche Genauigkeit * Reminder&DesinformationInnen \ud83c\udf33 * (LGBTQIANbs & socalledHomisophobie)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-02-09 10:39:21+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 3,              \"friends\": 38,              \"tweets\": 3569,              \"liked_tweets\": 60,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 268       }}, {       \"id\": 1302684436148912128,       \"url\": \"https://twitter.com/Wortklauber_in/status/1302684436148912128\",       \"date\": \"2020-09-06 19:05:46+00:00\",       \"text\": \"Digi/AI(Covid):  https://t.co/aE4dJ2nNXn\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1226455097384865792,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1291358642202193921/HxMyhCGZ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1226455097384865792/1596718848\",              \"username\": \"Wortklauber_in\",              \"name\": \"RFielDs\",              \"description\": \"Sabo- und Diskristatus: (er-)fordert peinliche Genauigkeit * Reminder&DesinformationInnen \ud83c\udf33 * (LGBTQIANbs & socalledHomisophobie)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-02-09 10:39:21+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 3,              \"friends\": 38,              \"tweets\": 3569,              \"liked_tweets\": 60,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 268       }}, {       \"id\": 1302669345060007936,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1302669345060007936\",       \"date\": \"2020-09-06 18:05:48+00:00\",       \"text\": \"Die Reichstagsgraben-Debatte h\u00e4tte sich eine PR-Agentur f\u00fcr Populisten ausdenken k\u00f6nnen, findet der Wissenschaftler Jan-Werner M\u00fcller. Ein Essay. #Coronademo #Corona https://t.co/CljfQ6rely\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 439215,              \"friends\": 1506,              \"tweets\": 259905,              \"liked_tweets\": 6948,              \"lists_member\": 4110,              \"media_shared\": 25711       }}, {       \"id\": 1302590029894766593,       \"url\": \"https://twitter.com/padeluun/status/1302590029894766593\",       \"date\": \"2020-09-06 12:50:38+00:00\",       \"text\": \"\u00bbBannmeile und Graben am Reichstag? Schafft Platz f\u00fcr die Belagerer!Von Jan-Werner M\u00fcller\u00abhttps://t.co/73rNQY3e19\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://crossposter.masto.donte.com.br rel=nofollow>Mastodon-Twitter Crossposter</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 41388754,              \"url\": \"http://www.ameublement.de/page_id=75/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1353882915424366598/5X0Hzlyy_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/41388754/1411596350\",              \"username\": \"padeluun\",              \"name\": \"padeluun \ud83c\udf88| Art d\u2018Ameublement\",              \"description\": \"Artist working on freedom | O.N.M. | CCC | FoeBuD | ZaMir | Zerberus | Digitalcourage | BigBrotherAwards | AK-Vorrat | KuM | #unteilbar | Bielefeld | Berlin\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-05-20 16:11:09+00:00\",              \"location\": \"52.527037,13.385311\",              \"followers\": 8816,              \"friends\": 24,              \"tweets\": 74567,              \"liked_tweets\": 38444,              \"lists_member\": 451,              \"media_shared\": 941       }}, {       \"id\": 1302584845164515329,       \"url\": \"https://twitter.com/passurpris/status/1302584845164515329\",       \"date\": \"2020-09-06 12:30:02+00:00\",       \"text\": \"Ich habs gesagt... https://t.co/oYEKHq3ttK\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://pushesc.de/sanbot rel=nofollow>SanLMBot</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1300751022743261184,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1300753029164158978/AjeFihfN_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"passurpris\",              \"name\": \"Leon Ungerer\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-09-01 11:03:35+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 10,              \"friends\": 1,              \"tweets\": 9460,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 0       }}]"}