{"url": "https://www.tagesspiegel.de/themen/reportage/berliner-firma-erhielt-etliche-filmpreise-ovalmedia-verbreitet-verschwoerungsluegen-und-produziert-fuer-arte/26977206.html", "date": "2021-03-05T09:21:05+01:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "Ovalmedia verbreitet Verschw\u00f6rungsl\u00fcgen \u2013 und produziert f\u00fcr Arte", "article": "Die Firma unterst\u00fctzt Impfgegner und Corona-Verharmloser bei deren \u201eAufkl\u00e4rungsarbeit\u201c. Ovalmedia kennt sich aber auch mit Antr\u00e4gen f\u00fcr F\u00f6rdermittel aus. Dass man im Internet Videos mit L\u00fcgen und Verschw\u00f6rungsmythen findet, war bereits lange vor Corona bekannt. Ungew\u00f6hnlich ist dagegen, dass solche Videos von einem Unternehmen hergestellt und ver\u00f6ffentlicht werden, das ansonsten ARD, ZDF und Arte beliefert, Filmf\u00f6rderungen erh\u00e4lt und in der Branche bislang als seri\u00f6s galt.\nGenau das ist bei Ovalmedia der Fall. Die Berliner Firma mit Sitz im \u00f6stlichen Prenzlauer Berg hat in den vergangenen Jahren etliche Filmpreise gewonnen. Die Gr\u00fcnderin ist wissenschaftliche Mitarbeiterin an der Alice-Salomon-Hochschule. Ovalmedia war 2020 auch ma\u00dfgeblich an der Konzeption des bundesweiten Dokumentarfilmtags \u201eLetsDok\u201c beteiligt, der mit Steuermitteln gef\u00f6rdert wird.\nIn den Sendungen, die Ovalmedia ins Netz stellt, verbreiten szenebekannte Verschw\u00f6rungsideologen wirre Thesen: etwa dass der Impfstoff gegen Corona \u201eTeufelszeug\u201c sei, dass den Menschen bald Chips implantiert w\u00fcrden, dass alle Nichtgeimpften zwangsweise in \u201eQZs\u201c gesteckt w\u00fcrden. \nWas gerade geschehe, sei gar \u201edas B\u00f6seste, das jemals in dieser Welt geplant und umgesetzt wurde\u201c... Widerspruch oder kritische Einordnung gibt es von Robert Cibis, dem Moderator und Mitgr\u00fcnder von Ovalmedia, nicht.\nDaf\u00fcr aber oft Zustimmung oder Bewunderung. Wenn Sucharit Bhakdi etwa fordert, man m\u00fcsse \u201edie Corona-Viren laufen lassen in der Bev\u00f6lkerung\u201c, weil die Menschen so \u201eeine Koexistenz\u201c mit den Viren aufbauen k\u00f6nnten, dann nickt Robert Cibis. Er nickt auch, wenn eine Verschw\u00f6rungsgl\u00e4ubige erz\u00e4hlt, dass \u201eirgendwelche Konzerneliten und sehr reiche Menschen\u201c ein b\u00f6ses Planspiel mit der Bev\u00f6lkerung trieben. Zwei Impfgegnern schmeichelt Cibis, sie k\u00e4men ihm vor wie \u201eSuperhelden\u201c.\nWo sich Bhakdi, Wodarg und Schiffmann wohl f\u00fchlen\nOvalmedia \u00fcbertr\u00e4gt auch exklusiv die Sitzungen des sogenannten \u201eCorona-Ausschusses\u201c. Dort agiert ein Mann, der eine \u201eorganisierte Massent\u00f6tung\u201c durch die Bundesregierung f\u00fcrchtet, weil wom\u00f6glich jeder vierte Deutsche an der Impfung gegen Corona sterben werde. Auch die Aktivistin, die unter Coronaleugnern als Anw\u00e4ltin Viviane Fischer, in der \u00d6ffentlichkeit dagegen als Hutmacherin Rike Feurstein bekannt ist, geh\u00f6rt dem Ausschuss an.\nWoche f\u00fcr Woche spekuliert die Runde \u00fcber vermeintliche Geheimpl\u00e4ne der M\u00e4chtigen sowie die Frage, ob es \u00fcberhaupt eine Pandemie gibt. In seinem Zwischenbericht stellte der Ausschuss inzwischen fest, das von Corona ausgehende Risiko werde stark \u00fcbersch\u00e4tzt. Ovalmedia-Chef Robert Cibis sagt, er sei froh, dass seine Firma die \u201eAufkl\u00e4rungsarbeit\u201c des Ausschusses unterst\u00fctzen k\u00f6nne.\n[Wenn Sie aktuelle Nachrichten aus Berlin, Deutschland und der Welt live auf Ihr Handy haben wollen, empfehlen wir Ihnen unsere App, die Sie hier f\u00fcr Apple- und Android-Ger\u00e4te herunterladen k\u00f6nnen.]\nCibis geh\u00f6rte auch zu den knapp 30 Teilnehmern der illegalen Versammlung, die Mitte Januar von der Polizei in der Kneipe \u201eScotch & Sofa\u201c aufgel\u00f6st wurde. Ovalmedia \u00fcbertrug den gescheiterten Parteigr\u00fcndungsversuch damals live. Gegen dutzende Personen wurden anschlie\u00dfend Ermittlungsverfahren wegen Versto\u00dfes gegen die Infektionsschutzverordnung eingeleitet.\nKurz darauf ging Ovalmedia eine Kooperation mit einem Aktivisten ein, der auch als Kameramann des rechtsextremen \u201eVolkslehrers\u201c fungierte.\nDie ersten Sendungen ihrer Reihe \u201eNarrative\u201c durfte Ovalmedia in der Werkstatt des \u201eHaus der Statistik\u201c am Alexanderplatz aufnehmen. Ovalmedia hatte sich dort um die Raumnutzung beworben, die Anfrage klang zun\u00e4chst harmlos: Man versprach eine Debatte \u201e\u00fcber die Zukunft unserer Gesellschaft\u201c.\nNach wenigen Folgen bemerkte die Quartierswerkstatt, wem sie da ihre R\u00e4ume zur Verf\u00fcgung gestellt hatte \u2013 und war entsetzt. Hier sei ein Ort der Meinungsvielfalt, aber definitiv \u201ekein Ort f\u00fcr Verschw\u00f6rungsmythologien, Wissenschaftsleugnung und Faktenverdrehung\u201c, erkl\u00e4rt eine Sprecherin gegen\u00fcber dem Tagesspiegel. Ovalmedia wurde deshalb bereits im Juli 2020 die weitere Nutzung untersagt.\n[Alle wichtigen Nachrichten des Tages finden Sie im kostenlosen Tagesspiegel-Newsletter \"Fragen des Tages\". Dazu Kommentare, Reportagen und Freizeit-Tipps. Zur Anmeldung geht es hier.]\n\u201eWir erz\u00e4hlen Geschichten, die wahr sind und \u00fcberraschen\u201c, wirbt Ovalmedia auf seiner Homepage. Und auch: \u201eWir bauen Erz\u00e4hlwelten.\u201c F\u00fcr den \u00d6ffentlich-Rechtlichen Rundfunk hat das Unternehmen eine Reihe von Dokumentarfilmen produziert. F\u00fcr Arte zuletzt einen, der die Wirksamkeit von Akupunktur ergr\u00fcnden wollte.\nRobert Cibis bezeichnet sich selbst als \u201eWissenschaftsjournalist\u201c. Auf die Frage, ob es f\u00fcr einen Wissenschaftsjournalisten angemessen sei, Verschw\u00f6rungsmythen nicht zu hinterfragen oder wenigstens einzuordnen, antwortet Cibis dem Tagesspiegel nicht. Auch seine Gesch\u00e4ftspartnerin Lilian Franck \u00e4u\u00dfert sich nicht.\nEine unwahre Behauptung nach der anderen\nEin besonders anschauliches Beispiel f\u00fcr Cibis\u2019 Arbeitsweise, vielleicht auch f\u00fcr seine inhaltliche Vorbereitung, ist die Folge, in der er mit dem Verschw\u00f6rungsideologen Mathias Br\u00f6ckers \u00fcber die Terroranschl\u00e4ge vom 11. September 2001 spricht. Br\u00f6ckers stellt in dem Interview eine unwahre Behauptung nach der anderen auf, hantiert mit falschen Zahlen und Uhrzeiten, vertut sich hier um zehn Jahre, verdreht dort die Aussagen von Zeugen.\nEr bringt Flugzeugtypen durcheinander, stellt Brandabl\u00e4ufe falsch dar und erfindet einen Koran im Koffer von Mohamed Atta. Ovalmedia-Chef Robert Cibis merkt dies alles nicht \u2013 oder verbirgt es tadellos. Stattdessen lobt er sp\u00e4ter seinen Interviewpartner: \u201eIch finde es sehr toll, wie Sie das so erz\u00e4hlen.\u201c\nZu den vielen Preisen, mit denen Ovalmedia in den vergangenen Jahren ausgezeichnet wurde, k\u00f6nnte demn\u00e4chst ein weiterer kommen. Bei der diesj\u00e4hrigen Berlinale l\u00e4uft die Co-Produktion \u201e\u00c0 pas aveugles. From Where They Stood\u201c in der Reihe \u201eForum\u201c.\nGleichzeitig plant Ovalmedia einen Kinofilm \u00fcber Corona. In Videos wirbt die Firma um Spenden zur Finanzierung.\nAuf Telegram betreibt Ovalmedia eine Chat-Gruppe. Dort wird etwa behauptet, die Regierung plane einen \u201eMassengenozid\u201c beziehungsweise \u201eV\u00f6lkermord mit Ansage\u201c. Weiter hei\u00dft es: \u201eDer schlimmste Virus und Parasit hei\u00dft BRD-Regierung.\u201c Beim Impfstoff gegen Corona handele es sich in Wahrheit um \u201egenetisch hergestellte Kampfstoffe\u201c \u2013 au\u00dferdem steckten Juden hinter den Impfstoffen. In dem Chat von Ovalmedia wird auch f\u00fcr rechtsextreme Magazine geworben, werden Posts von Hetzern wie Attila Hildmann geteilt. Die Admins greifen nicht ein.\nEinen ersten Hit in der Szene der Coronaleugner gelang Ovalmedia mit dem kurzen Video von Wolfgang Wodarg, das im Fr\u00fchjahr 2020 millionenfach angesehen wurde und den ehemaligen Bundestagsabgeordneten landesweit in die Schlagzeilen brachte.\nUnklar ist, wann und wie genau Ovalmedia Eingang in die Szene der Verschw\u00f6rungsideologen fand. In einer seiner Sendungen deutet Robert Cibis eine pers\u00f6nliche Entwicklung an: Fr\u00fcher, sagt er, habe er einiges nicht durchschaut und m\u00fcsse nun r\u00fcckwirkend seine \u201eganze Wahrnehmung in Frage\u201c stellen. Er frage sich, wie naiv er denn damals gewesen sei. Seinen Prozess beschreibt er als \u201eeine Art Erwachsenwerden\u201c.\nDie Zusammenarbeit ist beendet\nVon der AG DOK, dem Berufsverband von Medien- und Filmschaffenden, der zusammen mit Ovalmedia den Dokumentarfilmtag LetsDok ins Leben gerufen hat, hei\u00dft es auf Tagesspiegel-Nachfrage, Ovalmedia habe \u201ekeinen Einfluss auf die Inhalte des Aktionstages LetsDok\u201c gehabt. Zudem sei die Kooperation im September beendet worden. Bei der Neuauflage im Herbst 2021 werde es keine Zusammenarbeit mehr geben.\nBei Arte, wo zuletzt Ovalmedias Film \u00fcber die Wirksamkeit der Akupunktur lief, hei\u00dft es, die Aktivit\u00e4ten der Firma in der Szene der Coronaverharmloser und Verschw\u00f6rungstheoretiker seien dem Sender bisher nicht bekannt gewesen. Momentan sei keine weitere Zusammenarbeit mit Ovalmedia geplant.\nDie Alice-Salomon-Hochschule, bei der Firmengr\u00fcnderin Lilian Franck als wissenschaftliche Mitarbeiterin besch\u00e4ftigt ist, erkl\u00e4rt, Ovalmedia sei der Hochschule bislang \u201enicht n\u00e4her bekannt\u201c gewesen.  Ende des Monats wird Franck die ASH mit einem Vortrag beim Abschlussevent des Hochschulprogramms DiGiTal vertreten. Die in den Sendungen gemachten Aussagen seien selbstverst\u00e4ndlich \u201ein keinster Weise konform mit unserer Haltung und unserem Handeln als Hochschule gegen\u00fcber der Pandemie\u201c, hei\u00dft es seitens der ASH nun. Man werde den Fall jetzt pr\u00fcfen.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1372567516342579204,       \"url\": \"https://twitter.com/antira_infohh/status/1372567516342579204\",       \"date\": \"2021-03-18 15:16:11+00:00\",       \"text\": \"\u00dcbertragen wird die Pressekonferenz von Ovalmedia, die seit Monaten \u00e4hnliche Formate mit #Coronaleugner:innen organisieren &amp; Verschw\u00f6rungsl\u00fcgen verbreiten. Fr\u00fcher produzierten sie f\u00fcr @ARDde @ZDF &amp; @ARTEde.https://t.co/RewgqdG61w\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 6,       \"likes\": 33,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3395788731,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/627152182551445504/MWSNHvlZ_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3395788731/1592067284\",              \"username\": \"antira_infohh\",              \"name\": \"Antira Info Hamburg\",              \"description\": \"Monitoring zu (extrem) rechten Mobilisierungen &Angriffen in Hamburg#NoNazisHH #CoronaWatchHH #KeinSchlussstrich\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-07-30 17:32:44+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 5982,              \"friends\": 138,              \"tweets\": 3154,              \"liked_tweets\": 321,              \"lists_member\": 39,              \"media_shared\": 177       }}, {       \"id\": 1372309174047141892,       \"url\": \"https://twitter.com/AndreSteffen7/status/1372309174047141892\",       \"date\": \"2021-03-17 22:09:38+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/yc0XCsBvC6\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1359777873817706498,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1378966473142636544/AwSsf1Sz_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1359777873817706498/1617606224\",              \"username\": \"AndreSteffen7\",              \"name\": \"\ud83d\udd34\ud83d\udd34\ud83d\udd34Andre Steffen\ud83d\udd34\ud83d\udd34\ud83d\udd34\",              \"description\": \"ciao Bela ciao\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2021-02-11 08:14:54+00:00\",              \"location\": \"Eckernf\u00f6rde, Deutschland\",              \"followers\": 118,              \"friends\": 289,              \"tweets\": 2743,              \"liked_tweets\": 3493,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 215       }}, {       \"id\": 1371785091328925699,       \"url\": \"https://twitter.com/RBbpbdc/status/1371785091328925699\",       \"date\": \"2021-03-16 11:27:06+00:00\",       \"text\": \"F\u00fcr alle die diesen Artikel, noch nicht gelesen haben.  \ud83d\udc40\ud83d\udc40\u2b07https://t.co/ySeeBEhuBl\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1201867427711193093,              \"url\": \"https://gab.com/Zylinder\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1344953955898585088/-SPeW-9u_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1201867427711193093/1609876492\",              \"username\": \"RBbpbdc\",              \"name\": \"R.B.\",              \"description\": \"Autore, Musicista e studiato Carpentiere.Libert\u00e0, uguaglianza, fratellanza.Siamo noi che vinciamo. \u27a1  t.me/joinchat/SYrZb\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-12-03 14:15:29+00:00\",              \"location\": \"Lazio\",              \"followers\": 427,              \"friends\": 606,              \"tweets\": 11146,              \"liked_tweets\": 676,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 5407       }}, {       \"id\": 1370455483501449220,       \"url\": \"https://twitter.com/Glambine191110/status/1370455483501449220\",       \"date\": \"2021-03-12 19:23:43+00:00\",       \"text\": \"...Ovalmedia ins Netz stellt, verbreiten szenebekannte Verschw\u00f6rungsideologen wirre Thesen: etwa...dass den Menschen bald Chips implantiert w\u00fcrden, dass alle Nichtgeimpften zwangsweise in \u201eQZs\u201c gesteckt w\u00fcrden.https://t.co/phrx7qil1f\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 940739522173849600,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1365438808762777603/grlsHGAy_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/940739522173849600/1610737862\",              \"username\": \"Glambine191110\",              \"name\": \"Sabine Lindner\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-12-13 00:25:54+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 241,              \"friends\": 342,              \"tweets\": 35201,              \"liked_tweets\": 67307,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 717       }}, {       \"id\": 1370417987161882628,       \"url\": \"https://twitter.com/GerdHarry/status/1370417987161882628\",       \"date\": \"2021-03-12 16:54:43+00:00\",       \"text\": \"Ovalmedia verbreitet Verschw\u00f6rungsl\u00fcgen \u2013 und produziert f\u00fcr Arte https://t.co/865veCfTkt Das Neue Deutschland schl\u00e4gt zur\u00fcck- das ist doch einfach nur noch widerlich.......\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 767158972533051392,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/777610094833958917/xIr9GMIr_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"GerdHarry\",              \"name\": \"Gerd-Harry Schulz\",              \"description\": \"Der Gebrauch der Muttersprache ist der Indikator f\u00fcr die Kultur eines Volkes.\ud83c\udde9\ud83c\uddea. Dinge welche nicht hinterfragt werden sollen, basieren oft auf einer L\u00fcge!!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-08-21 00:38:46+00:00\",              \"location\": \"Meissen auditur et altera pars\",              \"followers\": 31,              \"friends\": 179,              \"tweets\": 577,              \"liked_tweets\": 1102,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 16       }}, {       \"id\": 1370332066844446725,       \"url\": \"https://twitter.com/doc3008/status/1370332066844446725\",       \"date\": \"2021-03-12 11:13:18+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/MdoAGYynvl\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 35705336,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1273947969260261377/pqmdKdaE_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/35705336/1592570509\",              \"username\": \"doc3008\",              \"name\": \"Dirk Ludwig\",              \"description\": \"Atheist, Informatiker \u201eWer Kritik \u00fcbel nimmt, hat etwas zu verbergen. *Helmut Schmidt* #niewiederCDU #niewiederspringer #FCKAFD #IchbinAntifa #420\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-04-27 09:11:05+00:00\",              \"location\": \"Bozen, Trentino-S\u00fcdtirol\",              \"followers\": 390,              \"friends\": 1124,              \"tweets\": 33507,              \"liked_tweets\": 14913,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 1424       }}, {       \"id\": 1370331390319939584,       \"url\": \"https://twitter.com/Susannchen01/status/1370331390319939584\",       \"date\": \"2021-03-12 11:10:37+00:00\",       \"text\": \"Dass man im Internet Videos mit L\u00fcgen u Verschw\u00f6rungsmythen findet, war bereits lange vor Corona bekannt.  https://t.co/r4gBLDZgtt\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 22,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 818489469825351680,              \"url\": \"https://susannchen.info/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1242773244819709952/Xe7N25qk_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/818489469825351680/1614974496\",              \"username\": \"Susannchen01\",              \"name\": \"\ud83d\udd34\ud83d\udd34\ud83d\udd34 Susannchen braucht keine #Globuli\",              \"description\": \"Susannchen braucht keine Globuli\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-01-09 16:07:51+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 7446,              \"friends\": 2168,              \"tweets\": 17722,              \"liked_tweets\": 71595,              \"lists_member\": 25,              \"media_shared\": 4766       }}, {       \"id\": 1370295484636659717,       \"url\": \"https://twitter.com/grimmse/status/1370295484636659717\",       \"date\": \"2021-03-12 08:47:57+00:00\",       \"text\": \"Abgr\u00fcnde. https://t.co/EoAGuEmCa1 #Ovalmedia\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 247359862,              \"url\": \"http://www.diepresse.com/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1693338995/Grimm_32_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/247359862/1586264639\",              \"username\": \"grimmse\",              \"name\": \"Oliver Grimm\",              \"description\": \"Recidivist Brussels correspondent for Viennese daily Die Presse. In Washington 13 - 17. Le bonheur, cest de le chercher. (J. Renard)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-02-04 16:50:08+00:00\",              \"location\": \"Br\u00fcssel, Belgien\",              \"followers\": 5957,              \"friends\": 946,              \"tweets\": 38586,              \"liked_tweets\": 32,              \"lists_member\": 188,              \"media_shared\": 1687       }}, {       \"id\": 1370041840322236421,       \"url\": \"https://twitter.com/donner_mizzi/status/1370041840322236421\",       \"date\": \"2021-03-11 16:00:03+00:00\",       \"text\": \"Ovalmedia verbreitet Verschw\u00f6rungsl\u00fcgen \u2013 und produziert f\u00fcr Arte https://t.co/Q6MT6rfoFO\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4830939381,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/689948563544133633/Vb8qUbRH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"donner_mizzi\",              \"name\": \"Mizzi Donnerschlag\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-01-20 22:38:54+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 345,              \"friends\": 137,              \"tweets\": 63829,              \"liked_tweets\": 77207,              \"lists_member\": 14,              \"media_shared\": 10       }}, {       \"id\": 1370028629996892165,       \"url\": \"https://twitter.com/bergkind7/status/1370028629996892165\",       \"date\": \"2021-03-11 15:07:33+00:00\",       \"text\": \"Ovalmedia verbreitet Verschw\u00f6rungsl\u00fcgen \u2013 und produziert f\u00fcr Arte https://t.co/eoWjOzH7bj\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1251837656616636419,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1373944730384482304/A_NpslVq_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1251837656616636419/1610728310\",              \"username\": \"bergkind7\",              \"name\": \"Gangler\",              \"description\": \"Familie, Natur,Sport\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-19 11:39:00+00:00\",              \"location\": \"S\u00fcddeutschland\",              \"followers\": 14,              \"friends\": 123,              \"tweets\": 706,              \"liked_tweets\": 1478,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 11       }}, {       \"id\": 1370012321620373506,       \"url\": \"https://twitter.com/testa_alfred/status/1370012321620373506\",       \"date\": \"2021-03-11 14:02:45+00:00\",       \"text\": \"Hier die Verleumdunghttps://t.co/37HOl5aHbJ\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1141972036799139840,              \"url\": \"https://differentia.wordpress.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1369218848961028097/vQ4TPCxV_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1141972036799139840/1576866554\",              \"username\": \"testa_alfred\",              \"name\": \"keine Ahnung\",              \"description\": \"Podcast: Standardantwort: Keine Ahnung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-06-21 07:32:05+00:00\",              \"location\": \"Apragopolis\",              \"followers\": 848,              \"friends\": 1959,              \"tweets\": 17244,              \"liked_tweets\": 8472,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 545       }}, {       \"id\": 1369918983911202819,       \"url\": \"https://twitter.com/e_scel/status/1369918983911202819\",       \"date\": \"2021-03-11 07:51:52+00:00\",       \"text\": \"Ein Unding, dass so etwas noch geschrieben, ver\u00f6ffentlicht und wohl leider auch gelesen wird.https://t.co/CupvfxAWJe\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1074273677120811008,              \"url\": \"https://www.youtube.com/watch?v=WgskbClWZ68\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1080194904813420545/_sofXI-f_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1074273677120811008/1545815686\",              \"username\": \"e_scel\",              \"name\": \"\u00c9 Mo Sc\u00e9l, PhD\u2728\",              \"description\": \"\u2728\u2728Thousand Stars Silent Heaven\u2728\u2728\ud83c\udf80 Stories Are Personal. \u2b50\ufe0f Retweets Are Endorsements. \ud83e\udd9a Companion Video Below. \ud83e\udd9a You Will Never Know.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-12-16 12:02:58+00:00\",              \"location\": \"Far, Far Away.\",              \"followers\": 121,              \"friends\": 167,              \"tweets\": 6596,              \"liked_tweets\": 4721,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 228       }}, {       \"id\": 1369886025716228096,       \"url\": \"https://twitter.com/TheBusinessNet/status/1369886025716228096\",       \"date\": \"2021-03-11 05:40:54+00:00\",       \"text\": \"Ovalmedia verbreitet Verschw\u00f6rungsl\u00fcgen \u2013 und produziert f\u00fcr Arte https://t.co/ZrTNbwi0f5\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 108294601,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1224243967258189827/FyADq4xR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"TheBusinessNet\",              \"name\": \"Gabriele Meissner\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-01-25 13:44:56+00:00\",              \"location\": \"Europe\",              \"followers\": 208,              \"friends\": 937,              \"tweets\": 71687,              \"liked_tweets\": 33792,              \"lists_member\": 23,              \"media_shared\": 32       }}, {       \"id\": 1369809427625283592,       \"url\": \"https://twitter.com/quiteinsanity/status/1369809427625283592\",       \"date\": \"2021-03-11 00:36:32+00:00\",       \"text\": \".@OVALmediaGroup Danke, dass Ihr euch in den Wind gestellt habt von anfang an. Fuck you @Tagesspiegel - peinlicher Versuch der Diffamierung. Immer wieder peinlich. https://t.co/xtrhPoeNb5\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1659883238,              \"url\": \"https://lycos.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1362896633890017285/IRSnSApX_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1659883238/1613298187\",              \"username\": \"quiteinsanity\",              \"name\": \"\ud83c\udf1d covID1984 \ud83c\udf65\",              \"description\": \"Virtual Reality, Space, BTCPay, Linux, AR, blender, unity3dI came from the future to tell you that the virus was a scam. Buy #Bitcoin. Believe it or not. covID\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-08-10 11:16:22+00:00\",              \"location\": \"cyberspace\",              \"followers\": 684,              \"friends\": 846,              \"tweets\": 13362,              \"liked_tweets\": 13059,              \"lists_member\": 30,              \"media_shared\": 820       }}, {       \"id\": 1369805893970321413,       \"url\": \"https://twitter.com/CodoDer/status/1369805893970321413\",       \"date\": \"2021-03-11 00:22:29+00:00\",       \"text\": \"Hmmmm. Hmmmmmmmmm. Sletsam, sletsam. Arsch kam, Geld nahm.https://t.co/eIy5wNHcCz\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1280155189174054913,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1364330306094968833/YwZlSxlm_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1280155189174054913/1595736686\",              \"username\": \"CodoDer\",              \"name\": \"Codo der Ritter, der Dritte \u2013 von Link$\",              \"description\": \"#TeamLove | #TeamGrundrechte | #TeamJUSTICEFORALL | #TeamLangarmhemden | #TeamLoeffelInDerTasseHearts always welcome.  er/he/him \u2013 cis+trans-Hetero.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-07-06 15:03:10+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 78,              \"friends\": 240,              \"tweets\": 5321,              \"liked_tweets\": 282,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 48       }}, {       \"id\": 1369791010021269504,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitschleifen/status/1369791010021269504\",       \"date\": \"2021-03-10 23:23:20+00:00\",       \"text\": \"Ovalmedia verbreitet Verschw\u00f6rungsl\u00fcgen \u2013 und produziert f\u00fcr Arte https://t.co/dRg56Big4i\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 932904524,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1186404037735923717/UR0qLEJQ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/932904524/1489974109\",              \"username\": \"zeitschleifen\",              \"name\": \"Klaus M\u00fcller\",              \"description\": \"Das Leben k\u00f6nnte so sch\u00f6n sein, wenn da nicht...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-11-07 20:45:44+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 252,              \"friends\": 376,              \"tweets\": 18853,              \"liked_tweets\": 979,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 2860       }}, {       \"id\": 1369743249485819912,       \"url\": \"https://twitter.com/Archive25282233/status/1369743249485819912\",       \"date\": \"2021-03-10 20:13:33+00:00\",       \"text\": \"Ovalmedia verbreitet Verschw\u00f6rungsl\u00fcgen \u2013 und produziert f\u00fcr Arte https://t.co/TICHuz4j9W\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1310587939483717633,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1310588752826335233/K-ysUfIK_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1310587939483717633/1607201681\",              \"username\": \"Archive25282233\",              \"name\": \"Archive\",              \"description\": \"#faktencheck #oneworld #antifa No E goistic U nion\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-09-28 14:33:10+00:00\",              \"location\": \"Continental Europe\",              \"followers\": 12,              \"friends\": 195,              \"tweets\": 197,              \"liked_tweets\": 755,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 46       }}, {       \"id\": 1369734793219497992,       \"url\": \"https://twitter.com/AlphaTau15/status/1369734793219497992\",       \"date\": \"2021-03-10 19:39:57+00:00\",       \"text\": \"Framing der gehoben Klasse!!Ovalmedia verbreitet Verschw\u00f6rungsl\u00fcgen zu Corona \u2013 und produziert f\u00fcr Arte-Nachzulesen bei: https://t.co/fN7VFlAFPa\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1181948267719987200,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1199806259769294848/-v_XEmja_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1181948267719987200/1572105726\",              \"username\": \"AlphaTau15\",              \"name\": \"AlphaTau\",              \"description\": \"Geboren bei 316 ppm. Die SAND-Uhr ist abgelaufen. Umdrehen geht NICHT. Das AUSSTERBEN l\u00e4uft exponetiell.Tweets werden nicht beantwortet.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-10-09 15:03:50+00:00\",              \"location\": \"Erde\",              \"followers\": 69,              \"friends\": 318,              \"tweets\": 5417,              \"liked_tweets\": 4232,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 59       }}, {       \"id\": 1369720690266488832,       \"url\": \"https://twitter.com/DanielaXII/status/1369720690266488832\",       \"date\": \"2021-03-10 18:43:55+00:00\",       \"text\": \"Ovalmedia verbreitet Verschw\u00f6rungsl\u00fcgen \u2013 und produziert f\u00fcr Arte https://t.co/Vr585ZfeX7\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 103008708,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1354404610140725250/2V-DAocw_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/103008708/1611750124\",              \"username\": \"DanielaXII\",              \"name\": \"Daniela\",              \"description\": \"Do not despise the snake for having no horns, for who is to say it will not become a dragon ?\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-01-08 15:20:51+00:00\",              \"location\": \"Vienna\",              \"followers\": 61,              \"friends\": 69,              \"tweets\": 5405,              \"liked_tweets\": 320,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 787       }}, {       \"id\": 1369714243193479172,       \"url\": \"https://twitter.com/reflexxe1/status/1369714243193479172\",       \"date\": \"2021-03-10 18:18:18+00:00\",       \"text\": \"#DeutscherJournalismus: Denunzianten am Werk - heute mal wieder Sebastian Leber (@tieresindfreaks) vom @tagesspiegel.Unfassbar! Gibts beim Tagesspiegel keinen Anstand, keine Redaktion?\u00bbOvalmedia verbreitet Verschw\u00f6rungsl\u00fcgen \u2013 und produziert f\u00fcr Arte\u00ab https://t.co/dyYO3JqdCT\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1318112374805696513,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1332214991093723141/yeO_jjNZ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1318112374805696513/1606459781\",              \"username\": \"reflexxe1\",              \"name\": \"Nummer 6\",              \"description\": \"Parler: @Reflexxe\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-10-19 08:53:25+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 48,              \"friends\": 235,              \"tweets\": 2727,              \"liked_tweets\": 883,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 109       }}, {       \"id\": 1369712619511222275,       \"url\": \"https://twitter.com/Bernhard_Narwha/status/1369712619511222275\",       \"date\": \"2021-03-10 18:11:51+00:00\",       \"text\": \"Ovalmedia verbreitet Verschw\u00f6rungsl\u00fcgen \u2013 und produziert f\u00fcr Arte https://t.co/PIne4D1klU\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 776089635055362048,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/988536063735095296/qUh39G9u_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/776089635055362048/1473953813\",              \"username\": \"Bernhard_Narwha\",              \"name\": \"Bernhard Tsch\u00fcrtz\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-09-14 16:06:03+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 4,              \"friends\": 85,              \"tweets\": 451,              \"liked_tweets\": 628,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 19       }}, {       \"id\": 1369710234428653578,       \"url\": \"https://twitter.com/Stewog/status/1369710234428653578\",       \"date\": \"2021-03-10 18:02:22+00:00\",       \"text\": \"Ovalmedia verbreitet Verschw\u00f6rungsl\u00fcgen \u2013 und produziert f\u00fcr Arte https://t.co/H0Yb2kTPV6\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 60920340,              \"url\": \"http://parallelwelt.blogspot.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1213074381351587840/qlmgX-W0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/60920340/1604760960\",              \"username\": \"Stewog\",              \"name\": \"Stefan Wogawa\",              \"description\": \"Autor, Blogger. Neues Buch: Das Indianergrab. Themen hier: Corona, Wissenschaft, Film, Literatur, Fotografie, SciFi, Karate, Politik. Privater Account\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-07-28 14:41:07+00:00\",              \"location\": \"Th\u00fcringen\",              \"followers\": 2929,              \"friends\": 2743,              \"tweets\": 48558,              \"liked_tweets\": 12717,              \"lists_member\": 109,              \"media_shared\": 1077       }}, {       \"id\": 1369705859954188293,       \"url\": \"https://twitter.com/karin_adesina/status/1369705859954188293\",       \"date\": \"2021-03-10 17:44:59+00:00\",       \"text\": \"Ovalmedia verbreitet Verschw\u00f6rungsl\u00fcgen \u2013 und produziert f\u00fcr Arte https://t.co/cpotLKQr8F Das jeder in diesem Land der eine andere Meinung vertritt medial ausgeschaltet werden soll ist hinl\u00e4nglich bekannt.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 904773637856784384,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/904773637856784384/1504551871\",              \"username\": \"karin_adesina\",              \"name\": \"Karin Adesina\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-09-04 18:30:19+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 28,              \"friends\": 15,              \"tweets\": 6076,              \"liked_tweets\": 1173,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1106       }}, {       \"id\": 1369699737427906570,       \"url\": \"https://twitter.com/CocoLovreglio/status/1369699737427906570\",       \"date\": \"2021-03-10 17:20:39+00:00\",       \"text\": \"@Tagesspiegel Haben Sie auch nur einmal selbst eine der hier diffamierten Sendungen @CoronaAusschuss angeh\u00f6rt\u2753\u2753\u2753Ovalmedia verbreitet Verschw\u00f6rungsl\u00fcgen \u2013 und produziert f\u00fcr Arte https://t.co/wNC2sUZh9L\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1294977709853081601,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1296695456949469188/IltQlbHE_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1294977709853081601/1615803101\",              \"username\": \"CocoLovreglio\",              \"name\": \"Catharina Lovreglio\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-08-16 12:42:23+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 54,              \"friends\": 540,              \"tweets\": 2997,              \"liked_tweets\": 3479,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 879       }}, {       \"id\": 1369679735748517888,       \"url\": \"https://twitter.com/Therealdolandt1/status/1369679735748517888\",       \"date\": \"2021-03-10 16:01:11+00:00\",       \"text\": \"@ARTEInfo @ARTEde Hi #ARTE was sagt ihr eigentlich zum bericht des Tagesspiegels?https://t.co/Mk5yPyuhIj\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1295014195642150913,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1295014614263095296/jcU22ros_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Therealdolandt1\",              \"name\": \"Therealdolandtramp\",              \"description\": \"Gay stuff\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-08-16 15:07:25+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1,              \"friends\": 7,              \"tweets\": 19,              \"liked_tweets\": 45,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1369664790143107072,       \"url\": \"https://twitter.com/ramwald/status/1369664790143107072\",       \"date\": \"2021-03-10 15:01:47+00:00\",       \"text\": \"Ovalmedia verbreitet Verschw\u00f6rungsl\u00fcgen \u2013 und produziert f\u00fcr Arte https://t.co/aNkc1cy92f\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 156295299,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/720980539075858432/52tHbIvt_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/156295299/1461659355\",              \"username\": \"ramwald\",              \"name\": \"NU\",              \"description\": \"Interesse an Politik nicht nur im S\u00fcdschwarzwald, sondern auch in Europa\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-06-16 15:03:05+00:00\",              \"location\": \"Schwarzwald\",              \"followers\": 372,              \"friends\": 1910,              \"tweets\": 30825,              \"liked_tweets\": 24856,              \"lists_member\": 27,              \"media_shared\": 1132       }}, {       \"id\": 1369659343520624642,       \"url\": \"https://twitter.com/g16n/status/1369659343520624642\",       \"date\": \"2021-03-10 14:40:09+00:00\",       \"text\": \"Ovalmedia verbreitet Verschw\u00f6rungsl\u00fcgen \u2013 und produziert f\u00fcr Arte https://t.co/BIGAYAFRZK\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 420958148,              \"url\": \"https://bittersmann.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1333728097066168321/QCBirY7N_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/420958148/1433756201\",              \"username\": \"g16n\",              \"name\": \"Gunnar Bittersmann\",              \"description\": \"Web design engineer, bearer of beyond tellerrand hoodie in black. Tweets about the Web, science, culture, life, and everything.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-11-25 09:39:09+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Terra, Alpha Quadrant\",              \"followers\": 1185,              \"friends\": 777,              \"tweets\": 47907,              \"liked_tweets\": 18744,              \"lists_member\": 138,              \"media_shared\": 2610       }}, {       \"id\": 1369658054141218816,       \"url\": \"https://twitter.com/CamilloTorrone/status/1369658054141218816\",       \"date\": \"2021-03-10 14:35:01+00:00\",       \"text\": \"#COVID19 #arte Berliner Filmfirma verbreitet Corona- und andere Verschw\u00f6rungs-L\u00fcgen. https://t.co/z9Yc7TKhCV\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1360077878004748291,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1379528650756874242/0G9yz0RQ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1360077878004748291/1616306902\",              \"username\": \"CamilloTorrone\",              \"name\": \"Camillo Torrone \ud83d\udd34\ud83d\udd34\ud83d\udd34\",              \"description\": \"Antifaschismus ist die DNA des Grundgesetzes. #FCKAFD #FCKNZS #Covidiotensindt\u00f6dlich #TeamStrobl #TeamDrosten #TeamLauterbach #NichtSelbstverst\u00e4ndlich\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2021-02-12 04:07:01+00:00\",              \"location\": \"Turin, Piemont\",              \"followers\": 80,              \"friends\": 144,              \"tweets\": 620,              \"liked_tweets\": 1186,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 18       }}, {       \"id\": 1369656918919282692,       \"url\": \"https://twitter.com/AlberichRektor/status/1369656918919282692\",       \"date\": \"2021-03-10 14:30:31+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/WaWk1ZY5in\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1082241328862384129,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1087099574785900545/ZZshioAm_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1082241328862384129/1562715363\",              \"username\": \"AlberichRektor\",              \"name\": \"Alberich Rektor\",              \"description\": \"Immer erst daf\u00fcr und dann dagegen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-01-07 11:43:34+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 156,              \"friends\": 128,              \"tweets\": 16772,              \"liked_tweets\": 7168,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 3119       }}, {       \"id\": 1369647948062195716,       \"url\": \"https://twitter.com/dtfdpr/status/1369647948062195716\",       \"date\": \"2021-03-10 13:54:52+00:00\",       \"text\": \"Gebaute Erz\u00e4hlwelten https://t.co/O95oyN1lwC\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://twitterrific.com/mac rel=nofollow>Twitterrific for Mac</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 232145354,              \"url\": \"https://www.patreon.com/hammerschmitt\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1202392619/portraitMHb_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/232145354/1452100791\",              \"username\": \"dtfdpr\",              \"name\": \"Marcus Hammerschmitt\",              \"description\": \"If errors persist, please notify support\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-12-30 10:42:46+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 241,              \"friends\": 163,              \"tweets\": 14964,              \"liked_tweets\": 3663,              \"lists_member\": 11,              \"media_shared\": 707       }}, {       \"id\": 1369643384030326785,       \"url\": \"https://twitter.com/sms2sms/status/1369643384030326785\",       \"date\": \"2021-03-10 13:36:44+00:00\",       \"text\": \"@mimitkotami @WikiDienstag @YouTube @jimmy_wales @krmaher @ryanmerkley @ASH_Berlin @OVALmediaGroup @Tagesspiegel @Wikipedia @WikimediaDE Kurz darauf ging Ovalmedia eine Kooperation mit einem Aktivisten ein, der auch als Kameramann des rechtsextremen \u201eVolkslehrers\u201c fungierte. https://t.co/SFAXf8CBk3 journalistische texte satz f\u00fcr satz gepr\u00fcft... #zersetzung #kontaktschule https://t.co/cDfFSQHwwv\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 13344262,              \"url\": \"https://dissent.is/sms2sms\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1085697191732281344/VFeLZ_Gn_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/13344262/1529554210\",              \"username\": \"sms2sms\",              \"name\": \"\u2588\u2588\u2588\u2588\u2588\u2588\u2588\u2588dissent.is\",              \"description\": \"#zettelkasten-account \ud83c\udff4U000e0067U000e0062U000e0073U000e0063U000e0074U000e007f\ud83c\udde8\ud83c\udded\ud83e\udd16\ud83d\ude80 WikiDienstag.ch ist das neue ((( rebell.tv )))  - + \u2260 #kulturl\u01dds\u0265\u0254\u01dd\u028d keine wetter-tweets (so?)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-02-11 12:19:25+00:00\",              \"location\": \"Disentis, Schweiz\",              \"followers\": 2046,              \"friends\": 48,              \"tweets\": 281002,              \"liked_tweets\": 10459,              \"lists_member\": 539,              \"media_shared\": 66551       }}, {       \"id\": 1369641916334243840,       \"url\": \"https://twitter.com/sms2sms/status/1369641916334243840\",       \"date\": \"2021-03-10 13:30:54+00:00\",       \"text\": \"@mimitkotami @WikiDienstag @YouTube @jimmy_wales @krmaher @ryanmerkley @ASH_Berlin @OVALmediaGroup @Tagesspiegel @Wikipedia @WikimediaDE https://t.co/SFAXf8CBk3 @Tagesspiegel @OVALmediaGroup\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 13344262,              \"url\": \"https://dissent.is/sms2sms\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1085697191732281344/VFeLZ_Gn_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/13344262/1529554210\",              \"username\": \"sms2sms\",              \"name\": \"\u2588\u2588\u2588\u2588\u2588\u2588\u2588\u2588dissent.is\",              \"description\": \"#zettelkasten-account \ud83c\udff4U000e0067U000e0062U000e0073U000e0063U000e0074U000e007f\ud83c\udde8\ud83c\udded\ud83e\udd16\ud83d\ude80 WikiDienstag.ch ist das neue ((( rebell.tv )))  - + \u2260 #kulturl\u01dds\u0265\u0254\u01dd\u028d keine wetter-tweets (so?)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-02-11 12:19:25+00:00\",              \"location\": \"Disentis, Schweiz\",              \"followers\": 2046,              \"friends\": 48,              \"tweets\": 281002,              \"liked_tweets\": 10459,              \"lists_member\": 539,              \"media_shared\": 66551       }}, {       \"id\": 1369631882648948745,       \"url\": \"https://twitter.com/alialbert_peter/status/1369631882648948745\",       \"date\": \"2021-03-10 12:51:02+00:00\",       \"text\": \"Manchmal f\u00e4llt mir einfach nur die Kinnlade runter https://t.co/MYojU1d0A8\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2892231862,              \"url\": \"http://mule.net/home/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1210583339993911297/1MMcKAhk_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2892231862/1573237803\",              \"username\": \"alialbert_peter\",              \"name\": \"alialbert\",              \"description\": \"Just one more mornin, I had to wake up with the blues, ABB. Born in Solingen, Pensioner. Double grandpa, ride my Mini Cooper JCW on the @Nuerburgring, #NoAfD\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-11-25 16:50:23+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 213,              \"friends\": 106,              \"tweets\": 15306,              \"liked_tweets\": 59351,              \"lists_member\": 16,              \"media_shared\": 1183       }}, {       \"id\": 1369624684241752069,       \"url\": \"https://twitter.com/Axarya/status/1369624684241752069\",       \"date\": \"2021-03-10 12:22:25+00:00\",       \"text\": \"damit ihr es alle wisst @OVALmediaGroup sind jetz auch Verschw\u00f6rungstheoretiker sagt der @Tagesspiegel  \ud83e\udd26u200d\u2640\ufe0f\ud83e\udd26u200d\u2640\ufe0fwer die Wahrheit sagt braucht ein schnelles Pferd sagt man, ihr braucht keins Tagesspiegel \ud83e\udd74  https://t.co/7urqtTIsIM\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 931353144,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/952867362700656640/62ZQvKc7_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/931353144/1571382605\",              \"username\": \"Axarya\",              \"name\": \"Ute-Human Gesinnte sind immer Heuchler! G. Orwell\",              \"description\": \"\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83d\udda4\u2764\ufe0f\ud83d\udc9b Herrschen ist Unsinn, aber regieren ist Weisheit. Man herrscht also weil man nicht regieren kann -  Johann Gottfried Seume \ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83d\udda4\u2764\ufe0f\ud83d\udc9b\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-11-07 06:06:26+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2684,              \"friends\": 3252,              \"tweets\": 91529,              \"liked_tweets\": 96533,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 3082       }}, {       \"id\": 1369618241480491010,       \"url\": \"https://twitter.com/FreieLinke/status/1369618241480491010\",       \"date\": \"2021-03-10 11:56:49+00:00\",       \"text\": \"Hier ein #Beispiel f\u00fcr \u00fcbelste #Hetze und #Propaganda. Extrem #b\u00f6sartig. #Berliner #Firma erhielt etliche #Filmpreise: #Ovalmedia verbreitet #Verschw\u00f6rungsl\u00fcgen \u2013 und produziert f\u00fcr Arte - #Tagesspiegel Mobil https://t.co/dyaKxdhhUP\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1348931198941360129,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1348950502042689536/ZWacFCgN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1348931198941360129/1610449854\",              \"username\": \"FreieLinke\",              \"name\": \"Ein Freier Linker\",              \"description\": \"4.4.2020 - Teilnahme an anti-CoronaMA\u00dfNAHMEN-Demo lange bevor Querdenken auf die B\u00fchne trat.  Das ist keine Pandemie. Das ist Klassenkampf!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2021-01-12 09:54:04+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 52,              \"friends\": 129,              \"tweets\": 1225,              \"liked_tweets\": 750,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 122       }}, {       \"id\": 1369612816156655623,       \"url\": \"https://twitter.com/AbigailRook2/status/1369612816156655623\",       \"date\": \"2021-03-10 11:35:16+00:00\",       \"text\": \"Scheint eine lukrative Sache zu sein, die Querdenker mit Gelee Royal aus der M\u00e4rchenwelt zu f\u00fcttern.Wenn allerdings das \u00f6ffentlich-rechtliche ARTE mit diesen Betr\u00fcger kooperiert, nehme ich das pers\u00f6nlich.Ist auch mein Geld!https://t.co/9dqllFWOdq\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1292467347299667968,              \"url\": \"http://www.abigailrook.org\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1353248410963484673/84uvyurN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1292467347299667968/1608711211\",              \"username\": \"AbigailRook2\",              \"name\": \"Abigail Rook \ud83d\udd34\ud83d\udd34\ud83d\udd34\",              \"description\": \"Author, Blogger, Medical Doctor#Science #Politics #Humanism #LiteratureUnsere B\u00fccher: Der Kafir, Nichts mehr wie es war, Wintersonnenm\u00e4dchen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-08-09 14:26:58+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 97,              \"friends\": 144,              \"tweets\": 2038,              \"liked_tweets\": 3631,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 182       }}, {       \"id\": 1369611454064832517,       \"url\": \"https://twitter.com/SvenStrasen/status/1369611454064832517\",       \"date\": \"2021-03-10 11:29:51+00:00\",       \"text\": \"Ovalmedia verbreitet Verschw\u00f6rungsl\u00fcgen \u2013 und produziert f\u00fcr Arte https://t.co/EF0aooQpFD\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 746011634116726784,              \"url\": \"http://accels.rwth-aachen.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/746023245984501760/1JuuGsvC_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/746011634116726784/1492095866\",              \"username\": \"SvenStrasen\",              \"name\": \"Sven Strasen\",              \"description\": \"apl. Professor Cognitive Literary Studies; RWTH Aachen University #CognitivePoetics  #ReaderResponseTheory #LiteraryTheory\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-06-23 16:06:48+00:00\",              \"location\": \"Aachen, Deutschland\",              \"followers\": 1505,              \"friends\": 453,              \"tweets\": 23503,              \"liked_tweets\": 58797,              \"lists_member\": 25,              \"media_shared\": 32       }}, {       \"id\": 1369604680859455488,       \"url\": \"https://twitter.com/thzankl/status/1369604680859455488\",       \"date\": \"2021-03-10 11:02:56+00:00\",       \"text\": \"Verschw\u00f6rungsideologien u. wirre Thesen: Corona-Impfstoff sei \u201eTeufelszeug\u201c sei, dass Menschen bald Chips implantiert, allen Nichtgeimpften zwangsweise in \u201eQZs\u201c gesteckt w\u00fcrden...https://t.co/RfSpBUDdPf\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1361736724850896900,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1379062962007257092/YmIuNvvl_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1361736724850896900/1613579294\",              \"username\": \"thzankl\",              \"name\": \"Thomas Zankl\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2021-02-16 17:59:46+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 4,              \"friends\": 88,              \"tweets\": 460,              \"liked_tweets\": 566,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 5       }}, {       \"id\": 1369604489041358850,       \"url\": \"https://twitter.com/umrath/status/1369604489041358850\",       \"date\": \"2021-03-10 11:02:10+00:00\",       \"text\": \"Ovalmedia verbreitet Verschw\u00f6rungsl\u00fcgen \u2013 und produziert f\u00fcr @ARTEdeNa ganz toll! :(https://t.co/ElPIrFENNJ #Corona\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 19069715,              \"url\": \"https://blog.umrath.net\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1378846608947838978/H6ux1RaA_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/19069715/1521102213\",              \"username\": \"umrath\",              \"name\": \"Thoralf Will, dem der Geduldsfaden gerissen ist\",              \"description\": \"Vater, Tech-Fan, Elektromobilist, Gutmensch, #ParentsForFuture, gr\u00fcn linkedin.com/in/thoralfwill ts.la/thoralf67427geboren um 333 ppm\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-01-16 15:02:08+00:00\",              \"location\": \"Regensburg/Germany\",              \"followers\": 1390,              \"friends\": 429,              \"tweets\": 41338,              \"liked_tweets\": 26617,              \"lists_member\": 78,              \"media_shared\": 468       }}, {       \"id\": 1369604056373731329,       \"url\": \"https://twitter.com/phoenice/status/1369604056373731329\",       \"date\": \"2021-03-10 11:00:27+00:00\",       \"text\": \"@ARTEde  https://t.co/OHlrCJcq3z  Huch?\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 27080710,              \"url\": \"https://leipzigfuersklima.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1378950708167385088/rsZIA_XR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/27080710/1562915983\",              \"username\": \"phoenice\",              \"name\": \"\u2661Kali #ChangeAgent #FightEveryCrisis #TeamStrobl\",              \"description\": \"Enthusiasmus for Future  #TeamAntifa #TeamScience #WithdrawTheCAP #NoMoreEmptyPromises  #healthforfuture #SystemChange #Eiffelturm  #LeipzigF\u00fcrsKlima\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-27 19:48:38+00:00\",              \"location\": \"Leipzig\",              \"followers\": 355,              \"friends\": 2048,              \"tweets\": 22015,              \"liked_tweets\": 31865,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 557       }}, {       \"id\": 1369601268872843264,       \"url\": \"https://twitter.com/__Meridian/status/1369601268872843264\",       \"date\": \"2021-03-10 10:49:23+00:00\",       \"text\": \"Ovalmedia verbreitet #Verschw\u00f6rungsl\u00fcgen \u2013 und produziert f\u00fcr #Arte https://t.co/0JNaguevbq\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2174430280,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1308877651512365057/JPS_RBNx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2174430280/1617090097\",              \"username\": \"__Meridian\",              \"name\": \"Meridian \u2728\",              \"description\": \"always be on the bright side of life \ud83c\udf1e tweets in english and german\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-11-09 12:27:16+00:00\",              \"location\": \"AUGSBURG\",              \"followers\": 782,              \"friends\": 2371,              \"tweets\": 2359,              \"liked_tweets\": 5044,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 87       }}, {       \"id\": 1369599074496901124,       \"url\": \"https://twitter.com/DeLausert/status/1369599074496901124\",       \"date\": \"2021-03-10 10:40:39+00:00\",       \"text\": \"Ovalmedia verbreitet Verschw\u00f6rungsl\u00fcgen \u2013 und produziert f\u00fcr Arte https://t.co/CLUnnFFiqc\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1248466592,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/672181739301822465/2EHqX_W1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1248466592/1584996829\",              \"username\": \"DeLausert\",              \"name\": \"De Lausert\",              \"description\": \"untriuwe ist in der s\u00e2ze,gewalt vert \u00fbf der str\u00e2ze;fride unde reht sint s\u00eare wunt.diu driu enhabent geleites niht, diu zwei enwerden \u00ea gesunt.Walther\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-03-07 10:52:54+00:00\",              \"location\": \"im Grenzgeb\u00fcsch\",              \"followers\": 354,              \"friends\": 406,              \"tweets\": 48531,              \"liked_tweets\": 56341,              \"lists_member\": 86,              \"media_shared\": 233       }}, {       \"id\": 1369597674429837314,       \"url\": \"https://twitter.com/ExposeitI/status/1369597674429837314\",       \"date\": \"2021-03-10 10:35:06+00:00\",       \"text\": \"Haltet lieber euch Medien mal den Spiegel vor, dann erkennt man eher, wer min 98% Bullshit verbreitet! Ihr habt nicht einmal die Nazis 2015 in der Ukraine erkannt, ihr Spr\u00fccheklopfer! \ud83d\ude06\ud83e\udd25 @Tagesspiegel  #PublicityMatters #L\u00fcckenpresse\ud83e\udd25\ud83e\udd25\ud83e\udd25\ud83e\udd25\ud83e\udd25\ud83e\udd25\ud83e\udd25\ud83e\udd25\ud83e\udd25 https://t.co/P3O5K4mwHR\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1176532022107475968,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1254791756589207552/DxlwgztV_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1176532022107475968/1606766583\",              \"username\": \"ExposeitI\",              \"name\": \"Neuroimaging_Developer\",              \"description\": \"Medical Software Developer with DSP & Math Skills\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-09-24 16:21:34+00:00\",              \"location\": \"Hessen\",              \"followers\": 55,              \"friends\": 570,              \"tweets\": 4176,              \"liked_tweets\": 1806,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 1276       }}, {       \"id\": 1369596059366854656,       \"url\": \"https://twitter.com/civi_libertatis/status/1369596059366854656\",       \"date\": \"2021-03-10 10:28:41+00:00\",       \"text\": \"Der Tagesspiegel hetzt gegen die Firma Ovalmedia, weil ihr Chef seinen Kopf angeschaltet hat und die Coronal\u00fcge entlarvt. So wird Meinungsvielfalt bek\u00e4mpft. #Coronahttps://t.co/3B9MViYsIW\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 183696291,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/901017945131888640/kIYRA_83_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/183696291/1390217076\",              \"username\": \"civi_libertatis\",              \"name\": \"Civitas Libertatis\",              \"description\": \"Tweets zu den Themen: Terrorismus, \u00dcberwachung, Faschismus/Kapitalismus, Geopolitik, Imperialismus. Und den Gipfel der Frechheit: den Corona-Faschismus.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-08-27 17:24:49+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 133,              \"friends\": 306,              \"tweets\": 8739,              \"liked_tweets\": 2960,              \"lists_member\": 22,              \"media_shared\": 238       }}, {       \"id\": 1369594867404398592,       \"url\": \"https://twitter.com/babybenjibaby/status/1369594867404398592\",       \"date\": \"2021-03-10 10:23:56+00:00\",       \"text\": \"#Ovalmedia verbreitet Verschw\u00f6rungsl\u00fcgen, produziert aber auch f\u00fcr @ARTEde \ud83e\udd2c\ud83e\uddd0\ud83e\udd10https://t.co/EUc9rdE5sD\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 32345592,              \"url\": \"http://www.benjibaby.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/142144870/Benjamin_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/32345592/1428877317\",              \"username\": \"babybenjibaby\",              \"name\": \"Benjibaby\",              \"description\": \"Benjibaby aka Benjamin Zierock aka Mike Stronzinger.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-04-17 08:11:42+00:00\",              \"location\": \"Heidelberg\",              \"followers\": 176,              \"friends\": 655,              \"tweets\": 2701,              \"liked_tweets\": 1849,              \"lists_member\": 11,              \"media_shared\": 578       }}, {       \"id\": 1369591676688363525,       \"url\": \"https://twitter.com/Zeitfokus/status/1369591676688363525\",       \"date\": \"2021-03-10 10:11:16+00:00\",       \"text\": \"Ungew\u00f6hnlich ist, dass Videos mit L\u00fcgen und Verschw\u00f6rungsmythen von einem Unternehmen ver\u00f6ffentlicht werden, das ARD, ZDF und Arte beliefert, Filmf\u00f6rderungen erh\u00e4lt und bislang als seri\u00f6s galt.https://t.co/lOy80T1vjo\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 197903206,              \"url\": \"https://www.zeitfokus.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1235186228150112257/OodTB0bz_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/197903206/1594982974\",              \"username\": \"Zeitfokus\",              \"name\": \"\ud835\ude89\ud835\ude8e\ud835\ude92\ud835\ude9d\ud835\ude8f\ud835\ude98\ud835\ude94\ud835\ude9e\ud835\ude9c\",              \"description\": \"Hier twittert die Zeitfokus Redaktion. Wir tweeten und retweeten alles was wir m\u00f6gen und informativ finden.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-02 19:50:24+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 1026,              \"friends\": 831,              \"tweets\": 13527,              \"liked_tweets\": 1453,              \"lists_member\": 39,              \"media_shared\": 988       }}, {       \"id\": 1369591064986849285,       \"url\": \"https://twitter.com/Therealdolandt1/status/1369591064986849285\",       \"date\": \"2021-03-10 10:08:50+00:00\",       \"text\": \"@OVALmediaGroup was sagt ihr eigentlich zum folgenden Bericht?https://t.co/IsbU7KFSre\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1295014195642150913,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1295014614263095296/jcU22ros_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Therealdolandt1\",              \"name\": \"Therealdolandtramp\",              \"description\": \"Gay stuff\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-08-16 15:07:25+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1,              \"friends\": 7,              \"tweets\": 19,              \"liked_tweets\": 45,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1369587178074935299,       \"url\": \"https://twitter.com/Bavweed/status/1369587178074935299\",       \"date\": \"2021-03-10 09:53:23+00:00\",       \"text\": \"@ARTEde hat wirklich auff\u00e4llige Beitr\u00e4ge im Portfolio... Hat mich ziemlich schockiert... Ovalmedia verbreitet Verschw\u00f6rungsl\u00fcgen \u2013 und produziert f\u00fcr Arte https://t.co/xKyTFXUw9J\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 864055367642353665,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1256579347680542720/KisqCqeI_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Bavweed\",              \"name\": \"Bayzou\",              \"description\": \"Demokratischer Sozialist, #Postwertewandel, #ReLegalisierung, #ProQueerFeminismus #Antifa; er/his, cis, hetero, wei\u00df; Cannabispatient, Hanfverband.de, Designer\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-05-15 09:50:27+00:00\",              \"location\": \"S\u00fcddeutschland\",              \"followers\": 305,              \"friends\": 687,              \"tweets\": 4852,              \"liked_tweets\": 9387,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 136       }}, {       \"id\": 1369581129817264128,       \"url\": \"https://twitter.com/AlDavoodi/status/1369581129817264128\",       \"date\": \"2021-03-10 09:29:21+00:00\",       \"text\": \"Ovalmedia verbreitet Verschw\u00f6rungsl\u00fcgen \u2013 und produziert f\u00fcr Arte https://t.co/eYDKjUIZEp\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1410789368,              \"url\": \"http://schoresch.wordpress.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/922404015438225408/D6IBxebl_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1410789368/1432908511\",              \"username\": \"AlDavoodi\",              \"name\": \"Schoresch Davoodi\",              \"description\": \"Themenbeauftragter Europapolitik; Mitglied der AG Au\u00dfenpolitik der Piratenpartei RTs/follows not endorsementspiratenpartei.de/partei/themenb\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-05-07 17:31:42+00:00\",              \"location\": \"Bochum\",              \"followers\": 1748,              \"friends\": 4957,              \"tweets\": 245709,              \"liked_tweets\": 219807,              \"lists_member\": 280,              \"media_shared\": 836       }}, {       \"id\": 1369576326043234307,       \"url\": \"https://twitter.com/SylRie04/status/1369576326043234307\",       \"date\": \"2021-03-10 09:10:16+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/uENEJnNGDt\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3397273558,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/655396913886445568/AtZf-nsB_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"SylRie04\",              \"name\": \"Sylvia\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-07-31 14:54:31+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 336,              \"friends\": 623,              \"tweets\": 21130,              \"liked_tweets\": 33429,              \"lists_member\": 12,              \"media_shared\": 101       }}, {       \"id\": 1369575833468289026,       \"url\": \"https://twitter.com/RobSneaker/status/1369575833468289026\",       \"date\": \"2021-03-10 09:08:18+00:00\",       \"text\": \"Die Hetzerei von den #mainstream #medien wie #tagesspiegel geht immer weiter. Artikel hier: https://t.co/g4LJGjfWuA\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1176799681642409985,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1234467709754249217/COxBaHZy_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"RobSneaker\",              \"name\": \"Rob_Sneaker\",              \"description\": \"sneaker lover & spiritual mind seeking freedom for everybodyParler: pumpingRob\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-09-25 10:05:18+00:00\",              \"location\": \"Germany \",              \"followers\": 97,              \"friends\": 245,              \"tweets\": 3286,              \"liked_tweets\": 4590,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 223       }}, {       \"id\": 1369575374632390657,       \"url\": \"https://twitter.com/f19085016/status/1369575374632390657\",       \"date\": \"2021-03-10 09:06:29+00:00\",       \"text\": \"Ovalmedia verbreitet Verschw\u00f6rungsl\u00fcgen \u2013 und produziert f\u00fcr Arte https://t.co/9EhEp6c6zI.      Immer diese Hetze und Diffamierung von Menschen mit einer anderen Meinung...........Staatsmedien halt, aber jedes andere Medium was so hetzt w\u00e4re sofort rechtsradikal\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1364344050216804352,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"f19085016\",              \"name\": \"Nicole Funk\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2021-02-23 22:39:44+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 5,              \"friends\": 43,              \"tweets\": 47,              \"liked_tweets\": 646,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 3       }}, {       \"id\": 1369573733921398786,       \"url\": \"https://twitter.com/chriswattz/status/1369573733921398786\",       \"date\": \"2021-03-10 08:59:58+00:00\",       \"text\": \"#OvalMedia \u00fcbertr\u00e4gt regelm\u00e4ssig die Sitzungen des #CoronaUntersuchungsausschuss live bei #youtube. Jetzt hat der #Tagesspiegel einen Artikel zu den Produktionen der Firma verfasst. https://t.co/nVN40rFIyP #Wodarg #coronavirus #CoronaVirusDE #Coronakrise #Impfen #Coronaleugner\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 23934789,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000119258434/4aed67c3ce19e018f0d225f16cfd3cfd_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"chriswattz\",              \"name\": \"chriswatts\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-12 11:50:09+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 11,              \"friends\": 29,              \"tweets\": 858,              \"liked_tweets\": 31,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 32       }}, {       \"id\": 1369570734184529922,       \"url\": \"https://twitter.com/Viktor_Funk/status/1369570734184529922\",       \"date\": \"2021-03-10 08:48:03+00:00\",       \"text\": \"Ovalmedia verbreitet Verschw\u00f6rungsl\u00fcgen \u2013 und produziert f\u00fcr Arte https://t.co/ZrXWMKS21N\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1601645209,              \"url\": \"http://viktorfunk.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331716215144910857/Uq_zbzS1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1601645209/1617111132\",              \"username\": \"Viktor_Funk\",              \"name\": \"Viktor Funk\",              \"description\": \"Buchstaben und Bilder. Und die FR.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-07-17 19:02:22+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2193,              \"friends\": 2330,              \"tweets\": 30194,              \"liked_tweets\": 33099,              \"lists_member\": 63,              \"media_shared\": 3457       }}, {       \"id\": 1369564589323599872,       \"url\": \"https://twitter.com/annetonie/status/1369564589323599872\",       \"date\": \"2021-03-10 08:23:38+00:00\",       \"text\": \"Ovalmedia verbreitet Verschw\u00f6rungsl\u00fcgen \u2013 und produziert f\u00fcr Arte https://t.co/yxl0fl6OtE\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 122448186,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1379049002575011841/zquAp_DK_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/122448186/1496579075\",              \"username\": \"annetonie\",              \"name\": \"Anne\",              \"description\": \"Darkness cannot drive out darkness; only light can do that. Hate cannot drive out hate; only love can do that. - Dr. Martin Luther King--------she/her\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-03-12 19:01:27+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 929,              \"friends\": 331,              \"tweets\": 182271,              \"liked_tweets\": 215771,              \"lists_member\": 65,              \"media_shared\": 950       }}, {       \"id\": 1369454719903629314,       \"url\": \"https://twitter.com/GabrieleMayer11/status/1369454719903629314\",       \"date\": \"2021-03-10 01:07:03+00:00\",       \"text\": \"Ovalnedia filmt den Corona-Ausschuss.F\u00fcr den Maiinstream ist das die Produktion von Verschw\u00f6rungsl\u00fcgen?https://t.co/UZUNUTBA2o\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1230040057085669378,              \"url\": \"https://vk.com/mariegabrielle\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1365588606971166725/q1LVwLJQ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1230040057085669378/1617490858\",              \"username\": \"GabrieleMayer11\",              \"name\": \"Gabriele Mayer\",              \"description\": \"4x-Mutter, 5x-Gro\u00dfmutter, Sozialwiss. u. Jura, 30 Jahre Dipl-Soz.arb. Es geht nicht um links o. rechts, sondern um Verfassungsstaat gg. Merkels totalit\u00e4re NWO\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-02-19 08:03:24+00:00\",              \"location\": \"Augsburg\",              \"followers\": 1211,              \"friends\": 225,              \"tweets\": 13848,              \"liked_tweets\": 2687,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 3997       }}, {       \"id\": 1369392159414235139,       \"url\": \"https://twitter.com/Andreas08578912/status/1369392159414235139\",       \"date\": \"2021-03-09 20:58:27+00:00\",       \"text\": \"Tagesspiegel: Berliner Firma erhielt etliche Filmpreise: Ovalmedia verbreitet Verschw\u00f6rungsl\u00fcgen \u2013 und produziert f\u00fcr Arte.https://t.co/9osrC6WSOi\u00fcber @GoogleNews\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1215387280849940485,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1264516001686794240/4EiuOFAu_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Andreas08578912\",              \"name\": \"Andreas Hein\",              \"description\": \"Zu Hause und trotzdem keine Langeweile.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-09 21:38:21+00:00\",              \"location\": \"Neuk\u00f6lln, Berlin\",              \"followers\": 2,              \"friends\": 33,              \"tweets\": 369,              \"liked_tweets\": 542,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 15       }}, {       \"id\": 1369353717615636487,       \"url\": \"https://twitter.com/manicdav/status/1369353717615636487\",       \"date\": \"2021-03-09 18:25:42+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/h361Ix8RWv\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1265194063067832320,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1341804226490593280/v2OCqn7o_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1265194063067832320/1599588613\",              \"username\": \"manicdav\",              \"name\": \"\u00c4hm, ja, schade.\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-26 08:13:02+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 56,              \"friends\": 544,              \"tweets\": 6880,              \"liked_tweets\": 4043,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1059       }}, {       \"id\": 1369353372839669761,       \"url\": \"https://twitter.com/MarcStoneFCB/status/1369353372839669761\",       \"date\": \"2021-03-09 18:24:20+00:00\",       \"text\": \"Echt Ulk, was #Tagesspiegel &amp; Sebastian Leber da aufgesetzt hatten am 5.3.21: https://t.co/uLbz82A7UrZu #corona-Zeiten muss das Bier au\u00dferordentlich geschmeckt haben, um so a Schmarrn zu tippen.  Ich sag nur dazu: Hau wech die Scheisse, Prost \ud83d\ude07\ud83d\ude05@TeamKenFM @OVALmediaGroup\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4559603668,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/679010805644443648/rRURIx8r_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4559603668/1608117155\",              \"username\": \"MarcStoneFCB\",              \"name\": \"Marc Stone\",              \"description\": \"Freier JournalistSpielanalyst, StatistikerFriedensaktivist\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-12-21 18:23:30+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 41,              \"friends\": 246,              \"tweets\": 2556,              \"liked_tweets\": 137,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 87       }}, {       \"id\": 1369325839981109249,       \"url\": \"https://twitter.com/k_lennyx/status/1369325839981109249\",       \"date\": \"2021-03-09 16:34:55+00:00\",       \"text\": \"der Tagesspiegel ist schlimm #covid19https://t.co/ti7FhWrlrw\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 264950445,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1341715730140676096/CG9oqG-C_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/264950445/1527801976\",              \"username\": \"k_lennyx\",              \"name\": \"reconcile_bridge\",              \"description\": \"So you are saying the phrase Conspiracy Theory is in itself a conspiracy, that is a bit deep for a Monday -@KJPoulton\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-03-12 18:50:11+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 112,              \"friends\": 133,              \"tweets\": 6182,              \"liked_tweets\": 21622,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 56       }}, {       \"id\": 1369293425992990721,       \"url\": \"https://twitter.com/NewelMedia/status/1369293425992990721\",       \"date\": \"2021-03-09 14:26:07+00:00\",       \"text\": \"Zahlreiche Videos mit L\u00fcgen und Verschw\u00f6rungstheorien im Internet werden von einem Unternehmen hergestellt und ver\u00f6ffentlicht, das auch #ARD, #ZDF und #Arte beliefert.Neben #Bellincat eine weitere unseri\u00f6se Quelle, der sich das Staatsfernsehen bedient.https://t.co/cZ6Y2fCbUM\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 867807926,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/3212388138/5baf9b858a6b312c426a2ad5370e3685_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"NewelMedia\",              \"name\": \"Friedrich Newel\",              \"description\": \"MedienFabrik - MedienConsulting - MedienWatch\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-10-08 11:07:10+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2576,              \"friends\": 1813,              \"tweets\": 121462,              \"liked_tweets\": 49954,              \"lists_member\": 115,              \"media_shared\": 1438       }}, {       \"id\": 1369209482228727808,       \"url\": \"https://twitter.com/tschisass/status/1369209482228727808\",       \"date\": \"2021-03-09 08:52:33+00:00\",       \"text\": \"#Ovalmedia verbreitet Verschw\u00f6rungsl\u00fcgen \u2013 und produziert f\u00fcr Arte https://t.co/UxAQGdeEUh\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 20971916,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1266661104094187521/Pp4QCOZW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/20971916/1526803363\",              \"username\": \"tschisass\",              \"name\": \"\ud83d\udd34\ud83d\udd34\ud83d\udd34 Manfred\",              \"description\": \"\ud83c\udf3b\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-02-16 08:57:40+00:00\",              \"location\": \"im sch\u00f6nen S\u00fcden Deutschlands\",              \"followers\": 94,              \"friends\": 241,              \"tweets\": 13427,              \"liked_tweets\": 7315,              \"lists_member\": 18,              \"media_shared\": 417       }}, {       \"id\": 1368878479857565697,       \"url\": \"https://twitter.com/DFreimaurer/status/1368878479857565697\",       \"date\": \"2021-03-08 10:57:16+00:00\",       \"text\": \"Ist ja nicht so, dass Arte nicht schon \u00f6fter schon mal mit Schwurbelcontent auff\u00e4llig wurde. Dass sie sich eine Bude eingetreten haben, die das als Gesch\u00e4ftsmodell f\u00e4hrt war mir neu.https://t.co/B29ailglmE\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1258797722326437888,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1258807559454146562/KlZuZm9L_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1258797722326437888/1588965277\",              \"username\": \"DFreimaurer\",              \"name\": \"Der Freimaurer\",              \"description\": \"Freimaurer, Humanist, Atheist, #TeamAufkl\u00e4rung, #TeamScience, #TeamRosenkohl, #Globukalypse, Libert\u00e9, \u00c9galit\u00e9, Fraternit\u00e9, #FCKAfD -\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-08 16:36:04+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 26,              \"friends\": 142,              \"tweets\": 564,              \"liked_tweets\": 1546,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 7       }}, {       \"id\": 1368874842464862208,       \"url\": \"https://twitter.com/hpdticker/status/1368874842464862208\",       \"date\": \"2021-03-08 10:42:49+00:00\",       \"text\": \"Ovalmedia verbreitet Verschw\u00f6rungsl\u00fcgen \u2013 und produziert f\u00fcr Arte https://t.co/9lGwW9OXPn\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 58758769,              \"url\": \"http://hpd.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/900671895980449792/BYKxNdaK_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/58758769/1523279948\",              \"username\": \"hpdticker\",              \"name\": \"Humanistischer Pressedienst\",              \"description\": \"Der s\u00e4kulare Blick auf die Welt.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-07-21 10:13:21+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 8746,              \"friends\": 953,              \"tweets\": 44179,              \"liked_tweets\": 3186,              \"lists_member\": 250,              \"media_shared\": 8151       }}, {       \"id\": 1368859766718672901,       \"url\": \"https://twitter.com/LilostartupLilo/status/1368859766718672901\",       \"date\": \"2021-03-08 09:42:55+00:00\",       \"text\": \"...Genau das ist bei Ovalmedia der Fall. Die Berliner Firma mit Sitz im \u00f6stlichenxa0Prenzlauer Bergxa0hat in den vergangenen Jahren etliche Filmpreise gewonnen. Die Gr\u00fcnderin ist wissenschaftliche Mitarbeiterin an derxa0\ud83d\udca5Alice-Salomon-Hochschule\ud83d\udca5...\ud83e\udd14https://t.co/G3RbuM7pgx\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2724200325,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1270256798067499008/yQG6nikT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2724200325/1591687796\",              \"username\": \"LilostartupLilo\",              \"name\": \"lilo start\",              \"description\": \"LinksLiberalSelbstkritisch\ud83e\udd14 Nach 35 J. RealistinBerlinerin\ud83e\udd14 XtremismAntisemitismVerschw\u00f6rung\ud83e\udd14 Fakten gegen Meinung sichtbar machen\ud83e\udde1Kunst+Kultur\ud83e\udde1\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-07-25 15:08:22+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 190,              \"friends\": 576,              \"tweets\": 28741,              \"liked_tweets\": 23652,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 458       }}, {       \"id\": 1368856851098574848,       \"url\": \"https://twitter.com/MarcusFreyer/status/1368856851098574848\",       \"date\": \"2021-03-08 09:31:20+00:00\",       \"text\": \"Die @OVALmediaGroup, bisher bekannt als seri\u00f6ses Unternehmen, das ARD, ZDF und Arte beliefert, produziert mittlerweile auch Videos mit L\u00fcgen und Verschw\u00f6rungsmythen f\u00fcr Impfgegner und Corona-Verharmloser. Danke an @Tagesspiegel f\u00fcr die wichtige Recherche. https://t.co/j0TAXPbxuN\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1362093882,              \"url\": \"https://www.schloss-blumenthal.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/429998328365850625/UsZ4WCnN_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1362093882/1554273060\",              \"username\": \"MarcusFreyer\",              \"name\": \"Marcus Freyer\",              \"description\": \"Berufst\u00e4tiger Vater | Blumenthaler | Gutmensch | Medizininformatiker | B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-04-18 14:45:16+00:00\",              \"location\": \"Aichach, Deutschland\",              \"followers\": 106,              \"friends\": 83,              \"tweets\": 8751,              \"liked_tweets\": 8164,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 175       }}, {       \"id\": 1368838017369186305,       \"url\": \"https://twitter.com/HilftDirNiemann/status/1368838017369186305\",       \"date\": \"2021-03-08 08:16:29+00:00\",       \"text\": \"Ovalmedia verbreitet Verschw\u00f6rungsl\u00fcgen \u2013 und produziert f\u00fcr Arte https://t.co/TtgXCJ8nya\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 706444207364415488,              \"url\": \"http://www.gettingnowherefast.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1379184911970668546/botcdAG0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/706444207364415488/1579992126\",              \"username\": \"HilftDirNiemann\",              \"name\": \"Manuel Niemann \ud83d\udd34\",              \"description\": \"Autor, Atheist, Antifaschist. Journalist bei der #OAZ: #Bildung, #Soziales, #Kultur. | wiepeterpan@gmail.com | PGP A2B54DA676BFE604537BED533FF7F939DAFE8EE4\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-03-06 11:39:58+00:00\",              \"location\": \"Leipzig\",              \"followers\": 219,              \"friends\": 1643,              \"tweets\": 2909,              \"liked_tweets\": 2421,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 32       }}, {       \"id\": 1368680115262136320,       \"url\": \"https://twitter.com/regina_kittler/status/1368680115262136320\",       \"date\": \"2021-03-07 21:49:02+00:00\",       \"text\": \"Bin ich im falschen Film? u2066@ElliesenImkeu2069 \u201eBerliner Firma erhielt etliche Filmpreise: Ovalmedia verbreitet Verschw\u00f6rungsl\u00fcgen \u2013 und produziert f\u00fcr Arte - Tagesspiegel Mobil\u201c https://t.co/CcIZat7sJL\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 715144643390914560,              \"url\": \"http://www.regina-kittler.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1353791925963337737/wXvzgCGt_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/715144643390914560/1615537066\",              \"username\": \"regina_kittler\",              \"name\": \"Regina Kittler\",              \"description\": \"MdA, stellv. Fraktionsvorsitzende @linksfraktionB Sprecherin f\u00fcr #Kultur & schulische #Bildung direkt w\u00e4hlbar im WK 4 #MaHe\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-03-30 11:52:24+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 2389,              \"friends\": 1108,              \"tweets\": 20004,              \"liked_tweets\": 22563,              \"lists_member\": 47,              \"media_shared\": 1359       }}, {       \"id\": 1368602530649870336,       \"url\": \"https://twitter.com/Luciakal/status/1368602530649870336\",       \"date\": \"2021-03-07 16:40:45+00:00\",       \"text\": \"Ovalmedia verbreitet Verschw\u00f6rungsl\u00fcgen \u2013 und produziert f\u00fcr Arte https://t.co/yeT7Q8gCJW\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 309106105,              \"url\": \"https://linktr.ee/LuciaSch\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1366461921952747526/A4logg-F_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/309106105/1579446083\",              \"username\": \"Luciakal\",              \"name\": \"Lucia, tobender MNS\",              \"description\": \"Hat Katzen, mag Katzen, kommt selber sp\u00e4ter in den Katzenhimmel. Unfreundlich von Geburt an. Wer mich liest, dem bluten bald die Augen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-06-01 14:56:02+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 499,              \"friends\": 439,              \"tweets\": 46621,              \"liked_tweets\": 102861,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 6323       }}, {       \"id\": 1368593516163694599,       \"url\": \"https://twitter.com/Chrissie_61/status/1368593516163694599\",       \"date\": \"2021-03-07 16:04:56+00:00\",       \"text\": \"Berliner Firma erhielt etliche Filmpreise: Ovalmedia verbreitet Verschw\u00f6rungsl\u00fcgen \u2013 und produziert f\u00fcr Arte - Tagesspiegel Mobil https://t.co/twaKdqd1z6\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 268911462,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035624599977959425/VupmmIRU_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/268911462/1366910673\",              \"username\": \"Chrissie_61\",              \"name\": \"Chrissie (\ud83c\udfe0) \ud83d\udd34\ud83d\udd34\ud83d\udd34\",              \"description\": \"Hi. Gutmensch hier! ... und diesen folge ich ebenso gern. Habe zwei Katzen... Keine Nazis, egal welcher Partei oder Gruppierung.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-03-19 18:35:05+00:00\",              \"location\": \"Aus Paderborn \u270c\ud83c\udffc\ud83e\udd18\ud83c\udffc\",              \"followers\": 2912,              \"friends\": 2601,              \"tweets\": 35151,              \"liked_tweets\": 45029,              \"lists_member\": 40,              \"media_shared\": 1071       }}, {       \"id\": 1368588876659494919,       \"url\": \"https://twitter.com/Heiner4A/status/1368588876659494919\",       \"date\": \"2021-03-07 15:46:30+00:00\",       \"text\": \"Dieser Artikel ist ein Meisterst\u00fcck der Propagand-HetzeDer @Tagesspiegel zeigt hier sein ganzes K\u00f6nnen, der journalistischen Diffamierung und organisierten FalschinformationAbartig \u26d4\u26a0\ufe0fTS: Ovalmedia verbreitet Verschw\u00f6rungsl\u00fcgenhttps://t.co/iTCQUq73aT\ud83d\udc49#HeinerULTRAS\ud83d\udc48\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 6,       \"likes\": 17,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1302221775502282759,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1347230560243101698/f9Dyzd-V_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1302221775502282759/1610045208\",              \"username\": \"Heiner4A\",              \"name\": \"Suspicious @T0xicHead\",              \"description\": \"\ud83d\udc49#HeinerULTRAS\ud83d\udc48@T0xicHeads official Backup-Account \u2620\ufe0f(Telegram @T0xicHead)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-09-05 12:27:37+00:00\",              \"location\": \"anywhere\",              \"followers\": 1574,              \"friends\": 1794,              \"tweets\": 10815,              \"liked_tweets\": 22301,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 1290       }}, {       \"id\": 1368556748555051013,       \"url\": \"https://twitter.com/Korallenherz/status/1368556748555051013\",       \"date\": \"2021-03-07 13:38:50+00:00\",       \"text\": \"Zum Thema Oval-Media. Was stimmt eigentlich mit @ARTEde nicht?https://t.co/hAJ50CKVr4#coronazis #ovalmedia https://t.co/bWJzKV7Dhe\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 10,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 580000094,              \"url\": \"http://robert-rutkowski.de/impressum/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1379141251434475520/Cpln-cyW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/580000094/1612650617\",              \"username\": \"Korallenherz\",              \"name\": \"Korallenherz\",              \"description\": \"Ich berichte regelm\u00e4\u00dfig \u00fcber rechte Aktivit\u00e4ten in NRW und dar\u00fcber hinaus! // Bilder bei Flickr: bit.ly/2d24fqE // #nonazisdo #nonazis #noafd // Er/He\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-05-14 16:04:25+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 15030,              \"friends\": 2445,              \"tweets\": 312559,              \"liked_tweets\": 318500,              \"lists_member\": 175,              \"media_shared\": 26451       }}, {       \"id\": 1368540040285069312,       \"url\": \"https://twitter.com/ojelabii/status/1368540040285069312\",       \"date\": \"2021-03-07 12:32:26+00:00\",       \"text\": \"Interessant! \u2b07\ufe0fOvalmedia verbreitet Verschw\u00f6rungsl\u00fcgen \u2013 und produziert f\u00fcr Arte https://t.co/Fj3UtN4Ury\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 517998367,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1379185218331029513/fqCilfh5_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/517998367/1578740108\",              \"username\": \"ojelabii\",              \"name\": \"Solomon Ojelabi\",              \"description\": \"A wise old owl sat on an oak; the more he saw, the less he spoke; the less he spoke, the more he heard; which is what makes him a wise old bird. \u2013 Laura Lippman\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-03-07 22:40:59+00:00\",              \"location\": \"Germany, Europe\",              \"followers\": 431,              \"friends\": 1036,              \"tweets\": 23581,              \"liked_tweets\": 29165,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 860       }}, {       \"id\": 1368412268690571264,       \"url\": \"https://twitter.com/J_B_oo7/status/1368412268690571264\",       \"date\": \"2021-03-07 04:04:43+00:00\",       \"text\": \"Danke f\u00fcr die schonungslose und sachliche Aufkl\u00e4rung \u00fcber die @OVALmediaGroup, @Tagesspiegel!https://t.co/IMw68Dfzv6 @SHomburg @Anemalon19 @rove_we @droehni @AdivonPoes @snowcrash729 @janfleischhauer @drumheadberlin @AnjaReschke1 @ainyrockstar @BlondJedi https://t.co/BXNMCFsNZk\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 841783724584910848,              \"url\": \"https://verdacht.mifi.ovh/Agent_007/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/841962290610110467/rHzF1nbt_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/841783724584910848/1576700442\",              \"username\": \"J_B_oo7\",              \"name\": \"Agent 007\",              \"description\": \"My message is clear, just look at the header here.  Here is my email address:  agent@oo7.ovh Dont discriminate me: I am from East Saxonia!In memoriam @hotmifi\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-03-14 22:50:54+00:00\",              \"location\": \"South East, England\",              \"followers\": 3732,              \"friends\": 4495,              \"tweets\": 167193,              \"liked_tweets\": 95195,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 3260       }}, {       \"id\": 1368394145178546176,       \"url\": \"https://twitter.com/Felicea/status/1368394145178546176\",       \"date\": \"2021-03-07 02:52:42+00:00\",       \"text\": \"Schau einer guck. Und da wundere ich mich, warum alles, was bei @ARTEde medizinische oder psychologische Themen auch nur schrammt, so grottig ist. @ARTEpresse Soll das so bleiben?Ovalmedia verbreitet Verschw\u00f6rungsl\u00fcgen \u2013 und produziert f\u00fcr Arte https://t.co/tPxzhpaBty\",       \"replies\": 14,       \"retweets\": 63,       \"likes\": 214,       \"quotes\": 6,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3969351,              \"url\": \"http://mela.de/blog/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1379151369962196994/avR9AwcV_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3969351/1607110770\",              \"username\": \"Felicea\",              \"name\": \"Mela Eckenfels\",              \"description\": \"Author. Nerdy, dorky geekgirl. Kann Spuren von Politik und Nischenthemen enthalten.  English @medievalgeekUnterst\u00fctzen? mela.geekgirls.de/unterstuetzen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2007-04-10 02:22:58+00:00\",              \"location\": \"Karlsruhe, Germany\",              \"followers\": 11080,              \"friends\": 2044,              \"tweets\": 181761,              \"liked_tweets\": 361555,              \"lists_member\": 424,              \"media_shared\": 6670       }}, {       \"id\": 1368327163083112448,       \"url\": \"https://twitter.com/BineB/status/1368327163083112448\",       \"date\": \"2021-03-06 22:26:32+00:00\",       \"text\": \"hui, @arte: was ist da los?!https://t.co/73fRG1V4i2\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 131238874,              \"url\": \"http://www.sabine-berninger.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1367114410003726340/Qrho9UBG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/131238874/1472050598\",              \"username\": \"BineB\",              \"name\": \"Sabine Berninger\",              \"description\": \"Mitglied der Partei DIE LINKE. Antifaschistin. Antirassistin. Feinschmeckerin bei @sistersoftaste\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-04-09 17:55:13+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2146,              \"friends\": 1404,              \"tweets\": 26808,              \"liked_tweets\": 47264,              \"lists_member\": 47,              \"media_shared\": 1701       }}, {       \"id\": 1368224768911114243,       \"url\": \"https://twitter.com/RainerBarth4/status/1368224768911114243\",       \"date\": \"2021-03-06 15:39:39+00:00\",       \"text\": \"Ovalmedia verbreitet Verschw\u00f6rungsl\u00fcgen \u2013 und produziert f\u00fcr Arte https://t.co/qK2xLMW5OE\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2352042350,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/436202758773800960/cX0D_rm1_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2352042350/1503527349\",              \"username\": \"RainerBarth4\",              \"name\": \"Rainer Barth\",              \"description\": \"Leben und Leben lassen.rVielfalt statt Einfalt.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-02-19 17:51:30+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 115,              \"friends\": 723,              \"tweets\": 24653,              \"liked_tweets\": 567,              \"lists_member\": 15,              \"media_shared\": 773       }}, {       \"id\": 1368154481570050050,       \"url\": \"https://twitter.com/CorJohansson/status/1368154481570050050\",       \"date\": \"2021-03-06 11:00:22+00:00\",       \"text\": \"Ovalmedia verbreitet Verschw\u00f6rungsl\u00fcgen \u2013 und produziert f\u00fcr Arte https://t.co/cawSjI3ZeV\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 562860673,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/869636713274118144/50ZHCeZf_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/562860673/1589526938\",              \"username\": \"CorJohansson\",              \"name\": \"CJ\",              \"description\": \"Journalist\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-04-25 12:56:22+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 29,              \"friends\": 358,              \"tweets\": 864,              \"liked_tweets\": 12,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 177       }}, {       \"id\": 1368148085994557446,       \"url\": \"https://twitter.com/JEisklar/status/1368148085994557446\",       \"date\": \"2021-03-06 10:34:57+00:00\",       \"text\": \"Ovalmedia verbreitet Verschw\u00f6rungsl\u00fcgen \u2013 und produziert f\u00fcr Arte https://t.co/dnOymLOySw\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 405424021,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1373317720188588041/BLHwEzZI_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/405424021/1610393212\",              \"username\": \"JEisklar\",              \"name\": \"Carsten Sawosch\",              \"description\": \"Kandidat der SPD im Bezirk D\u00f6hren-W\u00fclfel f\u00fcr den Stadtrat Hannover\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-11-05 09:07:50+00:00\",              \"location\": \"Hannover, Deutschland\",              \"followers\": 2762,              \"friends\": 521,              \"tweets\": 65517,              \"liked_tweets\": 39061,              \"lists_member\": 107,              \"media_shared\": 2126       }}, {       \"id\": 1368140325965938688,       \"url\": \"https://twitter.com/svk_Inntal/status/1368140325965938688\",       \"date\": \"2021-03-06 10:04:07+00:00\",       \"text\": \"@ARTEde Gibts dazu eine Stellungnahme? Konsequenzen? https://t.co/sRolFZeCIw\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 94828425,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1378971268716843009/fy0eOEqO_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/94828425/1518770989\",              \"username\": \"svk_Inntal\",              \"name\": \"Stephanie K.\",              \"description\": \"Menschen, Tiere, Sensationen. M\u00fcdes Schlafschaf mit Maske. #NoCovidJETZT\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-12-05 17:08:57+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 610,              \"friends\": 696,              \"tweets\": 28290,              \"liked_tweets\": 88908,              \"lists_member\": 24,              \"media_shared\": 1006       }}, {       \"id\": 1368129984288727041,       \"url\": \"https://twitter.com/_pagan_ini_/status/1368129984288727041\",       \"date\": \"2021-03-06 09:23:01+00:00\",       \"text\": \"So lesenswert wie erschreckend im @Tagesspiegel von Sebastian Leber @Tieresindfreaks Danke daf\u00fcr!Am Ende haben alle Verantwortlichen nat\u00fcrlich und wie immer von nichts gewusst. #Coronaleugner staatlich gef\u00f6rdert. #Ovalmedia #Arte #ARD #ZDFhttps://t.co/q0FmDEZYSf\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 6,       \"likes\": 11,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1042670370,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1330909655313358849/ybwc4M5T_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1042670370/1606148565\",              \"username\": \"_pagan_ini_\",              \"name\": \"Nat\u00fcrlich\",              \"description\": \"Finanzjongleuse & Optimistin vom Dienst. Alle Tweets verstehen sich rein netto.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-12-28 17:10:53+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 311,              \"friends\": 953,              \"tweets\": 21431,              \"liked_tweets\": 21481,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 422       }}, {       \"id\": 1368115727006334976,       \"url\": \"https://twitter.com/jaschkewitz/status/1368115727006334976\",       \"date\": \"2021-03-06 08:26:22+00:00\",       \"text\": \"Ovalmedia verbreitet Verschw\u00f6rungsl\u00fcgen \u2013 und produziert f\u00fcr Arte https://t.co/mApBHJd008 @ARTEde @ARTEInfo @ARTEpresse #arte\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1272603550531620865,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1272604732931137539/JMzX2PzU_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1272603550531620865/1617615397\",              \"username\": \"jaschkewitz\",              \"name\": \"Jaschkewitz\",              \"description\": \"Democracy Bot \ud83e\udd16\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-06-15 18:56:10+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 196,              \"friends\": 721,              \"tweets\": 43792,              \"liked_tweets\": 44146,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 13571       }}, {       \"id\": 1368097594791067648,       \"url\": \"https://twitter.com/Sonadero/status/1368097594791067648\",       \"date\": \"2021-03-06 07:14:19+00:00\",       \"text\": \"Ovalmedia verbreitet Verschw\u00f6rungsl\u00fcgen \u2013 und produziert f\u00fcr Arte https://t.co/iUnJg6K6aF\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 95243157,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1238534723460386816/NK2vuR2O_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/95243157/1435398168\",              \"username\": \"Sonadero\",              \"name\": \"Sonadero \u2693\",              \"description\": \"Memento mori.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-12-07 17:33:20+00:00\",              \"location\": \"Europe\",              \"followers\": 98,              \"friends\": 265,              \"tweets\": 5115,              \"liked_tweets\": 2269,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 203       }}, {       \"id\": 1368006268816920581,       \"url\": \"https://twitter.com/berny13189/status/1368006268816920581\",       \"date\": \"2021-03-06 01:11:25+00:00\",       \"text\": \"@Nightmare_Keks Kennst Du das zu ovalmedia?https://t.co/TQvxouzW9D\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2754593281,              \"url\": \"https://www.instagram.com/bernhard.rogge/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1335313868093009925/4PSI8Pc-_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"berny13189\",              \"name\": \"Bernhard Rogge\",              \"description\": \"Was soll man hier schreiben?Ich blockiere Schwurbler und erkannte Rechtsextremisten, die meine Tweets kommentieren.\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udff3\ufe0fu200d\ud83c\udf08\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-08-22 10:35:29+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 71,              \"friends\": 256,              \"tweets\": 1735,              \"liked_tweets\": 18926,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 144       }}, {       \"id\": 1367977785449447436,       \"url\": \"https://twitter.com/Volker_Beck/status/1367977785449447436\",       \"date\": \"2021-03-05 23:18:14+00:00\",       \"text\": \"sind die die Quelle der @ARTEde St\u00fccke zu Israel?na dann.https://t.co/Xzxv0Og13h\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 16,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 16337664,              \"url\": \"http://www.enpunkt-enpunkt.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1148564163234533376/lq99t90K_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/16337664/1562674012\",              \"username\": \"Volker_Beck\",              \"name\": \"Volker Beck\",              \"description\": \"Citoyen + #humanrights #antisemitismuskritisch + #LGBT + #Religion + #Israel + #respect+MP(94-17)+ @CERES_RUB + @tikvahinstitut hier: privat -Views are my own\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2008-09-17 21:38:23+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 93309,              \"friends\": 8411,              \"tweets\": 75468,              \"liked_tweets\": 17323,              \"lists_member\": 1530,              \"media_shared\": 2012       }}, {       \"id\": 1367964525627138052,       \"url\": \"https://twitter.com/Netzgeist1/status/1367964525627138052\",       \"date\": \"2021-03-05 22:25:33+00:00\",       \"text\": \"Berliner Firma erhielt etliche Filmpreise: Ovalmedia verbreitet Verschw\u00f6rungsl\u00fcgen \u2013 und produziert f\u00fcr Arte - Reportageseite - Tagesspiegel... https://t.co/DUxh4fUATw\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 461011529,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1379165140315213824/mQyD_4yz_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/461011529/1617746178\",              \"username\": \"Netzgeist1\",              \"name\": \"Netzgeist\",              \"description\": \"Born in DO / NRW / FCK NZS / FCK AFD\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-11 10:47:49+00:00\",              \"location\": \"Nordrhein-Westfalen, Deutschland\",              \"followers\": 281,              \"friends\": 1282,              \"tweets\": 1614,              \"liked_tweets\": 4536,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 270       }}, {       \"id\": 1367960135230980097,       \"url\": \"https://twitter.com/FilmteamColon/status/1367960135230980097\",       \"date\": \"2021-03-05 22:08:06+00:00\",       \"text\": \"Ovalmedia verbreitet Verschw\u00f6rungsl\u00fcgen \u2013 und produziert f\u00fcr Arte https://t.co/yjLRMernSj\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 333584263,              \"url\": \"http://filmteamcolon.blogspot.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000229700482/e60d68f842d789945d62feec6d3b1914_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/333584263/1611452284\",              \"username\": \"FilmteamColon\",              \"name\": \"Filmteam Col\u00f3n\",              \"description\": \"Wir zeigen einmal monatlich im Metropolis-Kino in Hamburg einen deutschsprachigen Film in der Reihe DaF: Deutsch als Fremdsprache - Deutsch als Filmsprache.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-07-11 19:25:56+00:00\",              \"location\": \"Hamburg\",              \"followers\": 1617,              \"friends\": 1522,              \"tweets\": 17021,              \"liked_tweets\": 5082,              \"lists_member\": 43,              \"media_shared\": 906       }}, {       \"id\": 1367914732070567944,       \"url\": \"https://twitter.com/AndreSteffen7/status/1367914732070567944\",       \"date\": \"2021-03-05 19:07:41+00:00\",       \"text\": \"@OVALmediaGroupIst ja interessant... Aber in euren Videos lasst ihr f\u00fcllmich gegen die L\u00fcgenpresse und  GEZ hetzen.....Das nenne ich Mal Doppelmoral... Wieviel bekommt ihr daf\u00fcr? Ovalmedia verbreitet Verschw\u00f6rungsl\u00fcgen \u2013 und produziert f\u00fcr Arte https://t.co/yc0XCsBvC6\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1359777873817706498,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1378966473142636544/AwSsf1Sz_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1359777873817706498/1617606224\",              \"username\": \"AndreSteffen7\",              \"name\": \"\ud83d\udd34\ud83d\udd34\ud83d\udd34Andre Steffen\ud83d\udd34\ud83d\udd34\ud83d\udd34\",              \"description\": \"ciao Bela ciao\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2021-02-11 08:14:54+00:00\",              \"location\": \"Eckernf\u00f6rde, Deutschland\",              \"followers\": 118,              \"friends\": 289,              \"tweets\": 2743,              \"liked_tweets\": 3493,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 215       }}, {       \"id\": 1367912446401384455,       \"url\": \"https://twitter.com/StanglIngrid/status/1367912446401384455\",       \"date\": \"2021-03-05 18:58:36+00:00\",       \"text\": \"Berliner Firma erhielt etliche Filmpreise: Ovalmedia verbreitet Verschw\u00f6rungsl\u00fcgen \u2013 und produziert f\u00fcr Arte - Tagesspiegel Mobil hat da wer Angst\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02 https://t.co/wezOlySzGP\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 859018510240030721,              \"url\": \"http://reitschuster.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1337501112706936834/5uwQbXcZ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"StanglIngrid\",              \"name\": \"ingrid stangl\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-05-01 12:15:47+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1408,              \"friends\": 1478,              \"tweets\": 17746,              \"liked_tweets\": 26465,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1309       }}, {       \"id\": 1367903747515506688,       \"url\": \"https://twitter.com/Bertmwalther/status/1367903747515506688\",       \"date\": \"2021-03-05 18:24:02+00:00\",       \"text\": \"Berliner Firma mit etlichen Filmpreisen im Hier und Heute - irgendwie...https://t.co/TuwcvVgCSW\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 979375548194590720,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1365650697920909314/G-t5mTv5_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/979375548194590720/1522344603\",              \"username\": \"Bertmwalther\",              \"name\": \"Bert Walther\",              \"description\": \"yxops\u00fcpd\u00fcdis - ich bin ein Naturist, der immer sehr viel frisst, besonders lob ich mir, Rotkohl fr\u00fch um vier...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-03-29 15:11:41+00:00\",              \"location\": \"Vogtlandkreis, Sachsen\",              \"followers\": 1025,              \"friends\": 1024,              \"tweets\": 103453,              \"liked_tweets\": 4,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 4190       }}, {       \"id\": 1367897597579587588,       \"url\": \"https://twitter.com/NordhausenFrank/status/1367897597579587588\",       \"date\": \"2021-03-05 17:59:36+00:00\",       \"text\": \"Ovalmedia verbreitet \u00fcbelste  Verschw\u00f6rungsl\u00fcgen \u2013 und produziert f\u00fcr Arte und die ARD https://t.co/MDVRH4ywzA\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 6,       \"likes\": 16,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2158613570,              \"url\": \"http://franknordhausen.com/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000663950036/6ef23f806086bbb4c0fc5122501b41ab_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2158613570/1433617885\",              \"username\": \"NordhausenFrank\",              \"name\": \"Frank Nordhausen\",              \"description\": \"Journalist, Author, Foreign Correspondent. Formerly based in Istanbul, now Nikosia. Views expressed are my own and retweets are not endorsements.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-10-27 10:25:48+00:00\",              \"location\": \"Nikosia\",              \"followers\": 12781,              \"friends\": 3203,              \"tweets\": 139783,              \"liked_tweets\": 23925,              \"lists_member\": 417,              \"media_shared\": 577       }}, {       \"id\": 1367894761269567488,       \"url\": \"https://twitter.com/roman51110/status/1367894761269567488\",       \"date\": \"2021-03-05 17:48:19+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/YIAS3N1l0M\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1025843036012654592,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"roman51110\",              \"name\": \"roman511\",              \"description\": \"\ud83d\udc99\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83d\udc99  #TeamReitschuster\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-08-04 20:36:53+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 627,              \"friends\": 719,              \"tweets\": 139052,              \"liked_tweets\": 75126,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 9782       }}, {       \"id\": 1367894660119683073,       \"url\": \"https://twitter.com/SkeptatorTalk/status/1367894660119683073\",       \"date\": \"2021-03-05 17:47:55+00:00\",       \"text\": \"\u00d6RR-Lieferant Ovalmedia produziert auch Verschw\u00f6rungsfilmehttps://t.co/yW0GtsanoAhttps://t.co/pckx9rAdIY\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 634891291,              \"url\": \"http://skeptator.blogspot.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/912345703468367872/MM7v3goE_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"SkeptatorTalk\",              \"name\": \"SkeptatxTalk\",              \"description\": \"Kommunikations-Account von The Skeptator @skeptatorAuffallend professionell gef\u00fchrter Twitter-Account\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-07-13 21:40:24+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1572,              \"friends\": 1008,              \"tweets\": 23542,              \"liked_tweets\": 9244,              \"lists_member\": 37,              \"media_shared\": 553       }}, {       \"id\": 1367888157455319040,       \"url\": \"https://twitter.com/Haertem/status/1367888157455319040\",       \"date\": \"2021-03-05 17:22:05+00:00\",       \"text\": \"Ovalmedia verbreitet Verschw\u00f6rungsl\u00fcgen und produziert f\u00fcr Arte. https://t.co/HNq3FdBfwC\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 867884196,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1017875247717126146/o26IyvZM_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/867884196/1539895695\",              \"username\": \"Haertem\",              \"name\": \"Racka Obunga\",              \"description\": \"Halel Hefter, stehts bereit. Okeh\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-10-08 12:14:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 14,              \"friends\": 16,              \"tweets\": 524,              \"liked_tweets\": 218,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 146       }}, {       \"id\": 1367876042036285443,       \"url\": \"https://twitter.com/AnonNewsDE/status/1367876042036285443\",       \"date\": \"2021-03-05 16:33:56+00:00\",       \"text\": \"Ovalmedia verbreitet Verschw\u00f6rungsl\u00fcgen \u2013 und produziert f\u00fcr Arte https://t.co/TBk8wi5Zy0\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 26,       \"likes\": 86,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 353825896,              \"url\": \"https://chat.hive-mind.network\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/549994278768758784/ZYv6FRtr_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/353825896/1591977894\",              \"username\": \"AnonNewsDE\",              \"name\": \"Anonymous Germany \ud83c\udff4u200d\u2620\ufe0f\",              \"description\": \"Decentralized Account for #Anonymous Germany (Deutschland) | YT: youtube.com/TheAnoninfos |  anonnewsde@protonmail.com | Lulz & Cats since 2011\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-08-12 18:01:22+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 80866,              \"friends\": 368,              \"tweets\": 81679,              \"liked_tweets\": 5157,              \"lists_member\": 626,              \"media_shared\": 3053       }}, {       \"id\": 1367852341458857984,       \"url\": \"https://twitter.com/MedientanteMT/status/1367852341458857984\",       \"date\": \"2021-03-05 14:59:46+00:00\",       \"text\": \"Berliner Firma erhielt etliche Filmpreise: Ovalmedia verbreitet Verschw\u00f6rungsl\u00fcgen \u2013 und produziert f\u00fcr Arte / Die Zusammenarbeit ist bereits beendet! arte bleibt gut! https://t.co/6h0z8n1R7W\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 159146257,              \"url\": \"http://www.youtube.com/user/MedientanteMT\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1176349031/MTPINK2-Kopie_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/159146257/1348304278\",              \"username\": \"MedientanteMT\",              \"name\": \"Besser Fetzen vorm Mund als Zettel am Zeh\",              \"description\": \"Journalistin, Pressefotos, H\u00f6rfunk, / Trainings, Meinung: Krasses & Nettes ICH KAUFE NIX ! medientante.de\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-06-24 15:48:43+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1964,              \"friends\": 1869,              \"tweets\": 193747,              \"liked_tweets\": 162767,              \"lists_member\": 186,              \"media_shared\": 2711       }}, {       \"id\": 1367849064243601410,       \"url\": \"https://twitter.com/jo_wpt/status/1367849064243601410\",       \"date\": \"2021-03-05 14:46:44+00:00\",       \"text\": \"Ovalmedia reproduziert derzeit viele Verschw\u00f6rungstheorien in ihren Formaten. Ist bei den Corona-Leugnern eine Art Leitmedium geworden. F\u00fcrs Geld verdienen, werden Produktionen gerne an den \u00d6RR verkauft. @ARTEde @ZDF @ARD_Presse wisst ihr, ne?https://t.co/Dqod59n1SM\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22642039,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/966961135940448256/CKIWucfO_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22642039/1500200068\",              \"username\": \"jo_wpt\",              \"name\": \"Jo_wpt\",              \"description\": \"Dont follow leaders. 3. Generation Antifaschist, unbeeindruckt.Data Scientist for the bright side.Bike & 420\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-03 16:33:05+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 403,              \"friends\": 1003,              \"tweets\": 5389,              \"liked_tweets\": 61480,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 234       }}, {       \"id\": 1367848655122800644,       \"url\": \"https://twitter.com/crewunited/status/1367848655122800644\",       \"date\": \"2021-03-05 14:45:07+00:00\",       \"text\": \"Ovalmedia verbreitet Verschw\u00f6rungsl\u00fcgen \u2013 und produziert f\u00fcr Arte https://t.co/CUu1kp4HYC\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 7,       \"likes\": 11,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://buffer.com rel=nofollow>Buffer</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 90419517,              \"url\": \"http://www.crew-united.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/798074373550866432/Q_EEc4Xx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/90419517/1540794978\",              \"username\": \"crewunited\",              \"name\": \"Crew United\",              \"description\": \"We connect people to make great films together!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-11-16 15:50:56+00:00\",              \"location\": \"D,A,CH,F,P\",              \"followers\": 3017,              \"friends\": 329,              \"tweets\": 27030,              \"liked_tweets\": 476,              \"lists_member\": 55,              \"media_shared\": 7201       }}, {       \"id\": 1367841620306128899,       \"url\": \"https://twitter.com/TuMirNix/status/1367841620306128899\",       \"date\": \"2021-03-05 14:17:10+00:00\",       \"text\": \"Kurz darauf ging Ovalmedia eine Kooperation mit einem Aktivisten ein, der auch als Kameramann des rechtsextremen \u201eVolkslehrers\u201c fungierte.#Covidioten #Querdenker #FuellmichDa darfs gerne etwas #CancelCulture mehr sein!#OVALmedia raus aus den #\u00d6RR.https://t.co/pSMbhI6VHV\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 212924248,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/751124961708929024/1RwFzYNX_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/212924248/1548073204\",              \"username\": \"TuMirNix\",              \"name\": \"Tumir Nix\",              \"description\": \"Ich kommentier hier nur.Willst du ein tiefgr\u00fcndiges Gespr\u00e4ch, geh zum Fris\u00f6r!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-11-07 13:13:57+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 334,              \"friends\": 2,              \"tweets\": 7495,              \"liked_tweets\": 40898,              \"lists_member\": 12,              \"media_shared\": 2871       }}, {       \"id\": 1367832746735906825,       \"url\": \"https://twitter.com/HardySchmidt/status/1367832746735906825\",       \"date\": \"2021-03-05 13:41:54+00:00\",       \"text\": \"Oval media informiert und schon werden sie von den \u00f6ffentlich-rechtlichen diskreditiert \ud83d\ude21https://t.co/OTtMhX6b5u\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1185570806434324480,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1185585017822552066/TswcyXns_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1185570806434324480/1571605652\",              \"username\": \"HardySchmidt\",              \"name\": \"Smith&Wesson\",              \"description\": \"Bei Twitter seit 2012; liberal - konservativ.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-10-19 14:58:33+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 164,              \"friends\": 205,              \"tweets\": 3048,              \"liked_tweets\": 12552,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 145       }}, {       \"id\": 1367829265916510211,       \"url\": \"https://twitter.com/Udo/status/1367829265916510211\",       \"date\": \"2021-03-05 13:28:04+00:00\",       \"text\": \"Ovalmedia verbreitet Verschw\u00f6rungsl\u00fcgen \u2013 und produziert f\u00fcr Arte https://t.co/hSlsx5fRhe\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4540901,              \"url\": \"http://udo-schmitz.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2881281030/508d6c80772c5360c0683cefc2454135_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4540901/1512956235\",              \"username\": \"Udo\",              \"name\": \"Udo Schmitz\",              \"description\": \"Designer & Illustrator, Berlin\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2007-04-13 21:04:52+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Germany\",              \"followers\": 32,              \"friends\": 207,              \"tweets\": 3158,              \"liked_tweets\": 1248,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 227       }}, {       \"id\": 1367827484994138114,       \"url\": \"https://twitter.com/Elbeglueck47/status/1367827484994138114\",       \"date\": \"2021-03-05 13:21:00+00:00\",       \"text\": \"Ovalmedia verbreitet Verschw\u00f6rungsl\u00fcgen \u2013 und produziert f\u00fcr Arte https://t.co/OXyVJpuUzp\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 859794394874073093,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1378039648191184899/fXWjS6hJ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/859794394874073093/1608979600\",              \"username\": \"Elbeglueck47\",              \"name\": \"Stolze Einzelkindmama und Hundebesitzerin!\",              \"description\": \"Umwelt-und Natursch\u00fctzerin. K\u00e4mpft gegen Klimawandel und Erderw\u00e4rmung. \ud83d\ude0bGegen Bev\u00f6lkerungswachstum und f\u00fcr Artenerhalt von Tieren, nicht von Menschen \ud83d\ude0e\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-05-03 15:38:52+00:00\",              \"location\": \"Europ\u00e4erin\",              \"followers\": 19,              \"friends\": 30,              \"tweets\": 332,              \"liked_tweets\": 15754,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 28       }}, {       \"id\": 1367826446203445254,       \"url\": \"https://twitter.com/antifanordost/status/1367826446203445254\",       \"date\": \"2021-03-05 13:16:52+00:00\",       \"text\": \"Tagesspiegel zu Robert #Cibis, Lilian #Franck und der Firma #Ovalmedia aus #PrenzlauerBerg. Diese unterst\u00fctzt #Impfgegner*innen und #Coronaleugner*innen und arbeitet mit einem Youtuber aus dem Umfeld des Neonazis Nikolai #Nerling zusammen.#ScotchAndSofahttps://t.co/gQssnYwzXQ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 10,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2838732142,              \"url\": \"http://antifa-nordost.org/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/530341652502568961/XsN1Vnr4_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2838732142/1511781728\",              \"username\": \"antifanordost\",              \"name\": \"North East Antifa [Berlin]\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-10-20 23:19:12+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 12595,              \"friends\": 754,              \"tweets\": 7343,              \"liked_tweets\": 2532,              \"lists_member\": 103,              \"media_shared\": 2243       }}, {       \"id\": 1367826154477023240,       \"url\": \"https://twitter.com/la_lioness/status/1367826154477023240\",       \"date\": \"2021-03-05 13:15:42+00:00\",       \"text\": \"Ovalmedia verbreitet Verschw\u00f6rungsl\u00fcgen - Die Firma unterst\u00fctzt #Impfgegner und #Corona-Verharmloser bei deren \u201eAufkl\u00e4rungsarbeit\u201c. Ovalmedia kennt sich aber auch mit Antr\u00e4gen f\u00fcr #F\u00f6rdermittel aus https://t.co/tieCmVLvm0 via @Tagesspiegel #Medien #Coronaleugner #Rechtspopulismus\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 15596448,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/57214739/kitty_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/15596448/1353195968\",              \"username\": \"la_lioness\",              \"name\": \"KerstinQ \ud83c\udf53\",              \"description\": \"Schreiberei und Kunst, Netz-Dandy, Berliner Boh\u00e8me, Sprecher*innenkreis Koalition der Freien Szene, Sprecherin LAG Kultur Gr\u00fcne Berlin\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-07-25 10:42:36+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1144,              \"friends\": 579,              \"tweets\": 77576,              \"liked_tweets\": 44384,              \"lists_member\": 138,              \"media_shared\": 1696       }}, {       \"id\": 1367825933697228804,       \"url\": \"https://twitter.com/plmarten/status/1367825933697228804\",       \"date\": \"2021-03-05 13:14:50+00:00\",       \"text\": \"Videos von Verschw\u00f6rungsideologen sind h\u00e4ufig professionell inszeniert und produziert. Jetzt beleuchtet der u2066@Tagesspiegelu2069 eine dahinterstehende Berliner Produktionsfirma - und entdeckt eine ganze Reihe an kruden Behauptungen.  https://t.co/Huvbzvs7o7\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1536879846,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/845995791353335809/sDLuv-xu_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1536879846/1517753807\",              \"username\": \"plmarten\",              \"name\": \"Philipp L. Marten\",              \"description\": \"F\u00fcr mehr positive Stories & gegen Fakes im Netz | Fellow #TDD2018 | SPD | Vorstandsmitglied @D64eV\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-06-21 16:48:44+00:00\",              \"location\": \"Dortmund, Deutschland\",              \"followers\": 432,              \"friends\": 1021,              \"tweets\": 2084,              \"liked_tweets\": 3800,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 109       }}, {       \"id\": 1367823365696856071,       \"url\": \"https://twitter.com/gagaberlin/status/1367823365696856071\",       \"date\": \"2021-03-05 13:04:37+00:00\",       \"text\": \"Sebastian DankeliebeAntifa Leber, Journaktivist beim Tagesspiegel auf Vernichtungsfeldzug; w\u00e4r doch gelacht, wenn #Ovalmedia Macher wirtschaftlich+sozial nicht erledigt werden k\u00f6nnen! \ud83e\udd2e\ud83e\udd2eOvalmedia verbreitet Verschw\u00f6rungsl\u00fcgen \u2013 und produziert f\u00fcr Arte https://t.co/sld85Fk2wD\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 585731298,              \"url\": \"http://reitschuster.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1335576857450831875/XE-V6GI9_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/585731298/1607261312\",              \"username\": \"gagaberlin\",              \"name\": \"\ud83c\udde9\ud83c\uddeagg.berlin geht ins Exil: parler.com\",              \"description\": \"parler/ gg.berlingab.ai/ggberlin\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-05-20 13:00:20+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 3021,              \"friends\": 2748,              \"tweets\": 112083,              \"liked_tweets\": 80800,              \"lists_member\": 76,              \"media_shared\": 1338       }}, {       \"id\": 1367806461498322945,       \"url\": \"https://twitter.com/SolTight/status/1367806461498322945\",       \"date\": \"2021-03-05 11:57:27+00:00\",       \"text\": \"Ovalmedia verbreitet Verschw\u00f6rungsl\u00fcgen \u2013 und produziert f\u00fcr Arte https://t.co/RyZYUg6aE4\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 21878952,              \"url\": \"https://www.mixcloud.com/live/SolTight/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1379003909436489728/hzcr2E7C_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/21878952/1617615128\",              \"username\": \"SolTight\",              \"name\": \"Buddha bei die Fische\",              \"description\": \"#LEBENrettenMag die ostasiatische Dreifaltigkeit aus Buddhismus, Daoismus und Konfuzianismus.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-02-25 15:52:07+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1712,              \"friends\": 3084,              \"tweets\": 65129,              \"liked_tweets\": 26911,              \"lists_member\": 69,              \"media_shared\": 3782       }}, {       \"id\": 1367802469355552769,       \"url\": \"https://twitter.com/SedimentIV/status/1367802469355552769\",       \"date\": \"2021-03-05 11:41:35+00:00\",       \"text\": \"#Ovalmedia \u00fcbertr\u00e4gt auch exklusiv die Sitzungen des sogenannten \u201e#CoronaAusschuss\u201c. Dort agiert ein Mann, der eine \u201eorganisierte Massent\u00f6tung\u201c durch die Bundesregierung f\u00fcrchtet, .... #fakenews und #Covidioten von #GEZ bezahlt ?https://t.co/zHdw80jsHu\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2194250233,              \"url\": \"http://www.sediment4.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/543570873479737344/aO5jxyZq_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2194250233/1395622687\",              \"username\": \"SedimentIV\",              \"name\": \"\ud835\udcae\ud835\udc52\ud835\udcb9\ud835\udcbe\ud835\udcc2\ud835\udc52\ud835\udcc3\ud835\udcc9\ud835\udfe6 #NieWieder \ud83e\udd84 #OSINT\",              \"description\": \"#Trance #Music since 1999\ud83e\udd84  \u0ad0 P.L.U.R \u0ad0 youtube.com/user/sedimentIV soundcloud.com/sediment4instagram.com/sediment4/sedimentiv.reverbnation.com\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-11-14 14:01:04+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland Welt\",              \"followers\": 2322,              \"friends\": 4997,              \"tweets\": 33555,              \"liked_tweets\": 68941,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 3301       }}, {       \"id\": 1367786227777347586,       \"url\": \"https://twitter.com/Eddie_1412/status/1367786227777347586\",       \"date\": \"2021-03-05 10:37:03+00:00\",       \"text\": \"Hasslinke Cancel-Culture \u00bbAktivistInnen\u00ab markieren n\u00e4chstes Ziel https://t.co/NEQGUXPcVF\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 24363209,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1165980739197919233/MjXtU2uH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/24363209/1611011269\",              \"username\": \"Eddie_1412\",              \"name\": \"Eddie Graf\",              \"description\": \"Wage dich nicht zu nah an die Sonne, Ikarus\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-14 12:47:42+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 6702,              \"friends\": 4462,              \"tweets\": 113455,              \"liked_tweets\": 212860,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 21733       }}, {       \"id\": 1367784237190021126,       \"url\": \"https://twitter.com/GrafKatrin/status/1367784237190021126\",       \"date\": \"2021-03-05 10:29:09+00:00\",       \"text\": \"Ovalmedia verbreitet Verschw\u00f6rungsl\u00fcgen \u2013 und produziert f\u00fcr ZDF, ARD und Arte https://t.co/9JPX7r0p5v #Deutschland #Fernsehen #\u00f6ffentlichrechtlich\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 878227098,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/942377745639706624/RGUHW1xP_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/878227098/1532071907\",              \"username\": \"GrafKatrin\",              \"name\": \"Katrin Graf\",              \"description\": \"Frau nicht mehr ganz in der Bl\u00fcte ihres ersten Fr\u00fchlings\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-10-13 16:47:38+00:00\",              \"location\": \"Cottbus, Brandenburg\",              \"followers\": 65,              \"friends\": 167,              \"tweets\": 7471,              \"liked_tweets\": 4043,              \"lists_member\": 14,              \"media_shared\": 81       }}, {       \"id\": 1367774571651301377,       \"url\": \"https://twitter.com/chri_ho/status/1367774571651301377\",       \"date\": \"2021-03-05 09:50:44+00:00\",       \"text\": \"Ovalmedia verbreitet Verschw\u00f6rungsl\u00fcgen \u2013 und produziert f\u00fcr Arte https://t.co/MCkkNqH2oh\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://mvilla.it/fenix rel=nofollow>Fenix 2</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 276899942,              \"url\": \"http://derchriho.wordpress.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1178027863779491840/UzDNL45g_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/276899942/1579601865\",              \"username\": \"chri_ho\",              \"name\": \"chri_ho\",              \"description\": \"Berlin Calling\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-04-04 09:32:06+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 127,              \"friends\": 667,              \"tweets\": 4825,              \"liked_tweets\": 5451,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 70       }}, {       \"id\": 1367771261808611329,       \"url\": \"https://twitter.com/NadalencaE/status/1367771261808611329\",       \"date\": \"2021-03-05 09:37:35+00:00\",       \"text\": \"Ovalmedia verbreitet Verschw\u00f6rungsl\u00fcgen \u2013 und produziert f\u00fcr Arte https://t.co/aZCzNokaV1\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2390396620,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1345470403041501185/XnMyj6pP_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2390396620/1615551820\",              \"username\": \"NadalencaE\",              \"name\": \"nadalenca\",              \"description\": \"\u00fcbersetzt\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-03-07 07:54:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 1405,              \"friends\": 565,              \"tweets\": 22306,              \"liked_tweets\": 186057,              \"lists_member\": 32,              \"media_shared\": 2103       }}, {       \"id\": 1367767525853954048,       \"url\": \"https://twitter.com/silbermund/status/1367767525853954048\",       \"date\": \"2021-03-05 09:22:44+00:00\",       \"text\": \"Wenn Verschw\u00f6rungsidioten sich professionalisieren. https://t.co/nvH5am9rG1\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22347158,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/594262001884524544/b1ZJxqWS_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22347158/1399204764\",              \"username\": \"silbermund\",              \"name\": \"Die Schnubbelfluse\",              \"description\": \"Dipl. Nieb\u00fcglerin, Berufswunsch: Vorhermodel.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-01 10:06:34+00:00\",              \"location\": \"Friedrichshain, S\u00fcdhang \",              \"followers\": 6053,              \"friends\": 450,              \"tweets\": 22060,              \"liked_tweets\": 93901,              \"lists_member\": 465,              \"media_shared\": 758       }}, {       \"id\": 1367765779572137987,       \"url\": \"https://twitter.com/primusi05455917/status/1367765779572137987\",       \"date\": \"2021-03-05 09:15:48+00:00\",       \"text\": \"Bitte diesen Berliner Schwurbelsender angemessen bewerten.https://t.co/Jpcnvsazr7https://t.co/93uogo1AOY\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1320756780297785344,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1327558141186347008/icSyROeA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1320756780297785344/1617572089\",              \"username\": \"primusi05455917\",              \"name\": \"primusinterpares\",              \"description\": \"Don`t happy be worry.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-10-26 16:00:43+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 70,              \"friends\": 430,              \"tweets\": 11689,              \"liked_tweets\": 11249,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1148       }}, {       \"id\": 1367763573322231811,       \"url\": \"https://twitter.com/widersitz/status/1367763573322231811\",       \"date\": \"2021-03-05 09:07:02+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/iwA6A1xL6q\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1010840134219128832,              \"url\": \"https://liebesenden.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1340117401732591620/bvWULmEH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1010840134219128832/1529842719\",              \"username\": \"widersitz\",              \"name\": \"Jost\",              \"description\": \"Ich bin von sehr vielseitiger Unwissenheit. Robert Musil\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-24 11:00:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 376,              \"friends\": 346,              \"tweets\": 66638,              \"liked_tweets\": 58179,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 443       }}, {       \"id\": 1367762695638892550,       \"url\": \"https://twitter.com/__investigate__/status/1367762695638892550\",       \"date\": \"2021-03-05 09:03:33+00:00\",       \"text\": \"Ovalmedia verbreitet Verschw\u00f6rungsl\u00fcgen \u2013 und produziert f\u00fcr Arte Werden sich @ARTEde @ARD_Presse  und @ZDF dazu \u00e4ussern?https://t.co/FyFfIAAc4R\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 17,       \"likes\": 42,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 968502825851478018,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1233448585469071361/t4yPcSkY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/968502825851478018/1610882295\",              \"username\": \"__investigate__\",              \"name\": \"element\",              \"description\": \"Recherche zu Rechtsextremismus, Querdenken, Sekten, Anthroposophie, Reichsb\u00fcrger, Korruption, Antisemitismus, Polizeigewalt, Coronarebellen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-02-27 15:07:22+00:00\",              \"location\": \"an vielen Orten\",              \"followers\": 7704,              \"friends\": 1250,              \"tweets\": 28579,              \"liked_tweets\": 4790,              \"lists_member\": 51,              \"media_shared\": 5932       }}, {       \"id\": 1367760550646714372,       \"url\": \"https://twitter.com/Hoppenstedt22/status/1367760550646714372\",       \"date\": \"2021-03-05 08:55:01+00:00\",       \"text\": \"Ovalmedia verbreitet Verschw\u00f6rungsl\u00fcgen \u2013 und produziert f\u00fcr Arte https://t.co/pcfPqmAmOg \u201c Beim Impfstoff gegen Corona handele es sich in Wahrheit um \u201egenetisch hergestellte Kampfstoffe\u201c \u2013 au\u00dferdem steckten Juden hinter den Impfstoffen.Vorsicht #Querfurzer\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 186011752,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1379454792892870658/CqJ5QSTP_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/186011752/1597580505\",              \"username\": \"Hoppenstedt22\",              \"name\": \"Hubertus \ud83d\udd34\ud83d\udd34\ud83d\udd34\",              \"description\": \"Kritischer linker Andersdenker, AntifaDiePARTEIBevor ich meine Zeit verschwende, blocke ich lieber.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-09-02 11:20:22+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Germany\",              \"followers\": 688,              \"friends\": 477,              \"tweets\": 41692,              \"liked_tweets\": 72925,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 2863       }}, {       \"id\": 1367758458297147393,       \"url\": \"https://twitter.com/affeu2/status/1367758458297147393\",       \"date\": \"2021-03-05 08:46:42+00:00\",       \"text\": \"#Ovalmedia verbreitet #Verschwoerungsluegen \u2013 und produziert u.a. f\u00fcr @ARTEde @ARD_Presse, @ZDF. In den Sendungen, die Ovalmedia ins Netz stellt, verbreiten szenebekannte Verschw\u00f6rungsideologen wirre Thesen. #Corona #Verschwoerungsideologien https://t.co/RXHEuZsPtj\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 13,       \"likes\": 31,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1086247732686262272,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1287129005821485056/6ZevxyGA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1086247732686262272/1611922496\",              \"username\": \"affeu2\",              \"name\": \"(((affeu))) anti-fascist film editors union \ud83d\udd34\ud83d\udd75\ufe0fu200d\",              \"description\": \"161 Recherche - Dienstlich hier - Verbei\u00dfen uns in UNITER & CDU. Supporten USA AFA - weil n\u00f6tig. affeu_intel@protonmail.com - Antifa Vult!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-01-18 13:03:35+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1370,              \"friends\": 3088,              \"tweets\": 12061,              \"liked_tweets\": 17167,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 914       }}, {       \"id\": 1367753891211796480,       \"url\": \"https://twitter.com/SamaelFalkner/status/1367753891211796480\",       \"date\": \"2021-03-05 08:28:33+00:00\",       \"text\": \"Ach sch\u00f6n.https://t.co/b96XJnzjdz\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 115460466,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1307979896015249410/op95MUm6_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/115460466/1497781606\",              \"username\": \"SamaelFalkner\",              \"name\": \"Senf\",              \"description\": \"I think Ive forgotten how to socialize. I think its what happens when you spend 7 months on your own inside. ~ Jazzemu\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-02-18 18:39:19+00:00\",              \"location\": \"Leipzig / HD 189733b\",              \"followers\": 2013,              \"friends\": 445,              \"tweets\": 151062,              \"liked_tweets\": 165807,              \"lists_member\": 144,              \"media_shared\": 7058       }}]"}