{"url": "https://www.tagesspiegel.de/kultur/ab-dem-4-mai-berliner-museen-koennen-wieder-oeffnen/25761982.html", "date": "2020-04-22T09:21:00+02:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "Berliner Museen k\u00f6nnen wieder \u00f6ffnen ", "article": "Die Beschl\u00fcsse des Senats stehen unter dem Vorbehalt, dass die H\u00e4user die hygienischen Vorraussetzungen erf\u00fcllen k\u00f6nnen. Die Museen in Berlin k\u00f6nnen schon vom 4. Mai an wieder \u00f6ffnen. Das beschloss der Senat w\u00e4hrend seiner Sitzung am Dienstag. Auch der Leihverkehr in Bibliotheken soll dann wieder erm\u00f6glicht werden, wie Kultursenator Klaus Lederer (Linke) am Dienstag ank\u00fcndigte. Die Theater der Stadt bleiben bis zum 31. Juli geschlossen und beenden damit die Saison.\nS\u00e4mtliche Schritte stehen unter dem Vorbehalt, dass die jeweiligen H\u00e4user die hygienischen Voraussetzungen und die w\u00e4hrend der Corona-Krise geltenden Distanzregelungen erf\u00fcllen k\u00f6nnen. \nZun\u00e4chst war der 11. Mai f\u00fcr erste \u00d6ffnungen der Museen im Gespr\u00e4ch. Berlins Regierender B\u00fcrgermeister Michael M\u00fcller (SPD) sprach nach \u201esp\u00fcrbaren, schmerzhaften Einschnitten\u201c von einer \u201eersten Phase der Lockerung\u201c. Es gebe aber \u201ekeine allgemeine Entwarnung\u201c in einer \u201esehr, sehr fragilen Situation\u201c.\nDie gut 170 staatlichen, st\u00e4dtischen und privaten Museen Berlins sind seit Mitte M\u00e4rz geschlossen. Allein zu den Staatlichen Museen z\u00e4hlen 13 Sammlungen in 19 H\u00e4usern. Die als Weltkulturerbe ausgewiesene Museumsinsel im Zentrum Berlins besuchten zuletzt j\u00e4hrlich gut drei Millionen Menschen. (dpa)", "twitter-history": "[{       \"id\": 1252877458514210823,       \"url\": \"https://twitter.com/Siemens_Arts/status/1252877458514210823\",       \"date\": \"2020-04-22 08:30:38+00:00\",       \"text\": \"Berliner Museen k\u00f6nnen wieder \u00f6ffnenxa0 https://t.co/8zdtoND0Mz\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 9,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 938727830204108800,              \"url\": \"https://www.siemens.com/global/en/home/company/sustainability/arts-program.html\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/961522803081142273/T1geiaVZ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/938727830204108800/1516886481\",              \"username\": \"Siemens_Arts\",              \"name\": \"Siemens Arts Program\",              \"description\": \"Creative platform that initiates projects in the arts and culture. Focus on visual arts, music and cultural education. \u270d\ufe0fEN/DEImprint: sie.ag/imprint\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2017-12-07 11:12:10+00:00\",              \"location\": \"Berlin & Munich, Germany\",              \"followers\": 1615,              \"friends\": 365,              \"tweets\": 759,              \"liked_tweets\": 1000,              \"lists_member\": 17,              \"media_shared\": 253       }}]"}