{"url": "https://www.tagesspiegel.de/wirtschaft/berliner-mercedes-werk-in-gefahr-motor-aus/26212838.html", "date": "2020-09-23T18:05:16+02:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "Motor aus", "article": "Daimler wendet sich vom Verbrenner ab. Das hat hat Folgen f\u00fcr den Standort in Marienfelde, wo Motoren produziert werden. Berlin - Ein Berliner Industriedenkmal wackelt. Das Motorenwerk von Mercedes in Marienfelde, wo seit 1902 produziert wird, verliert in absehbarer Zeit das wichtigste Produkt: Der Verbrennungsmotor l\u00e4uft aus. Die Stuttgarter Konzernf\u00fchrung hat entschieden, nicht mehr in diese Technologie zu investieren. Am Donnerstagmittag will die Werkleitung die Belegschaft bei einer Freiluft-Betriebsversammlung in Marienfelde \u00fcber die Pl\u00e4ne informieren. Rund 2500 Mitarbeiter sind betroffen. Das Motorenwerk ist neben den Siemens-Fabriken, dem Zughersteller Stadler in Pankow und dem BMW-Motorradwerk in Spandau einer der wenigen gro\u00dfen industriellen Arbeitgeber in der Stadt. Im Herbst 2002 hatte der damalige Daimler-Chef J\u00fcrgen Schrempp anl\u00e4sslich des 100. Geburtstags in Marienfelde das \u201ebeeindruckenden St\u00fcck deutscher Industriegeschichte\u201c in Anwesenheit von Bundeskanzler Gerhard Schr\u00f6der gew\u00fcrdigt. Diese Geschichte muss nun neu weitergeschrieben werden.\n Die Motoren f\u00fcr Mercedes-Pkw werden im so genannten Leitwerk Untert\u00fcrkheim und in Berlin gebaut. In Untert\u00fcrkheim stehen nach den vorl\u00e4ufigen Pl\u00e4nen bis 2025 rund 4000 der 18 500 Arbeitspl\u00e4tze zur Disposition, berichtete die \u201eStuttgarter Zeitung\u201c. Im Gegenzug solle das Werk zu einem \u201eEntwicklungs-und Bef\u00e4higungsstandort f\u00fcr Elektromobilit\u00e4t\u201c umgebaut werden. Unter anderem sei eine Fertigung von Batteriezellen am Neckar m\u00f6glich. Bislang kauft Daimler, wie die anderen Autokonzerne auch, die Zellen bei asiatischen Herstellern. Unter dem neuen Vorstandsvorsitzenden Ola K\u00e4llenius wurde aber die Bedeutung der Batteriezellen f\u00fcr die Elektromobilit\u00e4t erkannt. Eine Zellenfertigung zumindest mit Partnern wird derzeit in Stuttgart erwogen. Untert\u00fcrkheim hatte 2019 den Zuschlag bekommen f\u00fcr die Produktion des elektrischen Antriebsstrangs. Indes scheint es jetzt \u00dcberlegungen zu geben, aus Kostengr\u00fcnden zumindest einen Teil dieser Fertigung im Ausland anzusiedeln.\n Die Besch\u00e4ftigung rund um den Verbrennungsmotor ist am st\u00e4rksten betroffen von der Umstellung auf Elektromobilit\u00e4t. Stromautos sind weniger komplex und entsprechend weniger aufwendig zu produzieren, sodass von den rund 200 000 Arbeitskr\u00e4ften, die mit der Herstellung des Antriebsstrangs hierzulande ihren Lebensunterhalt verdienen, ein gro\u00dfer Teil ihre gewohnte T\u00e4tigkeit verlieren wird.\n Das Berliner Werk produziert nach Konzernangaben Komponenten \u201emit Technologien zur Verminderung von CO2-Emissionen\u201c. Dazu geh\u00f6rt unter anderem die Motorsteuerung Camtronic. \u201eF\u00fcr dieses variable Ventilverstellsystem fungiert der Standort als Kompetenzzentrum im weltweiten Powertrain-Produktionsverbund\u201c, hei\u00dft es bei Daimler. Das ist bald Vergangenheit. Dagegen geh\u00f6rt die \u201eMontage eines elektrischen Antriebsmoduls f\u00fcr Fahrzeuge der Produkt- und Technologiemarke EQ\u201c zu den Bereichen des Berliner Werks, die die Transformation \u00fcberleben d\u00fcrften.\n Daimler ist bei der Umstellung auf Elektromobilit\u00e4t noch sp\u00e4ter dran als BMW und Volkswagen/Audi. Die teure Umstellung auf E-Autos sowie der Absatzeinbruch in den ersten Corona-Monaten hatten Ende Juli zu einer Versch\u00e4rfung des bereits laufenden Sanierungsprogramms gef\u00fchrt, mit dem Daimler nun insgesamt zwei Milliarden Euro im Jahr sparen will. Unter anderem wird die Wochenarbeitszeit f\u00fcr Daimler-Besch\u00e4ftigte in der Verwaltung und in den produktionsnahen Bereichen f\u00fcr ein Jahr um zwei Stunden ohne Lohnausgleich reduziert. F\u00fcr alle Arbeitnehmer entf\u00e4llt die Ergebnisbeteiligung f\u00fcr 2020, und das tariflich Zusatzgeld wird 2021 nicht ausgezahlt, sondern in freie Tage umgewandelt. Alles in allem spart Daimler dadurch 5,7 Prozent der Lohnkosten je Besch\u00e4ftigten.\n Gleichzeitig sind im Konzern, der rund 300 000 Mitarbeiter hat, davon etwa 170 000 in Deutschland, betriebsbedingte K\u00fcndigungen hierzulande bis Ende des Jahrzehnts ausgeschlossen. Personalabbau funktioniert also nur sozialvertr\u00e4glich \u2013 \u00fcber freiwilliges Ausscheiden gegen Zahlung einer Abfindung oder Altersteilzeit. Hinzu kommt die Nichtbesetzung frei werdender Stellen.\n Im Daimler-Betriebsrat hie\u00df es am Mittwoch, in den kommenden Wochen und Monaten werde man mit dem Management \u201eZielbilder\u201c f\u00fcr die deutschen Standorte entwickeln: Welche Investitionen f\u00fcr welche Produkte anstehen und wie viele Arbeitspl\u00e4tze f\u00fcr welche T\u00e4tigkeiten gebraucht werden. \u201eWir beginnen jetzt die Diskussion\u201c, hie\u00df es im Betriebsrat auf Anfrage, \u201eund zwar auch \u00fcber Alternativen zum Verbrennungsmotor\u201c.\n Das klingt so \u00e4hnlich wie die Verlautbarung aus der Konzernf\u00fchrung. \u201eF\u00fcr den Standort Untert\u00fcrkheim sowie die anderen Powertrain-Standorte werden Wege zur Umstellung der Wertsch\u00f6pfung im Rahmen der Transformation erarbeitet.\u201c Die \u201eanderen Standorte\u201c sind Hamburg, wo Achsen gefertigt werden, und Marienfelde. Dort begann die Industriegeschichte 1902 mit der Produktion von Boots- und Schiffsmotoren.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1309937406838222849,       \"url\": \"https://twitter.com/hstubner/status/1309937406838222849\",       \"date\": \"2020-09-26 19:26:29+00:00\",       \"text\": \"TSP: Motor aus - Berliner Mercedes-Werk in Gefahr. @Daimler wendet sich vom Verbrenner ab. Das hat hat Folgen f\u00fcr den Standort in Marienfelde, wo Motoren produziert werden. Von @AlfonsFrese https://t.co/RXk0q0BqOj @IGMetall\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 48835612,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/3687044414/25b8cdf91fb1342bfe9c5de92f1f61eb_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"hstubner\",              \"name\": \"Heiko Stubner\",              \"description\": \"Seit mehr als 20 Jahren im Bereich Energiepolitik/ Erneuerbare Energien t\u00e4tig. Tweets stellen pers\u00f6nliche Meinung dar.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-19 21:29:51+00:00\",              \"location\": \"Berlin - Br\u00fcssel\",              \"followers\": 3310,              \"friends\": 998,              \"tweets\": 181279,              \"liked_tweets\": 10130,              \"lists_member\": 112,              \"media_shared\": 682       }}, {       \"id\": 1309275861623898120,       \"url\": \"https://twitter.com/Brennstoff/status/1309275861623898120\",       \"date\": \"2020-09-24 23:37:45+00:00\",       \"text\": \"#Berlin #R2G #DaimlerBenz #Linke #Gr\u00fcne #SPD #Energiewende #Arbeitspl\u00e4tze #Aghw21 #Rezession #Merkel #Groko #CDU #CSU #FDP #AfDBaldiges aus f\u00fcr 2500 #Arbeitspl\u00e4tze in #Berlin-#Marienfelde?#Futschihttps://t.co/UBD9TLWI1z\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 495820628,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1835673667/images_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Brennstoff\",              \"name\": \"Brennstoff  \ud83c\udde9\ud83c\uddea  (\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8)\",              \"description\": \"Its the economy, stupid!Fan der 2 Unbestechlichen: Mathe und Physik.Retweets dr\u00fccken keine Zustimmung aus, sondern haben lediglich informativen Charakter!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-18 10:34:04+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 563,              \"friends\": 86,              \"tweets\": 117153,              \"liked_tweets\": 26731,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 2022       }}, {       \"id\": 1309126904511967232,       \"url\": \"https://twitter.com/Franke_FDP/status/1309126904511967232\",       \"date\": \"2020-09-24 13:45:51+00:00\",       \"text\": \"Motor aus. Das Mercedes-Motorenwerk mit 2500 Besch\u00e4ftigten wackelt. https://t.co/x79arxSRnY\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 24,       \"likes\": 32,       \"quotes\": 11,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 78312503,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/663646192438550528/mlQfgOR0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/78312503/1514678940\",              \"username\": \"Franke_FDP\",              \"name\": \"Holger Franke\",              \"description\": \"Vorstandsmitglied FDP-Magdeburg\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-09-29 13:45:52+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 3671,              \"friends\": 3340,              \"tweets\": 28007,              \"liked_tweets\": 12291,              \"lists_member\": 110,              \"media_shared\": 383       }}, {       \"id\": 1309118363726221315,       \"url\": \"https://twitter.com/IndustrieExport/status/1309118363726221315\",       \"date\": \"2020-09-24 13:11:54+00:00\",       \"text\": \"Berliner #Mercedes-Werk in Gefahr! Motor aus... https://t.co/2jQZY0qm6u #Berlin #Wirtschaft\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 377074359,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1552301540/industrie_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/377074359/1510406608\",              \"username\": \"IndustrieExport\",              \"name\": \"Industrie und Export\",              \"description\": \"Weblinks und News zu Industrie, Handel, Wirtschaft, Export und Politik.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-09-20 23:56:52+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 243,              \"friends\": 513,              \"tweets\": 11215,              \"liked_tweets\": 9247,              \"lists_member\": 20,              \"media_shared\": 263       }}, {       \"id\": 1309014746360840192,       \"url\": \"https://twitter.com/AndreJezzz/status/1309014746360840192\",       \"date\": \"2020-09-24 06:20:10+00:00\",       \"text\": \"Der Umbruch f\u00e4ngt an bei Mercedes-Benz AG \ud83e\uddd0. Ich bin gespannt auf die neuen Zielbilder und hoffe das die \ud83e\udde0-Power, der betroffenen Menschen in anderen Feldern eingesetzt wird! \ud83c\udf20Daimler wendet sich vom Verbrenner ab. Das hat ha\u2026https://t.co/WPDLqjmrHa https://t.co/tJZJPAuwKq\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.linkedin.com/ rel=nofollow>LinkedIn</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1859612418,              \"url\": \"https://linkedin.com/in/andrejez\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1313231129466503170/JQ8KYuGq_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1859612418/1601822749\",              \"username\": \"AndreJezzz\",              \"name\": \"Andre\",              \"description\": \"\ud83d\udc68u200d\ud83d\ude80Technology Enthusiast | \ud83d\udc68u200d\ud83c\udfebXaaS Evangelist | \ud83d\udc68u200d\ud83c\udf93Life long learner with \ud83d\udc99 for the transformation of people, teams and organizations\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-09-13 06:07:52+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 82,              \"friends\": 222,              \"tweets\": 893,              \"liked_tweets\": 450,              \"lists_member\": 14,              \"media_shared\": 54       }}, {       \"id\": 1308900755479425026,       \"url\": \"https://twitter.com/firstrodewitzer/status/1308900755479425026\",       \"date\": \"2020-09-23 22:47:12+00:00\",       \"text\": \"@firstrodewitzers account is temporarily unavailable because it violates the Twitter Media Policy. Learn more.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 42291979,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"firstrodewitzer\",              \"name\": \"\",              \"description\": \"@firstrodewitzers account is temporarily unavailable because it violates the Twitter Media Policy. Learn more.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-05-24 22:11:59+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1902,              \"friends\": 4693,              \"tweets\": 111760,              \"liked_tweets\": 74761,              \"lists_member\": 50,              \"media_shared\": 2812       }}]"}