{"url": "https://www.tagesspiegel.de/gesellschaft/panorama/kein-sitzenbleiben-wegen-corona-schueler-in-spanien-jubeln/25905512.html", "date": "2020-06-10T17:56:41+02:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "Sch\u00fcler in Spanien jubeln", "article": "Seit M\u00e4rz findet der Unterricht fast ausschlie\u00dflich per Videochat statt. Wenigstens k\u00f6nnen Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler in diesem Jahr nicht durchfallen. Die mehr als acht Millionen Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler Spaniens m\u00fcssen sich diesen Sommer wenig Sorgen machen, dass sie wegen schlechter Noten nicht in die n\u00e4chste Klasse versetzt werden. Die spanische Bildungsministerin Isab\u00e9l Cela\u00e1 k\u00fcndigte an, dass die Sch\u00fcler angesichts der Covid-19-Epidemie nur \u201eim Ausnahmefall\u201c sitzenbleiben werden.\n Es sei nach diesem Corona-Schulsemester mit monatelanger Schlie\u00dfung der Lehranstalten ungerecht, die Sch\u00fcler so zu bewerten, als ob nichts geschehen sei. Dies sei f\u00fcr die Sch\u00fcler kein normales Halbjahr gewesen, meint Cela\u00e1. Diese Amnestie f\u00fcr Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler mit schlechten Noten lie\u00df gleich hunderttausende Kinder und Jugendliche jubeln. Denn die \u201eEhrenrunden\u201c zieren in Spanien traditionell viele Sch\u00fcler-Lebensl\u00e4ufe.\n Spanien geh\u00f6rt nach der OECD-Statistik zu den EU-L\u00e4ndern mit den meisten H\u00e4ngenbleibern. Rund ein Drittel aller spanischen Teenager m\u00fcssen in ihrem Schulleben wenigstens einmal eine Klasse wiederholen. Nach Meinung von Bildungsexpertinnen sind spanische Sch\u00fcler aber nicht d\u00fcmmer als ihre europ\u00e4ischen Altersgenossen. Sondern das Problem sei das mangelhafte Schulsystem: Es fehlen Lehrer, Investitionen und moderne Lernkonzepte.\n Seit Mitte M\u00e4rz sind Kinderg\u00e4rten und Schulen geschlossen. Spanien war von der Pandemie besonders schlimm betroffen. Bis zu den Sommerferien, die Mitte Juni starten, wird weiter per Videochat und TV-Schule unterrichtet. Nur f\u00fcr Kinder, die besondere Unterst\u00fctzung brauchen, sind Kitas und Schulen derzeit ge\u00f6ffnet.\n Der Regelunterricht in den Klassenr\u00e4umen soll erst im September wieder starten \u2013 soweit es bis dahin keinen Corona-R\u00fcckfall gibt. Derzeit arbeitet das Bildungsministerium an Sicherheitsempfehlungen f\u00fcr das kommende Schuljahr.\n Einige Pl\u00e4ne f\u00fcr den Neustart sind bereits durchgesickert: So sollen Sch\u00fcler und Lehrer jeden Morgen Fieber messen. Die Klassengr\u00f6\u00dfe will man auf maximal 15 Sch\u00fcler reduzieren, um Sicherheitsabstand garantieren zu k\u00f6nnen; normalerweise sitzen in den Klassen \u00f6ffentlicher Schulen doppelt so viele Sch\u00fcler. Pausen- und Schulzeiten werden gestaffelt, damit es nicht zu viel Gedr\u00e4nge gibt. Und der schwere Schulranzen wird der Vergangenheit angeh\u00f6ren: Um Infektionsrisiken zu mindern, sollen die Sch\u00fcler k\u00fcnftig so wenig B\u00fccher wie m\u00f6glich in die Schule mitbringen.  ", "twitter-history": "[{       \"id\": 1271122240122339328,       \"url\": \"https://twitter.com/KotheMathaus/status/1271122240122339328\",       \"date\": \"2020-06-11 16:48:53+00:00\",       \"text\": \"EDUCACI\u00d2N: LA GENTE NO ENTIENDE EL DESBARAJUSTE DE MEDIDAS CONTRADICTORIAS DEL DESGOBIERNO SOZIALISTACOMUNISTA..https://t.co/oAVJNy1cgT\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 322885901,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1543917745/isla_porto_santo_2_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/322885901/1418050789\",              \"username\": \"KotheMathaus\",              \"name\": \"Mateo Mathaus\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-06-23 22:21:17+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 59,              \"friends\": 473,              \"tweets\": 23904,              \"liked_tweets\": 283,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 4195       }}, {       \"id\": 1271096338697027585,       \"url\": \"https://twitter.com/Bertmwalther/status/1271096338697027585\",       \"date\": \"2020-06-11 15:05:57+00:00\",       \"text\": \"Kein Sitzenbleiben wegen Corona...https://t.co/LdLIG5eClf\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 979375548194590720,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1365650697920909314/G-t5mTv5_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/979375548194590720/1522344603\",              \"username\": \"Bertmwalther\",              \"name\": \"Bert Walther\",              \"description\": \"yxops\u00fcpd\u00fcdis - ich bin ein Naturist, der immer sehr viel frisst, besonders lob ich mir, Rotkohl fr\u00fch um vier...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-03-29 15:11:41+00:00\",              \"location\": \"Vogtlandkreis, Sachsen\",              \"followers\": 1025,              \"friends\": 1024,              \"tweets\": 103453,              \"liked_tweets\": 4,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 4190       }}]"}