{"url": "https://www.tagesspiegel.de/wissen/sinus-jugendstudie-2020-generation-problembewusstsein/26030386.html", "date": "2020-07-23T12:00:00+02:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "Generation Problembewusstsein", "article": "Die neue Sinus-Jugendstudie zeigt ein breites Spektrum jugendlicher Lebenswelten auf. Was junge Menschen dabei eint, sind Ernsthaftigkeit und Sorgen um die Zukunft. Wie ticken junge Menschen anno 2020? Was erhoffen sie im Kern f\u00fcr sich selbst und die Gesellschaft? Mit welchen Werten und Moralvorstellungen ist ihr Denken und Handeln verkn\u00fcpft?\n\u201eDer Trend, dass die Jugend zunehmend ernster und besorgter ist als fr\u00fcher, hat sich abermals best\u00e4tigt,\u201c erkl\u00e4ren die an der Sinus-Jugend-Studie 2020 beteiligten Wissenschaftlerinnen und Wissenschaftler.\nWie in der letzten Erhebung von 2016, sucht die seit 2008 alle vier Jahre vom Heidelberger Sinus-Institut durchgef\u00fchrte Jugendstudie auch im Anbruch des neuen Jahrzehnts zu ermitteln, wie es um das Mindset \u201eder Jugend\u201c bestellt ist.\nLebendiges Stimmungsbild der jugendlichen Generation\nDie anhand von Interviews mit 72 aus dem gesamten Bundesgebiet stammenden Menschen im Alter von 14 bis 17 Jahren durchgef\u00fchrte Studie hat dabei \u2013 anders als etwa die Shell-Studie \u2013 nicht den Anspruch, statistisch repr\u00e4sentativ zu sein.\nDaf\u00fcr ist die Zahl der sowohl m\u00e4nnlichen als auch weiblichen und aus verschiedenen soziokulturellen Milieus stammenden Probanden zu gering \u2013 Sinus stellt keine Prozents\u00e4tze vor. Wohl aber sei die qualitative Studie \u201ein psychologischer Hinsicht\u201c charakteristisch, sagen die Initiatoren, zu denen unter anderem die Deutsche Jugendstiftung und die Bundeszentrale f\u00fcr Politische Bildung geh\u00f6ren. \u201eWir wollten in erster Linie ein dichtes und m\u00f6glichst lebendiges Stimmungsbild der jugendlichen Generation zeichnen\u201c, erkl\u00e4rt Marc Calmbach, der Leiter der Studie.\nAlles anders in 2020?\nJein, muss die Antwort in diesem Fall wohl lauten. So h\u00e4tten zwar vor allem die \u201ebildungsnahen Jugendlichen\u201c mit den Fridays-for-Future-Protesten \u201eein wirksames Politisierungsfeld gefunden\u201c, erkl\u00e4rt der Pr\u00e4sident der Bundeszentrale f\u00fcr Politische Bildung, Thomas Kr\u00fcger. Es gebe \u00fcberall \u201eeine gro\u00dfe Sorge betreffend aller Fragen rund um den Klimawandel sowie die Klima- und Umweltpolitik\u201c und eine im eigentlichen Wortsinn \u201ekonservative\u201c, mithin weltbewahrende Protestkultur.\nDer sich seit mehreren Jahren abzeichnende Trend zum \u201eRegrounding\u201c setze sich indessen aber fort. So streben die meisten Jugendlichen unaufgeregte Lebensentw\u00fcrfe in gesicherten und hergebrachten Bahnen an. Schule, wahlweise Studium oder Ausbildung, Lohnarbeit, Liebesehe, Kinder und Hund. Exzentrische Entw\u00fcrfe und der Hang zum gro\u00dfen Rausch, finden sich da heute eher selten. Auch Hyperindividualismus und egotaktisches Biographiedesign sind den Forschern zufolge auf dem R\u00fcckzug.\nSieben \"jugendliche Lebenswelten\"\nWo sich traditionell-b\u00fcrgerlich ausgerichtete Jugendliche zum Beispiel vornehmlich an Sicherheit orientieren und tendenziell einen \u201emittleren Bildungsstand\u201c aufweisen, gelten die Postmateriellen als \u201eweltgewandte, bildungsnahe Teenage-Bohemiens mit ausgepr\u00e4gtem Gerechtigkeitsempfinden\u201c und haben in der Regel eine h\u00f6here Bildung.\nDie markenbewussten \u201eKonsummaterialisten\u201c rekrutieren sich vornehmlich aus der \u201efreizeit- und familienorientierten unteren Mitte\u201c. Die \u201eExperimentalisten\u201c wiederum werden als \u201espa\u00df- und szeneorientierte Nonkonformisten mit Fokus auf die Gegenwart\u201c beschrieben \u2013 seien aber eben in der Minderheit. Wie in den Generationen zuvor, gibt es also einen breiten F\u00e4cher an Lebensstilen und Wertekorsetten. Nichts, was wirklich \u00fcberrascht. Und doch arbeitet die Studie jenseits aller Differenzen eine Reihe von Gemeinsamkeiten heraus, die die junge Generation wesentlich pr\u00e4gen sollen.\nInsgesamt, so die Verfasserinnen und Verfasser, befindet sich die \u201eder Jugend\u201c gemeinhin zugeschriebene hedonistische Mentalit\u00e4t im Abschwung: Lifestyle und Party verlieren an Bedeutung. Es gebe zwar noch zahlreiche Nischenszenen: die \u00c4ra \u00fcberw\u00f6lbender Subkulturen, die ganze Generationen umfassen, sei aber endg\u00fcltig vor\u00fcber. Wie in der Vorg\u00e4ngerstudie stehen \u201eLeistung\u201c und \u201eSelbstverantwortung\u201c bei zeitgen\u00f6ssischen Jugendlichen hoch im Kurs. Gleichzeitig aber habe \u201edie Skepsis gegen\u00fcber dem neoliberalen Wettbewerbsparadigma\u201c weiter zugenommen.\nDie allgemeine Gestimmtheit der Jugend wird in der Sinus-Studie als \u201eged\u00e4mpft optimistisch\u201c beschrieben. \u201eZwar ist niemand absolut unzufrieden, aber auch nur wenige zeigen sich enthusiastisch und zukunftsfroh\u201c, res\u00fcmieren die Autoren. Der \u00dcbertritt ins Erwachsenen- und Berufsleben sei h\u00e4ufig angstbesetzt, selbst bei Jugendlichen \u201ebildungsnaher Lebenswelten\u201c.\nAlle beklagen einen \"notorischen Zeitmangel\"\nDas h\u00e4nge ohne Zweifel auch mit der das 21. Jahrhundert bestimmenden \u00d6ko-Katastrophe zusammen. \u201eViele Jugendliche sind sich dar\u00fcber im Klaren, dass das \u00dcberleben des Planeten in Gefahr ist.\u201c Die meisten bef\u00fcrworteten kulturelle Vielfalt, die sie oft als selbstverst\u00e4ndlich empf\u00e4nden, seien aber ob der anhaltenden Zuwanderung dennoch h\u00e4ufig besorgt.\n\u201eDie Jugendlichen aller Lebenswelten beklagen zudem einen notorischen Zeitmangel\u201c, sagt die an der Studie beteiligte Politikwissenschaftlerin Lisi Mayer vom Bund der katholischen Jugend. Das Lebensgef\u00fchl, gegen herabfahrende Rolltreppen anzulaufen \u2013 das laut dem Sozialphilosophen Hartmut Rosa die Sp\u00e4tmoderne insgesamt kennzeichnet \u2013 ist also nach wie vor verbreitet. \nDie Jugendlichen betrachteten die Welt und ihre Probleme letztlich ernsthaft und realistisch, Sturm-und-Drang-Gebaren ginge ihnen ab. \u201eFast scheint es, als sei der Jugend der Spa\u00df abhandengekommen\u201c, so das erstaunte Fazit der Autoren.\nSicherheit und Geborgenheit sind f\u00fcr die meisten der Befragten demnach die zentralen Anliegen. Die Un\u00fcbersichtlichkeit der Weltlage und ein auf Dauer gestelltes Krisengeschehen verst\u00e4rkten den \u201egesellschaftlichen Megatrend zum Regrounding\u201c \u2013 die Sehnsucht nach festem Grund und Orientierung. Die Corona-Krise \u2013 der die Forscher ein eiligst erstelltes und an die Studie angeh\u00e4ngtes Schlusskapitel widmen \u2013 wirkt nat\u00fcrlich ebenfalls verunsichernd.\nDer jugendliche Zeitgeist sei gr\u00fcn und bewahrend. \u201eDie meisten Jugendlichen bezeichnen sich als bodenst\u00e4ndig\u201c, berichten die Verfasser. In allen sieben von den Forschern modellierten \u201ejugendlichen Lebenswelten\u201c w\u00fcrden \u2013 zus\u00e4tzlich zu den handlungsorientierenden Werten Leistung und Selbstbestimmung \u2013 die Attribute Loyalit\u00e4t, Hilfsbereitschaft und Toleranz geachtet.\nSo habe sich die bereits in der Vorg\u00e4ngerstudie beobachtete \u201eRenaissance klassischer Tugenden\u201c verstetigt. \u201eWerte wie Anstand, Treue, Flei\u00df, Ordnung und Bescheidenheit haben in der jungen Generation wieder Geltung.\u201c Anders als fr\u00fcher, w\u00fcrden als Vorbilder der Jugendlichen denn auch weniger Rockstars oder Sportprofis benannt, als vielmehr Menschen aus der eigenen Familie. \nDer soziokulturelle Trend zu Selbstoptimierung und \u201eAutozentrik\u201c, zu Dominanz und Rivalit\u00e4t habe sich in der jungen Generation deutlich abgeschw\u00e4cht. So beklagten die Jugendlichen vielfach eine Jeder-f\u00fcr-sich-Mentalit\u00e4t und fehlenden sozialen Zusammenhalt. Gerade mit Blick auf die Corona-Krise h\u00e4tten viele von ihnen die Relevanz von F\u00fcrsorge und gesellschaftlichem Miteinander betont, sagt Dirk Weller von der Krankenkasse Barmer, die eine F\u00f6rderin der Sinus-Studie ist.\nNeoliberales Wettbewerbs- und Effizienzdenken w\u00fcrden von den 14-17-J\u00e4hrigen \u00e4u\u00dferst kritisch gesehen \u2013 Leistungs- und Konkurrenz\u00e4ngste seien weit weitverbreitet. \u201eIn der Mehrzahl der jugendlichen Lebenswelten sind heute gute, abgesicherte Lebensverh\u00e4ltnisse wichtiger als Status, Erfolg und Aufstieg\u201c, schreiben die Autoren. Es gehe weniger darum, \u201esein eigenes Ding\u201c zu machen und um jeden Preis erfolgreich zu sein, als um \u201eWohlbefinden, Gesundheit, Balance und soziale Einbindung\u201c.\nSollte die von den Sinus-Forschern ausgemachte Trendwende hin zur nivellierten Mittelstandsbiographie von Dauer sein, k\u00f6nnte sich die von dem Soziologen Andreas Reckwitz diagnostizierte \u201eGesellschaft der Singularit\u00e4ten\u201c wom\u00f6glich als Auslaufmodell erweisen. \nNicht zuletzt, so die Autoren, werde eine mehr oder weniger explizite Kritik am kapitalistischen Axiom vom grenzenlosen Wachstum bei gleichzeitig begrenzten Ressourcen, am unbedingten wirtschaftlichen Steigerungszwang und der \u00d6konomisierung vieler Lebensbereiche, von jungen Menschen immer h\u00e4ufiger ge\u00e4u\u00dfert.  \nDie Klimakrise, so die verbreitete Einsch\u00e4tzung der Jugendlichen, w\u00fcrde von den Verantwortlichen nicht ernst genommen; Probleml\u00f6sungen w\u00fcrden verschleppt und hintertrieben. Gef\u00fchle von Ohnmacht und Verdrossenheit, seien eine Folge dieser Wahrnehmung. \u201eViele Jugendliche haben das Gef\u00fchl von Macht- bzw. Einflusslosigkeit und die \u00dcberzeugung, als Minderj\u00e4hrige nichts ausrichten zu k\u00f6nnen\u201c, hei\u00dft es im Res\u00fcmee der Studie.\nDie wachsende Emp\u00f6rung kanalisiere sich vor allem in den zeitgen\u00f6ssischen Klimademonstrationen. \u201eDie Kritik am Zynismus der \u00c4lteren\u201c, findet sich in allen jugendlichen Lebenswelten, sagt Marc Calmbach.\nDie etablierte Politik sei dabei f\u00fcr die meisten Jugendlichen ein fremdes Universum, jenseits der eigenen Lebenswirklichkeit. So identifizierten sie sich zwar mit den privilegierten Verh\u00e4ltnissen in Deutschland, beklagten aber fehlende Teilhabe und mangelnde politische Repr\u00e4sentation der J\u00fcngeren und J\u00fcngsten im Land. \u201eNeu ist, dass das Thema Nachhaltigkeit mit dem Aspekt der Generationengerechtigkeit verkn\u00fcpft wird\u201c, sagt Thomas Kr\u00fcger von der BpB. Die Politik m\u00fcsse sich darauf einstellen, dass die Jugend sich zuk\u00fcnftig selbst um ihre Belange k\u00fcmmert. \u201eDer Klimaprotest ist keine Eintagsfliege\u201c.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1289960987634724866,       \"url\": \"https://twitter.com/jlefevrebonn/status/1289960987634724866\",       \"date\": \"2020-08-02 16:27:20+00:00\",       \"text\": \"Lesenswert: Generation Problembewusstsein https://t.co/ARdEoRfHua (via @pocket)\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://ifttt.com rel=nofollow>IFTTT</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 121224699,              \"url\": \"https://plu.us/jeromel\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1280035763879645184/u_jz4CLc_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/121224699/1583670398\",              \"username\": \"jlefevrebonn\",              \"name\": \"J\u00e9r\u00f4me Lef\u00e8vre\",              \"description\": \"Pressesprecher @bonnorange_de, BABA, Bonner\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-03-08 20:54:04+00:00\",              \"location\": \"Bonn, Deutschland\",              \"followers\": 215,              \"friends\": 859,              \"tweets\": 2203,              \"liked_tweets\": 324,              \"lists_member\": 15,              \"media_shared\": 246       }}, {       \"id\": 1288971799426936834,       \"url\": \"https://twitter.com/buchschoepferei/status/1288971799426936834\",       \"date\": \"2020-07-30 22:56:39+00:00\",       \"text\": \"Generation Problembewusstsein https://t.co/K2QxZ2Uta8\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 332784885,              \"url\": \"https://www.facebook.com/buchschoepfereiberndsieberichs\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1233533227790409730/N5QcoLXG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/332784885/1556839449\",              \"username\": \"buchschoepferei\",              \"name\": \"Buchschoepferei Bernd Sieberichs\",              \"description\": \"KREATIVIT\u00c4T IST DER GARTEN MEINER SEELE                         3x Papa, 3x Gro\u00dfpapa, 17 B\u00dcCHER, bunt wie das Leben.Ein LEBEN, bunt wie meine B\u00fccher!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-07-10 12:17:05+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 41,              \"friends\": 82,              \"tweets\": 447,              \"liked_tweets\": 64,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 34       }}, {       \"id\": 1286617254239576068,       \"url\": \"https://twitter.com/expedition_digi/status/1286617254239576068\",       \"date\": \"2020-07-24 11:00:32+00:00\",       \"text\": \"#Leistungsdruck, #Zeitmangel und Angst vor Misserfolgen \ud83d\ude25 besch\u00e4ftigen viele 14- bis 17-J\u00e4hrigen ebenso wie #Klimawandel und #Umweltschutz. Die #Sinus #Jugendstudie2020 definiert 7 jugendliche Lebenswelten von prek\u00e4r bis experimentalistisch. \u27a1\ufe0f https://t.co/iLZDLMIuvs https://t.co/MIPLSLeAZa\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 8,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://www.hootsuite.com rel=nofollow>Hootsuite Inc.</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1082297308077834240,              \"url\": \"http://www.expedition.digital\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1085819479274213376/strL73UZ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1082297308077834240/1553670358\",              \"username\": \"expedition_digi\",              \"name\": \"expedition d\",              \"description\": \"Die Bildungsinitiative #expeditiond der @bwstiftung zeigt ab Mai 2019, wie die #Digitalisierung unsere Berufe ver\u00e4ndert. coaching4future.de/impressum/\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-01-07 15:26:01+00:00\",              \"location\": \"Stuttgart, Germany\",              \"followers\": 3143,              \"friends\": 1033,              \"tweets\": 1845,              \"liked_tweets\": 5880,              \"lists_member\": 17,              \"media_shared\": 714       }}, {       \"id\": 1286551139245326336,       \"url\": \"https://twitter.com/MarkKitzig/status/1286551139245326336\",       \"date\": \"2020-07-24 06:37:49+00:00\",       \"text\": \"Sinus-Jugendstudie 2020: Generation Problembewusstsein.  https://t.co/OowszO9qU0\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 546834734,              \"url\": \"http://www.zutp.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1282605592474001408/ROdRtBDO_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/546834734/1611073260\",              \"username\": \"MarkKitzig\",              \"name\": \"Zurkus und Theaterp\u00e4dagogik\",              \"description\": \"Zirkus- und Theaterp\u00e4dagoge, der es sich zur Aufgabe gemacht hat die Kulturp\u00e4dagogik in der Erziehung und Sozialen Arbeit weiter zu etablieren.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-04-06 14:06:38+00:00\",              \"location\": \"Saarlouis, Saarland\",              \"followers\": 45,              \"friends\": 55,              \"tweets\": 347,              \"liked_tweets\": 166,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 60       }}, {       \"id\": 1286543869069467649,       \"url\": \"https://twitter.com/friedmike/status/1286543869069467649\",       \"date\": \"2020-07-24 06:08:55+00:00\",       \"text\": \"Interessant... https://t.co/vtsCcSVhHu\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 43065393,              \"url\": \"http://www.uds.berlin\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1144963564479942668/7kxtsp5L_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/43065393/1561815721\",              \"username\": \"friedmike\",              \"name\": \"Mike Friedrichsen\",              \"description\": \"male\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-05-28 07:07:56+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 368,              \"friends\": 769,              \"tweets\": 15811,              \"liked_tweets\": 204,              \"lists_member\": 17,              \"media_shared\": 395       }}, {       \"id\": 1286369314585694209,       \"url\": \"https://twitter.com/ChristaSchaefer/status/1286369314585694209\",       \"date\": \"2020-07-23 18:35:18+00:00\",       \"text\": \"#Jugendliche - Generation Problembewusstsein - Die neue Sinus-Studie 2020 ist da... https://t.co/Uqnw6IZwyI\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 124201800,              \"url\": \"http://www.ChSchaefer.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1182750000918515712/GHyfo5rK_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/124201800/1571124518\",              \"username\": \"ChristaSchaefer\",              \"name\": \"Dr. Christa D. Sch\u00e4fer\",              \"description\": \"Coach, Mediatorin und Trainerin in der P\u00e4dagogik - #Autorin #Demokratiep\u00e4dagogik #Kommunikation #Mediation #P\u00e4dagogik #Schulberatung #Supervision #Training\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-03-18 16:00:18+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 847,              \"friends\": 1064,              \"tweets\": 2396,              \"liked_tweets\": 872,              \"lists_member\": 24,              \"media_shared\": 205       }}, {       \"id\": 1286329047405023234,       \"url\": \"https://twitter.com/kleinerJedi/status/1286329047405023234\",       \"date\": \"2020-07-23 15:55:18+00:00\",       \"text\": \"Da haste die Gr\u00fcndung der Ur-Gr\u00fcnen miterlebt, Demos gegen AKWs, f\u00fcr Abr\u00fcstung &amp;Naturschutz. Vor dir gabs  die 68er. Und der Tagesspiegel erz\u00e4hlt uns was von Generation Problembewusstsein - is klar, wir \u00c4lteren sind ja alle Nazis und Umweltschweine...\ud83d\ude09 https://t.co/KAb9eAzvVc\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2173781598,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1347121795179171842/wumFkJdw_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2173781598/1540903646\",              \"username\": \"kleinerJedi\",              \"name\": \"kleiner Jedi\",              \"description\": \"Hier: Privatn\u00f6rgler / Hobby: Suchthilfe (Diakonie) / Beruf: IT-Compliance, wir Auditoren sind ja die letzten Jedi-Ritter der Wirtschaft \ud83d\ude07\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-11-04 10:49:46+00:00\",              \"location\": \"Bodensee / Lake Constance\",              \"followers\": 1196,              \"friends\": 643,              \"tweets\": 38095,              \"liked_tweets\": 31639,              \"lists_member\": 48,              \"media_shared\": 3629       }}, {       \"id\": 1286324838525739009,       \"url\": \"https://twitter.com/AZeckenbiss/status/1286324838525739009\",       \"date\": \"2020-07-23 15:38:34+00:00\",       \"text\": \"Die #Politik m\u00fcsse sich darauf einstellen, dass die Jugend sich zuk\u00fcnftig selbst um ihre Belange k\u00fcmmert. \u201eDer #Klimaprotest ist keine Eintagsfliege\u201c.https://t.co/hyi4m42anV\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 27,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 964948385018019840,              \"url\": \"http://antifazeckenbiss.wordpress.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1022100124141596674/Ek64b3nF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/964948385018019840/1599500602\",              \"username\": \"AZeckenbiss\",              \"name\": \"Antifa Zeckenbiss\",              \"description\": \"Das ist ein privater,nicht gewerblicher Twitter-Account von Antifa Zeckenbiss.A.Zeckenbiss@protonmail.com\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-02-17 19:43:17+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 18064,              \"friends\": 289,              \"tweets\": 12676,              \"liked_tweets\": 12041,              \"lists_member\": 102,              \"media_shared\": 2427       }}, {       \"id\": 1286254404312674312,       \"url\": \"https://twitter.com/TspWissenschaft/status/1286254404312674312\",       \"date\": \"2020-07-23 10:58:42+00:00\",       \"text\": \"Generation Problembewusstsein. Die Sinus-Jugendstudie 2020 Wie ticken Jugendliche? zeigt ein breites Spektrum jugendlicher Lebenswelten auf. Was die 14-17-J\u00e4hrigen eint, sind Ernsthaftigkeit und Sorgen um die Zukunft. @bpb_de  https://t.co/xWFpxWXgvV\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 6,       \"likes\": 12,       \"quotes\": 4,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1130552807549997056,              \"url\": \"http://www.tagesspiegel.de/wissen\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1130553310782599168/OVC82IrB_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1130552807549997056/1558380896\",              \"username\": \"TspWissenschaft\",              \"name\": \"Tagesspiegel Wissen&Forschen\",              \"description\": \"Hier twittert das Ressort Wissen und Forschen des @tagesspiegel: Die ganze Welt der Wissenschaft im Blick\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-20 19:16:08+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Germany\",              \"followers\": 2824,              \"friends\": 625,              \"tweets\": 1877,              \"liked_tweets\": 1311,              \"lists_member\": 48,              \"media_shared\": 50       }}, {       \"id\": 1286249576215785472,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1286249576215785472\",       \"date\": \"2020-07-23 10:39:30+00:00\",       \"text\": \"Die neue Sinus-Jugendstudie zeigt ein breites Spektrum jugendlicher Lebenswelten auf. Was junge Menschen dabei eint, sind Ernsthaftigkeit und Sorgen um die Zukunft. https://t.co/hzI9MZ8E3r\",       \"replies\": 6,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 13,       \"quotes\": 4,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 439216,              \"friends\": 1506,              \"tweets\": 259905,              \"liked_tweets\": 6948,              \"lists_member\": 4110,              \"media_shared\": 25711       }}]"}