{
     "url": "https://www.journalistenwatch.com/2021/02/01/pharmagipfel-ausser-spesen/",
     "date": "2021-02-01T08:00:22+01:00",
     "source": "journalistenwatch.com",
     "label": "fake",
     "header": "Pharmagipfel \u2013 Au\u00dfer Spesen nichts gewesen?",
     "article": "Jetzt soll das Totalversagen der verantwortlichen Pandemie-Politiker in einem Pharmagipfel vertuscht werden. Man will so tun, als ob man aktiv ist, nach vorne kommen will. Dabei geht es hier lediglich wieder nur darum, sich gegenseitig die Schuld in die Schuhe zu schieben und dumm herum zu schwatzen. Entsprechend d\u00fcnn werden die Resultate sein:\nBundesgesundheitsminister Jans Spahn (CDU) erwartet vom Impfstoff-Gipfel am Montag keine konkreten Beschl\u00fcsse. \u201eWir k\u00f6nnen durch einen Gipfel allein nicht mehr Impfstoffe produzieren\u201c, sagte Spahn der \u201eBild\u201c. Und weiter: \u201eDadurch, dass jeden Tag einer sagt, es muss schneller gehen, wird die Produktion nicht schneller.\u201c\nDamit bezog er sich offenkundig auf den bayerischen Ministerpr\u00e4sidenten Markus S\u00f6der (CSU), der immer wieder ein h\u00f6heres Tempo vom Bund und der EU beim Impfen angemahnt hat. Aber auch ohne konkrete Beschl\u00fcsse macht der Gipfel aus Spahns Sicht nat\u00fcrlich Sinn: \u201eEs ist ein Wert an sich, dass Bund und L\u00e4nder gemeinsam agieren, ein gemeinsames Verst\u00e4ndnis haben, ein gemeinsames Ziel haben, einen gemeinsamen realistischen Blick haben auf das, was geht und was nicht geht.\u201c Deswegen m\u00fcsse man Montag \u201enicht gleich alles beschlie\u00dfen\u201c, sondern \u201eerst einmal sehen, was besser geht\u201c.\nErst einmal sehen \u2013 das ist wahrlich das Motto dieser Bundesregierung, w\u00e4hrend in den Pflegeheimen die Senioren immer noch ungesch\u00fctzt dahin leiden.\nUnd die Nummer zieht sich nat\u00fcrlich in die L\u00e4nge:\nMan werde sich im Februar erneut treffen, dann k\u00f6nne man \u201egemeinsam Schl\u00fcsse ziehen\u201c. Spahn wies auch die Forderung von Bundesl\u00e4nder nach einem konkreten Impf-Plan zur\u00fcck: \u201eIch verstehe, wenn man sagt, der Bund muss verbindliche Lieferdaten geben. Aber wir sitzen nicht auf Daten, die wir nicht weitergeben. Es ist nicht so, dass wir die Daten verheimlichen. Wir k\u00f6nnen am Ende nur die Liefermengen und Daten den L\u00e4ndern mitteilen, die wir von den Herstellern bekommen.\u201c Dies geschehe bereits, sagte er der \u201eBild\u201c.\nSpahn appellierte an alle Beteiligten, sich k\u00fcnftig mit gegenseitiger Kritik zur\u00fcckzuhalten: \u201eIch bin \u00fcberzeugt, dass uns das in dieser Phase der Pandemien nicht hilft, wenn die Landr\u00e4te auf die Landesregierungen schimpfen, die Ministerpr\u00e4sidenten auf die Bundesregierung, die Bundesregierung auf die Kommission und alle zusammen auf die Hersteller. Das Virus ist der Gegner und nicht wir untereinander.\u201c Nat\u00fcrlich m\u00fcsse man zu gegebener Zeit Dinge aufarbeiten, die besser h\u00e4tten laufen k\u00f6nnen. \u201eAber ich finde es sehr wichtig, dass wir uns in dieser schwierigen Phase unterhaken.\u201c In der Vergangenheit sei es in der Kommunikation auseinandergelaufen, \u201ewie wir miteinander, \u00fcbereinander reden\u201c. Das Wichtigste in dieser Pandemie sei aber Vertrauen. Schon beim Beherbergungsverbot habe man gesehen: \u201eWenn wir nicht einheitlich agieren, geht Vertrauen ganz schnell verloren. Und ich m\u00f6chte nicht, dass das jetzt beim Impfen auch geschieht.\u201c\nAuch der Verband der deutschen Pharma-Unternehmen warnt vor \u00fcberzogenen Erwartungen an den Impfgipfel von Bundesregierung, Ministerpr\u00e4sidenten und Branchenvertretern am Montag. \u201eEine Impfstoff-Fabrik ist kein B\u00fccherregal aus dem M\u00f6belhaus, das man schnell aufbauen kann\u201c, sagte der Pr\u00e4sident des Verbandes forschender Arzneimittelhersteller, Han Steutel, dem \u201eRedaktionsnetzwerk Deutschland\u201c (Montagsausgaben). \u201eW\u00e4re es so, h\u00e4tten wir es doch l\u00e4ngst gemacht.\u201c\nF\u00fcr die komplexe Herstellung von Impfstoffen brauche es geeignete Produktionsanlagen und qualifiziertes Personal, hei\u00dfe es aus der Branche. Selbst Firmen, die ihre Kapazit\u00e4ten schnell ausweiten k\u00f6nnten, br\u00e4uchten daf\u00fcr sechs bis neun Monate. Die Linksfraktion im Bundestag forderte die Bundesregierung dagegen auf, bei dem Impfgipfel den Druck auf die Hersteller zu erh\u00f6hen.\nBundesgesundheitsminister Jens Spahn (CDU) d\u00fcrfe die Lage nicht l\u00e4nger besch\u00f6nigen, sagte Linksfraktionschef Dietmar Bartsch dem RND. \u201eDie Impfsituation ist dramatisch schlecht. Millionen \u00c4ltere warten sehnlichst auf die Impfung. Mit diesem Desaster wurde viel Hoffnung entt\u00e4uscht\u201c, so Bartsch.\n\u201eBis heute wurden 500.000 Dosen weniger ausgeliefert als vor Tagen angenommen.\u201c Bartsch forderte von dem Spitzentreffen \u201ekonkrete Ergebnisse und Verabredungen\u201c: Wenn die Firmen Sanofi und Novartis den Biontech-Impfstoff abf\u00fcllen werden, m\u00fcsse die Bundesregierung auch andere Hersteller dazu bringen und bef\u00e4higen. \u201eSchluss mit den Ausreden: Auch die deutsche Pharmaindustrie muss die zugelassenen Impfstoffe herstellen\u201c, sagte der Linken-Politiker dem RND. \u201eDaf\u00fcr muss Spahn endlich handeln und entsprechenden Druck machen.\u201c\nNur der Asozialist und Vizekanzler Olaf Scholz (SPD) erwartet vom f\u00fcr Montag geplanten Impfgipfel Klarheit dar\u00fcber, in welchem Zeitraum wie viele B\u00fcrger geimpft werden k\u00f6nnen. \u201eImpfen hat oberste Priorit\u00e4t\u201c, sagte er der \u201eS\u00fcddeutschen Zeitung\u201c (Montagsausgabe). Dies m\u00fcsse sich nun auch in einem Konzept niederschlagen.\n\u201eEs reicht als Planung nicht, daf\u00fcr neben den Impfzentren irgendwann die Haus\u00e4rzte einbeziehen zu wollen. Das scheint mir als Konzept zu sehr aus dem \u00c4rmel gesch\u00fcttelt zu sein.\u201c Kanzlerin Angela Merkel (CDU) ber\u00e4t am Montag mit den Ministerpr\u00e4sidenten \u00fcber die Corona-Lage.\nWackelige Lieferungen der knappen Impfstoffe, dauerbesetzte Termin-Hotlines und leerstehende Impfzentren hatten f\u00fcr \u00c4rger und politischen Streit gesorgt. Scholz sieht das von der Kanzlerin ausgegebene Ziel, bis zum Ende des Sommers allen B\u00fcrgern, die geimpft werden wollen, auch ein Angebot zu unterbreiten, nur unter gro\u00dfem Einsatz erreichbar. \u201eDiese Zusage haben Kanzlerin und Gesundheitsminister gegeben. Wenn ich die aktuelle Debatte \u00fcber Impfstofflieferungen verfolge und hochrechne, m\u00fcssen wir uns sehr anstrengen\u201c, antwortete er auf die Frage, ob er Zweifel habe, dass das Ziel zu erreichen ist. Kritik \u00fcbte er an der Einkaufspolitik der EU. \u201eEs w\u00e4re gut gewesen, Europa h\u00e4tte mehr Impfstoff bestellt. Viel weiter \u00fcber den eigenen Bedarf hinaus.\u201c\nAm Geld w\u00e4re ein solches Vorgehen aus seiner Sicht nicht gescheitert. \u201e\u00dcber den Kauf der Impfstoffe hat die EU-Kommission verhandelt. Wenn die Kommission von uns weitere Finanzmittel erbeten h\u00e4tte, h\u00e4tten wir auch der EU zus\u00e4tzliches Geld \u00fcberwiesen.\u201c\nUnd \u2013 typisch Asozialist \u2013 schiebt er denjenigen die Schuld in die Schuhe, die in dieser Krise ohnehin schon permanent am Limit arbeiten:\nScharf kritisierte Scholz Betreiber von Alten- und Pflegeeinrichtungen, die aus seiner Sicht zu wenig f\u00fcr den Schutz der Bewohner getan h\u00e4tten, obwohl die Politik ihnen die M\u00f6glichkeiten gegeben h\u00e4tte. \u201eInsbesondere die hohe Zahl an Toten in Alten- und Pflegeheimen ist besch\u00e4mend\u201c, sagte Scholz der Zeitung. \u201eIch verstehe bis heute nicht, wieso in manchen Heimen Pflegepersonal wie Besucher lange nicht regelm\u00e4\u00dfig getestet wurden. Der Staat hat schon fr\u00fch das Geld f\u00fcr die Tests zur Verf\u00fcgung gestellt und f\u00fcr das Personal, das die Tests durchf\u00fchrt. Und trotzdem ist es zu lange in zu vielen Heimen unterblieben.\u201c Die L\u00e4nder h\u00e4tten erst eine Testpflicht erlassen m\u00fcssen.\nTests, die \u00fcberhaupt nicht bringen, nicht wahr, Herr Scholz? F\u00fcr die Gastronomen hat Scholz dann nat\u00fcrlich ebenfalls schlechte Nachrichten:\nIn der Frage nach \u00d6ffnungen im Lockdown angesichts fallender Infektionszahlen sieht Scholz die \u201eoberste Priorit\u00e4t\u201c bei Kitas und Schulen. \u201eWir sollten in umgekehrter Reihenfolge vorgehen als bei den Schlie\u00dfungen\u201c, sagte er. Kitas und Schulen geh\u00f6rten zu den letzten Einrichtungen, die aufgefordert wurden, dichtzumachen und in den Notbetrieb \u00fcberzugehen. Die Gastronomie, von den Ma\u00dfnahmen gleich zu Anfang betroffen, m\u00fcsse sich weiter in Geduld \u00fcben. \u201eRestaurants und Kneipen werden wohl leider noch warten m\u00fcssen.\u201c\nBis sie dann endg\u00fcltig \u00fcberhaupt nicht mehr \u00f6ffnen k\u00f6nnen. (Mit Material von dts)",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1356292445437386752,       \"url\": \"https://twitter.com/bernd471/status/1356292445437386752\",       \"date\": \"2021-02-01 17:24:52+00:00\",       \"text\": \"Pharmagipfel \u2013 Au\u00dfer Spesen nichts gewesen? https://t.co/iiXIg37Qgo via @jouwatch\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 183409796,              \"url\": \"http://page.is/bernd-luge\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1316578949/thumbnail_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"bernd471\",              \"name\": \"Bernd Luge\",              \"description\": \"AfD ist die gro\u00dfe Chance f\u00fcr unser Land; wer mit der AfD \u00fcbereinstimmt, sollte sie durch seinen Eintritt stark machen. Merkel ist irrational, spd unw\u00e4hlbar.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-08-26 23:02:37+00:00\",              \"location\": \"kurz vor Hamburg\",              \"followers\": 13901,              \"friends\": 14636,              \"tweets\": 392315,              \"liked_tweets\": 151031,              \"lists_member\": 241,              \"media_shared\": 4185       }}, {       \"id\": 1356248048846954497,       \"url\": \"https://twitter.com/Berger68136736/status/1356248048846954497\",       \"date\": \"2021-02-01 14:28:27+00:00\",       \"text\": \"Pharmagipfel \u2013 Au\u00dfer Spesen nichts gewesen? https://t.co/E2zizGgel2 via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1052624526733955074,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1052636469419016192/bgUYv-wg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1052624526733955074/1539801347\",              \"username\": \"Berger68136736\",              \"name\": \"Paul Berger\",              \"description\": \"\ud83d\ude99\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-10-17 18:16:58+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 143,              \"friends\": 832,              \"tweets\": 47200,              \"liked_tweets\": 148,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 4762       }}, {       \"id\": 1356238212356841472,       \"url\": \"https://twitter.com/WernerRettberg/status/1356238212356841472\",       \"date\": \"2021-02-01 13:49:22+00:00\",       \"text\": \"Pharmagipfel \u2013 Au\u00dfer Spesen nichts gewesen? https://t.co/M6V5OlpAyc via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2753305811,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1142350376190062592/kBkV8A7b_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"WernerRettberg\",              \"name\": \"Don Camilo\",              \"description\": \"Der Urknall\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-08-28 13:07:59+00:00\",              \"location\": \" Wanne Eickel\",              \"followers\": 25,              \"friends\": 45,              \"tweets\": 6528,              \"liked_tweets\": 297,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 703       }}, {       \"id\": 1356214315980873728,       \"url\": \"https://twitter.com/ossi47051/status/1356214315980873728\",       \"date\": \"2021-02-01 12:14:24+00:00\",       \"text\": \"Pharmagipfel \u2013 Au\u00dfer Spesen nichts gewesen? https://t.co/t46CaIq4iZ via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1118550229568110599,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1118558230010003458/ku86xTFg_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"ossi47051\",              \"name\": \"ossi47051\",              \"description\": \"Ich bin jetzt auch unter gleichen Namen \u00fcber Telegram erreichbar!!!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-04-17 16:22:11+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 404,              \"friends\": 932,              \"tweets\": 9941,              \"liked_tweets\": 1225,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 832       }}, {       \"id\": 1356187434728509442,       \"url\": \"https://twitter.com/drehorgel123/status/1356187434728509442\",       \"date\": \"2021-02-01 10:27:35+00:00\",       \"text\": \"Pharmagipfel \u2013 Au\u00dfer Spesen nichts gewesen? https://t.co/XSy9T5PXaZ via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1221022446616285184,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1221392000588701696/7M2ADDB0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"drehorgel123\",              \"name\": \"@drehorgel123\",              \"description\": \"Vielseitig interessiert\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-25 10:50:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1372,              \"friends\": 2472,              \"tweets\": 166293,              \"liked_tweets\": 26200,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 1782       }}, {       \"id\": 1356165141725900802,       \"url\": \"https://twitter.com/Time94706926/status/1356165141725900802\",       \"date\": \"2021-02-01 08:59:00+00:00\",       \"text\": \"Man will so tun, als ob man aktiv ist, nach vorne kommen will. Dabei geht es hier lediglich wieder nur darum, sich gegenseitig die Schuld in die Schuhe zu schieben und dumm herum zu schwatzenhttps://t.co/GDtI4peTEN\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1323334023129739273,              \"url\": \"https://reitschuster.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1373670880157577216/_fjzdqdD_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1323334023129739273/1616345251\",              \"username\": \"Time94706926\",              \"name\": \"\ud83d\udca5\u2757\u2728Time \u2728\ud83d\udca5\u2757\",              \"description\": \"voll Bock auf Weltfrieden \ud83e\udd70\ud83c\udf40\ud83e\udd42die gr\u00f6\u00dfte Terrororganisationen der Welt ist die NATO.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-11-02 18:40:03+00:00\",              \"location\": \"good old germany\",              \"followers\": 1687,              \"friends\": 2114,              \"tweets\": 35038,              \"liked_tweets\": 24999,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 1830       }}, {       \"id\": 1356157225623056384,       \"url\": \"https://twitter.com/AFullmann/status/1356157225623056384\",       \"date\": \"2021-02-01 08:27:33+00:00\",       \"text\": \"Pharmagipfel \u2013 Au\u00dfer Spesen nichts gewesen?Jetzt soll das Totalversagen der verantwortlichen Pandemie-Politiker in einem Pharmagipfel vertuscht werden...\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83d\udc89\ud83c\udde9\ud83c\uddeahttps://t.co/PolRccSFG6\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1298641235301879809,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1374888156747722760/7O8ivsMf_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1298641235301879809/1598459807\",              \"username\": \"AFullmann\",              \"name\": \"\ud835\udd38\ud835\udd4f\ud835\udd3c\ud835\udd43 \ud835\udd3d\",              \"description\": \"+ geboren wo die Sonne aufgeht ++ Denke noch selbst ++ Kosmopolit ++ gab.com/Axel_F + t.me/AxelFuellmann +\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-08-26 15:20:15+00:00\",              \"location\": \"Melmac\",              \"followers\": 789,              \"friends\": 1021,              \"tweets\": 3540,              \"liked_tweets\": 15460,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 404       }}, {       \"id\": 1356149921125175298,       \"url\": \"https://twitter.com/GerhardRichte16/status/1356149921125175298\",       \"date\": \"2021-02-01 07:58:31+00:00\",       \"text\": \"Pharmagipfel \u2013 Au\u00dfer Spesen nichts gewesen? https://t.co/zPKssK5EHa via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1305399270862979072,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1305413954185895936/5or2eaBv_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1305399270862979072/1600069944\",              \"username\": \"GerhardRichte16\",              \"name\": \"Gerhard Richter\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-09-14 06:53:59+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 71,              \"friends\": 631,              \"tweets\": 7291,              \"liked_tweets\": 68,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 884       }}, {       \"id\": 1356138336545628161,       \"url\": \"https://twitter.com/BerndKrueger2/status/1356138336545628161\",       \"date\": \"2021-02-01 07:12:29+00:00\",       \"text\": \"Pharmagipfel \u2013 Au\u00dfer Spesen nichts gewesen? https://t.co/lWfNEpbmd7 via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1294667301275480064,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1294668518013702144/AoGizO_a_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"BerndKrueger2\",              \"name\": \"Bernd Krueger\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-08-15 16:08:51+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 151,              \"friends\": 665,              \"tweets\": 14594,              \"liked_tweets\": 167,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 2651       }}, {       \"id\": 1356135504559931392,       \"url\": \"https://twitter.com/Helga35468194/status/1356135504559931392\",       \"date\": \"2021-02-01 07:01:14+00:00\",       \"text\": \"Pharmagipfel \u2013 Au\u00dfer Spesen nichts gewesen? https://t.co/AXz1qpbzA8 via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1303662636249296896,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1303664795548254214/l5ttzpMD_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Helga35468194\",              \"name\": \"Helga\",              \"description\": \"Realist\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-09-09 11:53:42+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 253,              \"friends\": 497,              \"tweets\": 27577,              \"liked_tweets\": 16892,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 1203       }}, {       \"id\": 1356135310703403009,       \"url\": \"https://twitter.com/jouwatch/status/1356135310703403009\",       \"date\": \"2021-02-01 07:00:28+00:00\",       \"text\": \"Pharmagipfel \u2013 Au\u00dfer Spesen nichtsxa0gewesen? https://t.co/T3HjpSJybB\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 12,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://publicize.wp.com/ rel=nofollow>WordPress.com</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 496875603,              \"url\": \"http://www.journalistenwatch.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1212675765671776256/tX_N507S_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/496875603/1609511132\",              \"username\": \"jouwatch\",              \"name\": \"Journalistenwatch\",              \"description\": \"jouwatch - das Nachrichtenerg\u00e4nzungsmittel mit garantiert politischen Nebenwirkungen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-19 11:25:58+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 12064,              \"friends\": 552,              \"tweets\": 63192,              \"liked_tweets\": 4324,              \"lists_member\": 80,              \"media_shared\": 23618       }}]"
}