{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/politik/trump-nennt-demonstranten-grossartige-menschen-das-steckt-hinter-den-us-protesten-gegen-corona-auflagen/25754136.html",
     "date": "2020-04-20T07:53:14+02:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "Das steckt hinter den US-Protesten gegen Corona-Auflagen",
     "article": "In mehreren amerikanischen Bundesstaaten demonstrieren Menschen gegen die Corona-Auflagen \u2013 befeuert vom US-Pr\u00e4sidenten und Verschw\u00f6rungstheoretikern. Manche tragen rote Trump-Kappen und -T-Shirts, viele halten amerikanische Flaggen, andere \u201eFreiheit statt Angst\u201c- und \u201eIch muss arbeiten!\u201c-Schilder oder Kopien der Verfassung hoch. Dutzende Pickup-Trucks umkreisen immer wieder das State Capitol im K\u00fcstenst\u00e4dtchen Annapolis, dem Landesparlament von Maryland. Sie hupen und br\u00fcllen sich ihre Wut aus dem Leib.\nIm texanischen Austin rufen eng beieinander stehende Demonstranten \u201eSchmei\u00df Fauci raus!\u201c, was sich auf Anthony Fauci bezieht, den Top-Virologen in der Coronavirus-Taskforce von US-Pr\u00e4sident Donald Trump. In Concord, der Hauptstadt des Bundesstaats New Hampshire, versammeln sich rund 400 Demonstranten, darunter Bewaffnete in paramilit\u00e4rischen Uniformen und mit vermummten Gesichtern, vor dem Kapitol.\nDie Fernsehbilder zeigen ein Land in Aufruhr, oder zumindest Teile davon.\nMenschen in New Jersey, Texas, Maryland, aber auch in Indiana, Nevada, Wisconsin, Kentucky, in Kalifornien, Michigan und Ohio begehrten in den vergangenen Tagen gegen die strengen Ausgangsbeschr\u00e4nkungen auf, die in mehr als 90 Prozent aller Bundesstaaten verh\u00e4ngt wurden. Mit diesen soll die Ausbreitung des Coronavirus verlangsamt und den \u00fcberlasteten Krankenh\u00e4usern mehr Zeit gegeben werden, mit der Krise fertig zu werden.\n[Alle aktuellen Entwicklungen in Folge der Coronavirus-Pandemie finden Sie hier in unserem Newsblog. \u00dcber die Entwicklungen speziell in Berlin halten wir Sie an dieser Stelle auf dem Laufenden.]\nDie Demonstranten empfinden dies zunehmend als Tyrannei und Einschr\u00e4nkung ihrer Freiheitsrechte, sie sprechen von einer \u00dcberreaktion und f\u00fcrchten um ihre Jobs \u2013 letzteres ist angesichts von 22 Millionen Arbeitslosen in nur vier Wochen und vielen Gesch\u00e4ften, deren Existenz bedroht ist, durchaus nachvollziehbar.\n\"Infowars\"-Gr\u00fcnder Alex Jones war bei den Protesten in Austin\nAndererseits ist der Protest h\u00e4ufig nicht nur spontaner Volkszorn, sondern aus rechten Kreisen befeuert und in Teilen finanziert. So wurden die Demonstrationen in Austin von der f\u00fcr Verschw\u00f6rungstheorien bekannten Internetseite \u201eInfowars\u201c organisiert.\nDeren Gr\u00fcnder Alex Jones, der auch bei den Protesten gesehen wurde, nennt das Virus wahlweise einen \u201eHoax\u201c, eine Erfindung der Medien, oder einen von Chinas Kommunistischer Partei durchgef\u00fchrten Angriff mit Biowaffen.\n[Mit dem Newsletter \u201eTwenty/Twenty\u201c begleitet unser US-Quintett Christoph von Marschall, Anna Sauerbrey, Juliane Sch\u00e4uble, Malte Lehming und Tilman Schr\u00f6ter Sie jeden Donnerstag auf dem Weg zur Pr\u00e4sidentschaftswahl. Hier geht es zur kostenlosen Anmeldung: tagesspiegel.de/twentytwenty]\nJones nutzte seine Seite beispielsweise auch daf\u00fcr, zu behaupten, dass der Amoklauf an der Grundschule Sandy Hook im Jahr 2012 ein \u201eHoax\u201c war oder von der Regierung inszeniert wurde, um den Amerikanern ihre Waffen wegzunehmen.\nEmp\u00f6rung l\u00f6ste auch der umstrittene Wirtschaftsberater des Wei\u00dfen Hauses Stephen Moore aus, der die Demonstranten mit einer amerikanischen B\u00fcrgerrechtsikone verglich. \u201eIch nenne diese Menschen die Rosa Parks\u2019 unserer Zeit \u2013 sie stehen gegen Ungerechtigkeit und den Verlust ihrer Freiheitsrechte auf\u201c, sagte Moore der \u201eWashington Post\u201c vor wenigen Tagen.\n\"Befreit Virginia!\", twittert der Pr\u00e4sident\nEin absurder Vergleich: Rosa Parks weigerte sich in Zeiten der Rassentrennung in einem Bus in Montgomery (Alabama), ihren Platz f\u00fcr einen wei\u00dfen Mann freizugeben und wurde daraufhin festgenommen.\nDie Demonstranten k\u00f6nnen sich aber auch von alleroberster Stelle legitimiert f\u00fchlen. So hatte Pr\u00e4sident Trump am Freitag auf Twitter sie sogar dazu aufgerufen. \u201eBefreit Minnesota!\u201c und \u201eBefreit Michigan!\u201c, twitterte er, und: \u201eBefreit Virginia, und rettet euren gro\u00dfartigen zweiten Verfassungszusatz. Er ist bedroht!\u201c Der zweite Zusatz zur US-Verfassung garantiert das Recht auf Waffentragen.\n[Wenn Sie alle aktuellen Entwicklungen zur Coronavirus-Krise live auf Ihr Handy haben wollen, empfehlen wir Ihnen unsere runderneuerte App, die Sie hier f\u00fcr Apple-Ger\u00e4te herunterladen k\u00f6nnen und hier f\u00fcr Android-Ger\u00e4te.]\nIn allen drei von Trump genannten Bundesstaaten hatte es da bereits Demonstrationen gegeben \u2013 und in allen drei Staaten haben die Demokraten die Mehrheit.\nUS-Pr\u00e4sident Donald Trump verteidigte die Proteste. \u201eDas sind gro\u00dfartige Menschen\u201c, sagte Trump am Sonntagabend (Ortszeit) bei seiner t\u00e4glichen Pressekonferenz im Wei\u00dfen Haus mit Blick auf die Demonstranten. \u201eSie haben Lagerkoller.\u201c Diese Menschen wollten \u201eihr Leben zur\u00fcck\u201c. Er f\u00fcgte lobend hinzu: \u201eIch habe noch nie so viele amerikanische Flaggen bei Protesten gesehen.\u201c\nDas Thema Waffenrecht mobilisiert Trumps Basis\nSchon am Samstag erkl\u00e4rte Trump bei seinem t\u00e4glichen Corona-Briefing, manche Staaten w\u00fcrden bei den Vorsichtsma\u00dfnahmen \u00fcbertreiben. \u201eIch glaube wirklich, dass sie unvern\u00fcnftig sind\u201c, sagte er mit Blick auf die demokratischen Gouverneure von Michigan und Virginia, Gretchen Whitmer und Ralph Northam. \u201eEs gibt viel Protest da drau\u00dfen. Manche Gouverneure haben sich meiner Ansicht nach mitrei\u00dfen lassen.\u201c\n \n \nDabei hatte Whitmer nichts anderes getan, als den von Trumps eigener Regierung herausgegebenen Richtlinien zu Gesch\u00e4ftsschlie\u00dfungen und \u201eSocial Distancing\u201c zu folgen. Und Northam hatte vor mehr als einer Woche ein sch\u00e4rferes Waffengesetz unterzeichnet, das nichts mit dem Coronavirus zu tun hat.  \nAber das Waffenrecht ist eines der Themen, mit denen sich die republikanische Basis mobilisieren l\u00e4sst. Kritiker werfen dem Pr\u00e4sidenten vor, mit Blick auf die Wahl im November Stimmung zu machen.\nZwei Drittel der Amerikaner f\u00fcrchten eine zu fr\u00fche Lockerung der Ma\u00dfnahmen\nAllerdings sind die Demonstranten zwar laut und werden auf allen Sendern gezeigt. Aber sie sind offenbar nicht in der Mehrheit. Einer Studie des Washingtoner Pew-Instituts zufolge sind 66 Prozent der Amerikaner in Sorge, dass die Beschr\u00e4nkungen zu fr\u00fch wieder aufgehoben werden. Nur 32 Prozent sagen, dies geschehe nicht schnell genug.\nDie USA sind das Land mit der h\u00f6chsten Zahl nachgewiesener Corona-Infektionen und Todesf\u00e4lle weltweit: Die Zahl der Infizierten stieg am Samstag auf 734.000, mehr als 38.800 Menschen starben. Pr\u00e4sident Trump hat am Donnerstag neue Richtlinien erlassen, nach denen die Gouverneure selbst entscheiden k\u00f6nnen, wann sie Schutzauflagen lockern.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1252443296896557056,       \"url\": \"https://twitter.com/WKuhnel/status/1252443296896557056\",       \"date\": \"2020-04-21 03:45:25+00:00\",       \"text\": \"Das steckt hinter den US-Protesten gegen Corona-Auflagen https://t.co/2IHjEGuX0I\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2983676104,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/556707798377984001/_ERL_YzA_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"WKuhnel\",              \"name\": \"Werner K\u00fchnel\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-01-18 06:58:20+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 140,              \"friends\": 321,              \"tweets\": 29406,              \"liked_tweets\": 24,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1350       }}, {       \"id\": 1252279178478616576,       \"url\": \"https://twitter.com/RAMarti88057201/status/1252279178478616576\",       \"date\": \"2020-04-20 16:53:17+00:00\",       \"text\": \"Trump nennt Demonstranten \u201egro\u00dfartige Menschen\u201c : Das steckt hinter den US-Protesten gegen Corona-Auflagen https://t.co/ktrz0etLcU\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1234281947515572233,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1234282659054071810/r9Z58jcF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1234281947515572233/1585365833\",              \"username\": \"RAMarti88057201\",              \"name\": \"RAMartin\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-02 00:59:12+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 247,              \"friends\": 167,              \"tweets\": 29815,              \"liked_tweets\": 83159,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1406       }}, {       \"id\": 1252179246832922624,       \"url\": \"https://twitter.com/AnnaPiaCPC/status/1252179246832922624\",       \"date\": \"2020-04-20 10:16:11+00:00\",       \"text\": \"Das steckt hinter den US-Protesten gegen Corona-Auflagen https://t.co/8ilsDB5rCG\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1383786582,              \"url\": \"https://www.youtube.com/channel/UCV7J-m_Dgn_PXBAKAui1qlA\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/577552066094067712/Mbmw1KGb_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1383786582/1367772011\",              \"username\": \"AnnaPiaCPC\",              \"name\": \"Anna Pia Moro\",              \"description\": \"Unser Kinderkanal : Chiara Philipp Clips\ud83d\ude01\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-04-27 07:25:21+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 1605,              \"friends\": 2206,              \"tweets\": 7670,              \"liked_tweets\": 3537,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 554       }}, {       \"id\": 1252176565238206464,       \"url\": \"https://twitter.com/Manufaktur9/status/1252176565238206464\",       \"date\": \"2020-04-20 10:05:32+00:00\",       \"text\": \"Tagesspiegel: Trump nennt Demonstranten \u201egro\u00dfartige Menschen\u201c : Das steckt hinter den US-Protesten gegen Corona-Auflagen.https://t.co/qKRXqFyk1q\u00fcber @GoogleNews\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3021554457,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/835913603635167234/NgQjLtZu_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3021554457/1423397429\",              \"username\": \"Manufaktur9\",              \"name\": \"Justizia\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-02-06 15:14:10+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 8,              \"friends\": 1,              \"tweets\": 281,              \"liked_tweets\": 12,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 4       }}, {       \"id\": 1252161789862785024,       \"url\": \"https://twitter.com/info_hsib/status/1252161789862785024\",       \"date\": \"2020-04-20 09:06:49+00:00\",       \"text\": \"er mischt das Volk aufTrump nennt Demonstranten \u201egro\u00dfartige Menschen\u201c : Das steckt hinter den US-Protesten gegen Corona-Auflagen - Tagesspiegel https://t.co/SvDh9ffOFH via @GoogleNews\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1897070622,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"info_hsib\",              \"name\": \"Horst Schr\u00f6der\",              \"description\": \"H/S\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-09-23 12:03:22+00:00\",              \"location\": \"Nordrhein-Westfalen\",              \"followers\": 3,              \"friends\": 33,              \"tweets\": 2306,              \"liked_tweets\": 25,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 65       }}, {       \"id\": 1252145819014311936,       \"url\": \"https://twitter.com/Eddie_1412/status/1252145819014311936\",       \"date\": \"2020-04-20 08:03:21+00:00\",       \"text\": \"Haltungspresse hasst\u2026: \u00bbDas steckt hinter den US-Protesten gegen Corona-Auflagen\u00ab https://t.co/JRNgWKjjTU\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 24363209,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1165980739197919233/MjXtU2uH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/24363209/1611011269\",              \"username\": \"Eddie_1412\",              \"name\": \"Eddie Graf\",              \"description\": \"Wage dich nicht zu nah an die Sonne, Ikarus\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-14 12:47:42+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 6702,              \"friends\": 4462,              \"tweets\": 113455,              \"liked_tweets\": 212858,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 21733       }}, {       \"id\": 1252114980901707777,       \"url\": \"https://twitter.com/FWWinterberg/status/1252114980901707777\",       \"date\": \"2020-04-20 06:00:49+00:00\",       \"text\": \"Das steckt hinter den US-Protesten gegen Corona-Auflagen https://t.co/p3O63mMeTV\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 479445216,              \"url\": \"http://www.winterberg.me\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/421958227547283456/GJDEMi8b_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"FWWinterberg\",              \"name\": \"Franz W.Winterberg\",              \"description\": \"Weise, alt geworden, Sokrates, Plato, Kant, normales CDU Mitglied, K\u00e4mpfer gegen den Klimawandel 2012 Nobelpreistr\u00e4ger winterberg.me\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-31 11:42:40+00:00\",              \"location\": \"Ilfeld und ganz Europa\",              \"followers\": 17113,              \"friends\": 17153,              \"tweets\": 613536,              \"liked_tweets\": 169777,              \"lists_member\": 86,              \"media_shared\": 8926       }}]"
}