{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/wirtschaft/tagesspiegel-future-mobility-summit-wie-der-neustart-der-autoindustrie-gelingen-soll/26165568.html",
     "date": "2020-09-07T18:05:25+02:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "Wie der Neustart der Autoindustrie gelingen soll",
     "article": "Bundesarbeitsminister Heil schl\u00e4gt einen Transformationsfonds vor. Verbandspr\u00e4sidentin M\u00fcller fordert eine neue EU-Industriepolitik. Aus Sicht von Hubertus Heil ist \u201eCorona ein Brandbeschleuniger f\u00fcr den Wandel auch der Mobilit\u00e4tswirtschaft\u201c. Der Bundesarbeitsminister sagte am Montag auf dem \u201eFuture Mobility Summit\u201c des Tagesspiegels: \u201eAm meisten Sorgen mache ich mir um die Zulieferindustrie.\u201c Bosch und Continental hatten in j\u00fcngster Zeit angek\u00fcndigt, Tausende von Arbeitspl\u00e4tzen abbauen zu wollen. Deshalb sprach sich Heil f\u00fcr einen Transformationsfonds aus, der den Weg in die Zukunft ebnen soll. \u201eWir m\u00fcssen pr\u00e4ventiver werden\u201c, sagte der SPD-Politiker. \u201eWir m\u00fcssen Arbeitslosigkeit verhindern, bevor sie entsteht.\u201c \nDabei denkt Heil an die Qualifikation der Arbeitnehmer, Forschung und Entwicklung von Staat und Unternehmen sowie eine vorausschauende Industriepolitik.\nKurzfristig sei es richtig, den vereinfachten Zugang zum Kurzarbeitergeld bis Ende M\u00e4rz verl\u00e4ngert zu haben. \u201eWir hoffen, dass dann die Krise nachl\u00e4sst.\u201c Die Vier-Tage-Woche sollte dort eingef\u00fchrt werden, wo es sinnvoll sei. \u201eDas gilt aber sicher nicht f\u00fcr die ganze Volkswirtschaft.\u201c \u00dcber die vielen Autogipfel hinaus forderte Heil eine \u201eKonzertierte Aktion Mobilit\u00e4t\u201c, gesteuert aus dem Kanzleramt. \u201eAlso im n\u00e4chsten Jahr von Olaf Scholz\u201c, wie Heil mit leiser Ironie sagte.\nSorgen macht sich nicht nur Heil, sondern auch Hildegard M\u00fcller, seit Februar Pr\u00e4sidentin des Verbandes der Automobilindustrie (VDA). \u201eDie Autoindustrie steckt in der gr\u00f6\u00dften Transformation ihrer Geschichte\u201c, sagte die fr\u00fchere CDU-Staatsministerin im Kanzleramt. Angesichts von mehr als 800000 direkt und insgesamt mehr als zwei Millionen Besch\u00e4ftigten in ihrer Branche allein in Deutschland forderte M\u00fcller eine EU-Industriepolitik. \u201eDie scheint etwas abhandengekommen zu sein.\u201c Das ist auch eine Spitze gegen ihre Parteifreundin Ursula von der Leyen, die Pr\u00e4sidentin der EU-Kommission. \u201eEuropa muss den Beweis antreten, dass sich Wachstum und Klimaschutz verbinden lassen.\u201c Die Gesetzentw\u00fcrfe f\u00fcr das gr\u00fcne Wiederaufbauprogramm aus Br\u00fcssel werden aber wohl erst im Sommer 2021 vorliegen.\nRechtsrahmen f\u00fcr autonomes Fahren soll kommen\nM\u00fcller sprach sich f\u00fcr \u201emehr Miteinander\u201c der Verkehrstr\u00e4ger aus. Auch das Auto m\u00fcsse \u201eaus seiner Nische herauskommen\u201c, zum Beispiel durch Carsharing und Park and Ride. Wie die Vernetzung der Verkehrstr\u00e4ger aussehen soll, will der VDA n\u00e4chstes Jahr auf der Automesse IAA zeigen.\nVerkehrsminister Andreas Scheuer (CSU) bekr\u00e4ftigte, dass der Rechtsrahmen f\u00fcr das autonome Fahren noch in dieser Legislaturperiode in Kraft treten soll. Dann k\u00f6nnten Autos zumindest in bestimmten Bereichen ohne Eingriffe des Fahrers unterwegs sein. Weil es dagegen durchaus Vorbehalte gebe, sei es umso wichtiger, diese Technologie in dem Hamburger Reallabor zu testen, das der Bund mit 21 Millionen Euro unterst\u00fctzt. Die Ergebnisse sollen im n\u00e4chsten Jahr vorgestellt werden. In diesem Zusammenhang k\u00fcndigte Scheuer an, im Rahmen der deutschen EU-Ratspr\u00e4sidentschaft zum Jahresende einen Vorschlag f\u00fcr einen \u201eeurop\u00e4ischen Datenraum\u201c vorzulegen. Der soll ein wichtiger Teil von Scheuers \u201eNew Mobility Approach\u201c f\u00fcr die neue Mobilit\u00e4t in der EU sein.\nEin weiteres wichtiges Thema des Gipfels waren alternative Antriebe und Kraftstoffe. Henning Kagermann, Vorsitzender der Nationalen Plattform Zukunft der Mobilit\u00e4t, betonte, dass 90 Prozent der CO2-Emissionen im Verkehr auf der Stra\u00dfe entstehen. Da nach den Pl\u00e4nen der Bundesregierung auch 2030 nur sieben bis zehn Millionen E-Autos in Deutschland fahren werden, bleiben voraussichtlich noch mehr als 30 Millionen Pkw mit Verbrennungsmotor. F\u00fcr diese, ebenso f\u00fcr schwere Lkw und Flugzeuge seien klimafreundliche Kraftstoffe n\u00f6tig.\nWolfgang Langhoff, Chef von BP Europa, unterstrich, dass das Unternehmen und seine Tochter Aral massiv in E-Lades\u00e4ulen, Wasserstoff und Biosprit investieren. Obwohl die Einf\u00fchrung des Kraftstoffs E10 vor zehn Jahren nicht gut gelaufen sei, k\u00f6nne er sich gut vorstellen, E20 oder E30 mit einem noch h\u00f6heren Bioanteil anzubieten. ",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1303278941692661761,       \"url\": \"https://twitter.com/hstubner/status/1303278941692661761\",       \"date\": \"2020-09-08 10:28:08+00:00\",       \"text\": \"TSP: Wie der Neustart der Autoindustrie gelingen soll - Bundesarbeitsminister @hubertus_heil schl\u00e4gt einen Transformationsfonds vor. Verbandspr\u00e4sidentin M\u00fcller fordert eine neue EU-Industriepolitik. Von @jens_tartler https://t.co/gQgL93XERO @VDA_online @IGMetall @zi_igm_bawue\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 48835612,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/3687044414/25b8cdf91fb1342bfe9c5de92f1f61eb_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"hstubner\",              \"name\": \"Heiko Stubner\",              \"description\": \"Seit mehr als 20 Jahren im Bereich Energiepolitik/ Erneuerbare Energien t\u00e4tig. Tweets stellen pers\u00f6nliche Meinung dar.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-19 21:29:51+00:00\",              \"location\": \"Berlin - Br\u00fcssel\",              \"followers\": 3310,              \"friends\": 998,              \"tweets\": 181292,              \"liked_tweets\": 10130,              \"lists_member\": 112,              \"media_shared\": 682       }}, {       \"id\": 1303265242802200577,       \"url\": \"https://twitter.com/Beduac/status/1303265242802200577\",       \"date\": \"2020-09-08 09:33:42+00:00\",       \"text\": \"#sn #solinetz #up3sn Wie der Neustart der Autoindustrie gelingen soll\u2026 https://t.co/5l6trgvIeA\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://www.google.com/ rel=nofollow>Google</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 15750149,              \"url\": \"http://on4us.eu\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/220645146/P-01_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Beduac\",              \"name\": \"Web-2-3-Linkaloo\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-08-06 14:08:57+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1666,              \"friends\": 843,              \"tweets\": 1815527,              \"liked_tweets\": 291,              \"lists_member\": 172,              \"media_shared\": 27       }}, {       \"id\": 1303233083924193281,       \"url\": \"https://twitter.com/OPTIMALAGCoKG/status/1303233083924193281\",       \"date\": \"2020-09-08 07:25:54+00:00\",       \"text\": \"Wie der Neustart der Autoindustrie gelingen soll https://t.co/luaiDdF9EE\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2387244649,              \"url\": \"https://www.optimal-germany.com/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/444134440806019072/0DVhfkmr_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2387244649/1615189209\",              \"username\": \"OPTIMALAGCoKG\",              \"name\": \"OPTIMAL AG & Co. KG\",              \"description\": \"1991 gegr\u00fcndet, bieten wir erfolgreich Ersatzteile f\u00fcr Achse, Bremse, Lenkung, Motor und andere Produkte f\u00fcr Kraftfahrzeuge an. #aftermarket #carparts\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-03-13 15:27:21+00:00\",              \"location\": \"Germany - Langenbach\",              \"followers\": 2005,              \"friends\": 4694,              \"tweets\": 10095,              \"liked_tweets\": 3226,              \"lists_member\": 14,              \"media_shared\": 405       }}]"
}