{"url": "https://www.journalistenwatch.com/2020/10/28/die-zuckungen-restbestaende/", "date": "2020-10-28T10:00:13+01:00", "source": "journalistenwatch.com", "label": "fake", "header": "Die letzten Zuckungen der konservativen Restbest\u00e4nde in der CDU", "article": "Der Kurs der CDU ist seit Jahren auf Druck der Bundeskanzlerin eindeutig. Um f\u00fcr alle Zeiten an der Macht zu bleiben, muss die einst christlich gepr\u00e4gte Partei auch mit gr\u00fcnen und linken Teufeln einen Pakt eingehen. Und so steht die n\u00e4chste Koalition aus CDU und Gr\u00fcnen bereits fest. Die n\u00e4chste Bundestagswahl wird eine Farce und alles andere drumherum ist reines Theater. Man muss ja so tun, als ob man was tut f\u00fcr sein Geld.\nJetzt zum Beispiel zucken die schein-konservativen Restbest\u00e4nde ein wenig herum, weil ihr Kandidat Friedrich Merz gerne noch dieses Jahr als Kanzlerkandidat und Parteivorsitzender ins Rennen gehen will \u2013 um dann ebenfalls bei den Gr\u00fcnen anzuklopfen.\nDoch die linke Partei-Elite trickst herum, um ihren strammen Linkskurs nicht zu gef\u00e4hrden. Da ist nat\u00fcrlich parteiinterner Streit vorprogrammiert:\nDie \u201eWerte-Union\u201c pr\u00fcft eine Klage gegen die Verschiebung des CDU-Parteitags. Damit solle eine Vertagung des urspr\u00fcnglich f\u00fcr 4. Dezember geplanten Wahl-Parteitages verhindert werden, hie\u00df es in einer Erkl\u00e4rung am Dienstag. Gleichzeitig rief die Gruppierung in einem \u201eoffenen Brief\u201c die Parteimitglieder zum Widerspruch gegen die Entscheidung des Parteivorstands auf.\nM\u00f6gliche L\u00f6sungen seien eine virtuelle CDU-Bundeskonferenz oder eine Wahl des Vorsitzenden durch einen Mitgliederentscheid, hie\u00df es. Die \u201eWerte-Union\u201c sieht sich als \u201ekonservative Basisbewegung\u201c und hat nach eigenen Angaben \u201edeutlich \u00fcber 4.000 Mitglieder\u201c. Zu den prominenten Mitgliedern z\u00e4hlen u.a. der ehemalige Verfassungsschutzpr\u00e4sident Hans-Georg Maa\u00dfen sowie der Dresdner Politikwissenschaftler Werner Patzelt.\nDigitalstaatsministerin Dorothee B\u00e4r (CSU) hingegen bewertet die von CDU-Vorsitzkandidat Friedrich Merz erhobenen Anschuldigungen gegen das Partei-\u201eEstablishment\u201c als \u201emehr als steile These\u201c. Grunds\u00e4tzlich glaube sie, dass es richtig sei, gerade in Zeiten der Pandemie zu sagen: \u201eWas k\u00f6nnen wir den B\u00fcrgern vermitteln, und sind Veranstaltungen mit 1.000 Menschen an einem Ort auch wirklich ein positives Signal\u201c, sagte B\u00e4r der \u201eWelt\u201c (Mittwochausgabe) angesichts der Verschiebung des CDU-Parteitags. \u201eIch glaube, dass ein guter Kandidat auch im n\u00e4chsten Fr\u00fchjahr noch ein guter Kandidat sein wird.\u201c\nMit Blick auf den Vorwurf von Merz, das CDU-\u201eEstablishment\u201c wolle ihn als Parteichef verhindern und verlege deshalb unter Corona-Vorwand den CDU-Parteitag, sagte B\u00e4r: \u201eIch wei\u00df nicht, ob man bei anderen die Schuld suchen muss oder ob man einfach schauen muss, was ist aufgrund der aktuellen Gegebenheiten auch tats\u00e4chlich das Gebot der Stunde. Aber ich glaube, in so einer Ausnahmesituation, wie wir sie jetzt im Jahr 2020 haben, zu behaupten, dass das mit der Pandemie nichts zu tun hat, ist auf jeden Fall eine mehr als steile These.\u201c\nNat\u00fcrlich hat das was mit der Pandemie zu tun. Insoweit n\u00e4mlich, dass die linke Partei-Elite diese ausnutzt, um von oben herab einen Kurswechsel zu verhindern.\nCDU-Vorsitzkandidat Friedrich Merz hat derweil seine harte Haltung am Dienstag noch einmal bekr\u00e4ftigt. \u201eIch bleibe bei meiner Auffassung, die ich \u00fcbrigens mit vielen Kreisvorsitzenden teile, die sich bei der CDU gemeldet haben, dass wir diesen Parteitag in diesem Jahr noch abhalten m\u00fcssen\u201c, schrieb Merz am Dienstagnachmittag auf Twitter. Es gebe keinen Grund, ihn in den Januar zu verschieben.\n\u201eEs kommt ein Problem hinzu: Am 7. Dezember endet das Mandat einer gro\u00dfen Zahl von CDU-Delegierten. 28 von 54 Kreisverb\u00e4nden in NRW m\u00fcssen dann neue Delegierte w\u00e4hlen\u201c, schrieb Merz weiter. \u201eEs br\u00e4uchte also eine Vielzahl von Veranstaltungen bis zum 16. Januar.\u201c\nCDU-Generalsekret\u00e4r Paul Ziemiak hatte die Kritik von Friedrich Merz am Morgen zur\u00fcckgewiesen. \u201eWenn die Delegierten nicht neu gew\u00e4hlt werden k\u00f6nnen, aufgrund der Infektionslage, dann bleiben sie im Amt\u201c, sagte Ziemiak dem Deutschlandfunk.\nUnterst\u00fctzung erh\u00e4lt er durch Roland Koch. Der fr\u00fchere hessische Ministerpr\u00e4sident hat ebenfalls die Entscheidung des CDU-Vorstands kritisiert, den f\u00fcr Anfang Dezember in Stuttgart geplanten Bundesparteitag und die Wahl eines neuen Vorsitzenden zu verschieben. In einem Beitrag f\u00fcr die \u201eFrankfurter Allgemeine Zeitung\u201c (Mittwochsausgabe) greift Koch insbesondere den nordrhein-westf\u00e4lischen Ministerpr\u00e4sidenten Armin Laschet wegen dessen \u00c4u\u00dferung an, angesichts der steigenden Zahl von Corona-Infektionen sei der Bev\u00f6lkerung ein Parteitag \u201enicht vermittelbar\u201c. Dazu schreibt Koch: \u201eWenn Politiker mit dem Wort `vermittelbar` meinen, dass Stimmungen \u2013 auch Krisenstimmungen \u2013 eine Legitimation seien, solche existenziellen Prozesse der Organisation der freiheitlichen Selbstbestimmung zu unterbinden, dann ist das gef\u00e4hrlich.\u201c\nParteitage seien keine Familienfeiern oder Weihnachtsm\u00e4rkte: \u201eParlamente d\u00fcrfen nicht aufh\u00f6ren zu tagen, Wahlen d\u00fcrfen nicht ausfallen und Parteien m\u00fcssen funktionsf\u00e4hig bleiben.\u201c Das gelte nicht nur f\u00fcr Bundesparteitage, sondern f\u00fcr Parteiversammlungen auf allen Ebenen, etwa f\u00fcr die bevorstehende Nominierung von Bundestagskandidaten. Die Entscheidung der CDU sei \u201eeine falsche Botschaft an alle diejenigen, die die Durchf\u00fchrung dieser vielen Veranstaltungen vor Ort verantworten m\u00fcssen\u201c.\nDer Stuttgarter Parteitag sei \u201eperfekt nach allen Sicherheitsregeln\u201c geplant gewesen, schreibt Koch. Zudem habe es Alternativen zu der Gro\u00dfveranstaltung gegeben: \u201eDigitale Vorstellung und Debatte und daran anschlie\u00dfend die Briefwahl des Vorsitzenden, das w\u00fcrde in wenigen Tagen Klarheit schaffen.\u201c\nDer Vorhang ist noch nicht gefallen, wo bleibt das Popcorn? (Mit Material von dts)", "twitter-history": "[{       \"id\": 1321484412001918976,       \"url\": \"https://twitter.com/Pritona/status/1321484412001918976\",       \"date\": \"2020-10-28 16:10:10+00:00\",       \"text\": \"Die letzten Zuckungen der konservativen Restbest\u00e4nde in der CDU. Nur f\u00fcr den Fall, dass es noch eine Wahl gibt, steht das Ergebnis schon fest! Also k\u00f6nnen wir alle den Weg uns sparen!  https://t.co/JQPQWBgqqk via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 156023362,              \"url\": \"http://goo.gl/YU6F9w\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000034808621/8820e4e5072ea60867ed41adaf99bd75_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/156023362/1371501358\",              \"username\": \"Pritona\",              \"name\": \"Linda Real\",              \"description\": \"With Heart and Soul\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-06-15 20:31:00+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 359,              \"friends\": 1060,              \"tweets\": 16981,              \"liked_tweets\": 5964,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 3407       }}, {       \"id\": 1321431370502230022,       \"url\": \"https://twitter.com/hinkelek/status/1321431370502230022\",       \"date\": \"2020-10-28 12:39:24+00:00\",       \"text\": \"Die letzten Zuckungen der konservativen Restbest\u00e4nde in der CDU https://t.co/RTDQpEwPTX via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 70638334,              \"url\": \"http://www.heinz-hinkel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1100846097/Heinz2._normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"hinkelek\",              \"name\": \"Heinz Hinkel\",              \"description\": \"Findet Ihr alles auf meinen Internetseiten.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-09-01 09:15:07+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 55,              \"friends\": 19,              \"tweets\": 9862,              \"liked_tweets\": 5,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 758       }}, {       \"id\": 1321412018998575104,       \"url\": \"https://twitter.com/RoselS19/status/1321412018998575104\",       \"date\": \"2020-10-28 11:22:30+00:00\",       \"text\": \"Die letzten Zuckungen der konservativen Restbest\u00e4nde in der CDUDer Kurs der CDU ist seit Jahren auf Druck d Bundeskanzlerin eindeutig. Um f\u00fcr alle Zeiten an der Macht zu bleiben,muss die einst christlich gepr\u00e4gte Partei auch mit gr\u00fcnen u linken Teufeln.. https://t.co/gjgKtrkt2d\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1131226011692077058,              \"url\": \"https://t.me/RoselsKanal\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1286342868420919297/iYtqoRdW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1131226011692077058/1574079788\",              \"username\": \"RoselS19\",              \"name\": \"Rosel\",              \"description\": \"Der Kluge lernt aus allem und von jedem, der Normale aus seinen Erfahrungen und der Dumme wei\u00df alles besser.(Sokrates) parler.com/profile/roselS\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-22 15:51:13+00:00\",              \"location\": \"Dresden,Sachsen\",              \"followers\": 3535,              \"friends\": 3199,              \"tweets\": 98556,              \"liked_tweets\": 95837,              \"lists_member\": 17,              \"media_shared\": 6355       }}, {       \"id\": 1321396231709577218,       \"url\": \"https://twitter.com/drehorgel123/status/1321396231709577218\",       \"date\": \"2020-10-28 10:19:46+00:00\",       \"text\": \"Die letzten Zuckungen der konservativen Restbest\u00e4nde in der CDU https://t.co/HWTFr9J695 via @jouwatch\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1221022446616285184,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1221392000588701696/7M2ADDB0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"drehorgel123\",              \"name\": \"@drehorgel123\",              \"description\": \"Vielseitig interessiert\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-25 10:50:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1372,              \"friends\": 2472,              \"tweets\": 166293,              \"liked_tweets\": 26200,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 1782       }}, {       \"id\": 1321387953931911169,       \"url\": \"https://twitter.com/WKuhnel/status/1321387953931911169\",       \"date\": \"2020-10-28 09:46:53+00:00\",       \"text\": \"Die letzten Zuckungen der konservativen Restbest\u00e4nde in der CDU https://t.co/fcl1y79h9r via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2983676104,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/556707798377984001/_ERL_YzA_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"WKuhnel\",              \"name\": \"Werner K\u00fchnel\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-01-18 06:58:20+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 140,              \"friends\": 321,              \"tweets\": 29292,              \"liked_tweets\": 24,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1348       }}, {       \"id\": 1321386544096333825,       \"url\": \"https://twitter.com/LandoCarrisian/status/1321386544096333825\",       \"date\": \"2020-10-28 09:41:16+00:00\",       \"text\": \"Die letzten Zuckungen der konservativen Restbest\u00e4nde in der CDU https://t.co/dEraWOHb2c via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3018129257,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1151332322928660485/TkPP32lX_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3018129257/1424509605\",              \"username\": \"LandoCarrisian\",              \"name\": \"Han Solo \ud83c\udde9\ud83c\uddea\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-02-04 17:16:34+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 284,              \"friends\": 55,              \"tweets\": 36328,              \"liked_tweets\": 66008,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 3956       }}, {       \"id\": 1321385159560732672,       \"url\": \"https://twitter.com/Berger68136736/status/1321385159560732672\",       \"date\": \"2020-10-28 09:35:46+00:00\",       \"text\": \"Die letzten Zuckungen der konservativen Restbest\u00e4nde in der CDU https://t.co/N9uoNaD0Xm via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1052624526733955074,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1052636469419016192/bgUYv-wg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1052624526733955074/1539801347\",              \"username\": \"Berger68136736\",              \"name\": \"Paul Berger\",              \"description\": \"\ud83d\ude99\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-10-17 18:16:58+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 143,              \"friends\": 832,              \"tweets\": 47200,              \"liked_tweets\": 148,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 4762       }}, {       \"id\": 1321384198343634944,       \"url\": \"https://twitter.com/HZeiten/status/1321384198343634944\",       \"date\": \"2020-10-28 09:31:57+00:00\",       \"text\": \"Die letzten Zuckungen der konservativen Restbest\u00e4nde in der CDUhttps://t.co/5Mmp47QmCA\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1231165674841690112,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1335664522628112385/L-QvpicJ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1231165674841690112/1582877904\",              \"username\": \"HZeiten\",              \"name\": \"Harte Zeiten\",              \"description\": \"Blinder Glaube an die Obrigkeit ist der schlimmste Feind der Wahrheit.   Albert Einstein\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-02-22 10:36:03+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 111,              \"friends\": 287,              \"tweets\": 5831,              \"liked_tweets\": 1836,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 817       }}, {       \"id\": 1321378696159264769,       \"url\": \"https://twitter.com/deutsch365/status/1321378696159264769\",       \"date\": \"2020-10-28 09:10:05+00:00\",       \"text\": \"Die letzten Zuckungen der konservativen Restbest\u00e4nde in der CDU \u203a Jouwatch https://t.co/I4jmVj4Ull\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 947238380454150145,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1083412086108114944/H1rGECg2_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/947238380454150145/1518784021\",              \"username\": \"deutsch365\",              \"name\": \"Deutsch365\",              \"description\": \"FreePress - Freies Europa-Eine neue Bewegung aus Politik - Freiem Journalismus-sozialen Projekten und Aufbau einer neuen Partei der Mitte.Junger Journalismus\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-12-30 22:50:03+00:00\",              \"location\": \"Nordrhein-Westfalen, Deutschland\",              \"followers\": 13337,              \"friends\": 266,              \"tweets\": 157625,              \"liked_tweets\": 2305,              \"lists_member\": 100,              \"media_shared\": 53706       }}, {       \"id\": 1321376237554728960,       \"url\": \"https://twitter.com/jouwatch/status/1321376237554728960\",       \"date\": \"2020-10-28 09:00:19+00:00\",       \"text\": \"Die letzten Zuckungen der konservativen Restbest\u00e4nde in derxa0CDU https://t.co/m7ILpOjNC4\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 14,       \"likes\": 38,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://publicize.wp.com/ rel=nofollow>WordPress.com</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 496875603,              \"url\": \"http://www.journalistenwatch.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1212675765671776256/tX_N507S_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/496875603/1609511132\",              \"username\": \"jouwatch\",              \"name\": \"Journalistenwatch\",              \"description\": \"jouwatch - das Nachrichtenerg\u00e4nzungsmittel mit garantiert politischen Nebenwirkungen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-19 11:25:58+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 12064,              \"friends\": 552,              \"tweets\": 63192,              \"liked_tweets\": 4324,              \"lists_member\": 80,              \"media_shared\": 23618       }}]"}