{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/kultur/buchhandel-und-corona-pandemie-boersenverein-lobt-buchhaendler-fuer-kreativen-umgang-mit-der-krise/25893174.html",
     "date": "2020-06-06T12:46:42+02:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "B\u00f6rsenverein lobt Buchh\u00e4ndler f\u00fcr kreativen Umgang mit der Krise",
     "article": "Viele H\u00e4ndler haben B\u00fccher mit dem Fahrrad ausgetragen. Kreativit\u00e4t, sagt B\u00f6rsenverein-Vorsteherin Schmidt-Friderichs, ist nun auch bei der Buchmesse gefragt. Die Vorsteherin des B\u00f6rsenvereins des Deutschen Buchhandels, Karin Schmidt-Friderichs, hat die Buchhandlungen f\u00fcr ihren kreativen Umgang mit der Corona-Pandemie gelobt. Viele Buchh\u00e4ndler h\u00e4tten aus ihrer Beratungs- und Pr\u00e4senzbuchhandlung in k\u00fcrzester Zeit eine Versandbuchhandlung gemacht, sagte sie der \u201eNeuen Osnabr\u00fccker Zeitung\u201c . \u201eDie Buchh\u00e4ndler waren per Lastenrad unterwegs. Da hat sich auch niemand \u00fcber mangelnde Perfektion beklagt.\u201c Dies m\u00fcsse man nun auch f\u00fcr die Buchmesse hinbekommen.\nDie Frankfurter Buchmesse soll vom 14. bis 18. Oktober in deutlich reduzierter Form in den Messehallen und zudem mit virtuellen Angeboten stattfinden. \u201eSetzen wir die Erwartungen des perfekten Events, das so wie immer abl\u00e4uft? Oder krempeln wir die \u00c4rmel hoch und machen das beste daraus? Wir werden sicher niedrigere Budgets haben und mehr improvisieren m\u00fcssen\u201c, sagte Schmidt-Friderichs. Die wirtschaftlichen Folgen der Corona-Pandemie w\u00fcrden noch lange sp\u00fcrbar sein, \u00fcberall in der Branche. \u201eAuch die Frankfurter Buchmesse wird mit anderen Zahlen abschlie\u00dfen als in normalen Jahren.\u201c Der B\u00f6rsenverein m\u00fcsse ebenfalls sparen.\n[Alle aktuellen Entwicklungen in Folge der Coronavirus-Pandemie finden Sie hier in unserem Newsblog. \u00dcber die Entwicklungen speziell in Berlin halten wir Sie an dieser Stelle auf dem Laufenden.]\n\u201eViele Verlage haben die Zahl ihrer Titel reduziert. Bei der Frage nach digitaler Kommunikation reagieren Verlage unterschiedlich, ganz nach ihrem Bild ihrer Kunden\u201c, so die Vorsteherin. In diesem Zusammenhang werde auch die Frage nach Klima- und Umweltschutz wieder wichtiger, bei der Buchproduktion wie bei Versand und Verpackung. In schwierigen Phasen k\u00f6nne es \u201eeben auch richtig sein, das eine oder andere eben nicht zu produzieren\u201c.\nGerade deshalb sei die Frankfurter Buchmesse nicht verzichtbar. \u201eMan kann sich bei dem Erlebnis der Buchmessen in Frankfurt und auch Leipzig fragen, was die Menschen denn treibt, sich durch dann ja \u00fcblicherweise enge G\u00e4nge zu zw\u00e4ngen. Es ist diese Sehnsucht nach Begegnung und Geschichten\u201c, so Schmidt-Friderichs. KNA",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1269297909981417472,       \"url\": \"https://twitter.com/widersitz/status/1269297909981417472\",       \"date\": \"2020-06-06 15:59:38+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/B9HrYtIId5\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1010840134219128832,              \"url\": \"https://liebesenden.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1340117401732591620/bvWULmEH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1010840134219128832/1529842719\",              \"username\": \"widersitz\",              \"name\": \"Jost\",              \"description\": \"Ich bin von sehr vielseitiger Unwissenheit. Robert Musil\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-24 11:00:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 376,              \"friends\": 346,              \"tweets\": 66638,              \"liked_tweets\": 58179,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 443       }}, {       \"id\": 1269256942985383937,       \"url\": \"https://twitter.com/Medienkaufleute/status/1269256942985383937\",       \"date\": \"2020-06-06 13:16:51+00:00\",       \"text\": \"#B\u00f6rsenverein lobt #Buchhandel f\u00fcr kreativen Umgang mit der #Coronakrise: Viele H\u00e4ndler haben B\u00fccher mit dem #Fahrrad ausgetragen. #Kreativit\u00e4t, sagt @boev-Vorsteherin Schmidt-Friderichs, ist nun auch bei der #Buchmesse gefragt: https://t.co/JmB3dQ44jg\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1601159467,              \"url\": \"http://www.facebook.com/Medienkaufleute\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/559830859323150336/nzRXDSl-_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1601159467/1600411478\",              \"username\": \"Medienkaufleute\",              \"name\": \"Digital und Print\",              \"description\": \"News und Infos zu #Ausbildung und #Weiterbildung, #Jobs und Berufschancen in #Medien, #Buchhandel und #Verlagsbranche \u2013 Digital & Print\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-07-17 14:54:30+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 306,              \"friends\": 515,              \"tweets\": 1809,              \"liked_tweets\": 1117,              \"lists_member\": 31,              \"media_shared\": 41       }}, {       \"id\": 1269255479550771200,       \"url\": \"https://twitter.com/KNA_Redaktion/status/1269255479550771200\",       \"date\": \"2020-06-06 13:11:02+00:00\",       \"text\": \"Die #CoronaPandemie verschaffte auch Buchhandlungen Probleme - nun bekommen sie Lob f\u00fcr kreative Ideen https://t.co/Arah5RtWW5\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2237514769,              \"url\": \"http://www.kna.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/754987097019342848/3JMUX3HT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2237514769/1386596310\",              \"username\": \"KNA_Redaktion\",              \"name\": \"KNA\",              \"description\": \"Hier twittert die Katholische Nachrichten-Agentur #KNA\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2013-12-09 11:37:26+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 7748,              \"friends\": 383,              \"tweets\": 30391,              \"liked_tweets\": 29,              \"lists_member\": 239,              \"media_shared\": 982       }}]"
}