{"url": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/grafiken-zum-coronavirus-in-berlin-der-anstieg-bei-den-infizierten-laesst-nach-aber-nicht-der-bei-den-todesfaellen/25689294.html", "date": "2020-04-17T20:49:53+02:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "Der Anstieg bei den Infizierten l\u00e4sst nach \u2013 aber nicht der bei den Todesf\u00e4llen", "article": "5091 best\u00e4tigte Infizierte, 585 Patienten im Krankenhaus: Viele Werte steigen langsamer. Bis auf eine Ausnahme. Der Coronavirus-Ausbruch in Berlin in Grafiken.  Die verstorbenen Patienten staffeln sich nach Altersgruppen wie folgt: zwei der Verstorbenen waren 40 bis 49 Jahre alt, acht 50 bis 59 Jahre alt, acht verstorbene Patient*innen waren 60 bis 69 Jahre alt, 21 der Verstorbenen waren 70 bis 79 Jahre alt und 52 verstorbene Patienten waren 80 Jahre und \u00e4lter. Der Altersmedian der Verstorbenen betr\u00e4gt 81 Jahre.\nGrafiken zeigen, wie sich der Ausbruch entwickelt hat\nWie stark sich das Virus schon jetzt messbar in allen zw\u00f6lf Bezirken ausgebreitet hat und wie Berlin im Vergleich zum Rest des Landes dasteht, zeigen die folgenden Grafiken aus dem Tagesspiegel Innovation Lab. Sie basieren \u00fcberwiegend auf Angaben der Senatsgesundheitsverwaltung und teilweise des RKI; geringe Abweichungen bei den Zahlen sind wegen Zeitversatzes m\u00f6glich.\nSo breitet sich das Virus in Berlins Bezirken aus\nBerlins Bezirke sind in ihrer Gr\u00f6\u00dfe durchaus vergleichbar. Die Einwohnerzahl bewegt sich zwischen knapp 250.000 (Spandau) und gut 400.000 (Pankow). Die Spreizung bei den Coronavirus-Fallzahlen f\u00e4llt weit gr\u00f6\u00dfer aus.\nDie Bev\u00f6lkerungsdichte ist offenkundig kein Kriterium: Friedrichshain-Kreuzberg und Mitte sind am engsten besiedelt, weisen inzwischen aber deutlich unterschiedliche Fallzahlen aus. Auch Charlottenburg-Wilmersdorf und Marzahn-Hellersdorf sind hier vergleichbar, liegen aber bei den Coronavirus-F\u00e4llen weit auseinander.\nBerlin im Vergleich zu anderen Bundesl\u00e4ndern\nUnsere Deutschlandkarte zeigt die Kapazit\u00e4ten hunderter Krankenh\u00e4user. Wenn Sie hineinzoomen, k\u00f6nnen Sie auch die einzelnen Werte f\u00fcr die Kliniken in Berlin abrufen - mit einer Einordnung, ob bei den einzelnen Arten von Intensivbetten noch Pl\u00e4tze verf\u00fcgbar sind. Eine Analyse zu den Intensivkapazit\u00e4ten in Deutschland finden Sie hier.\nKanzleramtsminister Helge Braun (CDU) hatte Ende M\u00e4rz im Interview mit dem Tagesspiegel als Ziel ausgegeben, die Infektionsgeschwindigkeit in Deutschland so zu verlangsamen, dass es mindestens zehn bis zw\u00f6lf Tage bis zu einer Verdopplung dauert. Mit den aktuellen Einschr\u00e4nkungen des \u00f6ffentlichen Lebens scheinen Berlin und die \u00fcbrigen L\u00e4nder also auf einem guten Weg zu sein. So erkl\u00e4rt sich, dass inzwischen schrittweise Lockerungen der Corona-Ma\u00dfnahmen vorgenommen werden.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1251952318226092032,       \"url\": \"https://twitter.com/msiemund/status/1251952318226092032\",       \"date\": \"2020-04-19 19:14:27+00:00\",       \"text\": \"@Tagesspiegel btw. entsprechende Rechnung auch hier https://t.co/eFEFI2iili\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 61145089,              \"url\": \"http://msiemund.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1232675520590024704/E0LTLGmh_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/61145089/1604676248\",              \"username\": \"msiemund\",              \"name\": \"Melanie Seltmann\",              \"description\": \"#Kultur, #DH, #LIS, #Linguistik & viel mehr von mir 8-) | Koordinatorin @kulturerbe_fhp @FHPotsdam und  2studium @IBI_HU @HumboldtUni  | Impressum: msiemund.de\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-07-29 08:03:30+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 808,              \"friends\": 1568,              \"tweets\": 15544,              \"liked_tweets\": 17764,              \"lists_member\": 77,              \"media_shared\": 994       }}, {       \"id\": 1251409104909844480,       \"url\": \"https://twitter.com/MariaKrantz3/status/1251409104909844480\",       \"date\": \"2020-04-18 07:15:55+00:00\",       \"text\": \"Wenn man sich die Statistik anguckt, macht es schon Sinn, dass die Todesf\u00e4lle der Zahl der Erkrankten hinterherhinken.  #Corona #Covid_19 https://t.co/VEDtLaouMu\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1240185247322554368,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1240197296186437632/S7H2ouB7_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1240185247322554368/1584521053\",              \"username\": \"MariaKrantz3\",              \"name\": \"Maria Krantz\",              \"description\": \"Computational Systems Biology, Modeling, Programming, Data Analysis, Plant Biology. Humboldt-Universit\u00e4t zu Berlin\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-18 07:56:27+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 57,              \"friends\": 51,              \"tweets\": 1641,              \"liked_tweets\": 115,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 51       }}, {       \"id\": 1251236346338988032,       \"url\": \"https://twitter.com/Rofrano47/status/1251236346338988032\",       \"date\": \"2020-04-17 19:49:26+00:00\",       \"text\": \"@amazigh_mohand Il est tr\u00e8s r\u00e9ducteur de dire les Allemands ceci, les Fran\u00e7ais cela. Il y a toutes sortes de mentalit\u00e9s, dopinions dun c\u00f4t\u00e9 comme de lautre...Pour lheure, ind\u00e9niable que lAllemagne sen sort bcp mieux ! A Berlin, m\u00eame pas 100 morts (91 !)https://t.co/IN7G1HXMVL\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 48328653,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1120987611621928960/KjFQCQ9W_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/48328653/1555540857\",              \"username\": \"Rofrano47\",              \"name\": \"Eva Werdenberg\",              \"description\": \"Tweets en fran\u00e7ais et en allemand. Tweets auf deutsch und franz\u00f6sisch. Suit des twittos de langue fran\u00e7aise, allemande, anglaise. Folgt twittos in D, F, GB, US.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-18 12:09:27+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1226,              \"friends\": 851,              \"tweets\": 95230,              \"liked_tweets\": 121895,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 74       }}, {       \"id\": 1251188221389791232,       \"url\": \"https://twitter.com/juergen_p/status/1251188221389791232\",       \"date\": \"2020-04-17 16:38:12+00:00\",       \"text\": \"#Grafiken zum #Coronavirus in #BerlinDer Anstieg bei den Infizierten l\u00e4sst nach \u2013 aber nicht der bei den Todesf\u00e4llenhttps://t.co/9n9visdyEp\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 66132864,              \"url\": \"https://de.pinterest.com/ETW11/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/617071435937353728/o2OhSPML_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/66132864/1457653653\",              \"username\": \"juergen_p\",              \"name\": \"\u2694News Now\ud83d\udd75\ufe0fu200d\",              \"description\": \"\u2694The News\u2694 \u2b50No Fake News\u2b50No DMs/No Lists\u2b50 No Nazis\u2b50No Erdogan Fans \u2b50RT\u2260endorsement\u2b50Breaking the silence\u2b50\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-08-16 15:32:51+00:00\",              \"location\": \"Saxonia\",              \"followers\": 6211,              \"friends\": 5184,              \"tweets\": 212169,              \"liked_tweets\": 31590,              \"lists_member\": 554,              \"media_shared\": 70596       }}]"}