{"url": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/angst-vor-einer-zweiten-corona-welle-berliner-mediziner-halten-lockerungen-der-schutzmassnahmen-fuer-verfrueht/25778334.html", "date": "2020-04-28T07:29:00+02:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "Berliner Mediziner halten Lockerungen der Schutzma\u00dfnahmen f\u00fcr verfr\u00fcht", "article": "In Berliner \u00c4mtern und Kliniken rechnet man mit einem erneuten Anstieg der Infektionszahlen. Die Bezirke f\u00fchren eine Tracking-Software ein. W\u00e4hrend in der Politik \u00fcber Sinn und Unsinn der Lockerungen gestritten wird, sprechen auch \u00c4rzte \u00fcber ein wom\u00f6glich \u201ezu fr\u00fches\u201c Aufweichen der Schutzma\u00dfnahmen. Insbesondere Gr\u00fcne pl\u00e4dierten zuletzt f\u00fcr weniger H\u00e4rte, w\u00e4hrend Sozialdemokraten vor Leichtsinn warnten. Zahlreiche Mediziner \u2013 darunter Experten diverser Krisenst\u00e4be \u2013 tendieren dazu, nach wie vor strenge Einschr\u00e4nkungen f\u00fcr n\u00f6tig zu halten. \nInfektionsexperten sagten am Montag in internen Debatten, zuletzt sei die Reproduktionszahl in Berlin auf 0,7 gesunken \u2013 das hei\u00dft, dass im Mittel jeder Coronavirus-Infizierte weniger als einen weiteren Menschen ansteckt. H\u00e4tte man mit den Lockerungen gewartet, w\u00e4re die Rate wohl \u201eim Mai auf 0,1\u201c gesunken.\nNun rechne man jedoch, hie\u00df es in \u00c4mtern und Kliniken, mit steigenden Infektionszahlen. Unklar sei allerdings, ob das sonnige Wetter helfe, die Verbreitung des Virus aufzuhalten.\nBerlins Epidemiologen und Virologen betonten, dass \u201edie Wissenschaft\u201c nur empfehle, \u201edie Politik\u201c aber entscheide \u2013 weshalb die Mediziner anonym bleiben wollten.\nG\u00fcnther Jonitz, der Pr\u00e4sident der Berliner \u00c4rztekammer, sagte, die Politik habe abzuw\u00e4gen \u2013 einerseits das gesellschaftliche Leben aufrechtzuerhalten, andererseits die Pandemie zu bek\u00e4mpfen.\n\u201eDie diskutierten Lockerungen sind nachvollziehbar, m\u00fcssen aber vorsichtig vollzogen und begleitet werden\u201c, sagte Jonitz dem Tagesspiegel. \u201e\u00dcberall dort wo Gruppen zusammentreffen, sollten Schutzmasken getragen werden.\u201c Damit unterst\u00fctzt Berlins oberster \u00c4rztevertreter die SPD-Linie. \nSozialdemokratin und Gesundheitssenatorin Dilek Kalayci hatte eine Ausweitung der Maskenpflicht auf den Einzelhandel gefordert. Wie berichtet pl\u00e4dierte auch Wulf Pankow, Pneumologe und Chef der Covid-19-Notklinik, f\u00fcr das Tragen von Schutzmasken nicht nur in Bahnen, sondern auch in L\u00e4den.\nViele Monate anhaltender Kampf gegen das Virus\nMan bereite sich auf einen viele Monate anhaltenden Kampf gegen das Virus vor, sagte Senatorin Kalayci am Montag, die Gesundheits\u00e4mter r\u00fcsteten nun noch einmal auf. Das besonders aktive Gesundheitsamt Mitte setzt dabei auf eine neue Software, mit der die Nachverfolgung von Kontakten registrierter Infizierter effizienter werden solle. \nBei einem Besuch im Bezirksamt Mitte sagte Senatorin Kalayci, die Arbeitsweise solle stadtweit \u00fcbernommen werden. Mittes Gesundheitsstadtrat Ephraim Gothe (SPD) sprach davon, man m\u00fcsse nach \u201edem Sprint\u201c der ersten Wochen nun auf \u201eeinen Marathon-Modus\u201c umschalten. \nIm Kampf gegen die Corona-Infektionen plane man f\u00fcr die n\u00e4chsten zw\u00f6lf Monate. Die neue Software solle helfen, Infektionsketten schneller und umfassender zu \u00fcberblicken. Nun k\u00f6nne auch der Gesundheitszustand der Infizierten leichter erfasst werden. Es gehe darum, z\u00fcgig zu erkennen, welches \u201eSozialereignis\u201c zu bestimmten Infektionen gef\u00fchrt habe. Aktuell seien in Mitte circa 120 Mitarbeiter mit der Pandemie besch\u00e4ftigt, die meisten davon sind aus anderen Bereichen der Verwaltung abgeordnet. \nExpertise im Kampf gegen Ebola hilft\nMan sei froh, Kolleginnen dabei zu haben, die in Afrika schon Erfahrungen im Kampf gegen Ebola gemacht h\u00e4tten, sagte Mittes Amtsarzt, Lukas Murajda. Wie die Deutsche Nachrichtenagentur meldete, wird diese Woche der am Unfallkrankenhaus Berlin stationierte Helikopter mit einer Spezialtrage f\u00fcr den sicheren Transport von Covid-19-Patienten ausger\u00fcstet.\nSchon vor einigen Tagen sagte der Charit\u00e9-Virologe Christian Drosten, die Lockerungen k\u00e4men zu fr\u00fch \u2013 obwohl Deutschland zu den erfolgreichsten L\u00e4ndern bei der Pandemie-Bek\u00e4mpfung z\u00e4hle. Er bedauere zu sehen, \u201edass wir gerade dabei sind, vielleicht diesen Vorsprung hier komplett zu verspielen\u201c, sagte der Hochschulmediziner im NDR-Podcast.\nDrosten kritisierte, dass es wieder Shoppingmalls voller Menschen gebe, weil einzelne Gesch\u00e4fte darin kleiner als 800 Quadratmeter seien. Er warnte vor \u201eEinzelauslegungen\u201c nach den ersten Lockerungen: \u201eWenn alle anfangen, sich die eigenen Interpretationsspielr\u00e4ume auszulegen ganz frei, dann starten an vielen Orten in Deutschland pl\u00f6tzlich neue Infektionsketten.\u201c", "twitter-history": "[{       \"id\": 1256913784142213120,       \"url\": \"https://twitter.com/ichbinschoener/status/1256913784142213120\",       \"date\": \"2020-05-03 11:49:33+00:00\",       \"text\": \"Berliner Mediziner halten Lockerungen der Schutzma\u00dfnahmen f\u00fcr verfr\u00fcht https://t.co/rTFHrTxzDB\u201eH\u00e4tte man mit den Lockerungen gewartet, w\u00e4re die Rate wohl \u201eim Mai auf 0,1\u201c gesunken.\u201c\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 12,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 976090796792385537,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1378968525381963784/0qtxwOGV_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/976090796792385537/1617608186\",              \"username\": \"ichbinschoener\",              \"name\": \"Waldl\u00e4uferin\",              \"description\": \"eigenverantwortlicher #m\u00fctender #Grollb\u00fcrger\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-03-20 13:39:15+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 4062,              \"friends\": 4973,              \"tweets\": 120153,              \"liked_tweets\": 418828,              \"lists_member\": 14,              \"media_shared\": 5242       }}, {       \"id\": 1255066726527574025,       \"url\": \"https://twitter.com/widersitz/status/1255066726527574025\",       \"date\": \"2020-04-28 09:30:00+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/hlUeMnidpp\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1010840134219128832,              \"url\": \"https://liebesenden.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1340117401732591620/bvWULmEH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1010840134219128832/1529842719\",              \"username\": \"widersitz\",              \"name\": \"Jost\",              \"description\": \"Ich bin von sehr vielseitiger Unwissenheit. Robert Musil\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-24 11:00:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 376,              \"friends\": 346,              \"tweets\": 66638,              \"liked_tweets\": 58179,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 443       }}, {       \"id\": 1255060418525044741,       \"url\": \"https://twitter.com/bietho/status/1255060418525044741\",       \"date\": \"2020-04-28 09:04:56+00:00\",       \"text\": \"Die @GrueneFraktionB @gruene_berlin sollte bitte ihren Widerstand gegen die Maskenverpflichtung aufgeben. Der zwangsgeschlossene Markt am Maybachufer ist Mahnung. #Maskenpflicht #berlinzeigtmaskehttps://t.co/XFil4qYgDj\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2510361502,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1307760124581351424/PkzZeAZF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2510361502/1617655996\",              \"username\": \"bietho\",              \"name\": \"\ud83d\udd34\ud83d\udd34\ud83d\udd34ThoBie\ud83d\udd34\ud83d\udd34\ud83d\udd34\",              \"description\": \"Ex-SPD (1978-endg. 2016), Gr\u00fcne 2018-?/ seit 1978 Gewerkschafter Ver.di / MSF- und Fl\u00fcchtlingshilfe-Dauerspender /#Antifa als Prinzip /#Risikogruppe 3 #MS\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-04-26 11:22:06+00:00\",              \"location\": \"#Xhain\",              \"followers\": 324,              \"friends\": 1153,              \"tweets\": 30848,              \"liked_tweets\": 17952,              \"lists_member\": 28,              \"media_shared\": 517       }}, {       \"id\": 1255056803123036160,       \"url\": \"https://twitter.com/Wortklauber_in/status/1255056803123036160\",       \"date\": \"2020-04-28 08:50:34+00:00\",       \"text\": \"Angst vor einer zweiten Corona-Welle: Berliner Mediziner halten Lockerungen der Schutzma\u00dfnahmen f\u00fcr verfr\u00fcht - Berlin - Tagesspiegel Mobil https://t.co/rcl694tkfW\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1226455097384865792,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1291358642202193921/HxMyhCGZ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1226455097384865792/1596718848\",              \"username\": \"Wortklauber_in\",              \"name\": \"RFielDs\",              \"description\": \"Sabo- und Diskristatus: (er-)fordert peinliche Genauigkeit * Reminder&DesinformationInnen \ud83c\udf33 * (LGBTQIANbs & socalledHomisophobie)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-02-09 10:39:21+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 3,              \"friends\": 38,              \"tweets\": 3569,              \"liked_tweets\": 60,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 268       }}, {       \"id\": 1255044187378069504,       \"url\": \"https://twitter.com/derfreitag/status/1255044187378069504\",       \"date\": \"2020-04-28 08:00:26+00:00\",       \"text\": \"\u201eIn Berliner \u00c4mtern und Kliniken rechnet man mit einem erneuten Anstieg der Infektionszahlen. Die Bezirke f\u00fchren eine Tracking-Software ein.\u201cVia @Tagesspiegel #Netzlese https://t.co/WzklMPlGCQ\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://buffer.com rel=nofollow>Buffer</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 14613514,              \"url\": \"http://www.freitag.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/3510176985/8ff1d80e6b903b9c5ddf5e61de94359b_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/14613514/1616410154\",              \"username\": \"derfreitag\",              \"name\": \"der Freitag\",              \"description\": \"der Freitag \u2013 Die Wochenzeitung. Hier twittern @herrschmitz & @b_knoedler. Beitr\u00e4ge aus der Freitag-Community werden mit #blog getaggt.\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2008-05-01 12:31:20+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Hegelplatz 1\",              \"followers\": 144420,              \"friends\": 9581,              \"tweets\": 81211,              \"liked_tweets\": 12210,              \"lists_member\": 2582,              \"media_shared\": 3606       }}, {       \"id\": 1255036326363181057,       \"url\": \"https://twitter.com/AndreasS2904/status/1255036326363181057\",       \"date\": \"2020-04-28 07:29:12+00:00\",       \"text\": \"Maskenpflicht f\u00fcr Berlin jetzt - Bu\u00dfgeld EUR 150,-, dann kann man weitgehend lockern - Ende der unsinnigen links-gr\u00fcnen Basisdiskussion hier\u00fcber n\u00f6tig u2066@RegBerlinu2069 u2066@spdfraktionblnu2069 u2066@CDUBerlin_AGHu2069 u2066@FDPFraktionBLNu2069  https://t.co/2CL5kXBL3S\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 754640507821752320,              \"url\": \"https://privatvermieter-gegen-mietpreisdeckel.blogspot.com/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1358380319347474435/M6diGg_X_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/754640507821752320/1591014933\",              \"username\": \"AndreasS2904\",              \"name\": \"Andreas Schreiner\",              \"description\": \"Selbstst\u00e4ndig, vereidigt im Ehrenamt-Land Berlin, noch parteilos! F\u00fcr harten Meinungsstreit, aber gegen ideologisch motivierte Extreme.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-07-17 11:34:52+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 777,              \"friends\": 614,              \"tweets\": 8872,              \"liked_tweets\": 20234,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 405       }}, {       \"id\": 1255027573966491648,       \"url\": \"https://twitter.com/AnnaPiaCPC/status/1255027573966491648\",       \"date\": \"2020-04-28 06:54:25+00:00\",       \"text\": \"Angst vor einer zweiten Corona-Welle: Berliner Mediziner halten Lockerungen der Schutzma\u00dfnahmen f\u00fcr verfr\u00fcht - Tagesspiegel https://t.co/tQkHutHIy6 via @GoogleNews\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1383786582,              \"url\": \"https://www.youtube.com/channel/UCV7J-m_Dgn_PXBAKAui1qlA\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/577552066094067712/Mbmw1KGb_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1383786582/1367772011\",              \"username\": \"AnnaPiaCPC\",              \"name\": \"Anna Pia Moro\",              \"description\": \"Unser Kinderkanal : Chiara Philipp Clips\ud83d\ude01\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-04-27 07:25:21+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 1605,              \"friends\": 2206,              \"tweets\": 7670,              \"liked_tweets\": 3537,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 554       }}, {       \"id\": 1255007107662983168,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1255007107662983168\",       \"date\": \"2020-04-28 05:33:06+00:00\",       \"text\": \"Was denken Mediziner der \u00c4mter und Kliniken in Berlin \u00fcber die Lockerungen? Viele halten sie f\u00fcr verfr\u00fcht. https://t.co/E8zb3mG65I\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 18,       \"likes\": 26,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 439217,              \"friends\": 1506,              \"tweets\": 259909,              \"liked_tweets\": 6948,              \"lists_member\": 4110,              \"media_shared\": 25711       }}]"}