{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/maskenpflicht-sperrstunde-kontaktverbot-in-berlin-bundespolizei-soll-corona-regeln-kontrollieren-und-fehlt-dann-bei-demos/26279380.html",
     "date": "2020-10-16T08:45:20+02:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "Bundespolizei soll Corona-Regeln kontrollieren \u2013 und fehlt dann bei Demos",
     "article": "Die Einhaltung der Ma\u00dfnahmen soll in Berlin strenger \u00fcberwacht werden. Der Senat ber\u00e4t \u00fcber Maskenpflicht auf M\u00e4rkten und Kontaktbeschr\u00e4nkungen rund um die Uhr. Regeln helfen nur, wenn sie kontrolliert werden. Das ist, seit die Infektionszahlen wieder steigen und die Corona-Regeln versch\u00e4rft wurden, immer wieder ein Kritikpunkt in Berlin. Nun soll die Bundespolizei helfen. \nDas haben Bund und L\u00e4nder am Mittwoch beschlossen. Am Donnerstag tauschte sich Innensenator Andreas Geisel (SPD) dar\u00fcber mit Bundesinnenminister Horst Seehofer (CSU) aus. \nGrunds\u00e4tzlich st\u00fcnden \u201edie zust\u00e4ndigen Beh\u00f6rden \u00fcber Kontrollma\u00dfnahmen zur Einhaltung der Infektionsschutzverordnung in enger Abstimmung\u201c, sagte ein Sprecher der Innenbeh\u00f6rde. \u201eIn diesem Prozess werden derzeit verschiedene M\u00f6glichkeiten gepr\u00fcft. \nWie genau eine Unterst\u00fctzung der Bundespolizei aussehen k\u00f6nnte, bedarf der weiteren Absprache mit dem Bund. Da die Kontrollma\u00dfnahmen origin\u00e4re Aufgabe der Bezirke sind, m\u00fcssten diese eine entsprechende Unterst\u00fctzung der Bundespolizei in Anspruch nehmen wollen.\u201c \nDem Vernehmen nach besteht jedoch die Sorge, dass die Bundespolizisten bei Demonstrationseins\u00e4tzen fehlen, wenn sie bei der Kontrolle der Corona-Regeln helfen. F\u00fcr die Berliner Polizei w\u00fcrde das aufgrund der unz\u00e4hligen Protestaktionen in der Stadt einem Nullsummenspiel gleichkommen.\nDas Versprechen von Michael M\u00fcller\nDer Regierende B\u00fcrgermeister Michael M\u00fcller (SPD) hatte am Mittwochabend bei der Pressekonferenz mit Kanzlerin Angela Merkel (CDU) und Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) versprochen, besonders genau hinzuschauen, ob die Regeln in Berlin eingehalten werden. \nS\u00f6der, der Berlin oft kritisiert hatte, hatte sich dar\u00fcber \u201ebesonders gefreut\u201c. M\u00fcller sagte: \u201eWir werden die Kontrollpflichten sehr ernst nehmen.\u201c Noch immer ist allerdings unklar, wie genau das passieren soll: Polizei und Ordnungs\u00e4mter sind \u00fcberfordert damit, die ganze Stadt und die vielen Berliner Hotspots im Auge zu behalten. Der Stadt werden ihre vielen Zentren zum Verh\u00e4ngnis.\nL\u00e4ngere Dienstzeiten f\u00fcr Ordnungs\u00e4mter gefordert\nEin erster Schritt zur besseren Kontrolle der Regeln k\u00f6nnte sein, die Arbeitszeiten von Ordnungsamtsmitarbeitern anzupassen. Neben der Polizei sollen n\u00e4mlich auch sie st\u00e4rker kontrollieren \u2013 vor allem die Einhaltung der Sperrstunde um 23 Uhr. \nBislang d\u00fcrfen die Mitarbeiter des Au\u00dfendienstes aber nur von sechs Uhr morgens bis Mitternacht unterwegs sein, in den kritischen Nachtstunden kontrolliert also kaum jemand. Bezirksvertreter argumentierten h\u00e4ufig, dass sie auch deshalb nicht mehr kontrollieren k\u00f6nnten, und pochen seit Langem auf eine neue Vereinbarung der Rahmenarbeitszeit zwischen Innenverwaltung und Hauptpersonalrat. Die gibt es weiterhin nicht.\nDas Beispiel Charlottenburg-Wilmersdorf zeigt, dass es auch einfach geht: Am Mittwoch verk\u00fcndete der Bezirk, dass die Arbeitszeit des Au\u00dfendienstes auf freiwilliger Basis befristet bis Ende Oktober bis zwei Uhr morgens ausgeweitet werde. \nDas w\u00e4re l\u00e4ngst in allen anderen Bezirken m\u00f6glich gewesen, best\u00e4tigte ein Sprecher der Innenverwaltung. \u201eDie Bezirke k\u00f6nnen die Arbeitszeiten der Ordnungs\u00e4mter in Absprache mit den eigenen Personalr\u00e4ten auf freiwilliger Basis erweitern\u201c, sagte Martin Brabetz. Und das sei schon seit August 2019 m\u00f6glich.\nErste Entlastung gibt es bereits: Am Freitag treten die ersten 20 von bis zu 240 zus\u00e4tzlichen Corona-Kontrolleuren ihren Dienst an. Sie arbeiteten zuvor als Parkraum\u00fcberwacher und wurden an der Verwaltungsakademie weitergebildet. Ihre Kn\u00f6llchen verteilen sie ab jetzt an Corona-S\u00fcnder.\nKommt eine Maskenpflicht auf dem Wochenmarkt?\nUnd als solche k\u00f6nnten auch bald Berliner gelten, die im Freien keine Maske tragen - zumindest unter bestimmten umst\u00e4nden: Auf der Schlo\u00dfstra\u00dfe, an der Wilmersdorfer Stra\u00dfe und auf Wochenm\u00e4rkten ist die Einhaltung des Mindestabstands von 1,50 Metern oft nicht einmal durch permanente Ausweichman\u00f6ver m\u00f6glich. Deshalb erw\u00e4gt der Senat eine erweiterte Maskenpflicht f\u00fcr \u00f6ffentliche Pl\u00e4tze.\nGesundheitssenatorin Dilek Kalayci (SPD) sagte dem Tagesspiegel, angesichts steigender Covid-19-Infektionen bef\u00fcrchte sie, \u201edass weitere Ma\u00dfnahmen erforderlich werden wie zum Beispiel eine erweiterte Maskenpflicht im \u00f6ffentlichen Raum, wo Abstand nicht m\u00f6glich ist\u201c.\nDer Senat will am Dienstag dar\u00fcber beraten. Gr\u00fcne und Linke stehen einer erweiterten Maskenpflicht nicht generell ablehnend gegen\u00fcber. F\u00fcr Gr\u00fcnen-Fraktionschefin Antje Kapek muss so eine Ma\u00dfnahme allerdings klar kommunizierbar sein. \u201eWenn sich die Zahlen so entwickeln, muss man \u00fcber eine erweiterte Maskenpflicht nachdenken, um einen zweiten Lockdown zu verhindern.\u201c\nDenn eines will der Senat auf jeden Fall verhindern: die erneute Schlie\u00dfung von Schulen. Bevor diese angeordnet wird, gibt es aber noch weitere Ma\u00dfnahmen im Instrumentenkasten. In Berlin gelten derzeit Kontaktbeschr\u00e4nkungen auf f\u00fcnf Personen von 23 Uhr bis 6 Uhr. \nDiese k\u00f6nnten wieder auf 24 Stunden erweitert werden. Die bisherige Regelung, dass bei privaten Feiern maximal zehn Personen erlaubt sind, k\u00f6nnte versch\u00e4rft werden \u2013 analog zur Bund-L\u00e4nder-Verabredung, dass sich privat maximal zehn Personen aus zwei Haushalten treffen d\u00fcrfen. \nUnd die bisherige Gr\u00f6\u00dfe von 1000 Personen bei Veranstaltungen in Innenr\u00e4umen oder 5000 Personen im Freien k\u00f6nnte ebenfalls wieder reduziert werden.\nNoch steht ein Verbot von Weihnachts- oder Wochenm\u00e4rkten nicht zur Debatte. Der Senat will aber ebenfalls am Dienstag \u00fcber ein Konzept f\u00fcr Weihnachtsm\u00e4rkte beraten. Das soll Zugangs- und Abstandsregeln f\u00fcr Marktst\u00e4nde beinhalten.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1317993947755589633,       \"url\": \"https://twitter.com/Neukoelln_News/status/1317993947755589633\",       \"date\": \"2020-10-19 01:00:18+00:00\",       \"text\": \"Bundespolizei soll Corona-Regeln kontrollieren \u2013 und fehlt dann bei Demos https://t.co/QH2COzgRhl Vorschlag:Demos jetzt verbieten.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 185975326,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/754110973108248576/S1OwXEVJ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/185975326/1424385989\",              \"username\": \"Neukoelln_News\",              \"name\": \"Neuk\u00f6lln\",              \"description\": \"Ehemals Eingeborene,not amused \u00fcber die Zust\u00e4nde heute.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-09-02 08:28:30+00:00\",              \"location\": \"Wegen Corona auf Abstand:+1,5m\",              \"followers\": 240,              \"friends\": 450,              \"tweets\": 5243,              \"liked_tweets\": 57,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 929       }}, {       \"id\": 1317057427724959744,       \"url\": \"https://twitter.com/widersitz/status/1317057427724959744\",       \"date\": \"2020-10-16 10:58:55+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/oOTq3TgskB\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1010840134219128832,              \"url\": \"https://liebesenden.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1340117401732591620/bvWULmEH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1010840134219128832/1529842719\",              \"username\": \"widersitz\",              \"name\": \"Jost\",              \"description\": \"Ich bin von sehr vielseitiger Unwissenheit. Robert Musil\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-24 11:00:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 376,              \"friends\": 346,              \"tweets\": 66638,              \"liked_tweets\": 58179,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 443       }}, {       \"id\": 1317022986394869760,       \"url\": \"https://twitter.com/HarriBelli/status/1317022986394869760\",       \"date\": \"2020-10-16 08:42:03+00:00\",       \"text\": \"Warum kann das Ordnungsamt nicht zwei Aufgaben gleichzeitig wahrnehmen, wenn sie auf derselben Strecke liegen, Parkraum und Masken? @RegBerlin  https://t.co/2txIDv7qlO\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 74980652,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/994236857763483650/ID4YS917_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/74980652/1587029925\",              \"username\": \"HarriBelli\",              \"name\": \"HarriBelli #INSTALLIERdieCORONAapp!\",              \"description\": \"Keine Nazis, weder braun noch blau. Kein Sozialismus, weder rot noch gr\u00fcn. No Gender. F\u00fcr ein starkes, gemeinsames \ud83c\uddea\ud83c\uddfa #BVB\ud83d\udc9b \u2764Musik, Konzerte und Festivals\u2764\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-09-17 10:25:19+00:00\",              \"location\": \"wird sich bald \u00e4ndern\",              \"followers\": 121,              \"friends\": 567,              \"tweets\": 1918,              \"liked_tweets\": 10754,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 44       }}, {       \"id\": 1316995200342986752,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1316995200342986752\",       \"date\": \"2020-10-16 06:51:39+00:00\",       \"text\": \"Ob #Maskenpflicht, #Sperrstunde oder #Kontaktverbote: Die #Bundespolizei soll nun auch in #Berlin die Einhaltung der #Corona-Regeln kontrollieren - doch sie k\u00f6nnte dann bei Demonstrationen fehlen. #Coronakrise https://t.co/YRj4oFjyPz\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 11,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 439217,              \"friends\": 1506,              \"tweets\": 259909,              \"liked_tweets\": 6948,              \"lists_member\": 4110,              \"media_shared\": 25711       }}, {       \"id\": 1316822095960199168,       \"url\": \"https://twitter.com/LoveGuerillero/status/1316822095960199168\",       \"date\": \"2020-10-15 19:23:47+00:00\",       \"text\": \"\ud83d\udda4\u2764\ufe0fBundespolizei soll #Corona-Regeln kontrollieren \u2013 und fehlt dann bei Demos https://t.co/sI3wCwVnQx1/2\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1125800648191217667,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1379180777355763720/iexwdzEd_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1125800648191217667/1616360838\",              \"username\": \"LoveGuerillero\",              \"name\": \"\ud83d\udd34\ud83d\udd34\ud83d\udd34EL Pr\u00e4sid\u00e4nte\",              \"description\": \"1Struggle1Fight \ud83d\udda4\u2764\ufe0f\u270a\ud83c\udffd#antifaforlife #OmasGegenRechts #FriedenF\u00fcrsKlima #LinkeVernetzungNRW #LebenRetten #ZeroCovid Einfach mal machen\u2764\ufe0f\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-07 16:32:45+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1100,              \"friends\": 2203,              \"tweets\": 51684,              \"liked_tweets\": 71390,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 1807       }}]"
}