{"url": "https://www.tagesspiegel.de/politik/dem-coronavirus-auf-der-spur-mit-handy-tracking-auf-der-suche-nach-infizierten/25615356.html", "date": "2020-03-05T21:22:59+01:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "Mit Handy-Tracking auf der Suche nach Infizierten", "article": "Mobile Daten k\u00f6nnten helfen, um Kontakte von Coronavirus-Patienten zu ermitteln \u2013 theoretisch. Aber funktioniert das wirklich in Deutschland? Damit solle gew\u00e4hrleistet werden, dass die Eingereisten beim Auftreten eines Corona-Falls kontaktiert werden k\u00f6nnen. Doch eine Woche sp\u00e4ter ist offenbar noch immer unklar, wer diese Karten verteilt und wie die Daten \u00fcberhaupt gesammelt, zusammengef\u00fchrt und ausgewertet werden.\nBei der Deutschen Bahn werden die Karten tats\u00e4chlich in Papierform verteilt. Sie sollen vom Zugpersonal \u201ebei Bedarf\u201c, also im Verdachtsfall, verteilt werden, sukzessive w\u00fcrden die Z\u00fcge damit ausgestattet. Wie viele Z\u00fcge bisher solche Karten mitf\u00fchren, wann ein \u201eVerdachtsfall\u201c besteht und wie viele Karten bereits an Beh\u00f6rden weitergeleitet wurden, teilte der Bahn-Sprecher nicht mit.\n Apple und Google etwa speichern jedoch Ortsdaten minutenweise sehr genau f\u00fcr mehrere Wochen. Auf ihren Servern k\u00f6nnen auch Bewegungsprofile der vergangenen Wochen abgespeichert sein.\n In Deutschland haben laut Alf Zugenmaier, Professor an der Hochschule f\u00fcr Angewandte Wissenschaften M\u00fcnchen, im Wesentlichen zwei Akteure Zugriff auf Bewegungsdaten: \u201eNetzbetreiber wie die Telekom oder O2 und App-Anbieter, denen ich auf meinem Smartphone eine Berechtigung erteilt habe.\u201c\n Doch Bewegungsdaten von Telekom, O2 oder Vodafone reichen wahrscheinlich nicht aus. Netzbetreiber in Deutschland seien technisch in der Lage, Mobiltelefone geografisch zu lokalisieren. Dies werde beispielsweise genutzt, wenn \u00fcber ein Telefon ein Notruf abgesetzt wird. Die Ortung erfolge dabei aber punktuell \u2013 \u00fcblicherweise senden Mobilfunkger\u00e4te nicht kontinuierlich Daten \u00fcber ihren Standort.\n Einen Datenbestand von Bewegungsdaten m\u00f6glichst vieler Bundesb\u00fcrger, den die staatlichen Gesundheitsstellen nun einfach f\u00fcr die Eind\u00e4mmung des Coronavirus anzapfen k\u00f6nnen, gibt es also nicht.\n Es sei \u201eauf den ersten Blick keine spezifische Rechtsgrundlage ersichtlich\u201c, die die Erhebung von Bewegungsdaten zur Eind\u00e4mmung des Coronavirus erm\u00f6gliche, sagt eine Sprecherin des Bundesministeriums der Justiz und f\u00fcr Verbraucherschutz (BMJV). Auch der Bundesdatenschutzbeauftragte Ulrich Kelber sieht solche Eingriffe rechtlich problematisch, denkbar sei es mit einer freiwilligen Zustimmung der betroffenen Personen. \nDie umstrittene Praxis der Vorratsdatenspeicherung, bei der Provider in Deutschland bestimmte Daten f\u00fcr eine m\u00f6gliche sp\u00e4tere Strafverfolgung durch staatliche Organe abspeichern m\u00fcssen, hilft beim Kampf gegen Corona auch nicht: \u201eIn der Vorratsdatenspeicherung finden sie nur eine Liste der Kommunikationsvorg\u00e4nge, keine l\u00fcckenlosen Bewegungsdaten der Handynutzer\u201c, sagt Zugenmaier. \nSo k\u00f6nnte der Staat zwar nachverfolgen, wann jemand sein Mobiltelefon benutzt habe, nicht aber, wo sich der Handybesitzer zwischen zwei Telefonaten \u00fcberall bewegt haben k\u00f6nnte. Gegen die Vorratsdatenspeicherung laufen zudem Klagen, das Bundesverwaltungsgericht hatte im September 2019 den Fall an den europ\u00e4ischen Gerichtshof verwiesen und die Speicherpflicht bis zur Entscheidung ausgesetzt. \nAuch der Experte mahnt: \u201eDie wichtigen Fragen zu Datenschutz und Privatsph\u00e4re m\u00fcssen vor einer App-Entwicklung diskutiert werden.\u201c\n Mediziner, Wissenschaftler und Gesundheitspolitiker klagen in Deutschland immer wieder dar\u00fcber, dass hiesige Datenschutz-Bedenken h\u00e4ufig dem Patientenwohl entgegenst\u00fcnden. Das zeige auch das Patientendaten-Schutzgesetz (PDSG), das Gesundheitsminister Jens Spahn (CDU) gerade auf den Weg schickt \u2013 und das der Bek\u00e4mpfung von Epidemien k\u00fcnftig Steine in den Weg legen k\u00f6nnte, so die Bef\u00fcrchtung.\n Das PDSG regelt Datenschutzbestimmungen f\u00fcr die elektronische Patientenakte (ePA), die im kommenden Jahr allen gesetzlich Versicherten angeboten werden muss. In der Akte sollen Patientendaten zusammengef\u00fchrt werden, die Versicherten bestimmen, ob sie die ePA nutzen und worauf ihre behandelnden \u00c4rzte Zugriff bekommen. \nMit dem PDSG werde Daten- \u00fcber Seuchenschutz gestellt, beklagt der Deutsche Landkreistag. Die kommunalen Gesundheits\u00e4mter h\u00e4tten bei Epidemien keinen Zugriff auf die ePA-Daten, k\u00f6nnten diese also auch nicht zur Eind\u00e4mmung von Infektionskrankheiten nutzen.\n Der \u00d6ffentliche Gesundheitsdienst (\u00d6GD) soll laut Gesetzentwurf zwar an das System angeschlossen werden, \u00fcber die die ePA-Inhalte ausgetauscht und eingespeist werden, allerdings h\u00e4tten Amts\u00e4rzte nur sehr eingeschr\u00e4nkte Zugriffsrechte: n\u00e4mlich ausschlie\u00dflich auf elektronische Impfdokumentationen und U-Untersuchungshefte. Ausgeschlossen w\u00e4re damit die Nutzung aller anderen Daten, etwa beim Ausbruch von Tuberkulose.\n Solche Daten w\u00fcrden, sagte die beim Landkreistag f\u00fcr Digitalisierungsfragen zust\u00e4ndige Leiterin Ariane Berger, bislang von den Gesundheits\u00e4mtern genutzt werden k\u00f6nnen, \u201esofern sie elektronisch vorliegen\u201c. Die M\u00f6glichkeit fiele mit dem PDSG weg. Gerade vor dem Hintergrund der Corona-Epidemie wirke eine solche Regelung v\u00f6llig kontraproduktiv, meint Berger. \nDie jetzt vorgesehenen Regelungen f\u00fcr den \u00d6GD w\u00fcrden \u201ees diesem unm\u00f6glich machen, seine Aufgaben im Zuge der Gefahrenabwehr\u201c zu erf\u00fcllen.\n Unter der deutschen Bev\u00f6lkerung gibt es zahlreiche, gerade \u00e4ltere Menschen, deren Handys kein Ortstracking zulassen. Laut einer Umfrage des Digitalverbands Bitkom vom Januar 2020 nutzen 76 Prozent der Bundesb\u00fcrger ab 16 Jahren ein Smartphone. In der Altersgruppe 65 plus sind es nur 40 Prozent. Dabei geh\u00f6ren insbesondere \u00e4ltere und kranke Menschen zu den Hauptrisikogruppen bei den Coronakranken.\n Au\u00dferdem: Was passiert, wenn durch das Tracking zeitgleich tausende Menschen aufgefordert werden, sich testen zu lassen, weil sie vor Tagen in einer U-Bahn mit einem Coronainfizierten gefahren sind? Vermutlich w\u00e4ren die Gesundheitseinrichtungen in einem solchen Fall von einem Tag zum anderen \u00fcberfordert.\nIn China wird dieses Verfahren sehr umfangreich praktiziert (siehe nebenstehenden Beitrag). Auch in Korea gibt es bereits Apps, die anzeigen, an welchen Orten infizierte Personen festgestellt wurden. Dabei werden auch Alter und Nationalit\u00e4t der Erkrankten genannt und wo sie sich zuvor aufgehalten haben. \nDie Daten werden von den Beh\u00f6rden ver\u00f6ffentlicht, die Entwickler der Apps \u201eCorona 100m\u201c und \u201eCorona Map\u201c nutzen die Informationen, indem sie sie auf Karten veranschaulichen. Allein \u201eCorona 100m\u201c war in den ersten drei Wochen mehr als eine Million Mal heruntergeladen worden.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1243783048086290440,       \"url\": \"https://twitter.com/RichterBeatrix/status/1243783048086290440\",       \"date\": \"2020-03-28 06:12:41+00:00\",       \"text\": \"Das haben wir alle schon einmal im Krimi gesehen: Das Handy hat sich in Funkzelle XY eingeloggt, das ist in Tatortn\u00e4he. Zack \u2013 T\u00e4ter geschnappt. Aber l\u00e4sst sich mit Handy-Tracking auch die Verbreitung des #Coronavirus eind\u00e4mmen? #Datenschutz #ePA https://t.co/EZfXnK2RHo https://t.co/rLPAeYRkCq\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://readyforsocial.com/ rel=nofollow>ReadyForSocial App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4157115143,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1161645339125985280/VRLJkCky_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4157115143/1527150208\",              \"username\": \"RichterBeatrix\",              \"name\": \"Beatrix Richter\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-11-10 14:48:38+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 95,              \"friends\": 102,              \"tweets\": 616,              \"liked_tweets\": 597,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 463       }}, {       \"id\": 1241516833477480455,       \"url\": \"https://twitter.com/AndreasKlamm/status/1241516833477480455\",       \"date\": \"2020-03-22 00:07:34+00:00\",       \"text\": \"Mit Handy-Tracking auf der Suche nach Infizierten https://t.co/q2zo7SPncb\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 116116737,              \"url\": \"http://www.andreasklamm.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/709050016/Andreas_Klamm_Sabot_TV_Studio_3_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/116116737/1586659708\",              \"username\": \"AndreasKlamm\",              \"name\": \"Andreas Klamm\",              \"description\": \"Andreas Klamm (Sabaot), Regionalhilfe.de, Journalist, Musiker, Krankenpfleger, DANKE an alle W\u00e4hlerinnen und W\u00e4hler, die mich zur Landtagswahl gew\u00e4hlt haben!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-02-21 06:33:02+00:00\",              \"location\": \"Ludwigshafen am Rhein\",              \"followers\": 752,              \"friends\": 5002,              \"tweets\": 70805,              \"liked_tweets\": 13302,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 3448       }}, {       \"id\": 1240274783796891649,       \"url\": \"https://twitter.com/Aman_IDF/status/1240274783796891649\",       \"date\": \"2020-03-18 13:52:06+00:00\",       \"text\": \"@NarimanGharib\u0627\u06cc\u0646\u0647\u0627 \u0647\u0645 \u06a9\u0627\u0631\u06cc \u0631\u0627 \u0645\u06cc\u06a9\u0646\u0646 \u06a9\u0647 \u0622\u0646 App \u062c.\u0627 \u0627\u0646\u062c\u0627\u0645 \u0645\u06cc\u062f\u0627\u062f\u060c \u0627\u0644\u0628\u062a\u0647 \u0631\u0648\u06cc \u0627\u06cc\u0646\u0647\u0627 \u0627\u0639\u062a\u0645\u0627\u062f \u0627\u0637\u0645\u06cc\u0646\u0627\u0646 \u0647\u0633\u062a...u200cu200chttps://t.co/cHhpsuHABd\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 769130458315653120,              \"url\": \"http://404godnotfound.com/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1105930329683038209/uZoahXTt_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/769130458315653120/1617745652\",              \"username\": \"Aman_IDF\",              \"name\": \"Aman IDF \ud83d\udc3e\",              \"description\": \"\ud83c\udf0d = \ud83c\uddfa\ud83c\uddf8 \ud83c\udde9\ud83c\uddea \ud83c\uddee\ud83c\uddf1 I stand with Trump \ud83c\uddfa\ud83c\uddf8No censorship!No Victory Without Sacrifice,\u2665Citrix, RDS,MS,IT\u2665\ufe0f \u26d4 \u0645\u0627\u0644\u0647 \u06a9\u0634\u060c \u0627\u0631\u0632\u0634\u06cc\u060c \u0627\u0635\u0644\u0627\u062du200c\u0637\u0644\u0628\u26d4\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-08-26 11:12:46+00:00\",              \"location\": \"\u0628\u06cc\u062a \u0631\u0647\u0628\u0631\u06cc\",              \"followers\": 183,              \"friends\": 657,              \"tweets\": 21263,              \"liked_tweets\": 19602,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 3585       }}, {       \"id\": 1238580493366562817,       \"url\": \"https://twitter.com/nintunix/status/1238580493366562817\",       \"date\": \"2020-03-13 21:39:35+00:00\",       \"text\": \"@Farlion @netnrd Wenn man alle Bewegungsprofile \u00fcbereinanderlegt, will man die potentiellen Kontakte erkennen und sehen wer sich eventuell angesteckt haben k\u00f6nnte. In China scheinbar schon normal.https://t.co/TVCEGFxTBd\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 90598134,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1337743408262156288/RNoXek3l_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/90598134/1607777781\",              \"username\": \"nintunix\",              \"name\": \"stay negative\",              \"description\": \"stopactinglikeadults\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-11-17 09:44:04+00:00\",              \"location\": \"berlin\",              \"followers\": 314,              \"friends\": 579,              \"tweets\": 10695,              \"liked_tweets\": 18744,              \"lists_member\": 11,              \"media_shared\": 310       }}, {       \"id\": 1237299131980353536,       \"url\": \"https://twitter.com/Dennis_Kipker/status/1237299131980353536\",       \"date\": \"2020-03-10 08:47:55+00:00\",       \"text\": \"Mit Handy-Tracking auf der Suche nach Infizierten: Mobile Daten k\u00f6nnten helfen, um Kontakte von Coronavirus-Patienten zu ermitteln \u2013 theoretisch. Aber funktioniert das wirklich in Deutschland? https://t.co/9lsFDP6eXM\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3402417611,              \"url\": \"https://www.denniskenjikipker.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1135599058918301696/UXTiBc7A_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3402417611/1559593073\",              \"username\": \"Dennis_Kipker\",              \"name\": \"Dennis-Kenji Kipker\",              \"description\": \"Cybersecurity, Digitalization and Law\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-08-04 08:30:18+00:00\",              \"location\": \"Bremen, Deutschland\",              \"followers\": 1581,              \"friends\": 1035,              \"tweets\": 8854,              \"liked_tweets\": 3893,              \"lists_member\": 27,              \"media_shared\": 167       }}, {       \"id\": 1236982083530219521,       \"url\": \"https://twitter.com/GerhardKeller7/status/1236982083530219521\",       \"date\": \"2020-03-09 11:48:05+00:00\",       \"text\": \"Mit #Handy-#Tracking auf der Suche nach #Infizierten:\u201eauf den ersten Blick ist keine spezifische Rechtsgrundlage ersichtlich\u201c, die die Erhebung von Bewegungsdaten zur Eind\u00e4mmung des #Coronavirus erm\u00f6glichehttps://t.co/3q77QliK0x\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 924282658926063616,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1379768396905074692/DlUFiT6p_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/924282658926063616/1571210593\",              \"username\": \"GerhardKeller7\",              \"name\": \"Gerhard Keller \ud83c\udf0d \ud83d\ude37 \ud83d\udc9a \ud83d\udeb4u200d\u2640\ufe0f \u231b\ufe0f\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\",              \"description\": \"Der Horizont vieler Menschen ist ein Kreis mit Radius Null - und das nennen sie ihren Standpunktevtl. A. Einstein o. David Hilbert o. Leonhard Euler\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-10-28 14:32:13+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 663,              \"friends\": 1227,              \"tweets\": 46702,              \"liked_tweets\": 72238,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 1456       }}, {       \"id\": 1236965499864571904,       \"url\": \"https://twitter.com/StimlerH/status/1236965499864571904\",       \"date\": \"2020-03-09 10:42:11+00:00\",       \"text\": \"Mit Handy-Tracking auf der Suche nach Infizierten https://t.co/a36hxQqDc8\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3320703375,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"StimlerH\",              \"name\": \"Hans-Peter Stimler\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-06-12 11:10:16+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 26,              \"friends\": 506,              \"tweets\": 3018,              \"liked_tweets\": 61,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 81       }}, {       \"id\": 1236407110696611846,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitschleifen/status/1236407110696611846\",       \"date\": \"2020-03-07 21:43:21+00:00\",       \"text\": \"Mit Handy-Tracking auf der Suche nach Infizierten https://t.co/oCoo8Jpa7U\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 932904524,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1186404037735923717/UR0qLEJQ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/932904524/1489974109\",              \"username\": \"zeitschleifen\",              \"name\": \"Klaus M\u00fcller\",              \"description\": \"Das Leben k\u00f6nnte so sch\u00f6n sein, wenn da nicht...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-11-07 20:45:44+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 252,              \"friends\": 376,              \"tweets\": 18853,              \"liked_tweets\": 979,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 2860       }}, {       \"id\": 1236169147949682688,       \"url\": \"https://twitter.com/Innsbruck99/status/1236169147949682688\",       \"date\": \"2020-03-07 05:57:46+00:00\",       \"text\": \"Mit Handy-Tracking auf der Suche nach Infizierten https://t.co/oI82CDCb2x\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 567289996,              \"url\": \"http://www.dr-bachler.at\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/548832648710217728/4ZN9bkU8_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/567289996/1367444720\",              \"username\": \"Innsbruck99\",              \"name\": \"Herbert Bachler\",              \"description\": \"Arzt f\u00fcr Allgemeinmedizin(GP&Family Medicine), Trainer and Teacher Medical University, President TGAM-Tyrolean College of GP,rPsychotherapeut, Psychoanalytiker\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-04-30 15:00:46+00:00\",              \"location\": \"Innsbruck - Tirol - Austria\",              \"followers\": 487,              \"friends\": 280,              \"tweets\": 1958,              \"liked_tweets\": 589,              \"lists_member\": 15,              \"media_shared\": 65       }}, {       \"id\": 1235938402354237440,       \"url\": \"https://twitter.com/WorteInDenWind/status/1235938402354237440\",       \"date\": \"2020-03-06 14:40:52+00:00\",       \"text\": \"Interessanter Artikel zur M\u00f6glichkeit des Handy-Trackings auf der Suche nach Infizierten des #Coronavirus : Weder gibt es daf\u00fcr einen ausreichenden Datenbestand, noch die rechtlichen Grundlagen #handytracking #covid19 #datenschutz https://t.co/6VmHZgeL3g\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 136216700,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1345471582014156808/kdEju3Se_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/136216700/1555269690\",              \"username\": \"WorteInDenWind\",              \"name\": \"Bea_Seck\",              \"description\": \"Researcherin @ZDF\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-04-23 09:44:01+00:00\",              \"location\": \"Mainz\",              \"followers\": 535,              \"friends\": 860,              \"tweets\": 8905,              \"liked_tweets\": 7480,              \"lists_member\": 37,              \"media_shared\": 372       }}, {       \"id\": 1235854195208552448,       \"url\": \"https://twitter.com/jsachse/status/1235854195208552448\",       \"date\": \"2020-03-06 09:06:15+00:00\",       \"text\": \"Was der @Tagesspiegel mit der Corona-Handy-Tracking Geschichte gemacht hat, finde ich vorbildlich f\u00fcr Lokalmedien. Sie haben entschieden zig Journalist*innen auf eine Recherche zu fokussieren. Vermutlich haben sie daf\u00fcr einige andere Termine sausen lassen. https://t.co/MmCsMq89Th\",       \"replies\": 8,       \"retweets\": 10,       \"likes\": 19,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://tapbots.com/software/tweetbot/mac rel=nofollow>Tweetbot for Mac</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 29954030,              \"url\": \"https://correctiv.org/autor/jonathan-sachse/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1050144591964442624/NJBKKX_W_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/29954030/1591964431\",              \"username\": \"jsachse\",              \"name\": \"Jonathan Sachse\",              \"description\": \"Leiter CORRECTIV.Lokal @correctiv_org @fussballdoping | \u2764\ufe0fRecherchen im Lokaljournalismus \ud83d\udd25jonathan.sachse@correctiv.org Chat: keybase.io/jonathansachse\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-04-09 09:43:47+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 5041,              \"friends\": 2414,              \"tweets\": 15432,              \"liked_tweets\": 5971,              \"lists_member\": 200,              \"media_shared\": 965       }}, {       \"id\": 1235816195422425089,       \"url\": \"https://twitter.com/LibreFreq/status/1235816195422425089\",       \"date\": \"2020-03-06 06:35:16+00:00\",       \"text\": \"Handy-Tracking f\u00fcr den Seuchenschutz. Ihr seid zu bl\u00f6de ganz normale medizinische Ma\u00dfnahmen umzusetzen, und diskutiert jetzt \u00fcber v\u00f6llig unbekannte technische Ma\u00dfnahmen, die ihr sowieso nicht auf die Kette bekommt.https://t.co/aPVvRL6b5N\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 734052056416321537,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"LibreFreq\",              \"name\": \"LiberationFrequency\",              \"description\": \"Von Gott und der Welt und die Liebe zur Musik.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-05-21 16:03:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 9,              \"friends\": 16,              \"tweets\": 15064,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 2632       }}, {       \"id\": 1235698852285448192,       \"url\": \"https://twitter.com/hummelchen345/status/1235698852285448192\",       \"date\": \"2020-03-05 22:48:59+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/qrxfp35Vpp\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 824760149269168130,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/936031599426228224/Gn3pSUo8_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/824760149269168130/1488928750\",              \"username\": \"hummelchen345\",              \"name\": \"Hannelore Peti\",              \"description\": \"Liebe meine Familie ,meine Freunde,meinen Kater Max ,bin Fach\u00e4rztin,Interessen: Natur,B\u00fccher Zeitgeschehen und noch mehr.BIN NICHT AUF PARTNERSUCHE.\ud83d\ude0a\ud83d\ude18\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-01-26 23:25:17+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 4445,              \"friends\": 4275,              \"tweets\": 156326,              \"liked_tweets\": 57116,              \"lists_member\": 46,              \"media_shared\": 11791       }}, {       \"id\": 1235690103453949955,       \"url\": \"https://twitter.com/elcaceres/status/1235690103453949955\",       \"date\": \"2020-03-05 22:14:13+00:00\",       \"text\": \"En Alemania ya hablan de usar los datos del m\u00f3vil para determinar si una persona estuvo en zonas de riesgo de contagio con #Coronavirus, y con qui\u00e9nes tuvo contacto #ElVirusDeLosOtros https://t.co/a1GvYQPKEq\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 76320468,              \"url\": \"https://www.sueddeutsche.de/autoren/javier-caceres-1.1408394\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/769612242744668160/gVughTQ__normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/76320468/1510259805\",              \"username\": \"elcaceres\",              \"name\": \"Javier C\u00e1ceres\",              \"description\": \"Journalist @ S\u00fcddeutsche Zeitung.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-09-22 12:32:17+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 4259,              \"friends\": 2080,              \"tweets\": 37649,              \"liked_tweets\": 33721,              \"lists_member\": 142,              \"media_shared\": 1343       }}, {       \"id\": 1235689432398823424,       \"url\": \"https://twitter.com/elcaceres/status/1235689432398823424\",       \"date\": \"2020-03-05 22:11:33+00:00\",       \"text\": \"Die Stasi war ein Witz verglichen mit Google und Apple: Mit Handy-Tracking auf der Suche nach Infizierten https://t.co/a1GvYQPKEq\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 76320468,              \"url\": \"https://www.sueddeutsche.de/autoren/javier-caceres-1.1408394\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/769612242744668160/gVughTQ__normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/76320468/1510259805\",              \"username\": \"elcaceres\",              \"name\": \"Javier C\u00e1ceres\",              \"description\": \"Journalist @ S\u00fcddeutsche Zeitung.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-09-22 12:32:17+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 4259,              \"friends\": 2080,              \"tweets\": 37649,              \"liked_tweets\": 33721,              \"lists_member\": 142,              \"media_shared\": 1343       }}, {       \"id\": 1235664990444507136,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1235664990444507136\",       \"date\": \"2020-03-05 20:34:25+00:00\",       \"text\": \"Mobile Daten k\u00f6nnten helfen, um Kontakte von #Coronavirus-Patienten zu ermitteln \u2013 theoretisch. Aber funktioniert das wirklich in Deutschland?https://t.co/LdjdWhD3UL\",       \"replies\": 5,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 9,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 439217,              \"friends\": 1506,              \"tweets\": 259909,              \"liked_tweets\": 6948,              \"lists_member\": 4110,              \"media_shared\": 25711       }}]"}