{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/kultur/die-zukunft-des-films-kino-oder-streaming/26902350.html",
     "date": "2021-02-10T18:19:38+01:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "Kino oder Streaming?",
     "article": "Wie rettet man die gro\u00dfen Leinw\u00e4nde, wenn wir immer mehr zu Hause streamen? Eine Diskussion in der Berliner Akademie der K\u00fcnste. Kino oder Streaming, in der Pandemie spitzt der Streit sich zu. Oder doch nicht? Inwieweit die Streamingdienste die gro\u00dfen Krisengewinnler der Filmindustrie sind, w\u00e4hrend immer mehr Kinos schlie\u00dfen m\u00fcssen, diese Frage besch\u00e4ftigte ein Online-Panel der Berliner Akademie der K\u00fcnste (noch zu sehen auf www.adk.de). Die \u00dcberraschung: So unvers\u00f6hnlich stehen die Kontrahenten einander gar nicht mehr gegen\u00fcber. Allm\u00e4hlich greift offenbaar die durch Studien bereits belegte Erkenntnis, dass, wer viel streamt, auch h\u00e4ufig ins Kino geht.\nWir sind eine Familie, sagt jedenfalls Jon Barrenechea, Vize-Marketingchef des Arthouseportals Mubi. Damit widerspricht er gleich zwei Spaltungstendenzen, der zwischen Filmkunst und Blockbustern sowie der zwischen Kino- und Onlineauswertung. Im Mubi-Abo ist neben dem t\u00e4glich neuen Streamingangebot ein Kinoticket pro Woche enthalten, gratis obendrauf.\nUnd keine Angst vor den Marktf\u00fchrern. Anna Winger, Autorin und ausf\u00fchrende Produzentin der gefeierten Netflix-Miniserie \u201eUnorthodox\u201c weist darauf hin, dass so ein auf Jiddisch gedrehter Nischenfilm ein gro\u00dfes Publikum findet, wenn er in 190 L\u00e4ndern gestreamt werden kann. Im Kino w\u00e4ren derart viele internationale Verk\u00e4ufe f\u00fcr einen \"Unorthodox\"-Spielfilm undenkbar.\nL\u00e4ngst gibt es nicht nur Netflix oder Amazon Prime (zusammen 350 Millionen Abonnenten), deren Algorithmen unser Entscheidungsverm\u00f6gen aushebeln, wie Akademie-Pr\u00e4sidentin und Filmemacherin Jeanine Meerapfel warnt. Nicht nur Mubi bietet kuratierte Programme, auch Criterion oder die Schweizer Stiftung Trigon-Film w\u00e4hlen ihre Titel sorgf\u00e4ltig aus. Der Streamingmarkt differenziert sich aus. \nTrigon ist beides, Verleiher und \u201eOnline-Kino\u201c, mit der hauseigenen Plattform Filmingo. So ist Gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin Meret Ruggle zwar betr\u00fcbt, dass der iranische Berlinale-Gewinner \u201eThere Is No Evil\u201c von Mohammad Rasoulof wegen Corona bislang nur kurz in wenigen Schweizer Kinos laufen konnte. Aber Filmingo erlebt seit Beginn der Pandemie gleichzeitig einen Boom. Der Berliner Verleih Salzgeber experimentiert derzeit mit einem \u00e4hnlichen Gesch\u00e4ftsmodell.\n [Behalten Sie den \u00dcberblick \u00fcber die Corona-Entwicklung in Ihrem Berliner Kiez. In unseren Tagesspiegel-Bezirksnewslettern berichten wir \u00fcber die Krise und die Auswirkungen auf Ihre Nachbarschaft. Kostenlos und kompakt: leute.tagesspiegel.de. ]\nMehr Standbeine erh\u00f6hen die Krisenfestigkeit: Das ist nur eine Antwort auf die von Moderator und FAZ-Redakteur Andreas Kilb gestellte Frage, wie die gro\u00dfen Leinw\u00e4nde erhalten bleiben k\u00f6nnen, wenn wir immer mehr Zeit vor den kleinen Screens verbringen. \u201eWir m\u00fcssen etwas daf\u00fcr tun und das Publikum zur\u00fcckgewinnen\u201c, mahnt Christine Berg, Chefin des Hauptverbands der Filmtheater. \nSie wei\u00df von lediglich sieben Kinos in Deutschland, die bisher wegen Corona schlie\u00dfen m\u00fcssen, und ist zweckoptimistisch, dass es nicht wesentlich mehr werden. Auch dass die Branche in der Pandemie in besonderem Ma\u00df zusammenh\u00e4lt, stimmt sie zuversichtlich, ebenso die Tatsache, dass das Online-Ticketing im Vergleich zum Kartenkauf an der Kinokasse 2020 von 20 auf 80 Prozent gestiegen ist. Gleichzeitig hofft sie aber auch, dass die Staatshilfen endlich flie\u00dfen und die Politik sich auf bundesweit einheitliche \u00d6ffnungsstrategien einigt. Gemeinsam fordern die Kinoverb\u00e4nde jetzt eine klare Ansage, dass zu Ostern wieder gespielt werden kann.\nKino ist Kultur, wie die Museen. Soll der Staat sie deshalb subventionieren?\nSoll der Staat die Kinos sch\u00fctzen? Christoph Terhechte, Leiter des Leipziger Dokumentarfilmfests, bricht wie alle in der Runde eine Lanze f\u00fcr das Kollektiverlebnis, f\u00fcr das Sich-Aussetzen im dunklen Saal. DokLeipzig ging Ende Oktober hybrid \u00fcber die B\u00fchne, f\u00fcr die Leipziger mit Abstands- und Hygieneregeln in den Kinos, und zeitgleich im Netz. Das n\u00e4chste Mal, so Terhechte, w\u00fcrde er die Premieren ausschlie\u00dflich in den S\u00e4len pr\u00e4sentieren - und das digitale Festival erst danach.\nEine staatliche Subventionierung der Kinos h\u00e4lt Terhechte f\u00fcr unerl\u00e4sslich. Kino ist Kultur, wie Museen, Konzerts\u00e4le oder Theater. Noch gilt in Deutschland deshalb eine Schutzfrist zwischen dem Kinostart und der TV-, DVD- oder Online-Auswertung. Wird sie bald fallen, gehen Filme k\u00fcnftig zeitgleich hier wie da an den Start, so wie Warner Bros. es in den USA mit seinen Titeln jetzt h\u00e4lt?  In der jetzigen Form ist die Sperrfrist Vergangenheit, meint sogar Christine Berg und empfiehlt zumindest eine Flexibilisierung des sogenannten Verwertungsfensters. Die k\u00fcrzlich verabschiedete \u201eKleine Novelle\u201c f\u00fcr die Interimszeit erlaubt schon jetzt reine Online-Starts, unter bestimmten Bedingungen. Es geht also weiter Richtung friedliche Koexistenz. ",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1361959487654027266,       \"url\": \"https://twitter.com/DOK_Leipzig/status/1361959487654027266\",       \"date\": \"2021-02-17 08:43:40+00:00\",       \"text\": \"#Kino oder #Streaming? Ihr habt das Akademie-Gespr\u00e4ch @AdK_Berlin zu dieser Frage verpasst? Eine Zusammenfassung k\u00f6nnt ihr im @Tagesspiegel nachlesen \ud83d\udcf2 https://t.co/KjBOK7zE3X\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 47370570,              \"url\": \"https://www.dok-leipzig.de/impressum\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1234886172939345920/7FnIwQJ3_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/47370570/1610648633\",              \"username\": \"DOK_Leipzig\",              \"name\": \"DOK Leipzig\",              \"description\": \"International Leipzig Festival for Documentary and Animated Film | A celebration of films with the highest artistic and innovative approaches to storytelling.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-15 16:11:34+00:00\",              \"location\": \"Leipzig, Germany\",              \"followers\": 11809,              \"friends\": 2826,              \"tweets\": 3660,              \"liked_tweets\": 1951,              \"lists_member\": 411,              \"media_shared\": 904       }}, {       \"id\": 1361343457663492098,       \"url\": \"https://twitter.com/odeonkoeln/status/1361343457663492098\",       \"date\": \"2021-02-15 15:55:47+00:00\",       \"text\": \"Eine staatliche Subventionierung der Kinos h\u00e4lt Christoph Terhechte, Leiter des Leipziger Dokumentarfilmfests, f\u00fcr unerl\u00e4sslich. Kino ist Kultur, wie Museen, Konzerts\u00e4le oder Theater, berichtet @Tagesspiegel https://t.co/dhFhSuVHAk\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 921341105668542464,              \"url\": \"http://www.odeon-koeln.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/923170828589633536/UFN-utuv_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/921341105668542464/1508936130\",              \"username\": \"odeonkoeln\",              \"name\": \"@odeonkoeln\",              \"description\": \"Herzlich willkommen im ODEON Lichtspieltheater.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-10-20 11:43:32+00:00\",              \"location\": \"K\u00f6ln, Deutschland\",              \"followers\": 99,              \"friends\": 140,              \"tweets\": 678,              \"liked_tweets\": 38,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 26       }}, {       \"id\": 1359827716468584449,       \"url\": \"https://twitter.com/FestiweltB/status/1359827716468584449\",       \"date\": \"2021-02-11 11:32:46+00:00\",       \"text\": \"Kino oder Streaming? https://t.co/APlW1kwRx7\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 879664350285443073,              \"url\": \"http://www.festiwelt-berlin.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/880383597580091395/NpeYNq9n_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/879664350285443073/1569950078\",              \"username\": \"FestiweltB\",              \"name\": \"Festiwelt Berlin\",              \"description\": \"FESTIWELT b\u00fcndelt deren Interessen und tritt als Verein mit Events und Strategien in Aktion, die den Mitgliedern und der Berliner Festivalkultur zugute kommen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-06-27 11:34:59+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 213,              \"friends\": 304,              \"tweets\": 7681,              \"liked_tweets\": 1216,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 199       }}, {       \"id\": 1359811193771356160,       \"url\": \"https://twitter.com/AdK_Berlin/status/1359811193771356160\",       \"date\": \"2021-02-11 10:27:07+00:00\",       \"text\": \"Dank an @ChristianePeitz f\u00fcr die Zusammenfassung des  16. Akademie-Gespr\u00e4chs im @Tagesspiegel Wer das Gespr\u00e4ch verpasst hat, hat die M\u00f6glichkeit sich die Aufzeichnung anzusehen.https://t.co/1tlo4OyXxO\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2177886584,              \"url\": \"http://www.adk.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1237777473586200576/FDiKtWPS_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2177886584/1583932770\",              \"username\": \"AdK_Berlin\",              \"name\": \"Akademie der K\u00fcnste\",              \"description\": \"Internationale Gemeinschaft von K\u00fcnstler*innen. Wir machen Ausstellungen, debattieren, archivieren und beraten die Politik \u2013 seit 1696. adk.de/impressum\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-11-06 11:26:56+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 2492,              \"friends\": 625,              \"tweets\": 1318,              \"liked_tweets\": 1254,              \"lists_member\": 56,              \"media_shared\": 345       }}]"
}