{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/kultur/fuer-annette-ein-heldinnenepos-deutscher-buchpreis-geht-an-anne-weber/26268566.html",
     "date": "2020-10-12T19:03:43+02:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "Deutscher Buchpreis geht an Anne Weber",
     "article": "Anne Weber erz\u00e4hlt in \u201eAnnette, ein Heldinnenepos\u201c das au\u00dfergew\u00f6hnliche Leben von Anne Beaumanoir - und bekommt daf\u00fcr verdient den Deutschen Buchpreis. Als Anne Weber an diesem fr\u00fchen Montagabend f\u00fcr ihr bei Matthes & Seitz erschienenes Buch \u201eAnnette, ein Heldinnenepos\u201c mit dem diesj\u00e4hrigen Deutschen Buchpreis ausgezeichnet wird und sie sichtlich ger\u00fchrt ihre Siegerinnenurkunde entgegennimmt, erklingt ein doch kr\u00e4ftiger Applaus in dem Raum des Frankfurter R\u00f6mers, in dem die Verleihung stattfindet. Business as usual, mag man meinen, weil eben doch gut f\u00fcnfzig, sechzig Leute live mit dabei sind: die vier Autorinnen und zwei Autoren der Shortlist, die Jury, das technische Personal, die jeweiligen Verleger oder Lektorinnen, die B\u00f6rsenvereinsvorsteherin Karin Schmidt-Friderichs, Frankfurts Kulturdezernentin Ina Hartwig und nicht zuletzt Moderatorin C\u00e9cile Schortmann, deren Kleid so sch\u00f6n rot leuchtet. \n Man muss aber auch sagen: Diese Veranstaltung, mit der die Messe in der Regel beginnt, ist die einzige, die \u00fcberhaupt noch an die Frankfurter Buchmesse der Vor-Corona-Zeit erinnert, sie ist das, was \u00fcbrig geblieben ist.\n Webers Heldin ist eine R\u00e9sistance-K\u00e4mpferin\n Denn selbst die ARD-B\u00fchne, die f\u00fcnf Tage lang eine Art Buchmesse-Mini-Surrogat mit Publikum in der Festhalle auf dem Messegel\u00e4nde sein sollte, muss nun ohne dieses Publikum auskommen: Wegen der steigenden Corona-Infektionszahlen beschlossen die Messe und der Hessische Rundfunk am Montagmittag, das Festhallenprogramm nur mit den beteiligten Moderatoren und Autoren durchzuf\u00fchren. \n Und auch die Er\u00f6ffnungsfeier am Dienstagabend, zu der 250 G\u00e4ste h\u00e4tten kommen sollen, wird ohne diese stattfinden, genau wie der Friedenspreis, der am kommenden Sonntag, wie stets am Ende der Messe, in der Paulskirche an den Wirtschaftswissenschaftler Amartya Sen verliehen wird. Anne Weber wird das nicht so viel ausmachen, vielleicht ist sie sogar ganz froh, nun nicht tagelang \u00fcber die Messe getrieben zu werden. \nIhr Buch \u00fcber die 1923 in einem bretonischen Dorf geborene R\u00e9sistance-K\u00e4mpferin und sp\u00e4tere \u00c4rztin Anne Beaumanoir d\u00fcrfte auch ohne den \u00fcblichen Frankfurter Auftrieb zu einem viel gekauften und gelesenen werden, so gut ist es: formal, da in nicht betont rhythmisierten Versen geschrieben, die den Lesefluss nie aufhalten, stilistisch, weil Weber einen sch\u00f6nen, ungezwungenen Ton hat und pr\u00e4zise erz\u00e4hlt. Und vom Stoff her sowieso: Beaumanoir setzt sich nach dem Krieg irgendwann f\u00fcr die Unabh\u00e4ngigkeit Algeriens ein, wird zu zehn Jahren Haft verurteilt und sitzt auch in der ersten unabh\u00e4ngigen Regierung Algeriens. \n Beaumanoirs Leben musste einfach ein zweites Mal erz\u00e4hlt werden, nachdem die inzwischen 97-j\u00e4hrige vor zwanzig Jahren schon einmal ihre Erinnerungen geschrieben hat (die es zweib\u00e4ndig auch auf Deutsch in dem Hamburger Verlag Contra Bass gibt).\n Anne Weber macht das klug, dezent, manchmal gar heiter ohne ein allzu hohes Lied auf ihre Heldin zu singen. Ihr geht es auch um die Zuf\u00e4lle in so einem Leben, um die willk\u00fcrlichen Motivationen und Schw\u00e4rmereien, um den Drang Beaumanoirs, sich aufzuopfern und zu sterben, um ihre Zweifel, um ihre Gef\u00fchle, \u201eNiemand\u201c und wie gut das tun kann. Die Wahrheit ihrer Heldin, gesteht Weber einmal, kenne sie nicht wirklich. Was sie aber sicher zu wissen meint: Dass diese Wahrheit \"einige Widerspr\u00fcche und mindestens zwei Fassungen umschlie\u00dft.\u201c Nichts h\u00e4tte gegen die Romane von Berg, Hettche, Wunnicke, Ohde oder auch Elmiger gesprochen. \u00dcberhaupt war die Shortlist 2020 so gut und dicht und ausgeglichen wie lange nicht \u2013 Webers \u201eHeldinnenepos\u201c als Gewinnertitel repr\u00e4sentiert diese Liste aufs Beste und ist wirklich eines der besten deutschsprachigen B\u00fccher dieses Jahres.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1315735708984905730,       \"url\": \"https://twitter.com/widersitz/status/1315735708984905730\",       \"date\": \"2020-10-12 19:26:52+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/CPFwgfTjgx\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1010840134219128832,              \"url\": \"https://liebesenden.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1340117401732591620/bvWULmEH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1010840134219128832/1529842719\",              \"username\": \"widersitz\",              \"name\": \"Jost\",              \"description\": \"Ich bin von sehr vielseitiger Unwissenheit. Robert Musil\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-24 11:00:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 376,              \"friends\": 346,              \"tweets\": 66638,              \"liked_tweets\": 58179,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 443       }}, {       \"id\": 1315727009230868480,       \"url\": \"https://twitter.com/gerritbartels3/status/1315727009230868480\",       \"date\": \"2020-10-12 18:52:18+00:00\",       \"text\": \"Gute Wahl https://t.co/NMyso6O5lQ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 948554427157372928,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1038405159968276481/Ko0_RviM_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/948554427157372928/1547280863\",              \"username\": \"gerritbartels3\",              \"name\": \"@bartels_gerrit\",              \"description\": \"Literaturredakteur @tagesspiegel\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-01-03 13:59:33+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 822,              \"friends\": 296,              \"tweets\": 1933,              \"liked_tweets\": 1884,              \"lists_member\": 14,              \"media_shared\": 137       }}]"
}