{"url": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/kinderaerzte-ueberlastet-wegen-angst-vor-corona-wir-koennen-nicht-alle-kinder-gegen-grippe-impfen/26156506.html", "date": "2020-09-03T21:30:47+02:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "\u201eWir k\u00f6nnen nicht alle Kinder gegen Grippe impfen\u201c", "article": "Die Kinderarztpraxen sind voll wegen Patienten mit leichten Symptomen. \u00c4rzte widersprechen Jens Spahn \u2013 und raten von Grippeimpfung f\u00fcr die J\u00fcngsten ab. Es ist Sp\u00e4tsommer mit angenehmen Temperaturen, doch die Kinderarztpraxen in Berlin und anderswo sind voll. Grund daf\u00fcr ist nicht Covid-19, auch keine beginnende Grippewelle \u2013 sondern schlicht \u201emilde und harmlose Symptome\u201c, wie Kinder- und Jugendarzt Jakob Maske, Sprecher vom Berufsverband der Kinder- und Jugend\u00e4rzte (BVKJ), es ausdr\u00fcckt.\nEltern, Lehrer und Erzieher sind verunsichert: Ist es nur ein Schnupfen, ein Halskratzen oder Covid-19?\n\u201eMomentan kommen die Patienten wegen Kleinigkeiten\u201c, sagt Maske. Noch reichten die Kapazit\u00e4ten. \u201eAber wenn der Herbst kommt, k\u00f6nnen wir wirklich nicht jeden Schnupfen behandeln\u201c. Deshalb ist Jakob Maske froh, dass Bildungssenatorin Sandra Scheeres (SPD) jetzt ein Leitsystem entwickelt hat, an dem sich Eltern, Lehrer und Erzieher im Krankheitsfall eines Kindes orientieren k\u00f6nnen.\nEine Infografik, zu finden auf der Webseite der Senatsverwaltung f\u00fcr Bildung, zeigt anhand einer Art Ampelsystem, wie Eltern sich bei Erkrankung eines Kindes verhalten sollen.\nHat das Kind nur Schnupfen und Husten, aber kein Fieber, das hei\u00dft eine K\u00f6rpertemperatur bis 37,5 Grad, kann es mit diesen milden Symptomen trotzdem weiterhin den Schulunterricht oder die Kita besuchen. Das alles w\u00fcrde laut der Grafik in den gr\u00fcnen Bereich fallen.\nHat das Kind zus\u00e4tzlich zum Schnupfen oder Husten eine erh\u00f6hte Temperatur (bis 38,5) darf das Kind die Schule oder Kita nicht besuchen und muss mindestens 24 Stunden zu Hause bleiben. Dies f\u00e4llt in den gelben Bereich. Sollte das Fieber nicht abklingen oder sich der Gesundheitszustand verschlechtern, soll ein Arzt konsultiert werden. \nDie Kinder\u00e4rzte entscheiden, ob getestet wird\nHierbei bitten die Kinder\u00e4rzte um eine telefonische Anmeldung mit Beschreibung der Symptome, damit im Wartezimmer keine Patienten angesteckt werden k\u00f6nnen. Der Arzt entscheidet dann, ob ein Corona-Test erfolgen soll. Bis zur \u00dcbermittlung des Testergebnisses muss das Kind zu Hause bleiben. F\u00e4llt der Test negativ aus und bleibt das Kind 24 Stunden symptomfrei, kann es die Schule oder Kita wieder besuchen. \nIst das Ergebnis positiv, ordnet das Gesundheitsamt eine Quarant\u00e4ne an. Schule, Kita und Kontaktpersonen m\u00fcssen informiert werden.\nAnders verl\u00e4uft es, falls das Kind gleich zu Beginn f\u00fcr Corona typische Symptome aufweist. Kommen Abgeschlagenheit, Muskel- und Gliederschmerzen, anhaltender Husten, Kurzatmigkeit oder eine St\u00f6rung des Geruchs- und Geschmackssinns dazu, darf das Kind keinesfalls eine Betreuungseinrichtung besuchen. Eltern sollen sich an eine Teststelle oder einen Kinder- und Jugendarzt wenden. Das w\u00fcrde alles in den roten Bereich fallen.\nJens Spahn hatte zur Grippeimpfung bei Kindern aufgerufen\nJakob Maske hofft, dass dieser Leitfaden dazu beitr\u00e4gt, die Praxen zu entlasten. Au\u00dferdem w\u00e4re er froh, wenn Schulen und Kitas von st\u00e4ndigen W\u00fcnschen nach Attesten und Gesundschreibungen absehen w\u00fcrden.\nAuch von der Forderung, in diesem Herbst m\u00f6glichst viele Kinder gegen Grippe zu impfen, h\u00e4lt der Kinderarzt wie die meisten seiner Kollegen wenig.\nNur 25 Millionen Impfdosen gegen Grippe bundesweit\nSeit dem vergangenen Wochenende gebe es dazu etliche Anfragen von Eltern. \u201eWir haben in Deutschland momentan nur 25 Millionen Impfdosen gegen Grippe zur Verf\u00fcgung und k\u00f6nnen deshalb nicht alle Kinder gegen Grippe impfen\u201c, sagt Jakob Maske. Der Vorrat an Impfdosen m\u00fcsse Alten, Kranken und anderen Risikogruppen vorbehalten bleiben. Sind diese Gruppen geimpft, k\u00f6nnten sie auch nicht von einem Kind angesteckt werden.\nZuletzt hatten Bundesgesundheitsminister Jens Spahn (CDU), der Pr\u00e4sident der Bundes\u00e4rztekammer, Klaus Reinhardt, sowie der Vorsitzende der Deutschen Gesellschaft f\u00fcr P\u00e4diatrische Infektiologie, Johannes H\u00fcbner, gefordert, m\u00f6glichst viele Kinder in diesem Herbst gegen Influenza zu impfen. Maske sieht keine auff\u00e4llige Ansteckungsgefahr, die von Kindern ausgeht. \u201eKinder sind keine Superspreader.\u201c ", "twitter-history": "[{       \"id\": 1306214424450129922,       \"url\": \"https://twitter.com/Shnikkers/status/1306214424450129922\",       \"date\": \"2020-09-16 12:52:41+00:00\",       \"text\": \"\u201eWir k\u00f6nnen nicht alle Kinder gegen Grippe impfen\u201cMeine Dosis Stelle ich gern zur Verf\u00fcgung.Wenn ich selbstlos helfen kann,mache ich das doch gerne. https://t.co/l7TjyGnJ8Q\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 32900583,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1378785830890827783/RN5wnsTR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/32900583/1617442225\",              \"username\": \"Shnikkers\",              \"name\": \"\u00a9S\u157c\u144eIKKE\u1587S\u2122\",              \"description\": \"YNWA    Country Boy Im a Northern Redneck Dont tread on me\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-04-18 14:42:50+00:00\",              \"location\": \"Railway Arms / Fenchurch East \",              \"followers\": 327,              \"friends\": 444,              \"tweets\": 13775,              \"liked_tweets\": 4786,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 1445       }}, {       \"id\": 1302378637254160385,       \"url\": \"https://twitter.com/Lela179/status/1302378637254160385\",       \"date\": \"2020-09-05 22:50:38+00:00\",       \"text\": \"\u00c4rzte widersprechen Jens Spahn \u2013 und raten von Grippeimpfung f\u00fcr die J\u00fcngsten abhttps://t.co/2hTaPRvQAA #Spahn #Grippeimpfung\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1292924404087894017,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1294079351042895874/XZpTcDpZ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1292924404087894017/1597367446\",              \"username\": \"Lela179\",              \"name\": \"Lela\",              \"description\": \"Tweets \u00fcber aktuelle Nachrichten in Deutschland und der Welt.#Menschenrechte #Meinungsfreiheit #Wissenschaft\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-08-10 20:43:08+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 3,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 834,              \"liked_tweets\": 45,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 52       }}, {       \"id\": 1301843847224360965,       \"url\": \"https://twitter.com/zumWeitertragen/status/1301843847224360965\",       \"date\": \"2020-09-04 11:25:34+00:00\",       \"text\": \"Ja, was denn nun?! Kein Schutz in den#Schulen, nicht gen\u00fcgend Tests und Kapazit\u00e4t und jetzt nicht mal gen\u00fcgend Grippeimpfungen geschweige denn \u00c4rzte. #BildungAberSicher #Berlin \u201eWir k\u00f6nnen nicht alle Kinder gegen Grippe impfen\u201c https://t.co/d9TKDqC5h9\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2589843024,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1249074881779687424/33PWXGcA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2589843024/1586637635\",              \"username\": \"zumWeitertragen\",              \"name\": \"Kaffee\",              \"description\": \"M\u00fctter vereinigt Euch - gegen diese miserable patriarchalische Bildungspolitik.#fckAfD #nonazis #wirsindmehr #SichereBildungJETZT #NoCovid #Risikogruppen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-06-26 16:21:19+00:00\",              \"location\": \"Deutschlland\",              \"followers\": 695,              \"friends\": 956,              \"tweets\": 21050,              \"liked_tweets\": 21407,              \"lists_member\": 12,              \"media_shared\": 961       }}, {       \"id\": 1301791471159455746,       \"url\": \"https://twitter.com/FWWinterberg/status/1301791471159455746\",       \"date\": \"2020-09-04 07:57:27+00:00\",       \"text\": \"\u201eWir k\u00f6nnen nicht alle Kinder gegen Grippe impfen\u201c https://t.co/1CXd3CDf0R\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 479445216,              \"url\": \"http://www.winterberg.me\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/421958227547283456/GJDEMi8b_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"FWWinterberg\",              \"name\": \"Franz W.Winterberg\",              \"description\": \"Weise, alt geworden, Sokrates, Plato, Kant, normales CDU Mitglied, K\u00e4mpfer gegen den Klimawandel 2012 Nobelpreistr\u00e4ger winterberg.me\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-31 11:42:40+00:00\",              \"location\": \"Ilfeld und ganz Europa\",              \"followers\": 17114,              \"friends\": 17153,              \"tweets\": 613536,              \"liked_tweets\": 169777,              \"lists_member\": 86,              \"media_shared\": 8926       }}, {       \"id\": 1301757516653752320,       \"url\": \"https://twitter.com/RitA74740481/status/1301757516653752320\",       \"date\": \"2020-09-04 05:42:32+00:00\",       \"text\": \"\u201eWir k\u00f6nnen nicht alle Kinder gegen Grippe impfen\u201c https://t.co/xd9xN6BOhT\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1286270447848431617,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1286311136149872641/D95jLl2e_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1286270447848431617/1599377717\",              \"username\": \"RitA74740481\",              \"name\": \"RitA\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-07-23 12:03:29+00:00\",              \"location\": \"Ulm, Deutschland\",              \"followers\": 7,              \"friends\": 15,              \"tweets\": 502,              \"liked_tweets\": 214,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 126       }}, {       \"id\": 1301757152105762816,       \"url\": \"https://twitter.com/Hausfrau4ever/status/1301757152105762816\",       \"date\": \"2020-09-04 05:41:05+00:00\",       \"text\": \"Kinder\u00e4rzte \u00fcberlastet wegen Angst vor Corona: \u201eWir k\u00f6nnen nicht alle Kinder gegen Grippe impfen\u201c Die,immer neuen,nicht durchdachten,Empfehlungen offenbaren deutlich die wirkliche Ahnungslosigkeit der Politiker. Deshalb braucht man Fachbesprechungen!! https://t.co/AjRTmbz3rC\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 711496274692935680,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1026035426270822400/Kzrf8Q0n_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/711496274692935680/1599041157\",              \"username\": \"Hausfrau4ever\",              \"name\": \"Anita Helene\",              \"description\": \"Ich liebe dieses Land und seine Kultur. Ich liebe meinen Mann,meine T\u00f6chter.Ich bin Christ und brauche keine Kirche.Die Seele jedes Menschen ist kostbar!(505)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-03-20 10:15:05+00:00\",              \"location\": \"Nordrhein-Westfalen, Deutschland\",              \"followers\": 2390,              \"friends\": 2317,              \"tweets\": 149066,              \"liked_tweets\": 30091,              \"lists_member\": 16,              \"media_shared\": 5995       }}, {       \"id\": 1301745118307848192,       \"url\": \"https://twitter.com/ThaiAmuletFair/status/1301745118307848192\",       \"date\": \"2020-09-04 04:53:16+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/LxyDXfPDTW\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 101923351,              \"url\": \"http://www.thai-amulet.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/610679712/Twitter-Thai-Amulet-Fair_normal.JPG\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"ThaiAmuletFair\",              \"name\": \"Thai-Amulet-Fair\",              \"description\": \"Geweihte Original Amulette, Buddha und Tempel Statuen sowie Ritualgegenst\u00e4nde aus Thailand. Since 2007\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-01-05 01:51:13+00:00\",              \"location\": \"Germany, Erftstadt-Erp\",              \"followers\": 128,              \"friends\": 1,              \"tweets\": 6449,              \"liked_tweets\": 4,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 94       }}, {       \"id\": 1301741674872283136,       \"url\": \"https://twitter.com/judith_heinz/status/1301741674872283136\",       \"date\": \"2020-09-04 04:39:35+00:00\",       \"text\": \"Kinder\u00e4rzte \u00fcberlastet wegen Angst vor Corona: \u201eWir k\u00f6nnen nicht alle Kinder gegen Grippe impfen\u201c - Berlin - Tagesspiegel Mobil https://t.co/ajQm3FbIFV\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1247614029973028875,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1261684349239545862/34jJFU1h_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"judith_heinz\",              \"name\": \"Judith Heinz\",              \"description\": \"Wir reden immer alle von Gesicht zeigen und Transparenz..... That\u2018s me  \u201eWie soll ich wissen, was ich denke, bevor ich h\u00f6re, was ich sage (VTlerin)\u201c\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-07 19:55:52+00:00\",              \"location\": \"Siegen-Wittgenstein\",              \"followers\": 197,              \"friends\": 230,              \"tweets\": 29220,              \"liked_tweets\": 818,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 3656       }}, {       \"id\": 1301652297039196160,       \"url\": \"https://twitter.com/abLenkBar/status/1301652297039196160\",       \"date\": \"2020-09-03 22:44:25+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/sCrlNHNMg6\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 313811362,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"abLenkBar\",              \"name\": \"Heinrich Noelle\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-06-09 07:46:16+00:00\",              \"location\": \"Dresden, Saxony\",              \"followers\": 31,              \"friends\": 833,              \"tweets\": 1940,              \"liked_tweets\": 3570,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 46       }}, {       \"id\": 1301621657841303552,       \"url\": \"https://twitter.com/HN04980924/status/1301621657841303552\",       \"date\": \"2020-09-03 20:42:40+00:00\",       \"text\": \"Aha...  https://t.co/NXM3cM4CoJ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1238075427702407171,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1275212193731092481/iGYcJAFG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1238075427702407171/1595740937\",              \"username\": \"HN04980924\",              \"name\": \"H.N.\",              \"description\": \"In der Medizin zu Hause \ud83c\udfe5 - nicht mehr systemrelevant,\ud83d\ude44jetzt Risikopatientin \ud83e\udd75- zu Hause \ud83c\udfe0 Gutmensch, total verknallte ( junggebliebene, sportliche) Oma\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-12 12:12:52+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 360,              \"friends\": 297,              \"tweets\": 6824,              \"liked_tweets\": 14562,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 550       }}, {       \"id\": 1301609423761276928,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1301609423761276928\",       \"date\": \"2020-09-03 19:54:04+00:00\",       \"text\": \"Die #Kinderarztpraxen sind voll wegen Patienten mit leichten #Symptomen. \u00c4rzte widersprechen Jens #Spahn \u2013 und raten von #Grippeimpfung f\u00fcr die J\u00fcngsten ab. https://t.co/4RZAYV53qY\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 10,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 439218,              \"friends\": 1506,              \"tweets\": 259911,              \"liked_tweets\": 6948,              \"lists_member\": 4110,              \"media_shared\": 25711       }}, {       \"id\": 1301585529419554816,       \"url\": \"https://twitter.com/widersitz/status/1301585529419554816\",       \"date\": \"2020-09-03 18:19:07+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/48X54rNVC3\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1010840134219128832,              \"url\": \"https://liebesenden.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1340117401732591620/bvWULmEH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1010840134219128832/1529842719\",              \"username\": \"widersitz\",              \"name\": \"Jost\",              \"description\": \"Ich bin von sehr vielseitiger Unwissenheit. Robert Musil\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-24 11:00:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 376,              \"friends\": 346,              \"tweets\": 66638,              \"liked_tweets\": 58179,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 443       }}, {       \"id\": 1301584294968782848,       \"url\": \"https://twitter.com/kjh_mov/status/1301584294968782848\",       \"date\": \"2020-09-03 18:14:12+00:00\",       \"text\": \"@Tagesspiegel @jensspahn Mit Kindern Kasse machen. Um mehr geht es doch letztendlich gar nicht.https://t.co/EfYc131F8v https://t.co/Jcf4iomfFh\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 905793543746224131,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/999210515350994944/SY-ETYa8_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/905793543746224131/1516423723\",              \"username\": \"kjh_mov\",              \"name\": \"\ud83c\udf96\ud835\ude2c\ud835\ude2b\ud835\ude29-\ud835\ude2e\ud835\ude30\ud835\ude37(\ud835\ude26) \ud83d\udc68u200d\ud83d\udc69u200d\ud83d\udc67u200d\ud83d\udc66\",              \"description\": \"Das Multiorganversagen in der Kinder- und Jugendhilfe sowie der Justiz \ud83d\udc68u200d\ud83d\udc69u200d\ud83d\udc67u200d\ud83d\udc66Themen:- Justiz- Jugendamt- Heim/Pflegestelle- Gutachter- Einzelf\u00e4lle\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-09-07 14:03:04+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 758,              \"friends\": 1725,              \"tweets\": 33931,              \"liked_tweets\": 24359,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 4948       }}, {       \"id\": 1301581052411076609,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1301581052411076609\",       \"date\": \"2020-09-03 18:01:19+00:00\",       \"text\": \"+Exklusiv+ Berliner Kinder\u00e4rzte weisen Forderungen von Gesundheitsminister @jensspahn und anderen zur\u00fcck, m\u00f6glichst viele Kinder gegen Grippe zu impfen. Es gebe nicht genug Impfdosen. Zugleich sind die Praxen wegen Furcht vor dem #Coronavirus \u00fcberlastet.https://t.co/4RZAYV53qY\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 10,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 439218,              \"friends\": 1506,              \"tweets\": 259911,              \"liked_tweets\": 6948,              \"lists_member\": 4110,              \"media_shared\": 25711       }}]"}