{
     "url": "https://www.journalistenwatch.com/2020/10/07/wie-spiegel-schaedlichkeit/",
     "date": "2020-10-07T11:30:03+02:00",
     "source": "journalistenwatch.com",
     "label": "fake",
     "header": "Wie der Spiegel die Sch\u00e4dlichkeit der Masken dementiert",
     "article": "Das fr\u00fchere \u201eSturmgesch\u00fctz der Demokratie\u201c ist zum Desinformationsinstrument verkommen. Jedenfalls kann man sich dieses Eindrucks nicht erwehren, wenn man Artikel wie \u201eWie sich Masken auf das Atmen auswirken\u201c, von einer Nina Weber, offenbar eine Relotius-J\u00fcngerin, liest.\nVon Vera Lengsfeld\nAngeblich sch\u00fcrten Corona-Leugner Angst, indem sie grundlos behaupteten, durch die Masken w\u00fcrde die Sauerstoffversorgung des K\u00f6rpers erschwert. F\u00fcr die Verwerflichkeit des Treibens dieser \u201eLeugner\u201c wird eine im Internet kursierende Behauptung angef\u00fchrt, ein Kind in der Gegend von Schweinfurt w\u00e4re am Maskentragen gestorben. Wer das Ger\u00fccht in die Welt gesetzt hat, ist offenbar nicht bewiesen, was aber nicht daran hindert, es denen anzuh\u00e4ngen, die es wagen, auf die Sch\u00e4dlichkeit von Masken hinzuweisen.\nWeil es in den USA \u00e4hnliche Ger\u00fcchte g\u00e4be, wie in Deutschland, h\u00e4tte  ein Team von Lungenfach\u00e4rzten der University of Miami in Florida eine kleine Studie durchgef\u00fchrt. Die Ergebnisse dieser Studie sind in den \u201cAnnals of the American Thoracic Society\u201d publiziert worden. Laut dieser Ver\u00f6ffentlichung w\u00e4ren 30 Menschen sechs Minuten spazieren gegangen, w\u00e4hrend sie eine OP-Maske trugen. Andere Masken wurden vom \u00c4rzteteam nicht untersucht. 15 der Teilnehmer waren \u00c4rztinnen und \u00c4rzte, die anderen 15 waren Veteranen, die an einer schweren Lungenkrankheit leiden.\nNach diesem sechsmin\u00fctigen Gang ma\u00df das \u00c4rzteteam unter anderem die Sauerstoffs\u00e4ttigung im Blut sowie den Kohlendioxidgehalt in der ausgeatmeten Luft, um zu ermitteln, ob die Kranken eine Sauerstofftherapie ben\u00f6tigen. Es stellte sich heraus, dass die lungenkranken Teilnehmer einen gesenkten Sauerstoffgehalt aufwiesen, was zu erwarten war. Abgesehen davon g\u00e4be es keine Ver\u00e4nderungen. \u00c4hnlich sahen die Resultate aus, nachdem die Teilnehmer 30 Minuten mit Maske gesessen h\u00e4tten.\nDiese Studie zeige angeblich, dass die Maske nur geringe Auswirkungen, selbst auf Lungenkranke h\u00e4tte.\nZwar r\u00e4umt der Spiegel ein, dass die Studie dadurch beschr\u00e4nkt sei, dass es nur wenige Teilnehmer waren. Sie g\u00e4be aber trotzdem \u201eeinen deutlichen Hinweis, dass OP-Masken unter Alltagsbedingungen eben keinen relevanten Effekt auf den Gasaustausch h\u00e4tten\u201c.\nDas ist die hohe Kunst der Fake News. Nat\u00fcrlich soll der Text den Eindruck erwecken, Maskentragen allgemein sei kein Problem. Nur hat diese Studie nichts, aber auch gar nichts, mit dem allt\u00e4glichen Maskenzwang zu tun.\nErstens tr\u00e4gt die \u00fcberwiegende Mehrheit keine OP-Masken, sondern Stofflappen und das nicht nur f\u00fcr sechs Minuten pro Tag, sondern Stunden. Kellner, um nur ein Beispiel zu nennen, werden gezwungen, auch im Au\u00dfenbereich Masken zu tragen \u2013 und das bei k\u00f6rperlich schwerer Arbeit. Kinder und Jugendliche werden durch Lehrer, Kinderg\u00e4rtner und Schulleiter gezwungen, Masken zu tragen, obwohl es lediglich die politische \u201eEmpfehlung\u201c gibt, keine Anweisung, f\u00fcr die irgendein Politiker Verantwortung \u00fcbernehmen m\u00fcsste, wenn sich die gesundheitlichen Folgen des Maskenzwangs nicht mehr leugnen lassen.\nIm Spiegelartikel ist noch eine andere Studie erw\u00e4hnt, die m\u00e4nnliche Maskentr\u00e4ger untersucht hat, die mit OP-Maske laufen oder Rad fahren sollten. Hier wurden Auswirkungen auf das Volumen der Atmung, auf die Geschwindigkeit der Ausatmung und der Kraft festgestellt. Auch f\u00fchlten sich die Maskentr\u00e4ger \u201eweniger wohl\u201c. Aber die \u00c4rzte h\u00e4tten lediglich diskutiert, ob Menschen unter Belastung mit Maske mehr Pausen br\u00e4uchten.\nBei Kindern scheinen keine Untersuchungen gemacht worden zu sein. Man wei\u00df aber sehr wohl, dass sich mangelhafte Sauerstoffversorgung sch\u00e4digend auf im Wachstum Befindliche auswirkt. Besonders das Gehirn ist auf Sauerstoffzufuhr angewiesen. Der Mensch kann wochenlang ohne Nahrung, tagelang ohne Wasser, aber nur wenige Minuten ohne Atemluft auskommen. Mit dem ersten Atemzug beginnt das Leben, mit dem letzten h\u00f6rt es auf. Der Atem ist unser Lebenselixier per excellence. Die Atmung einer ganzen Bev\u00f6lkerung zu erschweren ist ein historisch noch nie da gewesenes Experiment mit ungewissem Ausgang. Dabei dient die Maske nicht einmal zu unserem Schutz, denn das Virus passt m\u00fchelos hundert Mal durch die kleinste Pore der Masken. Die Maske ist ein Machtmittel, um mittels Angstmache ein politisches Ziel, die \u201egro\u00dfe Transformation\u201c zu erreichen.\n\nDieser Beitrag erschien zuerst hier",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1313884248739328005,       \"url\": \"https://twitter.com/GrabhornKevin/status/1313884248739328005\",       \"date\": \"2020-10-07 16:49:50+00:00\",       \"text\": \"Wie der Spiegel die Sch\u00e4dlichkeit der Masken dementiert https://t.co/Mp1yFl409w via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1259489407750623232,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1259501719932846082/gUeY2_x3_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1259489407750623232/1589123731\",              \"username\": \"GrabhornKevin\",              \"name\": \"Kevin Grabhorn\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-10 14:25:45+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 150,              \"friends\": 776,              \"tweets\": 11477,              \"liked_tweets\": 120,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 1437       }}, {       \"id\": 1313807788242542592,       \"url\": \"https://twitter.com/hinkelek/status/1313807788242542592\",       \"date\": \"2020-10-07 11:46:00+00:00\",       \"text\": \"Wie der Spiegel die Sch\u00e4dlichkeit der Masken dementiert https://t.co/4Fy7K5XJxx via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 70638334,              \"url\": \"http://www.heinz-hinkel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1100846097/Heinz2._normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"hinkelek\",              \"name\": \"Heinz Hinkel\",              \"description\": \"Findet Ihr alles auf meinen Internetseiten.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-09-01 09:15:07+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 55,              \"friends\": 19,              \"tweets\": 9862,              \"liked_tweets\": 5,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 758       }}, {       \"id\": 1313802192357339136,       \"url\": \"https://twitter.com/LandoCarrisian/status/1313802192357339136\",       \"date\": \"2020-10-07 11:23:46+00:00\",       \"text\": \"Wie der Spiegel die Sch\u00e4dlichkeit der Masken dementiert https://t.co/meFbLVO4bE via @jouwatch\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3018129257,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1151332322928660485/TkPP32lX_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3018129257/1424509605\",              \"username\": \"LandoCarrisian\",              \"name\": \"Han Solo \ud83c\udde9\ud83c\uddea\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-02-04 17:16:34+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 284,              \"friends\": 55,              \"tweets\": 36328,              \"liked_tweets\": 66008,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 3956       }}, {       \"id\": 1313779587776688129,       \"url\": \"https://twitter.com/rolf_moeller/status/1313779587776688129\",       \"date\": \"2020-10-07 09:53:57+00:00\",       \"text\": \"Wie der Spiegel die Sch\u00e4dlichkeit der Masken dementiert https://t.co/xU2jSqlRp3 via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1285287317209522178,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1285295247786938370/vHwOOc6u_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1285287317209522178/1595273370\",              \"username\": \"rolf_moeller\",              \"name\": \"Rolf Moeller\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-07-20 18:56:24+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 120,              \"friends\": 700,              \"tweets\": 8809,              \"liked_tweets\": 141,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 952       }}, {       \"id\": 1313773630371827712,       \"url\": \"https://twitter.com/jouwatch/status/1313773630371827712\",       \"date\": \"2020-10-07 09:30:16+00:00\",       \"text\": \"Wie der Spiegel die Sch\u00e4dlichkeit der Maskenxa0dementiert https://t.co/NMhKCkYSLP\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 11,       \"likes\": 15,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://publicize.wp.com/ rel=nofollow>WordPress.com</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 496875603,              \"url\": \"http://www.journalistenwatch.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1212675765671776256/tX_N507S_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/496875603/1609511132\",              \"username\": \"jouwatch\",              \"name\": \"Journalistenwatch\",              \"description\": \"jouwatch - das Nachrichtenerg\u00e4nzungsmittel mit garantiert politischen Nebenwirkungen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-19 11:25:58+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 12064,              \"friends\": 552,              \"tweets\": 63192,              \"liked_tweets\": 4324,              \"lists_member\": 80,              \"media_shared\": 23618       }}]"
}