{"url": "https://www.tagesspiegel.de/politik/sorge-vor-insolvenzen-wegen-corona-zahnaerzte-wollen-auch-unter-einen-rettungsschirm/25718340.html", "date": "2020-04-06T12:26:34+02:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "Zahn\u00e4rzte wollen auch unter einen Rettungsschirm", "article": "Wie Kliniken und Praxis\u00e4rzte wollen auch Zahn\u00e4rzte unter einen Corona-Schutzschirm. Ansonsten drohten Insolvenzen und Versorgungsengp\u00e4sse, warnen Funktion\u00e4re. \u201eLange halten wir das nicht mehr durch.\u201c E-Mails mit solchen und \u00e4hnlichen Verzweiflungsrufen von praktizierenden Zahn\u00e4rzten erreichen Kassenzahn\u00e4rztlichen Vereinigungen in diesen Tagen zu Hunderten. Gesundheitsminister Jens Spahn hat den Betroffenen nach Funktion\u00e4rsangaben schon vor Wochen finanzielle Hilfe in der Coronakrise zugesichert. Doch weil bisher nichts passiert ist, werden ihre Forderungen nun lauter.\nTats\u00e4chlich k\u00f6nnte eine entsprechende Zusicherung des Ministers bereits vom 22. M\u00e4rz stammen, wenn man einem Funktion\u00e4rs-Rundbrief vom gleichen Tag glaubt. \u201eHeute morgen hat er uns zugesagt, nach den Krankenh\u00e4usern und \u00c4rzten zeitnah f\u00fcr eine gesetzliche Regelung zu sorgen, die die wirtschaftliche Sicherung der Zahnarztpraxen in dieser Krise gew\u00e4hrleisten soll\u201c, hielten Engel und der Vorstandschef der Kassenzahn\u00e4rztlichen Bundesvereinigung (KZBV), Wolfgang E\u00dfer, damals fest. Nun ist zu h\u00f6ren, dass f\u00fcr die Zahn\u00e4rzte zwar eine Art Rettungsschirm kommen k\u00f6nnte, es damit aber wohl noch bis nach Ostern dauern werde.\nIm Gesundheitsministerium gibt man sich bedeckt. Spahn habe mehrfach gesagt, zun\u00e4chst Krankenh\u00e4user, Vertrags\u00e4rzte und Pflegeheime zu unterst\u00fctzen und sich dann anzuschauen, wie man weiteren Leistungserbringern im Gesundheitswesen helfen k\u00f6nne, hie\u00df es. Daf\u00fcr w\u00fcrden momentan die M\u00f6glichkeiten gepr\u00fcft. \nEine normale Praxis halte die derzeitigen Einbu\u00dfen durch die Coronakrise jedenfalls keine drei Monate durch, warnen derweil die Zahnarztfunktion\u00e4re. \u201eDa ist nach vier bis sechs Wochen Exitus.\u201c Und was einmal weg sei, komme auch nach ausgestandener Krise so schnell nicht wieder. Schlie\u00dflich koste die Er\u00f6ffnung einer neuen Zahnarztpraxis mittlerweile im Schnitt 600.000 Euro. \nDie Zahn\u00e4rzteschaft sei \u201eauf die Ausweitung des finanziellen Schutzschirms f\u00fcr Zahnarztpraxen zwingend angewiesen\u201c, stellte E\u00dfer schon klar, bevor Bundeskabinett und Bundestag das Krankenhaus-Entlastungsgesetz beschlossen. Vielen Praxen sei die Einnahmebasis fast vollst\u00e4ndig weggebrochen. Um Insolvenzen zu vermeiden, m\u00fcssten sie \u201ezumindest soweit abgesichert sein, dass sie ihren Zahlungsverpflichtungen nachkommen k\u00f6nnen\u201c. Denn ohne Unterst\u00fctzung, so E\u00dfer, w\u00fcrden viele \u201edauerhaft aus der Versorgung verschwinden\u201c.\nVerl\u00e4ssliche Zahlen gibt es noch nicht. Man gehe aber \u201evon erheblichen Einbu\u00dfen bundesweit aus durch die Absage von aufschiebbaren Behandlungen\u201c, sagte KZBV-Sprecher Kai Fortelka dem Tagesspiegel Background Gesundheit & E-Health.. \u201eWir sehen gerade bundesweit eine deutliche Reduktion der Patientenzahlen und des Leistungsspektrums der Behandlungen\u201c, best\u00e4tigt Eric Bauer von der Bundeszahn\u00e4rztekammer.\nDabei sind nicht nur Terminabsagen durch besorgte Patienten das Problem. Viele Zahn\u00e4rzte sind selber verunsichert, bef\u00fcrchten Haftungsrisiken und auch eigene Ansteckung. Schlie\u00dflich kommen sie dem Hals- und Rachenraum ihrer wom\u00f6glich infizierten Kundschaft gef\u00e4hrlich nahe. Und an Corona-Schutzausr\u00fcstung mangelt es ihnen ebenso wie niedergelassenen Medizinern. So berichtet ein Zahnarzt aus Oberfranken, dass er sich in seiner Not \u00fcber einen befreundeten Zahntechnikermeister mit guten Verbindungen zu Baum\u00e4rkten \"ein paar wenige\" wiederverwendbare, weil desinfizierbare FFP3-Masken f\u00fcr mehr als 50 Euro das St\u00fcck habe besorgen lassen.\n\"Die haben aber eher eine Feigenblattfunktion, als dass sie fl\u00e4chendeckend f\u00fcr alle Patienten einsetzbar w\u00e4ren\", relativiert er. \"Jetzt haben wir noch die k\u00fchle Jahreszeit. Wenn das erst warm wird, werden all diese Masken zur Qual und uns wird der Schwei\u00df in Str\u00f6men \u00fcbers Gesicht laufen.\"\nDoch wer eine Kassenzulassung hat, ist verpflichtet zur Versorgung. Schlie\u00dfungen m\u00fcssen mit den Kassenzahn\u00e4rztlichen Vereinigungen und zust\u00e4ndigen L\u00e4nderbeh\u00f6rden abgesprochen sein. Mitunter geht es wegen eigener Erkrankung oder fehlendem Personal aber nicht anders. \nVor allem \u00e4ltere Zahn\u00e4rzte scheuen neuerliche Kreditaufnahme\nAuch mit \u00dcberbr\u00fcckungskrediten sei den Praxen auf der Kippe wenig geholfen, hei\u00dft es bei den Zahn\u00e4rzten. Vor allem \u00c4ltere sehen damit kaum eine Perspektive. \"Wenn ich jetzt zum Beispiel noch mal.100.000 Euro aufnehme, weil mir der erforderliche Umsatz gefehlt hat, wie soll ich die in den mir verbleibenden acht Jahren wieder abzahlen?\", fragt der 57-J\u00e4hrige Praxisbetreiber aus Oberfranken. \"Da kommt man ganz schnell an den Punkt, wo eine definitive Aufl\u00f6sung der Praxis die billigere L\u00f6sung ist.\" Und wenn nun kleinere und \u00e4ltere Praxen durch die Krise an ihre Grenzen k\u00e4men, sei anzunehmen, dass Investoren das Vakuum nutzten und fl\u00e4chendeckend Versorgungszentren aufbauten, als Ketten oder Franchise-Systeme.\nAllerdings m\u00fcssen auch Menschen in Quarant\u00e4ne oder mit Corona-Infektion die Gew\u00e4hr haben, bei akutem Zahn- oder Kieferschmerz zeitnah behandelt zu werden. F\u00fcr diese F\u00e4lle gelten ganz besondere Vorgaben, zum Beispiel eine komplette Schutzausr\u00fcstung f\u00fcrs ganze Behandlungsteam und spezielle Transportvorschriften. Um die Infektionsgefahr zu minimieren, so kamen Politik und Zahnarztfunktion\u00e4re \u00fcberein, sollte die Schmerz- und Notfallbehandlung von Infizierten und unter Coronaverdacht Stehenden aber \u201eausschlie\u00dflich in Behandlungszentren an Universit\u00e4ts-Zahnkliniken mit Mund-Kiefer-Gesichtschirurgie und Kliniken mit einem Fachbereich Zahnmedizin erfolgen\u201c.\nAlternativ dazu kommt die Behandlung in zahn\u00e4rztlichen Schwerpunktpraxen infrage, die gerade unter Verantwortung der Landes-KZVen aufgebaut werden. Anvisiert seien hiervon etwa 170 bundesweit, sagt KZBV-Sprecher Fortelka. Und diese Schwerpunktpraxen sollen nach Auskunft des BMG dann ebenso wie die Behandlungszentren vom Beschaffungsamt des Bundes zuvorderst und \u201ein separaten Str\u00e4ngen\u201c mit Schutzausr\u00fcstung ausgestattet werden. Ob und wie das dann tats\u00e4chlich klappt, wird sich zeigen.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1248165647206567938,       \"url\": \"https://twitter.com/ergroovt/status/1248165647206567938\",       \"date\": \"2020-04-09 08:27:34+00:00\",       \"text\": \"@EPichlbauer In Deutschland das Gleiche.https://t.co/GNBEgQoWxs\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 886701763407093760,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1257650990842609664/NwuVuEm__normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/886701763407093760/1500733126\",              \"username\": \"ergroovt\",              \"name\": \"DerB\",              \"description\": \"Ex nihilo nihil fit.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-07-16 21:39:09+00:00\",              \"location\": \"Tu felix Bavaria!\",              \"followers\": 3598,              \"friends\": 477,              \"tweets\": 74310,              \"liked_tweets\": 166845,              \"lists_member\": 19,              \"media_shared\": 9005       }}, {       \"id\": 1247234873934348295,       \"url\": \"https://twitter.com/PortalAlemania/status/1247234873934348295\",       \"date\": \"2020-04-06 18:49:01+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/0oFqUQAXRH\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1139615713,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/875389173242503170/TxIju52W_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1139615713/1439657818\",              \"username\": \"PortalAlemania\",              \"name\": \"PORTAL ALEMANIA\",              \"description\": \"Informaci\u00f3n y actualidad sobre #Alemania \ud83c\udde9\ud83c\uddea  Freestyle K\u00fcnstler KollektivArt. 5 & 20 GG\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-02-01 12:54:49+00:00\",              \"location\": \"Madrid\",              \"followers\": 10596,              \"friends\": 12031,              \"tweets\": 63689,              \"liked_tweets\": 29391,              \"lists_member\": 281,              \"media_shared\": 6706       }}, {       \"id\": 1247217410396078080,       \"url\": \"https://twitter.com/stefansell/status/1247217410396078080\",       \"date\": \"2020-04-06 17:39:37+00:00\",       \"text\": \"Zahn\u00e4rzte wollen auch unter einen Rettungsschirm. Wie Kliniken und Praxis\u00e4rzte wollen auch #Zahn\u00e4rzte unter einen Corona-Schutzschirm. Ansonsten drohten Insolvenzen und Versorgungsengp\u00e4sse, warnen Funktion\u00e4re: https://t.co/Zg5Jdvd8Wq\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://itunes.apple.com/us/app/twitter/id409789998?mt=12 rel=nofollow>Twitter for Mac</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 401499444,              \"url\": \"https://www.stefan-sell.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/491216889415086080/iy26hNvT_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"stefansell\",              \"name\": \"Stefan Sell\",              \"description\": \"Prof. Dr. Stefan Sell lehrt VWL, Sozialpolitik, Sozialwissenschaften an der Hochschule Koblenz, Blog: aktuelle-sozialpolitik.de\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-10-30 16:52:30+00:00\",              \"location\": \"Remagen\",              \"followers\": 9764,              \"friends\": 1160,              \"tweets\": 22710,              \"liked_tweets\": 889,              \"lists_member\": 296,              \"media_shared\": 470       }}, {       \"id\": 1247178580007817219,       \"url\": \"https://twitter.com/Bertmwalther/status/1247178580007817219\",       \"date\": \"2020-04-06 15:05:19+00:00\",       \"text\": \"Sorge vor Insolvenzen wegen Corona...https://t.co/IMwn6aHltL\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 979375548194590720,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1365650697920909314/G-t5mTv5_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/979375548194590720/1522344603\",              \"username\": \"Bertmwalther\",              \"name\": \"Bert Walther\",              \"description\": \"yxops\u00fcpd\u00fcdis - ich bin ein Naturist, der immer sehr viel frisst, besonders lob ich mir, Rotkohl fr\u00fch um vier...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-03-29 15:11:41+00:00\",              \"location\": \"Vogtlandkreis, Sachsen\",              \"followers\": 1025,              \"friends\": 1024,              \"tweets\": 103454,              \"liked_tweets\": 4,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 4191       }}, {       \"id\": 1247117577182208000,       \"url\": \"https://twitter.com/Mnem_LumberJoe/status/1247117577182208000\",       \"date\": \"2020-04-06 11:02:55+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/O37DWHSMao\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://software.complete.org/twidge rel=nofollow>twidge</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 210474241,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1305259234347581446/t_85BvTx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/210474241/1600033183\",              \"username\": \"Mnem_LumberJoe\",              \"name\": \"Mnemonic Lumberjoe\",              \"description\": \"Jose V. Jaimes\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-31 14:35:33+00:00\",              \"location\": \"Planet Earth\",              \"followers\": 141,              \"friends\": 224,              \"tweets\": 1091483,              \"liked_tweets\": 3,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 578       }}, {       \"id\": 1247104710076698624,       \"url\": \"https://twitter.com/Michael_Leh/status/1247104710076698624\",       \"date\": \"2020-04-06 10:11:47+00:00\",       \"text\": \"Zahn\u00e4rzte wollen auch unter einen Rettungsschirm #corona https://t.co/NTv5mJeRCs\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 9,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 587469331,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1242537132817817600/zOh5Fivn_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/587469331/1573490209\",              \"username\": \"Michael_Leh\",              \"name\": \"Michael Leh \ud83c\udde9\ud83c\uddea \ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\",              \"description\": \"Journalist in Berlin. Bes.interessiert an Taiwan+ Menschenrechten in China,Belarus,Russl.,Kuba; Bek\u00e4mpfung Gewaltkriminalit\u00e4t. RT=v.a. Hinweis auf Interessantes\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-05-22 14:29:13+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 7570,              \"friends\": 6628,              \"tweets\": 133265,              \"liked_tweets\": 44301,              \"lists_member\": 149,              \"media_shared\": 3311       }}, {       \"id\": 1247101899234586625,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1247101899234586625\",       \"date\": \"2020-04-06 10:00:37+00:00\",       \"text\": \"Wie Kliniken und Praxis\u00e4rzte wollen auch #Zahn\u00e4rzte unter einen #Corona-Schutzschirm, schreibt @worrius. Ansonsten drohten Insolvenzen und Versorgungsengp\u00e4sse, warnen Funktion\u00e4re. https://t.co/MQzXJiAva7\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 10,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 439218,              \"friends\": 1506,              \"tweets\": 259913,              \"liked_tweets\": 6948,              \"lists_member\": 4110,              \"media_shared\": 25711       }}, {       \"id\": 1247089339865194499,       \"url\": \"https://twitter.com/worrius/status/1247089339865194499\",       \"date\": \"2020-04-06 09:10:43+00:00\",       \"text\": \"Kommt nach Ostern auch ein #Corona-Rettungsschirm f\u00fcr #Zahn\u00e4rzte? Das w\u00e4re dringend n\u00f6tig, meinen deren Funktion\u00e4re. Sie warnen vor Insolvenzen. Und was einmal an Praxen weg sei, komme so schnell auch nicht mehr wieder. https://t.co/FAi0n7GEpo\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 98351921,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1099332224669937666/Bph_j0r5_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/98351921/1540400818\",              \"username\": \"worrius\",              \"name\": \"Rainer Woratschka\",              \"description\": \"Redakteur beim Berliner Tagesspiegel, hier privat. Wertkonservativ, daher antifaschistisch, umweltbewegt, sozialer Kompass. Folgt auch Andersdenkenden.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-12-21 11:11:50+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 2342,              \"friends\": 530,              \"tweets\": 27383,              \"liked_tweets\": 14281,              \"lists_member\": 58,              \"media_shared\": 424       }}]"}