{"url": "https://www.tagesspiegel.de/politik/verhaengnisvolle-ansteckungskette-jetzt-verspielt-die-politik-auch-noch-ihr-groesstes-pfund/26776328.html", "date": "2021-01-08T19:17:32+01:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "Jetzt verspielt die Politik auch noch ihr gr\u00f6\u00dftes Pfund", "article": "Immer neue Regeln, immer neue Widerspr\u00fcche, immer neue Ausnahmen: So geben die Regierenden weder Halt noch Hoffnung. Ein Kommentar. Seit bald einem Jahr besch\u00e4ftigt sich die Welt mit Corona, und die Sehnsucht nach Normalit\u00e4t w\u00e4chst ins Unermessliche. Der Daueralarm erm\u00fcdet, alles wirkt volatil: die Erkenntnisse \u00fcber das Virus und den Verlauf der Krankheit, die Hoffnung auf ein Ende der Gefahr durch Immunisierung, die Kurven der Statistiker. \nKonstant sind nur die ernsten Gesichter derer, die neue Zahlen interpretieren oder neue Verordnungen zu erkl\u00e4ren versuchen. Wer im Netz nach den Corona-Auftritten von Merkel oder M\u00fcller sucht und nicht auf das Datum achtet, kommt leicht durcheinander: War das jetzt der aktuelle Appell? Der vor acht Wochen? Der aus dem Fr\u00fchling?\n[Alle wichtigen Nachrichten des Tages finden Sie im kostenlosen Tagesspiegel-Newsletter \"Fragen des Tages\". Dazu Kommentare, Reportagen und Freizeit-Tipps. Zur Anmeldung geht es hier.]\nDie Politik wirkt immer ratloser - und zieht sich in der Flut schlechter Nachrichten zur\u00fcck an den einzigen Ort, der ihr sicher erscheint: auf einen wachsenden Berg voller Verordnungen, Regeln, Ausnahmen und Gesetze. \nDie Politik h\u00e4lt sich an Paragrafen fest, wie ein Ertrinkender einen Halm umklammert. Doch den Menschen, die sie erreichen wollen, gibt das keinen Halt. Immer neue Widerspr\u00fcche f\u00fchren zu immer neuen Ausnahmen - und die zu neuen Widerspr\u00fcchen. Sinn und Ziel der Regeln geraten so immer mehr aus dem Blick, die Regel selbst wird zum Zweck und zum Symbol der Verzweiflung.\nVolle Z\u00fcge auf dem Weg zur Arbeit\nAuch die neuen, \u201eh\u00e4rteren\u201c Beschr\u00e4nkungen weichen die eigentliche Botschaft auf. Es kommt nicht darauf an, ob der \u201eBewegungsradius\u201c eines Hotspot-Bewohners 15 Kilometer betr\u00e4gt, 14 oder 16. Es ist unsinnig, die Leute dar\u00fcber gr\u00fcbeln zu lassen, ob ein zusammenlebendes Paar zwar die Nachbarin empfangen darf, die Nachbarin aber vielleicht nicht das Paar. Und es ist gef\u00e4hrlich, durch weitgehende Ausgangs- und Kontaktbeschr\u00e4nkungen bis ins Intimste hinein den Menschen Sicherheit vorzugaukeln, sie dann aber weiter in vollen Z\u00fcgen zur Arbeit zu schicken. \nEs ist in dieser Pandemie nicht entscheidend, was wir d\u00fcrfen, sondern was wir tun, oder eben: was wir lassen. Je detaillierter aber das D\u00fcrfen geregelt wird, desto leichtfertiger wird es auch ausgereizt bis zum Anschlag - und ohne wirksame Kontrolle auch gerne dar\u00fcber hinaus. Es ist ein Fehler, sich in der Pandemie zu sehr auf solche Details zu fixieren und L\u00fccken auszutesten.\n[Wenn Sie alle aktuellen Nachrichten live auf Ihr Handy haben wollen, empfehlen wir Ihnen unsere runderneuerte App, die Sie hier f\u00fcr Apple- und Android-Ger\u00e4te herunterladen k\u00f6nnen.]\nParadoxerweise hat die regierende Politik einige gro\u00dfe Chancen verprasst, die wertvollste davon: das Vertrauen der Leute in ihr Handeln. \nDenn das war gr\u00f6\u00dfer, als die Politik offenbar selbst zu hoffen wagte. Alle Umfragen seit Beginn der Pandemie zeigen, dass die Bereitschaft der Mehrheit, sich einzuschr\u00e4nken, viel gr\u00f6\u00dfer war, als die lautstarken Skeptiker suggerierten. \nAber wenn die Politik den Leuten nicht traut, traut sie sich selbst nichts mehr zu, und dann, erst dann, verlieren die Leute auch ihr Vertrauen in die Politik. Eine Ansteckungskette, die verh\u00e4ngnisvoll ist.\n[Lesen Sie hier ein Pro & Contra zu der Frage, ob Corona-Geimpfte mehr Freiheiten genie\u00dfen sollten als Nicht-Geimpfte]\nDen Glauben an die Politik haben vor allem die Eltern verloren: Sie werden abgefertigt mit Kann-Soll-Appellen und allein gelassen. Zwischen der ungeregelten Notbetreuung in der Kita, dem Digitaldesaster in der Schule und der Zwangspr\u00e4senz bei der Arbeit k\u00f6nnen sie beim besten Willen keine vern\u00fcnftige Entscheidung mehr treffen, ohne die Gesundheit ihrer Familie oder ihren Job zu riskieren. \nCorona beleuchtet die Probleme grell\nZehn zus\u00e4tzlich \u201eKinderkrankentage\u201c zur Betreuung helfen da nicht entscheidend weiter. Klare, verbindliche Homeoffice-Regeln und eine konsequente Homeschooling-Politik schon. \nZwar kann niemand ernsthaft erwarten, dass in einer solchen neuen, un\u00fcbersichtlichen Situation keine Fehler passieren; aber die strukturellen Probleme waren vielfach schon vorher bekannt. Corona beleuchtet sie grell, seit fast einem Jahr. \nWas ist seitdem wirklich geschehen? Ganz offensichtlich zu wenig. Eine Erfahrung der vergangenen Monate im Umgang mit Corona lautet: Je schneller und entschlossener, desto ges\u00fcnder und besser. Dass die Politik sich mit ihren Entscheidungen qu\u00e4lt, ist zwar kein Makel. Aber etwas mehr Hoffnung und Halt muss sie schon bieten.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1350923599708872705,       \"url\": \"https://twitter.com/sonnerja/status/1350923599708872705\",       \"date\": \"2021-01-17 21:50:59+00:00\",       \"text\": \"Jetzt verspielt die Politik auch noch ihr gr\u00f6\u00dftes Pfund https://t.co/dyEDdb4YLq\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 134536838,              \"url\": \"http://www.sonjaehrhardt.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/858464832999350274/XZIZmdEz_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/134536838/1496244736\",              \"username\": \"sonnerja\",              \"name\": \"Gedankenmeer\",              \"description\": \"Ich besch\u00e4ftige mich mit DIYs, Nachrichten, Printdesign, Webdesign, Spiritualit\u00e4t und Petitionen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-04-18 18:18:40+00:00\",              \"location\": \"Bochum, Deutschland\",              \"followers\": 703,              \"friends\": 1781,              \"tweets\": 16396,              \"liked_tweets\": 6497,              \"lists_member\": 19,              \"media_shared\": 1434       }}, {       \"id\": 1350408964572372992,       \"url\": \"https://twitter.com/COMundSERV/status/1350408964572372992\",       \"date\": \"2021-01-16 11:46:01+00:00\",       \"text\": \"Jetzt verspielt die Politik auch noch ihr gr\u00f6\u00dftes Pfund https://t.co/ownj3po5s6 https://t.co/wH9KQMoJTn\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 299537799,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1313071829033070598/d8oKHpQv_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"COMundSERV\",              \"name\": \"unklar\",              \"description\": \"Unklarheiten aufzeigen und benennen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-05-16 08:14:14+00:00\",              \"location\": \"K\u00f6ln\",              \"followers\": 5,              \"friends\": 30,              \"tweets\": 79,              \"liked_tweets\": 5,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 11       }}, {       \"id\": 1350387160927629312,       \"url\": \"https://twitter.com/seifriedlich/status/1350387160927629312\",       \"date\": \"2021-01-16 10:19:22+00:00\",       \"text\": \"Jetzt verspielt die Politik auch noch ihr gr\u00f6\u00dftes Pfund https://t.co/F6eMQckRdr\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1511361530,              \"url\": \"https://www.leben-nach-gefuehl.de/impressum-datenschutz-widerruf-co/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/451072303246237696/ylU6YEL9_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1511361530/1396379187\",              \"username\": \"seifriedlich\",              \"name\": \"Elke Seifried\",              \"description\": \"Psychologische Beraterin, Klangtherapeutin, Bloggerin, Autorin: Selbstbewusst gesund, schlank und schmerzfrei, Bewegung, Ern\u00e4hrung,  Nahrungsmittelzusatzstoffe\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-06-12 19:05:59+00:00\",              \"location\": \"Bad D\u00fcrkheim, Rheinland-Pfalz\",              \"followers\": 2394,              \"friends\": 3296,              \"tweets\": 30369,              \"liked_tweets\": 15909,              \"lists_member\": 91,              \"media_shared\": 882       }}, {       \"id\": 1350332500615307264,       \"url\": \"https://twitter.com/cathibruns/status/1350332500615307264\",       \"date\": \"2021-01-16 06:42:10+00:00\",       \"text\": \"\u201eDen Glauben an die Politik haben vor allem die Eltern verloren..\u201cMir f\u00e4llt da noch eine Gruppe ein ein, aber die 4 Mio Selbstst\u00e4ndigen und UnternehmerInnen (auch Eltern) sind es eher gewohnt...\u201eJetzt verspielt die Politik auch noch ihr gr\u00f6\u00dftes Pfund\u201c https://t.co/Ve0LvdlWDi\",       \"replies\": 5,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 42,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 213746732,              \"url\": \"https://workisnotajob.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/882293283526987776/vYRRw3Vz_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/213746732/1559157599\",              \"username\": \"cathibruns\",              \"name\": \"Catharina Bruns\",              \"description\": \"Die von @workisnotajob @happynewmonday @KontistStiftung. Verwechselt Freiheit nicht mit Freizeit,Arbeit nicht mit Job. Lobbyistin f\u00fcr alle, die #selbstwasmachen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-11-09 18:00:26+00:00\",              \"location\": \"Berlin, wa?\",              \"followers\": 5604,              \"friends\": 812,              \"tweets\": 22302,              \"liked_tweets\": 26157,              \"lists_member\": 180,              \"media_shared\": 1339       }}, {       \"id\": 1350196680486957058,       \"url\": \"https://twitter.com/e2c105408da55d8/status/1350196680486957058\",       \"date\": \"2021-01-15 21:42:28+00:00\",       \"text\": \"Den Glaubenxa0an die Politik haben vor allem die Eltern verloren: Sie werden abgefertigt mit Kann-Soll-Appellen und allein gelassen. Zwischen der ungeregelten Notbetreuung in der Kita, dem Digitaldesaster in der Schule und der Zwangspr\u00e4senz bei der Arbeit...https://t.co/6bS3xPHlL3\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1226527386864422913,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1368637819829317634/6gJyhxfr_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1226527386864422913/1615143659\",              \"username\": \"e2c105408da55d8\",              \"name\": \"e2c105408da55d8017215f192b782fd3\",              \"description\": \"The artist formerly known as...#Wuppertal\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-02-09 15:26:10+00:00\",              \"location\": \"Wuppertal, Nordrhein-Westfalen\",              \"followers\": 38,              \"friends\": 154,              \"tweets\": 765,              \"liked_tweets\": 807,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 40       }}, {       \"id\": 1350071686809444353,       \"url\": \"https://twitter.com/dulc_inea/status/1350071686809444353\",       \"date\": \"2021-01-15 13:25:47+00:00\",       \"text\": \"Jetzt verspielt die Politik auch noch ihr gr\u00f6\u00dftes Pfund https://t.co/Ws5OfsjcRE\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 250588269,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/890296682029690880/eQueAoNE_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/250588269/1526065291\",              \"username\": \"dulc_inea\",              \"name\": \"susi mats\",              \"description\": \"Think happy - Be happy\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-02-11 11:48:20+00:00\",              \"location\": \"Europe\",              \"followers\": 414,              \"friends\": 303,              \"tweets\": 42860,              \"liked_tweets\": 21966,              \"lists_member\": 26,              \"media_shared\": 958       }}, {       \"id\": 1350043687082930176,       \"url\": \"https://twitter.com/B_Schuelke/status/1350043687082930176\",       \"date\": \"2021-01-15 11:34:32+00:00\",       \"text\": \"Und es ist gef\u00e4hrlich, durch weitgehende Ausgangs- und Kontaktbeschr\u00e4nkungen bis ins Intimste hinein den Menschen Sicherheit vorzugaukeln, sie dann aber weiter in vollen Z\u00fcgen zur Arbeit zu schicken. #covid19 #coronavirus #kapitalismus #Arbeit #Pendlerhttps://t.co/HqXy1R0oVt\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 17779603,              \"url\": \"https://auf-recht.net\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1336991720/Atomostern-2_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"B_Schuelke\",              \"name\": \"Bernhard Sch\u00fclke\",              \"description\": \"Ich bin gegen neoliberale Meinungsmache ...*** werbem\u00fcllfreie Zone ***\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-12-01 14:27:20+00:00\",              \"location\": \"Frankfurt am Main, Germany\",              \"followers\": 117,              \"friends\": 216,              \"tweets\": 4813,              \"liked_tweets\": 3442,              \"lists_member\": 16,              \"media_shared\": 497       }}, {       \"id\": 1350041656159051776,       \"url\": \"https://twitter.com/BloOsJourney/status/1350041656159051776\",       \"date\": \"2021-01-15 11:26:28+00:00\",       \"text\": \"Leider ein guter Kommentar.https://t.co/M04scD8mmf\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 908695544809353216,              \"url\": \"https://bloosjourney.wordpress.com/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1173662538174783490/daH5znfp_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/908695544809353216/1563371422\",              \"username\": \"BloOsJourney\",              \"name\": \"BloOKazoO\",              \"description\": \"Pole Dance | Weightlifting | Bouldering | OCR | Boulder- und Fitnesstrainer | Molbiologe | Emanze | Autist | Star Trek | Serienjunkie |\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-09-15 14:14:35+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Germany\",              \"followers\": 386,              \"friends\": 233,              \"tweets\": 28271,              \"liked_tweets\": 75750,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 907       }}, {       \"id\": 1350034631777779712,       \"url\": \"https://twitter.com/_FJKern/status/1350034631777779712\",       \"date\": \"2021-01-15 10:58:33+00:00\",       \"text\": \"Ich beschr\u00e4nke im \u00dcbrigen meine Kontakte und halte mich an die AHA Regeln, weil ich schlicht gesund bleiben will.Die Details der neuen Lockdown Regeln sind mir pers\u00f6nlich langsam schnurzegal...Jetzt verspielt die Politik auch noch ihr gr\u00f6\u00dftes Pfund https://t.co/YXtxan4xh1\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 772461465299259392,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1317767643546386436/ZC8dHYs3_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/772461465299259392/1603009056\",              \"username\": \"_FJKern\",              \"name\": \"F.-J. Kern\",              \"description\": \"Lecturer University of Applied Management Studies, Mannheim; Consultant; ehem. CEO eines mittelst. Maschinenbauunternehmens, Triathlet a.D., Altbirklehofer\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-09-04 15:48:59+00:00\",              \"location\": \"Mannheim, Baden-W\u00fcrttemberg\",              \"followers\": 95,              \"friends\": 464,              \"tweets\": 1695,              \"liked_tweets\": 8811,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 42       }}, {       \"id\": 1350026040094154752,       \"url\": \"https://twitter.com/DeRoadie/status/1350026040094154752\",       \"date\": \"2021-01-15 10:24:24+00:00\",       \"text\": \"\u201eDie Politik wirkt immer ratloser \u2014 und zieht sich in der Flut schlechter Nachrichten zur\u00fcck an den einzigen Ort, der ihr sicher erscheint: auf einen wachsenden Berg voller Verordnungen, Regeln, Ausnahmen und Gesetze.\u201chttps://t.co/blWG68bQjg (via @Tagesspiegel)\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 29300883,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1282303260074926080/t9LYreE8_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/29300883/1458736793\",              \"username\": \"DeRoadie\",              \"name\": \"Heiko Scholz\",              \"description\": \"10,000 light years from nowhere, our planet shot to pieces, people starving, and Im gonna get us in trouble? Whats the matter with you? (Lt. Starbuck)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-04-06 21:41:22+00:00\",              \"location\": \"Umbra City, Caprica\",              \"followers\": 484,              \"friends\": 578,              \"tweets\": 58226,              \"liked_tweets\": 26810,              \"lists_member\": 41,              \"media_shared\": 2182       }}, {       \"id\": 1350018186868121600,       \"url\": \"https://twitter.com/Immorecht_DUS/status/1350018186868121600\",       \"date\": \"2021-01-15 09:53:12+00:00\",       \"text\": \"Es ist unsinnig, die Leute dar\u00fcber gr\u00fcbeln zu lassen, ob ein zusammenlebendes Paar zwar die Nachbarin empfangen darf, die Nachbarin aber vielleicht nicht das Paar.https://t.co/4SaWtc5aBY\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 948164944935243782,              \"url\": \"https://mitgliedwerden.fdp.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1313551117758889987/jVFSBOka_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/948164944935243782/1612887647\",              \"username\": \"Immorecht_DUS\",              \"name\": \"Larry Ipsum\",              \"description\": \"Rechtsanwalt @fdp_duesseldorf @f95 ol\u00e9\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-01-02 12:11:53+00:00\",              \"location\": \"D\u00fcsseldorf, Deutschland\",              \"followers\": 1495,              \"friends\": 2991,              \"tweets\": 21974,              \"liked_tweets\": 57218,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 1870       }}, {       \"id\": 1350016787849609216,       \"url\": \"https://twitter.com/AbdulsatarBoch1/status/1350016787849609216\",       \"date\": \"2021-01-15 09:47:38+00:00\",       \"text\": \"Jetzt verspielt die Politik auch noch ihr gr\u00f6\u00dftes Pfund https://t.co/R9JIv8WUT0\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1237364454406447104,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1330111530059386885/oOb-o5Ib_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1237364454406447104/1609251903\",              \"username\": \"AbdulsatarBoch1\",              \"name\": \"Abdulsatar Bochnak\",              \"description\": \"SARS-CoV-2 / COVID-19  Studio\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-10 13:07:52+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 127,              \"friends\": 4674,              \"tweets\": 45617,              \"liked_tweets\": 3862,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 16189       }}, {       \"id\": 1350013072132468736,       \"url\": \"https://twitter.com/AlexMrtn15/status/1350013072132468736\",       \"date\": \"2021-01-15 09:32:53+00:00\",       \"text\": \"Es gibt sie, intelligente und weitsichtige Menschen. Das macht mir Mut. Und Herr Spahn k\u00f6nnte nun endlich mal das beherzigen, was er im April gesagt hat. Um Verzeihung bitten. Und den Kurs \u00e4ndern.Jetzt verspielt die Politik auch noch ihr gr\u00f6\u00dftes Pfund https://t.co/ttQpJO9SCu\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1053557699718365184,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1355089787816960002/nGIWNq-z_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1053557699718365184/1540132810\",              \"username\": \"AlexMrtn15\",              \"name\": \"Alexander \ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\uddf3\ud83c\uddf1\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\uddee\ud83c\uddf1\",              \"description\": \"Familienvater, Jesus-Nachfolger, Bankfachwirt, Theologe, Hobbyg\u00e4rtner, DIY, EAK der CDU, noAfD, BVB-Fan, #digitalekircheLike/Retweet bedeutet nicht Zustimmung.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-10-20 08:05:04+00:00\",              \"location\": \"Nordrhein-Westfalen, Deutschla\",              \"followers\": 281,              \"friends\": 476,              \"tweets\": 3099,              \"liked_tweets\": 23142,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 68       }}, {       \"id\": 1350009979252727811,       \"url\": \"https://twitter.com/realTomBohn/status/1350009979252727811\",       \"date\": \"2021-01-15 09:20:35+00:00\",       \"text\": \"Paradoxerweise hat die regierende Politik einige gro\u00dfe Chancen verprasst, die wertvollste davon: das Vertrauen der Leute in ihr Handeln.Der Tagesspiegel (!) heute.https://t.co/USL4gegJT1\",       \"replies\": 13,       \"retweets\": 29,       \"likes\": 100,       \"quotes\": 3,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1228725567832363008,              \"url\": \"http://www.tom-bohn.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1337096090731081733/F1dCh8CO_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1228725567832363008/1601904741\",              \"username\": \"realTomBohn\",              \"name\": \"Tom Bohn\",              \"description\": \"#Regisseur und #Veranstalter. #Stadtrat. #Sozial-#Liberal. #Demokrat. Like oder Follow heisst nicht autom. Zustimmung.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-02-15 17:00:06+00:00\",              \"location\": \"Landsberg am Lech / Berlin\",              \"followers\": 6530,              \"friends\": 170,              \"tweets\": 7756,              \"liked_tweets\": 24388,              \"lists_member\": 22,              \"media_shared\": 176       }}, {       \"id\": 1350008455508189185,       \"url\": \"https://twitter.com/Bavweed/status/1350008455508189185\",       \"date\": \"2021-01-15 09:14:32+00:00\",       \"text\": \"Klar, die @cducsubt ist eine Gro\u00dfunternehmerpartei. Wenn die DAX Chefs kein Home Office wollen, dann kommt es auch nicht, da die Union vor Konzernen kuscht.Jetzt verspielt die Politik auch noch ihr gr\u00f6\u00dftes Pfund https://t.co/rdRDcOPErc\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 864055367642353665,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1256579347680542720/KisqCqeI_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Bavweed\",              \"name\": \"Bayzou\",              \"description\": \"Demokratischer Sozialist, #Postwertewandel, #ReLegalisierung, #ProQueerFeminismus #Antifa; er/his, cis, hetero, wei\u00df; Cannabispatient, Hanfverband.de, Designer\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-05-15 09:50:27+00:00\",              \"location\": \"S\u00fcddeutschland\",              \"followers\": 305,              \"friends\": 687,              \"tweets\": 4852,              \"liked_tweets\": 9387,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 136       }}, {       \"id\": 1349991104947621888,       \"url\": \"https://twitter.com/TreitnerS/status/1349991104947621888\",       \"date\": \"2021-01-15 08:05:35+00:00\",       \"text\": \"Jetzt verspielt die @Politik auch noch ihr gr\u00f6\u00dftes Pfund https://t.co/gshKb3aJFP Leider hat die @Medizin an ihren Fakult\u00e4ten nie F\u00e4cher wie @Epidemiologie, Public Health, Medical Geografy, med. Geosysteme und Katastrophenmanagement zugelassen. Jetzt ist es ein Learning by Doing.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1036989830,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/3024903235/d1e166a7ddf74367a954dea811c9b96e_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"TreitnerS\",              \"name\": \"Siegfried Treitner\",              \"description\": \"Humanist, Geographer, Office,   Manager in Hard-, Software, Electro, Logistic, of Anderwerk gGmbH85622 Feldkirchen Hobby in Cooking, Biking, Aquaristic, Tropic,\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-12-26 12:09:14+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, Bayern\",              \"followers\": 1829,              \"friends\": 4978,              \"tweets\": 20207,              \"liked_tweets\": 137,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 309       }}, {       \"id\": 1349979336611405825,       \"url\": \"https://twitter.com/irgendeinervon/status/1349979336611405825\",       \"date\": \"2021-01-15 07:18:49+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/HsCJbTwp7k\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 749263942942396416,              \"url\": \"http://www.strom-wechseln.net\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1228287309503660032/nCaIwneG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/749263942942396416/1581681663\",              \"username\": \"irgendeinervon\",              \"name\": \"Was gibts Neues?\",              \"description\": \"Alle sind Irre; aber wer seinen Wahn zu analysieren versteht, wird Philosoph genannt. (Ambrose Bierce)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-07-02 15:30:19+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 573,              \"friends\": 4973,              \"tweets\": 557738,              \"liked_tweets\": 662,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 2414       }}, {       \"id\": 1349968418473185281,       \"url\": \"https://twitter.com/dummchens/status/1349968418473185281\",       \"date\": \"2021-01-15 06:35:26+00:00\",       \"text\": \"Aber wenn die Politik den Leuten nicht traut, traut sie sich selbst nichts mehr zu, und dann, erst dann, verlieren die Leute auch ihr Vertrauen in die Politik. Eine Ansteckungskette, die verh\u00e4ngnisvoll ist.https://t.co/3RU8f4ExXW\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1170234519951159296,              \"url\": \"http://reitschuster.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1351433014073552897/4QBZ1nf5_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1170234519951159296/1567842774\",              \"username\": \"dummchens\",              \"name\": \"Sag es mit Gedichten, jetzt mit dummen Fragen...\",              \"description\": \"In der Krise bin ich pl\u00f6tzlich SYSTEMRELEVANT (Onlinehandel)In ein Paar Jahren  Armutsrentner !Bei einem Rentenniveau von 43% im Jahre 2030Tendenz fallend\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-09-07 07:17:17+00:00\",              \"location\": \"irgendwo bei Lummerland\",              \"followers\": 1249,              \"friends\": 1025,              \"tweets\": 29225,              \"liked_tweets\": 34729,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1799       }}, {       \"id\": 1349954675408297984,       \"url\": \"https://twitter.com/mistelmaus/status/1349954675408297984\",       \"date\": \"2021-01-15 05:40:50+00:00\",       \"text\": \"Jetzt verspielt die Politik auch noch ihr gr\u00f6\u00dftes Pfund https://t.co/vKhPcdRNVs\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 898782058146824192,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1092832962205442048/60oOUrxE_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/898782058146824192/1549536548\",              \"username\": \"mistelmaus\",              \"name\": \"Karin\",              \"description\": \"Aus dem System gefallen. Fliegt nur auf die Nase; nicht radikal, selbst denkend, unbequem, hilfsbereit.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-08-19 05:41:56+00:00\",              \"location\": \"Niedersachsen, Deutschland\",              \"followers\": 236,              \"friends\": 996,              \"tweets\": 887,              \"liked_tweets\": 4383,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 4       }}, {       \"id\": 1349941672436764672,       \"url\": \"https://twitter.com/HolDuDieLadio/status/1349941672436764672\",       \"date\": \"2021-01-15 04:49:10+00:00\",       \"text\": \"Jetzt verspielt die Politik auch noch ihr gr\u00f6\u00dftes Pfund https://t.co/sePQ2Hn5JR\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1919735426,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1066988015036309504/xJzpw5me_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1919735426/1607074473\",              \"username\": \"HolDuDieLadio\",              \"name\": \"V.C.\",              \"description\": \"bekennender Merkel-Gegner... Deutschland kann auch ohne konventionellen Krieg vernichtet werden... es reicht eine sozialistische Kanzlerin aus der Uckermark....\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-09-30 11:14:30+00:00\",              \"location\": \"Kalkar, Deutschland\",              \"followers\": 1538,              \"friends\": 2702,              \"tweets\": 29168,              \"liked_tweets\": 4787,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 209       }}, {       \"id\": 1349934638991601664,       \"url\": \"https://twitter.com/sobota29164386/status/1349934638991601664\",       \"date\": \"2021-01-15 04:21:13+00:00\",       \"text\": \"Jetzt verspielt die Politik auch noch ihr gr\u00f6\u00dftes Pfund https://t.co/m3ddy1n7Df Es geht vermutlich immer besser!\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1262965175260459010,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1262965457360912386/nxEzVzNK_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"sobota29164386\",              \"name\": \"sobota\",              \"description\": \"Philosoph, Rezensor, Ingenieur\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-20 04:35:57+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 374,              \"friends\": 3261,              \"tweets\": 4267,              \"liked_tweets\": 2688,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 34       }}, {       \"id\": 1348669964782329858,       \"url\": \"https://twitter.com/mibi61/status/1348669964782329858\",       \"date\": \"2021-01-11 16:35:51+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/6WouokVPt3... nicht entscheidend, was wir d\u00fcrfen, sondern was wir tun, oder eben: was wir lassen. Je detaillierter aber das D\u00fcrfen geregelt wird, desto leichtfertiger wird es auch ausgereizt bis zum Anschlag - und ohne wirksame Kontrolle auch gerne dar\u00fcber hinaus\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 242080565,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/3320635047/ddc5248cb1ca28c3aaf717f1d1fee77d_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/242080565/1531207294\",              \"username\": \"mibi61\",              \"name\": \"michael binzen\ud83c\udfe1\",              \"description\": \"Intrapreneure & Selbstdenker & Wegbereiter & DB Ambassador#opendata @ Bitkomagile aficionado f\u00fcr Innovation, und OO-Connaisseur - noch mehr Buzzwords?;-)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-01-23 22:12:40+00:00\",              \"location\": \"Ried / S\u00fcdhessen\",              \"followers\": 1134,              \"friends\": 2207,              \"tweets\": 11808,              \"liked_tweets\": 10888,              \"lists_member\": 184,              \"media_shared\": 2374       }}, {       \"id\": 1348305923710844930,       \"url\": \"https://twitter.com/Marco_Miami/status/1348305923710844930\",       \"date\": \"2021-01-10 16:29:17+00:00\",       \"text\": \"Leider wird hier zu wenig hinterfragt, warum die Ma\u00dfnahmen nicht wirken (liegt nicht an fehlender Akzeptanz, sondern an fehlender Wirksamkeit), trotzdem guter Kommentar https://t.co/AHYiyNMLnM\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 161716815,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/521266072796688386/-4aF_3WF_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/161716815/1617653792\",              \"username\": \"Marco_Miami\",              \"name\": \"monopolistischer Sicherheitsproduzent, #Team2+2=4\",              \"description\": \"Anti-Faschist, -Rassist, -KommunistFan von Selbstverantwortung, Freiheits-, Menschen- und B\u00fcrgerrechtenAntworte grdsl. nur einmal auf comments. Rest per PN.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-07-01 15:43:44+00:00\",              \"location\": \"Europa\",              \"followers\": 242,              \"friends\": 490,              \"tweets\": 3740,              \"liked_tweets\": 40507,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 10       }}, {       \"id\": 1348248678583201792,       \"url\": \"https://twitter.com/SylK1966/status/1348248678583201792\",       \"date\": \"2021-01-10 12:41:48+00:00\",       \"text\": \"Aber wenn die Politik den Leuten nicht traut, traut sie sich selbst nichts mehr zu, und dann, erst dann, verlieren die Leute auch ihr Vertrauen in die Politik. Eine Ansteckungskette, die verh\u00e4ngnisvoll ist. Vertrauen + Verantwortung = #gutePolitik https://t.co/5ZqMuO9hFI\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 9,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1070004480824041475,              \"url\": \"https://www.linkedin.com/feed/update/urn:li:activity:6537299906963480576/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1286056005307183106/LGhjwOUi_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1070004480824041475/1567417277\",              \"username\": \"SylK1966\",              \"name\": \"Sylvia Kaufhold \ud83d\udc9b\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\udf3f\",              \"description\": \"Deutsch-Franz\u00f6sin, Juristin, Europ\u00e4erin | FDP | F\u00fcr einen schlanken, starken Rechtsstaat und nachhaltige Wirtschaft | werteorientiert, ordo-\u00f6koliberal\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-12-04 17:18:42+00:00\",              \"location\": \"Dresden, Sachsen\",              \"followers\": 2995,              \"friends\": 846,              \"tweets\": 15198,              \"liked_tweets\": 19717,              \"lists_member\": 16,              \"media_shared\": 211       }}, {       \"id\": 1347875490489643009,       \"url\": \"https://twitter.com/Naturtruebler/status/1347875490489643009\",       \"date\": \"2021-01-09 11:58:53+00:00\",       \"text\": \"@Floskelwolke Gewichtsverlust als Casinovariante https://t.co/fJ6c0Yp3UB\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 10,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1089492463692251136,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1224455658784714753/OjRYXRgo_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1089492463692251136/1580043079\",              \"username\": \"Naturtruebler\",              \"name\": \"Meehee\",              \"description\": \"Jubel. Trubel. Apfelstrudel.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-01-27 11:56:59+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 12,              \"friends\": 116,              \"tweets\": 280,              \"liked_tweets\": 1078,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 13       }}, {       \"id\": 1347834535547973632,       \"url\": \"https://twitter.com/GorgonObserver/status/1347834535547973632\",       \"date\": \"2021-01-09 09:16:09+00:00\",       \"text\": \"Jetzt verspielt die Politik auch noch ihr gr\u00f6\u00dftes Pfund - Vertrauen https://t.co/oDvSCeDIWn\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1479459200,              \"url\": \"http://beobachter-der-moderne.blogspot.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/472052813699117056/uMeguJFU_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1479459200/1401380169\",              \"username\": \"GorgonObserver\",              \"name\": \"Roland Walkow\",              \"description\": \"a.k.a. Beobachter der Moderne beobachter-der-moderne.blogspot.com; Beobachter.LAB  beobachterlab.blogspot.de\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-06-03 11:11:25+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 143,              \"friends\": 245,              \"tweets\": 5723,              \"liked_tweets\": 1685,              \"lists_member\": 20,              \"media_shared\": 61       }}, {       \"id\": 1347823324836069384,       \"url\": \"https://twitter.com/nothankyou_16/status/1347823324836069384\",       \"date\": \"2021-01-09 08:31:36+00:00\",       \"text\": \"Jetzt verspielt die Politik #Merkels auch noch ihr gr\u00f6\u00dftes Pfund. Immer neue Regeln, immer neue #Widerspr\u00fcche, immer neue #Ausnahmen: So geben die Regierenden weder Halt noch Hoffnung.https://t.co/R0nVbxlOIz\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22264919,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1113375452305948677/7tFbqP8L_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22264919/1553853677\",              \"username\": \"nothankyou_16\",              \"name\": \"Christliche Leidkultur \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\u25fd\",              \"description\": \"Die Wahrheit ist dem Menschen zumutbar -Secular News - Mons.Varius - Sic hortum cum bibliotheca habes, nihil deerit. et canem\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-02-28 15:32:44+00:00\",              \"location\": \"Europe\ud83d\udd38\",              \"followers\": 834,              \"friends\": 1689,              \"tweets\": 169017,              \"liked_tweets\": 897,              \"lists_member\": 24,              \"media_shared\": 2667       }}, {       \"id\": 1347809646065684481,       \"url\": \"https://twitter.com/news08151/status/1347809646065684481\",       \"date\": \"2021-01-09 07:37:15+00:00\",       \"text\": \"Jetzt verspielt die Politik auch noch ihr gr\u00f6\u00dftes Pfund https://t.co/9TsQ5y9BsS\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 807856115799179264,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/807857741800833024/sbRFZHMH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/807856115799179264/1549041700\",              \"username\": \"news08151\",              \"name\": \"horsthase \ud83c\udde9\ud83c\uddea\",              \"description\": \"Kein gr\u00f6\u00dferer Schaden kann einer Nation zugef\u00fcgt werden, als wenn man ihr den Nationalcharakter, die Eigenart ihres Geistes und ihrer Sprache nimmt.\u201c Herder\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-12-11 07:54:42+00:00\",              \"location\": \" \",              \"followers\": 1534,              \"friends\": 1775,              \"tweets\": 58604,              \"liked_tweets\": 45171,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 11       }}, {       \"id\": 1347798367410262016,       \"url\": \"https://twitter.com/beideEltern/status/1347798367410262016\",       \"date\": \"2021-01-09 06:52:26+00:00\",       \"text\": \"Jetzt verspielt die Politik auch noch ihr gr\u00f6\u00dftes Pfund https://t.co/K8hnaKDLMh\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4806055595,              \"url\": \"http://instagram.com/gemeinsamerziehen\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1340323356978114560/8a2oHYQ__normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4806055595/1610356118\",              \"username\": \"beideEltern\",              \"name\": \"\ud835\udc01\ud835\udd56\u24e2\ud835\udcfe\u0106\u043d\uff33\ud835\udcdf\ud835\udd52\u146d\u1d43\ud83d\udc94\ud83d\udc68u200d\ud83d\udc67 \ud83d\udc9b\",              \"description\": \"Trennungsvater #Getrennterziehen #NeverGiveUp #SharedParenting #BeideEltern #BesserBeideEltern @FDP\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-01-14 17:18:27+00:00\",              \"location\": \"In Gedanken immer beim Kind!\",              \"followers\": 1025,              \"friends\": 1060,              \"tweets\": 47741,              \"liked_tweets\": 85095,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 2089       }}, {       \"id\": 1347702603887620102,       \"url\": \"https://twitter.com/pott_l/status/1347702603887620102\",       \"date\": \"2021-01-09 00:31:54+00:00\",       \"text\": \"#Coronaregeln#AkzeptanzInDerBevoelkerung#CoronapolitikDa ist was dran. Politik muss schon hinterfragen, verstehen, umsetzen, erkl\u00e4ren. Unlogisch erscheinende Verbote dienen nicht dem Anliegen, ganz im Gegenteil.Kein #Kindergarten, keine  (.../2)https://t.co/zLOxW2ev44\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 880382968128299009,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1121814161435054080/QM5cSV-D_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"pott_l\",              \"name\": \"Sophia L. Pott\",              \"description\": \"Pott\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-06-29 11:10:31+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 66,              \"friends\": 328,              \"tweets\": 9093,              \"liked_tweets\": 13549,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 89       }}, {       \"id\": 1347685161723449353,       \"url\": \"https://twitter.com/ap_tweety/status/1347685161723449353\",       \"date\": \"2021-01-08 23:22:35+00:00\",       \"text\": \"Tagesspiegel: Jetzt verspielt die Politik auch noch ihr gr\u00f6\u00dftes Pfund.https://t.co/netwkwu7hg\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 213366984,              \"url\": \"http://facebook.com/Andreas.Phieler\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1840538705/Phieler8265_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/213366984/1399752463\",              \"username\": \"ap_tweety\",              \"name\": \"Andreas Phieler\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-11-08 18:53:03+00:00\",              \"location\": \"Frankfurt am Main\",              \"followers\": 75,              \"friends\": 49,              \"tweets\": 945,              \"liked_tweets\": 11983,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 4       }}, {       \"id\": 1347670184920834051,       \"url\": \"https://twitter.com/MattKranke/status/1347670184920834051\",       \"date\": \"2021-01-08 22:23:05+00:00\",       \"text\": \"Die N\u00f6te von Eltern in der Pandemie: Sie werden abgefertigt mit Kann-Soll-Appellen und allein gelassen. Die N\u00f6te von Kindern: keine Kita/Schule, gestresste Eltern, im Gl\u00fccksfall Gro\u00dfeltern in der N\u00e4he.https://t.co/YB1J1soyCV [1/2]\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3008753313,              \"url\": \"https://scholar.google.de/citations?user=JtLIzVEAAAAJ&hl=de&oi=ao\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1275165227294904320/swSGk4OM_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"MattKranke\",              \"name\": \"Matthias Kranke\",              \"description\": \"Political scientist, University of Kassel (he/him) | Global governance, IOs, economic/environmental/social policies, sustainability, post-growth\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-01-31 23:42:34+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 196,              \"friends\": 195,              \"tweets\": 360,              \"liked_tweets\": 6,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 6       }}, {       \"id\": 1347665621652275205,       \"url\": \"https://twitter.com/Heinz_Donath/status/1347665621652275205\",       \"date\": \"2021-01-08 22:04:57+00:00\",       \"text\": \"Jetzt verspielt die Politik auch noch ihr gr\u00f6\u00dftes Pfund https://t.co/Bpd1hyt6Gc Kluge Gedanken. Aber der Punkt ist, dass Angst verbreitet werden soll. Das funktioniert nur bei der H\u00e4lfte der Bev\u00f6lkerung. Und es muss alles RICHTIG AUSSEHEN, damit man wiedergew\u00e4hlt wir !!!\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 965989114268061696,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1201564926097182721/7mK339LI_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/965989114268061696/1615738064\",              \"username\": \"Heinz_Donath\",              \"name\": \"Heinz Donath\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-02-20 16:38:46+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 234,              \"friends\": 252,              \"tweets\": 4010,              \"liked_tweets\": 2078,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 446       }}, {       \"id\": 1347658902507294727,       \"url\": \"https://twitter.com/JanaMH/status/1347658902507294727\",       \"date\": \"2021-01-08 21:38:15+00:00\",       \"text\": \"Guter Artikel \u00fcber die Absurdit\u00e4t immer versch\u00e4rfterer Regeln und Verbote! \u23e9Jetzt verspielt die Politik auch noch ihr gr\u00f6\u00dftes Pfund https://t.co/uebpBl74yX\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 34017220,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000617403623/5292d176535de587b176bd26bb09a372_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/34017220/1463262138\",              \"username\": \"JanaMH\",              \"name\": \"Jana\",              \"description\": \"I believe in nothing but the beating of our hearts... \u2764\ud83c\udfb8\ud83e\udd1f\ud83c\udfb6\ud83c\udf05\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-04-21 19:50:42+00:00\",              \"location\": \"far away\",              \"followers\": 908,              \"friends\": 1625,              \"tweets\": 26914,              \"liked_tweets\": 31113,              \"lists_member\": 20,              \"media_shared\": 625       }}, {       \"id\": 1347653485127471104,       \"url\": \"https://twitter.com/AnnaSch76514107/status/1347653485127471104\",       \"date\": \"2021-01-08 21:16:43+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/H5MRqYOb4g jeden Tag neue Fl\u00fcchtlinge, die in Berlin aufgenommen werden und die Pleiten. Man will uns wirklich verh\u00f6kern. Wir lassen uns das Alles gefallen, bis es reicht.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4507806447,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"AnnaSch76514107\",              \"name\": \"Anna Schmidt\",              \"description\": \"BuchhalterinGrunds\u00e4tzlich gegen Gewalt, egal von welcher Seite\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-12-16 23:31:04+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 24,              \"friends\": 48,              \"tweets\": 14646,              \"liked_tweets\": 1618,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 43       }}, {       \"id\": 1347646990700736512,       \"url\": \"https://twitter.com/suvragett/status/1347646990700736512\",       \"date\": \"2021-01-08 20:50:55+00:00\",       \"text\": \"Da gibt es noch was zu verspielen???Jetzt verspielt die Politik auch noch ihr gr\u00f6\u00dftes Pfund https://t.co/FucpGXtvjR\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1240292773078749184,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1240301226492821506/B_IKq1wY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1240292773078749184/1616189797\",              \"username\": \"suvragett\",              \"name\": \"SUVragett*In:inninnen\",              \"description\": \"Ein Wunsch, sobald erf\u00fcllt, kriegt augenblicklich Junge.(W.Busch)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-18 15:04:08+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 501,              \"friends\": 140,              \"tweets\": 45545,              \"liked_tweets\": 79377,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 132       }}, {       \"id\": 1347629473160720385,       \"url\": \"https://twitter.com/jospang/status/1347629473160720385\",       \"date\": \"2021-01-08 19:41:18+00:00\",       \"text\": \"Laut Kommentar von @LorenzMaroldt im @Tagesspiegel \u201ehat die regierende Politik einige gro\u00dfe Chancen verprasst, die wertvollste davon: das Vertrauen der Leute in ihr Handeln.\u201c Das hin und her bzgl. #Schul\u00f6ffnungen in #Berlin belegt das nur zu guthttps://t.co/T7OZF6XoCY\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 19388832,              \"url\": \"https://www.linkedin.com/in/jospa/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/789139997060435968/5sAmZuXQ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/19388832/1399665288\",              \"username\": \"jospang\",              \"name\": \"Jochen Spangenberg\",              \"description\": \"Work: #DeutscheWelle Dep-Head @dw_innovation. Affiliations: @pukberlin, @LieDetectorsOrg. Digital media, verification, politics, human rights, life.   My views!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-01-23 10:11:48+00:00\",              \"location\": \"World\",              \"followers\": 3317,              \"friends\": 2366,              \"tweets\": 23693,              \"liked_tweets\": 25797,              \"lists_member\": 433,              \"media_shared\": 3729       }}, {       \"id\": 1347623472843911172,       \"url\": \"https://twitter.com/michligk/status/1347623472843911172\",       \"date\": \"2021-01-08 19:17:28+00:00\",       \"text\": \"@SenBJF Hin und her, hin und her .... Halbwertszeiten von 2 Tagen. Top!https://t.co/Spwt3qVsl3\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 751114844,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1271866590993297408/DXjJvzAf_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"michligk\",              \"name\": \"Andreas\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-08-11 11:16:25+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 15,              \"friends\": 207,              \"tweets\": 857,              \"liked_tweets\": 2525,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 8       }}, {       \"id\": 1347620787113627655,       \"url\": \"https://twitter.com/UgMads/status/1347620787113627655\",       \"date\": \"2021-01-08 19:06:47+00:00\",       \"text\": \"Jetzt verspielt die Politik auch noch ihr gr\u00f6\u00dftes Pfund https://t.co/S4M9NNQtTx Dass Bild ist G\u00f6ttlich \ud83d\ude05\ud83d\ude06 zwei Maultauschen auf dem Weg ins Nirvana oder wie hiess der Film?\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3002932877,              \"url\": \"http://www.mads-hausverwaltung.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/899898728584294400/cxgumSsv_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3002932877/1503387577\",              \"username\": \"UgMads\",              \"name\": \"MADS Hausverwaltung\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-01-28 10:13:28+00:00\",              \"location\": \"Hof, Deutschland\",              \"followers\": 393,              \"friends\": 378,              \"tweets\": 51989,              \"liked_tweets\": 58598,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 15950       }}]"}