{"url": "https://www.tagesspiegel.de/wirtschaft/grosse-luecke-zwischen-arm-und-reich-was-die-politik-gegen-die-ungleichheit-tun-sollte/26007258.html", "date": "2020-07-15T16:11:15+02:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "Was die Politik gegen die Ungleichheit tun sollte", "article": "Die Verm\u00f6gen sind ungleicher verteilt als angenommen. Das ist ein Weckruf f\u00fcr die Politik. Denn die Corona-Pandemie versch\u00e4rft das Problem. Ein Kommentar Die Reichen sind verschwiegen. Deshalb wei\u00df man wenig \u00fcber sie. Erst recht nichts dar\u00fcber, wie gro\u00df ihr Besitz tats\u00e4chlich ist. Wissenschaftler vom Deutschen Institut f\u00fcr Wirtschaftsforschung (DIW) haben nun erstmals verl\u00e4ssliche Daten \u00fcber die Reichsten der Deutschen auswerten k\u00f6nnen. Das Ergebnis: Die Verm\u00f6gen sind noch ungleicher verteilt als angenommen. F\u00fcr die Politik ist das ein Weckruf.\nSchlie\u00dflich leben wir in einem Land, das seinen B\u00fcrgern einst \u201eWohlstand f\u00fcr alle\u201c versprochen hat. Heute sind wir davon weit entfernt. Inzwischen sind die Verm\u00f6gen in der Bundesrepublik so ungleich verteilt wie in kaum einem anderen Land der EU. Laut DIW vereinen die oberen zehn Prozent der Deutschen zwei Drittel des gesamten Nettoverm\u00f6gens auf sich \u2013 w\u00e4hrend die untere H\u00e4lfte der Bev\u00f6lkerung im Schnitt gerade einmal 3700 Euro besitzt.\nSeit Jahren dr\u00fcckt sich die Politik davor, das Steuersystem grunds\u00e4tzlich zu reformieren. Dabei liegt es auch am Bund, dass die Ungleichheit so gro\u00df ist. In kaum einem anderen Industrieland werden die Verm\u00f6gen so gering und die Einkommen so hoch besteuert wie in Deutschland. Dabei ist das absurd. Das Einkommen hat sich jeder schlie\u00dflich selbst erarbeitet. Die hohen Verm\u00f6gen hingegen werden meist vererbt. Wie reich man in Deutschland wird, h\u00e4ngt vielfach schlicht davon ab, in welche Familie man hineingeboren wird. \n Ausgerechnet die Schweiz zeigt, wie es geht\nDass man das Steuersystem auch gerechter gestalten kann, zeigt dabei ausgerechnet ein Land, in dem ebenfalls viele Million\u00e4re leben: die Schweiz. Anders als in Deutschland ist dort die Einkommenssteuer vergleichsweise gering. Bei den Verm\u00f6gen steigt die Besteuerung daf\u00fcr progressiv an. Wer weniger als 200.000 Franken besitzt, zahlt kaum Verm\u00f6genssteuer \u2013 ab einer Million Franken werden dagegen umso mehr Steuern f\u00e4llig. \nHierzulande ist eine solche Reichensteuer, wie sie etwa Finanzminister Olaf Scholz (SPD) vorschwebt, umstritten. Immer wieder kommt das Argument, Reiche k\u00f6nnten ihr Verm\u00f6gen dann einfach ins Ausland verlagern. Au\u00dferdem stecke ein Gro\u00dfteil des Geldes in Unternehmen. F\u00fcr beides aber w\u00fcrde man L\u00f6sungen finden, wenn man nur wollte. So k\u00f6nnte das Betriebsverm\u00f6gen zum Beispiel gr\u00f6\u00dftenteils au\u00dfen vor bleiben \u2013 mit dem Nebeneffekt, dass Reiche noch mehr in die Firma und damit wom\u00f6glich auch in Innovationen investieren w\u00fcrden.\n Gleichzeitig ist die Ungleichheit aber auch deshalb so gro\u00df, weil eine Generation ihr Erspartes an die n\u00e4chste weitergibt. Und auch dabei geht es nicht gerecht zu: Kleinere Erbschaften werden heute sehr viel st\u00e4rker besteuert als gr\u00f6\u00dfere. Auch das liegt zum Teil wieder daran, dass ein Gro\u00dfteil der hohen Verm\u00f6gen in Unternehmen steckt, w\u00e4hrend die kleineren Erbschaften eher aus Bargeld, Aktien oder Immobilien bestehen. Gleichzeitig aber k\u00f6nnen Reiche die Erbschaftssteuer auch \u00fcber Schenkungen und Stiftungen noch zu leicht umgehen. Das zeigt schon dieser Vergleich: W\u00e4hrend jedes Jahr 400 Milliarden Euro vererbt oder verschenkt werden, nimmt der Staat weniger als sieben Milliarden Euro an Erbschaftssteuern ein.\nAuch bei den niedrigen Einkommen m\u00fcssen wir ansetzen\nDabei w\u00e4re es aber auch fatal, einzig bei den hohen Einkommen anzusetzen. Versch\u00e4rft wird die Ungleichheit n\u00e4mlich auch durch den gro\u00dfen Niedriglohnsektor. Viele Deutsche verdienen so wenig Geld, dass sie schlicht kein Verm\u00f6gen aufbauen k\u00f6nnen. In einem reichen Land wie Deutschland aber ist es kaum hinnehmbar, dass noch immer so viele Menschen von ihrem Einkommen kaum leben k\u00f6nnen. Ohne h\u00f6here L\u00f6hne wird sich daran wenig \u00e4ndern. \nFatal ist das gerade in Zeiten von Corona. Denn durch die Pandemie wird die Ungleichheit noch einmal versch\u00e4rft. Reiche k\u00f6nnen sich leichter isolieren, sehr viel eher von zu Hause aus arbeiten. Geringverdiener hingegen m\u00fcssen sehr viel eher um ihren Job bangen, haben als Fabrikarbeiter oder Kassierer ein gr\u00f6\u00dferes Ansteckungsrisiko. Auch deshalb darf die Politik die Ungleichheit im Land nicht l\u00e4nger ignorieren.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1285638068653953024,       \"url\": \"https://twitter.com/der_balkonier/status/1285638068653953024\",       \"date\": \"2020-07-21 18:09:36+00:00\",       \"text\": \"Was die Politik gegen die Ungleichheit tun sollte https://t.co/YEpcDmhiY7\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://github.com/TwidereProject rel=nofollow>Twidere for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 904787173328740353,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1275891910830424072/l8kepEwd_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"der_balkonier\",              \"name\": \"Der Balkonier\",              \"description\": \"Urlaub wo es am sch\u00f6nsten ist. Buchen Sie jetzt!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-09-04 19:24:07+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2,              \"friends\": 79,              \"tweets\": 117,              \"liked_tweets\": 174,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1283887818499137539,       \"url\": \"https://twitter.com/Ben_fumi/status/1283887818499137539\",       \"date\": \"2020-07-16 22:14:44+00:00\",       \"text\": \"Gro\u00dfe L\u00fccke zwischen Arm und Reich: Was die Politik gegen die Ungleichheit tun sollte https://t.co/A08Maa7D8T\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 107720531,              \"url\": \"https://www.instagram.com/ben.fumi/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/869572922792439808/tuq4ifk1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/107720531/1491612883\",              \"username\": \"Ben_fumi\",              \"name\": \"Benfumi\",              \"description\": \"Versuche nun nachdem ich meine Seele halbwegs im Griff habe nun auch meinen K\u00f6rper dahin zu bekommen das ich mich wohl f\u00fchle.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-01-23 14:03:51+00:00\",              \"location\": \"Bell, Deutschland\",              \"followers\": 171,              \"friends\": 623,              \"tweets\": 21437,              \"liked_tweets\": 107562,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 905       }}, {       \"id\": 1283746136201863168,       \"url\": \"https://twitter.com/ArsCassandra/status/1283746136201863168\",       \"date\": \"2020-07-16 12:51:44+00:00\",       \"text\": \"Nix gegen erarbeitetes Geld und Verm\u00f6gen https://t.co/u2V66447mK.Aber wer es nicht erarbeitet hat hat auch kein Recht auf ein Verm\u00f6gen, egal was es ist.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3814467076,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/648835594190196737/-L0aAVg-_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"ArsCassandra\",              \"name\": \"Ars Cassandra\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-09-29 12:11:24+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 143,              \"friends\": 205,              \"tweets\": 5489,              \"liked_tweets\": 48,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 23       }}, {       \"id\": 1283718820281163776,       \"url\": \"https://twitter.com/WalterKrischke/status/1283718820281163776\",       \"date\": \"2020-07-16 11:03:11+00:00\",       \"text\": \"....In kaum einem anderen Industrieland werden die Verm\u00f6gen so gering und die Einkommen so hoch besteuert wie in Deutschland. Dabei ist das absurd. Das Einkommen hat sich jeder schlie\u00dflich selbst erarbeitet. Die hohen Verm\u00f6gen hingegen......https://t.co/4weQHix28s\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1057306785709731840,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1057321309506547712/z9c-ZRFb_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1057306785709731840/1540920017\",              \"username\": \"WalterKrischke\",              \"name\": \"Walter Krischke\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-10-30 16:22:36+00:00\",              \"location\": \"Barnim, Brandenburg\",              \"followers\": 2891,              \"friends\": 4989,              \"tweets\": 14179,              \"liked_tweets\": 17917,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 1010       }}, {       \"id\": 1283444201276035080,       \"url\": \"https://twitter.com/geirrchris/status/1283444201276035080\",       \"date\": \"2020-07-15 16:51:57+00:00\",       \"text\": \"Was die Politik gegen die Ungleichheit tun sollte https://t.co/2JFa96MuDx\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 524842574,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1258747884868177922/ggztfiay_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/524842574/1570470610\",              \"username\": \"geirrchris\",              \"name\": \"G.-Chr. Heintges #SystemChangeNotClimateChange\ud83e\udd8a\u2764\ufe0f\",              \"description\": \"CIVIS EUROPAEUS SUM #EuropeanRepublic #EuropeanAssociationStatute, #ClimateEmergency,  #BasicIncomeEurope, #AnimalRights, loves\u2764\ufe0f\ud83e\udd8a. RT not always endorsment\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-03-14 23:43:36+00:00\",              \"location\": \"Europa\",              \"followers\": 2070,              \"friends\": 4213,              \"tweets\": 143259,              \"liked_tweets\": 90943,              \"lists_member\": 147,              \"media_shared\": 137       }}, {       \"id\": 1283421066589872128,       \"url\": \"https://twitter.com/kannstenicht/status/1283421066589872128\",       \"date\": \"2020-07-15 15:20:01+00:00\",       \"text\": \"Kannste dir nicht ausdenken. https://t.co/0OEJ0ljyW3\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://pushesc.de/sanbot rel=nofollow>SanLMBot</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1011647647298486273,              \"url\": \"https://twitter.com/leogfischer/status/1011627578095030272\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1011653652442963969/waDJ2s9N_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"kannstenicht\",              \"name\": \"Christian Lehmann\",              \"description\": \"Ersetzt ca. 1000 eurer politischen Accounts. - @leogfischer\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-26 16:29:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 116,              \"friends\": 1,              \"tweets\": 67213,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 0       }}]"}