{"url": "https://www.tagesspiegel.de/kultur/keine-begeisterungsstuerme-ausgeloest-wie-die-erste-berlinale-unter-neuer-leitung-weltweit-ankam/25601812.html", "date": "2020-03-03T08:37:47+01:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "Wie die erste Berlinale unter neuer Leitung weltweit ankam", "article": "Mariette Rissenbeek und Carlo Chatrian haben eigene Akzente gesetzt, unter anderem mit einem neuen Wettbewerb. Die Reaktionen fallen aber eher verhalten aus. Die erste Berlinale unter der Leitung von Mariette Rissenbeek und Carlo Chatrian wird national wie international mit verhaltener Zustimmung aufgenommen. Von der \u201etaz\u201c \u2013 \u201eein guter Auftakt\u201c \u2013 \u00fcber \u201eZeit online\u201c, die \u201eeinige leuchtende H\u00f6hepunkte\u201c im Wettbewerb vermerkt, bis zum britischen \u201eGuardian\u201c, der den Wettbewerb als \u201egemischt wie immer, aber auch erfreulich\u201c bewertet: Die Reaktionen sind positiv, aber nicht enthusiastisch.\n In den Schlusskommentaren \u00fcberwiegt die Beobachtung, dass der Goldene B\u00e4r f\u00fcr \u201eThere is No Evil\u201c aus dem Iran die Tradition der politischen Berlinale fortsetzt. Die neue Doppelspitze wird daf\u00fcr gew\u00fcrdigt, dass sie die Vielzahl der kurzfristigen Herausforderungen zu meistern wusste.\nDer \u201eHollywood Reporter\u201c erinnert zum Finale an das \u201eholprige Rennen\u201c, angefangen mit der Kritik an fr\u00fcheren homophoben und Anti-Abtreibungs-\u00c4u\u00dferungen von Jurypr\u00e4sident Jeremy Irons \u00fcber das Bekanntwerden der NS-Vergangenheit des Gr\u00fcndungsdirektors Alfred Bauer und den ausl\u00e4nderfeindlichen Anschlag in Hanau am Tag der Er\u00f6ffnung bis zum Corona-Virus.\n\u201eDie Berlinale hatte Gl\u00fcck mit dem Timing\u201c, schreibt die \u201eNew York Times\u201c. H\u00e4tte der Start des Festivals zwei Wochen sp\u00e4ter gelegen, w\u00e4re es wom\u00f6glich komplett abgesagt worden.\nAnsonsten enth\u00e4lt sich das Blatt einer eigenen Wertung und zitiert den Kritikerseufzer \u201ebusiness as usual\u201c .\nEngere Zusammenarbeit mit Sundance\n Die positivste Bilanz findet sich auf IndieWire. Die renommierte Internetplattform bescheinigt Carlo Chatrian und seinem Auswahlgremium ein deutlich verbessertes Programm, ja eine kuratorische Vision.\nDie Justierung des Festivals gelinge auch deshalb, weil es die eigenen Grenzen anerkenne. IndieWire zitiert Chatrian: Er verstehe, warum Cannes f\u00fcr bestimmte hochkar\u00e4tige Filmproduktionen die Nummer Eins sei.\nAuch strebe er eine engere Zusammenarbeit mit dem Independent-Festival Sundance an. Zwei der diesj\u00e4hrigen Wettbewerbsfilme waren zuvor bereits auf US-Festivals gelaufen \u2013 und ein halbes Dutzend weiterer Beitr\u00e4ge in Sundance.\nDeutsche Presse reagiert mit gemischten Gef\u00fchlen\n \u201eLe Monde\u201c aus Paris schreibt von einem reichen, vielf\u00e4ltigen, allerdings unentschiedenen Wettbewerb mit seiner Mischung aus jungen Autorenfilmern und bew\u00e4hrten Regisseuren.\nDie \u201eLib\u00e9ration\u201c findet, Rissenbeek und Chatrian h\u00e4tten die in sie gestellten Erwartungen erf\u00fcllt, vermisst aber Preise f\u00fcr die herausragenden Autorenwerke von Kelly Reichardt (\u201eFirst Cow\u201c) und Tsai Ming-liang (\u201eDays\u201c).\n Die deutsche Presse reagiert mit gemischten Gef\u00fchlen. \u201eSpiegel online\u201c sah im Wettbewerb zu viele \u201eBeitr\u00e4ge verdienter Filmschaffender jenseits ihrer Topform\u201c.\nDie \u201eFAZ\u201c spricht von einem Festival des \u00dcbergangs, die neue Wettbewerbsreihe \u201eEncounters\u201c habe sich nicht bew\u00e4hrt.\nDie \u201eWelt\u201c kann den dritten Weg zwischen Cannes als Autorenfilm-Eldorado und Venedig als Oscar-Startrampe \u201eh\u00f6chstens schemenhaft\u201c ausmachen. Laut der \u201eS\u00fcddeutschen\u201c ist \u201eein Bem\u00fchen um Filme mit sehr eigenen k\u00fcnstlerischen Handschriften durchaus sichtbar\u201c. Aber da es weltweit nicht gut um das Arthouse-Kino bestellt ist, k\u00f6nne Berlin sich nicht schlagartig in Cannes verwandeln.\n Und das Publikum? Sch\u00e4tzt die Berlinale weiterhin als Arthouse-Festival: Zur Halbzeit lag die Zahl der verkauften Tickets \u00fcber der von 2019. Die Schlusszahlen werden f\u00fcr Dienstag erwartet.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1235316849790922754,       \"url\": \"https://twitter.com/kinozeit/status/1235316849790922754\",       \"date\": \"2020-03-04 21:31:02+00:00\",       \"text\": \"Positiv, aber nicht enthusiastisch - so fasst der @Tagesspiegel die nationalen und internationalen Reaktion auf die diesj\u00e4hrige Berlinale zusammen.https://t.co/YgI5OBEHfR https://t.co/95e02XKJca\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://buffer.com rel=nofollow>Buffer</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 25259057,              \"url\": \"http://www.kino-zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/961290020459089920/-fWeOLVa_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/25259057/1617283688\",              \"username\": \"kinozeit\",              \"name\": \"kino-zeit\",              \"description\": \"kino-zeit.de - Magazin f\u00fcr Filmkritik. Gr\u00f6\u00dftes deutschsprachiges Filmportal f\u00fcr Arthouse- & Indiekino. Datenschutz: kino-zeit.de/datenschutz\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-19 08:26:28+00:00\",              \"location\": \"Mannheim, Germany\",              \"followers\": 16351,              \"friends\": 942,              \"tweets\": 32340,              \"liked_tweets\": 4526,              \"lists_member\": 493,              \"media_shared\": 19729       }}, {       \"id\": 1234882980524560387,       \"url\": \"https://twitter.com/G_S_S_N/status/1234882980524560387\",       \"date\": \"2020-03-03 16:47:00+00:00\",       \"text\": \"Wie die erste Berlinale unter neuer Leitung weltweit ankamhttps://t.co/V9sGws4kh2\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1546118100,              \"url\": \"http://germanscreenstudies.eu/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/745261110761234432/oW81X1rx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1546118100/1534856656\",              \"username\": \"G_S_S_N\",              \"name\": \"GSSN\",              \"description\": \"International network, symposium & showcase for German-language film. Includes information about our DAAD-funded project, Circulating Cinema.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-06-25 16:34:46+00:00\",              \"location\": \"London\",              \"followers\": 789,              \"friends\": 262,              \"tweets\": 12752,              \"liked_tweets\": 2454,              \"lists_member\": 17,              \"media_shared\": 1740       }}]"}