{"url": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/es-macht-mich-wuetend-wenn-bildung-keine-prioritaet-hat-parteichefin-der-berliner-gruenen-will-in-den-bundestag/26051048.html", "date": "2020-07-30T13:40:22+02:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "Parteichefin der Berliner Gr\u00fcnen will in den Bundestag", "article": "Nina Stahr kritisiert die Bildungspolitik der Bundesregierung. Sie will bei der Wahl 2021 f\u00fcrs Parlament kandidieren. Die Bundesregierung setzte \u201eseit Jahrzehnten\u201c falsche Priorit\u00e4ten in der Bildungspolitik, sagt die Berliner Gr\u00fcnen-Parteichefin Nina Stahr. In der Pandemie sei das besonders aufgefallen. \n\u201eW\u00e4hrend der Coronakrise waren und sind die Belange von Kindern und Jugendlichen besonders in den Blick zu nehmen\u201c, sagt Stahr. Viele Kinder h\u00e4tten schulisch den Anschluss verloren, weil ihnen zum Beispiel kein Computer f\u00fcr den Fernunterricht oder ein ruhiger Raum zum Lernen zur Verf\u00fcgung stand. \nUnd um die Vers\u00e4umnisse auf Bundesebene anzuprangern und politisch um Verbesserungen oder Ver\u00e4nderungen in der Bildungspolitik zu k\u00e4mpfen, will die 37-J\u00e4hrige in den Bundestag. \n\u201eIch m\u00f6chte auf Bundesebene daran arbeiten, dass alle Kinder gute Startchancen erhalten, unabh\u00e4ngig von ihrem Elternhaus\u201c, sagte Stahr dem Tagesspiegel und best\u00e4tigte ihre Kandidatur f\u00fcr den Bundestags 2021.\nStahr wuchs in Frankfurt am Main auf, studierte dort und in Berlin Englisch und Geschichte auf Lehramt. 2006 trat sie in die Gr\u00fcnen-Partei ein. \n\u201eMeine Grund\u00fcberzeugung war, dass man Politik nur ver\u00e4ndern kann, wenn man aktiv daf\u00fcr arbeitet\u201c, sagt die Politikerin, die sich viele Jahre ehrenamtlich in der Kinder- und Jugendarbeit engagiert hatte. \nUnd w\u00e4hrend ihrer Ausbildung erlebte sie die sozialen Ungerechtigkeiten und ungleichen Bildungschancen auf dem Campus Efeuweg am Rande von Gropiusstadt und danach im Walther-Rathenau-Gymnasium im Ortsteil Grunewald. Einen weiteren Vergleich erhielt Stahr w\u00e4hrend ihrer Besch\u00e4ftigung als Language Assistant, also Sprachassistentin, in einer englischen Privatschule. \nStahr fordert mehr Geld f\u00fcr Homeschooling\n\u201eEs macht mich w\u00fctend, wenn in der Politik Bildung keine Priorit\u00e4t hat.\u201c Nina Stahr fordert auch auf Landesebene mehr Geld auszugeben, um Kindern f\u00fcr das Homeschooling Computer bereitzustellen. Das gelte auch f\u00fcr Weiterbildungen, damit Lehrer besser ausgebildet werden, um ihre Sch\u00fcler im Fernunterricht optimal zu betreuen. \nStahr hat selbst drei S\u00f6hne im Alter von f\u00fcnf Jahren, drei Jahren und zehn Monaten. Sie organisiert das Familienleben gemeinsam mit ihrem Ehemann. Sie wei\u00df, wie schwer die Situation f\u00fcr Alleinerziehende sein kann.\n\u201eFamilienpolitik ist kein weiches Politikfeld, wie es einige abtun\u201c, betont sie. Denn gerade in Krisenzeiten sei das gesellschaftliche Miteinander und der Kampf gegen die soziale Ungerechtigkeit zentral f\u00fcr eine solidarische Gesellschaft.\nSie kandidiert in Steglitz-Zehlendorf\nAuf Bezirksebene war Stahr von 2011 bis 2016 in der Bezirksverordnetenversammlung in Steglitz-Zehlendorf aktiv und Mitglied des Kreisvorstands. Im Dezember 2016 wurde Nina Stahr gemeinsam mit Werner Graf zu Berliner Gr\u00fcnen-Landesvorsitzenden gew\u00e4hlt. \nSie ist in dem Duo die Realpolitikerin, Graf repr\u00e4sentiert den linken Parteifl\u00fcgel. Die beiden Parteichefs wollen erneut bei der turnusm\u00e4\u00dfigen Neuwahl des Vorstands im Herbst noch einmal antreten. \nDie Direktkandidaten der Gr\u00fcnen werden auf den Kreismitgliederversammlungen im August und September gew\u00e4hlt. Es ist unstrittig, dass Stahr von ihren Mitgliedern als Direktkandidatin im Berliner S\u00fcdwesten nominiert wird. \nAm 28. November werden 155 Delegierte des Landesverbands die Bundestagsliste f\u00fcr die Wahl im September 2021 w\u00e4hlen. Nina Stahr wird wohl auf dem f\u00fcnften Platz antreten. Auf Platz eins kandidiert erneut Lisa Paus als Spitzenkandidatin, auf Platz drei Renate K\u00fcnast.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1290595684173979653,       \"url\": \"https://twitter.com/Blumenkind_92/status/1290595684173979653\",       \"date\": \"2020-08-04 10:29:23+00:00\",       \"text\": \"@frank_breining @schwarzblond @Tagesspiegel @TspLeute @Klagesspiegel @gruene_berlin @Gruene_Lbg Im schwarzen S\u00fcden wird es auch eine sehr gute Gr\u00fcne Kandidatin geben um dort den CDU Mann das Mandat abzunehmen https://t.co/K8kIhv8B9Z\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 49040649,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/787084381387165696/KMOj8wZi_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/49040649/1452799882\",              \"username\": \"Blumenkind_92\",              \"name\": \"Daniela Ehlers\",              \"description\": \"f\u00fcr @gruene_lbg in der #bvvlbg Parteirat von @gruene_berlin ; Kandidatin f\u00fcr das #AGH21 ; Gesch\u00e4ftsf\u00fchrung @gruenesteze \ud83d\udc9cfeminism maximalfeministin\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-20 16:02:59+00:00\",              \"location\": \"Unterwegs, Berlin Lichtenberg \",              \"followers\": 1758,              \"friends\": 804,              \"tweets\": 26685,              \"liked_tweets\": 11298,              \"lists_member\": 48,              \"media_shared\": 767       }}, {       \"id\": 1288897271996850177,       \"url\": \"https://twitter.com/simondach2014/status/1288897271996850177\",       \"date\": \"2020-07-30 18:00:30+00:00\",       \"text\": \"Irgendjemand sollte Frau Stahr  sagen, dass Bildung in der Hoheit der L\u00e4nder ist und Berlin seit 2016 von Rot-Rot-Gr\u00fcn regiert wird. Mit ihr kandidieren somit 50% des Gr\u00fcnen  Landesvorstands f\u00fcr den Bundestag. @Tagesspiegel @LorenzMaroldt https://t.co/R3eY7qbuKw\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2727765151,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/848439679938695169/tobJxdPn_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2727765151/1446732702\",              \"username\": \"simondach2014\",              \"name\": \"Simon Dach\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-08-12 23:28:29+00:00\",              \"location\": \"K\u00f6nigs Wusterhausen\",              \"followers\": 60,              \"friends\": 749,              \"tweets\": 1595,              \"liked_tweets\": 2468,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 80       }}, {       \"id\": 1288861036284706826,       \"url\": \"https://twitter.com/Ottilie_Klein/status/1288861036284706826\",       \"date\": \"2020-07-30 15:36:31+00:00\",       \"text\": \"Bildung ist v.a. L\u00e4ndersache. Die Gr\u00fcnen sind seit fast 4Jahren Teil des #r2g-Senats &amp; damit mitverantwortlich f\u00fcr den #Bildungsnotstand in #Berlin. Wenn ihnen gute Bildung f\u00fcr alle so wichtig ist, warum haben @gruene_berlin sie nicht zur Priorit\u00e4t gemacht?https://t.co/F3SPgfAKk6\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 24,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 728577706489720832,              \"url\": \"http://www.ottilieklein.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1345054620528340994/gvnLHZCe_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/728577706489720832/1602344058\",              \"username\": \"Ottilie_Klein\",              \"name\": \"Ottilie Klein\",              \"description\": \"I \ud83e\udde1 Mitte | CDU-Bundestagskandidatin f\u00fcr Berlin-Mitte | #Mitgliederbeauftragte @CDUBerlin #stolzeChristdemokratin\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-05-06 13:30:36+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1047,              \"friends\": 418,              \"tweets\": 1330,              \"liked_tweets\": 7426,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 115       }}, {       \"id\": 1288798452646903809,       \"url\": \"https://twitter.com/ninastahr/status/1288798452646903809\",       \"date\": \"2020-07-30 11:27:50+00:00\",       \"text\": \"#Kinderarmut zu bek\u00e4mpfen und #Kinderrechte durchzusetzen ist gleichzeitig der dringend n\u00f6tige Kampf f\u00fcr unsere Demokratie. Und deshalb will ich f\u00fcr den Bundestag kandidieren - damit alle Kinder gute Startchancen bekommen! https://t.co/WSOUKZdFij\",       \"replies\": 24,       \"retweets\": 14,       \"likes\": 113,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 19530651,              \"url\": \"http://gruene.berlin\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1298341528079826946/JEzKWDzR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/19530651/1520955970\",              \"username\": \"ninastahr\",              \"name\": \"Nina Stahr\",              \"description\": \"Landesvorsitzende B\u00fcndnis 90/Gr\u00fcne Berlin, Bundestagskandidatin #Steglitz-#Zehlendorf. #Familie, #Kinderrechte, #Beteiligung, Kampf gegen #Kinderarmut (she/her)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-01-26 12:03:58+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 3151,              \"friends\": 1159,              \"tweets\": 4085,              \"liked_tweets\": 9448,              \"lists_member\": 58,              \"media_shared\": 184       }}]"}