{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/gesellschaft/medien/hoecke-im-mdr-interview-eine-buehne-war-das-gespraech-mit-thueringens-afd-chef-nicht/26125080.html",
     "date": "2020-08-25T17:17:00+02:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "Eine B\u00fchne war das Gespr\u00e4ch mit Th\u00fcringens AfD-Chef nicht",
     "article": "Der Mitteldeutsche Rundfunk hat ein Interview mit Th\u00fcringens AfD-Chef Bj\u00f6rn H\u00f6cke gewagt. Geschadet hat das niemandem. Das war es also. Das vorher heftig diskutierte Sommer-Interview des Mitteldeutschen Rundfunk (MDR) mit Th\u00fcringens AfD-Chef Bj\u00f6rn H\u00f6cke hat stattgefunden. \nVorab: Sollte es, im Sinne der Veranstalter, drau\u00dfen irgend jemanden geben, der sich vom Youtube-Live-Video Informationen f\u00fcrs n\u00e4chste Wahlverhalten versprach, er d\u00fcrfte kaum auf seine Kosten genommen sein. Aber auch der \u00f6ffentlich-rechtliche Rundfunk hat, wie vielerorts bef\u00fcrchtet, mit dem Interview des AfD-Rechtsau\u00dfen keinen Schaden genommen.\n \"Wir bieten Herrn H\u00f6cke keine B\u00fchne, es handelt sich um ein journalistisches Format. Herrn H\u00f6cke werden Fragen zu aktuellen Themen gestellt\", hatte es vorher aus Leipzig zur f\u00fcnften Ausgabe der diesj\u00e4hrigen MDR-Sommerinterviews gehei\u00dfen. Und ja, Moderator Lars S\u00e4nger hat seine Sache \u00fcber weite Strecken gut gemacht, vor allem im zweiten aktuelleren Teil des 30-min\u00fctigen Interviews. \nEine B\u00fchne war das nicht, wenn man mal davon absieht, dass H\u00f6ckes \"Corona ist vorbei und wird auch nicht wieder kommen\" vielen Noch-Immer oder weiter neu an Covid-19 Erkrankten ein Schlag ins Gesicht sein d\u00fcrfte.\n[Wenn Sie alle aktuellen Nachrichten live auf Ihr Handy haben wollen, empfehlen wir Ihnen unsere runderneuerte App, die Sie hier f\u00fcr Apple- und Android-Ger\u00e4te herunterladen k\u00f6nnen. ]\nParteiausschlussverfahren, die - offenbar ausbleibende - Verteidigung von H\u00f6cke-Freund Andreas Kalbitz, der aus Landtags-Fraktion und Partei flog, weil er Details zu seiner rechtsextremen Vergangenheit verschwiegen haben soll, die Frage, was nach der formalen Aufl\u00f6sung des rechten AfD-Fl\u00fcgels mit eben jenen Vertretern in der Gesamtpartei wird, und, nach vorne geblickt, ob es sich denn bei der Anti-Corona-Demo am Samstag in Berlin gut anf\u00fchlt, neben Rechtsradikalen zu stehen - wann immer H\u00f6cke bei direkten Fragen auszuweichen versuchte, hakte der Moderator nach, ging ins Wort. \n\u201eSkandalbeh\u00f6rde\u201c und \u201eGottkanzlerin\u201c\nDa half auch nicht das x-te \"Ach, Herr S\u00e4nger, Sie wissen doch, wie es ist...\" von H\u00f6cke gegen\u00fcber dem Interviewer. \nKlar, statt mit Kalbitz und der Fl\u00fcgel-Frage h\u00e4tte sich H\u00f6cke lieber mit \"Gottkanzlerin\" Merkel und den \"Transfermillionen f\u00fcr S\u00fcdeuropa\" besch\u00e4ftigt, die in Deutschland dem Pflege- und Rentensystem fehlen w\u00fcrden. Oder mit der CDU, die, aus H\u00f6ckes Sicht, dem Zeitgeist hinterher l\u00e4uft und, man h\u00f6re und staune, versinkend das Schicksal der italienischen Christdemokraten teilen wird.\n[Bj\u00f6rn H\u00f6cke ruft zur Teilnahme an \u201eQuerdenker\u201c-Demonstration in Berlin auf: Lesen Sie hier, wie die extreme Rechte den Corona-Protest unterwandern will]\nOder mit der \"Skandalbeh\u00f6rde\", dem Verfassungsschutz, bei der H\u00f6cke zun\u00e4chst eben nicht an die Beobachtung des AfD-Fl\u00fcgels und vielleicht auch der ganzen Partei denkt, sondern an das Celler Loch, das Versagen beim RAF-Komplex und Anis Amri.\n\u00dcbliches Framing, vom Moderator erkannt, das kann H\u00f6cke gerne weiter tun. Der Zuschauer d\u00fcrfte einordnen, inwiefern demokratischen Freiheiten und Grundrechten hier feindlich gegen\u00fcber gestanden wird (eine Zusammenfassung des Interviews l\u00e4uft am Dienstag ab 19 Uhr im \"MDR Th\u00fcringen Journal\"). \n[Jetzt noch mehr wissen mit TPlus: Wie Thomas Haldenwang den Verfassungsschutz und den Kampf gegen die Rechten revolutioniert.]\nSollte H\u00f6cke denn weiter in der AfD eine gr\u00f6\u00dfere Rolle spielen und - als Fraktionsf\u00fchrer der gr\u00f6\u00dften Oppositionspartei in Th\u00fcringen - von den \"Mainstream-Medien\" zu rituellen Interviews wie diesen eingeladen werden. \nDie spannendste Frage hat Bj\u00f6rn H\u00f6cke nicht beantwortet: Wie lange ihn die AfD noch halten kann. Eine Kandidatur f\u00fcr die Bundestagswahl 2021 schlie\u00dft er jedenfalls nicht aus.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1298631929303052288,       \"url\": \"https://twitter.com/rdeecke/status/1298631929303052288\",       \"date\": \"2020-08-26 14:42:34+00:00\",       \"text\": \"Eine B\u00fchne war das Gespr\u00e4ch mit Th\u00fcringens AfD-Chef nicht https://t.co/cb2XpZMbM5\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 196206018,              \"url\": \"http://robertdeecke.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/969604019139334149/3_raKmTC_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/196206018/1520006489\",              \"username\": \"rdeecke\",              \"name\": \"Robert Deecke\",              \"description\": \"UX-Architect, Business Value & User Value tinyurl.com/XingRD tinyurl.com/LinkedRD Healthcare Futurist \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-09-28 15:43:37+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Berlin\",              \"followers\": 271,              \"friends\": 434,              \"tweets\": 44724,              \"liked_tweets\": 11121,              \"lists_member\": 83,              \"media_shared\": 1291       }}, {       \"id\": 1298494607416852482,       \"url\": \"https://twitter.com/prokdusgesund/status/1298494607416852482\",       \"date\": \"2020-08-26 05:36:53+00:00\",       \"text\": \"H\u00f6cke im MDR-Interview : Eine B\u00fchne war das Gespr\u00e4ch mit Th\u00fcringens AfD-Chef nicht - Tagesspiegel https://t.co/ZDHgOtjVm3 via @GoogleNews\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 727959590785126401,              \"url\": \"http://www.inventordesign.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/877411706024206337/cuhJ4h0T_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/727959590785126401/1584516540\",              \"username\": \"prokdusgesund\",              \"name\": \"Prokdus-Gesundheit\",              \"description\": \"Proktologische sitzanatomische Bidet-/Ges\u00e4\u00dfhandbrausen f\u00fcr Frauen + M\u00e4nner\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-05-04 20:34:26+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 232,              \"friends\": 377,              \"tweets\": 49338,              \"liked_tweets\": 208,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 1430       }}, {       \"id\": 1298493136998629376,       \"url\": \"https://twitter.com/Ralfi138/status/1298493136998629376\",       \"date\": \"2020-08-26 05:31:03+00:00\",       \"text\": \"Eine B\u00fchne war das Gespr\u00e4ch mit Th\u00fcringens AfD-Chef nicht https://t.co/aITB6gWKJK\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1262044107070939140,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1303388202666000385/iDitili-_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Ralfi138\",              \"name\": \"Ralfi , wird am 12.06.2021 zum 2.mal geimpft\",              \"description\": \"m., 63 Jahre alt, 1 x geimpftPrivatier, SozialdemokratNiemals AfD\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-17 15:35:48+00:00\",              \"location\": \"Westdeutschland, RLP\",              \"followers\": 684,              \"friends\": 818,              \"tweets\": 20727,              \"liked_tweets\": 99876,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1665       }}, {       \"id\": 1298402912788504576,       \"url\": \"https://twitter.com/icke2AIDA/status/1298402912788504576\",       \"date\": \"2020-08-25 23:32:32+00:00\",       \"text\": \"mmmh. H\u00f6cke im MDR-Interview - Eine B\u00fchne war das Gespr\u00e4ch mit Th\u00fcringens AfD-Chef nicht via @Tagesspiegel https://t.co/0uC30BTQZi\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 420997269,              \"url\": \"https://www.facebook.com/icke2AIDA/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1084208621658013698/zUCqYliN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/420997269/1464787745\",              \"username\": \"icke2AIDA\",              \"name\": \"Michael Konrad (P\u00f6belbeauftragter PIRATEN BE-MI)\",              \"description\": \"Mensch mit eigener Meinung. Der letzte Pirat in Berlin mit Mandat: #BVVMitte & Dampferfahrer. Gl\u00fcckswein- & Spekulatiusvernichter. Foto: AIDA (2019)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-11-25 11:04:24+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1609,              \"friends\": 1985,              \"tweets\": 128150,              \"liked_tweets\": 28869,              \"lists_member\": 126,              \"media_shared\": 2410       }}, {       \"id\": 1298281489327628291,       \"url\": \"https://twitter.com/Dauerquerulant/status/1298281489327628291\",       \"date\": \"2020-08-25 15:30:02+00:00\",       \"text\": \"Eine B\u00fchne war das Gespr\u00e4ch mit Th\u00fcringens AfD-Chef nicht https://t.co/62gE9oTFYX\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3365675128,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/618704903649796096/tE73CXxQ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3365675128/1446668580\",              \"username\": \"Dauerquerulant\",              \"name\": \"Rebellenk\u00f6nig\",              \"description\": \"Jeder Mensch muss selber wissen was gut f\u00fcr ihn ist,niemand lernt vom anderen,alle wollen pers\u00f6nlich einmal durch die Schei\u00dfe robben!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-07-08 08:48:54+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 3410,              \"friends\": 4851,              \"tweets\": 72965,              \"liked_tweets\": 50754,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 14517       }}]"
}