{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/politik/regierungskrise-in-rom-draghi-will-am-samstag-italiens-neuer-premier-werden/26912210.html",
     "date": "2021-02-12T21:21:49+01:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "Draghi will am Samstag Italiens neuer Premier werden",
     "article": "Der Ex-EZB-Chef Mario Draghi hat lange mit den Parteien gesprochen. Jetzt steht sein Entschluss fest. Im Parlament muss er bald zwei Vertrauensfragen gewinnen. Der fr\u00fchere Chef der Europ\u00e4ischen Zentralbank, Mario Draghi, will neuer Ministerpr\u00e4sident Italiens werden. Das teilte ein Sprecher des Pr\u00e4sidentenpalastes am Freitagabend mit. Draghi solle am Samstagmittag in seinem neuen Amt vereidigt werden. Der 73-j\u00e4hrige \u00d6konom trat nach der Ank\u00fcndigung vor die Presse und stellte seine Ministerliste mit Politikern und Experten vor.\nZuvor hatte Draghi in Rom intensive Sondierungsrunden mit Parteienvertretern gef\u00fchrt. Er erhielt dabei sowohl aus der gescheiterten Mitte-Links-Koalition von Giuseppe Conte als auch aus der rechts-konservativen Opposition \u00fcberraschend viel Unterst\u00fctzung. Die Regierungskrise mitten in der Pandemie-Zeit dauerte schon seit Mitte Januar.\nDraghi ben\u00f6tigt f\u00fcr die Best\u00e4tigung seiner geplanten Regierung nach der Ernennung auch eine Mehrheit im Zwei-Kammern-Parlament. Daf\u00fcr und f\u00fcr seine Kabinettsliste hatte er in vielen pers\u00f6nlichen Treffen und bei Telefonaten die Chancen ausgelotet. Laut Verfassung muss sich eine Regierung innerhalb von zehn Tagen nach der Bildung in beiden Parlamentskammern vorstellen, um das Vertrauen zu erhalten.\nNur die ultrarechten Fratelli d'Italia hatten von Anfang an angek\u00fcndigt, gegen Draghi zu stimmen. Das Verhalten der populistischen F\u00fcnf-Sterne-Bewegung als st\u00e4rkste Kraft im Parlament war allerdings lange unklar. Gr\u00fcnder Beppe Grillo warb daf\u00fcr, den \u00d6konomen mit zu tragen. Dabei galt auch die \u00dcbernahme von Ministerposten als Ziel.\nBei einem Online-Votum stimmte die Partei dann am Donnerstag mehrheitlich mit Ja. Das wurde als wichtiges Signal f\u00fcr Draghi bewertet. Ein Parteifl\u00fcgel, der als anti-elit\u00e4r gilt, lehnt diesen Weg aber weiter ab. Die F\u00fcnf-Sterne-Bewegung kam bei der Wahl 2018 auf rund 30 Prozent und regierte bisher mit. Deren sozialdemokratischer Koalitionspartner, die PD, stellte sich fr\u00fch an Draghis Seite. Einige PD-Politiker fremdeln aber mit der Idee, rechten Kr\u00e4ften zu nahe zu kommen.\n[Wenn Sie alle aktuellen Nachrichten live auf Ihr Handy haben wollen, empfehlen wir Ihnen unsere App, die Sie hier f\u00fcr Apple- und Android-Ger\u00e4te herunterladen k\u00f6nnen.]\nMatteo Salvini von der rechten Lega, der im Laufe der Regierungskrise wiederholt vorgezogene Wahlen gefordert hatte, \u00e4nderte seine Position. Er lobte Draghi und versprach eine \u201ebedingungslose\u201c Unterst\u00fctzung. Die Beteiligung von Ministern seiner Lega, die zuletzt in der Opposition war, bezeichnete er als m\u00f6glich. Auch Silvio Berlusconis konservative Forza Italia will Draghi das Vertrauen aussprechen.\nDraghi ist international als \u201eEuro-Retter\u201c bekannt\nStaatspr\u00e4sident Sergio Mattarella hatte dem 73-J\u00e4hrigen, der in Rom kein politisches Amt hat, nach dem R\u00fccktritt Contes am 3. Februar ein Mandat zur Bildung eines Kabinetts angeboten. Draghi hatte den Auftrag zun\u00e4chst nur unter Vorbehalt angenommen. Der Staatschef sprach von einer Regierung \u201emit hohem Profil\u201c, die zusammengestellt werden m\u00fcsse, um Italien aus der Pandemie-Krise zu f\u00fchren.\nDraghi ist international als \u201eEuro-Retter\u201c bekannt, weil er an der Spitze der Zentralbank EZB 2012 in einer W\u00e4hrungskrise den Euro mit Hilfe eines Machtwortes stabilisieren half.\nDie Regierung Contes war die 66. in der italienischen Republik. Sie hatte ihre Arbeit im September 2019 aufgenommen. Mitte Januar brach die Koalition des parteilosen Juristen im Streit \u00fcber die EU-Hilfsgelder f\u00fcr die Corona-Krise auseinander. Der alte Premier warb zuletzt auch daf\u00fcr, Draghi bei seiner neuen Aufgabe zu unterst\u00fctzen. (dpa)",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1360325192246038529,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1360325192246038529\",       \"date\": \"2021-02-12 20:29:34+00:00\",       \"text\": \"Ex-EZB-Chef Mario #Draghi hat lange mit allen Parteien gesprochen. Jetzt steht sein Entschluss fest: Er will Italiens Ministerpr\u00e4sident werden. https://t.co/Pec2D5UxQu\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 3,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 439219,              \"friends\": 1506,              \"tweets\": 259915,              \"liked_tweets\": 6948,              \"lists_member\": 4110,              \"media_shared\": 25711       }}]"
}