{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/politik/was-wuerden-jesu-juenger-in-coronazeiten-machen-karfreitag-erinnert-an-menschliche-schwaechen-in-der-krise/25726758.html",
     "date": "2020-04-10T14:08:00+02:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "Karfreitag erinnert an menschliche Schw\u00e4chen in der Krise",
     "article": "Die Reaktion der J\u00fcnger auf die grausame Kreuzigung von Jesus erinnert uns an unsere Schw\u00e4chen - die wir zulassen d\u00fcrfen. Ein Kommentar. Die Karwoche ist eine merkw\u00fcrdige Zeit. Kurz vor dem h\u00f6chsten christlichen Feiertag, kurz bevor \u00fcber zwei Milliarden Christen in aller Welt die Auferstehung  Jesu feiern, erinnern sie am Karfreitag \u2013 an was? An Verrat, Verleumdung, Folter und Tod. Und nicht nur das: Das Folter- und Todeswerkzeug, an dem ihr Religionsstifter starb, ist auch noch das zentrale christliche Symbol \u2013 das Kreuz. Was soll das? \nDer Kreuzigung Jesu in den Evangelien Erz\u00e4hlungen gehen die sogenannten Passionserz\u00e4hlungen voraus. Sie erz\u00e4hlen, wie es \u00fcberhaupt zur Hinrichtung Jesu kam und stellen in gewisser Weise die H\u00f6hepunkte der Evangelien dar. \nDie kleine Gemeinschaft Jesu und seiner Anh\u00e4nger ist in eine handfeste Krise geraten. Jesus hat sich mit seinen Provokationen bei den j\u00fcdischen Autorit\u00e4ten Jerusalems derart unbeliebt gemacht, dass die es allm\u00e4hlich satthaben und ihn beseitigen wollen. Da sie das allerdings nicht selbst bewerkstelligen k\u00f6nnen, wenden sie sich an die R\u00f6mer, die in der Provinz Jud\u00e4a die Macht aus\u00fcben und sich das Recht, Todesurteile zu vollstrecken, vorbehalten haben. Es kommt zum Prozess, Jesus wird verhaftet, verh\u00f6rt und gefoltert. \n [Alle aktuellen Entwicklungen in Folge der Coronavirus-Pandemie finden Sie hier in unserem Newsblog (Link: https://www.tagesspiegel.de/wissen/coronavirus-krise-weltweit-johns-hopkins-uni-meldet-mehr-als-80-000-tote-weltweit/25560996.html). \u00dcber die Entwicklungen speziell in Berlin halten wir Sie an dieser Stelle auf dem Laufenden .] \nF\u00fcr die J\u00fcnger bedeutete das eine radikale Herausforderung. Bis dahin waren sie ihrem Meister voll Bewunderung gefolgt, waren \u00fcberzeugt von seiner Botschaft. Und nun das \u2013 die Ereignisse in Jerusalem machten unmissverst\u00e4ndlich klar, dass es so nicht weitergehen w\u00fcrde. \nDie J\u00fcnger zeigen sich in dieser Situation nicht eben als Vorbilder standhaften Verhaltens. Judas verr\u00e4t Jesus, Petrus verleugnet ihn, die restlichen fliehen \u2013 Jesus wird von seinen engsten Vertrauten verlassen. Er wird gefoltert und ans Kreuz genagelt \u2013 eine typisch r\u00f6mische Hinrichtungsart, die vor allem bei Schwerverbrechern und politischen Aufr\u00fchrern angewandt wurde. Der Druck der politischen und religi\u00f6sen Autorit\u00e4ten f\u00fchrt die kleine Gemeinschaft an den Abgrund ihrer Existenz.  \nWarum steht so etwas an derart prominenter Stelle in den Evangelien?  \nDruck- und Ausnahmesituationen fordern uns in einzigartiger Weise heraus. Das kommt einem in diesen Tagen leider sehr vertraut vor. Die Weltgemeinschaft befindet sich in einer Lage, die vielleicht einmalig ist. Praktisch alle L\u00e4nder der Erde befinden sich in einem kollektiven Abwehrkampf gegen eine unsichtbare Gefahr. Viele Menschen sind bereits durch das Coronavirus gestorben. Das medizinische Personal arbeitet am Anschlag. \nDas Virus hat daf\u00fcr gesorgt, dass unsere Wirtschaft beinahe komplett heruntergefahren wurde und dass Kinder nicht mehr in die Schule gehen k\u00f6nnen. Scharfe Ausgangsbeschr\u00e4nkungen bestimmen unser Leben. Statt sich zum Angrillen in den Park zu gehen, sitzt man zu Hause. \n[Alle wichtigen Updates des Tages zum Coronavirus finden Sie im kostenlosen Tagesspiegel-Newsletter \"Fragen des Tages\". Dazu die wichtigsten Nachrichten, Leseempfehlungen und Debatten. Zur Anmeldung geht es hier. ]\nEinen solchen Einschnitt haben viele hierzulande so noch nicht erlebt. Alle gro\u00dfen Krisen seit dem Zweiten Weltkrieg \u2013 der Kalte Krieg, \u201eNine-eleven\u201c und seine Folgen, die Finanzkrise und die sogenannte Fl\u00fcchtlingskrise \u2013 haben die westlichen Gesellschaften auf die Probe gestellt und mitunter auch f\u00fcr Einschr\u00e4nkungen der pers\u00f6nlichen Freiheit gesorgt. Aufs Ganze gesehen muss man jedoch konstatieren: Einschr\u00e4nkungen haben dabei die wenigsten erfahren und wenn, waren sie bei weitem nicht so einschneidend wie jetzt. \nNun aber ist das anders. Wir befinden uns in einer ungewohnten Situation. Das Virus wirkt sich ganz praktisch auf unseren Alltag aus. Man sorgt sich beim Rausgehen, macht einen Bogen um andere Personen, will schnell wieder aus dem Supermarkt, aus Angst vor Ansteckung.  \nAuch Verantwortliche leugneten zun\u00e4chst die unsichtbare Gefahr\nDie Reaktionen auf diese ungewohnte Herausforderung waren auch: Verdr\u00e4ngung und unvern\u00fcnftiges Verhalten \u2013 auch von Verantwortungstr\u00e4gern. \nIn Gro\u00dfbritannien wurde auf \u201eHerdenimmunit\u00e4t\u201c gesetzt, die viele tausend Menschen in Gefahr brachte; der amerikanische Pr\u00e4sident leugnete das Virus solange, bis die Zahlen so exorbitant stiegen, dass es sich nicht mehr leugnen lie\u00df. Die Verantwortlichen in der Europ\u00e4ischen Union m\u00fcssen sich derzeit die Frage gefallen lassen, wie weit es eigentlich her ist mit Solidarit\u00e4t und Gemeinschaft, wenn Staaten wie Italien, ein EU-Gr\u00fcndungsmitglied, am Rande des Kollaps stehen. \nAuch viele \u201enormale\u201c B\u00fcrger hielten nicht an Anweisungen von Beh\u00f6rden, sondern gingen in die Parks und entspannten sich in der Sonne, w\u00e4hrend auf den Intensivstationen die Beatmungsger\u00e4te knapp wurden. Hamsterk\u00e4ufe lie\u00dfen den Eindruck entstehen, dass die Apokalypse bevorsteht und man lieber nochmal schnell f\u00fcr sich selbst sorgt \u2013 auch wenn es keinerlei Anlass daf\u00fcr gab. \n\u201eDass wir diese Krise \u00fcberwinden werden, dessen bin ich vollkommen sicher. Aber wie hoch werden die Opfer sein? Wie viele geliebte Menschen werden wir verlieren? Wir haben es zu einem gro\u00dfen Teil selbst in der Hand\u201c, sagte Angela Merkel in ihrer Ansprache am 18. M\u00e4rz. \n[Die Coronavirus-Krise ist auch f\u00fcr die Politik eine historische Herausforderung. Jeden Morgen informieren wir Sie, liebe Leserinnen und Leser, in unserer Morgenlage \u00fcber die politischen Entscheidungen, Nachrichten und Hintergr\u00fcnde. Zur kostenlosen Anmeldung geht es hier.]\nAuf einmal merken wir: Unsere Freiheit kann durch unvorhergesehene Ereignisse radikal infrage gestellt werden.  \n Und ja, irgendwann wird es besser, irgendwann wird die Zahl der Ansteckungen zur\u00fcckgehen, wird sich die Wirtschaft erholt haben, wird es einen Impfstoff geben. Das hilft aber momentan nicht. Nicht dem Pflegepersonal, das am Anschlag arbeitet, nicht den vielen Menschen, die ihren Job verloren haben, nicht den psychisch Kranken, denen es in der Isolation besonders schlecht geht.   \nAuf die Karwoche hat jetzt keiner Lust\nUnd jetzt ist auch noch Karwoche, da hat nun wirklich keiner Lust drauf. Ostersonntag macht in diesen Zeiten vielleicht noch ein bisschen Spa\u00df. Soweit es geht, kann man seine Familie sehen, ein Osterfr\u00fchst\u00fcck und ein Spaziergang sind vielleicht auch drin. Aber wer braucht jetzt den Karfreitag? \nDie zentrale Position des Kreuzes im Christentum hat etwas Revolution\u00e4res \u2013 und provoziert. Dass der christliche Glaube einen Gegenstand auf den Altar stellt, der dazu diente, Menschen auf besonders grausame, weil langsame Weise zu t\u00f6ten, ist mindestens erkl\u00e4rungsbed\u00fcrftig.  \nEinen Ansatz bietet Martin Luther. Dem Reformator war die in der r\u00f6misch-katholischen Kirche seiner Zeit \u00fcbliche Form, Gott in metaphysisch-spekulativer Weise zu denken, ebenso zuwider wie eine Kirche, die Gott f\u00fcr Glanz und Gloria benutzte, von seiner Schmach am Kreuz aber wenig wissen wollte. F\u00fcr Luther stand das dem Kern der christlichen Botschaft entgegen. Von Luther kann man deshalb lernen, dass Gott zuerst und vor allem im Leid, in der Niedrigkeit, eben am Kreuz erfahren wird. \nKarfreitag ist die Erinnerung daran: dass wir nicht immer alles im Griff haben; dass wir in Ausnahmesituationen auf uns selbst zur\u00fcckgeworfen sind und nicht immer richtig handeln \u2013 und dass wir uns dem stellen sollten. Karfreitag ist die St\u00e4rke, das Negative, Peinliche, Abgr\u00fcndige in uns nicht zu verdr\u00e4ngen. \nKarfreitag erinnert uns daran, dass wir angesichts der Krise nicht machtlos sind\nDas Zulassen dieser Situationen ist wichtig, H\u00e4rten und Widrigkeiten sind Teil der Realit\u00e4t. Pr\u00fcfungen, Vorstellungsgespr\u00e4che, Schicksalsschl\u00e4ge, Gefahren, kurz: Momente in denen wir besonders gefordert sind, strengen uns an, lassen uns zweifeln \u2013 und bringen nicht immer das Beste in uns hervor, wie man an Jesu Gef\u00e4hrten sehen konnte. Karfreitag erinnert uns daran, dass menschliche Gemeinschaft nur gelingt, wenn wir menschliche Unvollkommenheit und Schw\u00e4che annehmen \u2013 nicht zuletzt die eigene. \nUnd somit ist der Tag auch die Erinnerung daran, dass man die Art und Weise, wie man durch solche Zeiten kommt, selbst bestimmen kann \u2013 und wir nicht machtlos sind. Wir sehen es auch jetzt: wenn an Z\u00e4unen Essen und Kleidung f\u00fcr Obdachlose h\u00e4ngen, wenn Fremde f\u00fcr alte Leute einkaufen gehen, wenn sich Nationen gegenseitig unterst\u00fctzen, indem sie Corona-Patienten aus Nachbarl\u00e4ndern in ihren Krankenh\u00e4usern versorgen, wenn man eben doch die 1,5 Meter Abstand h\u00e4lt. \u201eIch bin sicher (...), dass wir einander nicht allein lassen\u201c, sagte Angela Merkel am Ende ihrer Ansprache.  \nSolidarisches Verhalten, Standhaftigkeit und F\u00fcrsorge, so merken wir, sind eben nicht selbstverst\u00e4ndlich \u2013 sondern eine Entscheidung. Und am Ende ist auch das eine Erkenntnis der Karwoche, eine Erkenntnis von Karfreitag und dem Kreuz: Dass wir in den Extremsituationen besonders herausgefordert sind, aber selber w\u00e4hlen k\u00f6nnen, wie wir mit ihnen umgehen \u2013 und man in Gemeinschaft am besten mit ihnen zurecht kommt.   ",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1320369549733220356,       \"url\": \"https://twitter.com/35_A_F/status/1320369549733220356\",       \"date\": \"2020-10-25 14:20:06+00:00\",       \"text\": \"@TichysEinblick https://t.co/LqGaCmBMIL\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 988480017612058631,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1260117064905379840/nv29vu6-_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/988480017612058631/1587627675\",              \"username\": \"35_A_F\",              \"name\": \"F^^A^^35\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-04-23 18:09:36+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 21,              \"friends\": 62,              \"tweets\": 6135,              \"liked_tweets\": 143,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 2865       }}, {       \"id\": 1320332802072715264,       \"url\": \"https://twitter.com/35_A_F/status/1320332802072715264\",       \"date\": \"2020-10-25 11:54:05+00:00\",       \"text\": \"@ManuelaWildfeu1 @GaicsnekRonald @Tomsch24 @Joerg_Meuthen \ud83e\udd14\ud83e\udd14\ud83e\udd14\ud83e\udd14\ud83e\udd14 die Verleugnung ist ein Merkmal der Christen oder nicht ?https://t.co/LqGaCmBMIL\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 988480017612058631,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1260117064905379840/nv29vu6-_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/988480017612058631/1587627675\",              \"username\": \"35_A_F\",              \"name\": \"F^^A^^35\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-04-23 18:09:36+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 21,              \"friends\": 62,              \"tweets\": 6135,              \"liked_tweets\": 143,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 2865       }}]"
}