{"url": "https://www.tagesspiegel.de/sport/solidaritaet-in-der-corona-krise-fussball-ultras-werden-zu-helfern-in-der-not/25666036.html", "date": "2020-03-20T14:11:35+01:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "Fu\u00dfball-Ultras werden zu Helfern in der Not", "article": "Vor ein paar Wochen standen sie wegen der Beleidigungen von Dietmar Hopp noch in der Kritik, in der Corona-Krise tun Fu\u00dfball-Fans nun Gutes. Boteng\u00e4nge, Einkaufshilfen, Kumpelkisten - Fu\u00dfball-Deutschland erlebt eine Welle der Solidarit\u00e4t. Vor allem die noch vor wenigen Wochen nach mitunter heftigen Protesten gegen Klub-Investoren wie Hoffenheims Dietmar Hopp und die DFL kritisierten Ultras erweisen sich in der Corona-Krise als Helfer in der Not. Sig Zelt von der Organisation ProFans ist guter Dinge, dass die zahlreichen Aktionen das Image der Fans ver\u00e4ndern. \u201eIch hoffe, dass das auch den Ruf der Ultras etwas verbessert\u201c, sagte er der Deutschen Presse-Agentur.\nIn bundesweit \u00fcber 20 Initiativen bieten Fu\u00dfball-Fans unter anderem Boteng\u00e4nge oder Einkaufshilfe an. \u201eIn dieser Krise kommt es auf die Solidarit\u00e4t an. Da ist es unsere Pflicht, nicht nur als Fu\u00dfball-Fans, sondern auch als B\u00fcrger zu versuchen, m\u00f6glichst gut durch diese Krise zu kommen\u201c, sagte Andr\u00e9 Golinski von einer Gruppe Hannover-96-Fans, die gerade eine Fanabteilung gr\u00fcnden.\nF\u00fcr Union-Berlin-Anh\u00e4nger Zelt kommt das Engagement vieler Fangruppen nicht \u00fcberraschend: \u201eDas entspricht dem Selbstverst\u00e4ndnis vieler Ultras, dass sie der Gesellschaft etwas Gutes tun wollen. Nach dem Motto: Wenn ihr unsere Fankultur akzeptiert, dann geben wir euch auch etwas zur\u00fcck.\u201c\nNach schleppendem Beginn w\u00e4chst die Nachfrage. Das hat nicht nur mit der steigenden Zahl an Infizierten, sondern auch mit intensiverer \u00d6ffentlichkeitsarbeit der Helfer zu tun. \u201eBisher haben wir nur im Internet f\u00fcr die Aktion geworben. Nun verteilen wir Flyer in Superm\u00e4rkten, Apotheken und bei \u00c4rzten\u201c, sagte ein Sprecher der im B\u00fcndnis \u201eS\u00fcdtrib\u00fcne Dortmund\u201c organisierten Fans. Zu den rund 90 ehrenamtlichen Dortmunder Helfern geh\u00f6rt auch der ehemalige Nationalspieler und BVB-Profi Kevin Gro\u00dfkreutz, der derzeit beim Drittligisten KFC Uerdingen unter Vertrag steht.\nDen bisher gr\u00f6\u00dften Bedarf gibt es bei Einkaufsg\u00e4ngen f\u00fcr in Quarant\u00e4ne befindliche Menschen oder f\u00fcr \u00c4ltere und Bed\u00fcrftige, die der Risikogruppe angeh\u00f6ren. \u201eWir achten dabei auf hygienisch und medizinisch sichere Umsetzung, weshalb die Zahl unserer Einkaufshelfer auf eine sehr kleine Gruppe beschr\u00e4nkt bleibt und sie mit Mundschutz und Handschuhen agieren. Wir lassen uns zudem von medizinischen Experten beraten\u201c, hie\u00df es in einer Erkl\u00e4rung von N\u00fcrnberger Vereinsmitarbeitern und Fan-Gruppen.\nUltras danken mit Botschaften oder packen selbst mit an\nUltras aus Gelsenkirchen packen mit Unterst\u00fctzung des FC Schalke 04 und finanzieller Hilfe der vereinseigenen Stiftung sogenannte \u201eKumpelkisten\u201c. Sie werden an Personen aus dem Stadtgebiet ausgeliefert und verkauft, die sich in Quarant\u00e4ne befinden, zu einer Risikogruppe geh\u00f6ren oder im medizinischen Sektor arbeiten. \u201eDie darin enthaltenen Produkte sichern die Lebensmittelgrundversorgung\u201c, teilte der Revierklub mit. Andere Fan-Gruppen wie die \u201eS\u00fcdkurve M\u00fcnchen\u201c riefen zu Blutspenden auf oder bieten sogar Gassi-G\u00e4nge f\u00fcr Hunde an.\nAuch die durch die Corona-Krise besonders belasteten Mitarbeiter in Krankenh\u00e4usern erfahren Solidarit\u00e4t. \u201eWenn ihr an eure Grenzen geht, denkt daran, dass diese Stadt hinter euch steht!\u201c, steht auf Spruchb\u00e4ndern, die Ultra-Gruppen und das B\u00fcndnis \u201eS\u00fcdtrib\u00fcne Darmstadt\u201c an heimischen Kliniken anbrachten.\nIn Briefen, die vor Superm\u00e4rkten zu lesen sind, wird den dortigen Mitarbeitern gedankt: \u201eIhr rackert, um die Regale f\u00fcr uns zu f\u00fcllen, sitzt mit Handschuhen an der Kasse, um den Betrieb f\u00fcr uns aufrecht zu erhalten, \u00f6ffnet wom\u00f6glich bald auch sonntags und habt daheim selbst Familien und Kinder zu versorgen. Ihr seid nun - gemeinsam mit einigen anderen Berufsgruppen - die Aush\u00e4ngeschilder unser Stadt!\u201c\nDie Frage, ob die Hilfsaktionen zu einer besseren Reputation der Ultras und nachhaltig zur Befriedung der angespannten Beziehung zwischen Teilen der Fans und der DFL beitr\u00e4gt, spielt f\u00fcr viele Ultras nur eine untergeordnete Rolle, meint Hannover-Fan Golinski: \u201eIch glaube, das ist den Ultras relativ egal. Es ist nach wie vor eine unbequeme Jugend-Subkultur. Es war den Ultras vorher egal, wie ihr Ruf ist, es ist ihnen jetzt egal, und es wird ihnen in Zukunft egal sein. Es ist einfach nicht relevant, was Menschen aus anderen Gesellschaftsschichten \u00fcber Ultras denken.\u201c (dpa)", "twitter-history": "[{       \"id\": 1240990097799090176,       \"url\": \"https://twitter.com/TspSport/status/1240990097799090176\",       \"date\": \"2020-03-20 13:14:30+00:00\",       \"text\": \"Den #Ultras ist ihr Image egal. Nicht egal ist das, was sie gerade Gutes f\u00fcr viele Menschen tun: https://t.co/GbPVPz4Bdz\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2752063376,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de/sport\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1009104393776574465/RCWcbz8c_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2752063376/1614157208\",              \"username\": \"TspSport\",              \"name\": \"Tagesspiegel Sport\",              \"description\": \"Der offizielle Sport-Twitterkanal vom @Tagesspiegel. Wir sind Berlin, f\u00fcr den gro\u00dfen und den kleinen Sport.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-08-21 12:51:08+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 4669,              \"friends\": 856,              \"tweets\": 46759,              \"liked_tweets\": 327,              \"lists_member\": 182,              \"media_shared\": 2916       }}]"}