{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/wissen/lockdown-der-schulen-digitalunterricht-fehlanzeige-das-ist-ein-bildungspolitischesdesaster/26724504.html",
     "date": "2020-12-16T23:35:03+01:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "Digitalunterricht Fehlanzeige - das ist ein bildungspolitisches Desaster",
     "article": "Deutschlands Schulen sind nicht gut aufs Homeschooling vorbereitet. Die Pause sollte genutzt werden, um mit Schwung ins neue Jahr zu starten. Ein Kommentar. Dass nun in einigen Bundesl\u00e4ndern der geplante Digitalunterricht an den Schulen wieder abgesagt wurde, ist ein bildungspolitisches Desaster. Denn es zeigt sich, dass aus den Erfahrungen des Fr\u00fchjahrs-Lockdowns nicht die n\u00f6tigen Schritte abgeleitet wurden, dass der Digitalpakt Schule nicht ausreichend genutzt wurde und die ruhige Phase im Sommer vielfach verpennt wurde. \nWenn in Bayern pl\u00f6tzlich klar wird, dass die Voraussetzungen f\u00fcr einen volldigitalen Unterricht nicht vorhanden sind oder in Hamburg die rechtlichen Grundlagen f\u00fcr kameragest\u00fctzte Meetings nicht geschaffen wurden: Was hier nicht geregelt wurde, f\u00e4llt den Schulen nun auf die F\u00fc\u00dfe.\nDa ist es schon schlauer wie in Berlin \u201eschulisch angeleitetes Lernen zu Hause\u201c anzubieten. Das ist offener gehalten als verbindlicher Digitalunterricht und - zumindest nach Vorstellung der Schulverwaltung - auch konzeptionell vorbereitet. Lehrer*innen schicken Aufgaben, Sch\u00fcler*innen arbeiten zu Hause und wenn m\u00f6glich tritt man auch mal als Klasse in digitale Interaktion. Dass dabei nun Lernplattformen schlapp machen - wie am Mittwoch der Lernraum Berlin -, war zu erwarten, sollte aber ein l\u00f6sbares Problem sein.\nNach den Ferien muss der Online-Unterricht laufen\nDoch offenbar war es von vornherein falsch, zwei Tage vor den Weihnachtsferien ein alles andere als perfekt vorbereitetes Distanzlernen noch einmal voll aufzudrehen zu wollen. Das kann nicht klappen. Die Hauptsache ist doch, dass es nach den Ferien mit dem Online-Unterricht und hybriden Formen endlich funktioniert.\nSo absurd es klingen mag: Dazu sollte jetzt noch einmal Druck herausgenommen werden, wie Bildungsexperten schon im Sommer gefordert hatten. Zu gro\u00df war die Verunsicherung f\u00fcr viele Sch\u00fcler*innen in diesem Jahr, die pl\u00f6tzlich in manchem Fach haufenweise mit Monsteraufgaben und unrealistischen Abgabefristen \u00fcberzogen wurden, w\u00e4hrend sie in anderen F\u00e4chern gar nichts mehr h\u00f6rten \u2013 oder in ihrer Leistung mangels Kontakt v\u00f6llig falsch eingesch\u00e4tzt wurden. Das Jahr hat Sch\u00fcler*innen wie Lehrer*innen \u00fcber alle Ma\u00dfen gefordert.\nJetzt noch ein paar angemessene und l\u00f6sbare Aufgaben, dann k\u00f6nnen die Sch\u00fcler*innen mit einem guten Gef\u00fchl in die Ferien gehen. Und an den Schulen tief durchatmen, Lehrkr\u00e4fte raus aus dem Panikmodus, abw\u00e4gen, was noch gekl\u00e4rt werden muss \u2013 und dann mit neuem Schwung ins neue Jahr.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1339579311779704833,       \"url\": \"https://twitter.com/MMittelbach/status/1339579311779704833\",       \"date\": \"2020-12-17 14:32:50+00:00\",       \"text\": \"Deutschland ist ein digitales Enwicklungsland.Digitalunterricht Fehlanzeige - das ist ein bildungspolitischesxa0Desaster#Digitalisierung #Bildung #Lockdown #COVID19de  https://t.co/WStSIqU6zX\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 629130059,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2508228797/jg064sd2y83njmqgwvy0_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/629130059/1401727762\",              \"username\": \"MMittelbach\",              \"name\": \"\u24c2ichael \u24c2ittelbach \ud83c\uddea\ud83c\uddfa \ud83d\ude37\",              \"description\": \"Politischer Mensch, Dipl.-Wirt.jur.(FH) und gerichtlicher Betreuer. \u00dcberzeugter Europ\u00e4er.\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-07-07 08:12:45+00:00\",              \"location\": \"Berlin (Pankow / Europe )\",              \"followers\": 492,              \"friends\": 373,              \"tweets\": 32135,              \"liked_tweets\": 20262,              \"lists_member\": 39,              \"media_shared\": 1083       }}, {       \"id\": 1339501515271233538,       \"url\": \"https://twitter.com/unicoberlin/status/1339501515271233538\",       \"date\": \"2020-12-17 09:23:42+00:00\",       \"text\": \"Digitalunterricht Fehlanzeige - das ist ein bildungspolitischesxa0Desaster https://t.co/sGiR0KA9Ce\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 299627687,              \"url\": \"http://www.unico-berlin.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1355896278/logo_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/299627687/1603462317\",              \"username\": \"unicoberlin\",              \"name\": \"Unicoberlin\",              \"description\": \"Wir arbeiten auf den Gebieten Personalwirtschaft und Arbeitssicherheit. Unsere Homepage informiert Sie regelm\u00e4\u00dfig \u00fcber aktuelle Themen.  unico-berlin.de\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-05-16 12:35:38+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 8,              \"friends\": 9,              \"tweets\": 555,              \"liked_tweets\": 14,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 2       }}, {       \"id\": 1339338568569905154,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1339338568569905154\",       \"date\": \"2020-12-16 22:36:13+00:00\",       \"text\": \"#Lockdown der #Schulen - #Digitalunterricht Fehlanzeige - das ist ein bildungspolitisches Desaster. Deutschlands Schulen sind nicht gut aufs #homeschooling vorbereitet. Die Pause sollte genutzt werden, um mit Schwung ins neue Jahr zu starten. https://t.co/Vfys1zBlFM\",       \"replies\": 11,       \"retweets\": 11,       \"likes\": 17,       \"quotes\": 3,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 439219,              \"friends\": 1506,              \"tweets\": 259916,              \"liked_tweets\": 6948,              \"lists_member\": 4110,              \"media_shared\": 25711       }}]"
}