{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/kultur/klassik-in-coronazeiten-berliner-philharmoniker-planen-neustart/26088966.html",
     "date": "2020-08-12T17:59:41+02:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "Berliner Philharmoniker planen Neustart",
     "article": "Bis Ende Oktober musste das Orchester seine Programme modifizieren. Am 28. August aber geht es nun endlich wieder live los in der Philharmonie. Vor der Pandemie sind alle gleich: Auch die weltber\u00fchmten Berliner Philharmoniker mussten jetzt ihre Pl\u00e4ne den Corona-Vorgaben des Berliner Senats anpassen. Die kostenlosen Lunchkonzerte im Foyer sind bis auf weiteres gestrichen. Einige Werke mussten ersetzt werden, weil aufgrund der Abstandsregeln weniger Mitwirkende als gewohnt auf der B\u00fchne Platz finden. Gespielt wird ohne Pause, die Bars sind geschlossen, die Garderoben auch.\n Weil die Abstandsregel ebenso im Zuschauerbereich gelten, kann das Orchester nur rund ein Viertel seiner 2200 Pl\u00e4tze belegen. Darum m\u00fcssen die Abonnenten bis Ende Oktober ihre Anrechte ruhen lassen. Sie erhalten aber ein Vorkaufsrecht auf die wenigen Tickets. Ab dem 17. August k\u00f6nnen dann auch alle andere Klassikfans Eintrittskarten kaufen. Um m\u00f6glichst viele Menschen zu erreichen, haben die Philharmoniker 12 Zusatztermine eingeschoben, au\u00dferdem wurden Konzerte aus dem Kammermusiksaal in den Gro\u00dfen Saal verlegt.\nViele Werke von Komponistinnen erklingen\nChefdirigent Kirill Petrenko er\u00f6ffnet die Saison am 28. August, insgesamt wird er vier Programme leiten. Fast alle Solisten und s\u00e4mtliche Dirigenten, die f\u00fcr die Zeit bis zum 31. Oktober engagiert waren, k\u00f6nnen auch tats\u00e4chlich in Berlin musizieren. Daniel Barenboim und Marek Janowski sind darunter, aber auch der junge israelische Maestro Lahav Shani, der sein Deb\u00fct bei den Philharmonikern gibt. Die Bratschistin Tabea Zimmermann startet als \u201eArtist in Residence\u201c, bei den Konzerten mit Kammermusik stehen Werke von Komponistinnen im Mittelpunkt.",
     "twitter-history": "[]"
}