{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/politik/vor-corona-gipfel-ramelow-fuer-einschraenkung-von-bewegungsradius-in-thueringen/26765636.html",
     "date": "2021-01-03T22:49:13+01:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "Ramelow f\u00fcr Einschr\u00e4nkung von Bewegungsradius in Th\u00fcringen",
     "article": "Vor der n\u00e4chsten Bund-L\u00e4nder-Konferenz am Dienstag zeichnet sich eine Verl\u00e4ngerung des Shutdowns ab. Th\u00fcringen will die Regeln versch\u00e4rfen. Zwei Tage vor neuen Bund-L\u00e4nder-Gespr\u00e4chen pl\u00e4diert Th\u00fcringens Ministerpr\u00e4sident Bodo Ramelow (Linke) f\u00fcr eine Verl\u00e4ngerung des Lockdowns um drei Wochen. Wie Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) sprach sich Ramelow am Sonntag nach einer Sitzung des Th\u00fcringer Kabinetts f\u00fcr eine Beibehaltung der strengen Corona-Einschr\u00e4nkungen bis Ende Januar aus. Auch Schulen und Kitas sollen so lange geschlossen bleiben.\nSein Kabinett habe sich darauf verst\u00e4ndigt, endg\u00fcltige Entscheidungen w\u00fcrden am Dienstag fallen, sagte der Chef einer rot-rot-gr\u00fcnen Minderheitsregierung. Dann ber\u00e4t die Ministerpr\u00e4sidentenkonferenz mit Kanzlerin Angela Merkel (CDU).\nRamelow wies darauf hin, dass Th\u00fcringen nach Sachsen derzeit die h\u00f6chsten Infektionswert hat. \nErst am 1. Februar sei ein eingeschr\u00e4nkter Regelbetrieb von Schulen und Kinderg\u00e4rten in Th\u00fcringen geplant. Wegen des unterschiedlichen Infektionsgeschehens m\u00fcssten die Th\u00fcringer Entscheidungen, die auf eine Versch\u00e4rfung der Einschr\u00e4nkungen nach dem Vorbild Sachsens hinausliefen, nicht identisch mit denen in Mecklenburg-Vorpommern oder Schleswig-Holstein sein, so Ramelow. (dpa)",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1345846786414534656,       \"url\": \"https://twitter.com/menschenzeitung/status/1345846786414534656\",       \"date\": \"2021-01-03 21:37:33+00:00\",       \"text\": \"Ramelow f\u00fcr Einschr\u00e4nkung von Bewegungsradius in Th\u00fcringen https://t.co/MzqmBWz6Mr ich w\u00fcrd ne mauer drum bauen, haben linke ja erfahrung mit ...\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 14394654,              \"url\": \"https://menschenzeitung.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/754423902911201280/jE7G2FOR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/14394654/1542875436\",              \"username\": \"menschenzeitung\",              \"name\": \"MenschenZeitung\",              \"description\": \"denise-a.langner-urso twittert politische Kommentare. Herausgeberin und Chefredakteurin der MenschenZeitung seit 2009, Marketing\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-04-15 08:52:18+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 1616,              \"friends\": 3910,              \"tweets\": 80060,              \"liked_tweets\": 820,              \"lists_member\": 51,              \"media_shared\": 602       }}, {       \"id\": 1345843910346739715,       \"url\": \"https://twitter.com/OSiffrin/status/1345843910346739715\",       \"date\": \"2021-01-03 21:26:07+00:00\",       \"text\": \"Ramelow kennt sich ja mit der Einschr\u00e4nkung der Bewegungsfreiheit aus. Das sind ja alles tolle Erg\u00fcsse ohne dies Faktenbasiert zu unterf\u00fcttern. https://t.co/eq8ewb2DTM\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1169868626356125697,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1242489558719016961/f_tnlRyL_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1169868626356125697/1585067572\",              \"username\": \"OSiffrin\",              \"name\": \"Oliver Siffrin\",              \"description\": \"Empathic Business Manager/Developer ; Love the nature & relaxed environment of the cologne countryside\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-09-06 07:03:36+00:00\",              \"location\": \"Engelskirchen, Deutschland\",              \"followers\": 35,              \"friends\": 129,              \"tweets\": 1235,              \"liked_tweets\": 4310,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 58       }}, {       \"id\": 1345843018327355393,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1345843018327355393\",       \"date\": \"2021-01-03 21:22:34+00:00\",       \"text\": \"Vor #Corona -Gipfel -  #Ramelow f\u00fcr Einschr\u00e4nkung von Bewegungsradius in #Thueringen .Vor der n\u00e4chsten Bund-L\u00e4nder-Konferenz am Dienstag zeichnet sich eine Verl\u00e4ngerung des #lockdown ab. Th\u00fcringen will die Regeln versch\u00e4rfen.https://t.co/6HVKgUiiAz\",       \"replies\": 10,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 25,       \"quotes\": 3,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 439219,              \"friends\": 1506,              \"tweets\": 259916,              \"liked_tweets\": 6948,              \"lists_member\": 4110,              \"media_shared\": 25711       }}]"
}