{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/reaktionen-nach-silent-demo-in-berlin-tausende-menschen-versammelten-sich-ohne-abstand-politiker-zeigen-sich-besorgt/25894628.html",
     "date": "2020-06-07T19:41:42+02:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "Tausende Menschen versammelten sich ohne Abstand \u2013 Politiker zeigen sich besorgt",
     "article": "Trotz Corona-Regeln demonstrierten Pfingstsonntag Tausende auf dem Landwehrkanal. Am Samstag versammelten sich 15.000 Menschen dicht an dicht auf dem Alexanderplatz.  Noch vor einer Woche feierten 3000 Berlinerinnen und Berliner bei einer Bootsdemonstration dicht an dicht auf dem Kreuzberger Landwehrkanal. Am Samstag, eine Woche sp\u00e4ter, dann schon wieder eine Gro\u00dfversammlung auf dem Alexanderplatz: 15 000 Menschen demonstrierten in Berlin bei der \"Silent Demo\" gegen Rassismus und Polizeigewalt. \nAusl\u00f6ser der Demo war der Tod des Afroamerikaners George Floyd, der am 25. Mai in der US-Gro\u00dfstadt Minneapolis bei einem brutalen Polizeieinsatz von einem wei\u00dfen Polizisten ermordet wurde. \nDie angemeldete Teilnehmendenzahl von 1500 Personen war bereits zu Beginn der Demonstration \u00fcberschritten worden. Der Facebook-Veranstaltung hatten am Samstagvormittag bereits rund 8500 Menschen zugesagt, etwa 9500 signalisierten ihr Interesse. \nZwar lobte die Polizei zu Beginn der Versammlung das Bem\u00fchen der Demonstrierenden, sich an die Corona-Regeln zu halten. Als kurz nach 14 Uhr dann jedoch immer mehr Menschen auf den Alexanderplatz str\u00f6mten, war Abstandhalten nicht mehr m\u00f6glich. \nEtwa eine Stunde sp\u00e4ter riefen die Einsatzkr\u00e4fte \u00fcber Lautsprecher dazu auf, den Platz nicht mehr zu betreten. \u201eWir wollen nicht, dass eine Massenpanik entsteht\u201c, hie\u00df es.\nKein Mindestabstand mehr m\u00f6glich\nLaut Polizei seien insgesamt 93 Menschen festgenommen worden \u2013 16 davon wegen Verst\u00f6\u00dfen gegen das Infektionsschutzgesetz.\nDemonstrationsteilnehmende berichten, dass ein Gro\u00dfteil der Menge einen Mund-Nasenschutz trug, der vorgeschriebene Mindestabstand auf dem Platz aber w\u00e4hrend der Kundgebung aufgrund der Menschenmassen nicht mehr eingehalten werden konnte.\nEin Polizeisprecher sagte dem Tagesspiegel, dass etwa 8000 Menschen \u2013 unter Einhaltung der Abstandsregeln \u2013 auf den Alexanderplatz gepasst h\u00e4tten. Da sich im weiteren Verlauf der Kundgebung eine erh\u00f6hte Teilnehmendenzahl abzeichnete, sei die Versammlung dann auch auf die umliegende Stra\u00dfen ausgeweitet worden. Somit h\u00e4tten etwa 20.000 Demonstrierende mit Abstand demonstrieren k\u00f6nnen, so die Polizei.\nWegen der hohen Anteilnahme war die Demonstration zuvor vom Potsdamer Platz auf den Alexanderplatz verlegt worden. \nSpahn besorgt \u00fcber dicht gedr\u00e4ngte Menschenmassen\nBundesgesundheitsminister Jens Spahn (CDU) zeigte sich besorgt angesichts der Demonstrationsbilder vom Wochenende: \u201eDer Kampf gegen Rassismus braucht unser gemeinsames Engagement. Jeden Tag. Doch dicht gedr\u00e4ngte Menschenmengen mitten in der Pandemie besorgen mich.\u201c Auch bei wichtigen Anliegen gelte: \"Abstand halten, Alltagsmaske tragen, aufeinander acht geben. Um uns und andere zu sch\u00fctzen, schrieb Spahn auf Twitter.\nEr betonte: \u201eWir haben gemeinsam viel erreicht. Nun haben wir es durch unser Verhalten selbst in der Hand, ob wir Deutschen den schwierigsten Teil der Pandemie hinter uns haben.\u201c\nWeiter mahnte Spahn: \u201eNach den schwierigen Wochen mit starken Beschr\u00e4nkungen ist die unmittelbare Bedrohung nicht mehr so gro\u00df.\u201c Die Infektionszahlen gingen zur\u00fcck. Das konkrete Erlebnis einer Infektion oder einer Covid-19-Erkrankung im eigenen Umfeld werde damit weniger. \u201eDas hinterl\u00e4sst den subjektiven Eindruck, das Virus w\u00e4re nicht mehr da. Dieser Eindruck tr\u00fcgt.\u201c\nKalayci ruft zu mehr Verantwortung bei Demonstration auf\nAuch Berlins Gesundheitssenatorin Dilek Kalayci (SPD) appellierte nach der \"Silent Demo\" an die Verantwortung der Menschen, sich bei Demonstrationen an die Corona-Regeln zu halten. \u201eIn der Pandemie haben sowohl die Veranstalter als auch die Teilnehmenden eine hohe Verantwortung. Man kann auch mit Abstand demonstrieren und dabei Mund-Nasen-Bedeckung tragen. Wir haben mit Erfolg die Neuinfektionen auf ein niedriges Niveau senken k\u00f6nnen. Das bedeutet aber nicht, dass die Pandemie vorbei ist.\u201c Das sagte Kalayci der Deutschen Presse-Agentur am Sonntag.\nDas Demonstrationsrecht sei ein hohes Gut in unserer Demokratie und dass gegen Rassismus demonstriert werde, sei gerade in dieser Zeit wichtig, betonte Kalayci. \u201eAuch die Gesundheit der Menschen ist ein hohes Gut.\u201c\nGeisel: Abstandhalten sei leider nicht gelungen\nBerlins Innensenator Andreas Geisel (SPD) sagte in Bezug auf die Demo am Samstag, er halte es f\u00fcr wichtig, dass sich die Menschen - zum Schutz f\u00fcr sich selbst und anderer - bewusst seien, dass \"das Abstandsgebot immer einzuhalten ist\u201c. Das sei am Samstag leider deutschlandweit nicht gelungen, auch in Berlin am Alexanderplatz nicht. Zu eventuellen Folgen \u00e4u\u00dferte sich Geisel nicht.\nEr verteidigte die Entscheidung, die Teilnehmerzahl bei Demonstrationen unter freiem Himmel in der Hauptstadt nicht mehr zu begrenzen. \u201eIch halte das nach wie vor f\u00fcr richtig\u201c, sagte Geisel der dpa am Sonntag. Zugleich appellierte er, das Abstandsgebot einzuhalten.\nWie bereits in der vergangenen Woche sei die durch den Anmelder erwartete Zahl der Teilnehmenden um ein Vielfaches \u00fcbertroffen worden. \u201eDas macht es f\u00fcr die Polizei in solchen Situationen zus\u00e4tzlich schwer\", sagte Geisel.\nDas politische Anliegen der Demonstration gegen Rassismus am Alexanderplatz teile er aber voll und ganz. Die eigentliche Demonstration auf dem Alexanderplatz sei sehr friedvoll verlaufen. Er bedauerte, dass Polizeibeamte im Anschluss in unmittelbarer N\u00e4he angegriffen und zum Teil verletzt wurden.\nSchon am Pfingstwochenende demonstrierten Tausende Menschen\nBereits vor einer Woche hatten 3000 Menschen am Landwehrkanal demonstriert. Sie machten darauf aufmerksam, dass die Berliner Clubkultur durch die aktuellen Einschr\u00e4nkungen stark bedroht ist. Die Abschlusskundgebung fand ausgerechnet vor dem Urban-Krankenhaus statt. Dabei hielten die meisten Teilnehmer weder Abstandsregeln ein, noch trugen sie einen Mundschutz. \nDer Intensivpfleger Ricardo Lange verurteilte die Demo. Er w\u00fcrde ja verstehen, dass die jungen Leute Nachholbedarf haben h\u00e4tten und die Clubbetreiber um ihre Existenz bangen. Aber: M\u00fcsse eine solche Party ausgerechnet vor einem Krankenhaus stattfinden? \u201eDarin k\u00e4mpfen Patienten und ihre Pfleger und Pflegerinnen um Leben\u201c, sagt Lange. Abgesehen von der Pandemie und den m\u00f6glichen Folgen des Raves frage er sich: \u201eKann man unsere Arbeit noch deutlicher verh\u00f6hnen?\u201c.\nSpahn: \"Diese Bilder bereiten mir Sorgen\"\nBereits nach den Schlauchboot-Protesten am Pfingstwochenende vor einer Woche hatte Bundesgesundheitsminister Jens Spahn (CDU) Disziplin angemahnt. \u201eDiese Bilder bereiten mir Sorgen\u201c, schrieb der Minister auf Twitter. \u201eBeim Feiern verbreitet sich das Virus besonders leicht.\u201c Zwar seien die Infektionszahlen in Deutschland aktuell auf niedrigem Niveau. \u201eGleichwohl sind wir noch mitten in der Pandemie. Lasst uns das Erreichte sichern und weiterhin im Alltag aufeinander Acht geben\u201c, schrieb Spahn.\nWelche Auswirkungen die Menschenmassen hatten, werden die Infektionszahlen in einer Woche zeigen. (mit dpa)Hinweis: In einer fr\u00fcheren Version des Artikels hie\u00df es, der Intensivpfleger Ricardo Lange arbeite am Urban-Krankenhaus. Das ist nicht richtig, er arbeitet in einer anderen Klinik. ",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1370365034728149000,       \"url\": \"https://twitter.com/ZR_der_Guten/status/1370365034728149000\",       \"date\": \"2021-03-12 13:24:19+00:00\",       \"text\": \"@Johann_v_d_Bron Genau wie bei den #BlackLivesMatter Demos!?https://t.co/sR2pND9GHt\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2645990174,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1019246629990338561/TOh6S-6r_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2645990174/1569425068\",              \"username\": \"ZR_der_Guten\",              \"name\": \"Zentralrat der Guten \ud83c\uddee\ud83c\uddf8\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udded\ud83c\uddfa\",              \"description\": \"Wohl oft fand ich, was Aug und Herz erg\u00f6tzte, doch nie, was meine HEIMAT mir ersetzte!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-07-14 17:07:12+00:00\",              \"location\": \"Member of Heilig-T\u00e4tervolk\",              \"followers\": 209,              \"friends\": 286,              \"tweets\": 951,              \"liked_tweets\": 916,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 85       }}, {       \"id\": 1350575432756842497,       \"url\": \"https://twitter.com/ConradsHeinz/status/1350575432756842497\",       \"date\": \"2021-01-16 22:47:30+00:00\",       \"text\": \"@RrenateRose @Daniela_Kickl @BMI_OE Nur ein Beispiel von unz\u00e4hligen. Wie gesagt, einfach Google bem\u00fchen.https://t.co/khsB0XnygR\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1097627663215271936,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1193362658600374273/tWMnpTVt_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1097627663215271936/1612395068\",              \"username\": \"ConradsHeinz\",              \"name\": \"\u2022 \u157cEI\u144e\u1614 \u1455O\u144e\u1587\u15e9\u15ea\u1515 \u2022\",              \"description\": \"Was is mit Du?\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-02-18 22:43:22+00:00\",              \"location\": \"\u00d6sterreich \ud83c\udde6\ud83c\uddf9\",              \"followers\": 2011,              \"friends\": 699,              \"tweets\": 71249,              \"liked_tweets\": 120134,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 5784       }}, {       \"id\": 1327661840315408385,       \"url\": \"https://twitter.com/Mimimi07Mimimi/status/1327661840315408385\",       \"date\": \"2020-11-14 17:17:04+00:00\",       \"text\": \"@PetraSulewski @tobbtwi @derspiegel Schon vergessen?https://t.co/oKpaHa6BZT\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1270712433699516417,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1280232564276559874/yaPi9SZ6_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1270712433699516417/1591797640\",              \"username\": \"Mimimi07Mimimi\",              \"name\": \"mimimi\",              \"description\": \"Freiheit bedeutet Verantwortung. Das ist der Grund, warum die meisten Menschen sich vor ihr f\u00fcrchten. George Bernard Shaw (1856 - 1950)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-06-10 13:40:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 131,              \"friends\": 392,              \"tweets\": 2589,              \"liked_tweets\": 2218,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 100       }}, {       \"id\": 1298654779871318016,       \"url\": \"https://twitter.com/when_hurts/status/1298654779871318016\",       \"date\": \"2020-08-26 16:13:22+00:00\",       \"text\": \"@Marcus25543966 @edscheppert_ @Nasirea1 @RegSprecher Ah ist das so?https://t.co/hdqwY8dxuZhttps://t.co/QCKHCc2TCK\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1042068283913109505,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1379152301890404363/w_FODVQE_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1042068283913109505/1596738284\",              \"username\": \"when_hurts\",              \"name\": \"IT Hurts When IP \ud83d\udd34\ud83d\udd34\ud83d\udd34#lebenretten\",              \"description\": \"agnostischer Atheist | linksgr\u00fcnversifft | Impfen ist sicher | gg. EkelhAFDigkeit | #TeamGlobukalypse | Ich reg mich nicht auf, #Querdenker regen mich auf!!!!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-09-18 15:10:14+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1259,              \"friends\": 503,              \"tweets\": 15256,              \"liked_tweets\": 25866,              \"lists_member\": 22,              \"media_shared\": 2415       }}, {       \"id\": 1298588449260347392,       \"url\": \"https://twitter.com/WaldiFalk/status/1298588449260347392\",       \"date\": \"2020-08-26 11:49:47+00:00\",       \"text\": \"@JUNGEUROPAEER @b_riexinger https://t.co/ZbNn9IE79p\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 961299658906759169,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/962247946355068928/UU9Jcx5B_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"WaldiFalk\",              \"name\": \"Andi Falk\",              \"description\": \"Mensch\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-02-07 18:04:33+00:00\",              \"location\": \"Korsika, Frankreich\",              \"followers\": 125,              \"friends\": 34,              \"tweets\": 19474,              \"liked_tweets\": 39553,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 66       }}, {       \"id\": 1269883763254845442,       \"url\": \"https://twitter.com/Politik_Berlin/status/1269883763254845442\",       \"date\": \"2020-06-08 06:47:37+00:00\",       \"text\": \"Tausende Menschen versammelten sich ohne Abstand \u2013 Politiker zeigen sich besorgt https://t.co/a0QCPHONon\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://paper.li rel=nofollow>Paper.li</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 92047373,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/540220459/2308011862_4b3a97d237_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/92047373/1474516852\",              \"username\": \"Politik_Berlin\",              \"name\": \"Politik Berlin\",              \"description\": \"Politik in, aus und um Berlin - Logo deSign by LuMaxArt\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-11-23 15:52:36+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1318,              \"friends\": 1650,              \"tweets\": 16046,              \"liked_tweets\": 29,              \"lists_member\": 52,              \"media_shared\": 950       }}, {       \"id\": 1269861666591735808,       \"url\": \"https://twitter.com/lichttugend/status/1269861666591735808\",       \"date\": \"2020-06-08 05:19:48+00:00\",       \"text\": \"\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u306eAlexanderplatz\u3067\u7d041\u4e075\u5343\u4eba\u304c\u96c6\u307e\u3063\u305fBLT\u30c7\u30e2\u3002\u30b3\u30ed\u30ca\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u611f\u67d3\u9632\u6b62\u6cd5\u3067\u306e\u902e\u6355\u8eca\u306f\u51fa\u305f\u304c\u3001\u66b4\u52d5\u7b49\u304c\u8d77\u304d\u306a\u304b\u3063\u305f\u306e\u306f\u672c\u5f53\u306b\u826f\u304b\u3063\u305f\u3002#blacklivesmatterberlin  https://t.co/BTzK1h2HWT\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1098137334468542464,              \"url\": \"https://linktr.ee/Mitsunori\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1367599028448473090/1CX7KRZP_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1098137334468542464/1614895702\",              \"username\": \"lichttugend\",              \"name\": \"Mitsu\ud83c\udde9\ud83c\uddea\",              \"description\": \"\u5728\u72ec6\u5e74\u76ee / Postman / \u30d7\u30ed\u30b0\u30e9\u30df\u30f3\u30b0{Python}; AWS\u52c9\u5f37\u4e2d / Cryptocurrency\u6295\u8cc7 / \u6599\u7406\u597d\u304d/ \u597d\u304d\u306aAnime\u306fGANTZ\u3068Attack on Titan\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-02-20 08:28:37+00:00\",              \"location\": \"die Erde\",              \"followers\": 720,              \"friends\": 257,              \"tweets\": 4405,              \"liked_tweets\": 37472,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 311       }}, {       \"id\": 1269750266125041665,       \"url\": \"https://twitter.com/heidlberger_dr/status/1269750266125041665\",       \"date\": \"2020-06-07 21:57:08+00:00\",       \"text\": \"Antwort an #BILD: Jens Spahn zeigte sich besorgt angesichts der Demonstrationsbilder vom Wochenende: \u201eDer Kampf gegen #Rassismus braucht unser gemeinsames Engagement. Jeden Tag. Doch dicht gedr\u00e4ngte Menschenmengen mitten in der Pandemie besorgen mich.\u201c  https://t.co/b73eYsXUG7\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2939315619,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1233495529880944640/F7ONs6jR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2939315619/1581933106\",              \"username\": \"heidlberger_dr\",              \"name\": \"Sopla\",              \"description\": \"Autor, Lehrer, Dozent, Geschichte, Politik, Philosophie, Kultur, \ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\uddee\ud83c\uddf1Kosmopolit \ud83c\udf0d aktiv f\u00fcr Freiheit \ud83d\uddfd#humanrights \ud83c\udf08, \u00d6kologie und Biodiversit\u00e4t\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-12-24 10:04:54+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 144,              \"friends\": 484,              \"tweets\": 4845,              \"liked_tweets\": 5978,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 236       }}, {       \"id\": 1269672481444335617,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitungamade/status/1269672481444335617\",       \"date\": \"2020-06-07 16:48:03+00:00\",       \"text\": \"Reaktionen nach \u201eSilent Demo\u201c in Berlin: Tausende Menschen versammelten sich ohne Abstand \u2013 Politiker zeigen sich besorgt - Tagesspiegel https://t.co/oeWeNU9xbB Berlin https://t.co/qmxHg2Y7i0\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://dlvrit.com/ rel=nofollow>dlvr.it</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 89427924,              \"url\": \"http://www.yaado.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/523028047/auge_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitungamade\",              \"name\": \"Zeitungamade Angela\",              \"description\": \"#Zeitung Information, Zeitungen, #Zeitschrift, Magazine, dazu das Neueste aus der Wirtschaft incl. Finanz News auf Deutsch. #Bonn #Hamburg\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-11-12 11:40:59+00:00\",              \"location\": \"Bonn, Deutschland\",              \"followers\": 2188,              \"friends\": 1224,              \"tweets\": 132805,              \"liked_tweets\": 191,              \"lists_member\": 81,              \"media_shared\": 26614       }}, {       \"id\": 1269659046535143429,       \"url\": \"https://twitter.com/Liese_Mueller/status/1269659046535143429\",       \"date\": \"2020-06-07 15:54:40+00:00\",       \"text\": \"Gab es eigentlich auch Inhalte auf den Protestveranstaltungen mit mehr als 100.000 Menschen allein in Deutschland? #Polizeigewalt z.B., oder #Rassismus in deutschen Beh\u00f6rden, o.\u00e4.https://t.co/o1m2dOtjSA\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2301925466,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1175127939215699974/O_lcXytM_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2301925466/1589564345\",              \"username\": \"Liese_Mueller\",              \"name\": \"\ud83d\udd34Liese M\u00fcller \ud83d\udd34\",              \"description\": \"\u201eDemokratie ist im Grunde die Anerkennung, dass wir, sozial genommen, alle f\u00fcreinander verantwortlich sind.\u201cHeinrich Mann\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-01-20 19:41:08+00:00\",              \"location\": \"Bayern, Deutschland\",              \"followers\": 1085,              \"friends\": 1747,              \"tweets\": 242516,              \"liked_tweets\": 117757,              \"lists_member\": 172,              \"media_shared\": 2516       }}, {       \"id\": 1269655619952394240,       \"url\": \"https://twitter.com/VivienKrueger_/status/1269655619952394240\",       \"date\": \"2020-06-07 15:41:03+00:00\",       \"text\": \"Trotz #Corona-Regeln haben 15 000 Menschen dicht an dicht auf dem #Berliner #Alexanderplatz gegen #Rassismus und #Polizeigewalt demonstriert. Politiker*innen sind besorgt. https://t.co/XJ8X49Jzvj\",       \"replies\": 6,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 954029340253212672,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1136575228014944256/ciiK4bFu_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"VivienKrueger_\",              \"name\": \"Vivien Kr\u00fcger\",              \"description\": \"Journalistin. Volont\u00e4rin @asakademie @welt TV vorher: @tagesspiegel\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-01-18 16:34:54+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 290,              \"friends\": 1353,              \"tweets\": 553,              \"liked_tweets\": 1834,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 10       }}, {       \"id\": 1269654404619284485,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1269654404619284485\",       \"date\": \"2020-06-07 15:36:13+00:00\",       \"text\": \"Trotz #Corona-Regeln haben 15 000 Menschen dicht an dicht auf dem #Berliner #Alexanderplatz gegen #Rassismus und #Polizeigewalt demonstriert. Politiker sind besorgt.https://t.co/yNrR3gMJJQ\",       \"replies\": 32,       \"retweets\": 22,       \"likes\": 32,       \"quotes\": 3,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 439219,              \"friends\": 1506,              \"tweets\": 259916,              \"liked_tweets\": 6948,              \"lists_member\": 4110,              \"media_shared\": 25711       }}]"
}