{"url": "https://www.tagesspiegel.de/wissen/uni-mit-minimalem-praesenzbetrieb-kann-klappen-auf-ins-kreativsemester/25677680.html", "date": "2020-03-24T17:15:00+01:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "Auf ins Kreativsemester", "article": "Ein Semester wie kein anderes: Der Pr\u00e4sident der FU beschreibt im Gastbeitrag, wie der Unibetrieb auch digital funktionieren kann. Gleich nach Ostern, am 20. April, startet an den Berliner Universit\u00e4ten und Hochschulen das Sommersemester. Es wird ein neues Semester, ein Sommersemester der Ideen und Innovationen: Die Vorbereitungen laufen bereits intensiv und unter den au\u00dfergew\u00f6hnlichen Rahmenbedingungen der Corona-Epidemie ausgesprochen kreativ.\nDas Semester wird wie kein anderes; es wird interessant, anregend, bestimmt auch aufregend.\nEs wird in den n\u00e4chsten Monaten keine vollen Vorlesungss\u00e4le oder intensive Veranstaltungen in kleinen Gruppen in Seminarr\u00e4umen geben, stattdessen aber Online-Veranstaltungen, Vorlesungen in virtuellen Seminarr\u00e4umen, Fragen per Chat oder Twitter, Diskussionen \u00fcber Telefonkonferenzen, R\u00fccksprachen \u00fcber Skype \u2013 und bestimmt auch weitere Lehr-Lern-Formate.\nGefragt sind Kreativit\u00e4t und Engagement\nKreativit\u00e4t, Engagement und Phantasie sind gefragt.\nIn seiner Rede an der Freien Universit\u00e4t 1963 hat John F. Kennedy seine Erwartungen an unsere Hochschule, ja an alle Hochschulen, klar formuliert: Bildungsangebote zu schaffen f\u00fcr \u201eMenschen, die schwierige und heikle Aufgaben meistern, vor denen wir als freie M\u00e4nner und Frauen stehen, sowie Menschen, die bereit sind, ihre Kraft in den Dienst des Fortschritts einer freien Gesellschaft zu stellen. Das ist der Grund (...) weshalb diese Universit\u00e4t gegr\u00fcndet wurde und alle aus ihr Nutzen ziehen.\u201c\nDie ganze Vielfalt der F\u00e4cher ist wichtig\nForschung und Lehre, aber auch die Kommunikation dazu, sind entscheidend wichtig, das ist in den vergangenen Wochen \u00fcberdeutlich geworden. Und zwar in der gro\u00dfen Vielfalt unserer F\u00e4cher.\nNat\u00fcrlich steht in Zeiten der Corona-Pandemie die Virologie im Fokus, und damit Medizin und Tiermedizin, Biochemie und Pharmazie. Genauso aber auch Epidemiologie und damit Statistik, und vielf\u00e4ltige Fragen der Modellierung von Differenzialgleichungen mit Big Data.\nAls Mathematiker habe ich nat\u00fcrlich auch meine Disziplin im Blick: Kann man in diesen Tagen noch infrage stellen, dass ein Grundverst\u00e4ndnis des exponentiellen Wachstums zum notwendigen Allgemeinwissen geh\u00f6rt?\nGleichzeitig zwingt uns die Krise \u00fcber Kommunikation nachzudenken, auch \u00fcber Austausch und Teilhabe \u2013 und da sind wir bei zentralen Fragen der Soziologie, der Politikwissenschaft, der Philosophie und der Ethik, die an der Universit\u00e4t in Forschung und Lehre ihre Heimat haben.\nSozialer Zusammenhalt als Kernthema\nF\u00fcr die bereits jetzt schon erfahrbaren wirtschaftlichen Auswirkungen, die ohne Zweifel nur mit gro\u00dfen Anstrengungen zu bew\u00e4ltigen sein werden, sind die Wirtschaftswissenschaften gefragt \u2013 aber gleichzeitig stellen sich fundamentale Fragen, die nur im Zusammenwirken von Kommunikations-, Rechts- und Sozialwissenschaften beantwortet werden k\u00f6nnen.\nDie Berliner Universit\u00e4tsallianz hat schon 2018 entschieden, den sozialen Zusammenhalt ins Zentrum ihrer Forschung zu stellen. Dieses komplexe Thema ist in der weltweiten Corona-Epidemie wichtiger denn je, als interdisziplin\u00e4res Forschungsthema (zu dem derzeit im Rahmen der Berlin University Alliance 55 Projekte laufen), aber genauso in der Lehre und in der \u00f6ffentlichen Diskussion.\nDas Lehrangebot weitgehend kontaktfrei organisieren\nK\u00f6nnen wir digital? Ja! Berlin ist die Stadt, in der Konrad Zuse 1941 den Computer erfunden hat. Berlin versteht sich als Start-up-City und als Brain-City. Seit 2016 ist die Stadt mit einer ausformulierten digitalen Agenda unterwegs.\nDie aktuelle Krise zwingt uns, innerhalb weniger Wochen das Lehrangebot f\u00fcr das Sommersemester 2020 der Freien Universit\u00e4t weitgehend kontaktfrei zu gestalten. Wir sind daf\u00fcr gut aufgestellt.\nBei der Vorlesungsvorbereitung k\u00f6nnen beispielsweise Dozentinnen und Dozenten Systeme und Plattformen verwenden, manche seit Jahren etabliert und an der Universit\u00e4t eingef\u00fchrt, andere experimentell und f\u00fcr uns neu.\nIn kurzer Zeit kann viel geleistet werden\nLehre gestaltet sich in den verschiedenen F\u00e4chern sehr unterschiedlich, und das zeigt sich eben auch bei der Digitalisierung. Dass sehr viel in kurzer Zeit geleistet werden kann, sehen wir auch bei unseren Partneruniversit\u00e4ten in Europa und anderswo, die schon jetzt erfolgreich ihr Semester in digitaler Form durchf\u00fchren \u2013 etwa in Bologna mit 80.000 Studierenden.\nDas Sommersemester 2020 wird ein \u201cKreativsemester\u201d! Die Universit\u00e4t stellt ihre T\u00e4tigkeiten um, erschlie\u00dft neue M\u00f6glichkeiten und stemmt ein ganz au\u00dfergew\u00f6hnliches Angebot.\nViele Studierende m\u00f6chten ihr Studium auch im neuen Semester fortsetzen, und wir sollten uns alle gemeinsam daf\u00fcr einsetzen, dass Studium und Lehre \u2013 aber auch Forschung \u2013 weiterhin m\u00f6glich sind.\nGleichzeitig sehen wir nat\u00fcrlich, dass die n\u00f6tige Umstellung der Universit\u00e4t auf einen minimalen Pr\u00e4senzbetrieb das Studieren wie auch die Vorbereitung auf Abschlussarbeiten und Pr\u00fcfungen uns vor neue Herausforderungen stellt, wenn etwa Bibliotheken nicht zug\u00e4nglich sind oder Computerpools geschlossen sein m\u00fcssen.\nZus\u00e4tzlich stellen die pers\u00f6nlichen Rahmenbedingungen viele Studierende vor neue Herausforderungen, wenn etwa die Pandemie sie selbst oder Angeh\u00f6rige trifft \u2013 und auch, wenn mit den wirtschaftlichen Folgen der Epidemie Jobs f\u00fcr Studierende wegfallen. \nWer studieren will, soll die besten M\u00f6glichkeiten bekommen\nAber auch dann gilt: Gemeinsam verantwortlich handeln, das ist unser Leitgedanke f\u00fcr die Strategie der Freien Universit\u00e4t Berlin. Die Universit\u00e4t wird tun, was sie kann, um unterschiedliche Ausgangsbedingungen zu ber\u00fccksichtigen und entsprechende Angebote bereitzustellen.\nWer studieren m\u00f6chte, soll die besten M\u00f6glichkeiten erhalten, dies zu tun. Es wird viele Studierende geben, die gerade auch in dieser, den Bewegungs- und M\u00f6glichkeitenradius reduzierenden Situation, die Zeit unter den Einschr\u00e4nkungen gut und sinnvoll nutzen m\u00f6chten.\nGleichzeitig soll niemand zu einer Pr\u00fcfung gezwungen werden, Fristen k\u00f6nnen ausgesetzt oder verl\u00e4ngert werden, wo auch immer das n\u00f6tig ist. In diesen sehr au\u00dfergew\u00f6hnlichen Zeiten wollen wir flexible Studien- und Studienabschlussm\u00f6glichkeiten schaffen, und daf\u00fcr auch mit der maximalen Kulanz arbeiten, die unsere Regelungen und gesetzlichen Vorgaben hergeben \u2013 und wenn erforderlich und vertretbar, auch mit Ausnahmeregelungen. \nUnser Ziel: ein vollwertiges Sommersemester\nUnser Ziel ist es, ein vollwertiges Sommersemester anzubieten, f\u00fcr alle, die es wahrnehmen k\u00f6nnen und wollen. Wir m\u00f6chten kein Nichtsemester. Wir wollen keine verpasste Gelegenheit.\nNur damit kann die Freiheit unserer Studierenden und Lehrenden, Forschenden und Mitarbeitenden weiterhin gelebt und verwirklicht werden. Dabei wird die Universit\u00e4t selbst zum Experimentierlabor, in dem wir alle gemeinsam daran arbeiten, neue Studien-, Lehr- und Forschungsformate zu entwickeln und zu erproben. \nEine Chance f\u00fcr neue Impulse f\u00fcr die Universit\u00e4t\nDem Start ins Sommersemester sehen wir also gespannt, mit Experimentierfreude und mit Selbstbewusstsein entgegen. Wir werden kreativ sein m\u00fcssen \u2013 das k\u00f6nnen wir! Das ist auch eine Chance, aus der ungew\u00f6hnlichen und unerprobten Situation neue Impulse f\u00fcr die Universit\u00e4t zu gewinnen.\nUnd wenn wir der ganzen Herausforderung auch etwas Positives abgewinnen wollen, dann vielleicht dies: Wir werden uns auch mit der Frage auseinandersetzen m\u00fcssen, was Lehren und was Lernen eigentlich hei\u00dft und was in schwierigen Zeiten eine Universit\u00e4t ausmacht, die engagiert und in der Gemeinschaft ihre wesentlichen Beitr\u00e4ge zu Forschung und Lehre erbringt, damit alle aus ihr Nutzen ziehen k\u00f6nnen.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1243150518228320256,       \"url\": \"https://twitter.com/EditionRuprecht/status/1243150518228320256\",       \"date\": \"2020-03-26 12:19:14+00:00\",       \"text\": \"Unsere Autoren bereiten ihre #Lehre f\u00fcrs #Sommersemester in neuen Formaten vor. Lesetipp Auf ins Kreativsemester https://t.co/aRmQf40Il5 via @tspWissenschaft\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 44606068,              \"url\": \"http://www.edition-ruprecht.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/860840125533753344/3bhB2boX_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/44606068/1400953243\",              \"username\": \"EditionRuprecht\",              \"name\": \"Edition Ruprecht\",              \"description\": \"100. Verlag in Niedersachsen - Geisteswissenschaften; Publishing house: humanities and more\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-04 12:39:01+00:00\",              \"location\": \"G\u00f6ttingen\",              \"followers\": 1026,              \"friends\": 823,              \"tweets\": 10864,              \"liked_tweets\": 32629,              \"lists_member\": 107,              \"media_shared\": 2616       }}, {       \"id\": 1242760276187009024,       \"url\": \"https://twitter.com/TspWissenschaft/status/1242760276187009024\",       \"date\": \"2020-03-25 10:28:33+00:00\",       \"text\": \"Auf ins Kreativsemester: Ein Unibetrieb mit minimalem Pr\u00e4senzbetrieb kann klappen, schreibt G\u00fcnter M. Ziegler, Pr\u00e4sident der @FU_Berlin, im Gastbeitrag. https://t.co/spFPBXM7KT\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 9,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1130552807549997056,              \"url\": \"http://www.tagesspiegel.de/wissen\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1130553310782599168/OVC82IrB_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1130552807549997056/1558380896\",              \"username\": \"TspWissenschaft\",              \"name\": \"Tagesspiegel Wissen&Forschen\",              \"description\": \"Hier twittert das Ressort Wissen und Forschen des @tagesspiegel: Die ganze Welt der Wissenschaft im Blick\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-20 19:16:08+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Germany\",              \"followers\": 2824,              \"friends\": 625,              \"tweets\": 1877,              \"liked_tweets\": 1311,              \"lists_member\": 48,              \"media_shared\": 50       }}, {       \"id\": 1242748839972483073,       \"url\": \"https://twitter.com/ReinholdWulff/status/1242748839972483073\",       \"date\": \"2020-03-25 09:43:07+00:00\",       \"text\": \"Auf ins Kreativsemester https://t.co/wqMJQLHAxt\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2223078998,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/818930509925457921/NPOnu_CE_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2223078998/1515273641\",              \"username\": \"ReinholdWulff\",              \"name\": \"Reinhold Wulff\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-11-30 13:13:44+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 44,              \"friends\": 113,              \"tweets\": 5618,              \"liked_tweets\": 9937,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 7       }}]"}