{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/politik/corona-gipfel-mit-merkel-was-ist-neu-was-bleibt-die-ergebnisse-im-ueberblick/25804716.html",
     "date": "2020-05-06T22:22:52+02:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "Was ist neu, was bleibt? Die Ergebnisse im \u00dcberblick",
     "article": "Bund und L\u00e4nder verl\u00e4ngern die Kontaktbeschr\u00e4nkungen bis 5. Juni. Viele andere Beschr\u00e4nkungen fallen weg. Au\u00dferdem gibt es eine Infektions-\u201eNotbremse\u201c. In der Corona-Krise bekommen die L\u00e4nder weitgehende Verantwortung f\u00fcr die Lockerung von Beschr\u00e4nkungen - sie sollen aber auch eventuell wieder n\u00f6tige Versch\u00e4rfungen garantieren. Dar\u00fcber verst\u00e4ndigten sich Kanzlerin Angela Merkel (CDU) und die Ministerpr\u00e4sidenten bei Beratungen am Mittwoch.\nWAS IST NEU?:\nWAS GILT WEITER?",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1258258250824331272,       \"url\": \"https://twitter.com/Petsu15/status/1258258250824331272\",       \"date\": \"2020-05-07 04:51:58+00:00\",       \"text\": \"Corona-Gipfel mit Merkel: Was ist neu, was bleibt? Die Ergebnisse im \u00dcberblick - Politik - Tagesspiegel u2066@MarinSannau2069 u2066@THLorgu2069 #koronasuomi Mites Suomen h\u00e4t\u00e4jarru toimii ?  https://t.co/BSJr2FvGJm\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1053365439252836358,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1375728456923803648/Z7b3BbEK_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1053365439252836358/1594581786\",              \"username\": \"Petsu15\",              \"name\": \"Petsu\",              \"description\": \"Hard Working Man & Citizen Detective, (picture 2.3.2020 covid19 situation..)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-10-19 19:21:06+00:00\",              \"location\": \"Turku, Suomi\",              \"followers\": 56,              \"friends\": 95,              \"tweets\": 2822,              \"liked_tweets\": 237,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1       }}, {       \"id\": 1258140247638061057,       \"url\": \"https://twitter.com/Mnem_LumberJoe/status/1258140247638061057\",       \"date\": \"2020-05-06 21:03:04+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/mcZb1XUIpV\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://software.complete.org/twidge rel=nofollow>twidge</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 210474241,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1305259234347581446/t_85BvTx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/210474241/1600033183\",              \"username\": \"Mnem_LumberJoe\",              \"name\": \"Mnemonic Lumberjoe\",              \"description\": \"Jose V. Jaimes\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-31 14:35:33+00:00\",              \"location\": \"Planet Earth\",              \"followers\": 141,              \"friends\": 224,              \"tweets\": 1091483,              \"liked_tweets\": 3,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 578       }}, {       \"id\": 1258134451239993344,       \"url\": \"https://twitter.com/kannstenicht/status/1258134451239993344\",       \"date\": \"2020-05-06 20:40:02+00:00\",       \"text\": \"Kannste dir nicht ausdenken. https://t.co/KMmnJhPAJW\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://pushesc.de/sanbot rel=nofollow>SanLMBot</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1011647647298486273,              \"url\": \"https://twitter.com/leogfischer/status/1011627578095030272\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1011653652442963969/waDJ2s9N_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"kannstenicht\",              \"name\": \"Christian Lehmann\",              \"description\": \"Ersetzt ca. 1000 eurer politischen Accounts. - @leogfischer\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-26 16:29:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 116,              \"friends\": 1,              \"tweets\": 67213,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1258131759071481864,       \"url\": \"https://twitter.com/_RudyMentaire_/status/1258131759071481864\",       \"date\": \"2020-05-06 20:29:20+00:00\",       \"text\": \"Endlich hat #Seehofer seine #Obergrenze. Nur vielleicht eine andere, als gedacht.  https://t.co/Q7rzQ2Crk4\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1117893166307397632,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1117896003766640640/oyMDyBcX_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"_RudyMentaire_\",              \"name\": \"Paddy McCallister\",              \"description\": \"\ud83e\udd2a\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-04-15 20:51:15+00:00\",              \"location\": \"Stuttgart, Deutschland\",              \"followers\": 2,              \"friends\": 11,              \"tweets\": 27,              \"liked_tweets\": 9,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 2       }}, {       \"id\": 1258122081696432128,       \"url\": \"https://twitter.com/Michael_Leh/status/1258122081696432128\",       \"date\": \"2020-05-06 19:50:53+00:00\",       \"text\": \"#Corona: Was ist neu, was bleibt? Die Ergebnisse im \u00dcberblick https://t.co/BXIKvwgREB\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 587469331,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1242537132817817600/zOh5Fivn_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/587469331/1573490209\",              \"username\": \"Michael_Leh\",              \"name\": \"Michael Leh \ud83c\udde9\ud83c\uddea \ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\",              \"description\": \"Journalist in Berlin. Bes.interessiert an Taiwan+ Menschenrechten in China,Belarus,Russl.,Kuba; Bek\u00e4mpfung Gewaltkriminalit\u00e4t. RT=v.a. Hinweis auf Interessantes\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-05-22 14:29:13+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 7570,              \"friends\": 6628,              \"tweets\": 133265,              \"liked_tweets\": 44301,              \"lists_member\": 149,              \"media_shared\": 3311       }}, {       \"id\": 1258096234801377280,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1258096234801377280\",       \"date\": \"2020-05-06 18:08:11+00:00\",       \"text\": \"#Corona -Gipfel mit #Merkel : Was ist neu, was bleibt? Die Ergebnisse im \u00dcberblick. https://t.co/NwkycbGccq\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 439219,              \"friends\": 1506,              \"tweets\": 259916,              \"liked_tweets\": 6948,              \"lists_member\": 4110,              \"media_shared\": 25711       }}]"
}