{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/gesellschaft/medien/neues-aus-der-anstalt-den-mund-halten-nur-die-die-wirklich-was-wissen-/25882702.html",
     "date": "2020-06-03T11:38:15+02:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "\u201eDen Mund halten nur die, die wirklich was wissen.\u201c",
     "article": "Polit-Satire in Zeiten von Corona: Wie die ZDF-\u201eAnstalt\u201c mit Claus von Wagner und Max Uthoff zu gro\u00dfer Form aufl\u00e4uft. Er ist es leid. \"Seit Corona gucke ich euch nicht mehr!\", h\u00e4lt der offenbar verschw\u00f6rungstheoretisch geplagte Zuschauer Max Uthoff und Claus von Wagner in der \"Anstalt\" entgegen. Das lassen sich die beiden Kabarettisten nicht zweimal sagen und laden den Mann zur Ausgabe am Dienstagabend im ZDF ins Studio ein. Der Auftrag: eine Formatkritik. Vorab: Es wurde einer der besten Satiresendungen der j\u00fcngeren Vergangenheit.\nWie kritisch ist der Kritiker? Die \"Anstalt\" stellte sich und ihre Ans\u00e4tze gleich mal selbst zur Diskussion. Ein Teil unseres Erfolges sei es doch, sehr differenziert zu sein, sagt Claus von Wagner und schaut bedr\u00f6ppelt in die Kamera. Ist das wirklich so?\nIn 45 Minuten lassen die Gastgeber hinter die Kulissen gucken und reiten mit ihrem Gast/Kritiker in Rede und Gegenrede durch die schwierigen Themen der Corona-Zeit. Bill-Gates-Stiftung, die Ideen des \"Professor Homburg\", die Lobby der Pharmaindustrie, der Lockdown und, damit zusammen h\u00e4ngend, auch die richtige Interpretation von Infektionskurven in Deutschland. Alles samt Faktencheck.\nKernfrage des Kritikers: Die \"Anstalt\" sei doch bekannt daf\u00fcr gewesen, Dinge zu bringen, die andere eben nicht bringen. Jetzt glaubt der Zuschauer, auch hier (in den \"Staatsmedien\") werde ihm die Wahrheit vorenthalten. \"Die Menschen sterben doch nicht an Corona, die werden von den Medien tot gemacht.\" Oder? Wem soll er denn vertrauen?\nPer definitionem v\u00f6lliger Bl\u00f6dsinn\n \nGute Frage. Eine Antwort versuchte Horst Evers zu liefern, der sich in einer Art Youtube-Video in die Sendung einblenden l\u00e4sst. \"Wollen Sie wissen, warum Verschw\u00f6rungstheorien wie das mit den Trinkwasserdrogen oder Hypnoseimpfstoffen allesamt Bl\u00f6dsinn sind? Wenn es diese riesige, allm\u00e4chtige Weltverschw\u00f6rungstheorie wirklich gebe, h\u00e4tte sie doch verhindert, dass die Alu-Knallchargen davon erfahren.\"\n Dass wir diese Theorien \u00fcberhaupt kennen w\u00fcrden, so Evers weiter, beweise, dass sie Unsinn sein m\u00fcssen. \"Das ist doch logisch. Sobald wir etwas wissen, ist allein der Umstand, dass wir etwas wissen, der Beweis, dass wir nichts wissen. Jede Verschw\u00f6rungstheorie, von der Sie erfahren, ist per definitionem v\u00f6lliger Bl\u00f6dsinn. Eben, weil Sie davon erfahren haben.\" Die wahre Wahrheit k\u00f6nne nur jemand wissen, der sie uns nicht sagt. \"Den Mund halten nur die, die wirklich was wissen.\"\nDas sitzt. Das Ganze mal im ausf\u00fchrlichen Wortlaut. Manchmal bringe die \"Anstalt\" einfach zu viele Infos, konstatiert der eingeladene Zuschauer zum Schluss der Show.\nDem ist nichts hinzuzuf\u00fcgen. \u00dcber die N\u00e4he von Journalismus und satirischer Aufkl\u00e4rung ist schon viel gesagt worden. Was Fallh\u00f6he, Informationsvermittlung und Differenzierungsverm\u00f6gen betreffen, ist die \"Anstalt\", sagen wir, Moderner F\u00fcnfkampf, die \"heute-show\" eher Kugelsto\u00dfen (mehr will sie auch gar nicht sein).\n F\u00fcr einige laufen Max Uthoff und Claus von Wagner mit ihrer \"Anstalt\" mitten in der Woche vielleicht ein bisschen unter dem Radar, f\u00fcr andere macht das Kabarettisten-Duo die beste Satireshow. Letztere haben Argumente hinzu gewonnen. Nicht nur zuzeiten von Corona. ",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1340961168454762498,       \"url\": \"https://twitter.com/leonidobusch/status/1340961168454762498\",       \"date\": \"2020-12-21 10:03:51+00:00\",       \"text\": \"Auch die von Klute als flache Polit-Clowns gescholtenen @clausvonwagner und Max Uthoff sind mit ihrer differenzierten Selbstreflektiertheit viel mehr Teil der L\u00f6sung als des Problems. (Wieder klug dazu @MarkusEhrenberg:  https://t.co/P0ZqewbyUU)\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 34,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 195004291,              \"url\": \"http://www.dobusch.net\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1173500476622589952/CwWEoy97_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/195004291/1454328374\",              \"username\": \"leonidobusch\",              \"name\": \"Leonhard Dobusch\",              \"description\": \"professor of organization @uniinnsbruck // co-founder @momentum_kon, @mom_inst, @netzpat // ZDF #Fernsehrat // blogs at netzpolitik.org/author/leonido/\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-09-25 15:05:10+00:00\",              \"location\": \"Innsbruck, \u00d6sterreich\",              \"followers\": 8954,              \"friends\": 2878,              \"tweets\": 7963,              \"liked_tweets\": 4642,              \"lists_member\": 236,              \"media_shared\": 619       }}, {       \"id\": 1269881368810532866,       \"url\": \"https://twitter.com/Kikihansi/status/1269881368810532866\",       \"date\": \"2020-06-08 06:38:06+00:00\",       \"text\": \"\u201eDen Mund halten nur die, die wirklich was wissen.\u201c https://t.co/pG35WWl6IR\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 222841556,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1378999014952206337/6rvUqRIB_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/222841556/1501918092\",              \"username\": \"Kikihansi\",              \"name\": \"Elke\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-12-04 16:26:41+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 283,              \"friends\": 2222,              \"tweets\": 23488,              \"liked_tweets\": 22465,              \"lists_member\": 23,              \"media_shared\": 83       }}, {       \"id\": 1268669385725616128,       \"url\": \"https://twitter.com/Molokai2410/status/1268669385725616128\",       \"date\": \"2020-06-04 22:22:06+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/gQ3ahLFO7m\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 988909044,              \"url\": \"https://querschenken.company/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1378070397485260805/3HDhjfI1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/988909044/1591794145\",              \"username\": \"Molokai2410\",              \"name\": \"\ud83d\udd34\ud83d\udd34\ud83d\udd34\ud83e\udd1c\ud83c\udffbKai Pi Rinha\u00a9\ud83e\udd1b\ud83c\udffe\",              \"description\": \"#Antifaschist#SPD#GGUltras#GGVerliebtIm Nationalismus liegt keine Freiheit, der Nationalismus ist der Anfang vom Ende der Freiheit.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-12-04 14:48:26+00:00\",              \"location\": \"Riesa\",              \"followers\": 1392,              \"friends\": 1630,              \"tweets\": 51688,              \"liked_tweets\": 138730,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 4438       }}, {       \"id\": 1268495427487358977,       \"url\": \"https://twitter.com/geirrchris/status/1268495427487358977\",       \"date\": \"2020-06-04 10:50:52+00:00\",       \"text\": \"\u201eDen Mund halten nur die, die wirklich was wissen.\u201c https://t.co/JvnEH02GBS\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 524842574,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1258747884868177922/ggztfiay_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/524842574/1570470610\",              \"username\": \"geirrchris\",              \"name\": \"G.-Chr. Heintges #SystemChangeNotClimateChange\ud83e\udd8a\u2764\ufe0f\",              \"description\": \"CIVIS EUROPAEUS SUM #EuropeanRepublic #EuropeanAssociationStatute, #ClimateEmergency,  #BasicIncomeEurope, #AnimalRights, loves\u2764\ufe0f\ud83e\udd8a. RT not always endorsment\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-03-14 23:43:36+00:00\",              \"location\": \"Europa\",              \"followers\": 2070,              \"friends\": 4213,              \"tweets\": 143259,              \"liked_tweets\": 90943,              \"lists_member\": 147,              \"media_shared\": 137       }}, {       \"id\": 1268177742811594755,       \"url\": \"https://twitter.com/yummy_as_candy/status/1268177742811594755\",       \"date\": \"2020-06-03 13:48:30+00:00\",       \"text\": \"\u201eDen Mund halten nur die, die wirklich was wissen.\u201c Wie die ZDF-\u201eAnstalt\u201c mit Claus von Wagner und Max Uthoff zu gro\u00dfer Form aufl\u00e4ufthttps://t.co/Ufmap7qIHQ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2713632122,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1033673057355882496/v0oaDFvm_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2713632122/1558704523\",              \"username\": \"yummy_as_candy\",              \"name\": \"yummy candy\",              \"description\": \"#Silicongang\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-08-07 03:55:20+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 123,              \"friends\": 275,              \"tweets\": 15798,              \"liked_tweets\": 17593,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 215       }}]"
}