{
     "url": "https://www.tagesspiegel.de/wissen/corona-und-soziale-ungleichheit-ein-rettungsschirm-fuer-die-aermsten/25747588.html",
     "date": "2020-04-16T20:00:00+02:00",
     "source": "tagesspiegel.de",
     "label": "real",
     "header": "\u201eEin Rettungsschirm f\u00fcr die \u00c4rmsten\u201c",
     "article": "Die Corona-Krise trifft die sozial Benachteiligten besonders hart. Experten forderen spezielle Hilfsprogramme f\u00fcr \u00e4rmere Menschen. Vor allem Menschen, die in prek\u00e4ren sozio-\u00f6konomischen Verh\u00e4ltnissen leben und aus bildungsfernen Familien stammen, haben Angst vor den Auswirkungen der Coronakrise. Das ergibt eine Umfrage der Initiative \u201eNetzwerk Chancen\u201c, die dem Tagesspiegel exklusiv vorliegt. Die Initiative fordert unb\u00fcrokratische Hilfen \u2013 auch f\u00fcr Arbeitnehmer und Studierende.\n\u201eDie Coronakrise trifft junge Menschen aus benachteiligten Familien besonders hart. Ohne ein vorhandenes finanzielles oder famili\u00e4res Sicherheitsnetz verursacht die gegenw\u00e4rtige wirtschaftliche Lage Existenz\u00e4ngste\u201c, erkl\u00e4rt Natalya Nepomnyashcha, Gr\u00fcnderin und Gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin von Netzwerk Chancen.\nVor dem Hintergrund der Corona-Pandemie hat die Initiative per Onlinefragebogen eine qualitative Befragung von rund 70 ihrer Mitglieder durchgef\u00fchrt, um Sorgen und \u00c4ngste zu identifizieren. Das Netzwerk Chancen wurde 2016 in Berlin gegr\u00fcndet und setzt sich seitdem f\u00fcr Chancengleichheit ein. \u201eWir bieten ideelle F\u00f6rderung f\u00fcr \u00fcber 500 junge Erwachsene zwischen 18 und 39 Jahren, die aus bildungsfernen oder finanzschwachen Familien stammen\u201c, erkl\u00e4rt Nepomnyashcha.\nZukunfts\u00e4ngste der Benachteiligten\nDie Auswertung der Online-Befragung zeigt: In Corona-Zeiten f\u00fchlt sich diese Gruppe besonders verunsichert. Neun von zehn der jungen Menschen aus benachteiligten Verh\u00e4ltnissen haben krisenbedingte Zukunfts\u00e4ngste.\nWoran liegt das? \u201eWeil sie st\u00e4rker als Mitglieder gut situierter und privilegierter Gruppen f\u00fcrchten, die \u00f6konomischen und sozialen Folgen der Corona-Pandemie ausbaden zu m\u00fcssen, sei es unmittelbar oder aufgrund wachsender Staatsschulden durch eine h\u00f6here steuerliche Belastung im Erwerbsleben\u201c, sagt der Armutsforscher Christoph Butterwegge auf Anfrage. Zudem f\u00fchlten sich junge Menschen durch Ausgangsbeschr\u00e4nkungen und Kontaktverbote aufgrund ihrer hohen Mobilit\u00e4t \u201everst\u00e4ndlicherweise in ihren pers\u00f6nlichen Bewegungsm\u00f6glichkeiten extrem stark eingeengt\u201c.\nViele der vom Netzwerk Chancen Befragten sind aktuell an einer Hochschule eingeschrieben. Fast jeder Dritte bef\u00fcrchtet nach der Coronakrise negative Folgen f\u00fcr seine Ausbildung. \u201eStudierende bilden eine Personengruppe, die bisher kaum im \u00f6ffentlichen Fokus steht, wenn es um die Auswirkungen der Pandemie geht\u201c, stellt Butterwegge fest. \u201eVon den staatlichen F\u00f6rderprogrammen d\u00fcrften sie kaum profitieren, und die Baf\u00f6g-S\u00e4tze werden auch nicht angehoben\u201c, kritisiert der Wissenschaftler, der bis 2016 Politikwissenschaft an der Universit\u00e4t zu K\u00f6ln gelehrt hat.\n70 Prozent \u00e4u\u00dfern finanzielle Sorgen\nHier k\u00f6nnte der Vorsto\u00df von Anja Karliczek (CDU) helfen. Die Bundesbildungsministerin hat am Ostersonntag unb\u00fcrokratische Finanzhilfen f\u00fcr Studierende angek\u00fcndigt. Sie sollen als \u00dcberbr\u00fcckungshilfe ein zinsloses Darlehen beantragen k\u00f6nnen. Noch ist jedoch unklar, wie das Darlehen umgesetzt werden soll.\nDoch nicht nur Studierende bef\u00fcrchten Einschnitte. Gegen\u00fcber dem Netzwerk Chancen haben 70 Prozent der Befragten finanzielle Sorgen ge\u00e4u\u00dfert, dass sie etwa von Jobverlust oder Kurzarbeit betroffen sind \u2013 oder damit rechnen.\n\u201eAm st\u00e4rksten treffen Krisen immer die Einkommensschw\u00e4chsten\u201c, kommentiert Butterwegge. Das gelte in der Coronakrise f\u00fcr prek\u00e4r Besch\u00e4ftigte, Leiharbeiter und Randbelegschaften ebenso wie f\u00fcr Solo-Selbstst\u00e4ndige, manche Freiberufler und Kleinunternehmerinnen, denen Auftr\u00e4ge oder Auftritte wegbrechen. Ganz besonders betroffen seien nat\u00fcrlich Obdachlose und Menschen, die f\u00fcr ihren Lebensunterhalt betteln, Verk\u00e4ufer und Verk\u00e4uferinnen von Stra\u00dfenzeitungen und Pfandsammelnde.\nHintergr\u00fcnde zum Coronavirus\n\u201eDie Stra\u00dfen sind leer gefegt und die wenigen Passant*innen f\u00fcrchten, sich anzustecken\u201c, sagt Butterwegge. Dramatisch sei auch die Schlie\u00dfung der Lebensmitteltafeln. Natalya Nepomnyashcha verweist auf die Diskrepanz zwischen privilegierten Arbeitnehmern, die sich ins vergleichsweise bequeme Homeoffice zur\u00fcckziehen k\u00f6nnen und jenen, \u201edie die Krise wirklich hart trifft\u201c.\nChristoph Butterwegge sieht hier Menschen mit besser bezahlten Jobs klar im Vorteil: \u201eJe h\u00f6her die berufliche Position beziehungsweise der soziale Status ist, umso leichter kann man auch zu Hause arbeiten, denn es geht in diesem Fall eher um eine Schreibtischt\u00e4tigkeit.\u201c Auf diese Weise lasse sich auch das Betreuungsproblem durch geschlossene Kitas und Schulen besser l\u00f6sen. \u201eBesch\u00e4ftigte im Niedriglohnsektor haben diese M\u00f6glichkeit, sich um ihre Kinder zu k\u00fcmmern, hingegen \u00e4u\u00dferst selten\u201c, so Butterwegge.\nNeoliberale Gesundheitspolitik\nNatalya Nepomnyashcha fordert unb\u00fcrokratische Unterst\u00fctzung f\u00fcr Arbeitnehmer und Studierende. Auch Butterwegge spricht sich f\u00fcr staatliche F\u00f6rdergelder aus. Er erkennt eine soziale Schieflage bei den Unterst\u00fctzungsma\u00dfnahmen und fordert einen Rettungsschirm f\u00fcr die \u00c4rmsten.\nKonkret h\u00e4lt Butterwegge einen Ern\u00e4hrungszuschlag in H\u00f6he von monatlich 100 Euro f\u00fcr notwendig. \u201eEinem alleinstehenden Hartz-IV-Bezieher werden f\u00fcr Nahrung und Getr\u00e4nke gerade einmal 150 Euro im Monat zugebilligt. Davon kann niemand gesund leben. Erst recht nicht, wenn Tafell\u00e4den wie Sozialkaufh\u00e4user geschlossen sind und man durch Essen von Obst und Gem\u00fcse das Immunsystem st\u00e4rken muss.\u201c\nDie Coronakrise bietet aus Sicht des Armutsforschers aber auch Chancen. So k\u00f6nne sich die Erkenntnis verbreiten, dass eine neoliberale Sozial- und Gesundheitspolitik dem Gemeinwesen schade und Solidarit\u00e4t der Bev\u00f6lkerungsmehrheit eher nutze als Wettbewerbswahn und Ellenbogenmentalit\u00e4t. \u201eDann h\u00e4tte das Virus f\u00fcr die Gesellschaft am Ende auch etwas Gutes bewirkt\u201c, sagt Butterwegge.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1263935941087055875,       \"url\": \"https://twitter.com/XISTHans/status/1263935941087055875\",       \"date\": \"2020-05-22 20:53:05+00:00\",       \"text\": \"Diese Menschen haben keine Lobby. Nur die, die schon genug haben, schreien wieder mal am lautesten. @OlafScholz  https://t.co/tvuXkulpKC\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 11,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 444490367,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/477220247980613632/6EIqpevY_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/444490367/1496581206\",              \"username\": \"XISTHans\",              \"name\": \"Hans Hermanns\",              \"description\": \"Autor und Unternehmensberater. Heinsberg/Germany. amazon.de/Hans-Hermanns/\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-12-23 09:31:25+00:00\",              \"location\": \"Heinsberg, Deutschland\",              \"followers\": 10673,              \"friends\": 1881,              \"tweets\": 33332,              \"liked_tweets\": 154644,              \"lists_member\": 75,              \"media_shared\": 604       }}, {       \"id\": 1251509717366714370,       \"url\": \"https://twitter.com/balberlin/status/1251509717366714370\",       \"date\": \"2020-04-18 13:55:43+00:00\",       \"text\": \"9 von 10 der jungen Menschen aus benachteiligten Verh\u00e4ltnissen haben krisenbedingte #Zukunfts\u00e4ngste..Weil sie st\u00e4rker als Mitglieder gut situierter+privilegierter Gruppen f\u00fcrchten,die \u00f6konomischen+sozialen Folgen d. #Corona-#Pandemie ausbaden zu m\u00fcssenhttps://t.co/ZzjUgaimAV\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 15238613,              \"url\": \"http://www.landwehrkanal-blog.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/307841820/bal_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/15238613/1398443444\",              \"username\": \"balberlin\",              \"name\": \"Achim & Birgit\",              \"description\": \"Die B\u00e4ume am Landwehrkanal e.V. setzen sich f\u00fcr die zukunftsf\u00e4hige Sanierung des LWK ein, f\u00fcr Baum- & Stadtnaturschutz in Xberg & beyond & sozial-\u00f6kolog. Umbau\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-06-26 00:49:58+00:00\",              \"location\": \"Xberg\",              \"followers\": 863,              \"friends\": 653,              \"tweets\": 46167,              \"liked_tweets\": 25339,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1555       }}, {       \"id\": 1251392400808988672,       \"url\": \"https://twitter.com/barbaratoth/status/1251392400808988672\",       \"date\": \"2020-04-18 06:09:32+00:00\",       \"text\": \"Corona und soziale Ungleichheit: \u201eEin Rettungsschirm f\u00fcr die \u00c4rmsten\u201c - Wissen - Tagesspiegel Mobil https://t.co/kA1JSJ8jxk\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 13,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 85891378,              \"url\": \"http://www.falter.at\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1361395621010243592/ismbpZcC_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/85891378/1612161035\",              \"username\": \"barbaratoth\",              \"name\": \"Barbara T\u00f3th\",              \"description\": \"Journalistin, Autorin, Historikerin, Mutter. c/o @falter_at, @babsitoth on Instagram, stolze Alumna der @univienna (Dr.in phil.)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-10-28 19:26:41+00:00\",              \"location\": \"Viden/Wien/Vienna\",              \"followers\": 25579,              \"friends\": 1994,              \"tweets\": 10571,              \"liked_tweets\": 15627,              \"lists_member\": 339,              \"media_shared\": 891       }}, {       \"id\": 1251041219511226368,       \"url\": \"https://twitter.com/Ritter_Roter/status/1251041219511226368\",       \"date\": \"2020-04-17 06:54:04+00:00\",       \"text\": \"\u201eEin Rettungsschirm f\u00fcr die \u00c4rmsten\u201cNicht mit der #SPD und den #Gr\u00fcnen.. https://t.co/cyLz7NqA3z\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 333261970,              \"url\": \"http://131311.homepagemodules.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1436471535/avatar-892463b1-55_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Ritter_Roter\",              \"name\": \"Roter Ritter\",              \"description\": \"Wohlstand f\u00fcr Alle Ludwig Erhard.Heute stehen Millionen B\u00fcrger vor Tafeln Suppenk\u00fcchen,von dem verspechen hat dank SPD CDU und Gr\u00fcnen Heute keiner mehr was.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-07-11 07:44:23+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2305,              \"friends\": 2044,              \"tweets\": 83626,              \"liked_tweets\": 44804,              \"lists_member\": 54,              \"media_shared\": 11700       }}, {       \"id\": 1250853138753630208,       \"url\": \"https://twitter.com/TspWissenschaft/status/1250853138753630208\",       \"date\": \"2020-04-16 18:26:42+00:00\",       \"text\": \"Die Corona-Krise trifft die sozial Benachteiligten besonders hart. Der Armutsforscher Christoph Butterwegge und andere Expert*innen fordern deshalb spezielle Hilfsprogramme f\u00fcr \u00e4rmere Menschen #COVID19deutschland #coronavirus https://t.co/Lz844eUOpG\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1130552807549997056,              \"url\": \"http://www.tagesspiegel.de/wissen\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1130553310782599168/OVC82IrB_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1130552807549997056/1558380896\",              \"username\": \"TspWissenschaft\",              \"name\": \"Tagesspiegel Wissen&Forschen\",              \"description\": \"Hier twittert das Ressort Wissen und Forschen des @tagesspiegel: Die ganze Welt der Wissenschaft im Blick\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-20 19:16:08+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Germany\",              \"followers\": 2824,              \"friends\": 625,              \"tweets\": 1877,              \"liked_tweets\": 1311,              \"lists_member\": 48,              \"media_shared\": 50       }}, {       \"id\": 1250850028056383488,       \"url\": \"https://twitter.com/widersitz/status/1250850028056383488\",       \"date\": \"2020-04-16 18:14:21+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/5Pbkrbcz76\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1010840134219128832,              \"url\": \"https://liebesenden.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1340117401732591620/bvWULmEH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1010840134219128832/1529842719\",              \"username\": \"widersitz\",              \"name\": \"Jost\",              \"description\": \"Ich bin von sehr vielseitiger Unwissenheit. Robert Musil\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-24 11:00:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 376,              \"friends\": 346,              \"tweets\": 66638,              \"liked_tweets\": 58179,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 443       }}]"
}