{"url": "https://www.tagesspiegel.de/politik/dramatischer-appell-aus-moria-wie-ein-todesurteil-fuer-alte-und-kranke/25749242.html", "date": "2020-04-17T09:42:00+02:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "\u201eWie ein Todesurteil f\u00fcr Alte und Kranke\u201c", "article": "Die Fl\u00fcchtlinge im Elendscamp Moria auf Lesbos f\u00fcrchten ein Massensterben bei einem Corona-Ausbruch. Wir ver\u00f6ffentlichen ihren Hilferuf im Wortlaut. Es ist eine Katastrophe mit Ansage - aber seit Wochen geschieht extrem wenig. Mehr als 20.000 Fl\u00fcchtlinge hausen im Elendscamp Moria auf der griechischen Insel Lesbos, das einmal f\u00fcr 3000 Menschen ausgelegt war. Ein Ausbruch des Coronavirus in dem Lager w\u00fcrde sehr wahrscheinlich zu einem Massensterben f\u00fchren. Jetzt richten die Bewohner des Camps einen dramatischen Appell an die Europ\u00e4ische Union und ihre Mitgliedsregierungen sowie die europ\u00e4ische \u00d6ffentlichkeit.\nDas Virus im Lager w\u00e4re \u201ewie ein Todesurteil f\u00fcr alte, kranke und andere schutzbed\u00fcrftige Personen\u201c, hei\u00dft es in dem Aufruf, der stellvertretend f\u00fcr die Asylsuchenden und Migranten im Camp von den Initiativen \u201eMoria Corona Awareness Team\u201c und den Wei\u00dfhelmen im Camp, den \u201eMoria White Helmets\u201c verfasst wurde. Zus\u00e4tzlich zu den schrecklichen allgemeinen Lebensbedingungen im Camp, \u201edie uns Tag f\u00fcr Tag erniedrigen\u201c, gebe es nun die Pandemiegefahr, \u201eder wir uns nicht allein stellen k\u00f6nnen\u201c.\n\u201eWie sollen wir Abstand halten?\u201c\nIn dem Brief an EU-Kommissionspr\u00e4sidentin Ursula von der Leyen, Kanzlerin Angela Merkel und die anderen EU-Regierungschefs hei\u00dft es weiter: \u201eWir begannen, unser Leben im Elend zu organisieren. Wir versuchten, unsere W\u00fcrde zu sch\u00fctzen. Aber wir k\u00f6nnen nicht gegen ein Virus k\u00e4mpfen ohne minimale Hygienestandards und M\u00f6glichkeiten, uns zu sch\u00fctzen.\u201c \nKonkret vorgeschlagen werden zahlreiche Schritte zur besseren Organisation von Wasserversorgung \u00fcber M\u00fcllentsorgung bis zu Brandschutz, Isolation und Bildung. Die Empfehlungen gegen die Ausbreitung von Corona im Lager kl\u00e4ngen illusion\u00e4r f\u00fcr die Bewohner: \u201eWie sollen wir Abstand halten?\u201c Zugleich wird in dem Aufruf verlangt, die Alten, Kranken und Verwundeten sofort zu evakuieren - \u201eweil es hier keinen Schutz f\u00fcr sie gibt\u201c. Dazu m\u00fcssten auch unbegleitete oder kranke Kinder mit ihren Familien geh\u00f6ren.\nAm Samstag kommen 58 Fl\u00fcchtlingskinder nach Deutschland\nIm M\u00e4rz hatten sich zehn europ\u00e4ische Regierungen bereiterkl\u00e4rt, bis zu 1500 Gefl\u00fcchtete von den Lagern auf den griechischen Inseln aufzunehmen - vor allem unbegleitete Minderj\u00e4hrige. Der Prozess aber verl\u00e4uft \u00e4u\u00dferst schleppend, eine ganze Reihe von L\u00e4ndern hat wegen der Coronakrise einen R\u00fcckzieher gemacht. \nDie ersten zw\u00f6lf Fl\u00fcchtlingskinder von den griechischen Inseln kamen am Mittwoch in Luxemburg an. An diesem Samstag sollen 58 Gefl\u00fcchtete nach Deutschland ausgeflogen werden und zun\u00e4chst in Niedersachsen in Quarant\u00e4ne. Mehrere Landesregierungen - darunter das rot-rot-gr\u00fcn regierte Berlin - haben erkl\u00e4rt, dass - bezogen auf Deutschland - viel mehr m\u00f6glich sein m\u00fcsste.\nAuch die Verlegung eines gro\u00dfen Teils der Fl\u00fcchtlinge aus dem Camp Moria auf das griechische Festland, wie sie unter anderem vom UN-Fl\u00fcchtlingskommissariat UNHCR angestrebt wird, kommt kaum voran.\n[F\u00fcr alle, die Berlin sch\u00f6ner und solidarischer machen, gibt es den Tagesspiegel-Newsletter \u201eEhrensache\u201c. Er erscheint immer am zweiten Mittwoch im Monat. Hier kostenlos anmelden: ehrensache.tagesspiegel.de. ]\nDie Unterzeichner des Appells danken dennoch ausdr\u00fccklich f\u00fcr die Solidarit\u00e4t der europ\u00e4ischen Zivilgesellschaft, \u201evon allen Menschen, die nicht bereit sind, uns in Zeiten der Coronakrise in ihren L\u00e4ndern im Stich zu lassen\u201c. Konkret genannt werden Politiker, Gemeinden und St\u00e4dte in ganz Europa, die ihre Bereitschaft zur Aufnahme von Fl\u00fcchtlingen erkl\u00e4rt hatten. \u201eDas gibt uns Hoffnung und Zuversicht, dass der lange und harte Weg, den wir alle auf uns genommen haben, nicht umsonst war.\u201c \nWeiter hei\u00dft es: \u201eWir sind alle nach Europa gekommen, weil wir wie Menschen leben wollen und weil wir die Gewalt, die Kriege und die Verfolgung, mit der wir alle konfrontiert waren, nicht mehr ertragen konnten.\" Und: \u201eWir kamen, weil unsere Kinder eine bessere Zukunft verdienen.\u201c Der Appell schlie\u00dft mit den dringenden Worten: \u201eWir brauchen Europa, um zu \u00fcberleben!\u201c\nDer Appell im Wortlaut:\n\u201eDringender Hilferuf aus dem Moria Camp in Zeiten von Corona\n - An die Europ\u00e4ische Union- An die Regierungen der europ\u00e4ischen L\u00e4nder- Die Europ\u00e4ische \u00d6ffentlichkeit\n Wir wenden uns an Sie aus dem Moria Camp auf Lesbos und bitten um Ihre Hilfe und Unterst\u00fctzung. Hier auf Lesbos leben derzeit fast 24.000 Fl\u00fcchtlinge unter h\u00f6chst unmenschlichen Bedingungen, ohne Zugang zu Grundversorgung. Wir haben nur f\u00fcr mehrere Stunden am Tag Wasser und leiden unter beklagenswerten hygienischen Bedingungen. Wir stellen aber fest, dass jetzt endlich, nach langer Zeit, in der europ\u00e4ischen \u00d6ffentlichkeit eine intensive Diskussion \u00fcber uns und die Umst\u00e4nde, unter denen wir zu leben gezwungen sind, gef\u00fchrt wird.\nWir m\u00f6chten uns zuerst f\u00fcr all die Solidarit\u00e4t bedanken, die wir in den letzten Monaten und Tagen von der europ\u00e4ischen Zivilgesellschaft erhalten haben, von allen Menschen, die nicht bereit sind, uns in Zeiten der Corona-Krise in ihren L\u00e4ndern im Stich zu lassen. Wir danken allen Politikern, Gemeinden und St\u00e4dten in ganz Europa, die erkl\u00e4rt haben, dass sie Fl\u00fcchtlinge wie uns bei sich aufnehmen m\u00f6chten.\nDas gibt uns Hoffnung und Zuversicht, dass der lange und harte Weg, den wir alle auf uns genommen haben, nicht umsonst war. Wir sind alle nach Europa gekommen, weil wir wie Menschen leben wollen und weil wir die Gewalt, die Kriege und die Verfolgung, mit der wir alle konfrontiert waren, nicht mehr ertragen konnten. Wir kamen, weil unsere Kinder eine bessere Zukunft verdienen, in der sie in Sicherheit leben, Zugang zu Gesundheitsdiensten, zur Schule gehen und die M\u00f6glichkeit haben k\u00f6nnen, das Beste aus ihrem Leben zu machen, indem sie ihre F\u00e4higkeiten nutzen.\nJetzt befinden wir uns in einer doppelten Krise. Wir sind Geiseln der Umst\u00e4nde, f\u00fcr die wir nicht verantwortlich sind. Zuerst die allgemeinen Lebensbedingungen im Lager Moria, die schrecklich sind und uns Tag f\u00fcr Tag erniedrigen. Aber jetzt stehen wir vor dem Problem der Pandemiegefahr, der wir uns nicht allein stellen k\u00f6nnen. Wir begannen, unser Leben im Elend zu organisieren, wir versuchten, unsere W\u00fcrde zu sch\u00fctzen, aber wir k\u00f6nnen nicht gegen ein Virus k\u00e4mpfen ohne minimale Hygienestandards und M\u00f6glichkeiten, uns zu sch\u00fctzen. \nJede Empfehlung, wie man die Ausbreitung von Corona vermeidet, klingt illusion\u00e4r f\u00fcr uns: Wie sollen wir Abstand halten, wenn Tausende jeden Tag auf Nahrung warten m\u00fcssen? Wie sollen wir unsere H\u00e4nde waschen, wenn kein Wasser zur Verf\u00fcgung ist? Wie k\u00f6nnen wir Kranke isolieren, wenn daf\u00fcr kein Platz ist?\nZu Beginn der Krise f\u00fchlten wir uns verlassen und waren v\u00f6llig unvorbereitet. Wir haben einige Ma\u00dfnahmen ergriffen, um uns mit der Unterst\u00fctzung einiger, vor allem lokaler griechischer NGOs, selbst zu organisieren, um das Bewusstsein der Menschen im Camp zu sch\u00e4rfen und uns auf das Schlimmste vorzubereiten. In den letzten Wochen haben wir Vieles geschafft: das Lager gereinigt, Handwaschstationen aufgebaut, Plakate und Flugbl\u00e4tter gedruckt und andere Aktivit\u00e4ten durchgef\u00fchrt. W\u00e4hrend sich in Griechenland und hier auf Lesbos Corona ausbreitete, erwarteten wir das Schlimmste, weil dieses Virus im Lager wie ein Todesurteil f\u00fcr alte, kranke und andere schutzbed\u00fcrftige Personen w\u00e4re.\nZum ersten Mal k\u00f6nnen wir ein wenig erleichtert aufatmen, da auf der Insel seit mehr als zwei Wochen keine neuen F\u00e4lle gemeldet wurden. Aber das bedeutet nicht, dass die Gefahr verschwindet. Im Gegenteil, Moria Camp wird noch viele Monate anf\u00e4llig bleiben. Aber f\u00fcr uns ist die erste Phase des Versuchs, das Virus mit allen Mitteln fernzuhalten, vorbei und jetzt versuchen wir, uns auf die n\u00e4chste Zeit vorzubereiten.\nIm M\u00e4rz gr\u00fcndeten Gefl\u00fcchtete in Moria mehrere Gruppen wie das Moria Corona Awareness Team (MCAT) und Moria White Helmets. Wir haben sehr eng mit griechischen und internationalen NRO sowie den lokalen Beh\u00f6rden zusammengearbeitet.\nWir verfolgen auch die Forderungen und Kampagnen an die griechische Regierung f\u00fcr eine sofortige Evakuierung und schnellstm\u00f6gliche Aufl\u00f6sung dieser Lager auf Lesbos, Chios, Samos und anderen Inseln zu sorgen. Aber wir sehen, dass dies nicht bald geschehen wird. Daher schlagen wir eine zweifache Strategie f\u00fcr die Zukunft vor. Wir fordern Europa auf, die Alten, Kranken und Verwundeten sofort zu evakuieren, weil es hier keinen Schutz f\u00fcr sie gibt. Dazu geh\u00f6ren auch unbegleitete oder kranke Kinder mit ihren Familien.\nIn der Zwischenzeit k\u00f6nnen viele wichtige Schritte unternommen werden, um denen zu helfen, die bleiben werden m\u00fcssen.\nDie Schritte zur L\u00f6sung dieser Probleme sind:\n\u2022 Wasser (Abwasser/Toiletten, Duschen und Wasserh\u00e4hne)\u2022 M\u00fcll\u2022 Isolation\u2022 Lebensmittelversorgung/Lebensmittellinie\u2022 Hygiene/Desinfektion\u2022 Brandschutz\u2022 Sicherheit\u2022 Sensibilisierung/Bildung\nDies kann und sollte mit Unterst\u00fctzung der Regierungen der Europ\u00e4ischen Union und der EU geschehen, wobei zu betonen ist, dass dies keine langfristige L\u00f6sung sein kann, denn diese Lager versto\u00dfen gegen international garantierte Menschen- und Fl\u00fcchtlingsrechte. Es sollte ein Konsens zwischen den europ\u00e4ischen Regierungen geben, dass diese Lager so schnell wie m\u00f6glich aufgel\u00f6st werden m\u00fcssen, was realistischerweise allerdings erst nach dieser Coronavirus-Pandemie geschehen wird. \nWir, die Fl\u00fcchtlinge des Lagers Moria, unter der Leitung von MCAT und Moria White Helmets bieten deshalb unsere Unterst\u00fctzung und Zusammenarbeit f\u00fcr jede Initiative an, die bereit ist, bei diesem Unterfangen auf einer vor\u00fcbergehenden und vorl\u00e4ufigen Ebene zu helfen. Diese Strategie deckt sich auch mit den W\u00fcnschen der griechischen Regierung, die seit Langem die EU um Hilfe bei der Aufnahme von Gefl\u00fcchteten, der Suche nach einer langfristig L\u00f6sung und der Entlastung der Insel und ihrer Bev\u00f6lkerung bittet. \nWir wissen, wie sehr die griechischen B\u00fcrger auf diesen Inseln in den letzten Jahren gelitten haben, und wir fordern Europa auch auf, ihnen in diesen schwierigen Zeiten zu helfen. Sie fordern auch seit Langem eine nachhaltige L\u00f6sung, anstatt mit dieser Krise allein gelassen zu werden.\nAus unserer Sicht w\u00e4re die plausibelste L\u00f6sung, dass die Regierungen der EU Kooperationsvertr\u00e4ge mit der griechischen Regierung schlie\u00dfen, um Hilfe, Unterst\u00fctzung und technische Unterst\u00fctzung zu leisten, um das zu beheben, was w\u00e4hrend der Coronavirus-Krise fixierbar ist. Gleichzeitig ist es auch wichtig, auf die Evakuierung so vieler Menschen wie m\u00f6glich hinzuarbeiten. Dies sind zun\u00e4chst die Minderj\u00e4hrigen, die \u00e4lteren Menschen und die mit gesundheitlichen Einschr\u00e4nkungen, und dann auf eine langfristige L\u00f6sung hinarbeiten: Die Evakuierung der Insel und die Schlie\u00dfung der Lager, sobald die Krise vorbei ist. \nWir begr\u00fc\u00dfen die ersten Schritte, die die griechische Regierung jetzt unternommen hat, um einige dieser schutzbed\u00fcrftigen Menschen aus den Lagern zu holen.\nDurch die kurzfristige, vor\u00fcbergehende Bew\u00e4ltigung des strukturellen Bedarfs im Lager Moria wird Zeit f\u00fcr eine grundlegende L\u00f6sung f\u00fcr diejenigen, die derzeit in Moria zu leben gezwungen sind, gewonnen, um den Weg f\u00fcr die dauerhafte Schlie\u00dfung von Moria und anderen so genannten Hot Spots zu ebnen. \nWir brauchen deshalb Hilfe, um uns weiter selbst helfen zu k\u00f6nnen. Wir sind bereit, alles in unserer Macht Stehende zu tun, um uns alle vor der anhaltenden Gefahr des Coronavirus zu sch\u00fctzen. Wir sind in Europa, und wir brauchen Europa, um zu \u00fcberleben!\u201c ", "twitter-history": "[{       \"id\": 1265259540905431046,       \"url\": \"https://twitter.com/C_Waffenschmidt/status/1265259540905431046\",       \"date\": \"2020-05-26 12:32:36+00:00\",       \"text\": \"Ein Hilferuf der Menschen in #Moria im Wortlaut. Vor mehr als einem Monat publiziert. Noch immer zu wenig passiert. Menschen und Kinder sind in akuter Gefahr.  #Covid_19 #LeaveNoOneBehind https://t.co/VhefSYuC7I\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1189540728273281024,              \"url\": \"http://www.worldvision.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1250364086921113600/7Ct1Mx4o_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1189540728273281024/1586967887\",              \"username\": \"C_Waffenschmidt\",              \"name\": \"Christoph Waffenschmidt\",              \"description\": \"Vorstandsvorsitzender World Vision Deutschland. Christ. Demokrat. Views are my own. @WorldVisionDE\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-10-30 13:53:23+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 195,              \"friends\": 591,              \"tweets\": 201,              \"liked_tweets\": 766,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 21       }}, {       \"id\": 1252318285900759046,       \"url\": \"https://twitter.com/rav_gs/status/1252318285900759046\",       \"date\": \"2020-04-20 19:28:40+00:00\",       \"text\": \"Ein Ausbruch des #Coronavirus in #Moria w\u00fcrde sehr wahrscheinlich zu einem Massensterben f\u00fchren - \ud83c\udde9\ud83c\uddea und \ud83c\uddea\ud83c\uddfa m\u00fcssen das verhindern!Der Aufschrei wird lauter: Mit einer Kundgebung am Do, 23.04. Details folgen.#LagerEvakuieren#b2304#LeaveNoOneBehind https://t.co/IYpdWANQ08\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 24,       \"likes\": 44,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 456715649,              \"url\": \"http://www.rav.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1357949621163728897/xQ6IN21u_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/456715649/1587501242\",              \"username\": \"rav_gs\",              \"name\": \"RAV\",              \"description\": \"Republikanischer Anw\u00e4ltinnen- und Anw\u00e4lteverein f\u00fcr Demokratie und Menschenrechte.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-06 15:36:06+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 7894,              \"friends\": 1000,              \"tweets\": 4044,              \"liked_tweets\": 2180,              \"lists_member\": 96,              \"media_shared\": 214       }}, {       \"id\": 1251938098092613633,       \"url\": \"https://twitter.com/HelgaReimund/status/1251938098092613633\",       \"date\": \"2020-04-19 18:17:57+00:00\",       \"text\": \"\u201eWie ein Todesurteil f\u00fcr Alte und Kranke\u201c https://t.co/CL4HKH6bVy\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 828930779635916802,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"HelgaReimund\",              \"name\": \"Helga Reimund\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-02-07 11:37:53+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 20,              \"friends\": 161,              \"tweets\": 1965,              \"liked_tweets\": 2025,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 21       }}, {       \"id\": 1251470623433506816,       \"url\": \"https://twitter.com/mariamayrhofer/status/1251470623433506816\",       \"date\": \"2020-04-18 11:20:22+00:00\",       \"text\": \"Es macht mich so traurig und grantig: 58 Personen, die Deutschland aufnimmt, sind nat\u00fcrlich auch nicht viel. Aber 58 Menschenleben und ein eingeschlagener Nagel im Diskurs, dass sie nicht egal sind. Das offizielle \u00d6sterreich schweigt weiter. Sch\u00e4m dich. https://t.co/ch0hCs8Z4n\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 9,       \"likes\": 36,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 81943573,              \"url\": \"http://www.aufstehn.at\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/906028252585648132/61FF_Jqx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/81943573/1581694469\",              \"username\": \"mariamayrhofer\",              \"name\": \"Maria Mayrhofer\",              \"description\": \"digital campaigning | people-powered change | Gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin @aufstehnat #aufstehn #solidaritystorm\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-10-12 22:20:52+00:00\",              \"location\": \"Austria\",              \"followers\": 2523,              \"friends\": 1583,              \"tweets\": 5227,              \"liked_tweets\": 12110,              \"lists_member\": 25,              \"media_shared\": 472       }}, {       \"id\": 1251277652230639619,       \"url\": \"https://twitter.com/KnutRauchfuss/status/1251277652230639619\",       \"date\": \"2020-04-17 22:33:34+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/TqNH42aXXv https://t.co/qEbhJEpUuv\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.linkedin.com/ rel=nofollow>LinkedIn</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 717944857550069760,              \"url\": \"https://de.linkedin.com/in/knut-rauchfuss-760b88ba\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/717952353345925120/9I_ZPbr9_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/717944857550069760/1460010415\",              \"username\": \"KnutRauchfuss\",              \"name\": \"Knut Rauchfuss\",              \"description\": \"Environmental Health Officer / Human Rights Expert / Executive Director of Medical Care Service for Refugees\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-04-07 05:19:27+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 202,              \"friends\": 905,              \"tweets\": 40372,              \"liked_tweets\": 1072,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 504       }}, {       \"id\": 1251252994466811905,       \"url\": \"https://twitter.com/Milatrud11/status/1251252994466811905\",       \"date\": \"2020-04-17 20:55:35+00:00\",       \"text\": \"31)Die Fl\u00fcchtlinge im Elendscamp Moria auf Lesbos f\u00fcrchten ein Massensterben bei einem Coronavirus-Ausbruch. Wir ver\u00f6ffentlichen ihren Hilferuf(von\u201eMoria Corona Awareness Team\u201c (MCAT) und \u201eMoria White Helmets\u201c)an von der Leyen ua im Wortlaut. https://t.co/ABip5gJ3JY #Covid19gr\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1238447220,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Milatrud11\",              \"name\": \"Mila\",              \"description\": \"politics, environment, animals, feminism  -  RTs & ff \u2260 endorsement   -  Germany\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-03-03 09:46:02+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2557,              \"friends\": 2930,              \"tweets\": 635010,              \"liked_tweets\": 9450,              \"lists_member\": 767,              \"media_shared\": 495       }}, {       \"id\": 1251246264605343745,       \"url\": \"https://twitter.com/StefanGelbhaar/status/1251246264605343745\",       \"date\": \"2020-04-17 20:28:51+00:00\",       \"text\": \"In v\u00f6llig \u00fcberf\u00fcllten Fl\u00fcchtlingslagern auf den griechischen Inseln leben zehntausende Menschen unter desastr\u00f6sen hygienischen Bedingungen. Nach Wochen bequemt sich @BMI_Bund nun 58 Kinder aufzunehmen. Dtl. kann mehr. #LeaveNoOneBehind #BerlinHelps https://t.co/Gdrxhdyn8c\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 12,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 426582569,              \"url\": \"http://www.stefan-gelbhaar.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/865887943344492544/06CpB0NT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/426582569/1489334458\",              \"username\": \"StefanGelbhaar\",              \"name\": \"Stefan Gelbhaar\",              \"description\": \"Berliner Bundestagsabgeordneter ### B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen ### Verkehrspolitischer Sprecher ### Pankow - Prenzlauer Berg - Wei\u00dfensee\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2011-12-02 12:28:02+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Prenzlauer Allee 22\",              \"followers\": 6787,              \"friends\": 1142,              \"tweets\": 10166,              \"liked_tweets\": 16894,              \"lists_member\": 219,              \"media_shared\": 505       }}, {       \"id\": 1251217248053837825,       \"url\": \"https://twitter.com/EricConrad39/status/1251217248053837825\",       \"date\": \"2020-04-17 18:33:33+00:00\",       \"text\": \"@Chronik_ge_Re Die Gefl\u00fcchteten Menschen im Elendscamp #Moria auf #Lesbos f\u00fcrchten ein Massensterben bei einem #Corona-Ausbruch. https://t.co/9OLbs228AP #Dresden #Lesvos\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 993848890683281409,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1107582397200191488/1WyNSLLo_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/993848890683281409/1588778294\",              \"username\": \"EricConrad39\",              \"name\": \"Eric Conrad\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-05-08 13:43:35+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 47,              \"friends\": 43,              \"tweets\": 4053,              \"liked_tweets\": 2456,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 319       }}, {       \"id\": 1251216627003207681,       \"url\": \"https://twitter.com/EricConrad39/status/1251216627003207681\",       \"date\": \"2020-04-17 18:31:05+00:00\",       \"text\": \"@GerdaGottlieb @RobertMatzke Dramatischer Appell aus #Moria. https://t.co/9OLbs228AP  #Solidarit\u00e4tistgrenzenlos #DresdenhatPlatz #Maskenpflicht #DD1504 #dd1704 #Asyl #asylum\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 993848890683281409,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1107582397200191488/1WyNSLLo_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/993848890683281409/1588778294\",              \"username\": \"EricConrad39\",              \"name\": \"Eric Conrad\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-05-08 13:43:35+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 47,              \"friends\": 43,              \"tweets\": 4053,              \"liked_tweets\": 2456,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 319       }}, {       \"id\": 1251215941389758466,       \"url\": \"https://twitter.com/EricConrad39/status/1251215941389758466\",       \"date\": \"2020-04-17 18:28:21+00:00\",       \"text\": \"@addnme @RobertMatzke Dringender Hilferuf aus dem #Moria Camp in Zeiten von #Corona- An die #Europ\u00e4ischeUnion- An die Regierungen der europ\u00e4ischen L\u00e4nder- Die Europ\u00e4ische \u00d6ffentlichkeit https://t.co/6agpjI8SFO #SaveThem #EvictMoria #DresdenHatPlatz #Seebr\u00fccke #Europa #EU\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 993848890683281409,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1107582397200191488/1WyNSLLo_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/993848890683281409/1588778294\",              \"username\": \"EricConrad39\",              \"name\": \"Eric Conrad\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-05-08 13:43:35+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 47,              \"friends\": 43,              \"tweets\": 4053,              \"liked_tweets\": 2456,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 319       }}, {       \"id\": 1251215560374968320,       \"url\": \"https://twitter.com/EricConrad39/status/1251215560374968320\",       \"date\": \"2020-04-17 18:26:50+00:00\",       \"text\": \"@addnme Dringender Hilferuf aus dem #Moria Camp in Zeiten von #Corona https://t.co/6agpjI8SFO  #Dresden #Sachsen #Allgemeinverfuegung #LarsRohwer #Demonstrationsverbot #Versammlungsfreiheit #DEHOGA #CDU #PolizeiSachsen #Landtag #Infektionsschutzgesetz\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 993848890683281409,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1107582397200191488/1WyNSLLo_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/993848890683281409/1588778294\",              \"username\": \"EricConrad39\",              \"name\": \"Eric Conrad\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-05-08 13:43:35+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 47,              \"friends\": 43,              \"tweets\": 4053,              \"liked_tweets\": 2456,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 319       }}, {       \"id\": 1251214931338428416,       \"url\": \"https://twitter.com/EricConrad39/status/1251214931338428416\",       \"date\": \"2020-04-17 18:24:20+00:00\",       \"text\": \"@KBSachsen Dringender Hilferuf aus dem #Moria Camp in Zeiten von #Corona- An die #Europ\u00e4ischeUnion- An die Regierungen der europ\u00e4ischen L\u00e4nder- Die Europ\u00e4ische \u00d6ffentlichkeit https://t.co/9OLbs228AP #dd1704 #dd1504 #Infektionsschutzgesetz #LeaveNoOneBehind\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 993848890683281409,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1107582397200191488/1WyNSLLo_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/993848890683281409/1588778294\",              \"username\": \"EricConrad39\",              \"name\": \"Eric Conrad\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-05-08 13:43:35+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 47,              \"friends\": 43,              \"tweets\": 4053,              \"liked_tweets\": 2456,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 319       }}, {       \"id\": 1251214684126093314,       \"url\": \"https://twitter.com/EricConrad39/status/1251214684126093314\",       \"date\": \"2020-04-17 18:23:21+00:00\",       \"text\": \"@RobertMatzke Dringender Hilferuf aus dem #Moria Camp in Zeiten von #Corona- An die #Europ\u00e4ischeUnion- An die Regierungen der europ\u00e4ischen L\u00e4nder- Die Europ\u00e4ische \u00d6ffentlichkeit https://t.co/9OLbs228AP #wirhabenplatz #Europa #EU #LeaveNoOneBehind\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 993848890683281409,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1107582397200191488/1WyNSLLo_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/993848890683281409/1588778294\",              \"username\": \"EricConrad39\",              \"name\": \"Eric Conrad\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-05-08 13:43:35+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 47,              \"friends\": 43,              \"tweets\": 4053,              \"liked_tweets\": 2456,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 319       }}, {       \"id\": 1251210690863534082,       \"url\": \"https://twitter.com/tomo_raffi/status/1251210690863534082\",       \"date\": \"2020-04-17 18:07:29+00:00\",       \"text\": \"@Nino_Pandari @walnussbaum @SawsanChebli @helgelindh @spdde @MatthiasMeisner Die Zust\u00e4nde sind mir bekannt, ja. Ich verfolge die Nachrichten. Und es ist in der Tat besch\u00e4mend f\u00fcr die EU. https://t.co/YubcOVNRsZ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 715918337537155072,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1348876832683208704/VnId6CL-_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/715918337537155072/1610432271\",              \"username\": \"tomo_raffi\",              \"name\": \"\ud83c\uddea\ud83c\uddfa Raphael\",              \"description\": \"Niemals vergessen: Das Wichtigste sind Eure Lieben daheim. Es gibt Wichtigeres als Social Media. Ach ja...Die AfD ist mir ein Gr\u00e4uel!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-04-01 15:06:47+00:00\",              \"location\": \"Deutschland, M\u00fcnsterland\",              \"followers\": 294,              \"friends\": 508,              \"tweets\": 17957,              \"liked_tweets\": 40942,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 4844       }}, {       \"id\": 1251210083838590977,       \"url\": \"https://twitter.com/kindernothilfe/status/1251210083838590977\",       \"date\": \"2020-04-17 18:05:05+00:00\",       \"text\": \"In einem bewegenden Brief wenden sich die Gefl\u00fcchteten aus dem #Moria Camp an die #EU und die europ\u00e4ischen Regierungen. Wir stehen hinter dem Appell, die Augen nicht weiter zu verschlie\u00dfen, sondern zu handeln: https://t.co/JzYnOP1Wu1#lesvosmatters #lesvos #gemeinsamstark https://t.co/W2404IUvp2\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://twitter.facelift-cloud.com/ rel=nofollow>Facelift-Cloud</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 18803352,              \"url\": \"http://www.kindernothilfe.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/3286614055/b654e33d8482e07ac437efd86f517e99_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/18803352/1422967113\",              \"username\": \"kindernothilfe\",              \"name\": \"Kindernothilfe\",              \"description\": \"Seit \u00fcber 60 Jahren setzen wir uns f\u00fcr die Rechte von Kindern in Not ein - f\u00fcr ein Leben in W\u00fcrde.Impressum: kindernothilfe.de/impressum\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-01-09 15:10:04+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 13819,              \"friends\": 523,              \"tweets\": 4791,              \"liked_tweets\": 1257,              \"lists_member\": 222,              \"media_shared\": 2191       }}, {       \"id\": 1251203060115914754,       \"url\": \"https://twitter.com/cilip_de/status/1251203060115914754\",       \"date\": \"2020-04-17 17:37:10+00:00\",       \"text\": \"In einem Hilfsappell wenden sich die in #Moria auf der griechischen Insel Lesbos festsitzenden Gefl\u00fcchteten an die Regierungen der Europ\u00e4ischen Union. Das #Corona-Virus im Lager sei ein Todesurteil f\u00fcr Alte, Kranke und andere schutzbed\u00fcrftige Personen:https://t.co/XOyMECYP8e\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 9,       \"likes\": 10,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 276004412,              \"url\": \"https://www.cilip.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2645774796/a82eed22deb46e27cd8dff7c041e235f_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/276004412/1617707128\",              \"username\": \"cilip_de\",              \"name\": \"CILIP\",              \"description\": \"Zeitschrift B\u00fcrgerrechte & Polizei/CILIP: Kritische Analysen zur Politik und Praxis Innerer Sicherheit in Deutschland und Europa seit 1978.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-04-02 13:08:16+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 4089,              \"friends\": 330,              \"tweets\": 8150,              \"liked_tweets\": 1780,              \"lists_member\": 77,              \"media_shared\": 259       }}, {       \"id\": 1251150058872991745,       \"url\": \"https://twitter.com/ProAsyl/status/1251150058872991745\",       \"date\": \"2020-04-17 14:06:33+00:00\",       \"text\": \"\u00bbWir begannen, unser Leben im Elend zu organisieren. Wir versuchten, unsere W\u00fcrde zu sch\u00fctzen. Aber wir k\u00f6nnen nicht gegen ein Virus k\u00e4mpfen ohne minimale Hygienestandards und M\u00f6glichkeiten, uns zu sch\u00fctzen\u00ab Lest diesen Appell der Menschen in #Moria: https://t.co/MoSRI1tnty https://t.co/Kl5Ja2JDJJ\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 16,       \"likes\": 21,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 38666823,              \"url\": \"https://www.proasyl.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/473837771619315712/kIACdyqJ_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/38666823/1601309773\",              \"username\": \"ProAsyl\",              \"name\": \"Pro Asyl\",              \"description\": \"PRO ASYL ist die selbstbestimmte & unabh\u00e4ngige Stimme f\u00fcr die Menschenrechte und den Fl\u00fcchtlingsschutz. Impressum: proasyl.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-08 13:38:51+00:00\",              \"location\": \"Frankfurt am Main / Germany\",              \"followers\": 48454,              \"friends\": 1153,              \"tweets\": 16470,              \"liked_tweets\": 1117,              \"lists_member\": 541,              \"media_shared\": 1809       }}, {       \"id\": 1251108329096712193,       \"url\": \"https://twitter.com/holger_moller/status/1251108329096712193\",       \"date\": \"2020-04-17 11:20:44+00:00\",       \"text\": \"Die Gefl\u00fcchteten in #Moria wenden sich in der #Coronakrise mit einem eindringlichen und abgewogenen Appell an die EU, die Regierungen in der EU und an die eutop\u00e4ische Zivilgesellschaft: \u201eWie ein Todesurteil f\u00fcr Alte und Kranke\u201c@vonderleyen @RegSprecher https://t.co/iXTrujojbh\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 41385931,              \"url\": \"http://www.holger-moller.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1373666377060466689/DRRJiDAI_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/41385931/1530687759\",              \"username\": \"holger_moller\",              \"name\": \"\ud83d\udd34 Holger Moller\",              \"description\": \"#Lerndesign #Lernbegleitung #CoachingSelbstorganisiertes, vernetztes Lernen und Arbeiten in einer komplexen Welt.#HagenerManifest f\u00fcr #NewLearning\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-05-20 15:56:45+00:00\",              \"location\": \"Mainz/Wiesbaden\",              \"followers\": 903,              \"friends\": 533,              \"tweets\": 7971,              \"liked_tweets\": 12597,              \"lists_member\": 50,              \"media_shared\": 376       }}, {       \"id\": 1251104670849929217,       \"url\": \"https://twitter.com/FrauKulli/status/1251104670849929217\",       \"date\": \"2020-04-17 11:06:12+00:00\",       \"text\": \"Dringender Hilferuf aus dem Moria Camp in Zeiten von Corona - \u201eWie ein Todesurteil f\u00fcr Alte und Kranke\u201c https://t.co/0F5VLTRAjT\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 28570350,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/546578051056676865/LrWaZcZ7_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/28570350/1419153870\",              \"username\": \"FrauKulli\",              \"name\": \"Frau Kulli\",              \"description\": \"Gl\u00fcck gehabt- Berlinerin geworden!Ab M\u00e4rz 2021: Machen Sie mal z\u00fcgig die Mittelt\u00fcren frei bei hanserblau. Wie ich auszog, das Busfahren zu lernen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-04-03 14:13:50+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1509,              \"friends\": 1333,              \"tweets\": 71102,              \"liked_tweets\": 54338,              \"lists_member\": 125,              \"media_shared\": 2245       }}, {       \"id\": 1251083149028851712,       \"url\": \"https://twitter.com/MMittelbach/status/1251083149028851712\",       \"date\": \"2020-04-17 09:40:41+00:00\",       \"text\": \"\u201eWie ein Todesurteil f\u00fcr Alte und Kranke\u201c#Fluechtlinge #Moria #EU  https://t.co/X9Au1m5Yim\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 629130059,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2508228797/jg064sd2y83njmqgwvy0_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/629130059/1401727762\",              \"username\": \"MMittelbach\",              \"name\": \"\u24c2ichael \u24c2ittelbach \ud83c\uddea\ud83c\uddfa \ud83d\ude37\",              \"description\": \"Politischer Mensch, Dipl.-Wirt.jur.(FH) und gerichtlicher Betreuer. \u00dcberzeugter Europ\u00e4er.\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-07-07 08:12:45+00:00\",              \"location\": \"Berlin (Pankow / Europe )\",              \"followers\": 492,              \"friends\": 373,              \"tweets\": 32135,              \"liked_tweets\": 20262,              \"lists_member\": 39,              \"media_shared\": 1083       }}, {       \"id\": 1251059930313916416,       \"url\": \"https://twitter.com/LenzRamona/status/1251059930313916416\",       \"date\": \"2020-04-17 08:08:25+00:00\",       \"text\": \"Wir begannen, unser Leben im Elend zu organisieren, wir versuchten, unsere W\u00fcrde zu sch\u00fctzen, aber wir k\u00f6nnen nicht gegen ein Virus k\u00e4mpfen ohne minimale Hygienestandards. @nothilfe-Partner aus #Moria richten eindringl. Appell an #EU. #LeaveNoOneBehindhttps://t.co/NfSiDtw38X\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 13,       \"likes\": 14,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3569502137,              \"url\": \"http://www.medico.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1291802606134853635/18HCwnFE_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3569502137/1574105796\",              \"username\": \"LenzRamona\",              \"name\": \"Ramona Lenz \ud83c\udf4a\",              \"description\": \"Referentin f\u00fcr #Flucht und #Migration bei medico international @nothilfe\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-09-06 20:04:00+00:00\",              \"location\": \"Hessen, Deutschland\",              \"followers\": 2899,              \"friends\": 882,              \"tweets\": 2594,              \"liked_tweets\": 4522,              \"lists_member\": 22,              \"media_shared\": 276       }}, {       \"id\": 1251054376862593028,       \"url\": \"https://twitter.com/Tagesspiegel/status/1251054376862593028\",       \"date\": \"2020-04-17 07:46:21+00:00\",       \"text\": \"Die #Fl\u00fcchtlinge im Elendscamp #Moria auf #Lesbos f\u00fcrchten ein #Massensterben bei einem #Coronavirus-Ausbruch Wir ver\u00f6ffentlichen via @MatthiasMeisner ihren Hilferuf im Wortlaut. https://t.co/76KqcGZbDx\",       \"replies\": 10,       \"retweets\": 35,       \"likes\": 41,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22926365,              \"url\": \"https://www.tagesspiegel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989224444152504320/a06BJJ2y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22926365/1527165587\",              \"username\": \"Tagesspiegel\",              \"name\": \"Tagesspiegel\",              \"description\": \"Das Leitmedium der Hauptstadt. \ud83d\udcf0\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-03-05 14:47:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 439221,              \"friends\": 1506,              \"tweets\": 259916,              \"liked_tweets\": 6948,              \"lists_member\": 4110,              \"media_shared\": 25711       }}]"}