{"url": "https://www.tagesspiegel.de/politik/jedes-fuenfte-kind-in-deutschland-von-armut-betroffen-warum-bekommt-die-politik-das-problem-nicht-in-den-griff/26028542.html", "date": "2020-07-22T19:22:55+02:00", "source": "tagesspiegel.de", "label": "real", "header": "Warum bekommt die Politik das Problem nicht in den Griff?", "article": "Seit Jahren investiert die Politik viel Geld in die Bek\u00e4mpfung von Kinderarmut - und bewirkt doch wenig. Was muss jetzt geschehen? Es ist ein andauernder Skandal, an dem alle guten Absichten und politischen Initiativen der vergangenen Jahre wenig ge\u00e4ndert haben: Im reichen Deutschland lebt jedes f\u00fcnfte Kind in oder nahe der Armut. Daran hat auch der Wirtschaftsboom der vergangenen Jahre wenig ge\u00e4ndert. Eine neue Untersuchung der Bertelsmann-Stiftung provoziert nun eine Debatte \u00fcber Wege aus dem Elend.\nDie Zahlen sind nicht neu. Rund 20 Prozent der Kinder werden in Haushalten gro\u00df, die \u00fcber weniger als 60 Prozent des mittleren Einkommens verf\u00fcgen. Etwa jedes siebte Kind \u2013 fast 14 Prozent \u2013 ist auf Hartz IV angewiesen. Neu an der Studie sind die Angaben dar\u00fcber, was die Abh\u00e4ngigkeit von der Grundsicherung f\u00fcr die Kinder bedeutet \u2013 und wo der Mangel im Vergleich zu wohlhabenderen Kindern besonders gro\u00df ist. \nDie Daten dazu hat das Institut f\u00fcr Arbeitsmarkt- und Berufsforschung ermittelt. So muss fast die H\u00e4lfte (45 Prozent) der armen Kinder auf Taschengeld verzichten, aber nur ein Viertel (23 Prozent) des Nachwuchses \u201enormaler\u201c Familien. Den meisten armen Familien (62 Prozent) fehlen die Mittel f\u00fcr einen Restaurantbesuch im Monat (40 Prozent der \u00fcbrigen Familien). \nEinzelne Einschr\u00e4nkungen m\u00f6gen belastend sein \u2013 in der Summe schr\u00e4nken sie die Teilhabe betroffener Kindern am gesellschaftlichen Leben massiv ein.\nDie Eltern benachteiligter Kinder und Jugendlicher trifft die Krise besonders hart: Sie arbeiten h\u00e4ufiger in Teilzeit oder als Minijobber und geh\u00f6ren deswegen zu der Gruppe, die als Erste ihre Jobs verlieren oder vergleichsweise wenig beziehungsweise gar kein Kurzarbeitergeld erhalten. Viele arme Kinder drohten deshalb \u201edurchs Raster zu fallen\u201c, warnt Bertelsmann-Vorstand J\u00f6rg Dr\u00e4ger. \nViele Unterst\u00fctzungsangebote staatlicher oder zivilgesellschaftlicher Natur konnten w\u00e4hrend des Corona-Lockdowns nicht fortgesetzt werden. Auch beim Homeschooling seien Kinder aus armen Verh\u00e4ltnissen benachteiligt. Seltener verf\u00fcgen sie \u00fcber notwendige technische Voraussetzungen, oft haben sie keinen ruhigen Platz zum Lernen. Fast die H\u00e4lfte der Kinder wohnt in einer Wohnung, in der nicht ausreichend Zimmer zur Verf\u00fcgung stehen.\n[Wenn Sie alle aktuellen Entwicklungen zur Coronavirus-Krise live auf Ihr Handy haben wollen, empfehlen wir Ihnen unsere runderneuerte App, die Sie hier f\u00fcr Apple- und Android-Ger\u00e4te herunterladen k\u00f6nnen.]\nDie Politik hat im Kampf gegen Kinderarmut in den vergangenen Jahren viel Geld in die Hand genommen \u2013 ohne den Skandal aus der Welt schaffen zu k\u00f6nnen. Der Bund stellte Milliarden f\u00fcr den Ausbau von Ganztagesbetreuungseinrichtungen zur Verf\u00fcgung, sodass Alleinerziehende und M\u00fctter mehr Freiraum erhielten, einer Erwerbsarbeit nachzugehen. \nMit einem Bildungs- und Teilhabepaket versuchte die damalige Arbeitsministerin Ursula von der Leyen (2009 bis 13) kostenfreie \u00f6ffentliche Angebote f\u00fcr Kinder zu implementieren. Allerdings stellte sich heraus, dass viele Berechtigte sie nicht nutzten. Mit dem \u201eStarke-Familien-Gesetz\u201c weitete die Bundesregierung 2019 den Kinderzuschlag f\u00fcr einkommensschwache Familien aus. Auch viele Bundesl\u00e4nder bem\u00fchen sich um Abhilfe, etwa indem sie die Geb\u00fchren f\u00fcr \u00f6ffentliche Betreuungseinrichtungen \u00fcbernehmen. \nTrotz einiger Fortschritte kritisiert Bertelsmann-Vorstand Dr\u00e4ger:\u201eDie Politik tut zu wenig, um Kindern Armut zu ersparen.\u201c Die Vermeidung von Kinderarmut m\u00fcsse gerade in der Coronakrise \u201epolitische Priorit\u00e4t bekommen\u201c. Die Stiftung fordert \u201eeine transparente und Teilhabe- sichernde finanzielle Leistung f\u00fcr Kinder und Jugendliche, die Armut vermeidet.\u201c Mehrere Bundestagsparteien haben sich bereits f\u00fcr eine Grundsicherung f\u00fcr Kinder ausgesprochen. Auch aus Sicht des Jugendforschers Klaus Hurrelmann w\u00e4re ein Kindergrundbetrag sinnvoll. Aktuell w\u00fcrden n\u00e4mlich etwa Hartz-IV-Empf\u00e4nger nicht von Erh\u00f6hungen des Kindergeldes profitieren.\n[Behalten Sie den \u00dcberblick in Ihrem Berliner Kiez. In unseren Tagesspiegel-Bezirksnewslettern berichten wir \u00fcber die Krise und die Auswirkungen auf Ihre Nachbarschaft. Kostenlos und kompakt: leute.tagesspiegel.de.]\nAus Hurrelmanns Sicht ist es nicht damit getan, dass arme Familien mehr Geld bekommen. \u201eNat\u00fcrlich besteht die Gefahr, dass in einem armen Haushalt das Geld zuerst dort investiert wird, wo es fehlt und nicht zuerst in den Bildungsprozess der Kinder gesteckt wird.\u201c \nFast noch wichtiger sei deshalb die Qualit\u00e4t der Kinderg\u00e4rten und Schulen zu verbessern. Besonders gef\u00f6rdert werden m\u00fcssten Schulen in sozialen Brennpunkten. Diese m\u00fcssten besonders gute Lehrer und eine besonders gute technische Ausstattung bekommen.Hurrelmann pl\u00e4diert f\u00fcr eine Entb\u00fcrokratisierung beim Bildungs- und Teilhabepaket. Eltern mit wenig Geld k\u00f6nnen beispielsweise beantragen, f\u00fcr ihre Kinder Zusch\u00fcsse beim Mittagessen zu bekommen. \u201eDie Formulare sind f\u00fcr einige Eltern der Horror\u201c, sagt Hurrelmann. Hier m\u00fcsse es Automatismen geben, dass die Schulen f\u00fcr alle registrierten benachteiligten Kinder solche Formulare einreichten.\nNur in engster Abstimmung von Familien-, Steuer-, Wohnungs-, Arbeits-, Sozial- und Justizpolitik scheinen Fortschritte m\u00f6glich. In der in Bezug auf das Kindeswohl modellhaften Stadt Dormagen klappt das offenbar. Dort sorgte ein engagierter B\u00fcrgermeister daf\u00fcr, dass die Beh\u00f6rden Familien kurz nach der Geburt Hilfe anbieten und sich die Politik an den Bed\u00fcrfnissen der Kinder und Jugendlichen orientiert. Ergebnis: In vielen Kennzahlen steht die Gemeinde besser da.\nIn Berlin sind besonders viele Kinder von Armut betroffen: 161319 Kinder gelten hier als arm, das sind 27 Prozent aller Kinder und Jugendliche unter 18 Jahren. Die Zahl ist zwar hoch, hat sich seit 2014 aber leicht verbessert: Damals waren noch 31,8 Prozent betroffen.\nIm April 2017 wurde von der rot-rot-gr\u00fcnen Regierung eine Landeskommission zur Pr\u00e4vention von Kinder- und Familienarmut eingerichtet, um die Situation armutsgef\u00e4hrdeter Familien zu verbessern. Ein Ergebnisbericht liegt noch nicht vor, er soll dieses Jahr erscheinen. \nUm den Zugang zu Kitas m\u00f6glichst fr\u00fch und niedrigschwellig zu erm\u00f6glichen, sind die Berliner Einrichtungen seit 2018 geb\u00fchrenfrei. Die Bildungsverwaltung verwies am Mittwoch au\u00dferdem auf den Ausbau von Familienzentren, einen verbesserten Betreuungsschl\u00fcssel in den Kitas und die Ausweitung des Ganztagsschulangebots.Sowohl Arbeitssenatorin Elke Breitenbach (Die Linke) als auch Bildungssenatorin Sandra Scheer (SPD) setzen sich f\u00fcr eine Kindergrundsicherung ein, die von den Machern der Studie gefordert wird.\nWo in Europa ist die Lage besser? \nExperte Hurrelmann nennt die Niederlande und D\u00e4nemark als Beispiele f\u00fcr Staaten, die besser abschneiden. Diese g\u00e4ben tendenziell sogar eher weniger Geld in die Familien. \u201eStattdessen wird darauf geachtet, dass die schwachen Kinder so fr\u00fch wie m\u00f6glich eine gezielte F\u00f6rderung erhalten.\u201c \nAuch werde versucht, den Bildungsweg so lange wie m\u00f6glich offenzuhalten und Kinder nicht schon fr\u00fch nach unterschiedlichen Schulformen aufzuteilen. Hurrelmanns Schlussfolgerung: \u201eDie besseren Ergebnisse erzielt man, wenn zwar die Eltern unterst\u00fctzt werden, aber ein bisschen st\u00e4rker noch die \u00f6ffentlichen Institutionen. Weil sie alles machen k\u00f6nnen, was die Eltern nicht schaffen.\u201c ", "twitter-history": "[{       \"id\": 1324451750359769093,       \"url\": \"https://twitter.com/brunellf/status/1324451750359769093\",       \"date\": \"2020-11-05 20:41:19+00:00\",       \"text\": \"Una piaga tremendamente intollerabile che riguarda quasi tutti i paesi cos\u00ec detti ricchi e civili, non solo Italia, p. es in Germania un bambino su cinque vive in povert\u00e0 o quasihttps://t.co/sZ0bjF3usu https://t.co/CCB4wqZgEB\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3002959402,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/664910315788726272/pUVmBB19_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3002959402/1447358019\",              \"username\": \"brunellf\",              \"name\": \"Francesca Brunelli\",              \"description\": \"no DM\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-01-28 10:02:45+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 103,              \"friends\": 448,              \"tweets\": 10023,              \"liked_tweets\": 20305,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 264       }}, {       \"id\": 1286393638877106192,       \"url\": \"https://twitter.com/KlausHurrelmann/status/1286393638877106192\",       \"date\": \"2020-07-23 20:11:58+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/EBJdOBgO2A\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 8,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 713282785700626432,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1333698792986652673/fTJtTCKj_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"KlausHurrelmann\",              \"name\": \"Klaus Hurrelmann\",              \"description\": \"Professor of Public Health and Education at Hertie School, University of Governance; Senior Expert Forschungsinstitut Bildungs- und Sozial\u00f6konomie Berlin\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-03-25 08:34:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 1465,              \"friends\": 433,              \"tweets\": 508,              \"liked_tweets\": 15,              \"lists_member\": 27,              \"media_shared\": 2       }}, {       \"id\": 1286023905598214145,       \"url\": \"https://twitter.com/kulturlogemr/status/1286023905598214145\",       \"date\": \"2020-07-22 19:42:46+00:00\",       \"text\": \"#Kinderarmut Warum bekommt die Politik das Problem nicht in den Griff? https://t.co/8lGV3thYBo\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 112686888,              \"url\": \"http://www.kulturloge-marburg.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/867318497172443137/x8_sSgME_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/112686888/1481050931\",              \"username\": \"kulturlogemr\",              \"name\": \"KULTURLOGE Marburg\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-02-09 11:00:10+00:00\",              \"location\": \"Marburg\",              \"followers\": 111,              \"friends\": 90,              \"tweets\": 39,              \"liked_tweets\": 35,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 4       }}, {       \"id\": 1286012969722224641,       \"url\": \"https://twitter.com/R1chtungsweiser/status/1286012969722224641\",       \"date\": \"2020-07-22 18:59:19+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/xJ2S8V7dTUDie Zahlen sind nicht neu. Rund 20 Prozent der Kinder werden in Haushalten gro\u00df, die \u00fcber weniger als 60 Prozent des mittleren Einkommens verf\u00fcgen. Etwa jedes siebte Kind \u2013 fast 14 Prozent \u2013 ist auf Hartz IV angewiesen.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4885502218,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1282303581266284544/cUy6u00D_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4885502218/1541423218\",              \"username\": \"R1chtungsweiser\",              \"name\": \"Richtungsweiser\",              \"description\": \"Der Islam ist eine totalit\u00e4re Ideologie und hat in Europa nichts verloren. Stoppt die Islamisierung unserer Heimat. Selber denken, Meinungen hinterfragen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-02-07 18:29:50+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1489,              \"friends\": 239,              \"tweets\": 79870,              \"liked_tweets\": 23371,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 2748       }}, {       \"id\": 1286003666655289346,       \"url\": \"https://twitter.com/AbdulsatarBoch1/status/1286003666655289346\",       \"date\": \"2020-07-22 18:22:21+00:00\",       \"text\": \"Warum bekommt die Politik das Problem nicht in den Griff? https://t.co/GwhIuFzmVo\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1237364454406447104,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1330111530059386885/oOb-o5Ib_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1237364454406447104/1609251903\",              \"username\": \"AbdulsatarBoch1\",              \"name\": \"Abdulsatar Bochnak\",              \"description\": \"SARS-CoV-2 / COVID-19  Studio\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-10 13:07:52+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 127,              \"friends\": 4674,              \"tweets\": 45617,              \"liked_tweets\": 3862,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 16189       }}]"}