{
     "url": "https://www.contra-magazin.com/2020/07/produktion-von-schutzkleidung-und-medikamenten-zurueck-nach-europa-holen/",
     "date": "2020-07-12T04:30:37+02:00",
     "source": "contra-magazin.com",
     "label": "fake",
     "header": "\u201eProduktion von Schutzkleidung und Medikamenten zur\u00fcck nach Europa holen\u201c",
     "article": "Wichtige Medikamente und medizinische Schutzkleidung m\u00fcssen wieder in Europa hergestellt werden, so die Vize-Pr\u00e4sidentin der Bundes\u00e4rztekammer.\nVon Redaktion\nAus der Bundes\u00e4rztekammer kommen Rufe, die Produktion von Schutzbekleidung und Medikamenten wieder nach Europa zu holen. Die Vize-Pr\u00e4sidentin der Bundes\u00e4rztekammer, Dr. Ellen Lundershausen, fordert: \u201eEs darf nie wieder vorkommen, dass in einer Pandemie der Schutz von \u00c4rzten und Patienten von in Fernost gefertigten Cent-Artikel abh\u00e4ngt. Wir m\u00fcssen jetzt die Zeit nutzen, um Produktionskapazit\u00e4ten f\u00fcr Schutzausr\u00fcstung in Deutschland und Europa aufzubauen.\u201c\nDeshalb sei die Ank\u00fcndigung des Bundeswirtschaftsministeriums, die Produktion von medizinischen Schutzmasken in Deutschland finanziell zu f\u00f6rdern \u201eeine richtige politische Entscheidung\u201c. Denn zu Beginn der Ausbreitung des neuen Coronavirus in Deutschland sei den \u00c4rzten und ihren Mitarbeitern laut Umfragen \u201emassenhaft mangelhafte und auch falsch deklarierte Schutzkleidung zugeteilt worden\u201c, beklagt sie sich.\n\u201eSolche M\u00e4ngel sind keine Petitesse, sie bedeuten f\u00fcr \u00c4rzte und andere Gesundheitsberufe akute Gefahr f\u00fcr Leib und Leben. Solche M\u00e4ngel m\u00fcssen dringend ausgeschlossen werden\u201c, fordert Lundershausen.\nDoch auch bei Medikamenten sieht sie Handlungsbedarf. \u201eEbenso muss sichergestellt werden, dass es unter Pandemiebedingungen nicht zu Lieferengp\u00e4ssen und Qualit\u00e4tsdefiziten bei Arzneimitteln kommt. Schon vor der Corona-Pandemie war erkennbar, wie abh\u00e4ngig die Arzneimittelversorgung in Deutschland von Arzneimittelherstellern in Asien ist\u201c, so die Vize-Pr\u00e4sidentin der Bundes\u00e4rztekammer.\nSo solle die Bundesregierung ihren Vorsitz der EU-Ratspr\u00e4sidentschaft dazu nutzen, bei besonders wichtigen Arzneimitteln die Produktion wieder nach Europa zur\u00fcckzuholen: \u201eDie zust\u00e4ndigen Beh\u00f6rden k\u00f6nnen ihre \u00dcberwachungsfunktion bei Standorten in Europa sehr viel besser aus\u00fcben als dies bei Produktionsstandorten in Drittstaaten der Fall ist. Zudem sind k\u00fcrzere Lieferketten von der Rohstoffherstellung bis zur Ausgabe der Arzneimittel in den Apotheken besser nachvollziehbar.\u201c\nZudem solle sich die Bundesregierung daf\u00fcr einsetzen, \u201edass die Produktion in Drittstaaten unter Beachtung menschenw\u00fcrdiger, auch f\u00fcr die EU geltenden Arbeitsschutz- und Umweltschutzbestimmungen erfolgt. So l\u00e4sst sich ausschlie\u00dfen, dass Hersteller die Bestimmungen durch Verlagerung der Produktion in Drittstaaten umgehen, nur um sich Wettbewerbsvorteile zu verschaffen.\u201c",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1282174103772782592,       \"url\": \"https://twitter.com/Korrektheiten/status/1282174103772782592\",       \"date\": \"2020-07-12 04:45:02+00:00\",       \"text\": \"Contra-Mag.:\u201eProduktion von Schutzkleidung und Medikamenten zur\u00fcck nach Europa holen\u201c: Wichtige Medikamente und medizinische Schutzkleidung m\u00fcssen wieder in Europa hergestellt werden, so die Vize-Pr\u00e4sidentin der Bundes\u00e4rztekammer. Von Redaktion Aus der\u2026 https://t.co/7jiYdmJVZK\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://dlvrit.com/ rel=nofollow>dlvr.it</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 51728924,              \"url\": \"http://korrektheiten.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1009254242/Manfred_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Korrektheiten\",              \"name\": \"M. Kleine-Hartlage\",              \"description\": \"Ich bin Politologe, Sachbuchautor, Romancier \u2013 und im \u00dcbrigen alles, was bei den Linken auf -phob endet.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-28 13:28:19+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 4980,              \"friends\": 3178,              \"tweets\": 210000,              \"liked_tweets\": 15,              \"lists_member\": 182,              \"media_shared\": 7498       }}, {       \"id\": 1282140280834199552,       \"url\": \"https://twitter.com/contra_magazin/status/1282140280834199552\",       \"date\": \"2020-07-12 02:30:38+00:00\",       \"text\": \"Produktion von Schutzkleidung und Medikamenten zur\u00fcck nach Europa holen - https://t.co/yZjJbmidTQ -Wichtige Medikamente und medizinische Schutzkleidung m\u00fcssen wieder in Europa hergestellt werden, so die Vize-Pr\u00e4sidentin der Bundes\u00e4rztekammer.Von RedaktionAus der Bund... https://t.co/itEDaecU5E\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://www.contra-magazin.com rel=nofollow>contra_APP</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 137143896,              \"url\": \"https://www.contra.tube\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1112722603779579905/kAT6mCHo_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/137143896/1497604788\",              \"username\": \"contra_magazin\",              \"name\": \"Contra Magazin\",              \"description\": \"Informationen aufregend anders\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-04-25 23:13:25+00:00\",              \"location\": \"Davao City, Philippines\",              \"followers\": 2151,              \"friends\": 352,              \"tweets\": 23163,              \"liked_tweets\": 165,              \"lists_member\": 58,              \"media_shared\": 5150       }}]"
}