{"url": "https://www.contra-magazin.com/2020/07/proviziert-washington-indien-zu-einem-krieg-mit-china/", "date": "2020-07-05T05:12:11+02:00", "source": "contra-magazin.com", "label": "fake", "header": "Proviziert Washington Indien zu einem Krieg mit China?", "article": "US-Au\u00dfenminister Mike Pompeo schlug k\u00fcrzlich in einer Videokonferenz vor, dass die USA einen Teil ihrer Truppen aus Deutschland in die Region um Indien verlegen k\u00f6nnten, und verwies auf wachsende Sicherheitsbedenken der USA im asiatischen Raum. Angesichts des dramatischen Anstiegs der Spannungen zwischen Indien und China \u00fcber umstrittene Grenzen in der Region Nepal und Bhutan, wo Berichten zufolge mehrere Soldaten beider Seiten im Nahkampf ums Leben kamen, stellt sich die Frage, ob Washington absichtlich versucht, Kriegsfeuer zwischen den beiden asiatischen Riesenm\u00e4chten zu entfachen. So unwahrscheinlich dies derzeit auch sein mag, es zeigt, wie instabil unsere Welt inmitten der \u201ewirtschaftlichen Depression des Coronavirus\u201c und des wahrgenommenen Machtvakuums der USA auf dem R\u00fcckzug wird.\nBei einem virtuellen Br\u00fcsseler Forum des Deutschen Marshall-Fonds am 25. Juni wurde Au\u00dfenminister Pompeo nach den j\u00fcngsten Aussagen gefragt, wonach das US-Milit\u00e4r beabsichtige, ein Kontingent seiner Streitkr\u00e4fte aus Deutschland abzuziehen. Er antwortete, dass die chinesische Bedrohung Indiens und s\u00fcdostasiatischer Staaten einer der Gr\u00fcnde sei, warum Amerika seine Truppenpr\u00e4senz in Europa reduziere und sie an anderen Orten einsetze. Er zitierte nicht n\u00e4her bezeichnete j\u00fcngste chinesische Aktionen als \u201eBedrohungen f\u00fcr Indien, Bedrohungen f\u00fcr Vietnam, Bedrohungen f\u00fcr Malaysia, Indonesien und die Herausforderung des S\u00fcdchinesischen Meeres\u201c und f\u00fcgte hinzu: \u201eWir werden sicherstellen, dass das US-Milit\u00e4r angemessen aufgestellt ist, um die Herausforderungen zu bew\u00e4ltigen.\u201c\nDie Grenzen zwischen China und Indien sowie Pakistan sind eine der komplexesten und wohl sensibelsten Regionen f\u00fcr potenzielle Konflikte, seit der britische Vizek\u00f6nig Lord Mountbatten 1947 das britisch-indische Empire in ein dominant muslimisches Pakistan und ein dominant hinduistisches, aber s\u00e4kulares Indien aufteilte.\nDiese Teilung wurde von Gandhi und anderen politischen F\u00fchrern in Indien abgelehnt, die sich stattdessen f\u00fcr ein einheitliches f\u00f6derales Indien aussprachen, wobei die Mehrheit der muslimischen Staaten oder hinduistischen Staaten innerhalb eines vereinten Indiens eine bedeutende Autonomie beibehalten w\u00fcrden. Mountbatten enth\u00fcllte stattdessen die heimlich gezogenen Grenzen eines neuen Pakistans und Indiens auf eine Weise, die ein verheerendes Gemetzel zwischen Hindus und Muslimen ausl\u00f6ste, als 14 Millionen Menschen pl\u00f6tzlich entlang der sogenannten Radcliffe-Linie vertrieben wurden, die die Provinzen Punjab und Bengalen von Britisch-Indien willk\u00fcrlich zwischen dem neuen Pakistan und Indien spaltete. Zur gleichen Zeit, als Mountbatten nach England zur\u00fcckkehrte, lie\u00df er den Status von Jammu und Kashmir absichtlich ungel\u00f6st. Dies versicherte eine dauerhafte Spannung und einen m\u00f6glichen Kriegsausl\u00f6ser zwischen den beiden ehemaligen Teilen Britisch-Indiens. Radcliffe, der noch nie in Indien gewesen war, wurde 1948 f\u00fcr seinen Dienst mit dem Gro\u00dfritterkreuz des Ordens des britischen Empire ausgezeichnet.\nJetzt wenden wir uns der ungel\u00f6sten Region zu, die seit der britischen Teilung ein st\u00e4ndiger Reibungspunkt ist, n\u00e4mlich Kaschmir.\nEine Analyse von F. William Engdahl.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1279810943845883904,       \"url\": \"https://twitter.com/pilgerpetrus/status/1279810943845883904\",       \"date\": \"2020-07-05 16:14:41+00:00\",       \"text\": \"Proviziert Washington Indien zu einem Krieg mit China? https://t.co/Wj7iZaFtd1\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 159133559,              \"url\": \"http://pilgerbuch.de.to\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2486514821/yik5n84xi5fbgv2mdyat_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"pilgerpetrus\",              \"name\": \"Peter Schumann\",              \"description\": \"In Zeitz geboren, jung im Kopf; B\u00e4ume gepflanzt, Haus gebaut, Kind gezeugt, Buch geschrieben. Journalist, freier Autor, Vision\u00e4r; folge lebendigen Personen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-06-24 15:04:47+00:00\",              \"location\": \"Pe\u00f1iscola/Spanien u. Berlin\",              \"followers\": 5670,              \"friends\": 3968,              \"tweets\": 59732,              \"liked_tweets\": 24,              \"lists_member\": 123,              \"media_shared\": 123       }}, {       \"id\": 1279751878784569344,       \"url\": \"https://twitter.com/Anastasiya1519/status/1279751878784569344\",       \"date\": \"2020-07-05 12:19:59+00:00\",       \"text\": \"\u0412\u0410\u0428\u0418\u041d\u0413\u0422\u041e\u041d \u041f\u0420\u0415\u0414\u041e\u0421\u0422\u0410\u0412\u041b\u042f\u0415\u0422 \u0418\u041d\u0414\u0418\u0418 \u0412\u041e\u0419\u041d\u0423 \u0421 \u041a\u0418\u0422\u0410\u0415\u041c?\u041d\u0443\u0436\u043d\u044b \u043d\u0432\u044b\u0435 \u0431\u0430\u0437\u044b \u0432 \u0418\u043d\u0434\u043e\u043d\u0435\u0437\u0438\u0438 \u0438 \u042e\u0433\u043e-\u0412\u043e\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0410\u0437\u0438\u0438  https://t.co/PQ7tcHrlDx\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 737171430543130624,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/737181138846908416/uig6rA24_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Anastasiya1519\",              \"name\": \"\u262d\u041d\u0430\u0441\u0442\u044f \u041a\u043e\u043c\u043c\u0438\u0441\u0430\u0440\u043e\u0432\u0430\u262d\",              \"description\": \"\u0414\u0435\u043b\u0430\u0439 \u0447\u0442\u043e \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e \u0438 \u0431\u0443\u0434\u044c, \u0447\u0442\u043e \u0431\u0443\u0434\u0435\u0442!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-05-30 06:38:59+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2106,              \"friends\": 4982,              \"tweets\": 202223,              \"liked_tweets\": 43618,              \"lists_member\": 11,              \"media_shared\": 858       }}, {       \"id\": 1279636007734743041,       \"url\": \"https://twitter.com/Korrektheiten/status/1279636007734743041\",       \"date\": \"2020-07-05 04:39:33+00:00\",       \"text\": \"Contra-Mag.:Proviziert Washington Indien zu einem Krieg mit China?: US-Au\u00dfenminister Mike Pompeo schlug k\u00fcrzlich in einer Videokonferenz vor, dass die USA einen Teil ihrer Truppen aus Deutschland in die Der Beitrag Proviziert Washington Indien zu einem\u2026 https://t.co/c5IHOMVHr8\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://dlvrit.com/ rel=nofollow>dlvr.it</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 51728924,              \"url\": \"http://korrektheiten.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1009254242/Manfred_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Korrektheiten\",              \"name\": \"M. Kleine-Hartlage\",              \"description\": \"Ich bin Politologe, Sachbuchautor, Romancier \u2013 und im \u00dcbrigen alles, was bei den Linken auf -phob endet.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-28 13:28:19+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 4980,              \"friends\": 3178,              \"tweets\": 210000,              \"liked_tweets\": 15,              \"lists_member\": 182,              \"media_shared\": 7498       }}, {       \"id\": 1279614024452358144,       \"url\": \"https://twitter.com/contra_magazin/status/1279614024452358144\",       \"date\": \"2020-07-05 03:12:12+00:00\",       \"text\": \"Proviziert Washington Indien zu einem Krieg mit China? - https://t.co/vnymhonCSU -US-Au\u00dfenminister Mike Pompeo schlug k\u00fcrzlich in einer Videokonferenz vor, dass die USA einen Teil ihrer Truppen aus Deutschland in die Region um Indien verlegen k\u00f6nnten, und verwies auf wachsende... https://t.co/4oFodEG4xC\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://www.contra-magazin.com rel=nofollow>contra_APP</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 137143896,              \"url\": \"https://www.contra.tube\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1112722603779579905/kAT6mCHo_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/137143896/1497604788\",              \"username\": \"contra_magazin\",              \"name\": \"Contra Magazin\",              \"description\": \"Informationen aufregend anders\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-04-25 23:13:25+00:00\",              \"location\": \"Davao City, Philippines\",              \"followers\": 2151,              \"friends\": 352,              \"tweets\": 23163,              \"liked_tweets\": 165,              \"lists_member\": 58,              \"media_shared\": 5150       }}]"}