{
     "url": "https://www.contra-magazin.com/2020/05/covid-19-hoffnungen-und-aengste-konzentrieren-sich-auf-immunitaet/",
     "date": "2020-05-31T04:15:56+02:00",
     "source": "contra-magazin.com",
     "label": "fake",
     "header": "Covid-19: Hoffnungen und \u00c4ngste konzentrieren sich auf \u201eImmunit\u00e4t\u201c",
     "article": "K\u00f6nnte die Exposition gegen\u00fcber den Coronaviren, die die Erk\u00e4ltung verursachen, zum Schutz vor Covid-19 beitragen? Ist die Herdenimmunit\u00e4t n\u00e4her als bisher angenommen?\nVia Xundheit\nDa die Nationen die Lockdowns aufheben und Experten sich in einigen F\u00e4llen Sorgen \u00fcber eine m\u00f6gliche zweiten Welle machen, ist unsere F\u00e4higkeit, Infektionen abzuwehren, eines der hei\u00dfesten Themen der wissenschaftlichen Debatte.\nSeit sich herausstellte, dass Kinder zu Beginn der Pandemie weniger anf\u00e4llig f\u00fcr Covid-19 waren, haben Wissenschaftler spekuliert, dass die regelm\u00e4\u00dfige Verbreitung gutartiger Viren an Orten wie Schulen ihre Immunantwort auf das neueste Coronavirus h\u00e4tte st\u00e4rken k\u00f6nnen.\nJetzt gewinnt die Idee der \u201eKreuzimmunit\u00e4t\u201c unter der breiteren Bev\u00f6lkerung an Boden.\nIn einem k\u00fcrzlich auf Twitter ver\u00f6ffentlichten Beitrag stellte Francois Balloux vom University College London fest, dass es nach der Lockerung der Sperren in mehreren L\u00e4ndern \u201efaszinierend\u201c an einem sofortigen Wiederauftreten an Covid-19-F\u00e4llen mangelt.\nZu den m\u00f6glichen Erkl\u00e4rungen geh\u00f6rten Saisonalit\u00e4t und dauerhafte soziale Distanzierungspraktiken.\nAber er stellte auch eine \u201ewildere\u201c Hypothese auf \u2013 dass ein \u201eTeil der Bev\u00f6lkerung m\u00f6glicherweise bereits gegen Sars-CoV-2 immun ist, m\u00f6glicherweise aufgrund einer vorherigen Exposition gegen\u00fcber \u201aErk\u00e4ltungs\u2018-Coronaviren\u201c.\nBalloux sagte, dass dies Probleme wie F\u00e4lle erkl\u00e4ren k\u00f6nnte, in denen es keine \u00dcbertragung zwischen Ehepartnern gibt.\nAnfang dieses Monats schlug eine amerikanische Studie in der Zeitschrift Cell vor, dass zwischen 40 und 60 Prozent der Bev\u00f6lkerung gegen Covid-19 immunisiert sein k\u00f6nnten, ohne jemals diesem ausgesetzt zu sein.\nDie Forscher f\u00fchrten dies auf die Wirkung von Schutzzellen zur\u00fcck, die als T-Lymphozyten bekannt sind und von anderen f\u00fcr Erk\u00e4ltungen verantwortlichen Coronaviren aktiviert wurden.\nDie Autoren Alessandro Sette und Shane Crotty vom La Jolla Institute for Immunology warnten jedoch, dass die Forschung nicht darauf hinwies, dass der Epidemie der Dampf ausgeht.\n\u201eEinige Personen sind eindeutig anf\u00e4lliger f\u00fcr die Krankheit als andere. Nach einer Infektion haben einige Personen schwere klinische Symptome und k\u00f6nnen sogar sterben, w\u00e4hrend andere m\u00f6glicherweise nur sehr geringe klinische Symptome aufweisen\u201c, teilten sie AFP per E-Mail mit.\n\u201eUnsere Studie legt nahe, dass eine bereits bestehende Immunit\u00e4t einer der zu ber\u00fccksichtigenden Faktoren sein k\u00f6nnte. An dieser Stelle handelt es sich jedoch lediglich um eine Hypothese, die mit weiteren Experimenten angegangen werden muss.\u201c\nNeue Wellen?\nEine weitere Unsicherheit besteht darin, ob jeder gleicherma\u00dfen anf\u00e4llig f\u00fcr Covid-19 ist. Eine wachsende Zahl von Wissenschaftlern denkt, dass dem vielleicht nicht so ist und wirft Fragen zu Annahmen \u00fcber die sogenannte Herdenimmunit\u00e4t auf.\nGabriela Gomes, eine Forscherin an der Liverpool School of Tropical Medicine, erkl\u00e4rte gegen\u00fcber AFP, es sei falsch anzunehmen, dass eine Person genauso anf\u00e4llig f\u00fcr das Virus sei wie eine andere, oder so exponiert.\n\u201eWir wissen wenig \u00fcber die Faktoren, die dieser individuellen Variation zugrunde liegen. Es k\u00f6nnte sich um eine Kreuzimmunit\u00e4t mit anderen Coronaviren handeln, aber es k\u00f6nnten auch andere Mikroben, Genetik, Alter, Verhalten und h\u00f6chstwahrscheinlich eine Kombination vieler Faktoren sein\u201c, sagte sie.\nTheoretisch k\u00f6nnte dies erkl\u00e4ren, warum fr\u00fche Sch\u00e4tzungen des Anteils der Personen, die mit dem neuen Coronavirus infiziert wurden, niedriger waren als erwartet \u2013 bei etwa 5 bis 10 Prozent der Gesamtbev\u00f6lkerung in mehreren L\u00e4ndern.\nDies k\u00f6nnte auch eine niedrigere Schwelle f\u00fcr die Herdenimmunit\u00e4t bedeuten \u2013 wenn ein ausreichender Teil der Bev\u00f6lkerung das Virus eingefangen hat, es an neuen Wirten mangelt, um sich zu verbreiten, und dadurch die Epidemie stoppt.\nDiese Schwelle, die allgemein von etwa 60 bis 70 Prozent der infizierten Bev\u00f6lkerung angenommen wird, wollte Schweden erreichen, indem es sich gegen eine strikte Sperrung entscheidet.\nAber Gomes sagte, dass mathematische Modelle zur Herdenimmunit\u00e4t oft \u201eindividuelle Variationen ignorieren\u201c.\nLaut einer von ihr mitverfassten Studie, die noch nicht von Experten begutachtet wurde, k\u00f6nnte der Schwellenwert erreicht werden, wenn nur 10 bis 20 Prozent der Bev\u00f6lkerung infiziert sind.\nGomes sagte, ihre Forschung, die die Aufhebung sozialer Distanzierungsma\u00dfnahmen in den n\u00e4chsten sechs bis zw\u00f6lf Monaten simulierte, deutete darauf hin, dass selbst wenn stark betroffene L\u00e4nder \u201en\u00e4her an der Herdenimmunit\u00e4t\u201c sind, sie immer noch lokalere Ausbr\u00fcche sehen w\u00fcrden. Hier k\u00f6nnte es sich auch um \u201eeine zweite Welle in den bisher weniger betroffenen L\u00e4ndern\u201c handeln.\nIm Krankenhaus Pitie-Salpetriere in Paris hat der Professor f\u00fcr Notfallmedizin Yonathan Freund einen starken R\u00fcckgang der Zahl der Infektionen bei \u00c4rzten im Vergleich zum Beginn der Epidemie festgestellt. \u201eDies ist reine Spekulation, aber es k\u00f6nnte bedeuten, dass Menschen eine nat\u00fcrliche oder erworbene Immunit\u00e4t haben\u201c, sagte er gegen\u00fcber AFP. Es gibt ihm Vertrauen.\nDa die Infektionen drei Wochen nach der Aufhebung der strengen Sperrma\u00dfnahmen in Frankreich niedrig bleiben, k\u00f6nnte dies bedeuten, dass \u201edie zweite Welle nicht kommt und wahrscheinlich auch nicht stattfinden wird\u201c.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1266920095227408384,       \"url\": \"https://twitter.com/Korrektheiten/status/1266920095227408384\",       \"date\": \"2020-05-31 02:31:03+00:00\",       \"text\": \"Contra-Mag.:Covid-19: Hoffnungen und \u00c4ngste konzentrieren sich auf \u201eImmunit\u00e4t\u201c: K\u00f6nnte die Exposition gegen\u00fcber den Coronaviren, die die Erk\u00e4ltung verursachen, zum Schutz vor Covid-19 beitragen? Ist die Herdenimmunit\u00e4t n\u00e4her als Der Beitrag Covid-19:\u2026 https://t.co/FYxCnLa66u\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://dlvrit.com/ rel=nofollow>dlvr.it</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 51728924,              \"url\": \"http://korrektheiten.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1009254242/Manfred_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Korrektheiten\",              \"name\": \"M. Kleine-Hartlage\",              \"description\": \"Ich bin Politologe, Sachbuchautor, Romancier \u2013 und im \u00dcbrigen alles, was bei den Linken auf -phob endet.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-28 13:28:19+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 4980,              \"friends\": 3178,              \"tweets\": 210001,              \"liked_tweets\": 15,              \"lists_member\": 182,              \"media_shared\": 7498       }}, {       \"id\": 1266916292772200448,       \"url\": \"https://twitter.com/contra_magazin/status/1266916292772200448\",       \"date\": \"2020-05-31 02:15:57+00:00\",       \"text\": \"Covid-19: Hoffnungen und \u00c4ngste konzentrieren sich auf Immunit\u00e4t - https://t.co/9WgXY2UAHg -K\u00f6nnte die Exposition gegen\u00fcber den Coronaviren, die die Erk\u00e4ltung verursachen, zum Schutz vor Covid-19 beitragen? Ist die Herdenimmunit\u00e4t n\u00e4her als bisher angenommen?Via Xundheit... https://t.co/7KqfVfHWDF\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://www.contra-magazin.com rel=nofollow>contra_APP</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 137143896,              \"url\": \"https://www.contra.tube\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1112722603779579905/kAT6mCHo_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/137143896/1497604788\",              \"username\": \"contra_magazin\",              \"name\": \"Contra Magazin\",              \"description\": \"Informationen aufregend anders\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-04-25 23:13:25+00:00\",              \"location\": \"Davao City, Philippines\",              \"followers\": 2151,              \"friends\": 352,              \"tweets\": 23163,              \"liked_tweets\": 165,              \"lists_member\": 58,              \"media_shared\": 5150       }}]"
}