{
     "url": "https://www.contra-magazin.com/2020/06/wird-italien-das-naechste-land-sein-welches-die-eu-verlaesst/",
     "date": "2020-06-03T09:46:59+02:00",
     "source": "contra-magazin.com",
     "label": "fake",
     "header": "Wird Italien das n\u00e4chste Land sein, welches die EU verl\u00e4sst?",
     "article": "In Italien k\u00f6nnte es bald schon zu einem Referendum \u00fcber den weiteren Verbleib des Landes in der Europ\u00e4ischen Union kommen. Ein entsprechender Antrag wurde bereits eingereicht.\nVon Paul Antonopoulos / InfoBrics\nAm 27. Mai legte die politische Bewegung Italia Libera dem Obersten Kassationsgericht einen Verfassungsentwurf vor, in dem ein Referendum f\u00fcr Italien zum Austritt aus der EU gefordert wurde. Nach jahrelangen Diskussionen wurde der Grundstein f\u00fcr die Italiener gelegt, um zu diskutieren, ob sie in der EU bleiben oder dem Vereinigten K\u00f6nigreich aus dem Block folgen wollen. Der Gesetzesentwurf, den Italia Libera dem Obersten Kassationsgericht vorgelegt hat, tr\u00e4gt den Titel \u201eForderung nach einem Referendum \u00fcber den Austritt des Staates aus der Europ\u00e4ischen Union\u201c.\nTats\u00e4chlich hat Italia Libera gezeigt, dass es m\u00f6glich ist, einen institutionellen Weg zu beschreiten, damit die B\u00fcrger entscheiden k\u00f6nnen, ob sie in der EU bleiben wollen oder nicht \u2013 und f\u00fcr diejenigen, die austreten m\u00f6chten, ist jetzt der beste Zeitpunkt angesichts des massiven R\u00fcckgangs der Popularit\u00e4t f\u00fcr den Block nachdem man Italien im Stich lie\u00df, als es auf dem H\u00f6hepunkt der Coronavirus-Pandemie war.\nGian Luca Proietti Toppi, ein an der Gesetzesvorlage beteiligter Anwalt, sagte, es sei notwendig, gew\u00f6hnliche Italiener zu erreichen und \u201eihre Augen f\u00fcr die sch\u00e4dlichen Auswirkungen einer Teilnahme an einer Union ohne Seele und nur auf finanzieller Basis zu \u00f6ffnen. Es ist klar, dass mit der Einreichung der 50.000 Unterschriften, die erforderlich sind, um den parlamentarischen Prozess des Vorschlags einzuleiten, eine breite Debatte \u00fcber die M\u00f6glichkeit er\u00f6ffnet wird, den K\u00e4fig der EU und des Euro zu verlassen.\u201c\nEr erkl\u00e4rte weiter: \u201eDie Auswirkungen der Befreiung des alten Kontinents von diesem b\u00fcrokratischen und bedr\u00fcckenden \u00dcberbau werden sicherlich komplex zu bew\u00e4ltigen sein. Italia Libera, die als erste F\u00f6rdererin des Komitees die erforderlichen Unterschriften gesammelt hat, hat jedoch bereits Experten und Wissenschaftler damit beauftragt, einen Plan auszuarbeiten, der die Ersparnisse der Italiener und die Schulden sichert.\u201c\nObwohl er nicht erw\u00e4hnte, dass Italien von der EU w\u00e4hrend des H\u00f6hepunkts der Coronavirus-Pandemie im Stich gelassen wurde, betonte er, wie der Block Italien finanziell ausbeutet, ebenso wie das gesamte Mittelmeereuropa mit Ausnahme Frankreichs.\nDie EU hat viele positive Aspekte, insbesondere die Freiz\u00fcgigkeit der Menschen und die koordinierten Bem\u00fchungen zur Verbrechensbek\u00e4mpfung durch Europol. Diese multilateralen Abkommen k\u00f6nnen jedoch ohne ein Europ\u00e4isches Parlament und herrschs\u00fcchtige Institutionen mit Sitz in Br\u00fcssel und Stra\u00dfburg bestehen. Wie Toppi erkl\u00e4rte, stellte sich Italien vor, die EU sei \u201eeine Gemeinschaft von V\u00f6lkern und nicht von Bankern\u201c. Aus diesem Grund k\u00fcndigten sie die Gesetzesvorlage am selben Tag an, an dem ein beispielloser Wiederherstellungsfonds der Europ\u00e4ischen Union offiziell verk\u00fcndet wurde. Dieser Fonds wurde nur aufgrund der Gegenreaktion eingerichtet, die aufgrund des anf\u00e4nglichen Desinteresses des Blocks an der Unterst\u00fctzung der bereits in Schwierigkeiten befindllichen Volkswirtschaften der EU entstanden war, die durch die Pandemie finanziell weiter zerst\u00f6rt wurden.\nAngesichts der weit verbreiteten Unzufriedenheit S\u00fcdeuropas mit der Frage, wie die EU ihre angeblichen liberalen Ideale, insbesondere Deutschland, zugunsten innerer Eigeninteressen aufgegeben hat, holen die Blockf\u00fchrer jetzt auf. Die Pr\u00e4sidentin der Europ\u00e4ischen Kommission und Angela Merkels rechte Hand in fr\u00fcheren deutschen Regierungen, Ursula Von Der Leyen, und die Pr\u00e4sidentin der Europ\u00e4ischen Zentralbank, Christine Lagarde, die ebenfalls ehemaliges Mitglied der Troika der Banker war, k\u00fcndigten die beispiellosen Ma\u00dfnahmen an, Europa durch seine finanziellen Probleme zu unterst\u00fctzen. Diesmal versprachen sie echte Hilfe, die die staatlichen Strukturen und ganze Volkswirtschaften wie Griechenland, Spanien, Portugal und in geringerem Ma\u00dfe Italien wie w\u00e4hrend des gesamten Jahres 2010 nicht vollst\u00e4ndig dezimieren w\u00fcrde. Der Gouverneur der Bank von Italien erwartet f\u00fcr 2020 einen R\u00fcckgang des BIP um 13 Prozent. Aus diesem Grund betonte Toppi, dass Italien keine weitere Verschuldung ben\u00f6tige, die Italien zunehmend in die H\u00e4nde internationaler Spekulanten legen werde.\nItaliener erinnern sich jedoch daran, dass Lagarde am 13. M\u00e4rz bekannt gab, dass die Pandemie nur ein italienisches Problem war, als das Coronavirus die Krankenh\u00e4user wirklich zu \u00fcberw\u00e4ltigen begann. Dies war der Ausl\u00f6ser daf\u00fcr, dass gew\u00f6hnliche Italiener anfingen, EU-Flaggen aus der \u00d6ffentlichkeit zu entfernen und sie durch russische und chinesische Flaggen zu ersetzen, dank der bedeutenden Unterst\u00fctzung, die diese beiden L\u00e4nder Italien gew\u00e4hrten, als es von Br\u00fcssel und Berlin aufgegeben wurde.\nEin \u201eItalexit\u201c w\u00e4re ein gr\u00f6\u00dferer Schlag f\u00fcr das Ansehen der EU als der Brexit. Italien als G20-Land verwendet im Gegensatz zu Gro\u00dfbritannien, das die W\u00e4hrungssouver\u00e4nit\u00e4t aufrechterhielt und das Pfund weiterhin verwendete, den Euro. Um die starke M\u00f6glichkeit zu verhindern, dass Italien in den kommenden Jahren die EU verlassen k\u00f6nnte, m\u00fcssen Br\u00fcssel und Berlin seine politischen Misserfolge zur Kenntnis nehmen und daran arbeiten, eine neue Gemeinschaft zu schaffen, die die nationale Souver\u00e4nit\u00e4t und Identit\u00e4t respektiert und auf Gegenseitigkeit beruht. Es ist nicht hinnehmbar, dass Deutschland das dominierende Land der EU bleibt und effektiv \u00fcber die Europ\u00e4ische Kommission, die Europ\u00e4ischen Zentralbanken, den Europ\u00e4ischen Gerichtshof und das Europ\u00e4ische Parlament regiert.\nEin Europa ohne skrupellose Banker, selbstreferenzielle B\u00fcrokraten und unzureichende Politiker steht an vorderster Front jener, die ihre jeweiligen L\u00e4nder aus der EU austreten lassen wollen oder eine Reformation fordern. Um dies zu erreichen, muss jedoch ein Gro\u00dfstaat die Anklage f\u00fchren, und es scheint, dass Italien diesen Mantel \u00fcbernehmen wird und sehr wohl der erste Euro-Staat sein k\u00f6nnte, der die EU verl\u00e4sst, wenn keine drastischen Reformationen vorgenommen werden. Und der italienische Ausstieg wird sicherlich europaweit einen Dominoeffekt haben.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1271437240812568577,       \"url\": \"https://twitter.com/RoseReuber/status/1271437240812568577\",       \"date\": \"2020-06-12 13:40:35+00:00\",       \"text\": \"Wird Italien das n\u00e4chste Land sein, welches die EU verl\u00e4sst? https://t.co/PZxQadOcz3\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 396428540,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"RoseReuber\",              \"name\": \"Johanna Reuber\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-10-23 07:58:31+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 6,              \"friends\": 27,              \"tweets\": 4082,              \"liked_tweets\": 210,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 640       }}, {       \"id\": 1270351006451236868,       \"url\": \"https://twitter.com/Michael_Muench_/status/1270351006451236868\",       \"date\": \"2020-06-09 13:44:16+00:00\",       \"text\": \"Wird Italien das n\u00e4chste Land sein, welches die EU verl\u00e4sst? https://t.co/vJhonbfoHe\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 732160019056168960,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/732160828338737153/TNxO3IEA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Michael_Muench_\",              \"name\": \"Michael M\u00fcnch\",              \"description\": \"M\u00f6gest Du arm an Ungl\u00fcck sein, und reich an Segen, langsam darin, Dir Feinde zu machen, und schnell bei der Freundschaft.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-05-16 10:45:26+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 51,              \"friends\": 247,              \"tweets\": 9996,              \"liked_tweets\": 1175,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 787       }}, {       \"id\": 1269961379978641413,       \"url\": \"https://twitter.com/FrancaBasile6/status/1269961379978641413\",       \"date\": \"2020-06-08 11:56:02+00:00\",       \"text\": \"Wird Italien das n\u00e4chste Land sein, welches die EU verl\u00e4sst? \u2013 Contra Magazin https://t.co/zmEXrPfYPq\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1195915445955641344,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1328232900224049154/52hMp5In_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"FrancaBasile6\",              \"name\": \"Franca Basile\",              \"description\": \"Ich sage meine Meinung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-11-17 04:04:12+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 21,              \"friends\": 46,              \"tweets\": 2854,              \"liked_tweets\": 188,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 1602       }}, {       \"id\": 1269624930385174529,       \"url\": \"https://twitter.com/UPalhartinger/status/1269624930385174529\",       \"date\": \"2020-06-07 13:39:06+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/cO97Ih2HVf\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1126829827238113280,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1126865138064265217/fw41j5_w_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1126829827238113280/1557500831\",              \"username\": \"UPalhartinger\",              \"name\": \"Uro\u0161 Palhartinger\",              \"description\": \"Ein Freiheitlicher\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-10 12:42:21+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 115,              \"friends\": 273,              \"tweets\": 474,              \"liked_tweets\": 1162,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 58       }}, {       \"id\": 1268095080998420482,       \"url\": \"https://twitter.com/Korrektheiten/status/1268095080998420482\",       \"date\": \"2020-06-03 08:20:02+00:00\",       \"text\": \"Contra-Mag.:Wird Italien das n\u00e4chste Land sein, welches die EU verl\u00e4sst?: In Italien k\u00f6nnte es bald schon zu einem Referendum \u00fcber den weiteren Verbleib des Landes in der Europ\u00e4ischen Union kommen. Der Beitrag Wird Italien das n\u00e4chste Land sein, welches\u2026 https://t.co/CYxxdp1ieJ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://dlvrit.com/ rel=nofollow>dlvr.it</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 51728924,              \"url\": \"http://korrektheiten.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1009254242/Manfred_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Korrektheiten\",              \"name\": \"M. Kleine-Hartlage\",              \"description\": \"Ich bin Politologe, Sachbuchautor, Romancier \u2013 und im \u00dcbrigen alles, was bei den Linken auf -phob endet.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-28 13:28:19+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 4980,              \"friends\": 3178,              \"tweets\": 210001,              \"liked_tweets\": 15,              \"lists_member\": 182,              \"media_shared\": 7498       }}, {       \"id\": 1268086767917334528,       \"url\": \"https://twitter.com/contra_magazin/status/1268086767917334528\",       \"date\": \"2020-06-03 07:47:00+00:00\",       \"text\": \"Wird Italien das n\u00e4chste Land sein, welches die EU verl\u00e4sst? - https://t.co/PQqtgQHNOW -In Italien k\u00f6nnte es bald schon zu einem Referendum \u00fcber den weiteren Verbleib des Landes in der Europ\u00e4ischen Union kommen. Ein entsprechender Antrag wurde bereits eingereicht.Von Paul ... https://t.co/NN6xyTLTUw\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://www.contra-magazin.com rel=nofollow>contra_APP</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 137143896,              \"url\": \"https://www.contra.tube\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1112722603779579905/kAT6mCHo_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/137143896/1497604788\",              \"username\": \"contra_magazin\",              \"name\": \"Contra Magazin\",              \"description\": \"Informationen aufregend anders\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-04-25 23:13:25+00:00\",              \"location\": \"Davao City, Philippines\",              \"followers\": 2151,              \"friends\": 352,              \"tweets\": 23163,              \"liked_tweets\": 165,              \"lists_member\": 58,              \"media_shared\": 5150       }}]"
}