{
     "url": "https://www.contra-magazin.com/2020/05/pueschel-kritisiert-mediale-corona-panikmache/",
     "date": "2020-05-27T14:44:35+02:00",
     "source": "contra-magazin.com",
     "label": "fake",
     "header": "P\u00fcschel kritisiert mediale Corona-Panikmache",
     "article": "Scharfe Kritik an der medialen Corona-Panikmache kommt vom Hamburger Rechtsmediziner Klaus P\u00fcschel. Man verbreite Angst und Schrecken.\nVon Michael Steiner\nDer Hamburger Rechtsmediziner Klaus P\u00fcschel, der trotz gegenteiligem \u201eRat\u201c des Robert-Koch-Instituts Obduktionen an mit bzw. an Covid-19 verstorbenen Personen durchf\u00fchrt, um so die wahren Todesursachen festzustellen, \u00fcbt scharfe Kritik an der medialen Panikmache vor der Krankheit.\nWir als Gesellschaft stellen diese Toten gerade derart in den Mittelpunkt, dass alle Angst bekommen. Alle denken: Killervirus\u201c, sagte P\u00fcschel der Wochenzeitung \u201eDie Zeit\u201c. Und weiter: \u201eSie lesen die nackten Zahlen, \u00fcber 8.000 Tote, und denken: Als N\u00e4chstes bin ich dran.\u201c\nBesonders st\u00f6re ihn, wie mit Senioren umgegangen werde. \u201eAlte Menschen brauchen ihre Familie. Direkt an ihrem Bett, anwesend, gerade die Schwerkranken.\u201c Laut P\u00fcschel st\u00fcnde der Schutz der Alten nicht \u00fcber den Belangen der anderen. \u201eDas muss man in die richtige Relation setzen. Auch medizinisch ist es zweifelhaft, jeden retten zu wollen.\u201c\nDer Rechtsmediziner hat die bislang rund 200 Verstorbenen obduziert, die mit Sars-CoV-2 infiziert waren. Ohne Ausnahme h\u00e4tten sie schwerwiegende Vorerkrankungen gehabt, die ihre Lebenserwartung stark eingeschr\u00e4nkt h\u00e4tten, sagte der Mediziner.\nF\u00fcr seine Aussage \u201eDie waren reif\u201c, die er zuvor get\u00e4tigt hatte, entschuldigte er sich. \u201eIch bereue, dass sich einige Menschen von mir ver\u00e4chtlich behandelt f\u00fchlten, das w\u00fcrde ich jetzt anders sagen. Einige haben mir geschrieben, ich w\u00e4re auf ihre N\u00f6te \u00fcberhaupt nicht eingegangen und h\u00e4tte das menschliche Leben im Alter oberfl\u00e4chlich beurteilt. Das bedauere ich und sage, dass ich keinen Unterschied mache zwischen alten und jungen Leben.\u201c\nP\u00fcschel w\u00fcnscht sich, dass man auch die positiven Dinge mehr beachtet. \u201eWenn dieses Virus in ein Pflegeheim mit sehr alten, sehr kranken Menschen kommt, dann gibt es Tote, ja. Aber selbst dort \u00fcberleben die meisten.\u201c\nIhn st\u00f6re, dass nur die schlimme Seite erz\u00e4hlt werde, nicht, wie es gut ausgehen k\u00f6nne. Der Rechtsmediziner pl\u00e4dierte f\u00fcr einen selbstbestimmten Umgang mit dem Risiko. \u201eRational w\u00e4re, die Pandemie einfach einzuordnen unter die vielen Gefahren und Krankheiten, die es auf der Welt und im Leben gibt.\u201c\nDamit zeigt er eine rationale Sichtweise, zumal laut Studien (hier der Faktencheck) Sars-CoV-2 nicht sehr viel t\u00f6dlicher als die Influenza ist und man mit einigen grundlegenden Hygienema\u00dfnahmen die Ausbreitung auf Risikogruppen eind\u00e4mmen kann.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1265700867472273410,       \"url\": \"https://twitter.com/cyan_rk/status/1265700867472273410\",       \"date\": \"2020-05-27 17:46:17+00:00\",       \"text\": \"\u201eWenn dieses Virus in ein #Pflegeheim mit sehr alten, sehr kranken Menschen kommt, dann gibt es #Tote, ja. Aber selbst dort #\u00fcberleben die meisten.\u201c#Bundestag #Corona #COVID19 #Strategie #GEZ https://t.co/c6ObHQzHnq\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1187713000825937920,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1190971670191845376/oCMV7Ur2_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1187713000825937920/1572785107\",              \"username\": \"cyan_rk\",              \"name\": \"Cyan Radio RK\",              \"description\": \"Im st\u00e4ndigen Kampf f\u00fcr Frieden,Freiheit und Wahrheit\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-10-25 12:50:36+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 470,              \"friends\": 492,              \"tweets\": 10040,              \"liked_tweets\": 21359,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 725       }}, {       \"id\": 1265654377156448256,       \"url\": \"https://twitter.com/Korrektheiten/status/1265654377156448256\",       \"date\": \"2020-05-27 14:41:32+00:00\",       \"text\": \"Contra-Mag.:P\u00fcschel kritisiert mediale Corona-Panikmache: Scharfe Kritik an der medialen Corona-Panikmache kommt vom Hamburger Rechtsmediziner Klaus P\u00fcschel. Man verbreite Angst und Schrecken. Von Michael Steiner Der Beitrag P\u00fcschel kritisiert mediale\u2026 https://t.co/0H2EKdZWtS\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://dlvrit.com/ rel=nofollow>dlvr.it</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 51728924,              \"url\": \"http://korrektheiten.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1009254242/Manfred_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Korrektheiten\",              \"name\": \"M. Kleine-Hartlage\",              \"description\": \"Ich bin Politologe, Sachbuchautor, Romancier \u2013 und im \u00dcbrigen alles, was bei den Linken auf -phob endet.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-28 13:28:19+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 4980,              \"friends\": 3178,              \"tweets\": 210001,              \"liked_tweets\": 15,              \"lists_member\": 182,              \"media_shared\": 7498       }}, {       \"id\": 1265624945784217600,       \"url\": \"https://twitter.com/contra_magazin/status/1265624945784217600\",       \"date\": \"2020-05-27 12:44:35+00:00\",       \"text\": \"P\u00fcschel kritisiert mediale Corona-Panikmache - https://t.co/W1UnJHAvAN -Scharfe Kritik an der medialen Corona-Panikmache kommt vom Hamburger Rechtsmediziner Klaus P\u00fcschel. Man verbreite Angst und Schrecken.Von Michael SteinerDer Hamburger Rechtsmediziner Klaus P\u00fcschel,... https://t.co/XzmrlcCgzM\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://www.contra-magazin.com rel=nofollow>contra_APP</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 137143896,              \"url\": \"https://www.contra.tube\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1112722603779579905/kAT6mCHo_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/137143896/1497604788\",              \"username\": \"contra_magazin\",              \"name\": \"Contra Magazin\",              \"description\": \"Informationen aufregend anders\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-04-25 23:13:25+00:00\",              \"location\": \"Davao City, Philippines\",              \"followers\": 2151,              \"friends\": 352,              \"tweets\": 23163,              \"liked_tweets\": 165,              \"lists_member\": 58,              \"media_shared\": 5150       }}]"
}