{
     "url": "https://www.contra-magazin.com/2020/04/spd-gruene-wollen-mehr-migranten-aus-griechenland-holen/",
     "date": "2020-04-19T03:35:32+02:00",
     "source": "contra-magazin.com",
     "label": "fake",
     "header": "SPD & Gr\u00fcne wollen mehr Migranten aus Griechenland holen",
     "article": "Geht es nach SPD und Gr\u00fcnen, soll Deutschland noch mehr Migranten aus Griechenland \u00fcbernehmen. Bei der CDU regt sich Widerstand.\nVon Michael Steiner\nWenn es um \u201eFl\u00fcchtlinge\u201c und Migranten geht, gilt bei SPD und Gr\u00fcnen offenbar das Motto, dass der kleine Finger nicht genug ist. Denn kaum dass die ersten rund 350 \u201eminderj\u00e4hrigen\u201c Migranten (die eher aus jungen Erwachsenen denn aus Kindern bestehen) aus den griechischen Lagern in Deutschland ankamen, kommen schon die n\u00e4chsten Forderungen aus der rot-gr\u00fcnen Ecke.\n\u201eL\u00e4nder und Kommunen sind bereit zur Aufnahme \u2013 wir k\u00f6nnen also helfen, also sollten wir das \u00fcber das bisher verabredete Ma\u00df gemeinsam mit unseren europ\u00e4ischen Partnern auch tun\u201c, sagte Lars Castellucci, migrationspolitischer Sprecher der SPD-Fraktion, der \u201eWelt am Sonntag\u201c.\n\u00c4hnliches fordern die Gr\u00fcnen. Deutschland solle ein \u201egro\u00dfz\u00fcgiges Aufnahmeprogramm auf den Weg bringen, dass neben Kindern auch Familien, Alleinstehende mit Kindern, schwangere Frauen, alte und kranke Personen\u201c ber\u00fccksichtige, sagte die fl\u00fcchtlingspolitische Sprecherin der Gr\u00fcnen, Luise Amtsberg, der Zeitung.\nAuch Gr\u00fcnen-EU-Parlamentarier Erik Marquardt sprach sich f\u00fcr eine umfassendere Umsiedlung aus. Es sei \u201eerb\u00e4rmlich, wenn wir unsere M\u00f6glichkeiten nicht endlich ernsthaft nutzen, um wenigstens allein reisende Frauen, Familien und Kinder vor der Corona-Katastrophe zu retten\u201c. Dabei ist sie sich nicht zu gut, die Verbreitung von Covid-19 als Grund zu nennen, warum Deutschland nun diese Menschen gegen alle Regeln \u00fcbernehmen sollte.\nDoch Kritik an den Forderungen kommt aus der Union. Thorsten Frei (CDU), Vize-Fraktionschef der Unionsfraktion, erkl\u00e4rte in der \u201eWelt am Sonntag\u201c, man stehe zu dem Koalitionsbeschluss, wolle \u201eaber nicht dar\u00fcber hinausgehen\u201c. Er f\u00fchrte an, dass Unterbringung und Betreuung pro Minderj\u00e4hrigem zwischen 50.000 und 70.000 Euro pro Jahr kosteten. Man k\u00f6nne mit dem Geld \u201eauch viel Hilfe vor Ort leisten, ohne Anreize f\u00fcr die Migration zu schaffen\u201c. Er sagte, bei der Aufnahme m\u00fcsse es um die \u201eabsoluten H\u00e4rtef\u00e4lle\u201c gehen.\nAnders als vom Koalitionsausschuss von Union und SPD vorgesehen, waren unter den am Samstag gelandeten 47 Minderj\u00e4hrigen nur vier M\u00e4dchen. Anfang M\u00e4rz hatte der Ausschuss vereinbart, dass man Kinder aufnehme, \u201edie entweder wegen einer schweren Erkrankung dringend behandlungsbed\u00fcrftig oder aber unbegleitet und j\u00fcnger als 14 Jahre alt sind, die meisten davon M\u00e4dchen\u201c. Die Auswahl geeigneter Kinder in den Lagern gestaltete sich auch deshalb schwierig. UN-Angaben zufolge leben auf den Inseln rund 1.800 unbegleitete Minderj\u00e4hrige, von denen sieben Prozent weiblich sind und nur wenige darunter j\u00fcnger als 14 Jahre.\nUnd wie viele von diesen \u201eMinderj\u00e4hrigen\u201c in Wirklichkeit bereits junge Erwachsene sind, kann mangels Ausweispapieren nur schwer verifiziert werden. Erfahrungen der letzten Jahre in Deutschland infolge medizinischer Untersuchungen zeigen jedoch, dass ein recht gro\u00dfer Anteil der jungen Erwachsenen trickst und t\u00e4uscht, um als \u201eminderj\u00e4hrig\u201c durchzukommen. Immerhin steigen so die Anerkennungschancen deutlich an.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1251687342563225600,       \"url\": \"https://twitter.com/Korrektheiten/status/1251687342563225600\",       \"date\": \"2020-04-19 01:41:32+00:00\",       \"text\": \"Contra-Mag.:SPD &amp; Gr\u00fcne wollen mehr Migranten aus Griechenland holen: Geht es nach SPD und Gr\u00fcnen, soll Deutschland noch mehr Migranten aus Griechenland \u00fcbernehmen. Bei der CDU regt sich Widerstand. Von Michael Steiner Wenn es um \u201eFl\u00fcchtlinge\u201c und\u2026 https://t.co/VcDE5JLb5f\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://dlvrit.com/ rel=nofollow>dlvr.it</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 51728924,              \"url\": \"http://korrektheiten.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1009254242/Manfred_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Korrektheiten\",              \"name\": \"M. Kleine-Hartlage\",              \"description\": \"Ich bin Politologe, Sachbuchautor, Romancier \u2013 und im \u00dcbrigen alles, was bei den Linken auf -phob endet.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-28 13:28:19+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 4980,              \"friends\": 3178,              \"tweets\": 210002,              \"liked_tweets\": 15,              \"lists_member\": 182,              \"media_shared\": 7499       }}, {       \"id\": 1251685837768712192,       \"url\": \"https://twitter.com/contra_magazin/status/1251685837768712192\",       \"date\": \"2020-04-19 01:35:33+00:00\",       \"text\": \"SPD &amp; Gr\u00fcne wollen mehr Migranten aus Griechenland holen - https://t.co/1AUPo3fvXV -Geht es nach SPD und Gr\u00fcnen, soll Deutschland noch mehr Migranten aus Griechenland \u00fcbernehmen. Bei der CDU regt sich Widerstand.Von Michael SteinerWenn es um Fl\u00fcchtlinge und Migranten... https://t.co/PoQxDDKDMf\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://www.contra-magazin.com rel=nofollow>contra_APP</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 137143896,              \"url\": \"https://www.contra.tube\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1112722603779579905/kAT6mCHo_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/137143896/1497604788\",              \"username\": \"contra_magazin\",              \"name\": \"Contra Magazin\",              \"description\": \"Informationen aufregend anders\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-04-25 23:13:25+00:00\",              \"location\": \"Davao City, Philippines\",              \"followers\": 2151,              \"friends\": 352,              \"tweets\": 23163,              \"liked_tweets\": 165,              \"lists_member\": 58,              \"media_shared\": 5150       }}]"
}