{"url": "https://www.journalistenwatch.com/2021/02/05/neue-nachrichten-corona/", "date": "2021-02-05T09:00:35+01:00", "source": "journalistenwatch.com", "label": "fake", "header": "Neue Nachrichten aus der Corona-H\u00f6lle", "article": "Nach dem Lockdown ist vor dem Lockdown. Die Pandemie wird k\u00fcnstlich in die L\u00e4nge gezogen, bis auch der letzte Mittelst\u00e4ndler, Selbstst\u00e4ndige, K\u00fcnstler und Gastronom in die Knie gezwungen wurde, die Gesellschaft zerfallen und die Psyche unsere Kinder \u201enachhaltig\u201c zerst\u00f6rt ist.\nHier wieder die neuesten Meldungen aus der Corona-H\u00f6lle:\nCurevac-Gr\u00fcnder: Guter Wirkstoff muss ohne starke K\u00fchlung auskommen\nCurevac-Gr\u00fcnder Ingmar Hoerr hat den Fokus auf eine einfachere Lagerung als Grund daf\u00fcr genannt, warum sein Unternehmen bei der Impfstoff-Entwicklung l\u00e4nger gebraucht hat als andere. \u201eWas Curevac auszeichnet, ist, dass in der pr\u00e4klinischen Entwicklung ein ganz gro\u00dfer Wert auf die Temperaturstabilit\u00e4t gelegt wurde. F\u00fcr diese Forschung ging nat\u00fcrlich Zeit ins Land\u201c, sagte er dem \u201eMannheimer Morgen\u201c (Freitagausgabe).\nMan m\u00fcsse hinterfragen: \u201eEin bei minus 80 Grad gelagerter Impfstoff, der mag f\u00fcr die westliche Welt funktionieren. Aber das ist ein Unding f\u00fcr Entwicklungsl\u00e4nder.\u201c Curevac hat laut Hoerr durch die Kooperation mit der Bill und Melinda Gates Stiftung ein gro\u00dfes Bewusstsein f\u00fcr die Probleme in den \u00e4rmeren L\u00e4ndern.\n\u201eDeshalb wurde in der Impfstoff-Entwicklung nicht nur Wert auf die Temperaturstabilit\u00e4t, sondern auch auf geringe Kosten durch eine m\u00f6glichst niedrige Dosierung geachtet.\u201c\nReiseauflagen lassen Zahl der Flugpassagiere weiter einbrechen\nWegen der versch\u00e4rften Reiseauflagen zur Eind\u00e4mmung der Corona-Pandemie hat sich die Zahl der Flugg\u00e4ste weiter deutlich reduziert. Im Januar ist die Zahl von 509.308 in den ersten Woche auf unter 318.873 in der letzten Woche des Monats gesunken, berichten die Zeitungen der Funke-Mediengruppe (Freitagausgaben) unter Berufung auf den Flughafenverband ADV. Insgesamt brach das Passagieraufkommen gegen\u00fcber dem Vorjahr demnach um mehr als 90 Prozent ein. \u201eDie Flugh\u00e4fen verlieren jeden Tag mehr als zehn Millionen Euro\u201c, sagte ADV-Hauptgesch\u00e4ftsf\u00fchrer Ralph Beisel den Funke-Zeitungen.\nDie Lage sei dramatisch und f\u00fcr viele Standorte existenzbedrohlich. Jeder vierte der rund 180.000 Arbeitspl\u00e4tze an den deutschen Flugh\u00e4fen sei bedroht, warnte er. Es gebe \u201ekeinerlei Anzeichen f\u00fcr eine Erholung\u201c.\nAuch f\u00fcr die kommenden Wochen breche die Reisenachfrage ein, weil die Airlines gezwungen seien, Angebote einzustellen, so Beisel. \u201eOhne staatliche Unterst\u00fctzung werden die ersten Standorte das Winterhalbjahr nicht \u00fcberstehen\u201c, warnte der Hauptgesch\u00e4ftsf\u00fchrer. Die Entwicklung \u00fcbertreffe \u201edie schlimmsten Bef\u00fcrchtungen\u201c.\nDie Flugh\u00e4fen seien auf das Niveau der sp\u00e4ter 80er Jahre zur\u00fcckgeworfen. Eine Trendwende sei erst in Sicht, wenn die restriktiven Reise- und Quarant\u00e4neregelungen durch praktikable Teststrategien ersetzt w\u00fcrden. Die Flugh\u00e4fen fordern, dass Staatshilfen als nicht-r\u00fcckzahlbare Zusch\u00fcsse gew\u00e4hrt werden.\n\u201eNur so k\u00f6nnen irreparable Strukturbr\u00fcche bei den durch die Pandemie bereits hoch verschuldeten Flugh\u00e4fen aufgehalten werden\u201c, sagte Beisel. Gestiegen ist im Januar den Angaben zufolge das Frachtaufkommen, in der letzten Januarwoche sogar um \u00fcber 30 Prozent. Allerdings profitieren davon laut Verband nur einige Standorte. Vor allem sei der \u201eWachstumssprung\u201c auf das geringe Vergleichsniveau im Jahr 2020 zur\u00fcckzuf\u00fchren. Damals fiel das chinesische Neujahrsfest, das 14 Tage andauert, auf den Januar. Dann geht der Frachttransport zur\u00fcck. 2021 steht das Neujahrsfest Mitte Februar an.\nJohnson & Johnson beantragt Impfstoff-Zulassung in den USA\nDas US-Pharmaunternehmen Johnson & Johnson hat eine Zulassung seines Corona-Impfstoffs in den USA beantragt. Das wurde am Donnerstagabend (Ortszeit) bekannt. Der Antrag sei \u00fcber die Tochtergesellschaft Janssen Biotech gestellt worden.\nErst vor wenigen Tagen hatte das Unternehmen bekannt gemacht, dass das Mittel eine Wirksamkeit von 66 Prozent haben soll. Das sei in einer weltweiten Phase-3-Studie ermittelt worden. Bei den Testpersonen in den USA wurde 28 Tage nach den Impfungen gar eine Wirksamkeit von 72 Prozent gemessen.\nWenn man die Verhinderung einer schweren Corona-Erkrankung und von Todesf\u00e4llen mitber\u00fccksichtigt, betrage die Wirksamkeit 85 Prozent. Auch gegen die in S\u00fcdafrika zuerst entdeckte Variante sei der Impfstoff wirksam, so der Hersteller. Im Gegensatz zu den bislang in der EU zugelassenen Impfstoffen muss der Wirkstoff von Johnson & Johnson nur einmal gespritzt werden.\nDie EU hat bereits einen Vertrag \u00fcber die Lieferung abgeschlossen.\nHabeck: EU-Pandemiestelle muss Pharmafirmen Risikokapital geben\nDer Gr\u00fcnen-Vorsitzende Robert Habeck hat gefordert, dass die geplante EU-Koordinationsstelle f\u00fcr Pandemien auch Risikokapital an forschende Pharmaunternehmen verteilen m\u00fcsse, um die Entwicklung von Nothilfe-Impfstoffen und -Medikamenten voranzutreiben. \u201eDass die USA bei der Produktion und Beschaffung des Impfstoffs so viel besser sind als Europa, liegt ma\u00dfgeblich an der Barda\u201c, sagte Habeck dem \u201eRedaktionsnetzwerk Deutschland\u201c (Freitagausgaben) mit Blick auf die US-Beh\u00f6rde f\u00fcr Biomedizinische Forschung und Entwicklung. Der ma\u00dfgebliche Erfolg der Barda bestehe darin, dort einzugreifen, wo der Markt das Risiko scheut.\n\u201eAmerikanische Konzerne konnten dadurch zu einem Zeitpunkt in Produktionsst\u00e4tten investieren, als noch nicht klar war, ob die Herstellung eines wirksamen Vakzins gelingen w\u00fcrde.\u201c Weil Pandemien und andere Notf\u00e4lle eher selten seien, seien Medikamenten und Therapien f\u00fcr gro\u00dfe Pharmaunternehmen oft keine profitable Investition. Auch die von EU-Kommissionspr\u00e4sidentin Ursula von der Leyen geplante Nothilfe-Koordinierungsstelle Hera k\u00f6nne hier als Risikokapitalgeber auftreten.\n\u201eWir brauchen eine organisierte Schnittstelle in diesem Bereich der Gesundheitsvorsorge\u201c, so Habeck. Von der Leyen m\u00fcsse die Koordinierungsstelle nun schnell etablieren und daf\u00fcr sorgen, dass sie finanziell ausreichend ausgestattet sei.\nS\u00f6der ist offen f\u00fcr russischen Impfstoff Sputnik V\nBayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) hat unter dem Vorbehalt ausreichender Pr\u00fcfung keine Bedenken gegen den russischen Impfstoff Sputnik V. Auf die Frage, ob Sputnik V ein auch in Deutschland anwendbarer Impfstoff sein k\u00f6nnte, sagte S\u00f6der am Donnerstag in der ZDF-Sendung \u201eMaybrit Illner\u201c: \u201eWenn die Europ\u00e4ische Medizinagentur sagt, das ist zuverl\u00e4ssig, nat\u00fcrlich.\u201c Er h\u00f6re sogar, das russische Mittel solle besser sein als manche jetzt verimpfte Stoffe, sagte S\u00f6der, f\u00fcgte aber hinzu: \u201eAber da muss ich ehrlich sagen: Das k\u00f6nnen nur die Fachleute beurteilen.\u201c\nBund plant Milliardenprogramm zur Rettung der Flugh\u00e4fen\nDie durch die Coronakrise stark in Turbulenzen geratenen deutschen Flugh\u00e4fen k\u00f6nnen auf ein Milliarden-Rettungspaket von Bund und L\u00e4ndern hoffen. Ein Spitzengespr\u00e4ch am kommenden Mittwoch soll den Durchbruch und die Rettung der Airports bringen, berichtet die \u201eWelt\u201c (Freitagausgabe) unter Berufung auf die Einladung des Verkehrsressorts. Vertreter von Verkehrs-, Finanz- und Wirtschaftsministerium sollen dabei mit Abgeordneten der Koalitionsfraktionen die \u201ePositionierung des Bundes besprechen\u201c, wie es in der Einladung hei\u00dft.\nIm Bundesverkehrs- und Bundesfinanzministerium gibt es laut Zeitung unterschiedliche Ans\u00e4tze zum weiteren Vorgehen bei dem geplanten Rettungsschirm. Im Kern geht es demnach um die Frage, welchen Flugh\u00e4fen geholfen werden soll und ob auch kleinere, schon l\u00e4nger defizit\u00e4re Flugpl\u00e4tze Hilfsmittel erhalten sollten. \u201eDass den Flugh\u00e4fen geholfen werden muss, steht fest. Die Frage ist, wie eine Beteiligung von Bund und L\u00e4ndern konkret aussieht und welche Flugh\u00e4fen unterst\u00fctzt werden sollen beziehungsweise inwieweit Airports der kleineren Kategorie von dem geplanten Milliardenpaket profitieren\u201c, sagte der SPD-Bundestagsabgeordnete und Verkehrspolitiker Arno Klare der \u201eWelt\u201c. Unionsfraktions-Vize Ulrich Lange (CSU) macht der Koalition Druck: Vor wenigen Tagen h\u00e4tten die Bundesl\u00e4nder erkl\u00e4rt, sich an der Rettung der Flugh\u00e4fen zu beteiligen. \u201eJetzt kann das von Verkehrsminister Scheuer vorgeschlagene Hilfspaket konkretisiert werden. Dazu erwarte ich, dass die zust\u00e4ndigen Ministerien kurzfristig ein entsprechendes Konzept vorgelegen und mit den L\u00e4ndern abstimmen\u201c, sagte Lange. \u201eDas sollte angesichts der Situation der Flugh\u00e4fen eine Frage von Tagen und Wochen und nicht von Monaten sein.\u201c\nBeauftragte beklagen Attacken auf Datenschutz in der Pandemie\nMit einem \u201eBrandbrief\u201c gegen die ihrer Meinung nach in der Corona-Pandemie zunehmenden Attacken auf den Datenschutz haben sich Maja Smoltczyk und Dieter Kugelmann, die Berliner und der rheinland-pf\u00e4lzische Datenschutzbeauftragte, an die \u00d6ffentlichkeit gewandt. Die Pandemie habe \u201eeinmal mehr gezeigt, wie der Datenschutz als S\u00fcndenbock herhalten muss, wenn Dinge au\u00dfer Kontrolle geraten sind\u201c, schreiben die beiden in einem Beitrag, \u00fcber den der \u201eTagesspiegel\u201c und die \u201eS\u00fcddeutsche Zeitung\u201c (Freitagausgaben) berichten. Kein Tag vergehe, an dem nicht Politiker \u201eunterschiedlicher Couleur\u201c oder vermeintliche Experten behaupten, die Pandemie sei leicht in den Griff zu bekommen, wenn man nur den Datenschutz zurechtstutzen w\u00fcrde.\nNach einem Terroranschlag, oder wenn ein Kinderporno-Ring ausgehoben wird \u2013 immer erschalle der Ruf: \u201eDatenschutz ist T\u00e4terschutz. Datenschutz gef\u00e4hrdet Menschenleben\u201c, schreiben Smoltczyk und Kugelmann. Allerdings: \u201eNichts davon ist richtig.\u201c\nAuch der Schutz der Daten sch\u00fctze Menschen. Wer das Grundrecht auf informationelle Selbstbestimmung einschr\u00e4nken wolle, m\u00fcsse \u201e\u00fcberzeugende Argumente daf\u00fcr liefern, damit eine solche Abw\u00e4gung stattfinden kann\u201c. Die Corona-App sei auch deshalb mehr als 25 Millionen Mal herunter geladen worden, weil die Nutzer sich darauf verlassen k\u00f6nnten, \u201edass ihre Daten nicht zu unvorhersehbaren Zwecken missbraucht werden\u201c.\n\u00c4hnlich sehe es bei der nun anstehenden Digitalisierung der Schulen aus, die keine \u201eDigitalisierung um jeden Preis\u201c sein d\u00fcrfe. Sie m\u00fcsse gesch\u00fctzte R\u00e4ume schaffen, in denen Sch\u00fcler und Lehrkr\u00e4fte sicher sein k\u00f6nnten, dass ihre Daten nicht missbraucht und irgendwann gegen sie verwendet w\u00fcrden. \u201eDer Datenschutz ist kein Verhinderer, sondern ein wichtiger Regulator und Steuerungsfaktor\u201c, schreiben Smoltczyk und Kugelmann.\nMenschen lie\u00dfen sich eher auf neue Technologien ein, \u201ewenn sie Vertrauen haben, dass ihre Rechte und Freiheiten gewahrt bleiben\u201c. Deshalb d\u00fcrfe \u201eein angemessener Datenschutz nicht dem Virus zum Opfer fallen\u201c.\nNRW-Arbeitgeberchef bem\u00e4ngelt Digitalisierung der Gesundheits\u00e4mter\nDer Pr\u00e4sident des Arbeitgeberverbandes NRW, Arndt Kirchhoff, hat deutliche Kritik an der Verwaltung in der Corona-Pandemie ge\u00fcbt. \u201eDass die Gesundheits\u00e4mter auch rund ein Jahr nach Ausbruch der Pandemie immer noch nicht fl\u00e4chendeckend digitalisiert und vernetzt sind, ist bitterer Ausweis des aktuellen Standes der Digitalisierung im \u00d6ffentlichen Sektor\u201c, sagte Kirchhoff dem \u201eK\u00f6lner Stadt-Anzeiger\u201c (Freitagausgabe). Die Erg\u00e4nzung der Corona-App im Dezember um ein h\u00e4ndisches Tagebuch ohne digitale Schnittstelle zu den Gesundheits\u00e4mtern sei \u201enahezu grotesk\u201c.\nDer Datenschutz d\u00fcrfe in dieser Lage nicht vor den Gesundheitsschutz gestellt werden. Neben einer App zur Nachverfolgung der Infektionsketten forderte Kirchhoff, Inhaber eines Automobilzulieferunternehmens, baldige Lockerungen des Lockdowns. \u201eWir alle brauchen dringend Perspektiven. Es ist gut, dass die Politik nun endlich eine Exit-Strategie erarbeiten will\u201c, sagte Kirchhoff der Zeitung.\nImpfbereitschaft nimmt zu \u2013 Kritik am Impftempo w\u00e4chst\nAktuell geben 59 Prozent (+5 Punkte im Vgl. zu Januar) der Bundesb\u00fcrger an, sich auf jeden Fall impfen lassen zu wollen. Das ist das Ergebnis einer Infratest-Umfrage f\u00fcr den ARD-\u201eDeutschlandtrend\u201c. Nach wie vor stehen demnach j\u00fcngere Wahlberechtigte einer Impfung zur\u00fcckhaltender gegen\u00fcber.\nDer steigenden Impfbereitschaft der Deutschen steht jedoch eine gewachsene Entt\u00e4uschung zum Impftempo gegen\u00fcber: Nach 52 Prozent in der ersten Januarwoche bezeichnen aktuell zwei Drittel (68 Prozent) das Tempo der hiesigen Impfungen als zu langsam. Ein F\u00fcnftel der Bundesb\u00fcrger (21 Prozent, -15 Punkte) empfindet das derzeitige Tempo als angemessen, kaum jemand (sieben Prozent, -1) als zu schnell. Bei der Beschaffung des Corona-Impfstoffs haben die EU-L\u00e4nder verabredet, dass nicht jedes Land f\u00fcr sich die Verhandlungen mit den Impfstoffherstellern f\u00fchrt, sondern die EU-L\u00e4nder gemeinsam den Impfstoff bestellen.\nDieser Kurs wird weiterhin von einer Mehrheit gest\u00fctzt, auch wenn die Zweifel gewachsen sind (63 Prozent, -7 Punkt im Vgl. zu Januar). 33 Prozent (+8) sehen das gemeinsame Vorgehen zur Impfstoffbeschaffung nach wie vor kritisch. Vorst\u00f6\u00dfe zur Aufhebung von Alltagseinschr\u00e4nkungen f\u00fcr Geimpfte finden weiterhin keinen mehrheitlichen Zuspruch: Gut zwei Drittel (68 Prozent, -5 zu Januar) sprechen sich momentan dagegen aus, 28 Prozent (+5) daf\u00fcr.\nF\u00fcrsprecher von Sonderrechten f\u00fcr Geimpfte finden sich vor allem in den Reihen der FDP (48 Prozent). F\u00fcr die Erhebung befragte das Meinungsforschungsinstitut Infratest insgesamt 1.003 Personen am 1. und 2. Februar 2021.\nFast sechs von zehn Handwerksbetrieben melden Umsatzr\u00fcckg\u00e4nge\nDer Corona-Lockdown trifft das deutsche Handwerk hart: So klagen aktuell 58 Prozent der Betriebe, dass ihr Umsatz in den zur\u00fcckliegenden vier Wochen niedriger ausgefallen ist als im Vorjahreszeitraum. Im Dezember, vor der Versch\u00e4rfung des Lockdowns, waren es 42 Prozent, zeigt eine Umfrage des Zentralverbands des Deutschen Handwerks (ZDH), \u00fcber die das \u201eHandelsblatt\u201c (Freitagausgabe) vorab berichtet. \u201eL\u00e4ngst geht es nicht mehr vor allem darum, die Sch\u00e4den der Lockdown-Monate zu begrenzen, sondern es geht bei inzwischen sehr vielen Betrieben um die nackte Existenz und das \u00dcberleben\u201c, sagte ZDH-Pr\u00e4sident Hans Peter Wollseifer dem \u201eHandelsblatt\u201c.\nViele Handwerker s\u00e4hen nach Jahren harter Arbeit ihr Lebenswerk vor dem Ruin \u2013 \u201eund das v\u00f6llig unverschuldet\u201c. Der durchschnittliche Umsatzausfall liegt aktuell bei 55 Prozent und ist damit deutlich h\u00f6her als im Dezember mit 40 Prozent. Am st\u00e4rksten betroffen sind die Handwerke f\u00fcr den pers\u00f6nlichen Bedarf, zu denen etwa die Fris\u00f6re z\u00e4hlen.\nHier melden neun von zehn Betrieben einen Umsatzeinbruch, der im Schnitt bei 87 Prozent liegt. Auch die Gesch\u00e4fte der Handwerker in der Kfz- oder Gesundheitsbranche laufen schlecht. Bei mehr als jedem zweiten Handwerksbetrieb ist zudem das Auftragspolster im Vergleich zum Vorjahr d\u00fcnner geworden, nur zw\u00f6lf Prozent registrieren eine verst\u00e4rkte Nachfrage.\nIm Schnitt liegt der Auftragsbestand um 56 Prozent unter dem Vorjahresniveau und reicht derzeit noch f\u00fcr knapp sieben Wochen. An der ZDH-Erhebung nahmen vom 27. bis zum 31. Januar insgesamt 2.552 Betriebe teil.\n  ", "twitter-history": "[{       \"id\": 1357702227826270210,       \"url\": \"https://twitter.com/rolf_moeller/status/1357702227826270210\",       \"date\": \"2021-02-05 14:46:50+00:00\",       \"text\": \"Neue Nachrichten aus der Corona-H\u00f6lle https://t.co/IealbZqykg via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1285287317209522178,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1285295247786938370/vHwOOc6u_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1285287317209522178/1595273370\",              \"username\": \"rolf_moeller\",              \"name\": \"Rolf Moeller\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-07-20 18:56:24+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 120,              \"friends\": 700,              \"tweets\": 8809,              \"liked_tweets\": 141,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 952       }}, {       \"id\": 1357690690596204545,       \"url\": \"https://twitter.com/Berger68136736/status/1357690690596204545\",       \"date\": \"2021-02-05 14:00:59+00:00\",       \"text\": \"Neue Nachrichten aus der Corona-H\u00f6lle https://t.co/7J0OnHHFVa via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1052624526733955074,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1052636469419016192/bgUYv-wg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1052624526733955074/1539801347\",              \"username\": \"Berger68136736\",              \"name\": \"Paul Berger\",              \"description\": \"\ud83d\ude99\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-10-17 18:16:58+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 143,              \"friends\": 832,              \"tweets\": 47200,              \"liked_tweets\": 148,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 4762       }}, {       \"id\": 1357681562268098573,       \"url\": \"https://twitter.com/GrabhornKevin/status/1357681562268098573\",       \"date\": \"2021-02-05 13:24:43+00:00\",       \"text\": \"Neue Nachrichten aus der Corona-H\u00f6lle https://t.co/upvqexwkT8 via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1259489407750623232,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1259501719932846082/gUeY2_x3_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1259489407750623232/1589123731\",              \"username\": \"GrabhornKevin\",              \"name\": \"Kevin Grabhorn\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-10 14:25:45+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 150,              \"friends\": 776,              \"tweets\": 11479,              \"liked_tweets\": 120,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 1437       }}, {       \"id\": 1357644322695487489,       \"url\": \"https://twitter.com/kcharlyken/status/1357644322695487489\",       \"date\": \"2021-02-05 10:56:44+00:00\",       \"text\": \"Neue Nachrichten aus der Corona-H\u00f6lle https://t.co/V8nPi7vDHT via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2932791191,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/546086215745695745/U5hbJ-ak_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2932791191/1419034540\",              \"username\": \"kcharlyken\",              \"name\": \"Karlheinz Grawe\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-12-19 23:28:05+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 226,              \"friends\": 393,              \"tweets\": 33471,              \"liked_tweets\": 14499,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 879       }}, {       \"id\": 1357642040738217987,       \"url\": \"https://twitter.com/drehorgel123/status/1357642040738217987\",       \"date\": \"2021-02-05 10:47:40+00:00\",       \"text\": \"Neue Nachrichten aus der Corona-H\u00f6lle https://t.co/lGPHV1YGXP via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1221022446616285184,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1221392000588701696/7M2ADDB0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"drehorgel123\",              \"name\": \"@drehorgel123\",              \"description\": \"Vielseitig interessiert\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-25 10:50:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1372,              \"friends\": 2472,              \"tweets\": 166300,              \"liked_tweets\": 26201,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 1782       }}, {       \"id\": 1357612187133558784,       \"url\": \"https://twitter.com/LandoCarrisian/status/1357612187133558784\",       \"date\": \"2021-02-05 08:49:03+00:00\",       \"text\": \"Neue Nachrichten aus der Corona-H\u00f6lle https://t.co/IH9Z6303M7 via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3018129257,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1151332322928660485/TkPP32lX_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3018129257/1424509605\",              \"username\": \"LandoCarrisian\",              \"name\": \"Han Solo \ud83c\udde9\ud83c\uddea\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-02-04 17:16:34+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 284,              \"friends\": 55,              \"tweets\": 36328,              \"liked_tweets\": 66008,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 3956       }}, {       \"id\": 1357608145334509568,       \"url\": \"https://twitter.com/RalfHrmann/status/1357608145334509568\",       \"date\": \"2021-02-05 08:32:59+00:00\",       \"text\": \"Nach dem Lockdown ist vor dem Lockdown. Die Pandemie wird k\u00fcnstlich in die L\u00e4nge gezogen, bis auch der letzte Mittelst\u00e4ndler, Selbstst\u00e4ndige, K\u00fcnstler und Gastronom in die Knie gezwungen wurde https://t.co/3xRBta1rMl\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 932157246,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/878548283777527809/MCYVYQPc_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/932157246/1614546663\",              \"username\": \"RalfHrmann\",              \"name\": \"Ralf H\u00f6rmann \ud83c\udde9\ud83c\uddea\u2665\ud83c\uddf9\ud83c\udded\",              \"description\": \"s\u00e0w\u00e0ddee kr\u00e1b. Ich habe mich 2016 f\u00fcr Thailand entschieden. Wenn ich zur\u00fcckblicke was in Deutschland sich zum negativen ver\u00e4ndert hat - richtige Entscheidung!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-11-07 14:22:35+00:00\",              \"location\": \"Bangkok, Thailand\",              \"followers\": 213,              \"friends\": 56,              \"tweets\": 20331,              \"liked_tweets\": 12913,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 2046       }}, {       \"id\": 1357604750833963009,       \"url\": \"https://twitter.com/GerhardRichte16/status/1357604750833963009\",       \"date\": \"2021-02-05 08:19:30+00:00\",       \"text\": \"Neue Nachrichten aus der Corona-H\u00f6lle https://t.co/xX6ua1dSZI via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1305399270862979072,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1305413954185895936/5or2eaBv_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1305399270862979072/1600069944\",              \"username\": \"GerhardRichte16\",              \"name\": \"Gerhard Richter\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-09-14 06:53:59+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 71,              \"friends\": 631,              \"tweets\": 7291,              \"liked_tweets\": 68,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 884       }}, {       \"id\": 1357601410729263105,       \"url\": \"https://twitter.com/Helga35468194/status/1357601410729263105\",       \"date\": \"2021-02-05 08:06:13+00:00\",       \"text\": \"Neue Nachrichten aus der Corona-H\u00f6lle https://t.co/KNiqm4tz6A via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1303662636249296896,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1303664795548254214/l5ttzpMD_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Helga35468194\",              \"name\": \"Helga\",              \"description\": \"Realist\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-09-09 11:53:42+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 253,              \"friends\": 497,              \"tweets\": 27577,              \"liked_tweets\": 16892,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 1203       }}, {       \"id\": 1357600019868749824,       \"url\": \"https://twitter.com/jouwatch/status/1357600019868749824\",       \"date\": \"2021-02-05 08:00:42+00:00\",       \"text\": \"Neue Nachrichten aus derxa0Corona-H\u00f6lle https://t.co/X5BiaX57bA\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 12,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://publicize.wp.com/ rel=nofollow>WordPress.com</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 496875603,              \"url\": \"http://www.journalistenwatch.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1212675765671776256/tX_N507S_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/496875603/1609511132\",              \"username\": \"jouwatch\",              \"name\": \"Journalistenwatch\",              \"description\": \"jouwatch - das Nachrichtenerg\u00e4nzungsmittel mit garantiert politischen Nebenwirkungen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-19 11:25:58+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 12064,              \"friends\": 552,              \"tweets\": 63192,              \"liked_tweets\": 4324,              \"lists_member\": 80,              \"media_shared\": 23618       }}]"}