{"url": "https://www.contra-magazin.com/2020/03/corona-krise-angst-um-die-soziale-marktwirtschaft/", "date": "2020-03-18T01:33:06+01:00", "source": "contra-magazin.com", "label": "fake", "header": "Corona-Krise: Angst um die Soziale Marktwirtschaft", "article": "In der CDU sorgt man sich pl\u00f6tzlich um die soziale Marktwirtschaft in Deutschland, die in den letzten Jahren stark ausgeh\u00f6hlt wurde.\nVon Redaktion\nDie Coronakrise kann nach den Worten des Chefs der CDU/CSU-Mittelstandsunion, Carsten Linnemann, mittelfristig die Soziale Marktwirtschaft in Deutschland ersch\u00fcttern. Und das, obwohl diese von den vergangenen Regierungen ohnehin schon massivst ausgeh\u00f6hlt wurde.\n\u201eWir werden gerade auf mehrere ernste Proben gestellt: Im Gesundheitssektor ist die Probe sogar todernst. Die ganze Gesellschaft muss jetzt soziale Distanz wahren, um Menschenleben zu retten. In der Wirtschaft geht es kurzfristig um Arbeitspl\u00e4tze und Existenzen, mittelfristig um unsere Soziale Marktwirtschaft\u201c, sagte Linnemann der \u201eRheinischen Post\u201c.\nDie Regierung werde die Wirtschaft nicht h\u00e4ngen lassen. Kurzarbeitergeld, Liquidit\u00e4tshilfen und Steuerstundungen m\u00fcssten jetzt unb\u00fcrokratisch und schnell umgesetzt werden. \u201e\u00dcberall wo es hakt, m\u00fcssen wir nachsteuern. Um in Not geratenen Selbst\u00e4ndigen ohne Sicherheiten noch besser helfen zu k\u00f6nnen, werden wir noch nachlegen\u201c, so Linnemann.\nAn erster Stelle m\u00fcsse die Zahl der Infektionen gesenkt und an zweiter Stelle die Zahl der Insolvenzen minimiert werden. \u201eDie Lage ist einzigartig, da niemand genau sagen kann, wann wir wieder Licht am Ende des Tunnels sehen.\u201c\nLinnemann mahnte aber, sobald wieder Klarheit herrsche, sei ein klares Exit-Szenario f\u00fcr alle Hilfen n\u00f6tig. \u201eDann m\u00fcssen wir zur\u00fcckfinden zu den Prinzipien der Sozialen Marktwirtschaft.\u201c Das bedeute Insolvenzregeln, Schuldenbremse oder Kreditregeln d\u00fcrften nur befristet gelockert werden.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1240075077636390912,       \"url\": \"https://twitter.com/Korrektheiten/status/1240075077636390912\",       \"date\": \"2020-03-18 00:38:32+00:00\",       \"text\": \"Contra-Mag.:Corona-Krise: Angst um die Soziale Marktwirtschaft: In der CDU sorgt man sich pl\u00f6tzlich um die soziale Marktwirtschaft in Deutschland, die in den letzten Jahren stark ausgeh\u00f6hlt wurde. Von Redaktion Die Coronakrise kann nach den Worten des\u2026 https://t.co/AfZ0sdu1Tp\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://dlvrit.com/ rel=nofollow>dlvr.it</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 51728924,              \"url\": \"http://korrektheiten.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1009254242/Manfred_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Korrektheiten\",              \"name\": \"M. Kleine-Hartlage\",              \"description\": \"Ich bin Politologe, Sachbuchautor, Romancier \u2013 und im \u00dcbrigen alles, was bei den Linken auf -phob endet.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-28 13:28:19+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 4980,              \"friends\": 3178,              \"tweets\": 210002,              \"liked_tweets\": 15,              \"lists_member\": 182,              \"media_shared\": 7499       }}, {       \"id\": 1240073715871813633,       \"url\": \"https://twitter.com/contra_magazin/status/1240073715871813633\",       \"date\": \"2020-03-18 00:33:07+00:00\",       \"text\": \"Corona-Krise: Angst um die Soziale Marktwirtschaft - https://t.co/H1mOpJfjOz -In der CDU sorgt man sich pl\u00f6tzlich um die soziale Marktwirtschaft in Deutschland, die in den letzten Jahren stark ausgeh\u00f6hlt wurde.Von RedaktionDie Coronakrise kann nach den Worten des Chefs... https://t.co/L8dhYyWHy6\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://www.contra-magazin.com rel=nofollow>contra_APP</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 137143896,              \"url\": \"https://www.contra.tube\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1112722603779579905/kAT6mCHo_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/137143896/1497604788\",              \"username\": \"contra_magazin\",              \"name\": \"Contra Magazin\",              \"description\": \"Informationen aufregend anders\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-04-25 23:13:25+00:00\",              \"location\": \"Davao City, Philippines\",              \"followers\": 2151,              \"friends\": 352,              \"tweets\": 23163,              \"liked_tweets\": 165,              \"lists_member\": 58,              \"media_shared\": 5150       }}]"}