{
     "url": "https://www.journalistenwatch.com/2020/07/29/auch-rentner-rentenerhoehung/",
     "date": "2020-07-29T11:30:29+02:00",
     "source": "journalistenwatch.com",
     "label": "fake",
     "header": "Auch das noch: 51.000 Rentner m\u00fcssen nach Rentenerh\u00f6hung erstmals Steuern zahlen",
     "article": "Berlin \u2013 Die Altersarmut greift immer mehr um sich, aber das interessiert die Regierung herzlich wenig, Hauptsache, sie kann bei den Alten auch noch kr\u00e4ftig abkassieren:\nDurch die Rentenerh\u00f6hung zum 1. Juli werden nach Angaben des Bundesarbeitsministeriums rund 51.000 Rentner im laufenden Jahr erstmals steuerpflichtig. Das geht aus der Antwort des Ministeriums auf eine schriftliche Frage des FDP-Bundestagsabgeordneten Markus Herbrand hervor, \u00fcber welche die \u201eRheinische Post\u201c berichtet. Die Bez\u00fcge der 21 Millionen Rentner waren Mitte des Jahres um 3,45 Prozent in Westdeutschland und 4,2 Prozent in Ostdeutschland gestiegen.\nF\u00fcr mehr als 50.000 Rentenbezieher bedeutet dies, dass sie im Veranlagungsjahr 2020 erstmals Einkommensteuer bezahlen m\u00fcssen. Das k\u00f6nnte in Einzelf\u00e4llen dazu f\u00fchren, dass Ruhest\u00e4ndler unter dem Strich weniger Geld zur Verf\u00fcgung haben als ohne die Rentenerh\u00f6hung, warnte die FDP. \u201e51.000 neue Einkommensteuerpflichtige sind eine gute Nachricht f\u00fcr den Bundesfinanzminister. F\u00fcr die Betroffenen bedeutet es im schlimmsten Fall, dass die Rentenerh\u00f6hung unterm Strich von der Steuerlast aufgefressen wird\u201c, sagte Herbrand. Das Ministerium wies in seiner Antwort darauf hin, dass die Steuerpflicht nicht nur dadurch entstehen kann, dass der steuerpflichtige Teil der gesetzlichen Rente erstmals den Grundfreibetrag von 9.408 Euro \u00fcbersteigt. Auch andere steigende Eink\u00fcnfte \u2013 etwa Mieteinnahmen, Betriebsrenten oder Kapitaleink\u00fcnfte \u2013 k\u00f6nnten dazu beitragen, dass Ruhest\u00e4ndler steuerpflichtig w\u00fcrden. (Mit Material von dts)\nAber es kommt noch schlimmer:\nLaut Medienberichten muss die Sparkassen-Finanzgruppe ein Loch von 280 Millionen Euro in der Bilanz der Sparkassen-Pensionskasse in K\u00f6ln stopfen. Betroffen sind die Betriebsrenten von 350.000 Angestellten. Ursache daf\u00fcr ist die Niedrigzinspolitik, mit der die einstigen Zusagen der Garantieverzinsungen nicht mehr gehalten werden k\u00f6nnen.\nDer AfD-Bundestagsabgeordnete und Mitglied des Finanzausschusses, Kay Gottschalk, hierzu:\n\u201eDies ist erst der Anfang einer sehr gro\u00dfen Misere, die auf uns zukommen wird. Noch sind wir in der Lage, die L\u00f6cher halbwegs zu stopfen, die uns die verfehlte Niedrigzinspolitik der EU aufoktroyiert hat. Da Deutschland aber zusehends wirtschaftlich schw\u00e4cher wird, jetzt noch beschleunigt durch die Corona-Krise, wird es bald zu K\u00fcrzungen bei den Renten aus den Pensionskassen im gr\u00f6\u00dferen Stil kommen.\nDas hei\u00dft die Rentner d\u00fcrfen ihre Rente nicht nur besteuern, sie m\u00fcssen zus\u00e4tzlich Strafgelder auf ihr Guthaben zahlen und bekommen aus den Pensionskassen auch nur noch einen Bruchteil ausgezahlt. Daf\u00fcr hat man dann ein ganzes Leben hart gearbeitet. Viele Rentner werden so unweigerlich zum Sozialfall werden.\nAndererseits zahlen wir aber flei\u00dfig in die EU ein, damit die s\u00fcdlichen L\u00e4nder weiter fr\u00fch in Rente gehen k\u00f6nnen. Der Fehler dieser Rechnung sollte jedem Kleinkind klar und deutlich sein. So viel zu dem Thema, Deutschland ginge es noch nie so gut wie heute und Europa sei ein Segen und wichtig f\u00fcr Deutschland.\nDie herrschende EU-Politik wird bis es nicht mehr geht Deutschland aussaugen und dann in sich zusammenfallen. Die Forderungen der AfD-Fraktion gegen dieses Monstrum EU und ihre missratene Finanzpolitik gelten heute mehr denn je zuvor.\u201c\n ",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1288722992009289730,       \"url\": \"https://twitter.com/Vercing61979660/status/1288722992009289730\",       \"date\": \"2020-07-30 06:27:59+00:00\",       \"text\": \"Das ist das Ziel: 51.000 Rentner m\u00fcssen nach Rentenerh\u00f6hung erstmals Steuern zahlen. https://t.co/89eGUoQzAw via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1066711885913997313,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1242714047583260677/7pEnzTwC_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1066711885913997313/1561283799\",              \"username\": \"Vercing61979660\",              \"name\": \"Vercingetorix\",              \"description\": \"Ich wei\u00df nicht, ob es besser wird, wenn es anders wird.Aber es muss anders werden, wenn es besser werden soll.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-11-25 15:15:06+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 742,              \"friends\": 924,              \"tweets\": 14953,              \"liked_tweets\": 11218,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 1381       }}, {       \"id\": 1288462031360864257,       \"url\": \"https://twitter.com/Eddie_1412/status/1288462031360864257\",       \"date\": \"2020-07-29 13:11:01+00:00\",       \"text\": \"Auch das noch: 51.000 Rentner m\u00fcssen nach Rentenerh\u00f6hung erstmals Steuern zahlen https://t.co/KJrcn2WEea\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 24363209,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1165980739197919233/MjXtU2uH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/24363209/1611011269\",              \"username\": \"Eddie_1412\",              \"name\": \"Eddie Graf\",              \"description\": \"Wage dich nicht zu nah an die Sonne, Ikarus\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-14 12:47:42+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 6682,              \"friends\": 4450,              \"tweets\": 112680,              \"liked_tweets\": 212323,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 21650       }}, {       \"id\": 1288433763731603456,       \"url\": \"https://twitter.com/AndreaSchlegel3/status/1288433763731603456\",       \"date\": \"2020-07-29 11:18:41+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/2r7DKTKzmoDie Altersarmut greift immer weiter um sich, aber das interessiert die Obrigkeit herzlich wenig. Hauptsache, sie kann unsere Rentner weiter schr\u00f6pfen.\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 10,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 856471467172794369,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1339233711494193153/xZBxAhmO_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/856471467172794369/1608133203\",              \"username\": \"AndreaSchlegel3\",              \"name\": \"Andrea Schlegel\",              \"description\": \"Im Freistaat Bayern lebende K\u00e4mpferin f\u00fcr Freiheit, Frieden und Demokratie. Keine Pharmadiktatur!!. Ohne Meinungsfreiheit kann Demokratie nicht gedacht werden!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-04-24 11:34:45+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, Bayern\",              \"followers\": 8313,              \"friends\": 7737,              \"tweets\": 49809,              \"liked_tweets\": 136098,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 6592       }}, {       \"id\": 1288428327334813698,       \"url\": \"https://twitter.com/AElsie2/status/1288428327334813698\",       \"date\": \"2020-07-29 10:57:05+00:00\",       \"text\": \"Auch das noch: 51.000 Rentner m\u00fcssen nach Rentenerh\u00f6hung erstmals Steuern zahlen https://t.co/UcfCpW5Q03 via @jouwatch\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 322512693,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1077669518443458560/qWMCbQKj_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/322512693/1545772219\",              \"username\": \"AElsie2\",              \"name\": \"Audrey\",              \"description\": \"English, live in Germany. Im against Globalists criminal mass immigration, against the lying media, Im with Trump, a deplorable. BREXIT Farage got it done\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-06-23 09:04:28+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 851,              \"friends\": 1088,              \"tweets\": 46162,              \"liked_tweets\": 12497,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 373       }}, {       \"id\": 1288426572911960064,       \"url\": \"https://twitter.com/WernerRettberg/status/1288426572911960064\",       \"date\": \"2020-07-29 10:50:07+00:00\",       \"text\": \"Auch das noch: 51.000 Rentner m\u00fcssen nach Rentenerh\u00f6hung erstmals Steuern zahlen https://t.co/hTcxACsQ9M via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2753305811,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1142350376190062592/kBkV8A7b_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"WernerRettberg\",              \"name\": \"Don Camilo\",              \"description\": \"Der Urknall\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-08-28 13:07:59+00:00\",              \"location\": \" Wanne Eickel\",              \"followers\": 25,              \"friends\": 45,              \"tweets\": 6528,              \"liked_tweets\": 297,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 703       }}, {       \"id\": 1288421285236805633,       \"url\": \"https://twitter.com/LandoCarrisian/status/1288421285236805633\",       \"date\": \"2020-07-29 10:29:06+00:00\",       \"text\": \"Auch das noch: 51.000 Rentner m\u00fcssen nach Rentenerh\u00f6hung erstmals Steuern zahlen https://t.co/zPMd9bttxC via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3018129257,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1151332322928660485/TkPP32lX_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3018129257/1424509605\",              \"username\": \"LandoCarrisian\",              \"name\": \"Han Solo \ud83c\udde9\ud83c\uddea\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-02-04 17:16:34+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 284,              \"friends\": 55,              \"tweets\": 36328,              \"liked_tweets\": 66008,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 3956       }}, {       \"id\": 1288416977753710592,       \"url\": \"https://twitter.com/rolf_moeller/status/1288416977753710592\",       \"date\": \"2020-07-29 10:11:59+00:00\",       \"text\": \"Auch das noch: 51.000 Rentner m\u00fcssen nach Rentenerh\u00f6hung erstmals Steuern zahlen https://t.co/7c5dkvdo2n via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1285287317209522178,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1285295247786938370/vHwOOc6u_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1285287317209522178/1595273370\",              \"username\": \"rolf_moeller\",              \"name\": \"Rolf Moeller\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-07-20 18:56:24+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 120,              \"friends\": 700,              \"tweets\": 8809,              \"liked_tweets\": 141,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 952       }}, {       \"id\": 1288416319394775040,       \"url\": \"https://twitter.com/a7053c9d41ee4d2/status/1288416319394775040\",       \"date\": \"2020-07-29 10:09:22+00:00\",       \"text\": \"Auch das noch: 51.000 Rentner m\u00fcssen nach Rentenerh\u00f6hung erstmals Steuern zahlen https://t.co/UPU3Xf4IqJ via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 787409260267368452,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1323492615929634817/57WUBdYL_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/787409260267368452/1583959637\",              \"username\": \"a7053c9d41ee4d2\",              \"name\": \"Michael P.\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-10-15 21:46:11+00:00\",              \"location\": \"Bad Neustadt an der Saale, Deu\",              \"followers\": 795,              \"friends\": 1882,              \"tweets\": 23670,              \"liked_tweets\": 18740,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 4404       }}, {       \"id\": 1288411407571189761,       \"url\": \"https://twitter.com/deutsch365/status/1288411407571189761\",       \"date\": \"2020-07-29 09:49:51+00:00\",       \"text\": \"Auch das noch: 51.000 Rentner m\u00fcssen nach Rentenerh\u00f6hung erstmals Steuern zahlen \u203a Jouwatch https://t.co/7D4HphITk1\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 947238380454150145,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1083412086108114944/H1rGECg2_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/947238380454150145/1518784021\",              \"username\": \"deutsch365\",              \"name\": \"Deutsch365\",              \"description\": \"FreePress - Freies Europa-Eine neue Bewegung aus Politik - Freiem Journalismus-sozialen Projekten und Aufbau einer neuen Partei der Mitte.Junger Journalismus\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-12-30 22:50:03+00:00\",              \"location\": \"Nordrhein-Westfalen, Deutschland\",              \"followers\": 13337,              \"friends\": 266,              \"tweets\": 157625,              \"liked_tweets\": 2305,              \"lists_member\": 100,              \"media_shared\": 53706       }}, {       \"id\": 1288407380129177603,       \"url\": \"https://twitter.com/SannaPiipponen/status/1288407380129177603\",       \"date\": \"2020-07-29 09:33:51+00:00\",       \"text\": \"SAKSA- Toinen asia: 51 000 el\u00e4kel\u00e4isen on maksettava veroja ensimm\u00e4ist\u00e4 kertaa el\u00e4kkeen korottamisen j\u00e4lkeen - Auch das noch: 51.000 Rentner m\u00fcssen nach Rentenerh\u00f6hung erstmals Steuern zahlen https://t.co/kaTvV8hZJy k\u00e4ytt\u00e4en @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1262718096629997569,              \"url\": \"https://sanna-piipponen-valtuustoon.blogspot.com/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1314190974302801921/ntbRgnyY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1262718096629997569/1616257319\",              \"username\": \"SannaPiipponen\",              \"name\": \"Kuntavaaliehdokas Sanna Marita os.Piipponen ex-rva\",              \"description\": \"Valkoinen Tampere 1918 Vapaussota yhteislista. Suomen \u00c4\u00e4ri-Is\u00e4nmaan Piipposia 1800-luv. evlut.kan.tas.val. Patriotis.(Anti-jihadismi) 21v.pojan ja 9v.tyt\u00f6n \u00e4iti\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-19 12:14:27+00:00\",              \"location\": \" s.Kouvola, Tampere-85 Suomi. \",              \"followers\": 209,              \"friends\": 388,              \"tweets\": 47552,              \"liked_tweets\": 14530,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 5311       }}, {       \"id\": 1288406553117298689,       \"url\": \"https://twitter.com/jouwatch/status/1288406553117298689\",       \"date\": \"2020-07-29 09:30:34+00:00\",       \"text\": \"Auch das noch: 51.000 Rentner m\u00fcssen nach Rentenerh\u00f6hung erstmals Steuernxa0zahlen https://t.co/2yrHas8uqO\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 9,       \"likes\": 13,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://publicize.wp.com/ rel=nofollow>WordPress.com</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 496875603,              \"url\": \"http://www.journalistenwatch.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1212675765671776256/tX_N507S_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/496875603/1609511132\",              \"username\": \"jouwatch\",              \"name\": \"Journalistenwatch\",              \"description\": \"jouwatch - das Nachrichtenerg\u00e4nzungsmittel mit garantiert politischen Nebenwirkungen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-19 11:25:58+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 12064,              \"friends\": 552,              \"tweets\": 63192,              \"liked_tweets\": 4324,              \"lists_member\": 80,              \"media_shared\": 23618       }}]"
}