{
     "url": "https://www.anonymousnews.ru/2021/02/14/gran-canaria-poolpartys-migranten/",
     "date": "2021-02-14",
     "source": "anonymousnews.ru",
     "label": "fake",
     "header": "Gran Canaria: Gesperrt f\u00fcr Urlauber, fr\u00f6hliche Poolpartys f\u00fcr illegale Migranten",
     "article": "W\u00e4hrend weite Teile Europas f\u00fcr Touristen aus aller Welt aufgrund der Corona-Verbote weitgehend gesperrt und nicht zug\u00e4nglich sind, d\u00fcrften diese Ma\u00dfnahmen nicht f\u00fcr die neuen Mitb\u00fcrger aus Nordafrika gelten, die zu Tausenden \u00fcber das Mittelmeer kommen. So beispielsweise auf der spanischen Insel Gran Canaria, die seit Monaten mit einer regelrechten Flut an \u201eBoots-Migranten\u201c aus Afrika zu k\u00e4mpfen hat. Wie Videos aus den eigentlich leeren Hotelanlagen in Puerto Rico auf der Insel Gran Canaria zeigen, feiern und planschen hunderte Migranten aus Nordafrika fr\u00f6hlich und ausgelassen in und um die sauber gehaltenen Pool-Anlagen luxuri\u00f6ser Hotels, die sie auf Kosten der europ\u00e4ischen Steuerzahler bewohnen.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1370115914851573770,       \"url\": \"https://twitter.com/BeronTakuya/status/1370115914851573770\",       \"date\": \"2021-03-11 20:54:24+00:00\",       \"text\": \"@jouwatch https://t.co/MYSH674kGS\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1133033598637019139,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1343868145220661249/X-Uf3wn-_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1133033598637019139/1563572915\",              \"username\": \"BeronTakuya\",              \"name\": \"takuya.beron\",              \"description\": \" I am not a woman am not a man ... I m the perfect me on Second Life --  Sarcasm arises when intelligence and success dont match  .\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-27 15:33:55+00:00\",              \"location\": \"Cologne, Germany\",              \"followers\": 84,              \"friends\": 253,              \"tweets\": 5137,              \"liked_tweets\": 15641,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 477       }}, {       \"id\": 1370115568511094786,       \"url\": \"https://twitter.com/BeronTakuya/status/1370115568511094786\",       \"date\": \"2021-03-11 20:53:01+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/MYSH674kGS\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1133033598637019139,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1343868145220661249/X-Uf3wn-_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1133033598637019139/1563572915\",              \"username\": \"BeronTakuya\",              \"name\": \"takuya.beron\",              \"description\": \" I am not a woman am not a man ... I m the perfect me on Second Life --  Sarcasm arises when intelligence and success dont match  .\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-27 15:33:55+00:00\",              \"location\": \"Cologne, Germany\",              \"followers\": 84,              \"friends\": 253,              \"tweets\": 5137,              \"liked_tweets\": 15641,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 477       }}, {       \"id\": 1364824146325168129,       \"url\": \"https://twitter.com/Lutalufee/status/1364824146325168129\",       \"date\": \"2021-02-25 06:26:48+00:00\",       \"text\": \"Gran Canaria: Gesperrt f\u00fcr Urlauber, fr\u00f6hliche Poolpartys f\u00fcr illegale Migranten https://t.co/af7Dm7PU2r #anonymousnews via @anoynews\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 803569947158908928,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Lutalufee\",              \"name\": \"Hannelore Kr\u00fcger\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-11-29 12:02:59+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 37,              \"friends\": 103,              \"tweets\": 2004,              \"liked_tweets\": 5117,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 134       }}, {       \"id\": 1362825657521160193,       \"url\": \"https://twitter.com/JeanLuc91816231/status/1362825657521160193\",       \"date\": \"2021-02-19 18:05:31+00:00\",       \"text\": \"Gran Canaria: Gesperrt f\u00fcr Urlauber, feuchtfr\u00f6hliche Poolpartys f\u00fcr illegale Migranten https://t.co/cSD7O3Dgns #anonymousnews via @anoynews\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1214198602546827266,              \"url\": \"https://aleu798.wixsite.com/website\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1378891642145497088/NqnYBiJV_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1214198602546827266/1612036430\",              \"username\": \"JeanLuc91816231\",              \"name\": \"\ud83c\udd79\ud83c\udd74\ud83c\udd70\ud83c\udd7d \ud83c\udd7b\ud83c\udd84\ud83c\udd72\ud83d\udda4\u2764\ud83d\udc9b+\ud83c\udd70\ud83c\udd7d\ud83c\udd73\ud83c\udd81\ud83c\udd74\ud83c\udd70\ud83c\udd82 \ud83c\udd7b\ud83c\udd74\ud83c\udd84\",              \"description\": \"\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\uddf5\ud83c\uddf1\ud83c\uddec\ud83c\uddf7\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8t.me/AlfBeta3 der Sohn von Herta und Erich\u2764 #TEAMSTALLION #TeamReitschuster#TEAMSIL #FOLLOWSELI #MGMV #TeamUnidoS\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-06 14:54:54+00:00\",              \"location\": \"Quickborn\",              \"followers\": 15556,              \"friends\": 15553,              \"tweets\": 91855,              \"liked_tweets\": 90116,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 11070       }}, {       \"id\": 1362134108273594376,       \"url\": \"https://twitter.com/mondaussicht77/status/1362134108273594376\",       \"date\": \"2021-02-17 20:17:33+00:00\",       \"text\": \"Gran Canaria: Gesperrt f\u00fcr Urlauber, feuchtfr\u00f6hliche Poolpartys f\u00fcr illegale Migranten https://t.co/9KT08wWlqG #anonymousnews via @anoynews\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 827910547421147137,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/915959733743489024/cuKFcQTq_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/827910547421147137/1486226519\",              \"username\": \"mondaussicht77\",              \"name\": \"Kerstin Wende\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-02-04 16:03:51+00:00\",              \"location\": \"D\u00fcsseldorf, Deutschland\",              \"followers\": 194,              \"friends\": 429,              \"tweets\": 4738,              \"liked_tweets\": 2367,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 1331       }}, {       \"id\": 1361943278174810113,       \"url\": \"https://twitter.com/MaxPirkl/status/1361943278174810113\",       \"date\": \"2021-02-17 07:39:15+00:00\",       \"text\": \"W\u00e4hrend weite Teile Europas f\u00fcr Touristen aus aller Welt aufgrund der Corona-Verbote weitgehend gesperrt und nicht zug\u00e4nglich sind, d\u00fcrften diese Ma\u00dfnahmen nicht f\u00fcr die neuen Mitb\u00fcrger aus Nordafrika gelten, die zu Tausenden \u00fcber das Mittelmeer kommen.https://t.co/Dt4yPi5Ok5\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3315307684,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1097073978034802688/9mliwOih_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"MaxPirkl\",              \"name\": \"Nikolaus  Pirkl\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-06-09 16:14:58+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 66,              \"friends\": 121,              \"tweets\": 7729,              \"liked_tweets\": 380,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 1764       }}, {       \"id\": 1361936910000795649,       \"url\": \"https://twitter.com/Yoshihjl/status/1361936910000795649\",       \"date\": \"2021-02-17 07:13:57+00:00\",       \"text\": \"Gran Canaria: Gesperrt f\u00fcr Urlauber, feuchtfr\u00f6hliche Poolpartys f\u00fcr illegale Migranten https://t.co/ayJkif9Zfk #anonymousnews via @anoynews\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 712645961135362049,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Yoshihjl\",              \"name\": \"Frhr. Letzouge\",              \"description\": \"Konservativ u. Patriot f\u00fcr unser deutsches Vaterland \ud83c\udde9\ud83c\uddeaMut zur Wahrheit\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-03-23 14:23:32+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 292,              \"friends\": 519,              \"tweets\": 20083,              \"liked_tweets\": 12074,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 2191       }}, {       \"id\": 1361722877893095424,       \"url\": \"https://twitter.com/KlausDrehmann/status/1361722877893095424\",       \"date\": \"2021-02-16 17:03:28+00:00\",       \"text\": \"Gran Canaria: Gesperrt f\u00fcr Urlauber, feuchtfr\u00f6hliche Poolpartys f\u00fcr illegale Migrantenhttps://t.co/hcDzLhnWUu\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 746952624,              \"url\": \"http://www.reitschuster.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1242393094974328832/a74nsBrQ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/746952624/1583049722\",              \"username\": \"KlausDrehmann\",              \"name\": \"Klaus Drehmann\",              \"description\": \"No tengo miedo de morir. \u00a1Me temo que no tengo derecho a vivir los a\u00f1os que me quedan!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-08-09 10:01:27+00:00\",              \"location\": \"#Long.Reitschuster\",              \"followers\": 321,              \"friends\": 130,              \"tweets\": 22898,              \"liked_tweets\": 19237,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 4833       }}, {       \"id\": 1361608839578210305,       \"url\": \"https://twitter.com/Hotte1950/status/1361608839578210305\",       \"date\": \"2021-02-16 09:30:19+00:00\",       \"text\": \"Gran Canaria: Gesperrt f\u00fcr Urlauber, feuchtfr\u00f6hliche Poolpartys f\u00fcr illegale Migranten https://t.co/tFNRlPKdFw #anonymousnews via @anoynews\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2795908081,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/871102506016923648/k7pIwve0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2795908081/1565600448\",              \"username\": \"Hotte1950\",              \"name\": \"Horst Nordmann\",              \"description\": \"\ud83d\udc3a\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-09-07 12:44:07+00:00\",              \"location\": \"Tuttlingen, Deutschland\",              \"followers\": 165,              \"friends\": 254,              \"tweets\": 1933,              \"liked_tweets\": 918,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 531       }}, {       \"id\": 1361587679343878144,       \"url\": \"https://twitter.com/widder1204/status/1361587679343878144\",       \"date\": \"2021-02-16 08:06:14+00:00\",       \"text\": \"Gran Canaria: Gesperrt f\u00fcr Urlauber, feuchtfr\u00f6hliche Poolpartys f\u00fcr illegale Migranten https://t.co/IBkAottFWu #anonymousnews via @anoynews\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 876114218,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1223898752035053569/mIz5hd4n_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/876114218/1450779287\",              \"username\": \"widder1204\",              \"name\": \"Peter Jo\",              \"description\": \"Diplomp\u00e4dagoge; Diplompsychologe; Sachverst\u00e4ndiger f. P\u00e4dagogik, Psychologie u. Psychiatrie; Exam. Pflegefachkraft; Fachreferent Personalentwicklung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-10-12 17:59:37+00:00\",              \"location\": \"Baden-W\u00fcrttemberg, Deutschland\",              \"followers\": 313,              \"friends\": 637,              \"tweets\": 35912,              \"liked_tweets\": 463,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 7249       }}, {       \"id\": 1361582096804941825,       \"url\": \"https://twitter.com/oldares/status/1361582096804941825\",       \"date\": \"2021-02-16 07:44:03+00:00\",       \"text\": \"Gran Canaria: Gesperrt f\u00fcr Urlauber, feuchtfr\u00f6hliche Poolpartys f\u00fcr illegale Migranten https://t.co/8q6iAff5yq #anonymousnews via @anoynews\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1178473466,              \"url\": \"http://wwidmer.blogspot.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/616941488635793409/PBGHKuvX_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1178473466/1405502431\",              \"username\": \"oldares\",              \"name\": \"Theo Widmer\",              \"description\": \"The earth is a madhouse. But the achieved knowledge of mankind to date could make it a paradise.We can change it with Love and Ligth.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-02-14 10:08:58+00:00\",              \"location\": \"Schweiz\",              \"followers\": 759,              \"friends\": 672,              \"tweets\": 56993,              \"liked_tweets\": 53309,              \"lists_member\": 67,              \"media_shared\": 3384       }}, {       \"id\": 1361570227335684096,       \"url\": \"https://twitter.com/Rennsemmel9/status/1361570227335684096\",       \"date\": \"2021-02-16 06:56:53+00:00\",       \"text\": \"Gran Canaria: Gesperrt f\u00fcr Urlauber, feuchtfr\u00f6hliche Poolpartys f\u00fcr illegale Migranten https://t.co/sI0KMj5La5 #anonymousnews via @anoynews\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1359105442933317632,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1359495393193656324/CYaZWW47_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Rennsemmel9\",              \"name\": \"Rennsemmel\",              \"description\": \"Ein Wald h\u00e4lt auch eine Generation Idioten aus.Gloria v Thurn+Taxis zugeschrieben. RETTEN  WIR  DER  DEUTSCHEN WALD\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2021-02-09 11:42:58+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 502,              \"friends\": 775,              \"tweets\": 10960,              \"liked_tweets\": 10162,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 92       }}, {       \"id\": 1361547026589233152,       \"url\": \"https://twitter.com/NasiPils/status/1361547026589233152\",       \"date\": \"2021-02-16 05:24:42+00:00\",       \"text\": \"Even een berichtje uit Duitsland... Met dank aan oa Kaag en Merkillhttps://t.co/ay0pwUXISp\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1346299680817344513,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1346310203197808640/tVEVhBxF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1346299680817344513/1609820892\",              \"username\": \"NasiPils\",              \"name\": \"Pils_van_Oranje_Nasi\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2021-01-05 03:37:32+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 642,              \"friends\": 1300,              \"tweets\": 6015,              \"liked_tweets\": 6829,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 280       }}, {       \"id\": 1360979938766110720,       \"url\": \"https://twitter.com/Libertas_01/status/1360979938766110720\",       \"date\": \"2021-02-14 15:51:17+00:00\",       \"text\": \"#GranCanaria #Asyl Tja ... sch\u00f6nes Leben im gelobten Land ... das geht um die Welt \ud83d\udc49W\u00e4hrend es Touristen verboten ist auf die Kanaren zu reisen, feiern tausende #Migranten aus Afrika feuchtfr\u00f6hliche Poolpartys in luxuri\u00f6sen Hotelanlagen auf Gran Canaria https://t.co/jRQUlO3i58\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 12,       \"likes\": 13,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1101896582746779650,              \"url\": \"http://reitschuster.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1370854537091821575/807xYQAG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1101896582746779650/1615562484\",              \"username\": \"Libertas_01\",              \"name\": \"Libertas \ud83d\udd4a \ud83c\udde9\ud83c\uddea\",              \"description\": \"\ud83d\udc9e Der Heimat verbunden \ud83d\udc9e\ud83d\udca4 eS gIbT MeNsChEn, dErEn TaTeN zEigEn, daSs IhRe WoRtE nIcHtS wErT sInD \ud83d\udca4\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-03-02 17:26:32+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1113,              \"friends\": 1139,              \"tweets\": 2445,              \"liked_tweets\": 2944,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 675       }}, {       \"id\": 1360960545466298368,       \"url\": \"https://twitter.com/Eifelmao/status/1360960545466298368\",       \"date\": \"2021-02-14 14:34:14+00:00\",       \"text\": \"Gran Canaria: Gesperrt f\u00fcr Urlauber, feuchtfr\u00f6hliche Poolpartys f\u00fcr illegale Migranten https://t.co/1jfyAzSCja #anonymousnews via @anoynews\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 966823196,              \"url\": \"http://ich-hab-gar-keine-homepage.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1329338412063723521/PaSdy_5v_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/966823196/1605773951\",              \"username\": \"Eifelmao\",              \"name\": \"Michael Schulz\",              \"description\": \"Versager auf ganzer Linie, aber konsequent\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-11-23 20:56:44+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 39,              \"friends\": 94,              \"tweets\": 2911,              \"liked_tweets\": 685,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 756       }}, {       \"id\": 1360944647481229312,       \"url\": \"https://twitter.com/GioGiugiaro/status/1360944647481229312\",       \"date\": \"2021-02-14 13:31:03+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/qHJJN3E1wP\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 726173167274876928,              \"url\": \"https://d66.nl/opzeggen/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1372629166496043008/5hhEk7rT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/726173167274876928/1599582466\",              \"username\": \"GioGiugiaro\",              \"name\": \"Mark Wan (1)@Einser on Parler\",              \"description\": \"#PVV stemmer. Tegen islamisering en tegen de #eu, maar v\u00f3\u00f3r #Europa.  Lijst = block Malloten die het tegen mij over wit hebben als ze blank bedoelen = block\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-04-29 22:15:49+00:00\",              \"location\": \"Zuid Limburg\",              \"followers\": 952,              \"friends\": 93,              \"tweets\": 11608,              \"liked_tweets\": 201850,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1918       }}, {       \"id\": 1360934960178343938,       \"url\": \"https://twitter.com/Conny2177/status/1360934960178343938\",       \"date\": \"2021-02-14 12:52:34+00:00\",       \"text\": \"Gran Canaria: Gesperrt f\u00fcr Urlauber, feuchtfr\u00f6hliche Poolpartys f\u00fcr illegale Migranten https://t.co/ZcT1zQaA0y #anonymousnews via @anoynews\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1222937317192753152,              \"url\": \"https://www.facebook.com/cornelia.bieder.31\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1229144574259539969/P3o8q7TT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1222937317192753152/1601901759\",              \"username\": \"Conny2177\",              \"name\": \"\ud83d\udc99\ud835\udcd2\ud835\udcf8\ud835\udcf7\ud835\udcf7\ud835\udd02 \ud83d\udc99\",              \"description\": \"\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-30 17:40:06+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 507,              \"friends\": 854,              \"tweets\": 13028,              \"liked_tweets\": 10132,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 787       }}, {       \"id\": 1360932388642181126,       \"url\": \"https://twitter.com/viral_mobil/status/1360932388642181126\",       \"date\": \"2021-02-14 12:42:21+00:00\",       \"text\": \"Gran Canaria: Gesperrt f\u00fcr Urlauber, Poolpartys f\u00fcr Migranten https://t.co/b1GE5Yuvex\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 237897989,              \"url\": \"http://viral-mobil.ch\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2694900411/3c4931f7d9c6b5d5ac5d54ffbb0a4b07_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/237897989/1410569524\",              \"username\": \"viral_mobil\",              \"name\": \"Furrer\",              \"description\": \"ich bin Vater einer Tochter, betreibe mein Internetbusines mit dem ziel meiner Tochter das Geld f\u00fcr die Ausbildung die Sie ben\u00f6tigt zu finanzieren 50% / verkauf\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-01-13 22:12:47+00:00\",              \"location\": \"Schweiz\",              \"followers\": 131,              \"friends\": 364,              \"tweets\": 10075,              \"liked_tweets\": 33,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 359       }}]"
}