{"url": "https://www.anonymousnews.ru/2020/11/07/cdu-quarantaene-verweigerer-psycho/", "date": "2020-11-07", "source": "anonymousnews.ru", "label": "fake", "header": "Corona-Diktatur: CDU-Politiker will Quarant\u00e4ne-Verweigerer zwangseinweisen lassen", "article": "Der \u201eGesundheits\u201c- und Hygiene-Faschismus nimmt immer bedrohliche Formen an, die an die unr\u00fchmlichste Vergangenheit dieses Landes erinnern. Lauterbach und S\u00f6der wollen Wohnungen st\u00fcrmen lassen, Seehofer tr\u00e4umt von Schleierfahndung, und Baden-W\u00fcrttembergs Innenminister Thomas Strobl (CDU) von Zwangseinweisung von Quarant\u00e4ne-Verweigerern in ein geschlossenes Krankenhaus \u2013 bei bereits erstem Versto\u00df!\nvon G\u00fcnther Strau\u00df\nVon dort d\u00fcrfte es nur noch eine Frage der Zeit sein, bis die Lager renoviert werden zur Umerziehung von Skeptikern an den totalit\u00e4ren Ma\u00dfnahmen\u2026 Nach einem der dpa vorliegenden Bericht dringt das Innenministerium darauf, B\u00fcrger in der Corona-\u201eKrise\u201c vor\u00fcbergehend zwangsweise in der fr\u00fcheren Lungenfachklinik St. Blasien (Waldshut) wegzusperren, wenn sie sich nicht an die Auflagen zur h\u00e4uslichen Isolation wegen einer Corona-Infektion halten. Allerdings reicht auch der blo\u00dfe Verdacht bereits aus.\nDas erkl\u00e4rte der CDU-Bundesvize in einem Schreiben an Sozialminister Manfred Lucha und Ministerpr\u00e4sident Winfried Kretschmann (beide Gr\u00fcne). Sein Ministerium sehe den Bedarf f\u00fcr ein solches geschlossenes Krankenhaus. Die \u00f6rtlichen Polizeibeh\u00f6rden sollten bereits nach dem ersten bekannten Versto\u00df \u201esofort das gerichtliche Verfahren zur zwangsweisen Absonderung einleiten\u201c, fordert Strobl.\nAntrag auf zwangsweise Unterbingung in einer psychiatrischen Klinik!\nDem skandal\u00f6sen Ansinnen des \u201eSchwarzen Sheriffs\u201c geht ein Fall aus Wendlingen am Neckar voraus, bei dem ein Betroffener binnen vier Tagen zwei Mal gegen die Quarant\u00e4neauflagen versto\u00dfen habe. Am 8. Oktober sei er auf polizeiliche Aufforderung nach Hause zur\u00fcckgekehrt, am 12. Oktober \u2013 nach seiner zweiten S\u00fcnde \u2013 ein gerichtlicher Antrag auf seine zwangsweise Unterbringung in einer psychiatrischen Klinik gestellt worden. \u201eWenigstens ein Teil der Ansteckungsrisiken w\u00e4re vermeidbar gewesen\u201c, wird der Minister in den Stuttgarter Nachrichten zitiert, die zuerst \u00fcber den haneb\u00fcchenen Plan berichtet hatte.\nDen Konstantin Kuhle, innenpolitischer Sprecher der FDP-Bundestagsfraktion, gegen\u00fcber dem Redaktionsnetzwerk Deutschland (RND) kritisiert mit den Worten: \u201eDie vom baden-w\u00fcrttembergischen Innenminister Strobl vorgeschlagene Zwangseinweisung in geschlossene Krankenh\u00e4user schie\u00dft allerdings v\u00f6llig \u00fcber das Ziel hinaus. Das st\u00e4ndige Winken mit unverh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfigen Ma\u00dfnahmen untergr\u00e4bt das Vertrauen der Menschen in die dringend erforderliche Pandemiebek\u00e4mpfung.\u201c Gleichwohl m\u00fcsse der B\u00fcrger, der eine Quarant\u00e4neanordnung des Gesundheitsamtes erhalten habe, \u201edieser unbedingt Folge leisten, um seine Mitmenschen nicht zu gef\u00e4hrden\u201c.\nDie Deutsche Polizeigewerkschaft bef\u00fcrchtet nach Angaben ihres Landesvorsitzenden Ralf Kusterer \u201eWiderstand der Verweigerer\u201c und von daher \u201eSchwierigkeiten und viel Arbeit\u201c auf die Polizei zukommen. Er forderte, \u201eAlternativen zu pr\u00fcfen\u201c, was angesichts des Merkelschen Diktats der Alternativlosigkeit zu ihrem Regimekurs problematisch sein d\u00fcrfte.\nWiderstand gegen CDU-Terror ist Pflicht\nEbenso wie der Widerstand, der nach Bertold Brecht zur Pflicht werden muss, wenn Unrecht zu Recht wird. Denn \u201edie systematische und oftmals willk\u00fcrlich erscheinende Verbreitung von Angst und Schrecken durch ausge\u00fcbte oder angedrohte Gewalt ist (nach Begriffsdefinition) Terror \u2013 von lat. Schrecken \u2013, um Menschen gef\u00fcgig zu machen\u201c.\nMit seiner Forderung hat Thomas Strobl, Ehemann von ARD-Programmdirektorin Christine Strobl und Schwiegersohn von Bundestagspr\u00e4sident Wolfgang Sch\u00e4uble, (alle drei CDU), an der Macht geleckt, um aus dem Schatten von Corona-Imperator Markus S\u00f6der (CSU) und ins Rampenlicht der \u00d6ffentlichkeit zu treten: Alle tragen Masken, bei letzteren fallen sie. Offensichtlich delektieren sie sich des N\u00e4chtens an den nonstop gesendeten Dokus \u00fcber das Dritte Reich und die Gestapo, \u00fcber die DDR und Erich Mielke samt seinem \u201eVEB Horch und Guck\u201c (Stasi), holen sich Anregungen.\nHier mal eine, die den Herrschaften entgangen sein muss: Exekutive hat nichts mit Exekution zu tun, sondern mit Handeln im Rahmen der bestehenden Gesetze. Fehlen nur noch Zwangssterilisierungen wegen permanenten Querulierens, wenn jemand behauptet, dass der geringste Prozentsatz der Erkrankung an Covid-19 zum Tode f\u00fchrt, ansonsten wie ein fiebriger Schnupfen verl\u00e4uft, sofern sie \u00fcberhaupt Symptome zeitigt. W\u00e4re dieser Vorschlag von einem AfD-Funktion\u00e4r gekommen, schrillte jetzt das Geschrei nach \u201eR\u00fccktritt\u201c und \u201eNazi-Methoden\u201c in allen Ohren\u2026", "twitter-history": "[{       \"id\": 1326553399819599878,       \"url\": \"https://twitter.com/niedermeiergg/status/1326553399819599878\",       \"date\": \"2020-11-11 15:52:31+00:00\",       \"text\": \"Unw\u00e4hlbar diese CDU! Corona-Diktatur: CDU-Politiker will Quarant\u00e4ne-Verweigerer zwangseinweisen lassen https://t.co/uO5nnwhHft #anonymousnews via @anoynews\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 552489061,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1014165735315263488/c8Kq3faD_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"niedermeiergg\",              \"name\": \"Georg Niedermeier\",              \"description\": \"Bayern,                                      Landwirt, Alleinerziehend. Gesunder Menschenverstand. Und alles von mir ist Satire.  Folgen/RT=  keine Zustimmung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-04-13 06:56:58+00:00\",              \"location\": \"Haimhausen, Deutschland\",              \"followers\": 384,              \"friends\": 248,              \"tweets\": 44815,              \"liked_tweets\": 23983,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 298       }}, {       \"id\": 1326430967620362243,       \"url\": \"https://twitter.com/anita_seemann/status/1326430967620362243\",       \"date\": \"2020-11-11 07:46:01+00:00\",       \"text\": \"Corona-Diktatur: CDU-Politiker will Quarant\u00e4ne-Verweigerer zwangseinweisen lassen https://t.co/gZEExxCWCh #anonymousnews via @anoynews\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 820925721652723714,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1225319685572452353/lR52WDb2_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"anita_seemann\",              \"name\": \"Anita Seemann\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-01-16 09:28:38+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 13,              \"friends\": 62,              \"tweets\": 1062,              \"liked_tweets\": 542,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 545       }}, {       \"id\": 1326091639933296641,       \"url\": \"https://twitter.com/Joachim_Ph/status/1326091639933296641\",       \"date\": \"2020-11-10 09:17:39+00:00\",       \"text\": \"Corona-Diktatur: CDU-Politiker will Quarant\u00e4ne-Verweigerer zwangseinweisen lassen https://t.co/oZCNwAOZxV #anonymousnews via @anoynews\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 456752506,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1313582354808680448/NtruUkdv_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/456752506/1543646505\",              \"username\": \"Joachim_Ph\",              \"name\": \"Joachim\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-06 16:28:33+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 93,              \"friends\": 108,              \"tweets\": 10975,              \"liked_tweets\": 9950,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1023       }}, {       \"id\": 1325399590422638593,       \"url\": \"https://twitter.com/Yoshihjl/status/1325399590422638593\",       \"date\": \"2020-11-08 11:27:41+00:00\",       \"text\": \"Corona-Diktatur: CDU-Politiker will Quarant\u00e4ne-Verweigerer zwangseinweisen lassen https://t.co/x1Ok6bCdY5 #anonymousnews via @anoynews\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 712645961135362049,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Yoshihjl\",              \"name\": \"Frhr. Letzouge\",              \"description\": \"Konservativ u. Patriot f\u00fcr unser deutsches Vaterland \ud83c\udde9\ud83c\uddeaMut zur Wahrheit\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-03-23 14:23:32+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 292,              \"friends\": 519,              \"tweets\": 20083,              \"liked_tweets\": 12074,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 2191       }}, {       \"id\": 1325192099696762880,       \"url\": \"https://twitter.com/Quantensprung2/status/1325192099696762880\",       \"date\": \"2020-11-07 21:43:12+00:00\",       \"text\": \"@pelisoro @anoynews https://t.co/k6B1qsvIy7\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 148439712,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/493474651712925696/VLQHoXUT_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/148439712/1614276796\",              \"username\": \"Quantensprung2\",              \"name\": \"Ulrike Ade\",              \"description\": \"Gleichgesinnte,Natur,Kunst,Kultur,Literatur,bewu\u00dftes Leben, Orthomolecularmed. Hom\u00f6opathie,Internet VideoMarketing,Finanzen,Quantenphysik,Sinn d Lebens\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-05-26 18:09:56+00:00\",              \"location\": \"Baden-W\u00fcrttemberg/D.\",              \"followers\": 3333,              \"friends\": 2286,              \"tweets\": 216208,              \"liked_tweets\": 183693,              \"lists_member\": 271,              \"media_shared\": 3796       }}, {       \"id\": 1325170695551160320,       \"url\": \"https://twitter.com/koeterrasse45/status/1325170695551160320\",       \"date\": \"2020-11-07 20:18:08+00:00\",       \"text\": \"Corona-Diktatur: CDU-Politiker will Quarant\u00e4ne-Verweigerer zwangseinweisen lassen https://t.co/95zv7o1aO8 #anonymousnews via @anoynews\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4081337177,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1085937173822623746/ZnNzwCu7_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4081337177/1583345550\",              \"username\": \"koeterrasse45\",              \"name\": \"Marko\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\ud83c\uddec\ud83c\uddf7\",              \"description\": \"Patriot\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-10-31 08:48:21+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 1356,              \"friends\": 2142,              \"tweets\": 50665,              \"liked_tweets\": 58709,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 802       }}, {       \"id\": 1325157285199425538,       \"url\": \"https://twitter.com/deutsch365/status/1325157285199425538\",       \"date\": \"2020-11-07 19:24:51+00:00\",       \"text\": \"CDU-Politiker will Quarant\u00e4ne-Verweigerer zwangseinweisen https://t.co/pDkX4KAqaO\",       \"replies\": 5,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 947238380454150145,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1083412086108114944/H1rGECg2_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/947238380454150145/1518784021\",              \"username\": \"deutsch365\",              \"name\": \"Deutsch365\",              \"description\": \"FreePress - Freies Europa-Eine neue Bewegung aus Politik - Freiem Journalismus-sozialen Projekten und Aufbau einer neuen Partei der Mitte.Junger Journalismus\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-12-30 22:50:03+00:00\",              \"location\": \"Nordrhein-Westfalen, Deutschland\",              \"followers\": 13687,              \"friends\": 266,              \"tweets\": 158736,              \"liked_tweets\": 2305,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 54326       }}, {       \"id\": 1325145667468099584,       \"url\": \"https://twitter.com/Dannygohome/status/1325145667468099584\",       \"date\": \"2020-11-07 18:38:41+00:00\",       \"text\": \"Corona-Diktatur: CDU-Politiker will Quarant\u00e4ne-Verweigerer zwangseinweisen lassen https://t.co/GnHiwEquc3 #anonymousnews via @anoynews kranke Geistliche Kirche Roms.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 289486347,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/412270061169020928/D56yJlDw_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Dannygohome\",              \"name\": \"Dennis Herfurth\",              \"description\": \"H\u00e4\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-04-28 18:45:44+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 287,              \"friends\": 464,              \"tweets\": 27373,              \"liked_tweets\": 16564,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 367       }}, {       \"id\": 1325123956467101699,       \"url\": \"https://twitter.com/pietrek64501133/status/1325123956467101699\",       \"date\": \"2020-11-07 17:12:25+00:00\",       \"text\": \"@ZDFheute Corona-Diktatur: CDU-Politiker will Quarant\u00e4ne-Verweigerer zwangseinweisen lassen https://t.co/cbEHVxPiLU #anonymousnews via @anoynews\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1242055300829642753,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1263846769550667777/NWWbwUrF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"pietrek64501133\",              \"name\": \"pietrek\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-23 11:47:42+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 96,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 4067,              \"liked_tweets\": 15652,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 208       }}, {       \"id\": 1325123078037229569,       \"url\": \"https://twitter.com/ViktorBaranoff/status/1325123078037229569\",       \"date\": \"2020-11-07 17:08:56+00:00\",       \"text\": \"Corona-Diktatur: CDU-Politiker will Quarant\u00e4ne-Verweigerer zwangseinweisen lassen https://t.co/o3wwSPrLF8 #anonymousnews via @anoynews\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2267133421,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/522303191975620608/u9zN1OK0_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2267133421/1413515920\",              \"username\": \"ViktorBaranoff\",              \"name\": \"Viktor Baranoff\",              \"description\": \"\u039c\u03b7\u03b4\u1f72\u03bd \u1f04\u03b3\u03b1\u03bd,\u0391\u03b9\u03ad\u03bd \u03b1\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03b5\u03cd\u03b5\u03b9\u03bd \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c5\u03c0\u03b5\u03af\u03c1\u03bf\u03c7\u03bf\u03bd \u03ad\u03bc\u03bc\u03b5\u03bd\u03b1\u03b9 \u03ac\u03bb\u03bb\u03c9\u03bd\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-29 08:56:08+00:00\",              \"location\": \"Basel\",              \"followers\": 2235,              \"friends\": 3827,              \"tweets\": 141008,              \"liked_tweets\": 4391,              \"lists_member\": 29,              \"media_shared\": 6340       }}, {       \"id\": 1325109969558134785,       \"url\": \"https://twitter.com/BalbachStephan/status/1325109969558134785\",       \"date\": \"2020-11-07 16:16:50+00:00\",       \"text\": \"Corona-Diktatur: CDU-Politiker will Quarant\u00e4ne-Verweigerer zwangseinweisen lassen https://t.co/FhMZDshEct #anonymousnews via @anoynews\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1248692141339049984,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1261649460142186497/4Zv4Uo6r_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"BalbachStephan\",              \"name\": \"Balbach Stephan\",              \"description\": \"GERMAN POWER\ud83c\udf7a\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-10 19:19:59+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 15,              \"friends\": 18,              \"tweets\": 514,              \"liked_tweets\": 138,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1       }}, {       \"id\": 1325102631006720001,       \"url\": \"https://twitter.com/Conny2177/status/1325102631006720001\",       \"date\": \"2020-11-07 15:47:41+00:00\",       \"text\": \"Corona-Diktatur: CDU-Politiker will Quarant\u00e4ne-Verweigerer zwangseinweisen lassen https://t.co/H7hrdAEVlj #anonymousnews via @anoynews\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1222937317192753152,              \"url\": \"https://www.facebook.com/cornelia.bieder.31\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1229144574259539969/P3o8q7TT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1222937317192753152/1601901759\",              \"username\": \"Conny2177\",              \"name\": \"\ud83d\udc99\ud835\udcd2\ud835\udcf8\ud835\udcf7\ud835\udcf7\ud835\udd02 \ud83d\udc99\",              \"description\": \"\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-30 17:40:06+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 507,              \"friends\": 854,              \"tweets\": 13028,              \"liked_tweets\": 10132,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 787       }}]"}