{
     "url": "https://www.anonymousnews.ru/2020/09/04/new-york-times-corona-tests-usa/",
     "date": "2020-09-04",
     "source": "anonymousnews.ru",
     "label": "fake",
     "header": "Wacht der Mainstream auf? New York Times kritisiert Corona-Testverfahren in Amerika",
     "article": "Nach den Ma\u00dfst\u00e4ben der Bundesregierung und der Mainstream-Medien ist die altehrw\u00fcrdige New York Times (NYT) ab sofort zu boykottieren und zu verleumden, und jeder Leser, der sich nicht dieser Diffamierungskampagne anschlie\u00dft, ist als \u00bbdurchgeknallter Verschw\u00f6rungsspinner\u00ab zu bezeichnen. Die New York Times \u00fcbt n\u00e4mlich in einem aktuellen Artikel nicht nur fundamentale Kritik an den Corona-Testungen, sondern unterstellt den Regierungen damit indirekt auch eine vors\u00e4tzliche Manipulation bei der Anzahl der positiven Testungen.\nvon Stefan Schubert\nDer deutsche Journalismus wird seit Jahren von moralischem Gr\u00f6\u00dfenwahn beherrscht, und so wird man im Mainstream hierzulande kaum mehr einen Reporter finden, der sich nicht zu H\u00f6herem berufen f\u00fchlt.\nDer Haltungsjournalist aktueller Pr\u00e4gung w\u00e4hnt sich stets auf der richtigen Seite, sei es im Kampf gegen den normalen Menschenverstand, Diesel, SUV, Steak und Gender oder im weltweiten Kampf gegen politische Andersdenkende, \u00bbPopulismus\u00ab oder ganz allgemein \u00bbRechts\u00ab. Auch bei Corona verbreitet der deutsche \u00bbQualit\u00e4tsjournalist\u00ab die Regierungsvorgaben eins zu eins weiter.\nWer es wagt, der Bundesregierung und deren Corona-Beh\u00f6rde, die sich selbst als Robert Koch-Institut bezeichnet, zu widersprechen, oder auch nur eine offene Debatte \u00fcber Widerspr\u00fcche f\u00fchren m\u00f6chte, wird als Corona-Leugner hingestellt. Es wird versucht, nicht nur die freien Medien, sondern auch jeden Redner auf einer Querdenker-Demonstration gesellschaftlich und finanziell zu ruinieren.\nProfisportler, die ohne pers\u00f6nliches Gespr\u00e4ch rausgeschmissen, Polizisten, die in den Innendienst versetzt oder gleich ganz suspendiert wurden, sowie reihenweise S\u00e4nger, Schauspieler, Politiker und unz\u00e4hlige Namenlose sind mittlerweile Opfer dieses Stasi-Journalismus geworden.\nRegierungskonformit\u00e4t statt Fakten\nDie absolute Regierungskonformit\u00e4t hat bei diesen Schreiberlingen die nicht ins eigene Weltbild passende Fakten l\u00e4ngst verdr\u00e4ngt. Wer meinte, dass die Staatspropaganda bei \u00d6ffentlich-Rechtlichen und Mainstream-Medien seit 2015 nicht mehr steigerungsf\u00e4hig sei, wurde mit dem Aufkommen der Corona-Krise eines Besseren belehrt.\nDoch eines unterscheidet dann das linke Flaggschiff des Establishments aus Midtown Manhattan von den schreibenden Moralweltmeistern in Deutschland \u2013 manchmal setzten sich dort dr\u00fcben doch Fakten durch. Der f\u00fcr Mainstream-Medien geradezu sensationelle Artikel ist in der New York Times am 29. August erschienen und ist folgenderma\u00dfen betitelt: \u00bbYour Coronavirus Test Is Positive. Maybe It Shouldn\u02bet Be.\u00ab.\nDer Inhalt des Artikels wird in der deutschen Medienlandschaft gr\u00fcndlich verschwiegen, und jeder, der sich \u00e4hnlich \u00e4u\u00dfert, wird nach wie vor als Verschw\u00f6rungstheoretiker verleumdet. Sollten n\u00e4mlich die Erkenntnisse aus \u00dcbersee jedem einzelnen B\u00fcrger hierzulande bekannt werden, w\u00fcrde die von Politik und Medien seit Monaten gefahrene Angst- und Panikkampagne  als das entlarvt werden, was sie ist.\nNamhafte US-Wissenschaftler kritisieren die PCR-Tests, genauer deren statistische Vorgaben und die dann damit vorgenommene politische Deutung. Denn eine nur minimale Anzeige des Virus f\u00fchre zur Einstufung als Corona-Infizierter, obwohl die meisten der so Diagnostizierten nicht nur asymptomatisch sind, sondern \u2013 und das ist noch viel entscheidender \u2013 auch keine Ansteckungsquelle darstellen.\nDer Sinn und Zweck der bisher durchgef\u00fchrten PCR-Tests wird  hinterfragt, da dieser lediglich auf die Frage nach der Anwesenheit von Sars-CoV-2-Viren mit ja oder nein antwortet. Viel wichtiger sei aber die H\u00f6he der Virenlast und damit die Einsch\u00e4tzung einer Ansteckungsgefahr \u2013 das m\u00fcsse das entscheidende Kriterium von Corona-Tests sein. Der Epidemiologe Michel Mina von der Harvard T.H. Chan School of Public Health wird dazu wie folgt zitiert:\n\u00bbEs entbehrt doch jeder Vernunft, die Erkenntnis zu \u00fcbergehen, dass die Quantit\u00e4t hierbei der entscheidende Faktor ist.\u00ab\nPCR-Tests f\u00fcr das Coronavirus verlieren jegliche Aussagekraft\nBei den selbst ernannten deutschen Qualit\u00e4tsmedien herrscht zu diesem sensationellen NYT-Artikel das gro\u00dfe Schweigen. Jedenfalls konnte der Autor dazu keine Titelgeschichte finden, au\u00dfer bei heise.de. Welch immense politische Manipulation der Bev\u00f6lkerung durch diese massenhaften PCR-Tests seit Monaten in der Corona-Krise vorgenommen wurde, wird nach dem Lesen des Artikels \u00bbWas sagen die PCR-Tests f\u00fcr den Coronavirus aus?\u00ab bei heise.de deutlich.\nDort hei\u00dft es:\n\u00bbEigentlich lie\u00dfe sich die Viruslast auch aus dem PCR-Test ableiten, der RNA-Abschnitte des Virus in Zyklen vervielf\u00e4ltigt. Je weniger Zyklen zum Nachweis erforderlich sind, desto h\u00f6her ist die Viruslast und desto ansteckender ist die Person. Das aber, so die NYT, werde von den Labors nicht an die \u00c4rzte und Patienten mitgeteilt. Und das kann massiv verf\u00e4lschend sein. Meist werde die Zyklusschwelle bei 40, manchmal auch bei 37 Zyklen angesetzt. Das k\u00f6nne aber zu hoch angesetzt sein, weil dann nicht aktive Viren, sondern auch RNA-Fragmente entdeckt werden, die kein Risiko mehr darstellen. Die Zyklusschwelle m\u00fcsste gesenkt werden, beispielsweise auf 30 oder weniger, wie Mina vorschl\u00e4gt.\nTestdaten, die die Zyklusschwelle beinhalten aus Massachusetts, New York und Nevada, so eine \u00dcberpr\u00fcfung der NYT, w\u00fcrden zeigen, dass 90 Prozent der positiv Getesteten kaum mit Viren infiziert seien. Das w\u00fcrde bedeuten, dass nur ein Zehntel der positiv Getesteten isoliert werden m\u00fcssten. Die CDC r\u00e4umen ein, sie w\u00fcrden die Verwendung der Zyklusschwelle f\u00fcr politische Entscheidungen untersuchen. Ein Labor in New York hat auf Bitten der NYT die 793 positiven Tests im Juli mit einer Zyklusschwelle von 40 \u00fcberpr\u00fcft. W\u00fcrde man die Schwelle auf 35 senken, w\u00fcrde die H\u00e4lfte nicht mehr als positiv gelten, bei 30 w\u00e4ren es schon 70 Prozent. In Massachusetts w\u00fcrden 85-90 Prozent nicht mehr als positiv gelten, wenn die Zyklusschwelle bei 30 liegt.\u00ab\nF\u00fcr Deutschland sind diese vorgegebenen statistischen Charakteristika \u00e4hnlich. Die Bundesregierung verfolgt stur ihre eigene Agenda, mit dem  Ziel, m\u00f6glichst viele B\u00fcrger als Corona-Infizierte bezeichnen zu k\u00f6nnen, obwohl diese in der Masse symptomfrei sind und keine Ansteckunsgsgefahr darstellen. Wie gesagt, dieses Res\u00fcmee stammt nicht von Verschw\u00f6rungstheoretikern, sondern ergibt sich nach dem Lesen des Artikels der New York Times.\nMit den manipulierten Zahlen erfolgte dann im Namen der Corona-Krise die Selbsterm\u00e4chtigung zu umfangreichen Zwangsma\u00dfnahmen, darunter der seit Langem geplante Umbau der EU zur Schuldenunion, die Zensur des Internets und der massivste Abbau der Grundrechte seit dem Ende des Zweiten Weltkriegs. Wie perfide, aber auch wie strategisch und akribisch geplant diese Agenda von Politik und Medien gemeinsam betrieben wurde, wird im aktuellen Buch des Autors belegt und analysiert.\nVorsicht Diktatur! Wie im Schatten von Corona-Krise, Klimahysterie, EU und Hate Speech ein totalit\u00e4rer Staat aufgebaut wird, so hei\u00dft der Beststeller, der im \u00dcbrigen von den deutschen Mainstream-Medien genauso totgeschwiegen wird wie der New-York-Times-Artikel: \u00bbYour Coronavirus Test Is Positive. Maybe It Shouldn\u02bct Be.\u00ab.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1330025913355038724,       \"url\": \"https://twitter.com/gertrud03075791/status/1330025913355038724\",       \"date\": \"2020-11-21 05:51:03+00:00\",       \"text\": \"@SHomburg Wacht der Mainstream auf? New York Times kritisiert Corona-Testverfahren in Amerikahttps://t.co/Qy3zOOWmzU\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1235427658848223233,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"gertrud03075791\",              \"name\": \"gertrude\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-05 04:51:32+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 36,              \"friends\": 75,              \"tweets\": 4498,              \"liked_tweets\": 7452,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 1401       }}, {       \"id\": 1330025683867881473,       \"url\": \"https://twitter.com/gertrud03075791/status/1330025683867881473\",       \"date\": \"2020-11-21 05:50:08+00:00\",       \"text\": \"@reitschuster Wacht der Mainstream auf? New York Times kritisiert Corona-Testverfahren in Amerikahttps://t.co/Qy3zOOWmzU\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1235427658848223233,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"gertrud03075791\",              \"name\": \"gertrude\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-05 04:51:32+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 36,              \"friends\": 75,              \"tweets\": 4498,              \"liked_tweets\": 7452,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 1401       }}, {       \"id\": 1330025575222833152,       \"url\": \"https://twitter.com/gertrud03075791/status/1330025575222833152\",       \"date\": \"2020-11-21 05:49:42+00:00\",       \"text\": \"@acu2020org Wacht der Mainstream auf? New York Times kritisiert Corona-Testverfahren in Amerikahttps://t.co/Qy3zOOWmzU\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1235427658848223233,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"gertrud03075791\",              \"name\": \"gertrude\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-05 04:51:32+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 36,              \"friends\": 75,              \"tweets\": 4498,              \"liked_tweets\": 7452,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 1401       }}, {       \"id\": 1330025488287457285,       \"url\": \"https://twitter.com/gertrud03075791/status/1330025488287457285\",       \"date\": \"2020-11-21 05:49:21+00:00\",       \"text\": \"@Grund_gesetzt Wacht der Mainstream auf? New York Times kritisiert Corona-Testverfahren in Amerikahttps://t.co/Qy3zOOWmzU\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1235427658848223233,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"gertrud03075791\",              \"name\": \"gertrude\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-05 04:51:32+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 36,              \"friends\": 75,              \"tweets\": 4498,              \"liked_tweets\": 7452,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 1401       }}, {       \"id\": 1304021263317377027,       \"url\": \"https://twitter.com/widder1204/status/1304021263317377027\",       \"date\": \"2020-09-10 11:37:51+00:00\",       \"text\": \"Wacht der Mainstream auf? New York Times kritisiert Corona-Testverfahren in Amerika https://t.co/tkoyybpyg4 #anonymousnews via @anoynews\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 876114218,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1223898752035053569/mIz5hd4n_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/876114218/1450779287\",              \"username\": \"widder1204\",              \"name\": \"Peter Jo\",              \"description\": \"Diplomp\u00e4dagoge; Diplompsychologe; Sachverst\u00e4ndiger f. P\u00e4dagogik, Psychologie u. Psychiatrie; Exam. Pflegefachkraft; Fachreferent Personalentwicklung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-10-12 17:59:37+00:00\",              \"location\": \"Baden-W\u00fcrttemberg, Deutschland\",              \"followers\": 313,              \"friends\": 637,              \"tweets\": 35912,              \"liked_tweets\": 463,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 7249       }}, {       \"id\": 1303955758594359296,       \"url\": \"https://twitter.com/ComedianFactory/status/1303955758594359296\",       \"date\": \"2020-09-10 07:17:33+00:00\",       \"text\": \"Wacht der Mainstream auf? New York Times kritisiert Corona-Testverfahren in Amerika https://t.co/LkNj36Lrth #anonymousnews via @anoynews\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 715089415660576768,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"ComedianFactory\",              \"name\": \"ComedianFactory\",              \"description\": \"Alles Videos, Artikel, Berichte etc., die hier gepostet werden, stellen nicht meine pers\u00f6nliche Meinung, sondern die der Anderen dar! Berufung auf EU-Menschenre\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-03-30 08:12:57+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 50,              \"friends\": 54,              \"tweets\": 40870,              \"liked_tweets\": 927,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 16029       }}, {       \"id\": 1303596845151801344,       \"url\": \"https://twitter.com/oldares/status/1303596845151801344\",       \"date\": \"2020-09-09 07:31:22+00:00\",       \"text\": \"Wacht der Mainstream auf? New York Times kritisiert Corona-Testverfahren in Amerika https://t.co/wCAxPpT8u5 #anonymousnews via @anoynews\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1178473466,              \"url\": \"http://wwidmer.blogspot.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/616941488635793409/PBGHKuvX_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1178473466/1405502431\",              \"username\": \"oldares\",              \"name\": \"Theo Widmer\",              \"description\": \"The earth is a madhouse. But the achieved knowledge of mankind to date could make it a paradise.We can change it with Love and Ligth.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-02-14 10:08:58+00:00\",              \"location\": \"Schweiz\",              \"followers\": 759,              \"friends\": 672,              \"tweets\": 56993,              \"liked_tweets\": 53309,              \"lists_member\": 67,              \"media_shared\": 3384       }}, {       \"id\": 1303356872532135936,       \"url\": \"https://twitter.com/niedermeiergg/status/1303356872532135936\",       \"date\": \"2020-09-08 15:37:48+00:00\",       \"text\": \"Wacht der Mainstream auf? New York Times kritisiert Corona-Testverfahren in Amerika https://t.co/xSxsNdwSIP #anonymousnews via @anoynews\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 552489061,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1014165735315263488/c8Kq3faD_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"niedermeiergg\",              \"name\": \"Georg Niedermeier\",              \"description\": \"Bayern,                                      Landwirt, Alleinerziehend. Gesunder Menschenverstand. Und alles von mir ist Satire.  Folgen/RT=  keine Zustimmung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-04-13 06:56:58+00:00\",              \"location\": \"Haimhausen, Deutschland\",              \"followers\": 384,              \"friends\": 248,              \"tweets\": 44815,              \"liked_tweets\": 23983,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 298       }}, {       \"id\": 1302185913783652352,       \"url\": \"https://twitter.com/kcharlyken/status/1302185913783652352\",       \"date\": \"2020-09-05 10:04:49+00:00\",       \"text\": \"Wacht der Mainstream auf? New York Times kritisiert Corona-Testverfahren in Amerika https://t.co/fez8y2HeX3 #anonymousnews via @anoynews\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2932791191,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/546086215745695745/U5hbJ-ak_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2932791191/1419034540\",              \"username\": \"kcharlyken\",              \"name\": \"Karlheinz Grawe\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-12-19 23:28:05+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 331,              \"friends\": 493,              \"tweets\": 34111,              \"liked_tweets\": 14987,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 915       }}, {       \"id\": 1302166395002802176,       \"url\": \"https://twitter.com/MaxPirkl/status/1302166395002802176\",       \"date\": \"2020-09-05 08:47:16+00:00\",       \"text\": \"bezeichnen. Die New York Times \u00fcbt n\u00e4mlich in einem aktuellen Artikel nicht nur fundamentale Kritik an den Corona-Testungen, sondern unterstellt den Regierungen damit indirekt auch eine vors\u00e4tzliche Manipulation bei der Anzahl der positiven Testungen.https://t.co/kwQDpcYKy9\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3315307684,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1097073978034802688/9mliwOih_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"MaxPirkl\",              \"name\": \"Nikolaus  Pirkl\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-06-09 16:14:58+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 66,              \"friends\": 121,              \"tweets\": 7729,              \"liked_tweets\": 380,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 1764       }}, {       \"id\": 1302139737822683138,       \"url\": \"https://twitter.com/MarkusM86201280/status/1302139737822683138\",       \"date\": \"2020-09-05 07:01:20+00:00\",       \"text\": \"Wacht der Mainstream auf? New York Times kritisiert Corona-Testverfahren in Amerika https://t.co/Kqk6AWrTVV #anonymousnews via @anoynews\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1107193621,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/3140439987/8db1573025b65fda3e031fa3343f0694_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1107193621/1358753148\",              \"username\": \"MarkusM86201280\",              \"name\": \"Markus M\u00fcller\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-01-20 20:11:00+00:00\",              \"location\": \"Freiburg\",              \"followers\": 28,              \"friends\": 176,              \"tweets\": 11383,              \"liked_tweets\": 251,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 2337       }}, {       \"id\": 1301887226553524225,       \"url\": \"https://twitter.com/Conny2177/status/1301887226553524225\",       \"date\": \"2020-09-04 14:17:57+00:00\",       \"text\": \"Wacht der Mainstream auf? New York Times kritisiert Corona-Testverfahren in Amerika https://t.co/7CdfipKmo7 #anonymousnews via @anoynews\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1222937317192753152,              \"url\": \"https://www.facebook.com/cornelia.bieder.31\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1229144574259539969/P3o8q7TT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1222937317192753152/1601901759\",              \"username\": \"Conny2177\",              \"name\": \"\ud83d\udc99\ud835\udcd2\ud835\udcf8\ud835\udcf7\ud835\udcf7\ud835\udd02 \ud83d\udc99\",              \"description\": \"\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-30 17:40:06+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 507,              \"friends\": 854,              \"tweets\": 13028,              \"liked_tweets\": 10132,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 787       }}, {       \"id\": 1301886226098794497,       \"url\": \"https://twitter.com/GrabhornKevin/status/1301886226098794497\",       \"date\": \"2020-09-04 14:13:58+00:00\",       \"text\": \"Wacht der Mainstream auf? New York Times kritisiert Corona-Testverfahren in Amerika https://t.co/uJwGsWOhXJ #anonymousnews via @anoynews\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1259489407750623232,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1259501719932846082/gUeY2_x3_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1259489407750623232/1589123731\",              \"username\": \"GrabhornKevin\",              \"name\": \"Kevin Grabhorn\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-10 14:25:45+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 155,              \"friends\": 780,              \"tweets\": 11645,              \"liked_tweets\": 121,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 1457       }}, {       \"id\": 1301877145182957568,       \"url\": \"https://twitter.com/SteffenMWinkler/status/1301877145182957568\",       \"date\": \"2020-09-04 13:37:53+00:00\",       \"text\": \"Wacht der Mainstream auf? New York Times kritisiert Corona-Testverfahren in Amerika https://t.co/W6wwZ3odz4 #anonymousnews via @anoynews\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 959317688546861056,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/959321232427573250/UVxhBQpE_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/959317688546861056/1517556985\",              \"username\": \"SteffenMWinkler\",              \"name\": \"Steffen Winkler\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-02-02 06:48:55+00:00\",              \"location\": \"Pirmasens, Deutschland\",              \"followers\": 0,              \"friends\": 8,              \"tweets\": 380,              \"liked_tweets\": 4,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 185       }}, {       \"id\": 1301844199181090816,       \"url\": \"https://twitter.com/BerndKrueger2/status/1301844199181090816\",       \"date\": \"2020-09-04 11:26:58+00:00\",       \"text\": \"Wacht der Mainstream auf? New York Times kritisiert Corona-Testverfahren in Amerika https://t.co/0cNPm45x7Q #anonymousnews via @anoynews\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1294667301275480064,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1294668518013702144/AoGizO_a_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"BerndKrueger2\",              \"name\": \"Bernd Krueger\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-08-15 16:08:51+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 156,              \"friends\": 670,              \"tweets\": 14995,              \"liked_tweets\": 170,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 2690       }}, {       \"id\": 1301819646291705857,       \"url\": \"https://twitter.com/widder1204/status/1301819646291705857\",       \"date\": \"2020-09-04 09:49:24+00:00\",       \"text\": \"Wacht der Mainstream auf? New York Times kritisiert Corona-Testverfahren in Amerika https://t.co/tkoyybpyg4 #anonymousnews via @anoynews\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 876114218,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1223898752035053569/mIz5hd4n_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/876114218/1450779287\",              \"username\": \"widder1204\",              \"name\": \"Peter Jo\",              \"description\": \"Diplomp\u00e4dagoge; Diplompsychologe; Sachverst\u00e4ndiger f. P\u00e4dagogik, Psychologie u. Psychiatrie; Exam. Pflegefachkraft; Fachreferent Personalentwicklung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-10-12 17:59:37+00:00\",              \"location\": \"Baden-W\u00fcrttemberg, Deutschland\",              \"followers\": 313,              \"friends\": 637,              \"tweets\": 35912,              \"liked_tweets\": 463,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 7249       }}, {       \"id\": 1301782033887354881,       \"url\": \"https://twitter.com/MarkusM86201280/status/1301782033887354881\",       \"date\": \"2020-09-04 07:19:57+00:00\",       \"text\": \"Wacht der Mainstream auf? New York Times kritisiert Corona-Testverfahren in Amerika https://t.co/Kqk6AWrTVV #anonymousnews via @anoynews\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1107193621,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/3140439987/8db1573025b65fda3e031fa3343f0694_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1107193621/1358753148\",              \"username\": \"MarkusM86201280\",              \"name\": \"Markus M\u00fcller\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-01-20 20:11:00+00:00\",              \"location\": \"Freiburg\",              \"followers\": 28,              \"friends\": 176,              \"tweets\": 11383,              \"liked_tweets\": 251,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 2337       }}, {       \"id\": 1301775715923374080,       \"url\": \"https://twitter.com/HrnerVera1/status/1301775715923374080\",       \"date\": \"2020-09-04 06:54:51+00:00\",       \"text\": \"Wacht der Mainstream auf? New York Times kritisiert Corona-Testverfahren in Amerika https://t.co/1csBTpQE1r #anonymousnews via @anoynews\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1211308728353320964,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1211310666553925634/JveOTrco_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"HrnerVera1\",              \"name\": \"H\u00f6rner Vera\",              \"description\": \"Ausgebildete Altenpflegerin in Rente\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-12-29 15:31:44+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 37,              \"friends\": 36,              \"tweets\": 2096,              \"liked_tweets\": 8944,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 502       }}, {       \"id\": 1301762177435668480,       \"url\": \"https://twitter.com/ViktorBaranoff/status/1301762177435668480\",       \"date\": \"2020-09-04 06:01:03+00:00\",       \"text\": \"Wacht der Mainstream auf? New York Times kritisiert Corona-Testverfahren in Amerika https://t.co/tc4Ws0ZCFp #anonymousnews via @anoynews\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2267133421,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/522303191975620608/u9zN1OK0_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2267133421/1413515920\",              \"username\": \"ViktorBaranoff\",              \"name\": \"Viktor Baranoff\",              \"description\": \"\u039c\u03b7\u03b4\u1f72\u03bd \u1f04\u03b3\u03b1\u03bd,\u0391\u03b9\u03ad\u03bd \u03b1\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03b5\u03cd\u03b5\u03b9\u03bd \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c5\u03c0\u03b5\u03af\u03c1\u03bf\u03c7\u03bf\u03bd \u03ad\u03bc\u03bc\u03b5\u03bd\u03b1\u03b9 \u03ac\u03bb\u03bb\u03c9\u03bd\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-29 08:56:08+00:00\",              \"location\": \"Basel\",              \"followers\": 2235,              \"friends\": 3827,              \"tweets\": 141008,              \"liked_tweets\": 4391,              \"lists_member\": 29,              \"media_shared\": 6340       }}, {       \"id\": 1301753820955934720,       \"url\": \"https://twitter.com/ThomasR70759696/status/1301753820955934720\",       \"date\": \"2020-09-04 05:27:50+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/jTryqWN4O5\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1162416109863223299,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1162416485211529217/xxw1EgBc_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1162416109863223299/1610205719\",              \"username\": \"ThomasR70759696\",              \"name\": \"Thomas Rose\",              \"description\": \"Freie Meinung ist mir am Wichtigsten\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-08-16 17:30:02+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 105,              \"friends\": 105,              \"tweets\": 7624,              \"liked_tweets\": 2697,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 3887       }}]"
}