{
     "url": "https://www.anonymousnews.ru/2020/08/01/rotes-kreuz-warnt-migrationswelle/",
     "date": "2020-08-01",
     "source": "anonymousnews.ru",
     "label": "fake",
     "header": "Rotes Kreuz warnt: Neue Migrationswelle ist bereits im Anmarsch",
     "article": "Weil das Coronavirus die wirtschaftliche Existenzgrundlage gro\u00dfer Teile der Bev\u00f6lkerung in den Entwicklungsl\u00e4ndern zerst\u00f6rt, rechnet das Rote Kreuz mit einer neuen \u00bbZwangsmigrations-Welle\u00ab in die Industriestaaten nach Wiederer\u00f6ffnung der Grenzen. In einem Interview mit der Nachrichtenagentur AFP zeigte sich der Generalsekret\u00e4r der Internationalen F\u00f6deration der Rotkreuz- und Rothalbmond-Gesellschaften (IFRC), Jagan Chapagain, zutiefst besorgt \u00fcber die Auswirkungen der Pandemie auf den Lebensunterhalt und die Ern\u00e4hrungssituation einer wachsenden Zahl von Menschen in der Dritten Welt. Die Ma\u00dfnahmen zur Eind\u00e4mmung des Virus wie der wirtschaftliche Lockdown und die Einschr\u00e4nkungen im internationalen Handel haben unz\u00e4hlige Arbeitspl\u00e4tze vernichtet und die Verdienstm\u00f6glichkeiten vieler Erwerbspersonen zerst\u00f6rt, die nun ohne Auskommen dastehen und anders als in Europa nicht auf Unterst\u00fctzung durch einen Sozialstaat hoffen k\u00f6nnen.\nvon Torsten Gro\u00df\n\u00bbWas wir h\u00f6ren, ist, dass viele Menschen, die ihren Lebensunterhalt verlieren, gezwungenerma\u00dfen auswandern werden, sobald sich die Grenzen \u00f6ffnen. Wir sollten uns nicht wundern, wenn es in den kommenden Monaten und Jahren massive Auswirkungen auf die Migration gibt\u00ab, so die d\u00fcstere Prognose von Chapagain.\nErste Ausl\u00e4ufer einer neuen gro\u00dfen Zuwanderungswelle, die wegen seiner Nachbarschaft zu Afrika und den Krisenregionen Vorderasiens vor allem Europa treffen w\u00fcrde, sind schon jetzt erkennbar. In den letzten Wochen sind immer mehr sog. \u00bbFl\u00fcchtlinge\u00ab \u00fcber das Mittelmeer nach Italien gelangt.\nSeit Anfang 2020 hat sich ihre Zahl gegen\u00fcber dem gleichen Zeitraum des Vorjahres \u2013 damals hie\u00df der Innenminister in Rom noch Matteo Salvini (Partei Lega) \u2013 verdreifacht, n\u00e4mlich auf \u00fcber 12.500. Allein im Juli reisten bislang rund 5.300 Menschen illegal ein. Das bekommt vor allem die kleine italienische Mittelmeerinsel Lampedusa zu sp\u00fcren, die geographisch zu Afrika geh\u00f6rt und nur 138 Kilometer von der K\u00fcste Tunesiens entfernt liegt. Sie ist deshalb eines der bevorzugten Anlaufziele f\u00fcr Afrikaner, die nach Europa gelangen wollen. Praktisch t\u00e4glich erreichen mehrere Fl\u00fcchtlingsboote das kleine Eiland. Allein in der vergangenen Woche kamen \u00fcber 1.000 Migranten auf der Insel an, am letzten Montag weitere 100.\nTunesier wollen besseres Leben\nFast die H\u00e4lfte der Bootsfl\u00fcchtlinge, die seit Beginn des Jahres in Italien eintrafen, sind an der K\u00fcste Tunesiens aufgebrochen. 4.500 von ihnen sollen tunesische Staatsb\u00fcrger sein, die der wirtschaftlichen Not in ihrer Heimat entfliehen wollen und in Europa ein besseres Leben suchen, ohne eine Chance auf Asyl zu haben. Bei den Neuank\u00f6mmlingen handelt es sich \u2013 wie schon in der Vergangenheit \u2013 \u00fcberwiegend um junge M\u00e4nner.\n\u00bbEs ist nicht wahr, dass es weniger Migranten als zuvor gibt. Es gibt mehr als je zuvor, sie kommen auf kleineren Booten an. Aber wenn wir 20 Boote an einem Tag mit 11 oder 15 oder 30 Personen haben, werden die Einheimischen hier doch verr\u00fcckt\u00ab, erkl\u00e4rte vor einigen Tagen Salvatore Martello, B\u00fcrgermeister von Lampedusa. Die Lage auf der Insel bezeichnete er als \u00bbunkontrollierbar\u00ab.\nZu Recht: Die Fl\u00fcchtlingseinrichtungen auf Lampedusa sind seit Jahren \u00fcberf\u00fcllt. Das Coronavirus versch\u00e4rft die Lage zus\u00e4tzlich. Zwar f\u00fchren Beamte Temperaturkontrollen bei den ankommenden Migranten durch, bevor sie in die Unterk\u00fcnfte gebracht werden. Doch diese Tests sind nicht nur unzuverl\u00e4ssig, weil viele Infizierte keine Symptome zeigen, sondern bringen auch wenig, weil wegen der beengten Verh\u00e4ltnisse eine Selbstisolation von COVID-19-Erkrankten kaum m\u00f6glich ist, was die Verbreitung des Virus unter den Zuwanderern beg\u00fcnstigt.\nDie linke Regierung in Rom hat jetzt begonnen, mit F\u00e4hren Hunderte Migranten von Lampedusa nach Sizilien zu bringen, was zu Protesten der dortigen Regionalregierung gef\u00fchrt hat. Aus gutem Grund: In den vergangenen Tagen ist es in Caltanisetta und Porto Empedocle auf Sizilien binnen 24 Stunden zu zwei Massenausbr\u00fcchen von Asylbewerbern aus \u00dcbergangslagern gekommen, wo sie sich zum Schutz der Bev\u00f6lkerung vor dem Coronavirus in zweiw\u00f6chiger Quarant\u00e4ne befanden.\nNur ein Teil der Gefl\u00fcchteten, fast ausnahmslos Tunesier, die wohl ihre zeitnahe Abschiebung in die Heimat bef\u00fcrchteten, konnte von der Polizei aufgegriffen und in die Einrichtung zur\u00fcckgebracht werden. Der Rest ist bis heute verschwunden. Sollten sich Infizierte unter den Gefl\u00fcchteten befinden, k\u00f6nnten sie das Virus auf Sizilien bzw. auf dem italienischen Festland und sp\u00e4ter in ganz Europa verbreiten. Diese Bef\u00fcrchtung \u00e4u\u00dfert selbst Luigi di Maio, amtierender italienischer Au\u00dfenminister von der 5-Sterne-Bewegung, in einem Beitrag auf Facebook.\nBerlusconi f\u00fcrchtet neue Corona-Welle\nItaliens fr\u00fcherer Ministerpr\u00e4sident Silvio Berlusconi, Chef der liberal-konservativen Partei Forza Italia, sekundiert und spricht von \u00bbder Gefahr einer neuen Welle von importierten Coronaviren\u00ab. In dasselbe Horn bl\u00e4st die Regierung der Mittelmeerinsel Zypern, die ebenfalls Einfallstor f\u00fcr illegale Migranten vor allem aus dem Nahen Osten ist. Auch Nikosia warnt vor der Bedrohung, die von infizierten Asylbewerbern ausgeht, die unkontrolliert einreisen.\nDas Problem w\u00fcrde sich massiv versch\u00e4rfen, sollte es tats\u00e4chlich zu der vor vom Roten Kreuz bef\u00fcrchteten neuen Migrationswelle in Richtung Europa kommen. IFRC-Chef Jagan Chapagain h\u00e4lt es deshalb f\u00fcr unerl\u00e4sslich, dass die Industriestaaten den Menschen helfen, Einkommen, Bildung und Gesundheitsversorgung in ihren Heimatl\u00e4ndern zu finden.\nEin im Angesicht der Corona-Pandemie besonders wichtiger Faktor sei dabei \u00bbdie Verf\u00fcgbarkeit von Impfstoffen\u00ab. Chapagain w\u00f6rtlich: \u00bbWenn die Leute sehen, dass der Impfstoff beispielsweise in Europa, aber nicht in Afrika erh\u00e4ltlich ist, was passiert dann? Die Leute wollen an einen Ort gehen, an dem Impfstoffe erh\u00e4ltlich sind.\u00ab Ein m\u00f6glicher Corona-Impfstoff m\u00fcsse deshalb als ein \u00bb\u00f6ffentliches Gut\u00ab allen Staaten der Welt und ihren Bewohnern zur Verf\u00fcgung gestellt werden.\nOb es einen solchen Impfstoff jemals geben wird, steht allerdings in den Sternen, zumal sich die Hinweise mehren, dass sich wieder genesene Corona-Patienten erneut mit dem Virus anstecken k\u00f6nnen. Sollte sich der Verdacht einer Zweitinfektion mit SARS-CoV-2 best\u00e4tigen, w\u00fcrde ein Impfstoff wohl keinen Sinn ergeben. Dann k\u00f6nnte es nur noch darum gehen. die Ausbreitung der Seuche so gut wie m\u00f6glich einzud\u00e4mmen.\nHinzu kommt, dass sich die Industrienationen auch in der EU wegen der wirtschaftlichen Folgen der Corona-Pandemie mit erheblichen finanziellen Belastungen konfrontiert sehen. Das schr\u00e4nkt den Spielraum f\u00fcr Hilfen an unterentwickelte L\u00e4nder in Afrika und Vorderasien erheblich ein.\nMigrationswelle k\u00f6nnte zum Horrorszenario werden\nSollten sich in den n\u00e4chsten Monaten und Jahren tats\u00e4chlich Millionen von m\u00f6glicherweise corona-infizierten Menschen aus Afrika und Asien nach Europa aufmachen, und sei es nur, weil sie hier auf bessere Behandlungsm\u00f6glichkeiten im Falle einer COVID-19-Erkrankung hoffen, w\u00e4re das ein \u00bbHorrorszenario\u00ab speziell f\u00fcr Deutschland als dem Lieblingsziel von \u00bbSchutzsuchenden\u00ab in der EU. An einer konsequenten Abschottung der europ\u00e4ischen Au\u00dfengrenzen gegen neue Migrationsstr\u00f6me f\u00fchrt deshalb schon aus Gr\u00fcnden des Gesundheitsschutzes der einheimischen Bev\u00f6lkerungen kein Weg vorbei.\nDoch in Br\u00fcssel und Berlin h\u00e4lt man weiter an dem gerade in Pandemiezeiten irrationalen Plan fest, illegale Zuwanderer \u00bbgerecht\u00ab auf alle EU-Mitgliedsstaaten verteilen zu wollen. Das gilt \u00fcbrigens auch f\u00fcr die Migranten, die aktuell in Italien anlanden \u2013 anstatt die in erster Linie aus Nordafrika kommenden jungen M\u00e4nner ohne Asylanspruch umgehend wieder in ihre Heimatl\u00e4nder zur\u00fcckzuschicken.\nEcco il grado di ridicolizzazione e umiliazione dell\u2019Italia e degli italiani causato da questo governo fallimentare. Ormai all\u2019estero siamo una barzelletta. pic.twitter.com/0iM1LtM7NI\n\u2014 Matteo Salvini (@matteosalvinimi) July 28, 2020\n\nAm Montag kam eine Gruppe von 11 Migranten aus Tunesien in einem Schlauchboot ausgestattet mit einem starken Au\u00dfenbordmotor auf der italienischen Insel Lampedusa an. Ihr Gep\u00e4ck war in modischen Rucks\u00e4cken verstaut. Einer der M\u00e4nner f\u00fchrte sogar seinen Hund an der Leine mit. Diese auf dem obigen Video festgehaltene Szene veranlasste den fr\u00fcheren Innenminister Matteo Salvini zu folgendem Kommentar auf Twitter:\n\u00bbHier ist der Grad der L\u00e4cherlichkeit und Dem\u00fctigung Italiens und der Italiener, der durch diese Insolvenzregierung verursacht wurde. Wir sind jetzt ein Witz im Ausland!\u00ab",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1292194751207419905,       \"url\": \"https://twitter.com/heike_germany/status/1292194751207419905\",       \"date\": \"2020-08-08 20:23:31+00:00\",       \"text\": \"\u203c\ufe0fRotes Kreuz warnt: Neue Migrationswelle im Anmarsch https://t.co/1VMYAo257i\",       \"replies\": 24,       \"retweets\": 48,       \"likes\": 71,       \"quotes\": 6,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 869081468504596480,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1036142573302304768/5SkfvyI9_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"heike_germany\",              \"name\": \"Heike G. \ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83d\udee1\",              \"description\": \"Studium: Kunst/Germanist. u. Psychol. sich in den Wind stellen . . . auch Gegenwind aushalten. . . trotzdem nicht die Leichtigkeit des Seins verlieren.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-05-29 06:42:23+00:00\",              \"location\": \"Rhein-Sieg-Kreis, Nordrhein-Westfalen\",              \"followers\": 3819,              \"friends\": 4314,              \"tweets\": 22757,              \"liked_tweets\": 33107,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 176       }}, {       \"id\": 1292177744063860737,       \"url\": \"https://twitter.com/velerojo/status/1292177744063860737\",       \"date\": \"2020-08-08 19:15:56+00:00\",       \"text\": \"Rotes Kreuz warnt: Neue Migrationswelle ist bereits im Anmarsch https://t.co/dXGB3sacF7 #anonymousnews via @anoynews\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3026432061,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1298261240981012480/xz6oBxwT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3026432061/1515363368\",              \"username\": \"velerojo\",              \"name\": \"Velajo\",              \"description\": \"\ud83d\ude08\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-02-09 13:39:24+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1090,              \"friends\": 1478,              \"tweets\": 44372,              \"liked_tweets\": 145858,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 168       }}, {       \"id\": 1291026517196251136,       \"url\": \"https://twitter.com/ronnyroller2/status/1291026517196251136\",       \"date\": \"2020-08-05 15:01:22+00:00\",       \"text\": \"Rotes Kreuz warnt: Neue Migrationswelle ist bereits im Anmarsch https://t.co/9aSVmznUtA #anonymousnews via @anoynews\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2926794851,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"ronnyroller2\",              \"name\": \"Ronald Hillg\u00e4rtner\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-12-17 11:10:21+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 9,              \"friends\": 276,              \"tweets\": 3967,              \"liked_tweets\": 2,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 1806       }}, {       \"id\": 1290588394855239681,       \"url\": \"https://twitter.com/unoposto/status/1290588394855239681\",       \"date\": \"2020-08-04 10:00:25+00:00\",       \"text\": \"Rotes Kreuz warnt: Neue Migrationswelle ist bereits im Anmarsch https://t.co/ysda36E6S9 #anonymousnews via @anoynews\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 835443418562191361,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/886815374909603841/mbdPfaTr_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/835443418562191361/1493883538\",              \"username\": \"unoposto\",              \"name\": \"Kompakt\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-02-25 10:56:47+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 727,              \"friends\": 1092,              \"tweets\": 57306,              \"liked_tweets\": 2237,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 46767       }}, {       \"id\": 1290542705521631233,       \"url\": \"https://twitter.com/MaxPirkl/status/1290542705521631233\",       \"date\": \"2020-08-04 06:58:52+00:00\",       \"text\": \"Wiederer\u00f6ffnung der Grenzen.  War  zu  erwarten.https://t.co/AoYRbiHYXo\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3315307684,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1097073978034802688/9mliwOih_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"MaxPirkl\",              \"name\": \"Nikolaus  Pirkl\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-06-09 16:14:58+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 66,              \"friends\": 121,              \"tweets\": 7729,              \"liked_tweets\": 380,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 1764       }}, {       \"id\": 1289861629190971392,       \"url\": \"https://twitter.com/Michael_Muench_/status/1289861629190971392\",       \"date\": \"2020-08-02 09:52:31+00:00\",       \"text\": \"Rotes Kreuz warnt: Neue Migrationswelle ist bereits im Anmarsch https://t.co/fLfVb8uCHO #anonymousnews via @anoynews\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 732160019056168960,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/732160828338737153/TNxO3IEA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Michael_Muench_\",              \"name\": \"Michael M\u00fcnch\",              \"description\": \"M\u00f6gest Du arm an Ungl\u00fcck sein, und reich an Segen, langsam darin, Dir Feinde zu machen, und schnell bei der Freundschaft.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-05-16 10:45:26+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 51,              \"friends\": 247,              \"tweets\": 9996,              \"liked_tweets\": 1175,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 787       }}, {       \"id\": 1289830277229944834,       \"url\": \"https://twitter.com/MarkusM86201280/status/1289830277229944834\",       \"date\": \"2020-08-02 07:47:56+00:00\",       \"text\": \"Rotes Kreuz warnt: Neue Migrationswelle ist bereits im Anmarsch https://t.co/e2UzdqZ0iY #anonymousnews via @anoynews\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1107193621,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/3140439987/8db1573025b65fda3e031fa3343f0694_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1107193621/1358753148\",              \"username\": \"MarkusM86201280\",              \"name\": \"Markus M\u00fcller\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-01-20 20:11:00+00:00\",              \"location\": \"Freiburg\",              \"followers\": 28,              \"friends\": 176,              \"tweets\": 11383,              \"liked_tweets\": 251,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 2337       }}, {       \"id\": 1289658590316437504,       \"url\": \"https://twitter.com/Nieuwsprik_neus/status/1289658590316437504\",       \"date\": \"2020-08-01 20:25:43+00:00\",       \"text\": \"Is dit de tweede golf  die #abosterhaus bedoeld?   https://t.co/8vmyEI3rhd\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 66475242,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1149225345708625920/xgQzpFu__normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/66475242/1416177626\",              \"username\": \"Nieuwsprik_neus\",              \"name\": \"Remco_B88\u2b55ngel\u2b55felijk\ud83c\uddf3\ud83c\uddf1\",              \"description\": \"GREAT RESET STOPPEN!!!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-08-17 20:28:00+00:00\",              \"location\": \"nederland\",              \"followers\": 3472,              \"friends\": 3125,              \"tweets\": 37957,              \"liked_tweets\": 3410,              \"lists_member\": 25,              \"media_shared\": 10268       }}, {       \"id\": 1289634664550789120,       \"url\": \"https://twitter.com/rolf_moeller/status/1289634664550789120\",       \"date\": \"2020-08-01 18:50:38+00:00\",       \"text\": \"Rotes Kreuz warnt: Neue Migrationswelle ist bereits im Anmarsch https://t.co/LElE0kYZJQ #anonymousnews via @anoynews\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1285287317209522178,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1285295247786938370/vHwOOc6u_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1285287317209522178/1595273370\",              \"username\": \"rolf_moeller\",              \"name\": \"Rolf Moeller\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-07-20 18:56:24+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 123,              \"friends\": 701,              \"tweets\": 9072,              \"liked_tweets\": 143,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 966       }}, {       \"id\": 1289615960064716805,       \"url\": \"https://twitter.com/Tujus/status/1289615960064716805\",       \"date\": \"2020-08-01 17:36:19+00:00\",       \"text\": \"Rotes Kreuz warnt: Neue Migrationswelle ist bereits im Anmarsch https://t.co/rSg6Srz7ox #anonymousnews via @anoynews\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 111438263,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1285044115831492608/WIIhbaGD_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/111438263/1554548937\",              \"username\": \"Tujus\",              \"name\": \"\ud83c\udde9\ud83c\uddeaAnon\ud83c\udde9\ud83c\uddea \ud83c\udf0f\",              \"description\": \"Wir sind #Anonymous.Wir sind eine Legion.Wir vergeben nicht.Wir vergessen nicht.Erwarte uns.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-02-04 22:58:14+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 2428,              \"friends\": 2243,              \"tweets\": 12042,              \"liked_tweets\": 3004,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 303       }}, {       \"id\": 1289610428012589062,       \"url\": \"https://twitter.com/SteffenMWinkler/status/1289610428012589062\",       \"date\": \"2020-08-01 17:14:20+00:00\",       \"text\": \"Rotes Kreuz warnt: Neue Migrationswelle ist bereits im Anmarsch https://t.co/mJP9SVvVXg #anonymousnews via @anoynews\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 959317688546861056,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/959321232427573250/UVxhBQpE_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/959317688546861056/1517556985\",              \"username\": \"SteffenMWinkler\",              \"name\": \"Steffen Winkler\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-02-02 06:48:55+00:00\",              \"location\": \"Pirmasens, Deutschland\",              \"followers\": 0,              \"friends\": 8,              \"tweets\": 380,              \"liked_tweets\": 4,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 185       }}, {       \"id\": 1289607348332441602,       \"url\": \"https://twitter.com/ViktorBaranoff/status/1289607348332441602\",       \"date\": \"2020-08-01 17:02:06+00:00\",       \"text\": \"Rotes Kreuz warnt: Neue Migrationswelle ist bereits im Anmarsch https://t.co/hrYlxXofDT #anonymousnews via @anoynews\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2267133421,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/522303191975620608/u9zN1OK0_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2267133421/1413515920\",              \"username\": \"ViktorBaranoff\",              \"name\": \"Viktor Baranoff\",              \"description\": \"\u039c\u03b7\u03b4\u1f72\u03bd \u1f04\u03b3\u03b1\u03bd,\u0391\u03b9\u03ad\u03bd \u03b1\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03b5\u03cd\u03b5\u03b9\u03bd \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c5\u03c0\u03b5\u03af\u03c1\u03bf\u03c7\u03bf\u03bd \u03ad\u03bc\u03bc\u03b5\u03bd\u03b1\u03b9 \u03ac\u03bb\u03bb\u03c9\u03bd\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-29 08:56:08+00:00\",              \"location\": \"Basel\",              \"followers\": 2235,              \"friends\": 3827,              \"tweets\": 141008,              \"liked_tweets\": 4391,              \"lists_member\": 29,              \"media_shared\": 6340       }}, {       \"id\": 1289583015476072449,       \"url\": \"https://twitter.com/viral_mobil/status/1289583015476072449\",       \"date\": \"2020-08-01 15:25:24+00:00\",       \"text\": \"Rotes Kreuz warnt: Neue Migrationswelle ist bereits im Anmarsch https://t.co/zWLjAq5fbf #anonymousnews via @anoynews\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 237897989,              \"url\": \"http://viral-mobil.ch\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2694900411/3c4931f7d9c6b5d5ac5d54ffbb0a4b07_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/237897989/1410569524\",              \"username\": \"viral_mobil\",              \"name\": \"Furrer\",              \"description\": \"ich bin Vater einer Tochter, betreibe mein Internetbusines mit dem ziel meiner Tochter das Geld f\u00fcr die Ausbildung die Sie ben\u00f6tigt zu finanzieren 50% / verkauf\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-01-13 22:12:47+00:00\",              \"location\": \"Schweiz\",              \"followers\": 131,              \"friends\": 364,              \"tweets\": 10075,              \"liked_tweets\": 33,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 359       }}, {       \"id\": 1289575289366827008,       \"url\": \"https://twitter.com/TKtommi63/status/1289575289366827008\",       \"date\": \"2020-08-01 14:54:42+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/GN0SPSlz5G\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1188386893316136962,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1213901137704816643/xn1BM2yJ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"TKtommi63\",              \"name\": \"Thomas\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-10-27 09:28:21+00:00\",              \"location\": \"Saarland, Deutschland\",              \"followers\": 2,              \"friends\": 47,              \"tweets\": 1276,              \"liked_tweets\": 53,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 363       }}, {       \"id\": 1289556843170279424,       \"url\": \"https://twitter.com/Conny2177/status/1289556843170279424\",       \"date\": \"2020-08-01 13:41:24+00:00\",       \"text\": \"Rotes Kreuz warnt: Neue Migrationswelle ist bereits im Anmarsch https://t.co/so3vSsMiXO #anonymousnews via @anoynews\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1222937317192753152,              \"url\": \"https://www.facebook.com/cornelia.bieder.31\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1229144574259539969/P3o8q7TT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1222937317192753152/1601901759\",              \"username\": \"Conny2177\",              \"name\": \"\ud83d\udc99\ud835\udcd2\ud835\udcf8\ud835\udcf7\ud835\udcf7\ud835\udd02 \ud83d\udc99\",              \"description\": \"\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-30 17:40:06+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 507,              \"friends\": 854,              \"tweets\": 13028,              \"liked_tweets\": 10132,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 787       }}, {       \"id\": 1289551915764690946,       \"url\": \"https://twitter.com/oskark799/status/1289551915764690946\",       \"date\": \"2020-08-01 13:21:50+00:00\",       \"text\": \"Rotes Kreuz warnt: Neue Migrationswelle ist bereits im Anmarsch https://t.co/4UpYJ3yR88 #anonymousnews via @anoynewsEs wird Zeit das alles zu stoppen und das schon vor Europas K\u00fcsten!Wen unsere oberen Politiker nicht handeln ,dann wird das jeweilige Volk handeln !Aufwachen.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 817668501301297152,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/817672275898015745/Fuid_sfl_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"oskark799\",              \"name\": \"Oskar Krause\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-01-07 09:45:37+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 0,              \"friends\": 9,              \"tweets\": 281,              \"liked_tweets\": 5,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 2       }}, {       \"id\": 1289544882801975298,       \"url\": \"https://twitter.com/FrauHenze/status/1289544882801975298\",       \"date\": \"2020-08-01 12:53:53+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/sRiK51ddtb\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1247564559377973255,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1297143133696909312/Uovjk5KV_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1247564559377973255/1598098498\",              \"username\": \"FrauHenze\",              \"name\": \"Frau Henze\",              \"description\": \"bin gegen jegliche Gewalt, Hass und Hetze. Mag GOT, Marvel, Fussball und Natur. Bin auch auf Telegram. 4.Neuanfang bei Twitter\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-07 16:39:34+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 207,              \"friends\": 257,              \"tweets\": 8272,              \"liked_tweets\": 10812,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 661       }}, {       \"id\": 1289542886246117377,       \"url\": \"https://twitter.com/niedermeiergg/status/1289542886246117377\",       \"date\": \"2020-08-01 12:45:57+00:00\",       \"text\": \"Rotes Kreuz warnt: Neue Migrationswelle ist bereits im Anmarsch https://t.co/HBjwpLB8D2 #anonymousnews via @anoynews\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 552489061,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1014165735315263488/c8Kq3faD_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"niedermeiergg\",              \"name\": \"Georg Niedermeier\",              \"description\": \"Bayern,                                      Landwirt, Alleinerziehend. Gesunder Menschenverstand. Und alles von mir ist Satire.  Folgen/RT=  keine Zustimmung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-04-13 06:56:58+00:00\",              \"location\": \"Haimhausen, Deutschland\",              \"followers\": 384,              \"friends\": 248,              \"tweets\": 44815,              \"liked_tweets\": 23983,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 298       }}, {       \"id\": 1289539079428702208,       \"url\": \"https://twitter.com/AElsie2/status/1289539079428702208\",       \"date\": \"2020-08-01 12:30:49+00:00\",       \"text\": \"Rotes Kreuz warnt: Neue Migrationswelle ist bereits im Anmarsch https://t.co/tNBGskVkr1 #anonymousnews via @anoynews\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 322512693,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1077669518443458560/qWMCbQKj_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/322512693/1545772219\",              \"username\": \"AElsie2\",              \"name\": \"Audrey\",              \"description\": \"English, live in Germany. Im against Globalists criminal mass immigration, against the lying media, Im with Trump, a deplorable. BREXIT Farage got it done\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-06-23 09:04:28+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 859,              \"friends\": 1094,              \"tweets\": 46288,              \"liked_tweets\": 12564,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 375       }}, {       \"id\": 1289536534996307970,       \"url\": \"https://twitter.com/Radojka13809822/status/1289536534996307970\",       \"date\": \"2020-08-01 12:20:43+00:00\",       \"text\": \"Rotes Kreuz warnt: Neue Migrationswelle ist bereits im Anmarsch https://t.co/UfGUbuquIk #anonymousnews via @anoynews\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1246425643568463872,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1246426148717957121/GbFBGMyl_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Radojka13809822\",              \"name\": \"Radojka\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-04 13:14:07+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 12,              \"friends\": 87,              \"tweets\": 5292,              \"liked_tweets\": 2355,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 2903       }}]"
}