{
     "url": "https://www.journalistenwatch.com/2020/12/03/winter-ade-lockdown-tut-weh/",
     "date": "2020-12-03T08:00:35+01:00",
     "source": "journalistenwatch.com",
     "label": "fake",
     "header": "Winter ad\u00e9, Lockdown tut weh \u2013 bis Ramadan uns alle erl\u00f6st?",
     "article": "Es kommt, wie es kommen musste. Da sich das Virus einen Teufel um irgendwelche verzweifelten, aber v\u00f6llig wirkungslosen Entscheidungen und Verordnungen seitens der v\u00f6llig \u00fcberforderten Politiker schert, geht die Folter in die n\u00e4chste Runde:\nBundeskanzlerin Angela Merkel (CDU) und die Ministerpr\u00e4sidenten der L\u00e4nder haben sich jetzt logischerweise auf eine Verl\u00e4ngerung der versch\u00e4rften Corona-Ma\u00dfnahmen bis zum 10. Januar geeinigt. \u201eEs bleibt der Zustand wie er jetzt ist, mit Ausnahme nat\u00fcrlich der Weihnachtsregelungen\u201c, sagte Merkel nach der Videokonferenz mit den Regierungschefs der Bundesl\u00e4nder. Man habe nach wie vor das Ziel, eine Inzidenz von 50 Neuinfektionen pro 100.000 Einwohner zu erreichen, wovon man aber noch weit entfernt sei.\nAm 4. Januar werde man dar\u00fcber beraten, wie es danach weitergeht. Bei der Frage der Finanzen sei man noch nicht zu einem Ergebnis gekommen, sagte die CDU-Politikerin.\nMan braucht sich eigentlich \u00fcberhaupt nicht mehr zu beraten. Der Drops ist gelutscht. Bis Ende M\u00e4rz geht das so weiter \u2013 auch wenn immer mehr Branchen dabei zerst\u00f6rt werden und die B\u00fcrger am Rande des Nervenzusammenbruchs wanken.\nEtwas Kritik gibt es von dieser Seite: Nach der Verl\u00e4ngerung des Lockdowns bis zum 10. Januar hat der St\u00e4dte- und Gemeindebund \u201el\u00e4ngerfristige Perspektiven\u201c bei der Corona-Bek\u00e4mpfung gefordert. \u201eEin mehrmonatiger Lockdown, der auch zu Beginn des Jahres 2021 fortbesteht, ist nur schwer vorstellbar\u201c, sagte Hauptgesch\u00e4ftsf\u00fchrer Gerd Landsberg den Zeitungen der Funke-Mediengruppe (Donnerstagausgaben). \u201eDies gilt nicht nur aus der Perspektive der betroffenen Unternehmen und der Wirtschaft, sondern auch aus Sicht der Menschen, die sich zurecht ein wenig Normalit\u00e4t zur\u00fcckw\u00fcnschen.\u201c\nDie Verl\u00e4ngerung des Lockdowns \u00fcber die Jahreswende hinaus nannte Landsberg einen \u201eharten, aber unvermeidbaren Ansatz\u201c. Die Infektionszahlen seien trotz der seit Anfang November geltenden Einschr\u00e4nkungen nach wie vor deutlich zu hoch.\nNach dieser Entscheidung dr\u00e4ngen die Unions-Kommunalpolitiker auf eine \u00d6ffnungsperspektive f\u00fcr Restaurants und Gastst\u00e4tten. \u201eSp\u00e4testens ab Januar sollte die Gastronomie wieder \u00f6ffnen d\u00fcrfen\u201c, sagte der Vorsitzende der Kommunalpolitischen Vereinigung von CDU und CSU (KPV), Christian Haase (CDU), dem \u201eRedaktionsnetzwerk Deutschland\u201c (Donnerstagausgaben). \u201eEs ist sicherer, wenn man abends mit wenigen Leuten dort zum Essen geht, wo es gute Hygienekonzepte gibt, als wenn man sich in einer kleinen K\u00fcche zusammensetzt. Die Verlagerung solcher Treffen in den Privatbereich verringert das Infektionsrisiko nicht.\u201c In dem seit November geltenden Teil-Lockdown d\u00fcrfen Restaurants und Gastst\u00e4tten lediglich Au\u00dfer-Haus-Verkauf anbieten.\nDas alles wird dieser Branche nicht helfen. Die n\u00e4chste Pleitewelle ist garantiert, der Steuerzahler kann nicht bis zum Fr\u00fchjahr weiter angezapft werden, denn dann w\u00fcrden Milliarden f\u00fcr den Kampf gegen Rechts und f\u00fcr die Finanzierung der Fl\u00fcchtlingspolitik fehlen.\nBleibt nur zu hoffen, dass die Politiker wenigstens zum Ramadan die Daumenschrauben wieder l\u00f6sen. Werden sie wohl machen, denn einen Aufstand aus islamischer Richtung wollen sie garantiert nicht riskieren. (Mit Material von dts)",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1334478635500265474,       \"url\": \"https://twitter.com/Uli_61/status/1334478635500265474\",       \"date\": \"2020-12-03 12:44:34+00:00\",       \"text\": \"Winter ad\u00e9, #Lockdown tut weh \u2013 bis Ramadan uns alle erl\u00f6st? Am 4. Januar werde man dar\u00fcber beraten, wie es danach weitergeht. https://t.co/H4wiTQLGI2 via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2554349756,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1324277040661614593/svfhmOKi_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2554349756/1402223267\",              \"username\": \"Uli_61\",              \"name\": \"Hans-Ulrich Sturm\",              \"description\": \"Wenn du wissen willst, wer du warst, dann schau, wer du bist. Wenn du wissen willst, wer du sein wirst, dann schau, was du tust.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-06-08 09:58:29+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 24,              \"friends\": 46,              \"tweets\": 2502,              \"liked_tweets\": 354,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 134       }}, {       \"id\": 1334461551353458688,       \"url\": \"https://twitter.com/bmmrdpla/status/1334461551353458688\",       \"date\": \"2020-12-03 11:36:41+00:00\",       \"text\": \"Winter ad\u00e9, Lockdown tut weh \u2013 bis Ramadan uns alle erl\u00f6st? https://t.co/NE0MPDNUeC via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 841724346292944896,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/841724346292944896/1604862709\",              \"username\": \"bmmrdpla\",              \"name\": \"Barbara Markert\",              \"description\": \"Nur wenn gute Menschen kollektiv zusammenkommen, wird ein positiver Wandel stattfinden.Q 13.06.2020\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-03-14 18:54:57+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 555,              \"friends\": 821,              \"tweets\": 34388,              \"liked_tweets\": 45163,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1016       }}, {       \"id\": 1334452975612424192,       \"url\": \"https://twitter.com/drehorgel123/status/1334452975612424192\",       \"date\": \"2020-12-03 11:02:36+00:00\",       \"text\": \"Winter ad\u00e9, Lockdown tut weh \u2013 bis Ramadan uns alle erl\u00f6st? https://t.co/WQKjYHT9OM via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1221022446616285184,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1221392000588701696/7M2ADDB0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"drehorgel123\",              \"name\": \"@drehorgel123\",              \"description\": \"Vielseitig interessiert\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-25 10:50:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1372,              \"friends\": 2472,              \"tweets\": 166300,              \"liked_tweets\": 26201,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 1782       }}, {       \"id\": 1334445461625823232,       \"url\": \"https://twitter.com/walden_wolfgang/status/1334445461625823232\",       \"date\": \"2020-12-03 10:32:45+00:00\",       \"text\": \"Winter ad\u00e9, Lockdown tut weh \u2013 bis Ramadan uns alle erl\u00f6st? https://t.co/a1xwtP8PXR via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 816878195257540608,              \"url\": \"http://www.walden-wolfgang.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/875085671425245184/ftlOameE_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/816878195257540608/1498665436\",              \"username\": \"walden_wolfgang\",              \"name\": \"Wolfgang Walden\",              \"description\": \"Born and raised in Munich I live now in the wonderful city of Regensburg / Bavaria. One of my hobbies became my profession - IT/CAD-Trainer.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-01-05 05:25:13+00:00\",              \"location\": \"Regensburg, Deutschland\",              \"followers\": 189,              \"friends\": 126,              \"tweets\": 19643,              \"liked_tweets\": 30764,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 3819       }}, {       \"id\": 1334438493288882177,       \"url\": \"https://twitter.com/kcharlyken/status/1334438493288882177\",       \"date\": \"2020-12-03 10:05:04+00:00\",       \"text\": \"Winter ad\u00e9, Lockdown tut weh \u2013 bis Ramadan uns alle erl\u00f6st? https://t.co/81DxSFLCT3 via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2932791191,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/546086215745695745/U5hbJ-ak_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2932791191/1419034540\",              \"username\": \"kcharlyken\",              \"name\": \"Karlheinz Grawe\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-12-19 23:28:05+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 226,              \"friends\": 393,              \"tweets\": 33471,              \"liked_tweets\": 14499,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 879       }}, {       \"id\": 1334433391563956225,       \"url\": \"https://twitter.com/Berger68136736/status/1334433391563956225\",       \"date\": \"2020-12-03 09:44:47+00:00\",       \"text\": \"Winter ad\u00e9, Lockdown tut weh \u2013 bis Ramadan uns alle erl\u00f6st? https://t.co/2arfz59CdT via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1052624526733955074,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1052636469419016192/bgUYv-wg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1052624526733955074/1539801347\",              \"username\": \"Berger68136736\",              \"name\": \"Paul Berger\",              \"description\": \"\ud83d\ude99\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-10-17 18:16:58+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 143,              \"friends\": 832,              \"tweets\": 47200,              \"liked_tweets\": 148,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 4762       }}, {       \"id\": 1334425494343790592,       \"url\": \"https://twitter.com/JrWidukind/status/1334425494343790592\",       \"date\": \"2020-12-03 09:13:24+00:00\",       \"text\": \"Winter ad\u00e9, Lockdown tut weh - bis Ramadan uns alle erl\u00f6st? - https://t.co/zxHFOfEonj\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1226885129961975815,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1226885875751161857/bcnXCDvM_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"JrWidukind\",              \"name\": \"Widukind jr.\",              \"description\": \"Wahrheitssucher\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-02-10 15:08:01+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 124,              \"friends\": 83,              \"tweets\": 31451,              \"liked_tweets\": 1575,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 8896       }}, {       \"id\": 1334418652993609729,       \"url\": \"https://twitter.com/xm51000/status/1334418652993609729\",       \"date\": \"2020-12-03 08:46:13+00:00\",       \"text\": \"Winter ad\u00e9, Lockdown tut weh \u2013 bis Ramadan uns alle erl\u00f6st? https://t.co/2qBGVaWcKR via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 753918945841872896,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"xm51000\",              \"name\": \"Julia Schreiner\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-07-15 11:47:38+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 39,              \"friends\": 102,              \"tweets\": 16528,              \"liked_tweets\": 2653,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 3272       }}, {       \"id\": 1334410960262623235,       \"url\": \"https://twitter.com/LandoCarrisian/status/1334410960262623235\",       \"date\": \"2020-12-03 08:15:39+00:00\",       \"text\": \"Bleibt nur zu hoffen, dass die Politiker wenigstens zum Ramadan die Daumenschrauben wieder l\u00f6sen. Werden sie wohl machen, denn einen Aufstand aus islamischer Richtung, wollen sie garantiert nicht riskieren.\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\udca9\ud83d\udc4d\ud83c\udffb\ud83d\ude37https://t.co/JsLxmwQdsQ via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3018129257,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1151332322928660485/TkPP32lX_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3018129257/1424509605\",              \"username\": \"LandoCarrisian\",              \"name\": \"Han Solo \ud83c\udde9\ud83c\uddea\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-02-04 17:16:34+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 284,              \"friends\": 55,              \"tweets\": 36328,              \"liked_tweets\": 66008,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 3956       }}, {       \"id\": 1334407295300759554,       \"url\": \"https://twitter.com/Conny2177/status/1334407295300759554\",       \"date\": \"2020-12-03 08:01:05+00:00\",       \"text\": \"Winter ad\u00e9, Lockdown tut weh \u2013 bis Ramadan uns alle erl\u00f6st? https://t.co/qs1YdPo4Xy via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1222937317192753152,              \"url\": \"https://www.facebook.com/cornelia.bieder.31\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1229144574259539969/P3o8q7TT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1222937317192753152/1601901759\",              \"username\": \"Conny2177\",              \"name\": \"\ud83d\udc99\ud835\udcd2\ud835\udcf8\ud835\udcf7\ud835\udcf7\ud835\udd02 \ud83d\udc99\",              \"description\": \"\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-30 17:40:06+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 511,              \"friends\": 859,              \"tweets\": 12984,              \"liked_tweets\": 10118,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 779       }}, {       \"id\": 1334404105415094277,       \"url\": \"https://twitter.com/RoselS19/status/1334404105415094277\",       \"date\": \"2020-12-03 07:48:25+00:00\",       \"text\": \"Merkel und Co brauchen sich eigentlich \u00fcberhaupt nicht mehr zu beraten. Der Drops ist gelutscht. Bis Ende M\u00e4rz geht das so weiter \u2013 auch wenn immer mehr Branchen dabei zerst\u00f6rt werden und die B\u00fcrger am Rande des Nervenzusammenbruchs wanken.https://t.co/ZMlO6fvLpQ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1131226011692077058,              \"url\": \"https://t.me/RoselsKanal\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1286342868420919297/iYtqoRdW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1131226011692077058/1574079788\",              \"username\": \"RoselS19\",              \"name\": \"Rosel\",              \"description\": \"Der Kluge lernt aus allem und von jedem, der Normale aus seinen Erfahrungen und der Dumme wei\u00df alles besser.(Sokrates) parler.com/profile/roselS\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-22 15:51:13+00:00\",              \"location\": \"Dresden,Sachsen\",              \"followers\": 3535,              \"friends\": 3199,              \"tweets\": 98556,              \"liked_tweets\": 95837,              \"lists_member\": 17,              \"media_shared\": 6355       }}, {       \"id\": 1334403934195240962,       \"url\": \"https://twitter.com/widder1204/status/1334403934195240962\",       \"date\": \"2020-12-03 07:47:44+00:00\",       \"text\": \"Winter ad\u00e9, Lockdown tut weh \u2013 bis Ramadan uns alle erl\u00f6st? https://t.co/Nb5apoqGyJ via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 876114218,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1223898752035053569/mIz5hd4n_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/876114218/1450779287\",              \"username\": \"widder1204\",              \"name\": \"Peter Jo\",              \"description\": \"Diplomp\u00e4dagoge; Diplompsychologe; Sachverst\u00e4ndiger f. P\u00e4dagogik, Psychologie u. Psychiatrie; Exam. Pflegefachkraft; Fachreferent Personalentwicklung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-10-12 17:59:37+00:00\",              \"location\": \"Baden-W\u00fcrttemberg, Deutschland\",              \"followers\": 312,              \"friends\": 637,              \"tweets\": 35494,              \"liked_tweets\": 450,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 7179       }}, {       \"id\": 1334399429126856704,       \"url\": \"https://twitter.com/HolgerEwald1/status/1334399429126856704\",       \"date\": \"2020-12-03 07:29:50+00:00\",       \"text\": \"Winter ad\u00e9, Lockdown tut weh \u2013 bis Ramadan uns alle erl\u00f6st? https://t.co/abFXlq2ppX via @jouwatch\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2237588498,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/699565342062833665/4odtUfUY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2237588498/1455624271\",              \"username\": \"HolgerEwald1\",              \"name\": \"Holger Ewald\",              \"description\": \"Freier Berichterstatter und Journalist.Gegen Mobbing und Justizwillk\u00fcr,Psychiatrie. F\u00fcr Schutz von Schwerbehinderten und freie Meinungs\u00e4usserung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-09 12:43:04+00:00\",              \"location\": \"k\u00f6ln\",              \"followers\": 16393,              \"friends\": 15709,              \"tweets\": 275171,              \"liked_tweets\": 19608,              \"lists_member\": 88,              \"media_shared\": 502       }}, {       \"id\": 1334393513497288704,       \"url\": \"https://twitter.com/DSudwester/status/1334393513497288704\",       \"date\": \"2020-12-03 07:06:20+00:00\",       \"text\": \"Winter ad\u00e9, Lockdown tut weh \u2013 bis Ramadan uns alle erl\u00f6st? https://t.co/b4KcQjWJCy via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1329483862855065603,              \"url\": \"http://reitschuster.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1329487715893645318/maZkC2fq_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1329483862855065603/1605809650\",              \"username\": \"DSudwester\",              \"name\": \"Der S\u00fcdwester\",              \"description\": \"Freiheit .Zwei Wege boten sich mir dar , und ich ging den , der weniger begangen war .Gab & Parler : @Onguma\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-11-19 17:58:06+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 434,              \"friends\": 455,              \"tweets\": 1762,              \"liked_tweets\": 3120,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 45       }}, {       \"id\": 1334392087815524352,       \"url\": \"https://twitter.com/jouwatch/status/1334392087815524352\",       \"date\": \"2020-12-03 07:00:40+00:00\",       \"text\": \"Winter ad\u00e9, Lockdown tut weh \u2013 bis Ramadan uns allexa0erl\u00f6st? https://t.co/lbbWkSmtZv\",       \"replies\": 6,       \"retweets\": 21,       \"likes\": 61,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://publicize.wp.com/ rel=nofollow>WordPress.com</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 496875603,              \"url\": \"http://www.journalistenwatch.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1212675765671776256/tX_N507S_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/496875603/1609511132\",              \"username\": \"jouwatch\",              \"name\": \"Journalistenwatch\",              \"description\": \"jouwatch - das Nachrichtenerg\u00e4nzungsmittel mit garantiert politischen Nebenwirkungen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-19 11:25:58+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 12064,              \"friends\": 552,              \"tweets\": 63192,              \"liked_tweets\": 4324,              \"lists_member\": 80,              \"media_shared\": 23618       }}]"
}