{"url": "https://www.anonymousnews.ru/2020/04/25/illegale-fluechten-zurueck-marokko/", "date": "2020-04-25", "source": "anonymousnews.ru", "label": "fake", "header": "Aus Angst vor dem Coronavirus: Illegale fl\u00fcchten aus Spanien zur\u00fcck nach Marokko", "article": "Seit Schlie\u00dfung der Grenzen in Marokko und Verk\u00fcndung des Corona-Lockdowns in Spanien Mitte M\u00e4rz versuchen immer mehr illegal eingewanderte Marokkaner, in ihre Heimat zur\u00fcck zu gelangen. Schlepper verlangen f\u00fcr R\u00fcckf\u00fchrungen mehr Geld als f\u00fcr das Schleusen nach Europa.\nvon Reinhard Werner\nDie Schleuser-Mafia, die j\u00e4hrlich Millionenums\u00e4tze mit der illegalen Einschleusung von Migranten aus Afrika und dem Nahen Osten nach Europa macht, bietet mittlerweile auch Menschenschmuggel in die Gegenrichtung an. Dieser wird auch zunehmend nachgefragt: Verantwortlich daf\u00fcr ist die Corona-Pandemie. J\u00fcngst sollen bereits 100 illegal nach Spanien eingewanderte Marokkaner deren Dienste in Anspruch genommen haben.\nWie \u201eEl Pa\u00eds\u201c berichtet, sollen die Angst vor der Seuche und die wirtschaftlichen Auswirkungen der Lockdown-Ma\u00dfnahmen eine Situation geschaffen haben, in der zuvor nach Spanien gefl\u00fcchtete Nordafrikaner mittlerweile in ihrer Heimat gesicherte Verh\u00e4ltnisse erwarten. Entsprechend haben sich auch die Preise f\u00fcr die \u201eDienstleistungen\u201c der Schleuser angepasst.\nDiese bieten zwar immer noch Schlauchboote und \u00dcberfahrten von Marokko nach Spanien an \u2013 f\u00fcr Preise zwischen 400 und 1.000 Euro. In die Gegenrichtung kostet es mittlerweile jedoch mehr als 5.000 Euro. Erst Ende M\u00e4rz sollen sich zwei Gruppen auf den Weg gemacht haben.\nImmer mehr Illegale wollen die Corona-Krise in ihrem Heimatland Marokko \u00fcberstehen\nDie Gr\u00fcnde f\u00fcr die Fluchtwelle in die Heimat sind vor allem die Zahl der mit COVID-19 Infizierten, die Massenarbeitslosigkeit und der Ramadan. Zwar ist die wirtschaftliche Lage in Marokko nicht besser als in Spanien, immerhin b\u00f6te ein Aufenthalt im Herkunftsland aber den Vorteil, den muslimischen Fastenmonat im famili\u00e4ren Kreis zu verbringen.\nZudem hat viele bereits in Spanien ans\u00e4ssige Marokkaner \u00fcberrascht, dass ihr Heimatstaat von sich aus die Grenzen f\u00fcr die regul\u00e4re Einreise geschlossen hat. Spaniens Regierung ihrerseits steht ebenfalls vor Problemen, die eine Abschiebung illegaler Einwanderer nicht als Priorit\u00e4t erscheinen l\u00e4sst. Au\u00dferdem h\u00e4tte eine \u201eSelbstanzeige\u201c der Betroffenen in der Hoffnung, kosteng\u00fcnstiger in die Heimat zur\u00fcckgebracht zu werden, den Nachteil, dass sie dann in den entsprechenden Datenbanken aufscheinen und m\u00f6glicherweise sogar erkennungsdienstlich behandelt w\u00fcrden.\nIn Spanien gibt es derzeit 104.885 aktive Corona-F\u00e4lle, 7.705 Infizierte befinden sich in kritischem Zustand. Genesen sind bislang 92.355 Erkrankte, verstorben 22.524. Erst am gestrigen Freitag (24.4.) stieg die Zahl der Neuinfizierten pro Tag von 4.635 auf 6.740. In Marokko sind derzeit 3.114 aktive F\u00e4lle registriert. Verstorben sind bis dato 158 Menschen an den Folgen einer COVID-19-Infektion.\nLockdown in Spanien lie\u00df auch illegalen Arbeitsmarkt zusammenbrechen\nMarokko hatte am 13. M\u00e4rz einen vollst\u00e4ndigen Einreisestopp verh\u00e4ngt. Dieser betraf auch eigene Staatsb\u00fcrger und sogar legal in Spanien besch\u00e4ftigte Marokkaner, die als Pendler eingereist waren. In Spanien gilt ein umfassender Lockdown, der auch den illegalen Arbeitsmarkt zusammenbrechen lie\u00df. Sollten illegale marokkanische Einwanderer in Spanien medizinische Hilfe ben\u00f6tigen, w\u00e4ren sie auf den guten Willen der dortige \u00c4rzte angewiesen \u2013 die jedoch Corona-bedingt stark ausgelastet sind.\nDennoch ist der Zustrom illegaler Einwanderer von Marokko nach Spanien nicht vollst\u00e4ndig abgerissen. Wie es aus Spaniens Innenministerium hei\u00dft, sind im ersten Monat seit Verh\u00e4ngung der Pandemie-Ma\u00dfnahmen am 15. M\u00e4rz noch 829 Menschen illegal \u00fcber den Land- oder Seeweg nach Spanien gelangt. Insgesamt ist die Zahl der entsprechenden Einreisen bis 19. April Daten der Europ\u00e4ischen Kommission zufolge mit 6.056 um 24 Prozent niedriger als im Vergleichszeitraum des Vorjahres.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1269808760840732674,       \"url\": \"https://twitter.com/HeidesHutladen/status/1269808760840732674\",       \"date\": \"2020-06-08 01:49:35+00:00\",       \"text\": \"Covod19 als Grenzsch\u00fctzer. Ausbauf\u00e4hig. Angst vor dem Coronavirus: Illegale fl\u00fcchten aus Spanien zur\u00fcck nach Marokko https://t.co/sOkIM8bW27 #anonymousnews via @anoynews\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 486488106,              \"url\": \"http://www.music-from-million.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2327898225/pzauzp692ajotfadrwoa_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"HeidesHutladen\",              \"name\": \"Heide Riemer\",              \"description\": \"HIER Hilfe f\u00fcr Coronagesch\u00e4digte. Ich gehe einkaufen. Leipzig.Mother from Hats and Caps - googeln: Heides Hutladen....Versand weltweit ! Kleine Preise.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-08 10:34:11+00:00\",              \"location\": \"Leipzig\",              \"followers\": 10,              \"friends\": 81,              \"tweets\": 1475,              \"liked_tweets\": 156,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 92       }}, {       \"id\": 1254430998680555520,       \"url\": \"https://twitter.com/swisschamp/status/1254430998680555520\",       \"date\": \"2020-04-26 15:23:50+00:00\",       \"text\": \"Aus Angst vor Corona: Illegale fl\u00fcchten zur\u00fcck nach Marokko @MIUI| https://t.co/kWQ9MEp8U8\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 155191086,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1210070936642314240/YU_PdYGf_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/155191086/1569377087\",              \"username\": \"swisschamp\",              \"name\": \"Marc\",              \"description\": \"Definitiv rechts von linksextrem, friedliebend, f\u00fcr Ruhe und Ordnung, gegen Islamismus, gegen Extremisten, gegen NWO - ich muss wohl ein NAZI sein ...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-06-13 12:09:02+00:00\",              \"location\": \"DACH und USA\",              \"followers\": 680,              \"friends\": 1127,              \"tweets\": 20050,              \"liked_tweets\": 34983,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 1105       }}, {       \"id\": 1254350582791516161,       \"url\": \"https://twitter.com/widder1204/status/1254350582791516161\",       \"date\": \"2020-04-26 10:04:18+00:00\",       \"text\": \"Aus Angst vor dem Coronavirus: Illegale fl\u00fcchten aus Spanien zur\u00fcck nach Marokko https://t.co/W1x9mk1neM #anonymousnews via @anoynews\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 876114218,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1223898752035053569/mIz5hd4n_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/876114218/1450779287\",              \"username\": \"widder1204\",              \"name\": \"Peter Jo\",              \"description\": \"Diplomp\u00e4dagoge; Diplompsychologe; Sachverst\u00e4ndiger f. P\u00e4dagogik, Psychologie u. Psychiatrie; Exam. Pflegefachkraft; Fachreferent Personalentwicklung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-10-12 17:59:37+00:00\",              \"location\": \"Baden-W\u00fcrttemberg, Deutschland\",              \"followers\": 313,              \"friends\": 637,              \"tweets\": 35914,              \"liked_tweets\": 463,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 7249       }}, {       \"id\": 1254310593026195457,       \"url\": \"https://twitter.com/Michael_Muench_/status/1254310593026195457\",       \"date\": \"2020-04-26 07:25:23+00:00\",       \"text\": \"Aus Angst vor dem Coronavirus: Illegale fl\u00fcchten aus Spanien zur\u00fcck nach Marokko https://t.co/1L7knLofKT #anonymousnews via @anoynews\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 732160019056168960,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/732160828338737153/TNxO3IEA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Michael_Muench_\",              \"name\": \"Michael M\u00fcnch\",              \"description\": \"M\u00f6gest Du arm an Ungl\u00fcck sein, und reich an Segen, langsam darin, Dir Feinde zu machen, und schnell bei der Freundschaft.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-05-16 10:45:26+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 51,              \"friends\": 247,              \"tweets\": 9996,              \"liked_tweets\": 1175,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 787       }}, {       \"id\": 1254308335609942017,       \"url\": \"https://twitter.com/MarkusM86201280/status/1254308335609942017\",       \"date\": \"2020-04-26 07:16:25+00:00\",       \"text\": \"Aus Angst vor dem Coronavirus: Illegale fl\u00fcchten aus Spanien zur\u00fcck nach Marokko https://t.co/WyrLzlCkio #anonymousnews via @anoynews\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1107193621,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/3140439987/8db1573025b65fda3e031fa3343f0694_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1107193621/1358753148\",              \"username\": \"MarkusM86201280\",              \"name\": \"Markus M\u00fcller\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-01-20 20:11:00+00:00\",              \"location\": \"Freiburg\",              \"followers\": 28,              \"friends\": 176,              \"tweets\": 11383,              \"liked_tweets\": 251,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 2337       }}, {       \"id\": 1254276198617812994,       \"url\": \"https://twitter.com/ViktorBaranoff/status/1254276198617812994\",       \"date\": \"2020-04-26 05:08:43+00:00\",       \"text\": \"Aus Angst vor dem #Coronavirus: Illegale fl\u00fcchten aus #Spanien zur\u00fcck nach #Marokko https://t.co/uPvkAN88cg #anonymousnews via @anoynews\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2267133421,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/522303191975620608/u9zN1OK0_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2267133421/1413515920\",              \"username\": \"ViktorBaranoff\",              \"name\": \"Viktor Baranoff\",              \"description\": \"\u039c\u03b7\u03b4\u1f72\u03bd \u1f04\u03b3\u03b1\u03bd,\u0391\u03b9\u03ad\u03bd \u03b1\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03b5\u03cd\u03b5\u03b9\u03bd \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c5\u03c0\u03b5\u03af\u03c1\u03bf\u03c7\u03bf\u03bd \u03ad\u03bc\u03bc\u03b5\u03bd\u03b1\u03b9 \u03ac\u03bb\u03bb\u03c9\u03bd\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-29 08:56:08+00:00\",              \"location\": \"Basel\",              \"followers\": 2235,              \"friends\": 3827,              \"tweets\": 141008,              \"liked_tweets\": 4391,              \"lists_member\": 29,              \"media_shared\": 6340       }}, {       \"id\": 1254121018542743552,       \"url\": \"https://twitter.com/koeterrasse45/status/1254121018542743552\",       \"date\": \"2020-04-25 18:52:05+00:00\",       \"text\": \"Aus Angst vor dem Coronavirus: Illegale fl\u00fcchten aus Spanien zur\u00fcck nach Marokko https://t.co/s4gJLJcuAO #anonymousnews via @anoynews\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4081337177,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1085937173822623746/ZnNzwCu7_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4081337177/1583345550\",              \"username\": \"koeterrasse45\",              \"name\": \"Marko\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\ud83c\uddec\ud83c\uddf7\",              \"description\": \"Patriot\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-10-31 08:48:21+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 1356,              \"friends\": 2142,              \"tweets\": 50665,              \"liked_tweets\": 58709,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 802       }}, {       \"id\": 1254103875600158722,       \"url\": \"https://twitter.com/Libra08101/status/1254103875600158722\",       \"date\": \"2020-04-25 17:43:58+00:00\",       \"text\": \"#Schleuser sind eben sehr flexibel  ... Hauptsache der Rubel rollt Entsprechend haben sich auch die Preise f\u00fcr die \u201eDienstleistungen\u201c der Schleuser angepasst.https://t.co/rOyJMfwGBq\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 8,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 822578462007447552,              \"url\": \"http://reitschuster.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1372941526326775810/Z8fvHM0n_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/822578462007447552/1616169742\",              \"username\": \"Libra08101\",              \"name\": \"Libra0810 \ud83c\udde9\ud83c\uddea \ud83d\udd4a\",              \"description\": \"Nicht wo du die B\u00e4ume kennst, -wo die B\u00e4ume DICH kennen, ist deine Heimat.                                                                \u2665\ufe0f  Patriotin  \u2665\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-01-20 22:56:02+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 4494,              \"friends\": 4423,              \"tweets\": 87613,              \"liked_tweets\": 163686,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 4411       }}, {       \"id\": 1254099611586871305,       \"url\": \"https://twitter.com/niedermeiergg/status/1254099611586871305\",       \"date\": \"2020-04-25 17:27:02+00:00\",       \"text\": \"\ud83d\udc4dAus Angst vor dem Coronavirus: Illegale fl\u00fcchten aus Spanien zur\u00fcck nach Marokko https://t.co/9fmAXnHiUc #anonymousnews via @anoynews\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 552489061,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1014165735315263488/c8Kq3faD_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"niedermeiergg\",              \"name\": \"Georg Niedermeier\",              \"description\": \"Bayern,                                      Landwirt, Alleinerziehend. Gesunder Menschenverstand. Und alles von mir ist Satire.  Folgen/RT=  keine Zustimmung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-04-13 06:56:58+00:00\",              \"location\": \"Haimhausen, Deutschland\",              \"followers\": 384,              \"friends\": 248,              \"tweets\": 44815,              \"liked_tweets\": 23983,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 298       }}, {       \"id\": 1254096433084616705,       \"url\": \"https://twitter.com/AnettPrzybille/status/1254096433084616705\",       \"date\": \"2020-04-25 17:14:24+00:00\",       \"text\": \"Aus Angst vor dem Coronavirus: Illegale fl\u00fcchten aus Spanien zur\u00fcck nach Marokko https://t.co/nlz9p6UCoY #anonymousnews via @anoynews\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 396632734,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1318251017318895616/ybdlaEbG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/396632734/1605813070\",              \"username\": \"AnettPrzybille\",              \"name\": \"Anett Przybille\",              \"description\": \"Wieso ,kennen wir uns!?\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-10-23 15:13:19+00:00\",              \"location\": \"An der Mauer bei mir zu hause \",              \"followers\": 571,              \"friends\": 162,              \"tweets\": 14029,              \"liked_tweets\": 10728,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 7907       }}, {       \"id\": 1254093600742408193,       \"url\": \"https://twitter.com/RudolfH96839288/status/1254093600742408193\",       \"date\": \"2020-04-25 17:03:09+00:00\",       \"text\": \"Aus Angst vor dem Coronavirus: Illegale fl\u00fcchten aus Spanien zur\u00fcck nach Marokko https://t.co/p3kRrdZsoo #anonymousnews via @anoynews\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1141029972641026049,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1142830582029852672/yv0Xyw6q_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"RudolfH96839288\",              \"name\": \"Rudolf H.\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-06-18 17:08:39+00:00\",              \"location\": \"R\u00fcgen, Mecklenburg-Vorpommern\",              \"followers\": 21,              \"friends\": 34,              \"tweets\": 407,              \"liked_tweets\": 4762,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 320       }}, {       \"id\": 1254091088618557457,       \"url\": \"https://twitter.com/ThomasR70759696/status/1254091088618557457\",       \"date\": \"2020-04-25 16:53:10+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/KGSWfay1UB\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1162416109863223299,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1162416485211529217/xxw1EgBc_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1162416109863223299/1610205719\",              \"username\": \"ThomasR70759696\",              \"name\": \"Thomas Rose\",              \"description\": \"Freie Meinung ist mir am Wichtigsten\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-08-16 17:30:02+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 105,              \"friends\": 105,              \"tweets\": 7624,              \"liked_tweets\": 2697,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 3887       }}, {       \"id\": 1254088727875518464,       \"url\": \"https://twitter.com/SteffenMWinkler/status/1254088727875518464\",       \"date\": \"2020-04-25 16:43:47+00:00\",       \"text\": \"Aus Angst vor dem Coronavirus: Illegale fl\u00fcchten aus Spanien zur\u00fcck nach Marokko https://t.co/s2jDWYLv4c #anonymousnews via @anoynews\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 959317688546861056,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/959321232427573250/UVxhBQpE_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/959317688546861056/1517556985\",              \"username\": \"SteffenMWinkler\",              \"name\": \"Steffen Winkler\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-02-02 06:48:55+00:00\",              \"location\": \"Pirmasens, Deutschland\",              \"followers\": 0,              \"friends\": 8,              \"tweets\": 380,              \"liked_tweets\": 4,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 185       }}, {       \"id\": 1254088348169375747,       \"url\": \"https://twitter.com/Dauerquerulant/status/1254088348169375747\",       \"date\": \"2020-04-25 16:42:16+00:00\",       \"text\": \"Aus Angst vor dem Coronavirus: Illegale fl\u00fcchten aus Spanien zur\u00fcck nach Marokko https://t.co/nvpTnkne6P #anonymousnews via @anoynews\",       \"replies\": 12,       \"retweets\": 14,       \"likes\": 44,       \"quotes\": 3,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3365675128,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/618704903649796096/tE73CXxQ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3365675128/1446668580\",              \"username\": \"Dauerquerulant\",              \"name\": \"Rebellenk\u00f6nig\",              \"description\": \"Jeder Mensch muss selber wissen was gut f\u00fcr ihn ist,niemand lernt vom anderen,alle wollen pers\u00f6nlich einmal durch die Schei\u00dfe robben!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-07-08 08:48:54+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 3410,              \"friends\": 4851,              \"tweets\": 72971,              \"liked_tweets\": 50760,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 14523       }}]"}