{
     "url": "https://www.anonymousnews.ru/2020/03/09/cdu-thueringen-im-umfragekeller/",
     "date": "2020-03-09",
     "source": "anonymousnews.ru",
     "label": "fake",
     "header": "Kommunisten Ramelow an die Macht gehievt: Jetzt steckt die Th\u00fcringer CDU endlich im Umfragekeller",
     "article": "In der Medienhysterie um das Corona-Virus und den geplatzten Fl\u00fcchtlingsdeal mit der T\u00fcrkei sorgte ein innenpolitisches Ereignis nur kurzzeitig f\u00fcr Aufsehen: Die Wahl des Linken-Politikers Bodo Ramelow zum Ministerpr\u00e4sidenten von Th\u00fcringen. V\u00f6llig zu Unrecht: Denn die Inthronisierung von Ramelow mit Hilfe der CDU war ein historischer Tabubruch!\nvon Torsten Gro\u00df\nMan muss sich das einmal vorstellen: Da wird der am 5. Februar 2020 im Landtag demokratisch gew\u00e4hlte Ministerpr\u00e4sident Thomas Kemmerich von einer unheilvollen Allianz aus politischem Establishment mit Bundeskanzlerin Merkel an der Spitze, dem linken Medienkartell und gewaltbereiter Antifa aus dem Amt gemobbt, damit am Ende der Kommunist Bodo Ramelow als Chef einer dunkelrot-rot-gr\u00fcnen Minderheitskoalition erneut in die Erfurter Staatskanzlei einziehen kann.\nDoch damit nicht genug: Zu allem \u00dcberfluss hat sich die Union auf einen sog. \u00bbStabilit\u00e4tspakt\u00ab mit Linken, SPD und Gr\u00fcnen zur politischen Unterst\u00fctzung des tiefroten Regierungsb\u00fcndnisses verst\u00e4ndigt, der bis zu den f\u00fcr 2021 geplanten Neuwahlen in Th\u00fcringen gelten soll. Beides \u2013 die Erm\u00f6glichung der Wahl von Ramelow durch Stimmenthaltung und erst recht die im Vorfeld getroffene Vereinbarung mit den linken Koalition\u00e4ren unter F\u00fchrung der SED-Fortsetzer \u2013 stellen einen klaren Versto\u00df gegen den Parteitagsbeschluss der Bundes-CDU vom Dezember 2018 dar. Der verbietet \u00bbKoalitionen und \u00e4hnliche Formen der Zusammenarbeit\u00ab mit der Linkspartei. Doch \u00fcber den hat sich die Th\u00fcringer CDU-Fraktion dreist hinweggesetzt.\nIn die eigene Tasche gewirtschaftet\nAngeblich, um eine drohende \u00bbStaatskrise\u00ab in Th\u00fcringen abzuwenden. In Wahrheit ging es wohl eher darum, die fetten Pfr\u00fcnde der 21 CDU-Abgeordneten im Landtag zu sichern, die deutlich kleiner ausgefallen w\u00e4ren, h\u00e4tte es bereits in diesem Jahr Neuwahlen im Freistaat gegeben.\nDer medienwirksame Aufschrei der CDU-Eliten in Berlin ob dieses Affronts war nur kurz und diente in erster Linie dem Zweck, das Parteivolk im Westen der Republik zu beruhigen. Kanzlerin Angela Merkel, die wenige Wochen zuvor die Wahl von Kemmerich einen \u00bbunertr\u00e4glichen Vorgang\u00ab nannte, der \u00bbr\u00fcckg\u00e4ngig\u00ab gemacht werden m\u00fcsse, h\u00fcllt sich nach der K\u00fcr von Ramelow \u2013 erm\u00f6glicht durch ihre eigene Partei \u2013 in Schweigen. Warum werden die CDU-Abgeordneten, die sich im entscheidenden dritten Wahlgang fast geschlossen der Stimme enthielten und so Ramelow zur notwendigen Mehrheit im Landesparlament verhalfen, nicht parteidisziplinarisch zur Verantwortung gezogen? \u2013\nAber halt, das ist gar nicht so einfach. Denn dazu m\u00fcsste man wissen, gegen welche Mitglieder der Th\u00fcringer CDU-Fraktion sich Ordnungsma\u00dfnahmen richten sollen. Doch das l\u00e4sst sich kaum herausfinden. Der Grund: Im entscheidenden dritten Wahlgang erhielt Bodo Ramelow 42 Ja-Stimmen und 23-Nein-Stimmen. 20 Abgeordnete enthielten sich. Die FDP- Fraktion nahm nicht an der Abstimmung teil. Die AfD-Fraktion hat nach eigenem Bekunden geschlossen gegen Ramelow gestimmt. Die z\u00e4hlt aber nur 22 Mitglieder. Es muss also eine weitere \u00bbNein\u00ab-Stimme gegeben haben, die mit an Sicherheit grenzender Wahrscheinlichkeit aus dem Lager der CDU gekommen ist.\nAbstimmung war geheim\nDas Problem: Die Abstimmung war geheim. Es ist also nicht bekannt, welcher Christdemokrat \u2013 dem CDU-Parteitagsbeschluss folgend \u2013 Ramelow als Ministerpr\u00e4sidenten zusammen mit der AfD abgelehnt hat. Somit es ist auch nicht m\u00f6glich, diejenigen Unionsabgeordneten zu identifizieren, die mit ihrer Enthaltung Ramelow den Weg ins h\u00f6chste Amt Th\u00fcringens ebneten, also gegen das Kooperationsverbot verstie\u00dfen.\nM\u00f6gliche Ordnungsma\u00dfnahmen der Bundespartei liefen damit ins Leere, weil jedes Mitglied der CDU-Fraktion im Landesparlament behaupten k\u00f6nnte, er sei derjenige gewesen, der nach Beschlusslage gestimmt hat. Somit ist die gesamte Fraktion aus dem Schneider. Kein CDU-Abgeordneter muss parteiinterne Sanktionen bef\u00fcrchten, sofern er sich nicht selbst als \u00dcbelt\u00e4ter \u00bboutet\u00ab. Schlau ausgedacht!\nF\u00fcr die CDU k\u00f6nnte der historische Tabubruch von Th\u00fcringen allerdings zum Rohrkrepierer werden. Darauf deuten aktuelle Umfragen hin, nach denen die Union deutschlandweit nur noch auf 24 bis 26 Prozent kommt. Ein Rekordtief, das ausschlie\u00dflich dem schlechten Abschneiden der CDU anzulasten ist. Ein B\u00fcndnis aus Gr\u00fcnen, SPD und Linken erreicht aktuell in allen Prognosen eine wenn auch knappe Mehrheit im Bund.\nWeniger Zuspruch f\u00fcr CDU\nDer sinkende Zuspruch f\u00fcr die Christdemokraten h\u00e4ngt sicherlich auch \u2013 wenn nicht sogar entscheidend \u2013 mit der politischen Unterst\u00fctzung f\u00fcr Ramelow und seine dunkelrot-rot-gr\u00fcne Koalition in Erfurt zusammen, die f\u00fcr konservative, aber auch viele b\u00fcrgerlich-liberale W\u00e4hler der Union nicht nachvollziehbar ist.\nVon zentraler Bedeutung f\u00fcr die Zukunft der Partei wird sein, welchen der Kandidaten die Delegierten des CDU-Sonderparteitages im April zum neuen Bundesvorsitzenden k\u00fcren werden. Entscheiden sich die Stimmberechtigten f\u00fcr den Merkel-Palladin Armin Laschet, wird es ein \u00bbWeiter so\u00ab geben. Der Abw\u00e4rtstrend in der W\u00e4hlergunst d\u00fcrfte sich fortsetzen. Daran \u00e4nderte auch ein Parteivize Jens Spahn als konservatives Feigenblatt wenig. Dasselbe gilt, wenn der dem linken Fl\u00fcgel der CDU zuzurechnende Norbert R\u00f6ttgen das Rennen machte.\nDagegen verk\u00f6rpert Merkel-Gegner Friedrich Merz als einziger der bislang bekannten Bewerber einen politischen Neuanfang. Nur Merz ist in der Lage, seiner Partei ein neues Profil zu verpassen und damit Aufbruchstimmung an der Basis zu entfachen. Bleierne Kontinuit\u00e4t oder Wandel, das ist die Entscheidung, vor der die CDU steht.\nVon dieser Entscheidung wird auch der Ausgang der Bundestagswahl im kommenden Jahr abh\u00e4ngen. Setzt die CDU den Merkel-Kurs mit neuem Personal fort, geriete die Kanzlermehrheit der Union in Gefahr, was eine Linksregierung im Bund unter Beteiligung der Kommunisten wahrscheinlich machte. Dem historischen Tabubruch von Th\u00fcringen w\u00fcrde dann ein weiterer im Bund folgen!",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1237736437782544384,       \"url\": \"https://twitter.com/Theophanu74/status/1237736437782544384\",       \"date\": \"2020-03-11 13:45:37+00:00\",       \"text\": \"Kommunisten Ramelow an die Macht gehievt: Jetzt steckt die Th\u00fcringer CDU endlich im Umfragekeller https://t.co/0hH9ckXFxy #anonymousnews via @anoynews\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 863708302584184832,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/934416406036336640/0qCrBxhm_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/863708302584184832/1511617296\",              \"username\": \"Theophanu74\",              \"name\": \"Paula Raab\",              \"description\": \"Bewahre dir in allen Dingen die Freiheit des Geistes und sieh zu, wohin er dich f\u00fchrt.Augustinus von Hippo( 354-430)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-05-14 10:51:21+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1774,              \"friends\": 2629,              \"tweets\": 95015,              \"liked_tweets\": 89499,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1367       }}, {       \"id\": 1237729651264454656,       \"url\": \"https://twitter.com/niedermeiergg/status/1237729651264454656\",       \"date\": \"2020-03-11 13:18:39+00:00\",       \"text\": \"Angst vorm Regieren. Kommunisten Ramelow an die Macht gehievt: Jetzt steckt die Th\u00fcringer CDU endlich im Umfragekeller https://t.co/v8F0tmlid7 #anonymousnews via @anoynews\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 552489061,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1014165735315263488/c8Kq3faD_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"niedermeiergg\",              \"name\": \"Georg Niedermeier\",              \"description\": \"Bayern,                                      Landwirt, Alleinerziehend. Gesunder Menschenverstand. Und alles von mir ist Satire.  Folgen/RT=  keine Zustimmung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-04-13 06:56:58+00:00\",              \"location\": \"Haimhausen, Deutschland\",              \"followers\": 384,              \"friends\": 248,              \"tweets\": 44815,              \"liked_tweets\": 23983,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 298       }}, {       \"id\": 1237686185599868928,       \"url\": \"https://twitter.com/Yoshihjl/status/1237686185599868928\",       \"date\": \"2020-03-11 10:25:56+00:00\",       \"text\": \"Kommunisten Ramelow an die Macht gehievt: Jetzt steckt die Th\u00fcringer CDU endlich im Umfragekeller https://t.co/oaqJ2TLehg #anonymousnews via @anoynews\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 712645961135362049,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Yoshihjl\",              \"name\": \"Frhr. Letzouge\",              \"description\": \"Konservativ u. Patriot f\u00fcr unser deutsches Vaterland \ud83c\udde9\ud83c\uddeaMut zur Wahrheit\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-03-23 14:23:32+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 292,              \"friends\": 519,              \"tweets\": 20083,              \"liked_tweets\": 12074,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 2191       }}, {       \"id\": 1237657397793079296,       \"url\": \"https://twitter.com/AngelikaBrunk/status/1237657397793079296\",       \"date\": \"2020-03-11 08:31:32+00:00\",       \"text\": \"Kommunisten Ramelow an die Macht gehievt: Jetzt steckt die Th\u00fcringer CDU endlich im Umfragekeller https://t.co/XTOT2g1hVQ #anonymousnews via @anoynews\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 730767672,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"AngelikaBrunk\",              \"name\": \"marianne brunk\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-08-01 14:17:36+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 3,              \"friends\": 27,              \"tweets\": 1385,              \"liked_tweets\": 26,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 377       }}, {       \"id\": 1237636485223940097,       \"url\": \"https://twitter.com/heike_germany/status/1237636485223940097\",       \"date\": \"2020-03-11 07:08:26+00:00\",       \"text\": \"Kommunisten Ramelow an die Macht gehievt: Jetzt steckt die Th\u00fcringer CDU endlich im Umfragekeller https://t.co/JvWrABEIX0 #anonymousnews via @anoynews\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 869081468504596480,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1036142573302304768/5SkfvyI9_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"heike_germany\",              \"name\": \"Heike G. \ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83d\udee1\",              \"description\": \"Studium: Kunst/Germanist. u. Psychol. sich in den Wind stellen . . . auch Gegenwind aushalten. . . trotzdem nicht die Leichtigkeit des Seins verlieren.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-05-29 06:42:23+00:00\",              \"location\": \"Rhein-Sieg-Kreis, Nordrhein-Westfalen\",              \"followers\": 3819,              \"friends\": 4314,              \"tweets\": 22757,              \"liked_tweets\": 33107,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 176       }}, {       \"id\": 1237298586536357891,       \"url\": \"https://twitter.com/MaxPirkl/status/1237298586536357891\",       \"date\": \"2020-03-10 08:45:45+00:00\",       \"text\": \"Denn die Inthronisierung von Ramelow mit Hilfe der CDU war ein historischer Tabubruch! Dumm  gelaufen  CDU!!https://t.co/BGlhVvyWbb\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3315307684,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1097073978034802688/9mliwOih_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"MaxPirkl\",              \"name\": \"Nikolaus  Pirkl\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-06-09 16:14:58+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 66,              \"friends\": 121,              \"tweets\": 7729,              \"liked_tweets\": 380,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 1764       }}, {       \"id\": 1237043232955129868,       \"url\": \"https://twitter.com/xm51000/status/1237043232955129868\",       \"date\": \"2020-03-09 15:51:04+00:00\",       \"text\": \"Kommunisten Ramelow an die Macht gehievt: Jetzt steckt die Th\u00fcringer CDU endlich im Umfragekeller https://t.co/xUNcPEj9vs #anonymousnews via @anoynews\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 753918945841872896,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"xm51000\",              \"name\": \"Julia Schreiner\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-07-15 11:47:38+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 39,              \"friends\": 102,              \"tweets\": 16707,              \"liked_tweets\": 2655,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 3310       }}, {       \"id\": 1237004733358972928,       \"url\": \"https://twitter.com/ViktorBaranoff/status/1237004733358972928\",       \"date\": \"2020-03-09 13:18:05+00:00\",       \"text\": \"Kommunisten #Ramelow an die Macht gehievt: Jetzt steckt die Th\u00fcringer #CDU endlich im Umfragekeller https://t.co/W7SsGV2GGp #anonymousnews via @anoynews\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2267133421,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/522303191975620608/u9zN1OK0_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2267133421/1413515920\",              \"username\": \"ViktorBaranoff\",              \"name\": \"Viktor Baranoff\",              \"description\": \"\u039c\u03b7\u03b4\u1f72\u03bd \u1f04\u03b3\u03b1\u03bd,\u0391\u03b9\u03ad\u03bd \u03b1\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03b5\u03cd\u03b5\u03b9\u03bd \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c5\u03c0\u03b5\u03af\u03c1\u03bf\u03c7\u03bf\u03bd \u03ad\u03bc\u03bc\u03b5\u03bd\u03b1\u03b9 \u03ac\u03bb\u03bb\u03c9\u03bd\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-29 08:56:08+00:00\",              \"location\": \"Basel\",              \"followers\": 2235,              \"friends\": 3827,              \"tweets\": 141008,              \"liked_tweets\": 4391,              \"lists_member\": 29,              \"media_shared\": 6340       }}, {       \"id\": 1237000986788532224,       \"url\": \"https://twitter.com/Berger68136736/status/1237000986788532224\",       \"date\": \"2020-03-09 13:03:12+00:00\",       \"text\": \"Kommunisten Ramelow an die Macht gehievt: Jetzt steckt die Th\u00fcringer CDU endlich im Umfragekeller https://t.co/FCBUNfXTyR #anonymousnews via @anoynews\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1052624526733955074,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1052636469419016192/bgUYv-wg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1052624526733955074/1539801347\",              \"username\": \"Berger68136736\",              \"name\": \"Paul Berger\",              \"description\": \"\ud83d\ude99\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-10-17 18:16:58+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 143,              \"friends\": 829,              \"tweets\": 47547,              \"liked_tweets\": 151,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 4813       }}, {       \"id\": 1236999347243560962,       \"url\": \"https://twitter.com/koeterrasse45/status/1236999347243560962\",       \"date\": \"2020-03-09 12:56:41+00:00\",       \"text\": \"Kommunisten Ramelow an die Macht gehievt: Jetzt steckt die Th\u00fcringer CDU endlich im Umfragekeller https://t.co/6mYUH9Wjkf #anonymousnews via @anoynews\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4081337177,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1085937173822623746/ZnNzwCu7_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4081337177/1583345550\",              \"username\": \"koeterrasse45\",              \"name\": \"Marko\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\ud83c\uddec\ud83c\uddf7\",              \"description\": \"Patriot\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-10-31 08:48:21+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 1356,              \"friends\": 2142,              \"tweets\": 50665,              \"liked_tweets\": 58709,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 802       }}, {       \"id\": 1236996956385349634,       \"url\": \"https://twitter.com/niedermeiergg/status/1236996956385349634\",       \"date\": \"2020-03-09 12:47:11+00:00\",       \"text\": \"Kommunisten Ramelow an die Macht gehievt: Jetzt steckt die Th\u00fcringer CDU endlich im Umfragekeller https://t.co/v8F0tmlid7 #anonymousnews via @anoynews\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 552489061,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1014165735315263488/c8Kq3faD_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"niedermeiergg\",              \"name\": \"Georg Niedermeier\",              \"description\": \"Bayern,                                      Landwirt, Alleinerziehend. Gesunder Menschenverstand. Und alles von mir ist Satire.  Folgen/RT=  keine Zustimmung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-04-13 06:56:58+00:00\",              \"location\": \"Haimhausen, Deutschland\",              \"followers\": 384,              \"friends\": 248,              \"tweets\": 44815,              \"liked_tweets\": 23983,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 298       }}, {       \"id\": 1236984711181930497,       \"url\": \"https://twitter.com/Hg20625812/status/1236984711181930497\",       \"date\": \"2020-03-09 11:58:31+00:00\",       \"text\": \"Kommunisten Ramelow an die Macht gehievt: Jetzt steckt die Th\u00fcringer CDU endlich im Umfragekeller https://t.co/sB669oViR2 #anonymousnews via @anoynews\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1229759418662825985,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Hg20625812\",              \"name\": \"H.g.\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-02-18 13:28:27+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 138,              \"friends\": 344,              \"tweets\": 10012,              \"liked_tweets\": 5633,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 360       }}, {       \"id\": 1236982567225696259,       \"url\": \"https://twitter.com/roman51110/status/1236982567225696259\",       \"date\": \"2020-03-09 11:50:00+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/x3ucp2RD4V\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1025843036012654592,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"roman51110\",              \"name\": \"roman511\",              \"description\": \"\ud83d\udc99\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83d\udc99  #TeamReitschuster\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-08-04 20:36:53+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 627,              \"friends\": 719,              \"tweets\": 139053,              \"liked_tweets\": 75126,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 9783       }}, {       \"id\": 1236976938805268482,       \"url\": \"https://twitter.com/Dauerquerulant/status/1236976938805268482\",       \"date\": \"2020-03-09 11:27:38+00:00\",       \"text\": \"Kommunisten Ramelow an die Macht gehievt: Jetzt steckt die Th\u00fcringer CDU endlich im Umfragekeller https://t.co/9G0ZU7U6S3 #anonymousnews via @anoynews\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3365675128,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/618704903649796096/tE73CXxQ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3365675128/1446668580\",              \"username\": \"Dauerquerulant\",              \"name\": \"Rebellenk\u00f6nig\",              \"description\": \"Jeder Mensch muss selber wissen was gut f\u00fcr ihn ist,niemand lernt vom anderen,alle wollen pers\u00f6nlich einmal durch die Schei\u00dfe robben!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-07-08 08:48:54+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 3410,              \"friends\": 4851,              \"tweets\": 72971,              \"liked_tweets\": 50760,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 14523       }}, {       \"id\": 1236974162633273344,       \"url\": \"https://twitter.com/ThomasR70759696/status/1236974162633273344\",       \"date\": \"2020-03-09 11:16:36+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/NjuZfh3PIk\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1162416109863223299,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1162416485211529217/xxw1EgBc_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1162416109863223299/1610205719\",              \"username\": \"ThomasR70759696\",              \"name\": \"Thomas Rose\",              \"description\": \"Freie Meinung ist mir am Wichtigsten\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-08-16 17:30:02+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 105,              \"friends\": 105,              \"tweets\": 7624,              \"liked_tweets\": 2697,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 3887       }}, {       \"id\": 1236973248010731521,       \"url\": \"https://twitter.com/GKlamt54/status/1236973248010731521\",       \"date\": \"2020-03-09 11:12:58+00:00\",       \"text\": \"Kommunisten Ramelow an die Macht gehievt: Jetzt steckt die Th\u00fcringer CDU endlich im Umfragekeller https://t.co/6DNwOSkMH7 #anonymousnews via @anoynews\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 97371290,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1175726855208558592/uzU7lEks_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/97371290/1617340782\",              \"username\": \"GKlamt54\",              \"name\": \"@gklamt54\",              \"description\": \"\ud83d\ude00 Telegram, GerdTh\u00fcringen und digitale Patrioten, gklamt54 Vk.com  Gab.com DLive Bitcute.com,https://t.co/M1oLDwiC\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-12-17 05:18:00+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 1167,              \"friends\": 2226,              \"tweets\": 121762,              \"liked_tweets\": 9552,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 14332       }}, {       \"id\": 1236970035152896001,       \"url\": \"https://twitter.com/de2_0/status/1236970035152896001\",       \"date\": \"2020-03-09 11:00:12+00:00\",       \"text\": \"Kommunisten Ramelow an die Macht gehievt: Jetzt steckt die Th\u00fcringer CDU endlich im Umfragekeller https://t.co/n6Ih1zRjUc #anonymousnews via @anoynews\",       \"replies\": 5,       \"retweets\": 17,       \"likes\": 23,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 897443935697686529,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1266087736487837696/J-8-nyh3_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/897443935697686529/1550336666\",              \"username\": \"de2_0\",              \"name\": \"Maritta_Graf-Friedrich_DE2.0\",              \"description\": \"Dipl-BW(FH), kritisch/unbequem - lasse mich nicht verbiegen, Liste=Block, politisch-sozial in der AfD engagiert, AfD-Mitglied, Gemeinder\u00e4tin\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-08-15 13:04:42+00:00\",              \"location\": \"Sachsen, Deutschland\",              \"followers\": 2254,              \"friends\": 1396,              \"tweets\": 29825,              \"liked_tweets\": 21867,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 3456       }}, {       \"id\": 1236966994676760576,       \"url\": \"https://twitter.com/Conny2177/status/1236966994676760576\",       \"date\": \"2020-03-09 10:48:07+00:00\",       \"text\": \"Kommunisten Ramelow an die Macht gehievt: Jetzt steckt die Th\u00fcringer CDU endlich im Umfragekeller https://t.co/hoP5yW9jAo #anonymousnews via @anoynews\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1222937317192753152,              \"url\": \"https://www.facebook.com/cornelia.bieder.31\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1229144574259539969/P3o8q7TT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1222937317192753152/1601901759\",              \"username\": \"Conny2177\",              \"name\": \"\ud83d\udc99\ud835\udcd2\ud835\udcf8\ud835\udcf7\ud835\udcf7\ud835\udd02 \ud83d\udc99\",              \"description\": \"\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-30 17:40:06+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 507,              \"friends\": 854,              \"tweets\": 13028,              \"liked_tweets\": 10132,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 787       }}, {       \"id\": 1236966900770447360,       \"url\": \"https://twitter.com/JosefReu/status/1236966900770447360\",       \"date\": \"2020-03-09 10:47:45+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/t8fTyA7g07\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1207199586269499393,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1212395847536824325/y4_PzvqE_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"JosefReu\",              \"name\": \"Josef Reu\u00df\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-12-18 07:23:44+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 36,              \"friends\": 68,              \"tweets\": 1846,              \"liked_tweets\": 1426,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 36       }}]"
}