{"url": "https://www.pravda-tv.com/2021/01/ungluecklich-muede-kopfschmerzen-so-leiden-die-kinder-unter-ihren-alltagsmasken/", "date": "2021-01-08T07:32:29+01:00", "source": "pravda-tv.com", "label": "fake", "header": "Ungl\u00fccklich, m\u00fcde, Kopfschmerzen: So leiden die Kinder unter ihren \u201eAlltagsmasken\u201c", "article": "Eine deutsche Studie, \u00fcber die Folgen der sogenannten \u201eMund-Nase-Bedeckung\u201c bei Kindern kommt zu erschreckenden Ergebnissen: Fast 70 Prozent der mehr als 20.000 befragten Eltern berichten \u00fcber massive sch\u00e4dliche k\u00f6rperliche und geistige Auswirkungen bei ihren Kindern durch das Maske-Tragen.\nBei den \u00fcber 25.000 Kindern zeigen sich negative Auswirkungen auf die physische, psychische und verhaltensbezogene Gesundheit. Anders als von Medien und Regierungsvertretern behauptet, beobachteten 68 Prozent der befragten Eltern bis zu 24 verschiedene Gesundheitsbeschwerden bei ihren J\u00fcngsten.\nDie Online-Befragung des Research Square, an der neben Eltern auch \u00c4rzte und Lehrer teilnehmen k\u00f6nnen, kommt zu v\u00f6llig anderen Ergebnissen als Medien und Regierungsvertreter, die unabl\u00e4ssig behaupten, Kindern bereite die Vermummung \u2013 richtig erkl\u00e4rt \u2013 keine weiteren Probleme.\n\u201eBis zum 26.10.2020 wurde das Register von 20.353 Personen genutzt. In dieser Ver\u00f6ffentlichung berichten wir \u00fcber die Ergebnisse der Eltern, die Daten zu insgesamt 25.930 Kindern eingegeben haben. Die durchschnittliche Tragedauer der Maske betrug 270 Minuten pro Tag. Beeintr\u00e4chtigungen, die durch das Tragen der Maske verursacht wurden, wurden von 68 % der Eltern angegeben.\nDazu geh\u00f6rten Reizbarkeit (60 %), Kopfschmerzen (53 %), Konzentrationsschwierigkeiten (50 %), geringere Fr\u00f6hlichkeit (49 %), Abneigung gegen Schule/Kindergarten (44 %), Unwohlsein (42 %), Beeintr\u00e4chtigung des Lernens (38 %) und Schl\u00e4frig- oder M\u00fcdigkeit (37 %).\nEs gebe bisher keine herstellerunabh\u00e4ngigen Studien zur Verwendung von Masken f\u00fcr Kinder und Jugendliche, die als Medizinprodukte f\u00fcr den Arbeitsschutz in professionellen Anwendungen zertifiziert sind, bemerken die Autoren.\n\u201eDar\u00fcber hinaus gibt es aufgrund der unbekannten verwendeten Materialien keine Erkenntnisse \u00fcber die m\u00f6glichen Schutzwirkungen oder Nebenwirkungen der oft selbst hergestellten \u201eAlltagsmasken\u201c, die von der Mehrheit der Kinder getragen werden.\nAngesichts der laufenden Ma\u00dfnahmen zur Eind\u00e4mmung der COVID-19-Pandemie und insbesondere der unterschiedlichen Verpflichtungen von Kindern und Jugendlichen, \u00fcber einen l\u00e4ngeren Zeitraum in der Schule Masken zu tragen, besteht ein dringender Forschungsbedarf\u201c finden die f\u00fcnf Autoren Silke Schwarz, Ekkehart Jenetzky, Hanno Krafft, Tobias Maurer, David Martin (ZDF beweist: Masken v\u00f6llig nutzlos gegen Viren! Maskenpflicht auf dem Rad, beim Joggen oder Walken \u2013 Deutsche Bahn droht Maskenverweigerern mit dauerhaftem Ausschluss (Video)).\n  \n\u201eViele Kinder sind gro\u00dfen Herausforderungen ausgesetzt und die Familien versuchen, diese so gut wie m\u00f6glich zu meistern. W\u00e4hrend der Anteil der positiv auf SARS-CoV-2 getesteten Personen und auch die Zahl der Intensivpatienten in Deutschland vielerorts hoch ist, berichten wir hier \u00fcber ein relativ kleines, nicht repr\u00e4sentatives Problem: einige tausend Kinder, die unter dem Tragen der Maske zu leiden scheinen oder bei denen die Maske zu gesundheitlichen Problemen f\u00fchren kann (USA: Ein CDC-Bericht enth\u00fcllt, dass 70,6% der COVID-Patienten immer eine Maske trugen).\nUnsere Studie liefert die Grundlage f\u00fcr eine repr\u00e4sentative Erhebung, auf der eine genaue Nutzen-Risiko-Analyse des Maskentragens bei Kindern aufgebaut werden kann.\u201c\nTable 3: Symptoms in children in parental report\n  \nTable 4: Further behavior of the children, changed by wearing the mask, from parents\u2018 point of view\nDie Maskenpflicht vermittelt ein falsches Sicherheitsgef\u00fchl, ist also ein Sicherheitsrisiko\nDie Virologin und Krankenhaushygienikerin Prof. Ines Kappstein zur Maskenpflicht\nFazit eines Artikels in der Zeitschrift \u00abKrankenhaushygiene\u00bb:\nAus einer Maskenpflicht f\u00fcr viele Millionen B\u00fcrger in Deutschland k\u00f6nnen jeden Tag zig-millionenfache Kontaminationen resultieren, die zu einem wesentlichen Teil vermeidbar w\u00e4ren, weil die ohnehin schon h\u00e4ufigen Hand-Gesichts-Kontakte der Menschen durch die Maskenpflicht noch h\u00e4ufiger werden, H\u00e4ndewaschen unterwegs aber nur ausnahmsweise m\u00f6glich ist (Volksverdummung bei Anne Will \u2013 Studie \u00fcber die Wirksamkeit von Masken bleibt unver\u00f6ffentlicht \u2013 Venezuela meldet 100-prozentig wirksames Corona-Mittel).\nDabei besteht das Risiko, dass der \u2013 schon zwangsl\u00e4ufig \u2013 unsachgem\u00e4\u00dfe Umgang mit der Maske und die erh\u00f6hte Tendenz, sich selbst ins Gesicht zu fassen, w\u00e4hrend man die Maske tr\u00e4gt, tats\u00e4chlich das Risiko einer Erregerverbreitung und damit Erreger\u00fcbertragung noch erh\u00f6ht \u2013 ein Risiko, das man doch aber gerade durch die Maske reduzieren will.\nEine Maskenpflicht vermittelt ein falsches Sicherheitsgef\u00fchl, und ein falsches Sicherheitsgef\u00fchl ist immer ein Sicherheitsrisiko.\n  \nKernaussagen:\nBei Auswertung der vom RKI f\u00fcr dessen \u201eNeubewertung\u201c von Masken im \u00f6ffentlichen Raum angef\u00fchrten Publikationen zeigt sich, dass es keine wissenschaftliche Grundlage gibt, mit der der Gebrauch von Masken (gleich welcher Art) in der \u00d6ffentlichkeit bei nahezu der gesamten Bev\u00f6lkerung von Deutschland (abz\u00fcglich der Kinder bis 6 Jahre ca. 80 Mio. Menschen) gerechtfertigt werden kann, und aktuelle Untersuchungen zeigen das Gleiche.\nIm Gegenteil kann eine Maskenpflicht f\u00fcr viele Millionen Menschen im \u00f6ffentlichen Raum sogar zu einem Infektionsrisiko werden, weil die erforderliche H\u00e4ndehygiene nicht eingehalten werden kann.\nIndirekte Erregerkontakte \u00fcber kontaminierte Oberfl\u00e4chen werden durch Masken nicht weniger, sondern kommen im Gegenteil potenziell h\u00e4ufiger zustande als ohne Masken.\nBei der \u00dcbertragung respiratorischer Viren spielt ein enger (<\u200a1\u200am) Face-to-Face-Kontakt die entscheidende Rolle, der zudem mindestens \u00fcber eine gewisse Zeit (\u2265\u200a15\u200amin) bestehen muss, damit sich ein \u00dcbertragungsrisiko \u00fcberhaupt verwirklichen kann.\nDie meisten Kontakte im \u00f6ffentlichen Raum sind zum einen keine Face-to-Face-Kontakte. Zum anderen dauern sie, selbst wenn sie dennoch stattfinden, meist k\u00fcrzer als 15\u200amin, sodass eine effektive \u00dcbertragung infekti\u00f6ser Tr\u00f6pfchen in diesen Situationen sehr unwahrscheinlich erscheint.\nAbstand halten bei Gespr\u00e4chen sch\u00fctzt vor direkten Erregerkontakten und macht das Tragen von Masken \u00fcberfl\u00fcssig.\n\u2026\nWenn Sie mehr \u00fcber die heimlichen Machenschaften der Elite erfahren wollen, dann lesen Sie das brisante Enth\u00fcllungsbuch \u201eIlluminatenblut: Die okkulten Rituale der Elite\u201c von Nikolas Pravda, mit einigen Artikeln die bereits von Suchmaschinen zensiert werden.\nAm 28. April 2020 erschien \u201eDer Hollywood-Code: Kult, Satanismus und Symbolik \u2013 Wie Filme und Stars die Menschheit manipulieren\u201c (auch bei Amazon verf\u00fcgbar), mit einem spannenden Kapitel: \u201eDie Rache der 12 Monkeys, Contagion und das Coronavirus, oder wie aus Fiktion Realit\u00e4t wird\u201c.\nAm 15. Dezember 2020 erschien \u201eDer Musik-Code: Frequenzen, Agenden und Geheimdienste: Zwischen Bewusstsein und Sex, Drugs & Mind Control\u201c (auch bei Amazon verf\u00fcgbar), mit einem spannenden Kapitel: \u201ePopstars als Elite-Marionetten im Dienste der Neuen Corona-Weltordnung\u201c.\nEin handsigniertes Buch erhalten Sie f\u00fcr Euro 30,- (alle drei B\u00fccher f\u00fcr Euro 90,-) inkl. Versand bei Zusendung einer Bestellung an: info@pravda-tv.com.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1347633988438028288,       \"url\": \"https://twitter.com/HgHermann/status/1347633988438028288\",       \"date\": \"2021-01-08 19:59:15+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/DQX8njzhaU\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2810746604,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/940199822933483520/5z-fLeic_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"HgHermann\",              \"name\": \"Hermann G\u00e4rttner\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-09-15 05:55:54+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 18,              \"friends\": 10,              \"tweets\": 57740,              \"liked_tweets\": 17,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 17844       }}, {       \"id\": 1347540397258665985,       \"url\": \"https://twitter.com/Conny2177/status/1347540397258665985\",       \"date\": \"2021-01-08 13:47:21+00:00\",       \"text\": \"Ungl\u00fccklich, m\u00fcde, Kopfschmerzen: So leiden die Kinder unter ihren \u201eAlltagsmasken\u201c https://t.co/Umk7EWrCtv\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1222937317192753152,              \"url\": \"https://www.facebook.com/cornelia.bieder.31\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1229144574259539969/P3o8q7TT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1222937317192753152/1601901759\",              \"username\": \"Conny2177\",              \"name\": \"\ud83d\udc99\ud835\udcd2\ud835\udcf8\ud835\udcf7\ud835\udcf7\ud835\udd02 \ud83d\udc99\",              \"description\": \"\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-30 17:40:06+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 507,              \"friends\": 851,              \"tweets\": 13083,              \"liked_tweets\": 10153,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 792       }}, {       \"id\": 1347459934963847176,       \"url\": \"https://twitter.com/oldares/status/1347459934963847176\",       \"date\": \"2021-01-08 08:27:37+00:00\",       \"text\": \"Ungl\u00fccklich, m\u00fcde, Kopfschmerzen: So leiden die Kinder unter ihren \u201eAlltagsmasken\u201c https://t.co/7CrfjNEOWJ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1178473466,              \"url\": \"http://wwidmer.blogspot.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/616941488635793409/PBGHKuvX_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1178473466/1405502431\",              \"username\": \"oldares\",              \"name\": \"Theo Widmer\",              \"description\": \"The earth is a madhouse. But the achieved knowledge of mankind to date could make it a paradise.We can change it with Love and Ligth.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-02-14 10:08:58+00:00\",              \"location\": \"Schweiz\",              \"followers\": 755,              \"friends\": 671,              \"tweets\": 57145,              \"liked_tweets\": 53458,              \"lists_member\": 67,              \"media_shared\": 3387       }}]"}