{"url": "https://www.rubikon.news//artikel/das-ethik-dilemma", "date": "2021-02-26", "source": "rubikon.news", "label": "fake", "header": "Das Ethik-Dilemma", "article": "Kontroverse Themen gab es schon immer \u2014 selten zuvor d\u00fcrften aber an einer politischen Frage so viele Freundschaften zerbrochen sein wie an \u201eCorona\u201c. Das mag auch daran liegen, dass es hier immer \u2014 jedenfalls in der Fantasie vieler Menschen \u2014 um Leben und Tod geht. Die Lockdown-Ma\u00dfnahmen der Regierung abzulehnen, kann einem schon mal den Vorwurf des beabsichtigten Mordes einbringen. Andererseits werden Corona-Linientreue nicht selten als Mitl\u00e4ufer einer sich anbahnenden Diktatur beschimpft. Das Fatale ist jedoch nicht, dass sich viele in diesem Dilemma auf die Seite der \u201eLebenssch\u00fctzer\u201c stellen; unser derzeitiger \u00f6ffentlicher Diskurs krankt vielmehr daran, dass vielfach der Eindruck erweckt wird, es gebe gar kein ethisches Dilemma. \u201eWir verhindern Tode und verl\u00e4ngern Leben \u2014 was w\u00e4re ernsthaft dagegen einzuwenden?\u201c Ethisches Handeln k\u00f6nnte aber zum Beispiel durchaus auch beinhalten, dass man alte Menschen selbstbestimmt sterben l\u00e4sst \u2014 in Begleitung der Menschen, die sie sich an ihrer Seite w\u00fcnschen. Wir erleben derzeit einen sehr selektiven, eigentlich halbierten Moralismus, der wesentliche relevante Faktoren ausblendet und mit \u00fcberschie\u00dfender Entr\u00fcstungsenergie aufgeladen ist. Es wird Zeit, sich das F\u00fcr und Wider sachlich, jedoch auch mitf\u00fchlend vor Augen zu f\u00fchren.\u201eDas h\u00f6chste, unantastbare Gut ist die W\u00fcrde des Menschen. Der Kern dieser W\u00fcrde ist nicht der Schutz des Lebens, sondern die Selbstbestimmung.\u201c (1) Zu dieser These des Philosophen Peter Bieri gibt es, wie immer auch Antithesen, zumal bei ihm. Ganz anders als in der Politik ist es f\u00fcr ethische Diskussionen hinderlich, wenn die Gespr\u00e4chspartner gleich etwas beweisen oder Recht haben wollen. \nAuch als Schriftsteller hat Bieri immer wieder treffend ein Leben in W\u00fcrde skizziert. Ich m\u00f6chte nicht den Eindruck erwecken, ich k\u00f6nnte mich f\u00fcr meine Versuche auf Bieri berufen, aber nach meinem Eindruck ist die von ihm beschriebene \u201eArt zu leben\u201c in Gefahr. Wir m\u00fcssen reden, auch \u00f6ffentlich: ethische Fragen im Zusammenhang mit Lockdown und Impfstrategien diskutieren, ethische Fragen, die angeblich schon von unserer Obrigkeit gepr\u00fcft und abschlie\u00dfend beantwortet wurden. Wir m\u00fcssen uns wieder m\u00fcndig machen.\nWie konnte es passieren, dass sich in der Coronazeit ehemals beste Freunde \u00fcber Zahlen gestritten und gewisserma\u00dfen \u00fcber Nacht wahrlich auseinanderdividiert haben? Vielleicht haben wir uns nicht getraut, offen zu reden \u2014 \u00fcber Verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfigkeiten und Abw\u00e4gungen, \u00fcber ethische Dilemmata und warum auch das kleinere \u00dcbel ein riesengro\u00dfes \u00dcbel sein kann. M\u00f6glicherweise haben wir uns stattdessen klammheimlich wechselseitig mangelnde Kenntnis oder manchmal sogar mangelnde moralische Standards unterstellt, was der Augenh\u00f6he und damit unserer Freundschaft erheblich geschadet hat. Ist das denn \u00fcberhaupt plausibel: dass wir, Bef\u00fcrworter und Gegner der Coronapolitik, in unseren Herzen fundamental unterschiedliche Werte tragen? \nTr\u00f6sten wir uns: Nicht einmal der Bundestag hat offen \u00fcber diese Fragen und Dilemmata diskutiert. Stattdessen haben die Parlamentarier genau wie wir viel und heftig um den hei\u00dfen Brei herumgeredet. Politik oder besser gesagt ihre Akteure haben Schwierigkeiten mit offenen Diskussionen und ethischen Dilemmata. F\u00fcr politischen Erfolg muss man Recht haben, also die richtige Erkenntnis und die richtigen Prinzipien auf seiner Seite \u2014 Alternativen und Irrt\u00fcmer sind damit ausgeschlossen! Wann ist uns dies jemals massiver demonstriert worden als im vergangenen Jahr? Bestenfalls kokettieren f\u00fchrende Politiker manchmal mit dem Spruch, dass man nicht alles wissen k\u00f6nne und auch Fehler gemacht habe. \nWir dagegen, vielleicht trifft das auf Sie ja nicht zu, haben lange gestaunt und uns dabei schrittweise entm\u00fcndigen lassen. Dabei ist es eigentlich gar nicht \u201eso\u201c schwierig, \u00fcber Ethik zu reden, auch wenn es manchmal zun\u00e4chst etwas kompliziert klingt. Ein Beispiel: \nD\u00fcrfen wir eine eigentlich moralisch gebotene Handlung \u2014 das Leben anderer Menschen zu erhalten \u2014 unterlassen, wenn die Folgen dieser Handlung ihrerseits unverantwortbar erscheinen. \nJa, wer will das denn beurteilen? Genau! Wer will das beurteilen? \nIn der \u00d6ffentlichkeit wird die Corona-Problematik so dargestellt, als g\u00e4be es da nichts zu diskutieren: Wir m\u00fcssen Leben um jeden Preis erhalten! Wer \u00fcber \u201ePreise\u201c redet, so wird manchmal angedeutet, der ist gewisserma\u00dfen ein Bef\u00fcrworter der Euthanasie, mindestens aber ein \u201eSozialdarwinist\u201c, das Braunhemd gibt\u2019s kostenlos zur Aburteilung dazu. Explizit ist zu lesen: Lockdown-Gegner bef\u00fcrworten Opfer (also Menschenopfer). Vielen wir unterstellt, sie w\u00fcnschten nur, dass die Wirtschaft reibungslos weiterl\u00e4uft oder sogar, dass Sport- und Kulturveranstaltungen, Partys und andere Events wieder stattfinden k\u00f6nnen. \nAn dieser Stelle m\u00f6chte ich darauf hinweisen, dass ich das Gewicht der \u00d6konomie bei meiner Erkundung weitgehend ausklammere, ebenso die Bedeutung von Kunst und Kultur \u2014 auch Gastronomie und Sport sind Kultur \u2014 f\u00fcr unsere Art zu Leben, f\u00fcr die Luft, die wir zum Leben brauchen. Ich w\u00fcrde mir w\u00fcnschen, zu den beiden sehr wichtigen Themen \u00d6konomie und Kultur w\u00fcrden sich noch mehr qualifizierte Stimmen zu Wort melden, etwa jene \u00d6konomen und Wirtschaftsethiker, die uns jahrelang den Wert der \u201eSchwarzen Null\u201c im Staatshaushalt rauf und runter erkl\u00e4rt haben. Hier aber werde ich nicht auf solche Argumente zur\u00fcckgreifen. \nNehmen wir an, wir beide, Sie und ich, h\u00e4tten vor zwei Jahren gemeinsam an einem Philosophie-Seminar teilgenommen zum Thema: \u201eEthisch fundierte Entscheidungen im Angesicht einer Pandemie.\u201c Obwohl bis dahin beste Freunde, sind wir uns gleich zu Beginn des Seminars wegen entgegengesetzter Standpunkte in die Wolle geraten, was unsere Freundschaft ganz sch\u00f6n auf die Probe gestellt hat. Gegen Ende des Seminars haben wir uns jedoch wieder angen\u00e4hert, da wir den Standpunkt des anderen als in gewisser Weise ebenso berechtigt erkannten, jedenfalls nicht als \u201ea priori\u201c verwerflich. Dar\u00fcber gl\u00fccklich, dass es bei dem Streit nur um ein Theorieproblem ging, haben wir hernach in der Studentenkneipe, obwohl l\u00e4ngst dieser Altersklasse entwachsen, bei einem Bierchen die neu gefestigte Freundschaft genie\u00dfen k\u00f6nnen und uns vorgenommen, beim n\u00e4chsten moralphilosophischen Streit etwas vorsichtiger zu sein.\nIm Philosophie-Seminar hatte sich gezeigt, dass sich viele weit reichende ethische Fragen im gesellschaftlichen Handeln gewohnheitsm\u00e4\u00dfig, also nicht bewusst be- oder verantwortet, sondern eher durch die g\u00e4ngige Praxis erledigen. Typisch f\u00fcr medizin- oder bioethische Diskussionen ist hingegen, dass sie bei \u201eneuartigen\u201c Situationen auftauchen, wo Gewohnheiten und g\u00e4ngige Praxis nicht ohne Weiteres greifen. Das gilt zum Beispiel, wenn neue M\u00f6glichkeiten bestehen oder gezielt forciert werden, den Lebensanfang oder das Lebensende zu manipulieren, wie das bei der vorgeburtlichen Diagnostik oder beim \u00e4rztlich assistierten Suizid der Fall war. \nDie Grippe kennen wir seit Jahr und Tag. Also wurde dazu nie gro\u00df diskutiert oder ein Ethikrat beauftragt. \nDie m\u00f6glichen ethischen Dilemmata in diesem Zusammenhang blieben im Reich des Konjunktivs, festgef\u00fcgte Gewohnheiten f\u00fchrten dazu, dass wir die g\u00e4ngige Praxis f\u00fcr \u201enormal\u201c hielten: Grippetote sind halt Grippetote. 10.000, 15.000, 20.000, wer wei\u00df das schon. Ziemlich herzlos, oder nicht? Oder gar skandal\u00f6s? Nehmen wir an, im Herbst 2019 h\u00e4tten Epidemiologen Alarm geschlagen und behauptet, die Grippewellen der folgenden beiden Winter w\u00fcrden besonders heftig ausfallen und einige Tausend Tote mehr als im Durchschnitt der Vorjahre verursachen. \nK\u00f6nnten Sie sich vorstellen, dass wir uns daraufhin in Diskussionen \u00fcber einen Lockdown und militarisierte Impfkampagnen gest\u00fcrzt h\u00e4tten? Ich halte dies f\u00fcr sehr unwahrscheinlich. Naja, h\u00e4tte die Mehrheit gesagt, es gibt halt noch einige andere Probleme und Aufgaben in der Welt. Es scheint so, als g\u00e4be es diese ja jetzt seit einem Jahr nicht mehr. \nWarum wurden das Virus und sein Bedrohungspotenzial als \u201eneuartig\u201c dargestellt, ja regelrecht beschworen? Dadurch entstand doch eine Situation, in der, \u2014 wie oben behauptet \u2014, ethische Diskussionen geradezu aufkommen m\u00fcssten, sofern sie nicht unterdr\u00fcckt werden. Eigentlich h\u00e4tte es eine \u00f6ffentliche Debatte geben m\u00fcssen. In fr\u00fcheren Zeiten, wenn es um neue bioethische Fragen ging, wie vorgeburtliche Diagnostik oder medizinische Sterbehilfe, hat der Bundestag den Fraktionszwang aufgehoben, damit die Abgeordneten ausschlie\u00dflich entsprechend ihres Gewissens diskutieren und entscheiden konnten. \nWar das Thema Covid-19 f\u00fcr eine solche Praxis ungeeignet? Nun, vielleicht m\u00f6chten Sie sich ungern vorstellen, wie unsere Parlamentarier in den \u00fcblichen ritualisierten Schauk\u00e4mpfen und zum Teil schamlosen Scharm\u00fctzeln ausgerechnet \u00fcber Leben, Tod und W\u00fcrde diskutieren. Doch wozu ist ein Parlament da? Au\u00dferdem war die \u00fcbliche Show in den Parlamentsdebatten um bioethische Fragen gerade viel weniger pr\u00e4sent als sonst.\nStatt der notwendigen ethischen Debatte \u00fcber die Verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfigkeit von Ma\u00dfnahmen bei der Pandemiebek\u00e4mpfung hat die Politik das Parlament gleich mit in den Lockdown geschickt. Die Regierenden haben, mit Unterst\u00fctzung von Experten und Medien, diese Entm\u00fcndigung als \u201eStunde der Exekutive\u201c bezeichnet. Daf\u00fcr wurden auf der einen Seite Erkenntnisse \u00fcber Covid-19 und sein Bedrohungspotenzial als mathematisch erwiesen ausgegeben und auf der anderen Seite kombiniert mit dem 5. Gebot: Du sollst nicht t\u00f6ten! Da kann es schlicht gar keine Diskussionen mehr geben. Die Abgeordneten haben diese spezielle Art des Lockdown kleinlaut oder dankbar angenommen. \n\u201eDu sollst nicht t\u00f6ten \u2026\u201c Es gibt Imperative in unserer Kultur, die gelten kategorisch oder a priori. In Deutschland f\u00fcgen wir gerne noch hinzu: \u201e \u2026 auch nicht f\u00fcr einen guten Zweck.\u201c H\u00e4ufig wird dann an Kants kategorischen Imperativ und seine Varianten erinnert und daran, dass niemand jemals nur Mittel zum Zweck sein d\u00fcrfe, das sei die eigentliche Basis von Artikel 1 GG: \u201eDie W\u00fcrde des Menschen ist unantastbar.\u201c Daher muss zum Beispiel ein Arzt den Organspender f\u00fcr \u201eklinisch tot\u201c oder \u201ehirntot\u201c erkl\u00e4ren, bevor er seinen K\u00f6rper dem guten Zweck zuf\u00fchren darf. Am Rande sei daran erinnert, dass es der Politik mit allen Arten von Kampagnen, von kategorisch-moralisch bis trendy-sexy, nie gelungen ist, eine Bev\u00f6lkerungsmehrheit f\u00fcr das gew\u00fcnschte Verst\u00e4ndnis von Solidarit\u00e4t in Sachen Organspende zu gewinnen. \n\u201eDu sollst den vorzeitigen Tod von Menschen nicht in Kauf nehmen!\u201c Das klingt bei weitem nicht so kategorisch wie: \u201eDu sollst nicht t\u00f6ten!\u201c Dem ein oder anderen w\u00fcrde dabei in den Sinn kommen, dass es \u00fcberdies unrealistisch klingt. Darf eine Gesellschaft zulassen, dass Menschen vor ihrer Zeit sterben \u2014 oder muss sie im wahrsten Sinn des Wortes alles tun, um das zu verhindern? Vor der Coronazeit h\u00e4tten die meisten Ethiker und Mediziner, Politiker und auch Laien geantwortet: Nat\u00fcrlich geht es nicht, dass wir wirklich \u201ealles\u201c tun, um das vorzeitige Sterben zu verhindern. Wir nehmen als Gesellschaft st\u00e4ndig die Vorsterblichkeit von Menschen in Kauf. Es kann und muss ausschlie\u00dflich um die Frage gehen: Welcher Einsatz ist f\u00fcr das zweifellos w\u00fcnschenswerte Ziel Lebenserhalt vertretbar? \nNehmen wir zum Beispiel die Menschen, die mit einer mehr oder weniger harmlosen Diagnose ins Krankenhaus kommen und wenige Wochen sp\u00e4ter an einem therapieresistenten Klinikkeim versterben. Dagegen k\u00f6nnten wir einiges unternehmen, sogar bei vertretbarem Einsatz, zum Beispiel zweifelhafte bis unn\u00f6tige Operationen verhindern. Und wie ist es mit den j\u00e4hrlichen Verkehrstoten, die auf \u00fcberh\u00f6hte Geschwindigkeit zur\u00fcckzuf\u00fchren sind? Oder denken wir an die mehreren Zehntausend Alkoholtoten jedes Jahr \u2014 es bedarf wahrlich keiner Prohibition, um hier einige Tausend \u201e\u00dcbersterbliche\u201c pro Jahr weniger zu beklagen, aber der Aufwand erscheint der Gesellschaft offenbar nicht verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig. \nGewiss, \u201edie\u201c Gesellschaft denkt \u00fcber solche Fragen gar nicht nach, so f\u00fchren beispielsweise nur Mitglieder von NGOs wie der Allgemeine Deutsche Fahrrad-Club (ADFC) Diskussionen \u00fcber Tempolimits. Geschweige denn, dass \u201edie\u201c Gesellschaft da etwas entscheiden w\u00fcrde. Aber solange die \u00d6ffentlichkeit keinen wahrnehmbareren Widerstand gegen die g\u00e4ngige Praxis artikuliert, darf die Politik in der Funktion als gesch\u00e4ftsf\u00fchrender Ausschuss der Gesellschaft diese Praxis f\u00fcr irgendwie legitimiert betrachten. In einer direkten Demokratie, dies nur mal so als Idee, k\u00f6nnten solche Fragen explizit zur Diskussion gestellt werden. Was soll daran riskant sein? Sind denn Politiker per se die besseren Entscheider in Sachen Ethik? Ich bezweifle das. Im Moment jedenfalls geh\u00f6rt die Mehrheit von ihnen, die nicht in der Exekutive sind, zu den prominenten Diskussions- und Entscheidungsvermeidern des Landes.\nFalls Corona irgendwie vergleichbar mit Grippe w\u00e4re \u2014 ich wei\u00df, dass solche Vergleiche \u00f6ffentlich als unzul\u00e4ssig gelten \u2014 k\u00f6nnte man sagen: \u201eWas gestern galt, kann doch heute nicht vollkommen falsch sein!\u201c Der T\u00fcbinger Oberb\u00fcrgermeister Boris Palmer hatte wohl ganz kurz seine F\u00fc\u00dfe auf diesen Weg gesetzt und fragte ernsthaft: Sollen wir \u201ealles\u201c tun, um zu verhindern, dass Menschen sterben, die dieses Schicksal in einigen Wochen \u201esowieso\u201c ereilt? Vor allem das \u201esowieso\u201c hat den Chor der Emp\u00f6rung ruckartig ins Fortissimo getrieben. Tats\u00e4chlich deutet das unscheinbare Wort auf eine respektlose Haltung gegen\u00fcber der letzten Lebensphase von Menschen. \nAber ging es den Aufgeregten wirklich um die W\u00fcrde der Betroffenen? Oder wollten sie vielmehr an Boris Palmer, der ein Abo auf das Fettn\u00e4pfchen des Jahres hat, ein Exempel statuieren? Nur geistig und moralisch unzuverl\u00e4ssige Zeitgenossen, deren Karriereende als gesetzt gilt, so die Botschaft, k\u00f6nnen den herrschenden Kurs kritisieren. Auf diese Weise wurde nicht nur irgendein einzelner Kritiker mundtot gemacht, sondern versucht, eine Diskussion bei Androhung von \u00f6ffentlichen Schamstrafen zu verhindern. Derartige Debatten, so war in Kommentaren zu lesen, verbieten \u201esich von selbst\u201c. Da hat sich manch ein von der ganzen Thematik \u00fcberforderter Kommentator gleichzeitig Luft verschafft und in den von der Macht hingeschobenen Sessel fallen lassen. \nAllerdings, wenn das Verbieten zum Reflexivum wird \u2014 \u201esich verbieten\u201c \u2014, ist immer gro\u00dfe Vorsicht geboten. Au\u00dferdem d\u00fcrften Zweifel bestehen, wie lange solche Denkverbote Wirkung zeigen. Das war auch in den Kommandozentralen des Kampagnenjournalismus bekannt. Daher tat man hier das Menschenm\u00f6gliche, den Fokus von der Frage der ethischen Dilemmata abzulenken: Ziemlich schnell bekamen die jungen Covid-Patienten und das sogenannte Post-Covid-Syndrom ein Gewicht, das in keinster Weise ihrer medizinischen Bedeutung entspricht (2). St\u00e4ndig las man von jungen, fitten, sportlichen Menschen, die in gr\u00f6\u00dferer Zahl aus dem Leben gerissen wurden \u2014 das war schlicht und ergreifend gelogen (3). \nNichtsdestotrotz haben Politiker und Philosophen die \u201eHeimt\u00fccke\u201c von Covid-19 gerne f\u00fcr Realit\u00e4t gehalten, weil es uns ethisch heikle Debatten erspart (4). Auch das Post-Covid-Syndrom ist vermutlich eher ein aufgebauschtes Schreckgespenst, als dass es f\u00fcr das medizinische Nachschlagewerk \u201ePschyrembel\u201c taugt: Selbstverst\u00e4ndlich hat ein Teil der schwer Erkrankten nach einem ernsthaften akuten Atemwegssyndrom (SARS) gravierende und anhaltende Symptome. Ob das schon typisch f\u00fcr ein Syndrom ist, sei dahingestellt. Die Betroffenenzahlen jedenfalls schwanken je nach Quelle so erheblich, dass man zumindest hypothetisch unterstellen darf, dass Thema diene der moralischen Repression.\n\u201eJeder Tote mehr ist einer zu viel!\u201c oder im S\u00f6derschen Duktus \u201eJedes Leben z\u00e4hlt!\u201c bedeutet: Es darf nichts \u201everrechnet\u201c werden! Das klingt sehr ehrenwert, garantiert nicht \u201eutilitaristisch\u201c, nicht orientiert am Nutzen der Vielen, sondern am Lebensrecht des einzelnen, aber auch das ist verlogen. Dies hat offenbar Professor Christoph L\u00fctge erkannt, der aus S\u00f6ders Ethikrat entfernt wurde (5). Wir sollten vielleicht nicht \u201erechnen\u201c, aber abw\u00e4gen m\u00fcssen wir! Letztlich m\u00fcssen wir daher zur Diskussion dar\u00fcber zur\u00fcckkommen, ob Vorsterblichkeit alter und mehrfach vorerkrankter Menschen, mit Schwerpunkten in Senioren- und Pflegeheimen, in Kauf genommen werden darf? Im Unterschied etwa zu L\u00fctge bin ich bereit, bei der Suche nach einer Antwort einige \u00e4u\u00dferst fragw\u00fcrdige, amtliche Behauptungen zur Gef\u00e4hrlichkeit des Virus und zum epidemiologischen Nutzen des Lockdowns einfach hypothetisch zu akzeptieren. Tun wir mal so, als ob das alles stimmen w\u00fcrde, um noch mehr Menschen f\u00fcr eine Diskussion zu gewinnen.\nDer Deutsche Ethikrat, nicht eben eine Zusammenrottung von Systemgegnern und Querdenkern, hat zu Anfang des neuen Zeitalters und nochmals nach diesem ersten Jahr der Pandemie festgestellt, dass als Lockdown-Rechtfertigung weder die allgemeine Bek\u00e4mpfung der Pandemie noch irgendwelche Infektionszahlen oder Grenzwerte dienen d\u00fcrfen, sondern einzig und allein eine drohende \u00dcberlastung der Intensivstationen oder des Gesundheitssystems. \u201eDeshalb sollten diese Einschr\u00e4nkungen schrittweise bereits in dem Ma\u00dfe zur\u00fcckgenommen werden, in dem das Risiko der \u00dcberlastung des Gesundheitssystems durch eine Vielzahl schwerer, potenziell lebensbedrohlicher Krankheitsverl\u00e4ufe sich verringert.\u201c (6) \nHei\u00dft das: \u201eWir m\u00fcssen in Kauf nehmen, dass eine unbestimmte Zahl von Menschen gewisserma\u00dfen vor ihrer Zeit stirbt\u201c? Der in medizinethischen Fragen zweifellos versierte Ethikrat sagt das nicht explizit, aber l\u00e4sst es implizit durchblicken: Wenn die Intensivstationen nicht \u00fcberlastet, sondern nur voll ausgelastet sind, ist das durchaus in Kauf zu nehmen \u2014 und damit auch, so m\u00fcssen wir realistischerweise erg\u00e4nzen, in Kauf zu nehmen, dass mehr Menschen vorzeitig sterben, denn ein Gro\u00dfteil der Intensivpatienten verstirbt. Die Diskussion um \u201e\u00dcbersterblichkeit\u201c verdeckt manchmal, worum es eigentlich geht, um \u201eVorsterblichkeit\u201c. Was ist diesbez\u00fcglich vertretbar? Was ist dabei abzuw\u00e4gen?\nAuf der einen Seite stehen die Wochen oder Monate, die eine unbestimmte Anzahl Menschen m\u00f6glicherweise vor ihrer potentiellen letzten Stunde sterben m\u00fcssten. Und nicht zu vergessen: Da steht auch, dass diese Menschen, die tats\u00e4chlich \u201ean\u201c Covid versterben, also auf einer Intensivstation unter Beatmung, wahrscheinlich unter weniger w\u00fcrdevollen Umst\u00e4nden sterben, als es m\u00f6glicherweise sp\u00e4ter gesch\u00e4he, wenn ein anderer Ausl\u00f6ser verantwortlich daf\u00fcr w\u00e4re, zum Beispiel ein anderer Keim, Stoffwechselentgleisungen, Nieren- oder Herzversagen. Nicht zu vergessen sind auch jene Kranken, die in Alten- oder Pflegeheimen weitgehend einem qualvollen Sterben \u00fcberlassen werden. \nIch m\u00f6chte Sie an dieser Stelle zum Innehalten einladen und betonen, dass es um Ihre Abw\u00e4gung geht und dass Sie sich diese nicht nehmen lassen sollten: Auch wenn im Folgenden \u00fcber die andere Waagschale zehnmal so viel geschrieben steht wie \u00fcber diese Waagschale hier \u2014 so soll dies nicht den Anschein erwecken, als w\u00e4re schon alles \u201eklar\u201c und als g\u00e4be es nichts abzuw\u00e4gen und zu entscheiden!\nHier ist allerdings eine weitere Zwischenbemerkung n\u00f6tig: Die Redeweise von jedem Leben, das \u201ez\u00e4hlt\u201c, ist in hohem Ma\u00dfe irref\u00fchrend. \nEine rein statistische Prognose oder Betrachtung der \u00dcbersterblichkeit, auch bezogen auf spezielle Personengruppen, verletzt nicht die W\u00fcrde potentiell Betroffener. Sie impliziert, dass in einer Saison oder einem Jahr mehr Menschen sterben werden oder gestorben sind \u2014 und eine rationale ethische und politische Abw\u00e4gung bezieht sich darauf, ob dies in Kauf genommen werden darf oder nicht. Es sind keine individuellen Menschen damit gemeint. Und daher ist auch die Unterstellung eines \u201eOpfers\u201c abwegig. Zum Opfern geh\u00f6rt die Selektion. Wir wissen aber nicht, wer zu den Betroffenen z\u00e4hlen wird. Dementsprechend unsinnig ist das bedeutungsschwere Herumwedeln mit der Selbstzweckformel des kategorischen Imperativs.\nVom Standpunkt der Menschenw\u00fcrde meint die Aussage \u201eJedes Leben z\u00e4hlt\u201c etwas ganz anderes und das hat gerade nichts mit Zahlen zu tun: \nDie W\u00fcrde des Menschen hat damit zu tun, dass er sich als Individuum mit einer gewissen Identit\u00e4t wahrnimmt und auch so wahrgenommen wird. \nF\u00fcr menschenw\u00fcrdige Zust\u00e4nde in Alten- und Pflegeheimen m\u00fcsste dies aus Sicht der Bewohner bedeuten: \u201eIch werde gesehen. Jemand interessiert sich f\u00fcr mich als Individuum, als Subjekt. Jemand behandelt mich nicht nur als Patient 3 von Zimmer 11, sondern mit meinem Namen und meiner Pers\u00f6nlichkeit. Jemand k\u00e4mpft mit mir als Individuum. F\u00fcr ihn z\u00e4hle ich und auf ihn kann ich z\u00e4hlen!\u201c (7) Aus Sicht des Umfelds oder der Gesellschaft w\u00fcrde das beinhalten: Wir \u00fcberlassen niemanden sich selbst und seinem Schicksal, wir lassen niemanden anonym verenden. \nDass solche Verh\u00e4ltnisse in den Heimen manchmal oder sogar relativ h\u00e4ufig nicht gegeben sind, hat sehr viel mit Politik zu tun. Ich kann nicht erkennen, dass die Politiker, die jetzt laut \u201eJedes Leben z\u00e4hlt\u201c rufen, jemals in der Organisation menschenw\u00fcrdiger Pflege einen Schwerpunkt gesetzt h\u00e4tten. Mit Corona haben diese Missst\u00e4nde nur insofern zu tun, dass sie mehr bewusst werden \u2014 aus unserer gewohnheitsm\u00e4\u00dfigen ethischen \u201eErledigung\u201c herauskatapultiert werden: Das, was wir hier als Gesellschaft zulassen, ist erstaunlich. Ein Lockdown \u00e4ndert daran nichts. Im Gegenteil.\nKommen wir zur Abw\u00e4gung zur\u00fcck: Auf der anderen Seite der Waage stehen, scheinbar prim\u00e4r, die verschiedensten \u00f6konomischen Einbu\u00dfen und Gefahren sowie damit verbundene existentielle Risiken. Diese m\u00f6chte ich, wie erw\u00e4hnt, zun\u00e4chst einmal au\u00dfen vor lassen. Denn auf der anderen Seite steht auch und vielleicht an erster Stelle die menschliche W\u00fcrde. Was gerne verschwiegen wird, indem man auf andere Schaupl\u00e4tze ausweicht: Zu denen, die am schwersten vom Lockdown betroffen sind, geh\u00f6ren in erster Linie alte und vorerkrankte Menschen in ihrer letzten Lebensphase. Darauf verweist der Deutsche Ethikrat und fordert eine Umkehr zu ma\u00dfvollen Kontaktbeschr\u00e4nkungen. (8) \nZur W\u00fcrde des Menschen geh\u00f6rt fundamental, sein Sterben selbst mitzubestimmen und sich dabei mit den Menschen seiner Wahl zu umgeben. Nicht alle sogenannten vulnerablen Patienten sind erpicht darauf, auf die herrschende Weise besch\u00fctzt zu werden. Die Ohnmacht, dass \u00fcber sie verf\u00fcgt wird, hat die W\u00fcrde vieler Menschen verletzt und tut es bis heute. Viele von ihnen leiden ohnehin an dem Gef\u00fchl, abgeschoben zu sein, der Lockdown l\u00e4sst dieses Gef\u00fchl zur letzten Dem\u00fctigung werden. \nEin weiteres Schwergewicht auf der anderen Seite unserer Abw\u00e4gung w\u00e4re meines Erachtens der Wert der Kindheit und was aus ihr zu werden droht. Was Kindern gegenw\u00e4rtig angetan und beigebracht wird, durch Abstandsregeln, die zum Beispiel mit Apps und lustigen Armb\u00e4ndchen spielerisch kontrolliert, genauer gesagt: konditioniert werden, mit Besuchseinschr\u00e4nkungen und Maskenpflicht ihrer Bezugspersonen und last not least mit Homeschooling, das h\u00e4tten wir vor zwei Jahren nie geahnt. Vor 30 Jahren haben sich Konservative ersch\u00fcttert gezeigt \u00fcber B\u00fccher wie \u201eDas Verschwinden der Kindheit\u201c, will hei\u00dfen: das Verschwinden der Kindheit durch Medienkonsum und mediale Erziehung. \u201eDas Medium ist die Botschaft\u201c war in dem Zusammenhang auch ein gern zitierter Aphorismus. \nHeute k\u00f6nnen unsere herrschenden Konservativen, im Verein mit praktisch allen anderen fortschrittlichen Fraktionen, das Verschwinden der Kindheit gar nicht professionell genug vorantreiben. Ich f\u00fcrchte au\u00dferdem, die derzeitigen Ohnmachtserfahrungen der Kinder, gerade jener, die in diesem \u201eModernisierungsprozess\u201c abgeh\u00e4ngt und vor den Kopf gesto\u00dfen werden, sie werden uns dereinst teuer zu stehen kommen. Denn nat\u00fcrlich haben auch Kinder ein Gesp\u00fcr f\u00fcr W\u00fcrde und wenn diese verletzt wird. Ich w\u00fcrde hier gerne \u201eJedes Leben z\u00e4hlt\u201c h\u00f6ren. \nDie Belastung der Familien durch den Lockdown, also vielfach in besonderem Ma\u00dfe auch der Frauen, wird in der \u00d6ffentlichkeit immer wieder offen thematisiert, wenngleich mit aus meiner Sicht folgenloser Empathie wie etwa auch bei den besonders belasteten Pflegekr\u00e4ften. Dennoch gehe ich hier nicht besonders darauf ein, obwohl diese Belastungen und ihre langfristigen Folgen nat\u00fcrlich zu dieser Seite der Waage geh\u00f6ren.\nKommen wir zu jenem Teil der Gesellschaft, der durch den Lockdown in seinen Erwerbsm\u00f6glichkeiten vor\u00fcbergehend eingeschr\u00e4nkt oder bereits dauerhaft seiner Existenz beraubt wurde. Man h\u00f6rt, sieht und liest diesbez\u00fcglich unter anderem aufmunternde Geschichten \u00fcber brotlos gewordene K\u00f6che oder K\u00fcnstler, die nun als ungelernte Hausmeister oder Erzieher in der Notbetreuung arbeiten. Sind aber jene, die eben nicht st\u00e4ndig positiv denken k\u00f6nnen und das Beste aus der Not machen, selbst schuld und d\u00fcrfen auf keinen Fall \u201eaufgerechnet\u201c werden gegen die ber\u00fchmten Coronotaten \u201ezuviel\u201c?\nEs geht nicht nur und vielleicht nicht einmal prim\u00e4r um Geld, davon gibt der Staat als \u201eSt\u00fctze\u201c derzeit munter aus, was er nicht hat. Es geht um die W\u00fcrde! Darum, ob ich mein Leben \u2014 in Grenzen und in Ma\u00dfen \u2014 selbst bestimmen kann oder ohnm\u00e4chtig zuschauen muss, wie meine Selbst\u00e4ndigkeit und Selbstbestimmung zerst\u00f6rt werden. Ob mir dabei gleich die W\u00fcrde geraubt wird, das hat zwar auch mit meiner eigenen Resilienz zu tun, mit meiner Geschichte, meinen Projektionen und meinen Ressourcen, eben damit, wie ich mit mir selbst umgehen kann. Offenbar ist es jedoch f\u00fcr viele Betroffene ziemlich dem\u00fctigend, wie wenig die Politik bedacht hat, was der Lockdown f\u00fcr diese Menschen konkret bedeutet. \nWelche Verletzungen und Schmerzen sind dadurch ausgel\u00f6st worden, dass man sie, bei Lichte betrachtet, \u201evergessen\u201c oder eben als nicht \u201esystemrelevant\u201c eingestuft hat oder immer noch einstuft? Der Verlust der W\u00fcrde wird, schreibt Peter Bieri, wird als fundamentaler Makel erfahren, als eine Schmach, \u00e4hnlich einer gro\u00dfen Schuld, und er kann den Lebenswillen in Frage stellen (9). Auf jeden Fall haben die Lebensqualit\u00e4t, die hier zur Disposition gestellt wurde, und die dadurch bedingten massenhaften Depressionen nichts mit Egoismus und Spa\u00dfgesellschaft zu tun. \nWerfen wir noch einen Blick auf all jene von uns, die vielleicht vom Lockdown nicht so existentiell, aber von den Einschr\u00e4nkungen doch zumindest \u201eprivat\u201c betroffen sind. Auch hier geht es ja ganz h\u00e4ufig um Fragen der W\u00fcrde, auch wenn das kein Lockdown-Fanatiker gerne zugibt: Ob ich jemand eine Umarmung anbiete oder verwehre, das kann sehr fundamental f\u00fcr seine W\u00fcrde sein. Das hat nichts mit Jammern auf h\u00f6chstem Niveau zu tun \u2014 und auch \u201eLebensqualit\u00e4tseinbu\u00dfe\u201c tr\u00e4fe es nicht.\nDas RKI rechnet gegenw\u00e4rtig vor, wie viele hunderttausend Lebensjahre angeblich durch vorzeitigen Coronatod gestohlen wurden, fast so als h\u00e4tte ein einzelner Mensch diese Lebensjahre, sozusagen das ewige Leben haben k\u00f6nnen. \nSoll es gegen\u00fcber solch fulminanten Zahlen gerade mal ein laues \u201eschade\u201c wert sein, wie viele Millionen Umarmungen und Handschl\u00e4ge, K\u00fcsse und Schulterklopfen, eben alle Gesten der Verbindung in diesem Jahr unterblieben? \nNein, denn diese Praxis des social distancing ist in hohem Ma\u00dfe ungesund und deprimierend. Das hat nicht nur mit Oxytocin und anderen Wohlf\u00fchlhormonen zu tun, als ginge es um Wellness, es geht um Gef\u00fchle und Selbstwert, um Vertrauen und Halt (10). Reden wir \u00fcber alle gravierenden Formen der Einsamkeit, lassen wir nicht zu, dass nur unsere Patientinnen und Patienten dar\u00fcber reden, aber reden wir durchaus auch von ihnen: Wie Depressionen, chronische Schmerz- und Angstsyndrome verst\u00e4rkt werden, wie das allgemeine Stresslevel bei Patienten steigt. Dies wiederum nicht nur bei Patienten, bei uns allen. \nEs gab Zeiten, vor dem Epochenbruch, da boten Menschen in Fu\u00dfg\u00e4ngerzonen wildfremden Passanten Umarmungen an. Igitt, wie ansteckend? Das zu entscheiden bleibt jedem selbst \u00fcberlassen. Besch\u00e4digt wird eine Kultur der N\u00e4he, \u201eeine Art zu Leben\u201c: mit menschlicher W\u00fcrde. Erstaunlicherweise meint jedoch der Deutsche Ethikrat, Abstandsregeln und Maskenpflicht k\u00f6nnten noch eine Weile aufrechterhalten werden, da es sich dabei um eine \u201egeringe Eingriffstiefe\u201c handele. (11) Geh\u00f6rt nicht wesentlich zur W\u00fcrde des menschlichen Lebens, wechselseitig das Verh\u00e4ltnis von N\u00e4he und Distanz selbst zu regeln?  \nEtwas pathetisch lie\u00dfe sich sagen, N\u00e4he ist das gr\u00f6\u00dfte seelische Bed\u00fcrfnis des Menschen, ist aber f\u00fcr viele auch eine Quelle gr\u00f6\u00dfter \u00c4ngste. Von psychisch kranken Menschen wissen wir, wie sehr ihre Gesundung oft davon abh\u00e4ngt zu lernen, das N\u00e4he-Distanz-Verh\u00e4ltnis selbst zu bestimmen, und zwar nicht nur zu den Menschen, die ihnen besonders nahestehen. Dabei ist zul\u00e4ssig, dass eine Seite bestimmender ist als die andere beziehungsweise eine Art Vetorecht aus\u00fcbt: \u201eKomm mir nicht zu nahe, ich habe Angst vor Dir (oder vor Deiner Infektion)!\u201c Das ist vollkommen in Ordnung. Die W\u00fcrde des Menschen wird allerdings beeintr\u00e4chtigt, wenn ein Dritter diesen Abstand vorschreibt \u2014 und die Betroffenen \u00fcberdies die Gr\u00fcnde daf\u00fcr nicht einsehen k\u00f6nnen. \nAuch bei der Maske irrt sich meines Erachtens der Deutsche Ethikrat. Ich verstehe gar nicht, wieso hier die Eingriffstiefe gering sein soll. Es wurde gelegentlich schon darauf hingewiesen, dass gerade konservative Politiker und Philosophen, wenn es sich um anders begr\u00fcndete \u201eVerh\u00fcllungen\u201c des Gesichts handelte, ganz andere Vorstellungen von W\u00fcrde vertraten. Jede(r) darf zum Selbstschutz eine Maske tragen und kann daf\u00fcr Respekt erwarten. Doch die Maske jedem vorschreiben? Selbst wenn es nur eine geringe Eingriffstiefe w\u00e4re: Sofern die Effektivit\u00e4t der Ma\u00dfnahme alles andere als erwiesen ist \u2014 je nach Art der Maske \u2014 oder sogar unsinnig ist \u2014 je nach den Umgebungsbedingungen, zum Beispiel im Freien \u2014, dann bekommt die Maskenvorschrift automatisch den Charakter einer Erziehungsma\u00dfnahme. \nDiesen Charakter hatte sie aus meiner Sicht vom ersten Tage an \u2014 und als solche wurde sie auch in den Medien \u201egefeiert\u201c: Wer solidarisch eingestellt ist, soll gef\u00e4lligst zeigen, wie ernst er es mit der Maske meint, egal wie wissenschaftlich \u201eevident\u201c der Nutzen ist! Wenn man aber erwachsene Menschen auf diese Weise wie Z\u00f6glinge behandelt, werden sie entm\u00fcndigt und elementar in ihrer Menschenw\u00fcrde beeintr\u00e4chtigt. \nWenn Sie mir bis hierhin gefolgt sind, vielleicht auch zum Teil unter innerem Protest dar\u00fcber, was ich vergessen oder eben doch zu polemisch formuliert habe, so hoffe ich doch, Sie gew\u00e4hren mir noch so viel Kredit, dass ich einige, zugegebenerma\u00dfen ziemlich \u201esteile\u201c Thesen zum Thema Impfpolitik vortragen darf. Ich verspreche, am Ende gibt es im Gegenzug eine hochkar\u00e4tige ethische Pointe.\nIch habe viele Jahre Berichte \u00fcber Studien zur Grippeimpfung gelesen und nat\u00fcrlich auch das ertragen m\u00fcssen, was das Robert Koch-Institut alle Jahre wieder an \u00d6ffentlichkeitsarbeit dazu betrieben hat. Ich m\u00f6chte betonen, dass ich die Grippeimpfung nicht rundheraus ablehne. Haus\u00e4rzte haben damit sehr unterschiedliche Erfahrungen gemacht, sie sch\u00fctzt leider eben oft gerade jene nicht, die sie besonders brauchen \u2014 vielleicht schlicht auch deshalb, weil man dem Tod nicht ewig absagen kann. Die internationale Studienlage zur Grippeimpfung war jedenfalls so grottenschlecht (12), dass sich viele Mediziner und Ethiker niemals zu einer moralischen Impfpflicht h\u00e4tten hinrei\u00dfen lassen, von einer rechtlichen ganz zu schweigen. \nMittlerweile sagt man beim RKI fast selbstkritisch: \u201eAch, die Grippetoten der letzten Jahre, das waren doch nur gesch\u00e4tzte Zahlen.\u201c Heute dagegen soll alles unbestechliche Mathematik sein, was uns an Zahlen pr\u00e4sentiert wird, daf\u00fcr hat man die Grippetoten gleich mit abgeschafft, es sind nun durchweg alles Coronatote (13). \nHeute impfen wir aus besonderem Bewusstsein f\u00fcr die Dringlichkeit, bevor es \u00fcberhaupt eine nennenswerte Studienlage zum Impfstoff geben konnte. Alles ganz logisch. Meine Spezialthese 1: Es musste ein \u201eneuartiger\u201c Virus sein, damit man neuartige Impfstoffe und ein neuartiges Impfsystem \u2014 militarisierte Impfzentren statt Impfung in der Verantwortung des Hausarztes \u2014 begr\u00fcnden konnte, inklusive neuartiger Impfzw\u00e4nge, die nicht durch das Bundesverfassungsgericht zu kippen w\u00e4ren. Wenn es ihn nicht gegeben h\u00e4tte, h\u00e4tte man Covid-19 erfinden m\u00fcssen, so aber reichte es anscheinend, seine Gef\u00e4hrlichkeit hemmungslos zu \u00fcberzeichnen.\nWie erw\u00e4hnt, r\u00fchrt die Politik engagiert aber komplett erfolglos seit Jahren die Werbetrommel f\u00fcr die Organspende. Sind Sie diesbez\u00fcglich etwa auch so unsolidarisch, dabei nicht mitzumachen? Geht es Ihnen vielleicht um die Menschenw\u00fcrde des sterbenden Menschen, zumal wenn Sie selbst betroffen sein k\u00f6nnten? Dann sind Sie hoffentlich bereit, f\u00fcr eine Minute einmal anders \u00fcber den \u201eStell-Dich-nicht-so-an-Piks f\u00fcr die Solidarit\u00e4t\u201c nachzudenken. \nBeim Impfen ist der zur Solidarit\u00e4t zu bekehrende Mensch nicht potentiell tot, wie der Organspender im Ernstfall, sondern putzmunter und in vielen F\u00e4llen gr\u00f6\u00dftenteils gesund. Eigentlich ergibt sich daraus eine besondere Verantwortung des Hausarztes beziehungsweise der Haus\u00e4rztin. Aber die m\u00fcssen sich ja jetzt nicht mehr damit herumschlagen. Die \u201eEingriffstiefe\u201c der Impfung scheint \u00fcberdies so gering zu sein, dass sich der Deutsche Ethikrat erst gar nicht damit befasst. Zwar betont er, dass man noch gar nicht wisse, ob die Impfung schwere Verl\u00e4ufe oder die Weiterverbreitung des Virus \u00fcberhaupt oder effektiv unterbinde. Ansonsten besch\u00e4ftigt er sich aber nur mit den \u201eImpfwilligen\u201c und den Geimpften \u2014 ob sie Sonderrechte oder Sonderpflichten haben k\u00f6nnten, wenn das mit der Effektivit\u00e4t irgendwann erwiesen w\u00e4re (14). Was aber ist mit den Impfunwilligen? \nAuch hier geht es um Selbstbestimmung und W\u00fcrde: die Verf\u00fcgung \u00fcber meine k\u00f6rperliche Integrit\u00e4t \u2014 aber nicht nur nebenbei auch darum, wie ich mir ein Miteinanderleben in W\u00fcrde vorstelle und wie viel dabei nach meinem Empfinden \u201evon oben\u201c vorgegeben werden darf in Sachen Solidarit\u00e4t. Selbst wenn ich davon ausginge, dass der Piks harmlos ist, und keinerlei Sorgen h\u00e4tte, ob die Manipulation meines Immunsystems sicher frei von negativen Folgen bleibt (15), so w\u00fcrde ich die Impfung doch ablehnen, weil ich eine derart verordnete Gesundheitsvorsorge f\u00fcr schwer mit der W\u00fcrde des Menschen vereinbar halte. Denn, so meine Spezialthese 2, dieses Szenario bleibt kein Einzelfall, die Viren und Mutationen stehen bekanntlich schon Schlange vor dem RKI. Wenn es danach geht, k\u00f6nnen wir uns zu Tode impfen. \nM\u00f6glicherweise h\u00e4tten es die postmodernen Apostel der Solidarit\u00e4t allen Kampagnen zum Trotz schwer, die Mehrheit vom Sinn des Piks zu \u00fcberzeugen, wenn es bei den Nutznie\u00dfern der Solidarit\u00e4t vor allem um jene Menschen ginge, die in absehbarer Zeit an irgendetwas sterben, also alte und mehrfach Vorerkrankte. Spezialthese 3: Wenn Moral nicht gen\u00fcgt \u2014 hilft Erpressung. L\u00e4ngst sollen wir uns nicht mehr impfen lassen, um Menschen zu sch\u00fctzen, die besonders schutzbed\u00fcrftig sind, sondern damit wir alle, nach ausreichender Durchimpfung der Bev\u00f6lkerung, endlich den Lockdown verlassen k\u00f6nnen. Und beim n\u00e4chsten Mal? Damit ein Lockdown gar nicht mehr \u201en\u00f6tig\u201c wird, lassen wir uns rechtzeitig alle impfen, gegen alles M\u00f6gliche. Das nenne ich das neue Gesch\u00e4ftsmodell, mathematisch zwingend und mit etwas moralischem Zwang und Anreizen f\u00fcr Impfwillige noch \u00fcberzeugender. \nEine Schutzimpfung sollte eigentlich jene sch\u00fctzen, die sie besonders brauchen. Offenbar ist ein solches medizinisches Wunderwerk zu entwickeln auch der modernsten Wissenschaft nicht m\u00f6glich. Einige der allerneuesten Impfstoffe m\u00fcssen sogar gleich f\u00fcr die Gruppe der Risikopatienten ausgeschlossen werden: zugelassen nur bis 65 Jahre. Also wird das vielbeschworene Theorem der Herdenimmunit\u00e4t \u2014 ein bezeichnendes Wort \u2014 bem\u00fcht, um ein ganzes Volk in Geiselhaft zu nehmen. Bei der Grippeimpfung h\u00e4tte es und hat es nie funktioniert, unter anderem wegen der st\u00e4ndig neuen Virusmutationen. Bei Corona soll es nun besser klappen, da eine gentechnische Impfung, einmal richtig gebastelt, schneller an Mutationen angepasst werden kann. Und das hei\u00dft: einmal verhaftet, immer im Gef\u00e4ngnis. Die Kassen klingeln und die B\u00fcrger werden zum Bravsein in der Herde dressiert, so gehen lebenslanges Lernen und lebenslanges Impfen Hand in Hand.\nDass das Selbstbestimmungsrecht des einzelnen, also seine W\u00fcrde, nur im Ausnahmefall geopfert werden darf zugunsten eines tats\u00e4chlichen oder vermeintlichen Volkswohls, das wei\u00df unsere Obrigkeit schon, ihren Immanuel Kant im Gep\u00e4ck. \nDiese Einsicht bildete in der Bundesrepublik Deutschland, im Unterschied etwa zur DDR und zu vielen anderen demokratischen wie nicht-demokratischen L\u00e4ndern, die Grundlage f\u00fcr die Garantie der weitgehend freien Impfentscheidung. Tempi passati, nennt man das wohl: Soviel Achselzucken war selten! In ethikhistorischen Philosophieseminaren k\u00f6nnen sich die Teilnehmer dar\u00fcber noch in hundert Jahren den Kopf zerbrechen: das Selbstbestimmungsrecht des einzelnen und seine Ausnahmen.\nAngesichts der pandemischen Bedrohung handelt unsere Politik verantwortungsbewusst, zupackend und nachhaltig: Sie macht den Ausnahmefall von gestern zur Regel von morgen. Bei Kant \u00fcbrigens beruhte die W\u00fcrde des Menschen auf seiner Autonomie, darauf dass er sich selbst, und zwar als Individuum, seine moralischen Gesetze gibt. Kant lebte gleichzeitig in der Zuversicht der Aufkl\u00e4rung. Nach seiner \u00dcberzeugung w\u00fcrde der Mensch, der sich selbst ein moralisches Gesetz gibt, einsehen, dass dies nur ein Gesetz sein kann, welches als allgemeines taugt: \u201eHandle nur nach derjenigen Maxime, durch die du zugleich wollen kannst, dass sie ein allgemeines Gesetz werde.\u201c Wie auch immer, eine Fremdbestimmung war nicht vorgesehen.  \nNehmen wir an, die ganze Energie und das gesamte Geld f\u00fcr Lockdown-, Test- und Impfstrategien w\u00e4re alternativ zur Entwicklung einer verbesserten Therapie von ernsthaften akuten Atemwegserkrankungen (SARS) eingesetzt worden. Ja, warum denn nicht an der prim\u00e4ren Aufgabe der Medizin ansetzen \u2014 in der Therapie? Ein Jahr oder l\u00e4nger kennen wir nun die Erkrankung, zumal es SARS davor auch schon gab, und es tut sich so unfassbar wenig in Sachen Therapie. Oder man h\u00e4tte ja auch die Intensivstationen ausbauen k\u00f6nnen, statt sie zu reduzieren! Das k\u00f6nnen wir uns nicht leisten? Wieso denn nicht? \nSpezialthese 4: Die gro\u00dfe Mehrheit der Behandelten w\u00e4re dennoch \u201esowieso\u201c in den Wochen und Monaten darauf verstorben. Das ist keine Erfindung von Boris Palmer, und das w\u00e4re gar nicht gut f\u00fcr Marketing und Vertrieb der Therapie, obwohl sie, wie wir bei vielen Chemotherapien gegen Lebensende sehen k\u00f6nnen, sch\u00f6ne Gesch\u00e4fte nicht prinzipiell ausschlie\u00dft. Viel schlimmer jedoch: Wo bliebe da die praktische Solidarit\u00e4t, also der Impfzwang? \nSpezialthese 5: Die Zielgruppe der hochbetagten und besonders vulnerablen Patienten ist ganz nett gro\u00df, aber letztlich zu klein, um wirklich en gros Kasse machen zu k\u00f6nnen. Im Vergleich dazu, ist das st\u00e4ndige Durchimpfen der ganzen Bev\u00f6lkerung rentabler. Die Masse macht\u2019s. Was ist der \u00dcberfall auf eine Bank im Vergleich mit der Gr\u00fcndung einer Bank? Was ist die effektive und menschenw\u00fcrdige Behandlung von Todkranken gegen den umfassenden Gesundheitsschutz f\u00fcr eine ganze Bev\u00f6lkerung, und zwar mit st\u00e4ndig wechselnden Viren-Updates! \nIt\u2018s stupid, it\u2019s economy? Naja, die Politik hat auch etwas davon, muss davon etwas haben, weil nur mit effektiver Politik eine Wirtschaft effektiv funktioniert. Ein ganzes Volk mit Impfungen und Gesundheitsapps, Verordnungen und Verhaltensregeln in den Griff zu bekommen, sorgt wesentlich nachhaltiger f\u00fcr Zukunftsf\u00e4higkeit des Gesch\u00e4ftsmodells als die medizinisch angemessene Versorgung von Menschen, die diese Versorgung dringend ben\u00f6tigen. \n\u201eAber\u201c, wenden Sie vielleicht ein, \u201eist das denn nicht eine Verschw\u00f6rungstheorie?\u201c Ob in Verschw\u00f6rung geplant oder aus vermeintlicher Notwehr geboren, das spielt nicht die gro\u00dfe Rolle. Entscheidend ist, wohin die Reise f\u00fchrt. Es geht nicht mehr um Dilemmata, es geht um die Ethik der Zukunft! Der Deutsche Ethikrat hat bemerkt, dass Covid und das Handling der Pandemie \u201eweit \u00fcber Covid hinaus\u201c weisen, und hat schon eine Idee, wie es mit dem Recht auf gesundheitliche Selbstbestimmung und vermutlich mit den b\u00fcrgerlichen Freiheitsrechten allgemein weitergeht: \n\u201eSo k\u00f6nnte die generell gro\u00dfe Akzeptanz gegen\u00fcber den mit manchen Infektionsschutzma\u00dfnahmen verbundenen Grundrechtseingriffen als Hinweis darauf gesehen werden, dass dem Staat gr\u00f6\u00dfere Verantwortung hinsichtlich des Schutzes vor Krankheit zugewiesen wird, verbunden mit der Zubilligung entsprechender Befugnisse.\u201c (16)\nAlso, ich habe dem Staat weder eine gr\u00f6\u00dfere Verantwortung \u201ezugewiesen\u201c noch ihm entsprechende Befugnisse \u201ezugebilligt\u201c. Sie auch nicht? Dann m\u00fcssen Sie sich schleunigst artikulieren! Schreiben Sie zum Beispiel die Politiker Ihres Wahlkreises an und stellen Sie klar, in welcher Welt von morgen Sie leben wollen. Was hier passiert oder betrieben wird, ist die systematische, aber durchaus gewohnte und bei Politikern wie Journalisten beliebte Verwechslung von Demoskopie und Demokratie. Ethik-Professoren sollten sich daran nicht beteiligen! Vielleicht m\u00fcssen wir, auch wenn es nicht erlaubt ist, eine Art Volksentscheid versuchen, um endlich die Debatte in Gang zu bringen, die das Parlament verweigert. Es geht gar nicht um \u201eheimliche\u201c Mehrheiten, die ich auch nicht kenne, sondern um eine \u00f6ffentliche Diskussion.\nPeter Bieri schreibt, unsere W\u00fcrde wird angegriffen, wenn wir in eine Ohnmacht gezwungen werden und die Notwendigkeit daf\u00fcr nicht einsehen. Das Minimum, um unsere W\u00fcrde bei einem solchen Angriff zu wahren, bestehe darin, dass wir unsere abweichende Meinung kundtun k\u00f6nnen. Die W\u00fcrde werde erst dann wirklich besch\u00e4digt, \u201ewenn wir mundtot gemacht werden\u201c. (17) Wir k\u00f6nnen uns allerdings auch selbst mundtot machen (18).  Es geht bei der W\u00fcrde immer auch darum, wie ich mit tendenziell entm\u00fcndigenden Angriffen umgehe. Trauen wir uns: Reden wir \u00fcber Ethik! Sie, liebe Leserin und lieber Leser, verstehen davon so viel wie die politische Obrigkeit sowie die Mehrheit der eingesch\u00fcchterten Parlamentarier und Ethik-Professoren \u2014 und ganz sicher deutlich mehr als die Damen und Herren der Pharmaindustrie.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1365656715497242635,       \"url\": \"https://twitter.com/HHahnlein/status/1365656715497242635\",       \"date\": \"2021-02-27 13:35:08+00:00\",       \"text\": \"Das Ethik-Dilemma | Rubikon - Magazin f\u00fcr die kritische Masse https://t.co/GikcTKUkll\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 835031537921949696,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/916321772483563520/M8ZBYRhT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"HHahnlein\",              \"name\": \"heike h\u00e4hnlein\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-02-24 07:40:07+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 350,              \"friends\": 724,              \"tweets\": 14054,              \"liked_tweets\": 15876,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 3788       }}, {       \"id\": 1365416815619358720,       \"url\": \"https://twitter.com/jonaderwal/status/1365416815619358720\",       \"date\": \"2021-02-26 21:41:51+00:00\",       \"text\": \"Entscheidungen \u00fcber den Sinn und Unsinn von Corona-Ma\u00dfnahmen m\u00fcssen sorgf\u00e4ltig abgewogen werden \u2014 derzeit aber wird eine Seite der Wahrheit ausgeblendet.   -  Das Ethik-Dilemma | Rubikon https://t.co/i92oyhe23L\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1061069677,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1149278409626980354/4v0hPVlu_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1061069677/1562843599\",              \"username\": \"jonaderwal\",              \"name\": \"Kai Reuter\",              \"description\": \"Der Stein,den die Bauleute verworfen haben,ist zum Eckstein geworden!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-01-04 18:08:42+00:00\",              \"location\": \"\u00dcberall.\",              \"followers\": 227,              \"friends\": 162,              \"tweets\": 90426,              \"liked_tweets\": 996,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 22597       }}]"}