{
     "url": "https://www.rubikon.news//artikel/der-pandemie-schwindel",
     "date": "2020-06-09",
     "source": "rubikon.news",
     "label": "fake",
     "header": "Der Pandemie-Schwindel",
     "article": "Sucharit Bhakdi z\u00e4hlt zu den kritischen Stimmen in Deutschland, wenn es um den Umgang der Regierung mit der Coronakrise geht. Auf seinem Ende M\u00e4rz entstandenen YouTube-Kanal erreichte er mit seiner unaufgeregt sachlichen Art bereits \u00fcber 6 Millionen Zuschauer. Ein solches Publikum ist beachtlich f\u00fcr einen Mann, der \u2014 entgegen dem aktuellen Trend \u2014 viel Wert auf eine n\u00fcchterne, panikfreie Betrachtung der Geschehnisse legt. \u00dcber 2 Monate nach seinem viralen offenen Brief an Angela Merkel gibt er dem Rubikon das erste Interview. Hier spricht er \u00fcber die Sinnlosigkeit, einen Corona-Impfstoff entwickeln zu wollen, und dar\u00fcber, warum Amazon sein neues Buch \u201eCorona: Fehlalarm?\u201c nicht als E-Book listen will. Und er berichtet von den ganz pers\u00f6nlichen Auswirkungen der Maskenpflicht auf seine Familie.Die Ver\u00e4nderungen, die wir in den letzten Monaten beobachten und erfahren mussten, sind so fundamental tiefgreifend und teilweise mehr als nur latent bedrohlich, dass das Ringen um Sachlichkeit allen Beteiligten schwerzufallen scheint. Angst ist dabei der gr\u00f6\u00dfte Feind der sachlichen Auseinandersetzung. Umso gef\u00e4hrlicher ist es, wenn \u2014 wie jetzt \u2014 Angst zur Basis einer omnipr\u00e4senten Corona-Informationsflut und sogar zum Leitfaden moralisch richtigen Handelns erhoben wird. Selbst Wissenschaftler und Virologen, die im \u00f6ffentlich-rechtlichen Fernsehen zu Wort kommen, verbreiten mit einer panikbelasteten Sprache oft nichts anderes als Angst. Dabei sollten gerade sie als Mediziner wissen, dass Angst und der daraus resultierende k\u00f6rperliche Stress nicht nur extrem sch\u00e4dlich f\u00fcr das Imunsystem sind, sondern auch die F\u00e4higkeit einschr\u00e4nken, klar und rational zu denken.  \nSucharit Bhakdi fiel seit seinem ersten Auftritt in der \u00d6ffentlichkeit dadurch auf, dass er so gar keine Panik verbreitet. In seinem Ende M\u00e4rz ver\u00f6ffentlichten offenen Brief an Angela Merkel wirkte er nicht nur emotionsbesfreit und tiefenentspannt, sondern regte auch mit seinen n\u00fcchtern wissenschaftlichen Fragen zu einem unaufgeregten Diskurs an, sodass eine Neubewertung der Lage m\u00f6glich wird. \nDenn st\u00e4ndige Neubewertungen sind die Grundlage jeglichen wissenschaftlichen Handelns. \nEine Hypothese wie: \u201eDas Virus ist eine Bedrohung nationaler Tragweite\u201c gilt nur so lange, bis sie durch neue wissenschaftliche Erkenntnisse widerlegt und somit falsifiziert wird. In der empirischen Wissenschaft ist es sogar so, dass die Falsifizierbarkeit, also die M\u00f6glichkeit, sie auch zu widerlegen, als ein grundlegendes Merkmal jeder guten Theorie gilt. Kritischen, die Hypothese \u00fcberpr\u00fcfenden Fragen wie denen von Sucharit Bhakdi Geh\u00f6r zu schenken, ist also nichts Revolution\u00e4res oder Ketzerisches, sondern Teil des ganz normalen wissenschaftlichen Erkenntnisprozesses. \nZumal Bhakdi zu den anerkannten Koryph\u00e4en auf dem Gebiet der Mikrobiologie z\u00e4hlt. Er ist emeritierter Professor der Universit\u00e4t Mainz, wo er als Facharzt f\u00fcr Mikrobiologie und Infektionsepidemiologie \u00fcber 20 Jahre das Institut f\u00fcr medizinische Mikrobiologie und Hygiene leitete. Neben seiner grunds\u00e4tzlich neutralen fachlichen Herangehensweise betont er immer wieder seine Unabh\u00e4ngigkeit. Er vertrete weder seine noch die Interessen anderer.\nAls wissenschaftlich unsinnig bezeichnet er im Interview mit Jens Lehrich hingegen so einiges, was im Moment passiert. Vor allem \u201edas Hochfahren von Testungen, wenn eine Epidemie zuende geht\u201c, sei f\u00fcr einen realistischen Blick auf das Geschehen v\u00f6llig fehl am Platz. Zudem beschreibt  der Begriff Covid-19 nicht die Infektion, sondern die Erkrankung. Es k\u00f6nne also auch sein, dass Menschen, die coronapositiv getestet wurden, schon Antik\u00f6rper gebildet haben und genau deshalb nicht krank werden. Auch die Debatte um einen Impfstoff empfindet er als v\u00f6llig absurd und sagt: \n\u201eDie Vorstellung, dass man einen Impfstoff gegen diesen Erreger entwickelt, ist geradezu laienhaft, dass es wehtut.\u201c\nAngesprochen auf die Maskenpflicht, tritt Bhakdi zum ersten Mal aus seiner Rolle des emotionslosen Mediziners heraus und beginnt, von seiner schwer an Krebs erkrankten Schwiegermutter zu erz\u00e4hlen, die trotz allem noch relativ fit gewesen sei, bis sie vor einigen Wochen mit Maske in einen Supermarkt ging, Atemnot bekam, kollabierte, sich weigerte, ins Krankenhaus eingewiesen zu werden und schlie\u00dflich entschied, sie wolle zu Hause sterben. Dies sei der Punkt gewesen, an dem er und seine Frau Karina Reiss, ebenfalls Medizinerin, beschlossen h\u00e4tten, ein Buch zu schreiben. \nDieses Buch mit dem Titel \u201eCorona: Fehlalarm?\u201c behandele die Fragen nach Impfstoffen, Immunit\u00e4t, Maskenpflicht und Co. und sollte eigentlich am 1. Juni 2020 als E-Book an den Start gehen. Doch dann, wenige Stunden vor Ver\u00f6ffentlichung, meldete sich Amazon und erkl\u00e4rte, man wolle \u201eCorona: Fehlalarm?\u201c nicht als E-Book ins Programm aufnehmen. Begr\u00fcndung: Die Menschen sollten sich bei dieser Thematik an die anerkannten Autorit\u00e4ten wenden. Der eigentlich buddhistische Bhakdi wirkt emp\u00f6rt, w\u00e4hrend er das erz\u00e4hlt. \nDass der milliardenschwere US-Konzern Amazon seine eigenen Interessen vertritt, ist eigentlich nichts Ungew\u00f6hnliches. Er gilt schlie\u00dflich als der gr\u00f6\u00dfte finanzielle Gewinner der Coronakrise. Nebenbei soll laut der US-B\u00f6rsenaufsicht SEC auch die Bill and Melinda Gates Foundation im ersten Quartal 2020 \u00fcber 60.000 Amazon-Aktien im Wert von \u00fcber 100 Millionen US-Dollar eingekauft haben (1). \nTrotzdem w\u00e4re es f\u00fcr Bhakdis Buch ein harter Schlag, hier nicht gelistet zu sein, gerade in der aktuellen Situation, in der man einen Buchladen nur mit Maske betreten darf. Denn Amazon ist gut in den Buchmarkt integriert \u2013 beziehungsweise, hat den Buchmarkt gut integriert, und zwar ins Internet. Mit Tochterfirmen wie Abe Books, The Book Desposity, Amazon Books, Audible und der Produktionsreihe Amazon Kindle ist der Konzern absoluter Marktf\u00fchrer im E-Book-Gesch\u00e4ft.\nMittlerweile ist \u201eCorona: Fehlalarm?\u201c doch bei Amazon vorbestellbar und ab dem 28. Juni erh\u00e4ltlich, und zwar als Taschenbuch, das nun nicht mehr zu stoppen sein d\u00fcrfte, was man unter anderem daran erkennen kann, dass es sich seit seiner Listung auf Platz 1 der Bestseller in der Kategorie B\u00fccher h\u00e4lt. Ein Schuss, der wohl nach hinten losging. Das Rubikon-Interview mit Prof. Dr. Bhakdi ist ein kleiner Vorgeschmack des Buches.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1274441459018629120,       \"url\": \"https://twitter.com/tobies_w/status/1274441459018629120\",       \"date\": \"2020-06-20 20:38:16+00:00\",       \"text\": \"Der Pandemie-Schwindel | Rubikon - Magazin f\u00fcr die kritische Masse https://t.co/KoaVGHb1bE\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1249785075014733824,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1249786010495586307/JTDtpumF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"tobies_w\",              \"name\": \"W. Bernhard Tobies\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-13 19:43:49+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 0,              \"friends\": 7,              \"tweets\": 2,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1271480588353056769,       \"url\": \"https://twitter.com/oklaatu/status/1271480588353056769\",       \"date\": \"2020-06-12 16:32:49+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/VnasycluvU\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 830582539148468227,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/859027283000078338/r0FJHVyT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/830582539148468227/1493643037\",              \"username\": \"oklaatu\",              \"name\": \"Reiner Busch\",              \"description\": \"Wenn die schlauen schweigen herrschen die dummen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-02-12 01:01:23+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 30,              \"friends\": 170,              \"tweets\": 15788,              \"liked_tweets\": 125,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 9310       }}, {       \"id\": 1270702131381665797,       \"url\": \"https://twitter.com/Hay0815/status/1270702131381665797\",       \"date\": \"2020-06-10 12:59:31+00:00\",       \"text\": \"Der Pandemie-Schwindel  | Rubikon - Magazin f\u00fcr die kritische Masse https://t.co/54RmrxmDeZ Prof. Dr. Sucharit Bhakdi spricht im Rubikon-Exklusivinterview \u00fcber wissenschaftlichen Unsinn in der Coronakrise und den Versuch von Amazon, sein neues Buch zu boykottieren.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1259428535187447808,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1327889665949577217/AXHt5gNA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1259428535187447808/1589127123\",              \"username\": \"Hay0815\",              \"name\": \"Hay\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-10 10:22:41+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1,              \"friends\": 8,              \"tweets\": 30,              \"liked_tweets\": 3,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1270611906856996865,       \"url\": \"https://twitter.com/schaechterle/status/1270611906856996865\",       \"date\": \"2020-06-10 07:01:00+00:00\",       \"text\": \"Der Pandemie-SchwindelProf. Dr. Sucharit Bhakdi spricht im Rubikon-Exklusivinterview \u00fcber wissenschaftlichen Unsinn in der Coronakrise und den Versuch von Amazon, sein neues Buch zu boykottieren.https://t.co/SJkctI5lt9\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://tapbots.com/software/tweetbot/mac rel=nofollow>Tweetbot for Mac</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 152734006,              \"url\": \"http://linktr.ee/schaechterle\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/970846192/Super_Smiley_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/152734006/1591441054\",              \"username\": \"schaechterle\",              \"name\": \"Paul\",              \"description\": \"M.E. sind die 4 Kardinaltugenden: Liebe (gegen\u00fcber allen Menschen), Vergebung, M\u00e4\u00dfigung, Wahrheitsliebe.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-06-06 19:00:09+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 171,              \"friends\": 200,              \"tweets\": 23851,              \"liked_tweets\": 58441,              \"lists_member\": 16,              \"media_shared\": 367       }}, {       \"id\": 1270305365880721408,       \"url\": \"https://twitter.com/ManfredWirth/status/1270305365880721408\",       \"date\": \"2020-06-09 10:42:55+00:00\",       \"text\": \"Der Pandemie-Schwindel  | Rubikon - Magazin f\u00fcr die kritische Masse https://t.co/rqTFNtSMND\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1895221093,              \"url\": \"https://www.manfredwirth.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000494699049/d705341365d6a2f57cde40defa2459af_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1895221093/1554741850\",              \"username\": \"ManfredWirth\",              \"name\": \"Manfred Wirth\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-09-22 21:48:22+00:00\",              \"location\": \"95030 Hof\",              \"followers\": 15,              \"friends\": 12,              \"tweets\": 2682,              \"liked_tweets\": 4,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 146       }}, {       \"id\": 1270284710409895936,       \"url\": \"https://twitter.com/leibundgutmanu1/status/1270284710409895936\",       \"date\": \"2020-06-09 09:20:50+00:00\",       \"text\": \"Der Pandemie-Schwindel  | Rubikon - Magazin f\u00fcr die kritische Masse https://t.co/DScbwSqJ2k\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2872806720,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/847815519138959360/U4ThBaJK_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2872806720/1586864953\",              \"username\": \"leibundgutmanu1\",              \"name\": \"Leibundgut Manuela\",              \"description\": \"Man sieht nur mit dem Herzen gut, das wesentliche ist f\u00fcr die Augen unsichtbar!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-10-23 07:29:00+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 732,              \"friends\": 643,              \"tweets\": 49095,              \"liked_tweets\": 93224,              \"lists_member\": 57,              \"media_shared\": 1016       }}, {       \"id\": 1270269708370051072,       \"url\": \"https://twitter.com/Eule551/status/1270269708370051072\",       \"date\": \"2020-06-09 08:21:13+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/aaoJCnCGn3\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1174244593178697728,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1351227250855784451/GYZBfZmP_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1174244593178697728/1610992741\",              \"username\": \"Eule551\",              \"name\": \"Eule55\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-09-18 08:52:11+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 43,              \"friends\": 43,              \"tweets\": 4826,              \"liked_tweets\": 735,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 519       }}, {       \"id\": 1270260823601094667,       \"url\": \"https://twitter.com/JuanHonsMiro/status/1270260823601094667\",       \"date\": \"2020-06-09 07:45:55+00:00\",       \"text\": \"Der Pandemie-Schwindel  | Rubikon - Magazin f\u00fcr die kritische Masse https://t.co/qilzhPis3W\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 973912322203881472,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1148988291716456452/4h8IYQN9_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/973912322203881472/1521046556\",              \"username\": \"JuanHonsMiro\",              \"name\": \"Juan Miro \u0646\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-03-14 13:22:46+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 27,              \"friends\": 265,              \"tweets\": 2015,              \"liked_tweets\": 4956,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 35       }}]"
}