{"url": "https://www.rubikon.news//artikel/die-welt-in-angst", "date": "2020-03-18", "source": "rubikon.news", "label": "fake", "header": "Die Welt in Angst", "article": "Mit dem Coronavirus verbreitet sich die Angst davor. Das ist eine nat\u00fcrliche Reaktion, die manchmal Leben retten kann, manchmal auch Leben gef\u00e4hrden. Um Panik-Sch\u00e4den zu verhindern, hat uns der Sch\u00f6pfer oder die Evolution mit einem relativ gro\u00dfen Hirn ausgestattet. Philosophen sehen in diesem Organ \u2014 vor allem dem Vorderhirn, das den gr\u00f6\u00dften Platz im Sch\u00e4del einnimmt \u2014 den Sitz der Vernunft, Psychologen den Sitz der F\u00e4higkeit, Probleme durch Denken und Diskutieren zu l\u00f6sen, oder einfach die Moralkompetenz. Panik kann selbst zur pathologischen Seuche werden und gr\u00f6\u00dfere Sch\u00e4den anrichten als das, vor dem man Angst hat. Sie ist dann pathologisch, wenn sie beim Menschen jegliche F\u00e4higkeit zum Denken und Diskutieren ausschaltet. Davon befallen k\u00f6nnen alle werden, auch Politiker und andere Meinungsf\u00fchrer. In solchen F\u00e4llen w\u00e4chst die Gefahr, die von Paniken ausgeht. Es entsteht ein Lemming-Effekt.Panik kann grunds\u00e4tzlich auf zwei Wegen ausgel\u00f6st werden: direkt und indirekt. Direkt wird sie in uns ausgel\u00f6st, wenn wir uns direkt bedroht f\u00fchlen, zum Beispiel durch eine Schlange, die wir f\u00fcr giftig halten, oder einen Menschen, der mit einer Pistole auf uns zielt. Indirekt wird Panik meist ausgel\u00f6st durch Autorit\u00e4ten und ihre Multiplikatoren wie die Medien, die erkl\u00e4ren, dass wir uns im Krieg oder in einer t\u00f6dlichen Pandemie befinden. \nIm Fall einer ausgel\u00f6sten Panik gibt es drei verschiedene Arten der menschlichen Reaktion. Die ersten zwei steigern die Panik, die dritte kann sie abmildern und ihre Sch\u00e4den begrenzen:\nEs gibt eine ganze Reihe von sicheren Anzeichen f\u00fcr einen pathologischen Panikzustand:\nHier ist eine exponentielle Entwicklung, wie sie von Virologen immer wieder berichtet wird:\n\nWie geht diese Entwicklung weiter? Immer noch steiler aufw\u00e4rts? Das war der Ausschnitt aus einer Kurve, die in Wirklichkeit so aussieht:\n\nDas hei\u00dft, nach einem steilen Aufschwung geht es meist auch wieder steil nach unten. Aber diese Entwicklung wird von Panik-infizierten Menschen meist ausgeblendet:\nEin altbew\u00e4hrtes, wirksames Gegenmittel gegen pathologische Panik ist und bleibt mit Immanuel Kant: \nSapere aude! Wage zu denken!\nWirksame Pr\u00e4vention:  F\u00f6rderung der F\u00e4higkeit von Menschen \u2014 vor allem in Schulen und Hochschulen \u2014, zu denken und zu diskutieren, und zwar auch dann, wenn Angst sie zu l\u00e4hmen droht.\nGegen Corona: Einen Meter Abstand zu anderen Menschen halten; keine H\u00e4nde sch\u00fctteln; H\u00e4nde gr\u00fcndlich waschen; nicht in Augen, Nasen und Mund fassen; in L\u00e4den und auf M\u00e4rkten keine Lebensmittel anfassen, niemanden anniesen oder anhusten \u2014 sich bei Symptomen testen lassen und im positiven Fall einfach zuhause bleiben. \nAlle Ma\u00dfnahmen, die dar\u00fcber hinausgehen, sind durch keine Wissenschaft gedeckt. \nWirksame Vorsichtsma\u00dfnahmen kosten nur ein wenig \u00dcbung, aber keine Milliarden wie die Panikma\u00dfnahmen.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1350764844367151106,       \"url\": \"https://twitter.com/PParzival/status/1350764844367151106\",       \"date\": \"2021-01-17 11:20:09+00:00\",       \"text\": \"Kapitalismus in der Krise -&gt; \u00dcberwachungsstaat, Totalitarismus, Faschismus...Die Welt in AngstDie Corona-Panik selbst verkommt zur gef\u00e4hrlichen Seuche, die sowohl unsere B\u00fcrgerrechte als auch die Meinungsfreiheit bedroht.https://t.co/63buI6IIXr\u2026\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 541131956,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1091766875128807424/buSO-NNI_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"PParzival\",              \"name\": \"PParzival #FreeAssange\",              \"description\": \"Parzival, anfangs unerfahren, geht er wohlgemut auf die Suche nach Wegen in eine herrschaftsfreie Gesellschaft der Teilhabe und Freiheit aller Menschen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-03-30 21:11:39+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 3971,              \"friends\": 5002,              \"tweets\": 1177876,              \"liked_tweets\": 166984,              \"lists_member\": 674,              \"media_shared\": 57495       }}, {       \"id\": 1349766979003904004,       \"url\": \"https://twitter.com/PParzival/status/1349766979003904004\",       \"date\": \"2021-01-14 17:14:59+00:00\",       \"text\": \"Kapitalismus in der Krise -&gt; \u00dcberwachungsstaat, Totalitarismus, Faschismus...Die Welt in AngstDie Corona-Panik selbst verkommt zur gef\u00e4hrlichen Seuche, die sowohl unsere B\u00fcrgerrechte als auch die Meinungsfreiheit bedroht.https://t.co/63buI6IIXr\u2026\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 541131956,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1091766875128807424/buSO-NNI_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"PParzival\",              \"name\": \"PParzival #FreeAssange\",              \"description\": \"Parzival, anfangs unerfahren, geht er wohlgemut auf die Suche nach Wegen in eine herrschaftsfreie Gesellschaft der Teilhabe und Freiheit aller Menschen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-03-30 21:11:39+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 3971,              \"friends\": 5002,              \"tweets\": 1177876,              \"liked_tweets\": 166984,              \"lists_member\": 674,              \"media_shared\": 57495       }}, {       \"id\": 1317905462931709953,       \"url\": \"https://twitter.com/PParzival/status/1317905462931709953\",       \"date\": \"2020-10-18 19:08:42+00:00\",       \"text\": \"Kapitalismus in der Krise -&gt; \u00dcberwachungsstaat, Totalitarismus, Faschismus...Die Welt in AngstDie Corona-Panik selbst verkommt zur gef\u00e4hrlichen Seuche, die sowohl unsere B\u00fcrgerrechte als auch die Meinungsfreiheit bedroht.https://t.co/63buI6r85T\u2026\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 541131956,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1091766875128807424/buSO-NNI_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"PParzival\",              \"name\": \"PParzival #FreeAssange\",              \"description\": \"Parzival, anfangs unerfahren, geht er wohlgemut auf die Suche nach Wegen in eine herrschaftsfreie Gesellschaft der Teilhabe und Freiheit aller Menschen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-03-30 21:11:39+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 3971,              \"friends\": 5002,              \"tweets\": 1177876,              \"liked_tweets\": 166984,              \"lists_member\": 674,              \"media_shared\": 57495       }}, {       \"id\": 1241010123922948097,       \"url\": \"https://twitter.com/PParzival/status/1241010123922948097\",       \"date\": \"2020-03-20 14:34:05+00:00\",       \"text\": \"Kapitalismus in der Krise -&gt; \u00dcberwachungsstaat, Totalitarismus, Faschismus...Die Welt in AngstDie Corona-Panik selbst verkommt zur gef\u00e4hrlichen Seuche, die sowohl unsere B\u00fcrgerrechte als auch die Meinungsfreiheit bedroht.https://t.co/63buI6r85T\u2026\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 541131956,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1091766875128807424/buSO-NNI_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"PParzival\",              \"name\": \"PParzival #FreeAssange\",              \"description\": \"Parzival, anfangs unerfahren, geht er wohlgemut auf die Suche nach Wegen in eine herrschaftsfreie Gesellschaft der Teilhabe und Freiheit aller Menschen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-03-30 21:11:39+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 3971,              \"friends\": 5002,              \"tweets\": 1177876,              \"liked_tweets\": 166984,              \"lists_member\": 674,              \"media_shared\": 57495       }}, {       \"id\": 1240561273751904262,       \"url\": \"https://twitter.com/sms2sms/status/1240561273751904262\",       \"date\": \"2020-03-19 08:50:30+00:00\",       \"text\": \"@SGruninger @reat_ch @higgsmag @NASA @ARDde @rbb24 https://t.co/XAv0Xu5g6G\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 13344262,              \"url\": \"https://dissent.is/sms2sms\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1085697191732281344/VFeLZ_Gn_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/13344262/1529554210\",              \"username\": \"sms2sms\",              \"name\": \"\u2588\u2588\u2588\u2588\u2588\u2588\u2588\u2588dissent.is\",              \"description\": \"#zettelkasten-account \ud83c\udff4U000e0067U000e0062U000e0073U000e0063U000e0074U000e007f\ud83c\udde8\ud83c\udded\ud83e\udd16\ud83d\ude80 WikiDienstag.ch ist das neue ((( rebell.tv )))  - + \u2260 #kulturl\u01dds\u0265\u0254\u01dd\u028d keine wetter-tweets (so?)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-02-11 12:19:25+00:00\",              \"location\": \"Disentis, Schweiz\",              \"followers\": 2046,              \"friends\": 48,              \"tweets\": 281009,              \"liked_tweets\": 10459,              \"lists_member\": 539,              \"media_shared\": 66554       }}, {       \"id\": 1240534894297714688,       \"url\": \"https://twitter.com/PParzival/status/1240534894297714688\",       \"date\": \"2020-03-19 07:05:41+00:00\",       \"text\": \"Kapitalismus in der Krise -&gt; \u00dcberwachungsstaat, Totalitarismus, Faschismus...Die Welt in AngstDie Corona-Panik selbst verkommt zur gef\u00e4hrlichen Seuche, die sowohl unsere B\u00fcrgerrechte als auch die Meinungsfreiheit bedroht.https://t.co/H1uP6SDfXN\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 541131956,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1091766875128807424/buSO-NNI_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"PParzival\",              \"name\": \"PParzival #FreeAssange\",              \"description\": \"Parzival, anfangs unerfahren, geht er wohlgemut auf die Suche nach Wegen in eine herrschaftsfreie Gesellschaft der Teilhabe und Freiheit aller Menschen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-03-30 21:11:39+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 3971,              \"friends\": 5002,              \"tweets\": 1177876,              \"liked_tweets\": 166984,              \"lists_member\": 674,              \"media_shared\": 57495       }}, {       \"id\": 1240297214213328897,       \"url\": \"https://twitter.com/PParzival/status/1240297214213328897\",       \"date\": \"2020-03-18 15:21:14+00:00\",       \"text\": \"Kapitalismus in der Krise -&gt; Totalitarismus, \u00dcberwachungsstaat, FaschismusDie Welt in AngstDie Corona-Panik selbst verkommt zur gef\u00e4hrlichen Seuche, die sowohl unsere B\u00fcrgerrechte als auch die Meinungsfreiheit bedroht.https://t.co/H1uP6SDfXN\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 541131956,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1091766875128807424/buSO-NNI_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"PParzival\",              \"name\": \"PParzival #FreeAssange\",              \"description\": \"Parzival, anfangs unerfahren, geht er wohlgemut auf die Suche nach Wegen in eine herrschaftsfreie Gesellschaft der Teilhabe und Freiheit aller Menschen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-03-30 21:11:39+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 3971,              \"friends\": 5002,              \"tweets\": 1177876,              \"liked_tweets\": 166984,              \"lists_member\": 674,              \"media_shared\": 57495       }}, {       \"id\": 1240224122501836802,       \"url\": \"https://twitter.com/schulze_ts/status/1240224122501836802\",       \"date\": \"2020-03-18 10:30:47+00:00\",       \"text\": \"Die Welt in Angst | Rubikon - Magazin f\u00fcr die kritische Masse https://t.co/vpExfTJK2n\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 798606535052185600,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"schulze_ts\",              \"name\": \"Thomas Schulze\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-11-15 19:20:10+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 5,              \"friends\": 0,              \"tweets\": 3442,              \"liked_tweets\": 2,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 684       }}, {       \"id\": 1240182662922412032,       \"url\": \"https://twitter.com/antjehirt/status/1240182662922412032\",       \"date\": \"2020-03-18 07:46:02+00:00\",       \"text\": \"Wage zu denken! #corona Die Welt in Angst | Rubikon - Magazin f\u00fcr die kritische Masse https://t.co/3i7PbPwwje\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 91388599,              \"url\": \"https://www.antjehirt.com/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1362000101263233024/lkV692LS_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/91388599/1610801572\",              \"username\": \"antjehirt\",              \"name\": \"Demenzspinne \ud83d\udd77\ufe0f\",              \"description\": \"Auch mit Loch im Netz funktioniert das Leben \ud83d\udd78\ufe0fBlickwinkeltraining f\u00fcr jung betroffene Menschen und ihr Umfeld\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-11-20 17:46:17+00:00\",              \"location\": \"Schweiz\",              \"followers\": 725,              \"friends\": 1944,              \"tweets\": 10344,              \"liked_tweets\": 1201,              \"lists_member\": 68,              \"media_shared\": 719       }}]"}