{
     "url": "https://www.rubikon.news//artikel/das-erwachen-der-lammer",
     "date": "2021-02-06",
     "source": "rubikon.news",
     "label": "fake",
     "header": "Das Erwachen der L\u00e4mmer",
     "article": "Die \u201ezweite Welle\u201c brachte auch eine Welle an Fragen, neuen Initiativen und eigenst\u00e4ndigem Denken in der Bev\u00f6lkerung mit sich. Gibt es dazu aber so etwas wie einen \u00f6ffentlichen Diskurs? Wie reagieren unsere Informationsstrategen darauf? Traditionsgem\u00e4\u00df n\u00e4hren sie die \u00dcberzeugung, wer gedanklich ausschere, der sei gef\u00e4hrlich. Angst und Scham werden ges\u00e4t, und neue Schubladen werden er\u00f6ffnet, in die man seine Gegner stecken kann. Ruft Corona zu viele wache Geister auf den Plan? Eine Analyse am Beispiel eines Artikels der Neuen Z\u00fcrcher Zeitung (NZZ) \u00fcber den Schweizer Historiker Daniele Ganser und sein Publikum.Unsere Medienlandschaft leidet seit vielen Jahrzehnten an einer deutlichen Abh\u00e4ngigkeit zu wirtschaftlichen und politischen Machtstrukturen. Bestimmte Themen werden bis zum Umfallen beschrieben und gesendet, andere Fragen schlichtweg ausgeblendet. F\u00fchrende K\u00f6pfe in unseren Medienh\u00e4usern tummeln sich in einflussreichen transatlantischen Clubs, und wer dann dort als Journalist Karriere machen will, wei\u00df bald intuitiv, welche Geschichten gut ankommen \u2014 und welche eben nicht (1).\nDer Meinungskorridor wird damit immer enger. Vor gut zehn Jahren ging es noch ein wenig lebendiger zu als heute. \nDer damals 86-j\u00e4hrige Peter Scholl-Latour rief 2009 in einem Phoenix-Talk \u00fcber den 11. September aus: \u201eEs ist doch alles gelogen, was dort gewesen ist!\u201c Auf den Einwand des SPDlers Gert Weisskirchen, dann habe ja der ganze Weltsicherheitsrat gelogen, entgegnete er spontan: \u201eJa tut er doch dauernd! Tut er doch! Wie naiv sind Sie denn!\u201c Das war auch 2009 eine gro\u00dfe Ausnahme.\nWo bekommt man so etwas heutzutage zu h\u00f6ren? Die zunehmende Verengung des Debattenraums in Politik und etablierten Medien seit \u00fcber drei\u00dfig Jahren blieb von vielen von uns \u2014 leider \u2014 unbemerkt, ebenso das Verschwinden inspirierender Intellektueller und K\u00fcnstler von der Bildfl\u00e4che. Aktuell wandelt sich die Medienlandschaft rasant. W\u00e4hrend die Zensur auch das Internet erfasst hat, wird zugleich immer mehr Menschen bewusst, dass freie Meinungs\u00e4u\u00dferung, Forschung und Diskurs zur Demokratie geh\u00f6ren. Unabh\u00e4ngige Wissenschaftler und Autoren, die einem g\u00e4ngigen politischen Narrativ widersprechen, kommen in den etablierten Medien selten zu Wort, auch wenn sie Spiegel-Bestseller schreiben, und wenn doch, dann l\u00e4uft leider oft irgendetwas schief \u2014 wie wir hier am Beispiel eines Artikels \u00fcber den Historiker Daniele Ganser in der NZZ sehen werden.\nDer Kognitionsforscher Rainer Mausfeld schildert die verschiedenen Methoden der Beeinflussung unserer Medien durch die m\u00e4chtigen Eliten und Profiteure pr\u00e4zise und eindrucksvoll in \u201eDie Angst der Machteliten vor dem Volk: Demokratie-Management durch Soft-Power-Techniken\u201c, dem zweiten Kapitel seines Buchs \u201eWarum schweigen die L\u00e4mmer?\u201c (2). Mausfeld geht hier davon aus, dass \u201edie Machteliten nichts mehr f\u00fcrchten als den m\u00fcndigen B\u00fcrger\u201c, was er mit historischen \u00c4u\u00dferungen belegt (3).\nWer Macht hat, will sie behalten. Um den Freiheitsdrang zu unterbinden, werde daher ein Weltbild von rational denkenden, weisen Eliten einerseits und unm\u00fcndigen B\u00fcrgern andererseits etabliert, welches dann von der Bev\u00f6lkerung weitgehend verinnerlicht werde:\n\u201eNun muss man diese Unterscheidung nur noch in solcher Weise mit vorgeblichen Eigenschaften der \u201aElite\u2018 und des \u201aVolkes\u2018 beziehungsweise der \u201aMassen\u2018 auff\u00fcllen, dass sie vom Volk selbst geglaubt wird. Offensichtlich gen\u00fcgt es, kontinuierlich zu behaupten, das Volk sei wesensm\u00e4\u00dfig irrational, infantil, triebhaft, launenhaft, selbsts\u00fcchtig und rationalen Argumenten nicht zug\u00e4nglich, und die Eliten seien wesensm\u00e4\u00dfig intelligent, gebildet und rational. Aus einer solchen Basisideologie ergibt sich zwangsl\u00e4ufig, dass Volksherrschaft im Grunde nur Elitenherrschaft bedeuten kann\u201c (4).\nDie Techniken dazu sind Mausfeld zufolge vielf\u00e4ltig: \u201eDiese Machttechniken werden heute oft als \u201aSoft Power\u2018 bezeichnet; sie umfassen das gesamte Spektrum von Techniken, die \u00f6ffentliche Meinung zu manipulieren.\u201c Vermittlungsinstanzen f\u00fcr diese Formen der Machtaus\u00fcbung seien \u2014 unterst\u00fctzt durch Stiftungen, Thinktanks, Elitenetzwerke und Lobbygruppen \u2014 insbesondere private und \u00f6ffentliche Medien, Schulen und der gesamte Erziehungs- und Ausbildungssektor sowie die Kulturindustrie. \u201eDie Wirkungen von Soft-Power-Techniken sind f\u00fcr die Bev\u00f6lkerung weitgehend unsichtbar; es ist also kaum mit Protesten gegen diese Formen der Indoktrination zu rechnen\u201c (5).\nWie diese Indoktrination dann aussehen kann, l\u00e4sst sich beispielhaft an einem drei Seiten langen Artikel nachvollziehen, welcher am 30. Januar in der Neuen Z\u00fcrcher Zeitung erschienen ist. Der Titel lautet: \u201eGansers J\u00fcnger\u201c. Er beginnt wie folgt:\n\u201eIm vergangenen Fr\u00fchling waren sie pl\u00f6tzlich \u00fcberall, f\u00fcllten Pl\u00e4tze und Stra\u00dfen, sprachen von Bevormundung, L\u00fcgen und unterdr\u00fcckten B\u00fcrgerrechten: die \u201aZweifler\u2018, die ihre eigenen Erkl\u00e4rungen f\u00fcr die Pandemie finden und sich auf alternativen Kan\u00e4len informieren. Es erstaunte, wie zahlreich sie waren. Wie unterschiedlich. Und wie schlagkr\u00e4ftig. Zeitweise kaperten sie den \u00f6ffentlichen Diskurs.\u201c\nPardon: Wer kapert wessen Diskurs? Wer definiert hier den erlaubten \u00f6ffentlichen Diskurs sowie den nicht mehr erlaubten Bereich des \u00f6ffentlichen Diskurses, welcher den von wem auch immer definierten erlaubten Diskurs dann \u201ekapert\u201c? Die Erkl\u00e4rung bleibt aus.\nZusammengefasst verfolgt der Artikel kein anderes erkennbares Ziel als die Diffamierung des Publikums und des Vortragenden Daniele Ganser. \nAuf der einen Seite ist dies so augenf\u00e4llig, dass man geneigt w\u00e4re, jedem Leser einfach die Frage selbst zu \u00fcberlassen, ob und warum er oder sie die eigene Zeit nicht anders investiert. Auf der anderen Seite ist die Art und Weise der Diffamierung \u2014 leider \u2014 zugleich subtil und daher psychologisch vielleicht unbewusst wirksam. Zudem ist sie in \u00e4hnlicher Form kein Einzelfall, sondern in Zeiten von Corona immer h\u00e4ufiger anzutreffen. Was wird hier versucht?\nDer Artikel befasst sich \u00fcberwiegend mit Gespr\u00e4chen, die die Autorin der NZZ mit zuf\u00e4llig herausgegriffenen Zuh\u00f6rern aus einem Vortrag von Daniele Ganser gef\u00fchrt hat. Der Text kategorisiert das Publikum dann ausf\u00fchrlich in folgende f\u00fcnf Schubladen: die \u201eErwachten\u201c, die \u201eAntiamerikaner\u201c, die \u201eAltlinke\u201c, den \u201eEinzelk\u00e4mpfer\u201c und die \u201eVerunsicherten\u201c. Der letzte Teil beschreibt ein Interview der Autorin mit Ganser unter der \u00dcberschrift \u201eDer Schattenfechter\u201c.\nDer \u201eErwachte\u201c im Publikum fragte die Autorin, \u201eob auch ich eine \u201aErwachte\u2018 sei\u201c, hei\u00dft es eingangs zur Erkl\u00e4rung f\u00fcr diese Kategorie. Der \u201eAntiamerikaner\u201c behauptete, dass die \u201eAmerikaner nach einem Flug aufst\u00fcnden, w\u00e4hrend das Flugzeug noch rolle, und in S\u00fcdafrika respektlos mit schwarzen Kellnern umgingen\u201c. Der \u201eAltlinke\u201c habe \u201eschon in den 1970er-Jahren (...) gegen die Kriege der USA demonstriert\u201c und misstraue westlichen Geheimdiensten. Der \u201eEinzelk\u00e4mpfer\u201c sei als Kind \u201ein der Schule (...) geh\u00e4nselt worden\u201c. Die \u201eVerunsicherten\u201c waren nur eine zuf\u00e4llige Begegnung in einem Zug, die die Autorin auf ihre Lekt\u00fcre \u201eImperium USA\u201c angesprochen hatten, den neuesten Bestseller von Ganser. Sie \u201escheinen voller Sorge zu sein\u201c, hei\u00dft es im Artikel. \u201eDie Frau wegen des Klimawandels, der Mann wegen des Finanzmarkts.\u201c Emotional gef\u00e4rbt wird der Artikel \u201eGansers J\u00fcnger\u201c durch zwei d\u00fcster bis gruselig anmutende Illustrationen.\nHat das alles noch irgendetwas mit fairer Berichterstattung oder der Abbildung demokratischer Meinungsvielfalt zu tun? \u201eDer gro\u00dfe Soziologe C. Wright Mills stellte schon in den 1950er-Jahren in seinem Klassiker \u201aThe Power Elite\u2018 fest: \u201aDer \u00f6ffentliche Diskurs, der zur Demokratie geh\u00f6rt, ist mittlerweile ersetzt worden durch eine skrupellose psychologische Kriegsf\u00fchrung.\u2018\u201c, erinnert Rainer Mausfeld (6). Das trifft auch heute zu.\n\u201eDer Abend hat die Dynamik eines Rockkonzertes\u201c, hei\u00dft es weiter im Artikel der NZZ, denn die \u201eFans\u201c k\u00f6nnten die \u201eHits\u201c beinahe auswendig: \u201e\u201aWikipedia, die freie Enzyklop\u00e4die\u2018,\u201c br\u00e4chte die Zuschauer bereits zum Lachen. Sp\u00e4testens seit Corona ist diese Ironie nun aber wirklich nicht mehr schwer zu verstehen. Die NZZ scheint hier jedoch weiterhin von einer seri\u00f6sen und der Wahrheit verpflichteten Enzyklop\u00e4die auszugehen \u2014 auch wenn der unsachliche Kampfbegriff \u201eVerschw\u00f6rungstheorien\u201c darin zum Einsatz kommt, sobald jemand den abgesteckten Debattenraum verl\u00e4sst. Dieser Vorwurf in Gansers Wikipedia-Eintrag wird in der NZZ unhinterfragt zitiert.\nDie Autorin findet also in einem ausverkauften Saal die oben genannten Charaktere, sofern die diffamierenden Begriffe \u00fcberhaupt in irgendeiner Form auf die Personen zutrafen. Von welchem Vortragenden, Bestsellerautor, Uni-Dozenten \u2014 oder, um bei der NZZ zu bleiben, Rockstar \u2014 k\u00f6nnte man dies nicht behaupten? Spricht es nicht eher f\u00fcr eine erstaunliche Bandbreite? Sollen \u00f6ffentliche Personen k\u00fcnftig alle Altlinken, Einzelk\u00e4mpfer und Verunsicherten ausladen, den Erwachten das Erwachen ausreden und die politisch korrekte Rhetorik der G\u00e4ste zum Thema US-Imperialismus einzeln \u00fcberpr\u00fcfen? Kann man nicht an jedem Menschen irgendetwas finden, was nicht perfekt ist? Es wird kompliziert. Doch sehen wir genauer hin.\nDas Einsortieren in Schubladen dient der Verklammerung, der unguten Verbindung unterschiedlichster Aspekte zu etwas Gef\u00fcrchtetem, um dem Leser Angst zu machen. Das gro\u00dfe Damoklesschwert \u00fcber dem Leser sind dabei nat\u00fcrlich wieder die gef\u00fcrchteten \u201eVerschw\u00f6rungstheoretiker\u201c, wie im Artikel gleich eingangs angek\u00fcndigt, ein Kampfbegriff mit Tradition, aber ohne Bedeutung. Schlie\u00dflich wurde vermutlich noch nie in der Geschichte eine Verschw\u00f6rung ohne eine Arbeitshypothese \u2014 gleichbedeutend mit Theorie \u2014 aufgekl\u00e4rt.\nMausfeld erkl\u00e4rt dieses Vorgehen wie folgt: \n\u201eEine weitere Klasse kognitiver Mentalvergiftung stellen Denunziationsbegriffe und Diffamierungsbegriffe dar. Unter solchen Begriffen erfreuen sich gegenw\u00e4rtig Begriffe wie \u201aQuerfront\u2018, \u201aVerschw\u00f6rungstheorie\u2018, \u201aAntiamerikanismus\u2018 oder \u201aPopulismus\u2018 besonderer Beliebtheit bei den Macht- und Funktionseliten. Diese Begriffe haben eine perfide Logik: Sie beruhen auf einer bestimmten Form einer gedanklichen Verklammerung unterschiedlicher Themenbereiche, durch die suggeriert wird, zwei g\u00e4nzlich unabh\u00e4ngige Themenbereiche seien gleichsam ihrem Wesen nach miteinander verwoben. Auf diese Weise sollen speziell Themen, deren \u00f6ffentliche Diskussion die Machteliten und die sie st\u00fctzenden Elitengruppen als unerw\u00fcnscht und abtr\u00e4glich f\u00fcr ihren Status ansehen, dadurch in Diskredit gebracht werden, dass sie mit Themen verklammert werden, die ge\u00e4chtet sind oder als anr\u00fcchig gelten (...)\u201c (7).\nDer \u201eAntiamerikaner\u201c des NZZ-Verrisses lie\u00df offenbar w\u00e4hrend eines ansonsten besonnenen Gespr\u00e4chs \u00fcber Zeitgeschichte die oben genannte \u00c4u\u00dferung fallen. Er scheint damit geeignet gewesen zu sein, ein b\u00f6ses Klischee zu befeuern: Die USA sind das wohlwollende Imperium. Und wer das nicht glaubt, der ist Antiamerikaner.\n\u201eDie Vorstellung, die USA seien ein \u201abenevolentes Imperium\u2018, und Ausdruck dieser Benevolenz sei die weltweite F\u00f6rderung der \u201aamerikanischen Demokratie\u2018, geh\u00f6rt zu den wohl erfolgreichsten Tiefenindoktrinationen der Geschichte\u201c, erkl\u00e4rt Rainer Mausfeld.\n\u201eSie wird praktisch stillschweigend und als eine Art Selbstverst\u00e4ndlichkeit bei der Interpretation der au\u00dfenpolitischen Aktivit\u00e4ten der USA zugrunde gelegt und ist damit als Ideologie nicht einmal mehr erkennbar\u201c (8). Ein \u201ebenevolentes Imperium\u201c bedeutet hier, dass \u201edessen Handeln also von einem selbstlosen Wohlwollen getragen ist\u201c. Eine solche Idee erweise sich zwar bereits bei einem Blick in die Geschichte als eine Absurdit\u00e4t, doch k\u00f6nne man mit hinreichenden propagandistischen Anstrengungen auch Absurdit\u00e4ten als Selbstverst\u00e4ndlichkeiten erscheinen lassen (9).\nDer abschlie\u00dfende Interview-Teil \u201eDer Schattenfechter\u201c in der NZZ dient wiederum leider nicht der Information des Lesers, sondern der Diffamierung. \u201eGanser, eloquent und nie ohne Anzug unterwegs, immer mit Doktortitel vor dem Nachnamen, bringt einen Hauch von Elitarismus in eine Bewegung, die gegen Eliten aufbegehrt\u201c, hei\u00dft es hier ironisch-herablassend unter weiteren \u00e4hnlichen Nebens\u00e4chlichkeiten. \nNach der ausufernden Diffamierung des Publikums ist der NZZ-Leser an dieser Stelle wohl bereits \u00e4u\u00dferst voreingenommen, sodass die recht zusammenhanglos wiedergegebenen Bruchst\u00fccke aus dem Gespr\u00e4ch mit Ganser wenig weiterhelfen. Es handelt sich unter anderem um indirekte Schuldzuweisungen wie \u201eIch will wissen, ob er ein schlechtes Gewissen hat ob der Verunsicherung, die er s\u00e4t: \u201aIst es nicht fahrl\u00e4ssig, so zu tun, als w\u00e4re Russia Today eine \u00e4hnlich gute Quelle wie die Tagesschau?\u2018\u201c. Was soll man da antworten.\nAngst war immer schon ein verl\u00e4ssliches Mittel der Herrschaft, denn eine ver\u00e4ngstigte Bev\u00f6lkerung l\u00e4sst sich leicht manipulieren und steuern. Angst kann dazu f\u00fchren, dass wir Dinge zulassen und bef\u00fcrworten, die vollkommen gegen unsere eigenen Werte sind. Angst bringt Menschen dazu, in Kriege zu ziehen \u2014 oder unsere Bundeswehr in Kriege ziehen zu lassen, die wir nicht verstehen und die v\u00f6lkerrechtswidrig sind. Angst h\u00e4lt uns von Protesten und Demos fern und f\u00f6rdert Denunziantentum. Schlie\u00dflich ist es auch die Angst, die uns davon abh\u00e4lt, uns unvoreingenommen und tiefgehend zu informieren, wenn wir etwas nicht verstehen oder wenn sich infolge einer bestimmten Propaganda unsere Nackenhaare aufstellen. Sich eigenst\u00e4ndig mit Fragen zu besch\u00e4ftigen, die die gegebenen Machtverh\u00e4ltnisse aufdecken, erfordert Mut.\nEine besonders gef\u00fcrchtete und daher wirkungsvolle Form der Angst ist die Scham. Wer sich sch\u00e4mt, f\u00fchlt sich blo\u00dfgestellt und ausgegrenzt. Wer sich sch\u00e4mt, wird f\u00fcr jemand oder etwas anderes gehalten, als er ist. Wer sich sch\u00e4mt, wird verkannt. Scham stellt unsere eigene Orientierung, unser Selbst in Frage. Deshalb ist sie so unangenehm. Und deshalb ist sie so geeignet, um Bewegungen zu diskreditieren und kritische Geister, die sich mit neuen Erkenntnissen vielleicht gerade unsicher f\u00fchlen, auszubremsen.\nWie das geht, wird im hier besprochenen NZZ-Artikel par excellence gezeigt. Der Text enth\u00e4lt erschreckend viele teils offenkundige, teils eher versteckte Zeilen und Wendungen, welche dazu geeignet sind, Scham hervorzurufen oder andere Menschen zu verspotten.\nEs beginnt mit dem Wort \u201eJ\u00fcnger\u201c in der Titelzeile. Das Wort f\u00fcr ein Publikum der Gegenwart zu benutzen ist purer Sarkasmus mit dem Subtext, die so Bezeichneten w\u00fcrden sich unterordnen, jemandem blind vertrauen und folgen. In der Analogie des Buchtitels und des Textes von Mausfeld gesprochen w\u00e4re das dann eine Schafherde (10). Ironischerweise geht dieser \u201eGag\u201c dementsprechend nach hinten los, denn diese Haltung zeichnet uns Menschen ja in dem Moment aus, in dem wir einem System, in welchem wir leben, immer und blind vertrauen. Der Artikel \u201eGansers J\u00fcnger\u201c endet paradoxerweise mit dem ironisch-kritischen Schlusssatz: \u201eZur\u00fcck bleibt das diffuse Gef\u00fchl, dass man dem System nicht trauen kann.\u201c Wer also ist nun hier von irgendwem der \u201eJ\u00fcnger\u201c?\nDer \u201eErwachte\u201c gleich im ersten Kapitel des Artikels eignet sich daf\u00fcr, Menschen dem Spott von anderen auszusetzen. Die Begr\u00fcndung f\u00fcr diese Kategorie ist eine einzelne Person, die gefragt haben soll, ob die Autorin auch eine \u201eErwachte\u201c sei. Im Artikel hat dieser prominent an erster Stelle stehende Punkt die Funktion, einen esoterisch-abgehobenen Touch ins Geschehen zu bringen, egal wie sehr dieser an den Haaren herbeigezogen ist. Bez\u00fcglich Kriegsl\u00fcgen, welche zu einem gro\u00dfen Teil ja bestens belegt und zu einem kleineren Teil auch einer breiten \u00d6ffentlichkeit lange bekannt sind, benutzen viele Leute das Wort \u201ewach\u201c oder \u201ewachsam\u201c, im Gegensatz zu dem Zustand, in welchem einem die L\u00fcgen gar nie auffallen. Wer nat\u00fcrlich unbedingt will, kann daraus eine esoterische Wortwahl herbeireden.\nScham zu erzeugen durch die Suggestion eines esoterisch-abgehobenen Verhaltens des beschriebenen Publikums zieht sich durch den weiteren Text hindurch. \nBez\u00fcglich Corona hei\u00dft es: \u201eEs ist die Geburtsstunde einer ganzen Familie neuer Verschw\u00f6rungstheorien. Auch viele von Gansers J\u00fcngern werden ihnen glauben.\u201c Einen \u00e4hnlichen Umgang mit dem Wort \u201eVerschw\u00f6rungstheorien\u201c empfahl die Central Intelligence Agency (CIA) schon im Jahr 1967 in einem damals geheimen Papier, um Skeptiker nach dem Kennedy-Mord mundtot zu machen. Hier hei\u00dft es:\n\u201eKritiker haben sich oft von einer Art intellektuellem Stolz verleiten lassen: Sie beleuchten irgendeine Theorie und verlieben sich in sie; sie verspotten auch die Kommission, weil sie nicht immer jede Frage mit einer platten Entscheidung auf die eine oder andere Weise beantwortet hat.\u201c\nAuf der gleichen Schiene hei\u00dft es auch heute noch in der NZZ: \n\u201eWissenschaftler sagen, Anh\u00e4nger von Verschw\u00f6rungserz\u00e4hlungen h\u00e4tten oft eine narzisstische Sehnsucht: Sie genie\u00dfen es, sich wissender als die anderen zu f\u00fchlen. Besonders.\u201c\nAuch die Beschreibung des \u201eEinzelk\u00e4mpfers\u201c n\u00e4hrt ein Klischee, welches geeignet ist, Scham zu erzeugen. Ben sei \u201eein Arbeiterkind und fr\u00fcher dick gewesen\u201c und in der Schule \u201egeh\u00e4nselt\u201c worden. Bei einem Gespr\u00e4ch zu viert trug er \u201eeinen etwas zotteligen Bart\u201c, und seine Mutter und seine Freundin \u201ehingen an (seinen) Lippen\u201c. Was bedeutet das? Sie h\u00f6rten aufmerksam zu? War irgendetwas an ihrem Verhalten so seltsam, dass es hier mit einer abwertenden Konnotation geschildert werden muss?\nDie \u201eVerunsicherten\u201c schlie\u00dflich werden wie folgt beschrieben: \u201eDie beiden tragen zwar Masken, sehen aber aus, als k\u00e4men sie direkt von einer Corona-Demo. Vor allem die Frau: Sie hat die Haare zu einer aufwendigen Mittelalterfrisur geflochten und tr\u00e4gt ein Stirnband mit einem geschwungenen Symbol an der Stirn.\u201c Wie genau sieht man aus, wenn man von einer Corona-Demo kommt? Welches Klischee wird hier bedient? Und was spricht eigentlich gegen ein individuelles Accessoire wie ein Stirnband?\nWenn ich den Text lese, glaube ich der Autorin ihre grunds\u00e4tzliche Gespr\u00e4chsbereitschaft mit dem Publikum und ein gewisses Interesse am Gegen\u00fcber. Warum nur l\u00e4sst sie sich dazu hinrei\u00dfen, ihre individuellen Eindr\u00fccke in ein aalglattes, politisch ausgefeiltes und wasserdichtes Diffamierungsschema zu pressen? Weil es so in der Redaktion gut ankommt, oder damit es in voller L\u00e4nge ver\u00f6ffentlicht wird? War es das wirklich wert, die eigenen offenen Fragen \u2014 die sie im Text zum Gl\u00fcck zugibt \u2014 zu \u00fcbergehen und die Diffamierung knallhart durchzuziehen? Es ist einfach traurig.\nDaniele Ganser hat sich in Bezug auf die Corona-Debatte nicht auf eine bestimmte Position festgelegt, das steht so auch im Artikel der NZZ. Warum also erscheint \u00fcberhaupt ein so langer Artikel \u00fcber sein Publikum und ihn, mit einem so deutlichen Bezug zum Thema Corona?\nBei einem Vortrag in Berlin hat Ganser lange vor Corona einmal erw\u00e4hnt, dass es generell ungem\u00fctlich sein kann, einen misstrauischen Historiker auf den Fersen zu haben. Viele andere Menschen verg\u00e4\u00dfen wieder, um was es \u00fcberhaupt gegangen war, diese aber nicht, und sie h\u00f6rten mit ihren Fragen dann nicht mehr auf.\nVielleicht ist aktuell die Angst einfach gro\u00df, dass irgendetwas am laufenden Corona-Narrativ den Historiker misstrauisch gestimmt haben k\u00f6nnte.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1365560549065584640,       \"url\": \"https://twitter.com/schwester_gk/status/1365560549065584640\",       \"date\": \"2021-02-27 07:13:00+00:00\",       \"text\": \"Das Erwachen der L\u00e4mmer | Rubikon https://t.co/yWwcZgsucs\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1242496151649206273,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1298295207969120258/kZ92PqIv_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"schwester_gk\",              \"name\": \"Kapinos\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-24 16:59:40+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 219,              \"friends\": 67,              \"tweets\": 69004,              \"liked_tweets\": 38620,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 5       }}, {       \"id\": 1360475607235235842,       \"url\": \"https://twitter.com/StefanHimbert/status/1360475607235235842\",       \"date\": \"2021-02-13 06:27:15+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/llYkUrtzWR\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1327248429437898755,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1327248564704174081/WtP3Qjgd_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"StefanHimbert\",              \"name\": \"Stefan Himbert\",              \"description\": \"Wahrheit Wahrheit Einigkeit Recht und Freiheit\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-11-13 13:54:31+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 17,              \"friends\": 49,              \"tweets\": 945,              \"liked_tweets\": 93,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 377       }}, {       \"id\": 1359129700325617664,       \"url\": \"https://twitter.com/ateliertoepfer/status/1359129700325617664\",       \"date\": \"2021-02-09 13:19:06+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/RaBWD9v7TX\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 23292322,              \"url\": \"http://autor.matthias-toepfer.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/653592352716664836/HrjgmET9_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/23292322/1529681025\",              \"username\": \"ateliertoepfer\",              \"name\": \"Matthias T\u00f6pfer\",              \"description\": \"Freischaffender Illustrator, Grafiker, Buchdesigner und Indie-Autor. atelier-toepfer.de\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-08 09:22:32+00:00\",              \"location\": \"Bayern, Ebersberg bei M\u00fcnchen\",              \"followers\": 512,              \"friends\": 908,              \"tweets\": 3117,              \"liked_tweets\": 694,              \"lists_member\": 48,              \"media_shared\": 121       }}, {       \"id\": 1358899107989962757,       \"url\": \"https://twitter.com/_HolmHansen/status/1358899107989962757\",       \"date\": \"2021-02-08 22:02:49+00:00\",       \"text\": \"Das Erwachen der L\u00e4mmerIn der Coronakrise melden sich zunehmend Intellektuelle mit eigenst\u00e4ndigem Denkverm\u00f6gen zu Wort \u2014 dem Establishment macht das offenbar Angst. https://t.co/cFUDwOGXia\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://github.com/TwidereProject rel=nofollow>Twidere for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1030419045076684801,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1030430542590824449/TogwfwDu_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1030419045076684801/1534512884\",              \"username\": \"_HolmHansen\",              \"name\": \"Holm Hansen\",              \"description\": \"Die wahre Freiheit ist nichts anderes als Gerechtigkeit\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-08-17 11:40:19+00:00\",              \"location\": \"Albertslund, Danmark\",              \"followers\": 119,              \"friends\": 173,              \"tweets\": 6929,              \"liked_tweets\": 5,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 714       }}, {       \"id\": 1358874583168921605,       \"url\": \"https://twitter.com/BertholdWu/status/1358874583168921605\",       \"date\": \"2021-02-08 20:25:21+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/oIBLJpH4of\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1341341505361948673,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1341342102605750273/b6Pjg_5C_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"BertholdWu\",              \"name\": \"Berthold Wu\u00dfler\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-12-22 11:15:52+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1,              \"friends\": 18,              \"tweets\": 40,              \"liked_tweets\": 286,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 7       }}, {       \"id\": 1358872653436760067,       \"url\": \"https://twitter.com/MonaLis88125391/status/1358872653436760067\",       \"date\": \"2021-02-08 20:17:41+00:00\",       \"text\": \"Das Erwachen der L\u00e4mmer | Rubikon - Magazin f\u00fcr die kritische Masse https://t.co/QFBLlEqf0O\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 943583290023469056,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1234057872058830853/7GpWmj1g_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/943583290023469056/1605033346\",              \"username\": \"MonaLis88125391\",              \"name\": \"Mona Lisa\",              \"description\": \"gab @Monalis88125391\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-12-20 20:46:02+00:00\",              \"location\": \"Barad-d\u00fbr\",              \"followers\": 499,              \"friends\": 964,              \"tweets\": 12052,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 212       }}, {       \"id\": 1358807107861176322,       \"url\": \"https://twitter.com/afronumfriedli/status/1358807107861176322\",       \"date\": \"2021-02-08 15:57:14+00:00\",       \"text\": \"W\u00e4re auch an der Zeit ! https://t.co/MDzP1RqVCj\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.linkedin.com/ rel=nofollow>LinkedIn</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 24267812,              \"url\": \"http://afronum.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1357385720059600896/vuHbXx_S_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/24267812/1485988026\",              \"username\": \"afronumfriedli\",              \"name\": \"Jurg Friedli\",              \"description\": \"Consulting for West Africa-EU business. Companies: SW@XE consulting SARL,Senegal, afronum GIE,Senegal/Cameroon.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-13 22:17:48+00:00\",              \"location\": \"Winterthur, Switzerland\",              \"followers\": 134,              \"friends\": 140,              \"tweets\": 7717,              \"liked_tweets\": 880,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 202       }}, {       \"id\": 1358758211269066753,       \"url\": \"https://twitter.com/HHahnlein/status/1358758211269066753\",       \"date\": \"2021-02-08 12:42:56+00:00\",       \"text\": \"Das Erwachen der L\u00e4mmer | Rubikon - Magazin f\u00fcr die kritische Masse https://t.co/jP5iWszJ00\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 835031537921949696,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/916321772483563520/M8ZBYRhT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"HHahnlein\",              \"name\": \"heike h\u00e4hnlein\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-02-24 07:40:07+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 350,              \"friends\": 724,              \"tweets\": 14054,              \"liked_tweets\": 15876,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 3788       }}, {       \"id\": 1358745018526289923,       \"url\": \"https://twitter.com/Some186813448/status/1358745018526289923\",       \"date\": \"2021-02-08 11:50:31+00:00\",       \"text\": \"Lesenswert https://t.co/Ma7DPaLv7T\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1354352787455414276,              \"url\": \"http://reitschuster.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1379782871775346688/VnmNyPPY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1354352787455414276/1617798261\",              \"username\": \"Some186813448\",              \"name\": \"Some1else #HeinerULTRAS-Prospect\",              \"description\": \"Liberal, bis dato politisch unmotiviert, notorisch hinterfragend #TeamFreiheit #HeinerUltras\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2021-01-27 08:57:55+00:00\",              \"location\": \"Irgendwo am schw\u00e4bischen Meer\",              \"followers\": 356,              \"friends\": 526,              \"tweets\": 2722,              \"liked_tweets\": 3198,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 188       }}, {       \"id\": 1358743537509150726,       \"url\": \"https://twitter.com/TWorthmuller/status/1358743537509150726\",       \"date\": \"2021-02-08 11:44:38+00:00\",       \"text\": \"Das Erwachen der L\u00e4mmer | Rubikon - Magazin f\u00fcr die kritische Masse https://t.co/h7vrWWvsRD Sie wird immer deutlicher: Die Furcht der Eliten vor m\u00fcndigen B\u00fcrgern!\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1264741270775267333,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1371213182631567375/xADmsEWF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"TWorthmuller\",              \"name\": \"Tanja W\u00f6rthm\u00fcller\",              \"description\": \"Ich denke, also bin ich...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-25 02:13:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 65,              \"friends\": 180,              \"tweets\": 2283,              \"liked_tweets\": 1791,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 505       }}, {       \"id\": 1358743089351979009,       \"url\": \"https://twitter.com/PierreKranz/status/1358743089351979009\",       \"date\": \"2021-02-08 11:42:51+00:00\",       \"text\": \"Ein gro\u00dfartiger Artikelhttps://t.co/nqwXiqZSbg\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1631171874,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/982720409744433152/pg0zk8x1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1631171874/1602407395\",              \"username\": \"PierreKranz\",              \"name\": \"Pierre Kranz\",              \"description\": \"Mein Youtube-Kanal: youtube.com/channel/UCmUoX\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-07-29 20:33:26+00:00\",              \"location\": \"K\u00f6ln, Deutschland\",              \"followers\": 481,              \"friends\": 48,              \"tweets\": 281,              \"liked_tweets\": 79,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 63       }}, {       \"id\": 1358740296532713472,       \"url\": \"https://twitter.com/alexandersuppe/status/1358740296532713472\",       \"date\": \"2021-02-08 11:31:45+00:00\",       \"text\": \"Das Erwachen der L\u00e4mmer \ud83d\udc11\ud83d\udc11\ud83d\udc11#B117 #B1351 #Corona #Covid19 #AstraZeneca #BionTech #Leipzig https://t.co/bEIo9UkHfs\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 52683525,              \"url\": \"https://foia.state.gov/search/results.aspx?collection=Clinton_Email\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1190598690983096320/jNg5WlRf_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/52683525/1610723427\",              \"username\": \"alexandersuppe\",              \"name\": \"Alex\",              \"description\": \"#TeamFriedensbewegung\ud83d\udd4a #TeamFreedom\u270c\ufe0f#TeamUNGewaltverbot \ud83c\uddfa\ud83c\uddf3 DIE INTERNATIONALE youtu.be/UXKr4HSPHT8 \u270a\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-07-01 09:56:43+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 185,              \"friends\": 366,              \"tweets\": 3778,              \"liked_tweets\": 2702,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 1012       }}, {       \"id\": 1358497846861959174,       \"url\": \"https://twitter.com/jonaderwal/status/1358497846861959174\",       \"date\": \"2021-02-07 19:28:21+00:00\",       \"text\": \"In der Coronakrise melden sich zunehmend Intellektuelle mit eigenst\u00e4ndigem Denkverm\u00f6gen zu Wort \u2014 dem Establishment macht das offenbar Angst.  -  Das Erwachen der L\u00e4mmer | Rubikon https://t.co/pGZsUzHGc4\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1061069677,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1149278409626980354/4v0hPVlu_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1061069677/1562843599\",              \"username\": \"jonaderwal\",              \"name\": \"Kai Reuter\",              \"description\": \"Der Stein,den die Bauleute verworfen haben,ist zum Eckstein geworden!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-01-04 18:08:42+00:00\",              \"location\": \"\u00dcberall.\",              \"followers\": 227,              \"friends\": 162,              \"tweets\": 90426,              \"liked_tweets\": 996,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 22597       }}, {       \"id\": 1358429155038294017,       \"url\": \"https://twitter.com/Oldpetrus/status/1358429155038294017\",       \"date\": \"2021-02-07 14:55:23+00:00\",       \"text\": \"Das Erwachen der L\u00e4mmer - Viel zu lange haben sie geschwiegen https://t.co/P0hy3XzrBP\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1151253817,              \"url\": \"http://oldpetrus.wordpress.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/3212100415/92932e29d9fad2634a8787190fd0eba7_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Oldpetrus\",              \"name\": \"Rainer\",              \"description\": \"Libert\u00e4rer demokratischer Pankower, Mieterbeirat, Nahverkehrsfachmann, Seminarleiter und nat\u00fcrlich Katzenfreund\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-02-05 15:38:58+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 42,              \"friends\": 74,              \"tweets\": 199,              \"liked_tweets\": 431,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 2       }}, {       \"id\": 1358386850411536387,       \"url\": \"https://twitter.com/ComedianFactory/status/1358386850411536387\",       \"date\": \"2021-02-07 12:07:17+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/2hp8I4UbYO\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 715089415660576768,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"ComedianFactory\",              \"name\": \"ComedianFactory\",              \"description\": \"Alles Videos, Artikel, Berichte etc., die hier gepostet werden, stellen nicht meine pers\u00f6nliche Meinung, sondern die der Anderen dar! Berufung auf EU-Menschenre\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-03-30 08:12:57+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 50,              \"friends\": 54,              \"tweets\": 40870,              \"liked_tweets\": 927,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 16029       }}, {       \"id\": 1358341070631948289,       \"url\": \"https://twitter.com/aNemethy1972/status/1358341070631948289\",       \"date\": \"2021-02-07 09:05:22+00:00\",       \"text\": \"))) #rubikonhttps://t.co/76uwePGca4\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1301229300000186369,              \"url\": \"http://www.reitschuster.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1301501685571956737/CXSC-I9j_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1301229300000186369/1599137158\",              \"username\": \"aNemethy1972\",              \"name\": \"Andrej Nemethy\",              \"description\": \"Man kann nicht nicht kommunizieren @PaulWatzlawick\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-09-02 18:43:49+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 133,              \"friends\": 199,              \"tweets\": 1891,              \"liked_tweets\": 2157,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 267       }}, {       \"id\": 1358338906287198210,       \"url\": \"https://twitter.com/Widerstandska13/status/1358338906287198210\",       \"date\": \"2021-02-07 08:56:46+00:00\",       \"text\": \"Das Erwachen der L\u00e4mmerIn der Coronakrise melden sich zunehmend Intellektuelle mit eigenst\u00e4ndigem Denkverm\u00f6gen zu Wort \u2014 dem Establishment macht das offenbar Angst.https://t.co/uVmq4qwbBW\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1317151397268381696,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1317151802312347648/H9RBsz4P_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Widerstandska13\",              \"name\": \"Widerstandskaempfer\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-10-16 17:12:46+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 23,              \"friends\": 54,              \"tweets\": 1253,              \"liked_tweets\": 1727,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 152       }}, {       \"id\": 1358330076077690890,       \"url\": \"https://twitter.com/10DMark/status/1358330076077690890\",       \"date\": \"2021-02-07 08:21:41+00:00\",       \"text\": \"In der Coronakrise melden sich zunehmend Intellektuelle mit eigenst\u00e4ndigem Denkverm\u00f6gen zu Wort \u2014 dem Establishment macht das offenbar Angst.https://t.co/e2huVc8Zxc\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1732996110,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1252545443151654912/2IbyvR3d_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1732996110/1585683822\",              \"username\": \"10DMark\",              \"name\": \"Charles Henry\",              \"description\": \"Aus Deutschland ausgewanderter Mann mit Migrationshintergrund - bekennender Christ - Glaubt an das vergossene Blut Jesu Christi. He has risen !\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-09-05 20:34:19+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 553,              \"friends\": 318,              \"tweets\": 24806,              \"liked_tweets\": 29309,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 1812       }}, {       \"id\": 1358317076625129472,       \"url\": \"https://twitter.com/velerojo/status/1358317076625129472\",       \"date\": \"2021-02-07 07:30:02+00:00\",       \"text\": \"Das Erwachen der L\u00e4mmer | Rubikon - Magazin f\u00fcr die kritische Masse https://t.co/Z7yopDnOki\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3026432061,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1298261240981012480/xz6oBxwT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3026432061/1515363368\",              \"username\": \"velerojo\",              \"name\": \"Velajo\",              \"description\": \"\ud83d\ude08\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-02-09 13:39:24+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1090,              \"friends\": 1478,              \"tweets\": 44372,              \"liked_tweets\": 145858,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 168       }}, {       \"id\": 1358199424003043330,       \"url\": \"https://twitter.com/rfising/status/1358199424003043330\",       \"date\": \"2021-02-06 23:42:31+00:00\",       \"text\": \"Das Erwachen der L\u00e4mmer | Rubikon - Magazin f\u00fcr die kritische Masse https://t.co/AgRrXV6XCs\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 840049166,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/440164714245394432/oLgS1U3t_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/840049166/1393778651\",              \"username\": \"rfising\",              \"name\": \"Digame\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-09-22 16:31:55+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 111,              \"friends\": 245,              \"tweets\": 1485,              \"liked_tweets\": 12,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 830       }}, {       \"id\": 1358168022373060611,       \"url\": \"https://twitter.com/xm51000/status/1358168022373060611\",       \"date\": \"2021-02-06 21:37:44+00:00\",       \"text\": \"Das Erwachen der L\u00e4mmer | Rubikon - Magazin f\u00fcr die kritische Masse https://t.co/6VSBzARVfI Politiker sind oftmals Einzeller, vor allem im Hirn!\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 753918945841872896,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"xm51000\",              \"name\": \"Julia Schreiner\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-07-15 11:47:38+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 39,              \"friends\": 102,              \"tweets\": 16707,              \"liked_tweets\": 2655,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 3310       }}, {       \"id\": 1358126275135737858,       \"url\": \"https://twitter.com/walden_wolfgang/status/1358126275135737858\",       \"date\": \"2021-02-06 18:51:51+00:00\",       \"text\": \"Das Erwachen der L\u00e4mmer | Rubikon - Magazin f\u00fcr die kritische Masse https://t.co/jRoxdltSUn\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 816878195257540608,              \"url\": \"http://www.walden-wolfgang.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/875085671425245184/ftlOameE_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/816878195257540608/1498665436\",              \"username\": \"walden_wolfgang\",              \"name\": \"Wolfgang Walden\",              \"description\": \"Born and raised in Munich I live now in the wonderful city of Regensburg / Bavaria. One of my hobbies became my profession - IT/CAD-Trainer.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-01-05 05:25:13+00:00\",              \"location\": \"Regensburg, Deutschland\",              \"followers\": 191,              \"friends\": 127,              \"tweets\": 20064,              \"liked_tweets\": 31349,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 3882       }}, {       \"id\": 1358103557292048386,       \"url\": \"https://twitter.com/WilhelmKruckel/status/1358103557292048386\",       \"date\": \"2021-02-06 17:21:35+00:00\",       \"text\": \"Die Wirkungen von Soft-Power-Techniken sind f\u00fcr die Bev\u00f6lkerung weitgehend unsichtbar.  Bestimmte Themen werden bis zum Umfallen beschrieben und gesendet, andere Fragen schlichtweg ausgeblendet.https://t.co/50nGIN16QW\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3863657255,              \"url\": \"https://wilhelm18373.wordpress.com/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/923988755899404289/4wLGohJr_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3863657255/1444342440\",              \"username\": \"WilhelmKruckel\",              \"name\": \"Wilhelm Kr\u00fcckel\",              \"description\": \"\u201eAlle Revolutionen haben bisher nur eines bewiesen, n\u00e4mlich, dass sich vieles \u00e4ndern l\u00e4sst, blo\u00df nicht die Menschen.\u201c\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-10-04 17:33:44+00:00\",              \"location\": \"52525 Heinsberg NRW\",              \"followers\": 429,              \"friends\": 609,              \"tweets\": 19977,              \"liked_tweets\": 60169,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 8132       }}, {       \"id\": 1358098133805395973,       \"url\": \"https://twitter.com/obrechtlo/status/1358098133805395973\",       \"date\": \"2021-02-06 17:00:01+00:00\",       \"text\": \"Treffender Artikel \u00fcber den besch\u00e4menden Beitrag der NZZ \u00fcber D. Ganser, der lediglich ein Propagandaframing mit Diffamierung ohne Mehrwert liefert. Das Erwachen der L\u00e4mmer | Rubikon - Magazin f\u00fcr die kritische Masse https://t.co/GG9utbOA6J\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 82033791,              \"url\": \"https://www.lob-lotharobrecht-coaching.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/996050079147610113/q0Z-3P1M_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/82033791/1614198410\",              \"username\": \"obrechtlo\",              \"name\": \"lob unconditional love\",              \"description\": \"der Account war 10 Jahre stillgelegt, aber ab jetzt mische ich mit! F\u00fcr die Freiheit\u270a\ud83d\udc95\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-10-13 07:06:40+00:00\",              \"location\": \"Bochum Germany\",              \"followers\": 115,              \"friends\": 122,              \"tweets\": 1438,              \"liked_tweets\": 2814,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 19       }}, {       \"id\": 1358095313463033860,       \"url\": \"https://twitter.com/Ermittlungshyp1/status/1358095313463033860\",       \"date\": \"2021-02-06 16:48:49+00:00\",       \"text\": \"Das Erwachen der L\u00e4mmer | Rubikon - Magazin f\u00fcr die kritische Masse https://t.co/7OOxta29d0\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1269649161462349826,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1297365791478865926/Bstiv0WF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1269649161462349826/1591543282\",              \"username\": \"Ermittlungshyp1\",              \"name\": \"Ermittlungshypothese\",              \"description\": \"Ich werde ungern hinters Licht gef\u00fchrt... Seit langem eher linksliberal (a la 1969 bis 1982!) Artikel 20,4 Grundgesetz!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-06-07 15:17:00+00:00\",              \"location\": \"Europa\",              \"followers\": 1249,              \"friends\": 4198,              \"tweets\": 9653,              \"liked_tweets\": 14159,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 706       }}, {       \"id\": 1358054005503651843,       \"url\": \"https://twitter.com/PjotrWesselyiva/status/1358054005503651843\",       \"date\": \"2021-02-06 14:04:40+00:00\",       \"text\": \"Die \u201ezweite Welle\u201c brachte auch eine Welle an Fragen, neuen Initiativen und Corona zu viele wache Geister auf den Plan? Eine Analyse am Beispiel eines Artikels der Neuen Z\u00fcrcher Zeitung (NZZ) \u00fcber den Schweizer Historiker Daniele Ganser und sein Publikum.https://t.co/vBaHxEKMQE\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 399442490,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000319333938/f134464a893ba3c410059446f58b0be7_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"PjotrWesselyiva\",              \"name\": \"Pjotr Wesselyivanowi\",              \"description\": \"youtu.be/ymZ4gfgF_zM\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-10-27 14:14:41+00:00\",              \"location\": \"Traun\",              \"followers\": 20,              \"friends\": 47,              \"tweets\": 9637,              \"liked_tweets\": 298,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1587       }}, {       \"id\": 1358051832782868482,       \"url\": \"https://twitter.com/Eddie_1412/status/1358051832782868482\",       \"date\": \"2021-02-06 13:56:02+00:00\",       \"text\": \"In der Coronakrise melden sich zunehmend Intellektuelle mit eigenst\u00e4ndigem Denkverm\u00f6gen zu Wort \u2014 dem Establishment macht das offenbar Angst.https://t.co/FiaLjVbYfS\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 10,       \"likes\": 19,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 24363209,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1165980739197919233/MjXtU2uH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/24363209/1611011269\",              \"username\": \"Eddie_1412\",              \"name\": \"Eddie Graf\",              \"description\": \"Wage dich nicht zu nah an die Sonne, Ikarus\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-14 12:47:42+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 6703,              \"friends\": 4463,              \"tweets\": 113462,              \"liked_tweets\": 212875,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 21736       }}, {       \"id\": 1358035431191961601,       \"url\": \"https://twitter.com/judith_heinz/status/1358035431191961601\",       \"date\": \"2021-02-06 12:50:52+00:00\",       \"text\": \"Das Erwachen der L\u00e4mmer | Rubikon https://t.co/4kNLpJqJH4\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1247614029973028875,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1261684349239545862/34jJFU1h_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"judith_heinz\",              \"name\": \"Judith Heinz\",              \"description\": \"Wir reden immer alle von Gesicht zeigen und Transparenz..... That\u2018s me  \u201eWie soll ich wissen, was ich denke, bevor ich h\u00f6re, was ich sage (VTlerin)\u201c\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-07 19:55:52+00:00\",              \"location\": \"Siegen-Wittgenstein\",              \"followers\": 197,              \"friends\": 230,              \"tweets\": 29222,              \"liked_tweets\": 818,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 3656       }}, {       \"id\": 1358026083484983297,       \"url\": \"https://twitter.com/DrKassandraPari/status/1358026083484983297\",       \"date\": \"2021-02-06 12:13:43+00:00\",       \"text\": \"Das Erwachen der L\u00e4mmerIn der Coronakrise melden sich zunehmend Intellektuelle mit eigenst\u00e4ndigem Denkverm\u00f6gen zu Wort \u2014 dem Establishment macht das offenbar Angst. https://t.co/kReMwEbGmL\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4877803011,              \"url\": \"https://www.youtube.com/watch?v=mODLxBQvqbE\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/700364942030065667/_l4zOG_s_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4877803011/1454868615\",              \"username\": \"DrKassandraPari\",              \"name\": \"\u039a\u03b1\u03c3\u03c3\u03ac\u03bd\u03b4\u03c1\u03b1 \u03a0\u03b1\u03c1\u03af \u067e\u0631\u06cc\",              \"description\": \"TimeTraveller on Wings of Music  Mission: Remember theFuture-Guard thePast-Challenge thePresent in search of truth \u03a4\u03ce\u03c1\u03b1 \u03b8 \u03b1\u03bd\u03bf\u03af\u03be\u03c9 \u03c4\u03b1 \u03c6\u03c4\u03b5\u03c1\u03ac\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-02-05 14:15:51+00:00\",              \"location\": \"FORTITER inRE SUAVITER  inMODO\",              \"followers\": 1068,              \"friends\": 2998,              \"tweets\": 198237,              \"liked_tweets\": 55253,              \"lists_member\": 78,              \"media_shared\": 19790       }}]"
}