{
     "url": "https://www.rubikon.news//artikel/die-ungesungenen-lieder",
     "date": "2021-03-16",
     "source": "rubikon.news",
     "label": "fake",
     "header": "Die ungesungenen Lieder",
     "article": "\u201eWir sind weg, wir sind leise, weil man uns die Zukunft klaut.\u201c Dieser Satz w\u00e4re kein guter Demo-Schlachtruf, er reimt sich nicht mal. Aber er w\u00fcrde die momentane Situation in der Kulturszene weitaus besser treffen als \u201eWir sind hier, wir sind laut\u201c. Gerade die Personengruppe, die in der Vergangenheit ihre politische Wachsamkeit erfreulicherweise bewiesen hat und die f\u00fcr lautstarke, publikumswirksame Zeitkritik eigentlich zust\u00e4ndig ist, duckt sich in f\u00fcr sie peinlicher Weise seit einem Jahr vor dem Corona-Thema weg. Wohl in der Absicht, wirtschaftlich zu \u00fcberleben, lassen K\u00fcnstlerinnen und K\u00fcnstler zu, dass ihre Glaubw\u00fcrdigkeit stirbt. Dies w\u00e4re ja noch verst\u00e4ndlich bei Akteuren, die sich eher dem Liebeslied oder der \u00e4sthetischen Innerlichkeit verschrieben haben. Vollends auf die Spitze getrieben wird dieser bedauerliche Trend aber durch  den \u201eProtestsongcontest 2021\u201c, organisiert von Radio FM4. Da protestieren die S\u00e4ngerinnen und S\u00e4nger gegen so gut wie alles \u2014 nur nicht gegen die Corona-Politik der Regierung.Mein Gastartikel \u201eKomm, s\u00fc\u00dfer Tod\u201c vom 2. Februar 2021 in der \u201eWiener Zeitung\u201c hat unter anderem \u201edas auff\u00e4llige Schweigen der sonst Beredten\u201c zum Thema gemacht und damit die relative Stille intellektueller Positionen zum Corona-Komplex angesichts der zu erwartenden Gegnerschaft einer Armada von staatlich sanktionierten Wortf\u00fchrern kritisiert.\nNun, wenn schon das \u00f6ffentliche Denken kleinlaut bleibt, w\u00e4re dann nicht die Vermutung naheliegend, dass zumindest in der Sph\u00e4re der Emotion die T\u00f6ne kritischer Zeitgenossenschaft mit deutlicherer Lautst\u00e4rke ge\u00e4u\u00dfert w\u00fcrden? Aber ist hier nicht dasselbe Defizit auszumachen? Klar, es gibt die punktuelle Krakeelerei auf den Demos, die vor allem durch ein spezielles Obskurantentum forciert werden, dessen Spannbreite von Rechtspopulismus bis hin zur v\u00f6lligen Corona-Leugnung reicht. Aber was ist mit dem ganz normalen kulturellen Unterbau unserer libert\u00e4ren Gesellschaft, der zu jeder anderen Zeit weit weniger mundtot bleibt?\nWie eine ungewollte Best\u00e4tigung meines atmosph\u00e4rischen Verdachtsmoments l\u00e4sst sich das backfrische Portfolio des Protestsongcontests 2021 von Radio FM4 lesen. Wohlgemerkt: Protestsongs! Die illustre Runde der in die finale Auswahl gekommenen Lieder macht sich \u00fcber Herrn Elon Musk her, \u00fcber Kapitalismus, Teilzeit-Feminismus, Asylpolitik, mediale Selbstinszenierung, Kunstmarktkapriolen, Wiener Terrorattacke, \u00f6sterreichische Kleingeistigkeit und Klimawandel. Aber: Kein einziges Lied, keine einzige Protestzeile widmet sich der alles beherrschenden D\u00e4monie des Jahres 2020, der Corona-Krise. \nEcht jetzt?! Nicht einmal der leiseste Zweifel am Erz\u00e4hlstrang der politischen Obrigkeit und am Konformismus der Medienlandschaft in puncto Covid-19 hat es in diesen Wettbewerb expliziter Protestkultur geschafft?! \nIch finde das mehr als nur kurios. Geht das auf eine politisch \u00fcberkorrekte Selektion im Vorfeld oder \u2014 schlimmer noch \u2014 auf eine k\u00fcnstlerische Selbstzensur a priori zur\u00fcck? \nSind beim Thema Corona sogar die Ungehorsamsten schon auf ein abwartendes Untertanen-Standby eingeschworen, obwohl ihnen von den Autorit\u00e4ten ein Schelmenst\u00fcck der Widersinnigkeit nach dem anderen kredenzt wird? \nDie potenziellen Angriffsfl\u00e4chen f\u00fcr Kritik und Protest geben sich ja wahrlich nicht kleinlich. \nEine schwergewichtige Nomenklatur wie Demokratieabbau, tendenzi\u00f6se Angstrhetorik, \u00f6konomisches Autodaf\u00e9 und Autokratiegel\u00fcste b\u00f6te sich eigentlich als gener\u00f6ser Impulsgeber f\u00fcr griffige Refrains an. Und en Detail k\u00f6nnten immer noch die Unw\u00e4gbarkeit der Regierungsbeschl\u00fcsse (Profisport ja, Profikultur nein!), die \u00fcberkochten Disziplinarma\u00dfnahmen (Silvesterknallfroschverbot!), die v\u00f6llig abgehobene Staatsr\u00e4son (Alleinspaziergang f\u00fcr Singles!) oder manch drollige Wortsch\u00f6pfung (\u201eFrei-Testung\u201c \u2014 als ob die Testung eine Tochter der Freiheit w\u00e4re wie die Kunst!) gen\u00fcgend angriffslustige Liedzeilen generieren. Dass diese jedoch komplett ungesungen blieben, ist ein Zustand, \u00fcber den ich mich nur mit der untr\u00f6stlichen Strophe eines ahnherrischen Protestsongs (O, du lieber Augustin, Wien um 1800) hinwegtr\u00f6sten kann: \n\u201eJeder Tag war ein Fest / jetzt haben wir die Pest! / Nur ein gro\u00dfes Leichenfest / das ist der Rest.\u201c\nRedaktionelle Anmerkung: Dieser Text erschien zuerst unter dem Titel  \u201eDas ist der Rest\u201c auf keinzustand.at.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1372132056411553796,       \"url\": \"https://twitter.com/rfising/status/1372132056411553796\",       \"date\": \"2021-03-17 10:25:49+00:00\",       \"text\": \"Die ungesungenen Lieder | Rubikon - Magazin f\u00fcr die kritische Masse https://t.co/hR2dJiWDbZ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 840049166,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/440164714245394432/oLgS1U3t_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/840049166/1393778651\",              \"username\": \"rfising\",              \"name\": \"Digame\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-09-22 16:31:55+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 111,              \"friends\": 245,              \"tweets\": 1487,              \"liked_tweets\": 12,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 831       }}, {       \"id\": 1372118571292237829,       \"url\": \"https://twitter.com/HHahnlein/status/1372118571292237829\",       \"date\": \"2021-03-17 09:32:14+00:00\",       \"text\": \"Die ungesungenen Lieder | Rubikon - Magazin f\u00fcr die kritische Masse https://t.co/47RUvFo9KU\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 835031537921949696,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/916321772483563520/M8ZBYRhT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"HHahnlein\",              \"name\": \"heike h\u00e4hnlein\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-02-24 07:40:07+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 354,              \"friends\": 728,              \"tweets\": 14112,              \"liked_tweets\": 15934,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 3797       }}, {       \"id\": 1371762554222039041,       \"url\": \"https://twitter.com/kcharlyken/status/1371762554222039041\",       \"date\": \"2021-03-16 09:57:33+00:00\",       \"text\": \"Die ungesungenen Lieder | Rubikon - Magazin f\u00fcr die kritische Masse https://t.co/bR68Lq1fFD\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2932791191,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/546086215745695745/U5hbJ-ak_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2932791191/1419034540\",              \"username\": \"kcharlyken\",              \"name\": \"Karlheinz Grawe\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-12-19 23:28:05+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 331,              \"friends\": 493,              \"tweets\": 34110,              \"liked_tweets\": 14986,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 915       }}]"
}