{"url": "https://www.rubikon.news//artikel/corona-paradoxien", "date": "2020-03-26", "source": "rubikon.news", "label": "fake", "header": "Corona-Paradoxien", "article": "Vor dem Gesetz sind alle gleich; aber manche sind eben doch gleicher als andere. W\u00e4hrend wir alle unter der Ausgangssperre st\u00f6hnen, l\u00e4uft der soldatische Dienst weitgehend ungehindert weiter. Der Auslandseinsatz der Bundeswehr in Afghanistan wurde vor wenigen Tagen klammheimlich im Windschatten von Corona verl\u00e4ngert. Unterdessen \u201evergessen\u201c unsere Krisenmanagerinnen und -manager eben jene Opfer der Krise, die am st\u00e4rksten leiden werden. Und der sogenannte \u201eRettungsschirm\u201c f\u00fcr die Wirtschaft d\u00fcrfte vor allem die ohnehin schon starken Firmen sch\u00fctzen und die Kleinen im Regen stehen lassen.Bundeskanzlerin Angela Merkel rief die B\u00fcrger auf, die Lage ernst zu nehmen: Es k\u00e4me auf unser gemeinsames solidarisches Handeln an. Was diejenigen leisten, die im Gesundheitswesen an vorderster Linie st\u00fcnden, sei gewaltig. Aber Kanzlerin Merkel verga\u00df dabei zu erw\u00e4hnen, wie schlecht bezahlt Arbeit oft ist und wie stark viele Menschen in ihrer Arbeit durch Sparma\u00dfnahmen \u00fcberbelastet sind. Stattdessen versprach sie, \u201eso viel wirtschaftliche T\u00e4tigkeit wie m\u00f6glich zu bewahren\u201c und w\u00fcrdigte auch jene, die an Supermarktkassen sitzen und Regale bef\u00fcllen: Sie machen einen der \u201eschwersten Jobs, die es zur Zeit gibt\" (1). \nIn ihrer Fernsehansprache am 18. M\u00e4rz 2020 \u201everga\u00df\" die Kanzlerin einige(s).\nSo verga\u00df Kanzlerin Merkel beispielsweise, wie schlecht gerade Pflegekr\u00e4fte im Gesundheitswesen bezahlt werden und wie zunehmend gef\u00e4hrdet die perspektivische Arbeitsplatzsicherheit ihrer Jobs durch Einsparungen und durch die Restriktionen ist. Auch verga\u00df Kanzlerin Merkel die Schutzsuchenden, die an den R\u00e4ndern der EU dem Risiko einer existenziellen und schlie\u00dflich auch t\u00f6dlichen Krankheit durch die mehrfache \u00dcberf\u00fcllung ihrer Camps und die unhaltbaren hygienischen und medizinischen Verh\u00e4ltnisse ausgesetzt sind.\nZudem verga\u00df Kanzlerin Merkel die SoldatInnen, die mit ihrer Situation nicht klar kommen: W\u00e4hrend sie zum Beispiel im Mittelmeer beim Marineeinsatz Fl\u00fcchtlinge an ihrer Flucht hindern sollen, schafft ihr Partner zuhause etwa als Arzt im Dauereinsatz. Ihre Kinder, die betreut werden m\u00fcssten, weil die Gro\u00dfeltern als Risikogruppe f\u00fcr diese Aufgabe ausfallen, sind dann am Ende die Leidtragenden von mangelnder Betreuung und F\u00fcrsorge.\nUnd Kanzlerin Merkel verga\u00df die Wohnungslosen, die prek\u00e4r Besch\u00e4ftigten; die Dauerarbeitslosen beispielsweise infolge einer k\u00f6rperlichen Beeintr\u00e4chtigung; die von Altersarmut Betroffenen; diejenigen, die bisher mit mehreren Jobs irgendwie gerade \u00fcber die Runden kamen und die jetzt nicht mehr von der Hand in den Mund leben k\u00f6nnen, weil die Hand fast oder ganz leer bleibt. \u00c4hnlich katastrophal verh\u00e4lt es sich mit den Menschen, die von der Tafel abh\u00e4ngig sind.\nAuch das \u201eMa\u00dfnahmenpaket zur Abfederung der Auswirkungen des Corona-Virus\" (2) des Vizekanzlers Olaf Scholz vergisst die gr\u00f6\u00dften Teile der Bev\u00f6lkerung. Es wird zwar als \u201eSchutzschild f\u00fcr Besch\u00e4ftigte und Unternehmen\" bezeichnet. Aber die \u201eS\u00e4ulen\", auf denen es fu\u00dft, st\u00fctzen vor allem die Unternehmen: Beschlossen ist die Absenkung des Quorums der von Arbeitsausfall betroffenen Besch\u00e4ftigten im Betrieb auf bis zu 10 statt bisher 33 Prozent, um Unterst\u00fctzung f\u00fcr Kurzarbeit beantragen zu k\u00f6nnen. \nNeu ist auch, dass Unternehmen f\u00fcr Leiharbeitnehmer Kurzarbeitergeld beantragen k\u00f6nnen. Daneben werden die Betriebe bei den Beitr\u00e4gen zur Sozialversicherung unterst\u00fctzt. Kurzarbeitergeld erhalten Fachkr\u00e4fte, die k\u00fcrzer arbeiten. Aber Kurzarbeit ist eine Verringerung der vertraglichen Arbeitszeit in einem Betrieb f\u00fcr eine vor\u00fcbergehende Zeitperiode. Arbeitet eine Fachkraft nicht mehr, erf\u00fcllt sie diese Bedingung nicht.\nZudem erhalten Unternehmen \u201esteuerliche Liquidit\u00e4tshilfen\". Der \u201eMilliarden-Schutzschild f\u00fcr Betriebe und Unternehmen\" bedeutet unter anderem, dass der H\u00f6chstbetrag f\u00fcr B\u00fcrgschaften im sogenannten \u201eGro\u00dfb\u00fcrgschaftsprogramm\" um 10 Prozent erh\u00f6ht wird (3).\nW\u00e4hrend also die Kapitalseite mit Programmen der Regierung weitere St\u00fctzung erf\u00e4hrt, werden die vom Lohn Abh\u00e4ngigen in noch gr\u00f6\u00dfere Unsicherheit geworfen. \nAngesichts der Dynamik, die immer mehr Existenzen bedroht, sind befristete Vorschriften gegen Zwangsr\u00e4umungen wegen Mietschulden durch die Krise und weitere tempor\u00e4re Hilfen f\u00fcr Bed\u00fcrftige ein hilfloser Versuch, der nicht wirklich Rettung verhei\u00dft. Ein Zusammenbruch gro\u00dfer Teile der Kunstszene droht. Fl\u00fcchtlinge ohne Papiere k\u00f6nnen nicht mehr wie bisher zu \u00c4rzten, die ihnen ehrenamtlich helfen wollen. Ein Abschiebestopp muss erfolgen, ebenso ein Ende aller Kriegseins\u00e4tze der Bundeswehr.\nProbleme des Alltags beginnen schon bei den kleinen Dingen: Es gibt keine klare Regelung f\u00fcr Ausfallzeiten von Besch\u00e4ftigten, die sich aufgrund der Schlie\u00dfung von Bildungs- und Erziehungseinrichtungen auf noch nicht absehbare Zeit um die Betreuung ihrer Kinder k\u00fcmmern m\u00fcssen. Das Fehlen einer finanziellen Kompensation f\u00fcr Familien, die auf das Gehalt beider Elternteile angewiesen sind, steigert deren Unsicherheiten, worunter dann die schw\u00e4chsten Betroffenen \u2014 also die Kinder \u2014 am nachhaltigsten leiden.\nDie Probleme im Land sind noch eher in der Kritik, als die Seuchengefahren, die sich vor oder an den Au\u00dfengrenzen der EU abzeichnen: Was w\u00fcrde es bedeuten, wenn sich ein Erreger wie Corona in Fl\u00fcchtlingslagern ausbreitet? Tut er das vielleicht schon?\nDie Regierung w\u00fcrde weiterhin den Mantel des Schweigens dar\u00fcber ausbreiten. \n\u201eAlleine in Damaskus oder Aleppo, wo eine ausgepowerte Bev\u00f6lkerung in einer kollabierenden Wirtschaft lebt und die Gesundheitsversorgung bestenfalls mangelhaft ist, w\u00e4re das schon eine Katastrophe undenkbaren Ausma\u00dfes. (...)Wie lange w\u00fcrde es dauern, Zehntausende w\u00e4ren infiziert, und wie lange br\u00e4uchte es, bis Menschen in den Nachbarl\u00e4ndern betroffen w\u00e4ren\" (4).\nEs geht hier nicht alleine um den Coronavirus, dessen Gef\u00e4hrlichkeit unterschiedlich eingesch\u00e4tzt wird, sondern ganz allgemein um die Gefahr einer hochgef\u00e4hrlichen Seuche. Die Menschen dort in dieser Lage zu belassen, ist erst einmal unterlassene Hilfeleistung. Aber sicher noch schlimmer ist die wissentliche, also absichtliche Verletzung der k\u00f6rperlichen Unversehrtheit derjenigen, die fliehen mussten, weil Waffen \u2014 gr\u00f6\u00dftenteils aus den Staaten des Westens \u2014  Menschen t\u00f6teten und verletzten sowie H\u00e4user und ganze Gebiete unbewohnbar machten.\nVon einer Seuchengefahr statt von der Coronakrise zu sprechen ist vermutlich genauer, denn es kommen mehrere Erreger infrage.\nOrdnen die Herrschenden aufgrund von Corona Ausgangssperren an, dann f\u00e4llt  der Widerspruch auf, der bei der Durchsetzung eines Kontaktverbots einerseits und dem Weiterbestehen des soldatischen Dienstes andererseits ins Auge springt. \nAm 5. M\u00e4rz 2020 wurde ein Mitarbeiter des Milit\u00e4rischen Abschirmdienstes (MAD) in der Adenauer-Kaserne in K\u00f6ln positiv auf den Coronavirus getestet. Die Aufgaben seiner Dienststelle wurden vor\u00fcbergehend auf ein Minimum reduziert. \u201eWeitere drei best\u00e4tigte F\u00e4lle von Corvid-19 traten am 9. M\u00e4rz in der F\u00fchrungsakademie der Bundeswehr in Hamburg auf. Der Betrieb in den Stadtteilen Olsdorf und Blankenese wurde bis zum 20. M\u00e4rz eingestellt und rund 350 Personen vorsorglich in h\u00e4usliche Isolation geschickt. Bis zum 13. M\u00e4rz wurden unter den Verdachtsf\u00e4llen drei weitere SoldatInnen positiv getestet. Der f\u00fcnfte best\u00e4tigte Infektionsfall wird ebenfalls am 9. M\u00e4rz aus dem Bundesamt f\u00fcr Personalmanagement in der K\u00f6lner L\u00fcttich-Kaserne gemeldet. Rund 100 Kontaktpersonen werden in h\u00e4usliche Quarant\u00e4ne geschickt. Die Kaserne wird f\u00fcr zwei Tage geschlossen. \n\u201eNeben weiteren F\u00e4llen in Bundeswehreinrichtungen wurde am 9. M\u00e4rz der erste Fall unter den MitarbeiterInnen des NATO-Hauptquartiers in Br\u00fcssel gemeldet\" (5). \nWeitere F\u00e4lle folgten in mehreren NATO-Staaten.\nMehr noch: W\u00e4hrend die \u00d6ffentlichkeit mit Nachrichten \u00fcber Schulschlie\u00dfungen und weitere Eingriffe ins Alltagsleben in Atem gehalten wurde, beschloss der Bundestag am Freitag, den 13. M\u00e4rz 2020, die \u201aMandatsverl\u00e4ngerung\u2018 des NATO-Einsatzes im Mittelmeer unter dem Namen Sea Guardian, der jetzt zudem durch eine EU-Mission erweitert werden kann, au\u00dferdem \u201ewurde auch das Mandat f\u00fcr den Bundeswehreinsatz in Afghanistan verl\u00e4ngert\" (6). \nDie \u201aVerteidiungs'ministerin Annegret Kramp-Karrenbauer bietet die Bundeswehr als Helfer in der Krise an und verlangt zugleich mehr Geld (7). Das ist ein Skandal: Die Hochr\u00fcstung verschlingt Milliarden, die im Gesundheits-, Bildungs- und Sozialsystem fehlen.\nAuf NATO-Ebene gilt: Das US-/NATO-Man\u00f6ver Defender 2020 ist zwar ausgesetzt, aber die Friedensbewegung wird weiter wachsam sein m\u00fcssen, um derartige Prozesse der Steigerung der Spannung in Europa, der Naturzerst\u00f6rung und des massenhaften Verbrauchs fossiler Treibstoffe f\u00fcr die Marine, das Heer und die Luftwaffe schon aus \u00f6kologischen Gr\u00fcnden als gegen die Zukunftsinteressen dieses Kontinents gerichtet zu gei\u00dfeln und auf Dauer unm\u00f6glich zu machen.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1245259345178345473,       \"url\": \"https://twitter.com/pukki01/status/1245259345178345473\",       \"date\": \"2020-04-01 07:58:58+00:00\",       \"text\": \"Corona-Paradoxien https://t.co/nTkpxt3zDB\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 617297334,              \"url\": \"https://twitter.com/pukki01\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1227558227795161094/be1YbHRp_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/617297334/1581519680\",              \"username\": \"pukki01\",              \"name\": \"Wertloswesten\",              \"description\": \"F\u00fcr heutige Politiker, Medien & B\u00fcrger Deutschlands? Nur noch Verachtung!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-06-24 15:30:30+00:00\",              \"location\": \"Ruhrpott\",              \"followers\": 1396,              \"friends\": 1077,              \"tweets\": 67892,              \"liked_tweets\": 1097,              \"lists_member\": 51,              \"media_shared\": 2205       }}, {       \"id\": 1243157199830036481,       \"url\": \"https://twitter.com/Asansoer35/status/1243157199830036481\",       \"date\": \"2020-03-26 12:45:47+00:00\",       \"text\": \"Corona-Paradoxien | Rubikon - Magazin f\u00fcr die kritische Masse https://t.co/VCrrl42IK5\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 229785547,              \"url\": \"http://www.freitag.de/autoren/asansoerpress35\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/685527502245228544/txSy0e8-_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/229785547/1400516533\",              \"username\": \"Asansoer35\",              \"name\": \"Claus-Dieter Stille\",              \"description\": \"Geboren in H\u00e4ndels Geburtsstadt 1956. Gebildet in der Lessing-Schule dortselbst. Volkskorrespondent, B\u00fcrgerjournalist, Nordstadtblogger\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-12-23 09:38:27+00:00\",              \"location\": \"Dortmund\",              \"followers\": 1252,              \"friends\": 3565,              \"tweets\": 137488,              \"liked_tweets\": 34197,              \"lists_member\": 44,              \"media_shared\": 4342       }}]"}