{"url": "https://www.rubikon.news//artikel/raubzug-im-schatten-2", "date": "2020-10-24", "source": "rubikon.news", "label": "fake", "header": "Raubzug im Schatten", "article": "Wir sollten nicht nur die Themen beachten, die uns allenthalben aufgedr\u00e4ngt werden, sondern vor allem auch jene, die man uns offensichtlich verschweigen will. Corona ist \u2014 neben anderen Funktionen f\u00fcr die Geld- und Machtelite \u2014 ein gewaltiges Ablenkungsman\u00f6ver. Schon lange vor 2020 spielten sich im Hintergrund Vorg\u00e4nge ab, die sich f\u00fcr den globalen Wohlstand und die soziale Gerechtigkeit als h\u00f6chst gef\u00e4hrlich erweisen k\u00f6nnten. Die Mehrheit der Menschen muss jetzt erkennen, dass die soziale Misere, vor allem die seit Jahren anhaltende kontinuierliche Senkung ihres Lebensstandards, aber auch der kulturelle Verfall und die zunehmende Unterwerfung der Gesellschaft unter autorit\u00e4re politische Strukturen, ihre Ursachen im gegenw\u00e4rtigen Finanzsystem hat. Heute ist Sonntag, der 5. April 2020, und w\u00e4hrend die Welt wie gebannt auf die Ausbreitung der Corona-Pandemie starrt, ereignen sich im globalen Finanzsystem Dinge von gro\u00dfer Tragweite. Seit einigen Wochen k\u00f6nnen wir beobachten, wie Hedgefonds ihre Marktmacht ausspielen und das bestehende System mithilfe von Regierungen und Zentralbanken zu ihren Gunsten auspressen, wie sie ihrem gr\u00f6\u00dften Konkurrenten \u2014 der mittelst\u00e4ndischen Wirtschaft \u2014 den Boden unter den F\u00fc\u00dfen entziehen und jede denkbare Ma\u00dfnahme ergreifen, um vom inzwischen unvermeidbaren Wirtschafts- und Finanzcrash maximal zu profitieren. \nSofern niemand sie stoppt, werden wir sehr wahrscheinlich schon bald erleben, wie die Hedgefonds uns allen \u2014 unterst\u00fctzt von Politik und Zentralbanken \u2014 ein auf die Finanzelite und ihre Bed\u00fcrfnisse zugeschnittenes neues System aufzwingen werden.\nUm die Hintergr\u00fcnde dieses historischen Umbruchs zu verstehen, ist es wichtig, sich von dem zurzeit am meisten verbreiteten und von den Medien am st\u00e4rksten gef\u00f6rderten Irrtum zu l\u00f6sen, all das habe urs\u00e4chlich etwas mit dem neuartigen Coronavirus zu tun. Tatsache ist, dass die Probleme im Finanzsektor lange vor der Pandemie bestanden haben und auch ohne sie fatale Folgen gehabt h\u00e4tten. Das Virus dient denjenigen, die den Finanzsektor beherrschen, nur als willkommener Helfer. Es zieht seit einigen Wochen alle Aufmerksamkeit der Menschen auf sich und erm\u00f6glicht der Finanzelite so, die eigene Agenda weitgehend ungest\u00f6rt zu verfolgen.\nUm diese Agenda zu verstehen, muss man einen Blick auf die j\u00fcngere Entwicklung unseres Finanzsystems werfen. Begonnen hat alles mit der Deregulierung, also der fortschreitenden Abschaffung von rechtlichen Einschr\u00e4nkungen f\u00fcr die Banken. Im Zuge dieser Deregulierung wurden Hedgefonds zugelassen, also Verm\u00f6gensverwaltungen, deren Kundschaft fast ausschlie\u00dflich aus sogenannten \u201eHigh Net-Worth Individuals\u201c besteht \u2014 den Ultrareichen dieser Welt. Diese Hedgefonds d\u00fcrfen wie Banken arbeiten, unterliegen aber nicht deren rechtlichen Beschr\u00e4nkungen. Ihre Zulassung war ein historisches Geschenk an das Bankgewerbe, denn sie erm\u00f6glichte es den Banken, selbst Hedgefonds zu gr\u00fcnden und auf diese Weise alle ihnen auferlegten rechtlichen Einschr\u00e4nkungen zu umgehen.\nDas so eingel\u00e4utete neue Zeitalter im Finanzsystem wird auch als das \u201eZeitalter der Heuschrecken\u201c bezeichnet. Hedgefonds verfolgen n\u00e4mlich keine festgelegte Strategie, sondern durchforsten das Wirtschafts- und Finanzsystem st\u00e4ndig nach Gelegenheiten, um in m\u00f6glichst kurzer Zeit m\u00f6glichst hohe Gewinne zu machen, und gehen dabei extrem r\u00fccksichtslos vor. Auf diese Weise sind sie seit der Jahrtausendwende immer gr\u00f6\u00dfer und m\u00e4chtiger geworden und \u00fcbertreffen an Finanzkraft heute sogar die Gro\u00dfbanken, die sich mittlerweile zu einem wesentlichen Teil in ihrer Hand befinden. Diese historisch einzigartige Macht bringt aber auch ein Problem mit sich. \nDadurch, dass die Hedgefonds sich einen gro\u00dfen Teil des Systems unterworfen haben, sind sie selbst in hohem Ma\u00dfe von ihm abh\u00e4ngig geworden und das bedeutet: Wenn das System wackelt, dann wackeln auch die Hedgefonds.\nUnd genau das erleben wir gerade. In den vergangenen Wochen und Monaten hat es eine Ballung von Krisen gegeben, die das globale Wirtschafts- und Finanzsystem in seinen Grundfesten ersch\u00fcttert haben. Zun\u00e4chst hat in der zweiten H\u00e4lfte des vergangenen Jahres in vielen L\u00e4ndern eine Rezession eingesetzt. Normalerweise ist das keine Trag\u00f6die, aber in diesem Fall ist die Rezession auf ein \u00fcberaus zerbrechliches System getroffen, das seit etwa zw\u00f6lf Jahren k\u00fcnstlich am Leben erhalten wird. Zudem ist im Januar 2020 mit China auch noch der wichtigste Motor sowohl der Weltwirtschaft als auch des Welthandels ausgefallen und hat Liefer- und Handelsketten rund um den Globus unterbrochen. Schlie\u00dflich hat Saudi-Arabien Anfang M\u00e4rz auch noch daf\u00fcr gesorgt, dass der \u00d6lpreis drastisch eingebrochen ist.\nZusammen genommen waren das drei Schl\u00e4ge, die jedes normale Wirtschafts- und Finanzsystem wie einen Boxer zu Boden geschickt h\u00e4tten. Da das gegenw\u00e4rtige System aber wegen der lockeren Geldpolitik der Vergangenheit besonders anf\u00e4llig ist, gleicht es zurzeit eher einem Boxer, der nicht nur auf die Bretter geschickt wurde, sondern angez\u00e4hlt wird und trotz aller Zurufe seines Trainers vergebens versucht, wieder auf die Beine zu kommen. \nDie Rolle des Trainers f\u00e4llt dabei der US-Zentralbank Federal Reserve (FED) zu, die in den vergangenen Wochen und Monaten alles versucht hat, das System zu stabilisieren, deren Bem\u00fchungen aber erfolglos geblieben sind und die jetzt nur noch solche Mittel einsetzen kann, die es langfristig zerst\u00f6ren werden. Konkret gesprochen: Die FED ist gezwungen, immer mehr Geld ins System zu pumpen, obwohl diese Geldflut mit Sicherheit in einer Hyperinflation enden und das bestehende Geldsystem zerst\u00f6ren wird.\nVon alledem erf\u00e4hrt die internationale \u00d6ffentlichkeit so gut wie nichts. Stattdessen lenken Medien und Politik die Aufmerksamkeit der Menschen ausschlie\u00dflich auf die Corona-Pandemie und verschaffen den Hedgefonds damit die Gelegenheit, die aktuelle Krise trotz gewaltiger Verluste zum eigenen Vorteil zu nutzen und das taumelnde System mit aktiver Unterst\u00fctzung der Zentralbanken zu pl\u00fcndern. Wie sonst erkl\u00e4rt es sich,\nDie Liste lie\u00dfe sich beliebig fortsetzen und w\u00fcrde immer wieder zur gleichen Erkenntnis f\u00fchren: Keine dieser Ma\u00dfnahmen dient der Mehrheit der arbeitenden Menschen und keine tr\u00e4gt dazu bei, das gegenw\u00e4rtige System zu stabilisieren. Im Gegenteil, die Ma\u00dfnahmen beschleunigen seinen Untergang und verhelfen denjenigen, die es zurzeit pl\u00fcndern, dazu, bei seinem Neustart in der ersten Reihe zu stehen. \nDa dieser Neustart aber mit Sicherheit Massenarbeitslosigkeit, das Ende gro\u00dfer Teile des Mittelstands, eine drastische Senkung des Lebensstandards der Bev\u00f6lkerungsmehrheit und eine weitere Explosion der sozialen Ungleichheit mit sich bringen wird, muss man auf Seiten der Betroffenen mit Widerstand rechnen und \u2014 als Antwort darauf \u2014 vonseiten der Politik mit repressiven Ma\u00dfnahmen.\nEs sollte einem zu denken geben, dass genau solche Ma\u00dfnahmen \u2014 Kontaktsperren, Versammlungsverbote, Reisebeschr\u00e4nkungen und Grenzschlie\u00dfungen \u2014 bereits eingef\u00fchrt worden sind, unter dem Vorwand des Schutzes der Bev\u00f6lkerung vor einer Pandemie, bezeichnenderweise aber von genau den Politikern, die in der Vergangenheit alles daf\u00fcr getan haben, unsere Gesundheitsversorgung durch immer neue Sparma\u00dfnahmen zu untergraben.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1374057968472326147,       \"url\": \"https://twitter.com/WilhelmKruckel/status/1374057968472326147\",       \"date\": \"2021-03-22 17:58:43+00:00\",       \"text\": \"Wir sollten nicht nur die Themen beachten, die uns aufgedr\u00e4ngt werden, sondern vor allem auch jene, die man uns offensichtlich verschweigen will. Corona ist \u2014 neben anderen Funktionen f\u00fcr die Geld- und Machtelite \u2014 ein gewaltiges Ablenkungsman\u00f6ver. https://t.co/mIMfQe9FgE\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3863657255,              \"url\": \"https://wilhelm18373.wordpress.com/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/923988755899404289/4wLGohJr_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3863657255/1444342440\",              \"username\": \"WilhelmKruckel\",              \"name\": \"Wilhelm Kr\u00fcckel\",              \"description\": \"\u201eAlle Revolutionen haben bisher nur eines bewiesen, n\u00e4mlich, dass sich vieles \u00e4ndern l\u00e4sst, blo\u00df nicht die Menschen.\u201c\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-10-04 17:33:44+00:00\",              \"location\": \"52525 Heinsberg NRW\",              \"followers\": 429,              \"friends\": 609,              \"tweets\": 19988,              \"liked_tweets\": 60194,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 8132       }}, {       \"id\": 1321819396311044096,       \"url\": \"https://twitter.com/picrinat/status/1321819396311044096\",       \"date\": \"2020-10-29 14:21:16+00:00\",       \"text\": \"@sfi61 Du sollst nicht denken und dich organisieren: https://t.co/mjbLFlywPV\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4560457156,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1221916413067132928/4aX9Hw9q_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4560457156/1575181335\",              \"username\": \"picrinat\",              \"name\": \"picrinat\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-12-21 20:17:22+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 214,              \"friends\": 181,              \"tweets\": 51876,              \"liked_tweets\": 4063,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 248       }}, {       \"id\": 1321759499569475589,       \"url\": \"https://twitter.com/picrinat/status/1321759499569475589\",       \"date\": \"2020-10-29 10:23:16+00:00\",       \"text\": \"@schaechterle Nat\u00fcrlich. https://t.co/mjbLFlywPV\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4560457156,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1221916413067132928/4aX9Hw9q_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4560457156/1575181335\",              \"username\": \"picrinat\",              \"name\": \"picrinat\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-12-21 20:17:22+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 214,              \"friends\": 181,              \"tweets\": 51876,              \"liked_tweets\": 4063,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 248       }}, {       \"id\": 1321722449868869632,       \"url\": \"https://twitter.com/picrinat/status/1321722449868869632\",       \"date\": \"2020-10-29 07:56:03+00:00\",       \"text\": \"Die Frage ist doch: Wieso werden auf Basis ungeeigneter Test, die nur falsche Ergebnisse liefern, diese Ma\u00dfnahmen angeordnet? https://t.co/mjbLFlywPV https://t.co/Tj7PVTHVyg\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4560457156,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1221916413067132928/4aX9Hw9q_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4560457156/1575181335\",              \"username\": \"picrinat\",              \"name\": \"picrinat\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-12-21 20:17:22+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 214,              \"friends\": 181,              \"tweets\": 51876,              \"liked_tweets\": 4063,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 248       }}, {       \"id\": 1320991292764102656,       \"url\": \"https://twitter.com/ADeharde/status/1320991292764102656\",       \"date\": \"2020-10-27 07:30:41+00:00\",       \"text\": \"Raubzug im Schatten | Rubikon - Magazin f\u00fcr die kritische Masse https://t.co/oEPAEhDLj3\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 312284134,              \"url\": \"http://www.anja-buerk-deharde.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1195011734895038465/K4XZLfNc_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/312284134/1518180962\",              \"username\": \"ADeharde\",              \"name\": \"Anja B\u00fcrk-Deharde Lebenstanz & Amazonen Coaching\",              \"description\": \"Tanz- und Transformationscoach, Pers\u00f6nlichkeitstrainerin\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-06-06 21:41:56+00:00\",              \"location\": \"Germany, Munich\",              \"followers\": 131,              \"friends\": 207,              \"tweets\": 914,              \"liked_tweets\": 118,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 69       }}, {       \"id\": 1320381447551803393,       \"url\": \"https://twitter.com/afronumfriedli/status/1320381447551803393\",       \"date\": \"2020-10-25 15:07:23+00:00\",       \"text\": \"Im Zuge der inszenierten Corona-Panik zwecks Verdr\u00e4ngung wirklich zukunftsweisender Themen ist es klar, dass hintenrum Sachen passieren, die f\u00fcr das gemeine Volk erst dann ersichtlich werden, wenn sie aus ihrem Corona-Frame ausgebr\u2026https://t.co/JHnpksOUYO https://t.co/TZ4f6WWRb4\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.linkedin.com/ rel=nofollow>LinkedIn</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 24267812,              \"url\": \"http://afronum.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1357385720059600896/vuHbXx_S_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/24267812/1485988026\",              \"username\": \"afronumfriedli\",              \"name\": \"Jurg Friedli\",              \"description\": \"Consulting for West Africa-EU business. Companies: SW@XE consulting SARL,Senegal, afronum GIE,Senegal/Cameroon.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-13 22:17:48+00:00\",              \"location\": \"Winterthur, Switzerland\",              \"followers\": 134,              \"friends\": 140,              \"tweets\": 7717,              \"liked_tweets\": 881,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 202       }}, {       \"id\": 1320348019066363906,       \"url\": \"https://twitter.com/Eddie_1412/status/1320348019066363906\",       \"date\": \"2020-10-25 12:54:33+00:00\",       \"text\": \"W\u00e4hrend alle Welt wie gebannt auf das Corona-Geschehen starrt, fahren Hedgefonds gewaltige Profite ein. Exklusivabdruck aus \u201eWolff of Wall Street\u201c.https://t.co/CP1QSIvAp8\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 24363209,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1165980739197919233/MjXtU2uH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/24363209/1611011269\",              \"username\": \"Eddie_1412\",              \"name\": \"Eddie Graf\",              \"description\": \"Wage dich nicht zu nah an die Sonne, Ikarus\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-14 12:47:42+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 6702,              \"friends\": 4463,              \"tweets\": 113529,              \"liked_tweets\": 212957,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 21749       }}, {       \"id\": 1320280284672217089,       \"url\": \"https://twitter.com/kreativeEnergie/status/1320280284672217089\",       \"date\": \"2020-10-25 08:25:24+00:00\",       \"text\": \"Raubzug im Schatten von Corona | Rubikon - Magazin f\u00fcr die kritische Masse https://t.co/acKvEwgLoG\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1115832862530523136,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1252176730959347713/hlgNbKlZ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1115832862530523136/1587377574\",              \"username\": \"kreativeEnergie\",              \"name\": \"anders leben ! w\u00e4re notwendig,\",              \"description\": \"75% der deutschen Bev\u00f6lkerung beim Corona-Demokratie-Test durchgefallen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-04-10 04:24:20+00:00\",              \"location\": \"Potsdam, Germany\",              \"followers\": 378,              \"friends\": 499,              \"tweets\": 39656,              \"liked_tweets\": 9627,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 301       }}, {       \"id\": 1320258711391272960,       \"url\": \"https://twitter.com/TraderGeryDE/status/1320258711391272960\",       \"date\": \"2020-10-25 06:59:40+00:00\",       \"text\": \"Raubzug im Schatten https://t.co/JYeo9Fg14Y via @wolff_ernst\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1080236523256270853,              \"url\": \"https://www.facebook.com/trader.gery.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1080242981825843200/6GS6Y-4j_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1080236523256270853/1555261541\",              \"username\": \"TraderGeryDE\",              \"name\": \"Trader Gery\",              \"description\": \"Auf sich ver\u00e4ndernden M\u00e4rkten bewegen. Recherchen. Makro\u00f6konomik. News. Handelssoftware. Trader. facebook.com/Handelsverlauf facebook.com/Informationsco\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-01-01 22:57:11+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 157,              \"friends\": 1843,              \"tweets\": 24911,              \"liked_tweets\": 4567,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 1251       }}, {       \"id\": 1320233916582735872,       \"url\": \"https://twitter.com/ViktorBaranoff/status/1320233916582735872\",       \"date\": \"2020-10-25 05:21:09+00:00\",       \"text\": \"Raubzug im Schatten | Rubikon - Magazin f\u00fcr die kritische Masse https://t.co/yUKuwGYjcP\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2267133421,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/522303191975620608/u9zN1OK0_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2267133421/1413515920\",              \"username\": \"ViktorBaranoff\",              \"name\": \"Viktor Baranoff\",              \"description\": \"\u039c\u03b7\u03b4\u1f72\u03bd \u1f04\u03b3\u03b1\u03bd,\u0391\u03b9\u03ad\u03bd \u03b1\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03b5\u03cd\u03b5\u03b9\u03bd \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c5\u03c0\u03b5\u03af\u03c1\u03bf\u03c7\u03bf\u03bd \u03ad\u03bc\u03bc\u03b5\u03bd\u03b1\u03b9 \u03ac\u03bb\u03bb\u03c9\u03bd\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-29 08:56:08+00:00\",              \"location\": \"Basel\",              \"followers\": 2235,              \"friends\": 3827,              \"tweets\": 141028,              \"liked_tweets\": 4391,              \"lists_member\": 29,              \"media_shared\": 6340       }}, {       \"id\": 1319985929059184643,       \"url\": \"https://twitter.com/MaxHead14544103/status/1319985929059184643\",       \"date\": \"2020-10-24 12:55:44+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/NFzitTMNBv\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1262695393198067718,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1361352372593778688/1ldBJVfJ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"MaxHead14544103\",              \"name\": \"Max Headroom\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-19 10:45:40+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 63,              \"friends\": 98,              \"tweets\": 9587,              \"liked_tweets\": 5470,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1089       }}, {       \"id\": 1319975862549254146,       \"url\": \"https://twitter.com/kcharlyken/status/1319975862549254146\",       \"date\": \"2020-10-24 12:15:44+00:00\",       \"text\": \"Raubzug im Schatten | Rubikon - Magazin f\u00fcr die kritische Masse https://t.co/lTcK0RiGMG\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2932791191,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/546086215745695745/U5hbJ-ak_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2932791191/1419034540\",              \"username\": \"kcharlyken\",              \"name\": \"Karlheinz Grawe\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-12-19 23:28:05+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 331,              \"friends\": 493,              \"tweets\": 34110,              \"liked_tweets\": 14986,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 915       }}, {       \"id\": 1319974762379202560,       \"url\": \"https://twitter.com/Ermittlungshyp1/status/1319974762379202560\",       \"date\": \"2020-10-24 12:11:21+00:00\",       \"text\": \"Raubzug im Schatten | Rubikon - Magazin f\u00fcr die kritische Masse https://t.co/6jl7tOGVzD Das Buch kauf ich mir! Finanz-Tsunami von 2017 ist auch Klasse!\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1269649161462349826,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1297365791478865926/Bstiv0WF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1269649161462349826/1591543282\",              \"username\": \"Ermittlungshyp1\",              \"name\": \"Ermittlungshypothese\",              \"description\": \"Ich werde ungern hinters Licht gef\u00fchrt... Seit langem eher linksliberal (a la 1969 bis 1982!) Artikel 20,4 Grundgesetz!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-06-07 15:17:00+00:00\",              \"location\": \"Europa\",              \"followers\": 1249,              \"friends\": 4199,              \"tweets\": 9652,              \"liked_tweets\": 14159,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 706       }}]"}