{
     "url": "https://www.rubikon.news//artikel/todlicher-hoffnungsbringer",
     "date": "2021-01-13",
     "source": "rubikon.news",
     "label": "fake",
     "header": "T\u00f6dlicher Hoffnungsbringer",
     "article": "Der erste Todesfall unmittelbar nach einer Impfung mit dem Vakzin von Pfizer/Biontech in der Schweiz wirft Sicherheitsfragen auf, die w\u00e4hrend der beschleunigten Tests nicht gekl\u00e4rt werden konnten. Die Swissmedic will ein Meldesystem f\u00fcr Patienten einrichten, um \u201eSicherheitssignale\u201c fr\u00fchzeitig zu erkennen.Ausgerechnet im Kanton Luzern, dessen Gesundheitsdirektor Guido Graf (CVP) als erster mit den Corona-Impfungen beginnen wollte, ereignet sich der erste schwere Zwischenfall. An Heiligabend wurde in einem Pflegeheim in einer Luzerner Agglomerationsgemeinde mit der Impfung aller dementen Bewohner einer Wohngruppe (mit einer Ausnahme) begonnen. \nDer zust\u00e4ndige Heimarzt wurde vom Impfteam nicht kontaktiert, sonst h\u00e4tte es erfahren, dass einer der Bewohner auf eine fr\u00fchere Grippeimpfung negativ reagiert hatte und deshalb auf weitere Impfungen verzichtet wurde.\nAm 26. Dezember klagte der betreffende Bewohner \u00fcber Schmerzen in der Harnr\u00f6hre und Schmerzen im Bauch. Er wurde immer wieder unruhig, sp\u00e4ter fiel der Blutdruck ab und der Puls erh\u00f6hte sich.\nDer zust\u00e4ndige Heimarzt untersuchte den Patienten ein letztes Mal am Sonntagabend, 27. Dezember. Er war ruhig, aber der Bauch war hart und f\u00fchrte unter Druck zu Schmerzen. Am Montag meldete sich das Pflegeheim nicht zum Zustand des Patienten. Am Dienstagmorgen wurde der Arzt per E-Mail \u00fcber die Verschlechterung des Allgemeinzustands informiert. Bei seinem R\u00fcckruf war der Patient bereits verstorben.\nEin Einzelfall ist noch kein statistischer Nachweis f\u00fcr einen kausalen Zusammenhang zwischen Impfung und Todesfall. Der Patient, der abgesehen von der Demenz als gesund galt, h\u00e4tte theoretisch auch ohne Impfung sterben k\u00f6nnen. Sicherheit wird erst eine Obduktion ergeben, falls eine durchgef\u00fchrt wird. In Frage kommen namentlich Allergien \u2014 dar\u00fcber gibt es erste Erfahrungen \u2014 und Unvertr\u00e4glichkeiten mit anderen Medikamenten. Dazu gibt es infolge der kurzen Testphase zur Zeit noch keine belastbaren Erkenntnisse.\nDie amerikanische Kontrollbeh\u00f6rde f\u00fcr Medikamente FDA (Food and Drug Administration) listet in ihrem Faktenblatt zum Impfstoff von Pfizer/Biontech eine Reihe von Nebenwirkungen, die in den ersten Tagen auftreten k\u00f6nnen. Im Vordergrund stehen akute allergische Reaktionen, die nun offenbar auch beim Impfstoff von Moderna auftreten, wie die New York Times schreibt.\nV-Safe, das Meldesystem f\u00fcr Nebenwirkungen von Impfstoffen der amerikanischen Seuchenschutzbeh\u00f6rde CDC (Centers for Disease Control) weist f\u00fcr die Impfung mit dem Wirkstoff von Pfizer/Biontech nach f\u00fcnf Tagen eine Toxizit\u00e4tsrate von 2,8 Prozent auf. Bei 112,807 Impfungen ereigneten sich 3150 \u201eHealth Impact Events\u201c, die die Arbeit verunm\u00f6glichten und \u00e4rztliche Behandlung erforderten (Stand 18. Dez. 2020).\nDie CDCs, offenbar beunruhigt durch die hohe Zahl von Nebenwirkungen, publizieren die Zahlen allerdings nicht mehr.\n\n2,8 Prozent Nebenwirkungen, die \u00e4rztliche Behandlung erfordern, ist viel. W\u00fcrde die gesamte Schweizer Bev\u00f6lkerung geimpft, w\u00fcrde dies zu 240.00 zus\u00e4tzlichen Krankheitsf\u00e4llen f\u00fchren, mehr als dreizehnmal mehr als wegen (und mit) SarsCoV-2 hospitalisiert wurden (Stand 23. Dezember: 17504 Hospitalisierungen). Die Zahl der Covid-19-F\u00e4lle mit Behandlungsbedarf wird in der Schweiz nicht erhoben. Falls sich der Anteil der Nebenwirkungen best\u00e4tigt, stellt sich die Frage, ob der Nutzen des Impfstoffs seine Risiken tats\u00e4chlich \u00fcberwiegt, wie die Swissmedic \u2014 \u201enach minuti\u00f6ser Pr\u00fcfung\u201c \u2014 in ihrer Medienmitteilung vom 19. Dezember festh\u00e4lt.\nIn der Schweiz werden die Nebenwirkungen von Impfungen von medizinischen Fachpersonen \u00fcber das elektronische Meldeportal ElViS gemeldet. Aktuelle Daten stehen online nicht zur Verf\u00fcgung. 2019 wurden bei einer unbekannten Zahl von Impfungen 273 F\u00e4lle von Nebenwirkungen gemeldet. Gem\u00e4ss Swissmedic-Sprecher Lukas J\u00e4ggi geht man von einer Dunkelziffer von 85 Prozent aus. Die Beh\u00f6rde will deshalb im Januar ein online-Formular aufschalten, mit dem Patienten Nebenwirkungen selber melden k\u00f6nnen, dies, um \u201eSicherheitssignale, die noch nicht bekannt sind, fr\u00fchzeitig zu erkennen\u201c, wie er auf Anfrage erkl\u00e4rte.\nEin heikles Feld sind vor allem die Interaktionen mit anderen Medikamenten. An den f\u00fcr die Zulassung erforderlichen Tests beteiligten sich 43.998 Probanden \u2014 die meisten von ihnen Gesunde \u2014 die entweder den Wirkstoff oder ein Placebo erhielten. Um die komplexen Interaktionen mit anderen Medikamenten zu testen, waren die Testgruppen mit Personen unter medikament\u00f6ser Behandlung klein. Die Datenlage sei tats\u00e4chlich \u201enicht zu breit\u201c gewesen, sagt Lukas J\u00e4ggi, aber \u201eausreichend f\u00fcr eine Zulassung\u201c. Zudem st\u00fcnden jetzt mit \u00fcber 100.000 Impfungen in Grossbritannien bereits wesentlich mehr Daten zur Verf\u00fcgung.\nDie Swissmedic erkl\u00e4rt in ihrer Medienmitteilung von heute Mittwoch \u201ekein Zusammenhang mit der Impfung ersichtlich\u201c. \u201eAbkl\u00e4rungen der kantonalen Gesundheitsbeh\u00f6rden und von Swissmedic haben ergeben, dass aufgrund der Krankengeschichte und des Krankheitsverlaufs ein Zusammenhang zwischen dem Tod und der Covid-19 Impfung h\u00f6chst unwahrscheinlich ist.\u201c\nUnmittelbar nach Ver\u00f6ffentlichung kontaktierte ich telefonisch die Schweiz. Depeschenagentur, weil ich wollte, dass die Nachricht von einer als seri\u00f6s geltenden Quelle verbreitet wird, die alle relevanten Fakten wiedergibt. Aber auch sie unterschlug, wie sich sp\u00e4ter zeigte, den zentralen Umstand, dass der Verstorbene eine bekannte Unvertr\u00e4glichkeit gegen\u00fcber Grippeimpfungen hatte und dass der Heimarzt nicht \u00fcber die Impfaktion informiert wurde. Dies hat nichts zu tun mit der Gef\u00e4hrlichkeit oder Harmlosigkeit des Impfstoffs, sondern mit den handelnden Personen: mit dem Luzerner Gesundheitsdirektor Guido Graf, der der Schnellste sein wollte, mit dem Leiter (oder der Leiterin) des Impfteams, der ohne Abkl\u00e4rungen impfen lie\u00df und mit der Heimleitung, die den Heimarzt nicht informierte. Es ist zu hoffen, dass dieses kollektive Versagen mit Todesfolge noch ordentlich aufgekl\u00e4rt wird.\nUm 10.30 Uhr ver\u00f6ffentlichte ich eine Medienmitteilung zum Fall, dann ging die Geschichte ihre eigenen Wege:\nDas Original der vom Zeitpunkt ver\u00f6ffentlichten Medienmitteilung, auf pressetext.com, 10.30 Uhr:\n\u201eEin erster Todesfall aufgrund der Covid-19-Impfung in der Schweiz\nDer Geimpfte reagierte bereits fr\u00fcher negativ auf Grippeimpfungen\nReuters, 12.43 Uhr:\n\u201eSwiss canton says person died after COVID-19 shot, unclear if there is a link\u201c\nReuters ist schon im Titel weder falsch noch richtig. Der Kanton hat nicht von sich aus mitgeteilt, dass es zu einem schweren Zwischenfall gekommen sei, wie die \u00dcbersicht \u00fcber die Medienmitteilungen des Gesundheitsdepartementes zeigt. Immerhin die Verwaltung hat auf Anfrage den Todesfall best\u00e4tigt\nDer Bund (TX-Group), 12.49 Uhr:\n\u201eGeimpfte Person stirbt \u2014 Zusammenhang mit Vakzin unklar\nIn einer Luzerner Agglomerationsgemeinde ist eine Person f\u00fcnf Tage nach einer Impfung gegen das Coronavirus gestorben.\u201c\nDie Nachricht von Keystone/sda, die hier wiedergegeben wird, unterschl\u00e4gt den zentralen Punkt, dass die Impfung ohne Benachrichtigung des Heimarztes erfolgte. Dieser h\u00e4tte das Impfteam auf die bereits bekannte Unvertr\u00e4glichkeit f\u00fcr Grippeimpfungen des sp\u00e4ter Verstorbenen aufmerksam machen und den Todesfall so h\u00f6chstwahrscheinlich verhindern k\u00f6nnen.\nSp\u00e4ter wurde der Titel ge\u00e4ndert (in \u201eGeimpfter 91-J\u00e4hriger stirbt \u2014 Swissmedic gibt Entwarnung\u201c und der Text aktualisiert)\nZentralplus, 13:01 Uhr:\n\u201eEine Person im Kanton Luzern stirbt wenige Tage nach Covid-Impfung\nNur einige Tage nachdem eine Person die Covid-Impfung erhalten hatte, ist sie verstorben. Ob ein Zusammenhang besteht, war am Mittwoch unklar, als der Fall am morgen publik gemacht wurde.\u201c\nDie Berichterstattung zeigt: Fr\u00fche Berichte waren tendenziell genauer, dann setzte sich das Framing der Swissmedic und der Nachrichtenagenturen durch. Der Text wurde um die Stellungnahme der Swissmedic erg\u00e4nzt.\nDeutsche Welle:\n\u201eTodesfall in Schweiz nach Corona-Impfung\n\u201eEs geschah in einem Altersheim in Luzern. Derzeit wird aber noch gepr\u00fcft, ob der Tod des Bewohners auf andere Umst\u00e4nde - wie etwa Vorerkrankungen - zur\u00fcckzuf\u00fchren ist.\nAuch hier kein Wort \u00fcber die bekannte Unvertr\u00e4glichkeit, die aber in der Eile der Aktion verborgen, weil der Heimarzt nicht informiert wurde.\u201c\nLuzerner Zeitung (ch-media), 15.20 Uhr:\n\u201eErster Schweizer Todesfall nach Coronaimpfung in Luzern \u2014 Zusammenhang unklar\nIn einem Luzerner Altersheim verstarb eine Person nach der Coronaimpfung, dies best\u00e4tigen die zust\u00e4ndige kantonale Beh\u00f6rde sowie Swissmedic. Ob der Tod der betagte Person im Zusammenhang mit der Impfung steht, ist noch offen.\u201c\nDie Luzerner Zeitung \u2014 der Vorfall geschah in ihrem Verbreitungsgebiet \u2014 ist etwas ausf\u00fchrlicher. Aber auch sie verschweigt die Unvertr\u00e4glichkeit f\u00fcr Grippeimpfung des Verstorbenen. Und sie geht mit keinem Wort auf die Verantwortung der handelnden Personen ein. Immerhin machte der Luzerner Gesundheitsdirektor Guido Graf Druck, als erster Kanton mit der Impfkampagne zu beginnen. Sind unter dem Zeitdruck Sicherheitsvorkehrungen nicht beachtet worden? Das w\u00e4re eine Frage, die die Leser der Luzerner Zeitung bestimmt interessieren w\u00fcrde.\nSwissmedic, Medienmitteilung, 30.12.2020:\n\u201eKein Zusammenhang mit der Impfung ersichtlich\nIm Kanton Luzern verstarb eine Person nach der Covid-Impfung. Swissmedic stellt klar, es sei kein Zusammenhang mit der Impfung ersichtlich.\nMedienberichte zu Todesfall nach Covid-19-Impfung in der Schweiz: Kein Zusammenhang mit der Impfung ersichtlich. Impfungen gegen das neuartige Coronavirus zeigen bisher keine unbekannten Nebenwirkungen\u201c.\nAuf Social-Media-Kan\u00e4len und Informationsplattformen kursiert die Meldung \u00fcber den Tod einer 91-j\u00e4hrigen Person im Kanton Luzern, nachdem sie sich gegen Covid-19 impfen lie\u00df. Abkl\u00e4rungen der kantonalen Gesundheitsbeh\u00f6rden und von Swissmedic haben ergeben, dass aufgrund der Krankengeschichte und des Krankheitsverlaufs ein Zusammenhang zwischen dem Tod und der Covid-19 Impfung h\u00f6chst unwahrscheinlich ist.\u201c\n\u201eEinige Tage nach einer Covid-19-Impfung ist in einem Alters- und Pflegeheim im Kanton Luzern eine 91-j\u00e4hrige Person, die an mehreren schweren Vorerkrankungen litt, verstorben. Weder die Krankengeschichte noch der akute Krankheitsverlauf legen einen direkten kausalen Zusammenhang zwischen der Covid-19-Impfung und dem Tod nahe. Die zur Verf\u00fcgung stehenden, umfassenden Angaben weisen auf die vorbestehenden Erkrankungen als nat\u00fcrliche Todesursache hin. Dies wurde auch so auf dem Totenschein vermerkt.\u201c\n\u201eBisher sind bei Impfungen gegen das neuartige Coronavirus keine unbekannten Nebenwirkungen aufgetreten. Es gibt zum jetzigen Zeitpunkt keine Anhaltspunkte f\u00fcr eine Ver\u00e4nderung des Nutzen-Risiko-Profils des eingesetzten Impfstoffs.\u201c\nBedenklich, was eine offizielle Stelle alles verschweigt, behauptet und verdreht: Sie verschweigt\nSie behauptet,\nSie verdreht\nFinanztrends, 16:45 Uhr:\n\u201eBioNTech Aktie: \n\u201eUnerwartetes Impf-Desaster zum Jahresende\nZum Jahresabschluss ein ganzer Sack voll Hiobsbotschaften an nur einem Tag \u2014 das hat sich BioNTech sicher ganz anders vorgestellt. Das wirtschaftlich \u00fcberaus erfolgreiche 2020 endet richtig b\u00f6se.\nIn der Schweiz gibt es einen ersten Todesfall nach einer Impfung. Die Gesundheitsbeh\u00f6rde des Kantons Luzern hat dies am Mittwoch best\u00e4tigt \u2014 ohne Einzelheiten zu nennen.\u201c\nDa h\u00e4tten wir beim Zeitpunkt ein dickes Insidergesch\u00e4ft machen k\u00f6nnen.\n20 Minuten, 16:50 Uhr:\n\u201eZusammenhang zwischen Tod und Impfung h\u00f6chst unwahrscheinlich\nIn Luzern starb ein Bewohner eines Altersheims nach der Corona-Impfung. Laut Swissmedic besteht kein direkter Zusammenhang. Die Person litt an schweren Vorerkrankungen.\u201c\nDer Titel zwar bereits ein Dementi, aber der bisher ausgewogenste Beitrag. Der \u201eImpf-Skeptiker Pfluger\u201c wird relativ ausf\u00fchrlich und im korrekten Zusammenhang zitiert.\nnau.ch, 17:06 Uhr:\nSwissmedic: \n\u201eKein Zusammenhang mit der Impfung ersichtlich\nIm Kanton Luzern verstarb eine Person nach der Covid-Impfung. Swissmedic stellt klar, es sei kein Zusammenhang mit der Impfung ersichtlich.\u201c\nBemerkenswert: Der Titel ist ein einziges Dementi, die Tatsache wird erst hinterher vermeldet!\nsrf, 17:07 Uhr:\n\u201eTodesfall nach Impfung: Entwarnung von Swissmedic\nLaut Swissmedic hat der Todesfall einer 91-j\u00e4hrigen Person keinen kausalen Zusammenhang mit der Covid-19-Impfung. Dies h\u00e4tten Abkl\u00e4rungen der kantonalen Gesundheitsbeh\u00f6rde und von Swissmedic ergeben.\nAufgrund der Krankengeschichte und des Krankheitsverlaufs sei ein Zusammenhang zwischen dem Tod der Person und der Covid-19-Impfung h\u00f6chst unwahrscheinlich, teilte Swissmedic am Mittwoch mit.\u201c\nsrf zitiert im Wesentlichen die Medienmitteilung der Swissmedic, weist aber am Schluss der Meldung auch darauf hin, \u201ezuvor [h\u00e4tte] zeitpunkt.ch \u00fcber die verstorbene Person berichtet.\u201c\nBlick, 17:40 Uhr:\n\u201eDementer Mann (\u202091) in Ebikon LU f\u00fcnf Tage nach Corona-Impfung verstorben\n\u201aKein Zusammenhang zwischen Impfung und Todesfall\u2018\nIn Ebikon ist ein Mann (91) nach einer Covid-Impfung gestorben. Das Luzerner Gesundheitsdepartement meldete den Fall an Swissmedic. Swissmedic untersucht nun, ob zwischen Impfung und Todesfall ein Zusammenhang besteht. Erstes Fazit: Die Wahrscheinlichkeit sei klein.\u201c\nDer Blick zitiert als eines der wenigen gr\u00f6\u00dferen Medien korrekt die Quelle mit Link und erw\u00e4hnt auch die Unvertr\u00e4glichkeit f\u00fcr Grippeimpfungen. Ja, man kann vom Boulevard manchmal mehr lernen als nur eine knappe, deutliche Sprache.\nPilatus today (ch-media), 14:46 / 19:25 Uhr:\n\u201eSwissmedic gibt Entwarnung: Kein Zusammenhang zwischen Impfung und Todesfall in Luzern.\n\u201aZuerst \u00fcber den Tod des Betagten berichtet hatte Christoph Pfluger, der die Zeitschrift Ze!tpunkt herausgibt und aktiv in coronaskeptischen Kreisen ist. Wie er schreibt, soll ein Bewohner an Heiligabend in einem Pflegeheim f\u00fcr Demente in einer Luzerner Agglomerationsgemeinde f\u00fcnf Tage nach der Impfung verstorben sein. Der Mann habe gem\u00e4\u00df der Zeitschrift bereits einmal negativ auf eine Grippe-Impfung reagiert.\u2018\u201c\nMerke: Man kann Zitate auch so darstellen, dass Tatsachen erfunden wirken.\nZerohedge:\n\u201eSwiss Patient Dies Shortly After Receiving Pfizer COVID Vaccine\nAfter an Israeli man reportedly died just 2 hours after receiving his first dose of the COVID-19 vaccine, authorities in the Swiss Canton of Lucerne said on Wednesday that one of the first people in the country to receive the vaccine has died, though whether his death had anything to do with the inoculation hasn't yet been determined.\u201c\nDas \u00dcbliche auf der Basis der Meldung von Reuters.\nChannel News Asia: \n\u201eLink between COVID-19 shot, Swiss death 'highly unlikely', says drugs regulator\u201c\nPfizer sagt, \u201eseine Gedanken seien mit der Familie des Verstorbenen\u201c. Aber auch: \u201eEs ist wichtig anzumerken, dass schwerwiegende unerw\u00fcnschte Ereignisse, einschlie\u00dflich Todesf\u00e4lle, die nicht mit dem Impfstoff in Verbindung stehen, leider wahrscheinlich mit einer \u00e4hnlichen Rate auftreten wie in der allgemeinen Bev\u00f6lkerung von \u00e4lteren und gef\u00e4hrdeten Personen, die derzeit vorrangig geimpft werden.\u201c\nAFP: \n\u201e\u201aHighly unlikely\u2018 vaccinated 91-year-old\u2018s death due to jab: Swiss authorities\u201c\nNeues Argument des Swissmedic-Sprechers Lukas J\u00e4ggi: Ein Sprecher von Swissmedic betonte gegen\u00fcber AFP, dass der Zeitpunkt des Todes am Dienstag in einem Luzerner Pflegeheim, nur f\u00fcnf Tage nach der Impfung, \u201aein Zufall\u2018 sei.\nDeutsche Welle: \n\u201eCoronavirus: Switzerland denies rumors of COVID vaccine causing death\u201c\nJetzt ist der Zusammenhang zwischen dem Tod und der Impfung bereits ein \u201eGer\u00fccht\u201c! Wie immer, kein Wort \u00fcber die bekannte Unvertr\u00e4glichkeit des Verstorbenen gegen\u00fcber Grippeimpfungenund die Fehlleistung des Impftrupps.\nAuf deutsch vom selben Kanal etwas moderater: \n\u201eTodesfall in Schweiz nach Corona-Impfung\u201c\nSalzburg24:  \n\u201eUntersuchung zeigt: Tod nach Covid-Impfung: Kein Zusammenhang\u201c\nIn Salzburg ist der Tote pl\u00f6tzlich eine Frau.\nPflege professionell: \n\u201eMedienberichte zu Todesfall nach Covid-19-Impfung in der Schweiz: Kein Zusammenhang mit der Impfung ersichtlich\n\u201aDerzeit haben wir weltweit 4 Millionen geimpfte Personen. Am 29.12. sind 9035 Personen weltweit an Covid gestorben. Trotzdem st\u00fcrzen sich alle Medien auf diesen einen angeblichen Todesfall. So erzeugt man nur Angst.\u2018\u201c\nDer Artikel ist vom \u201eangeblichen\u201c Studiengangsleiter und Pflegewissenschaftler Markus Golla gezeichnet, aber in weiten Teilen textgleich mit der Medienmmitteilung der Swissmedic.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1367778000897515521,       \"url\": \"https://twitter.com/Theophanu74/status/1367778000897515521\",       \"date\": \"2021-03-05 10:04:22+00:00\",       \"text\": \"T\u00f6dlicher Hoffnungsbringer | Rubikon https://t.co/IMQMMbenow\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 863708302584184832,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/934416406036336640/0qCrBxhm_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/863708302584184832/1511617296\",              \"username\": \"Theophanu74\",              \"name\": \"Paula Raab\",              \"description\": \"Bewahre dir in allen Dingen die Freiheit des Geistes und sieh zu, wohin er dich f\u00fchrt.Augustinus von Hippo( 354-430)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-05-14 10:51:21+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1776,              \"friends\": 2629,              \"tweets\": 95074,              \"liked_tweets\": 89513,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1381       }}, {       \"id\": 1350405705652707328,       \"url\": \"https://twitter.com/heila_so/status/1350405705652707328\",       \"date\": \"2021-01-16 11:33:04+00:00\",       \"text\": \"T\u00f6dlicher HoffnungsbringerEin Schweizer Heimbewohner wurde trotz Impfunvertr\u00e4glichkeit gegen Corona geimpft und verstarb \u2014 weltweit verschleiern die Medien diesen Zusammenhang.\ud83d\ude15\ud83d\ude20https://t.co/j8wDsjDEBZ\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 816622305501728769,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1294401077836742656/UD47QX9L_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/816622305501728769/1578901796\",              \"username\": \"heila_so\",              \"name\": \"SoHeila\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-01-04 12:28:24+00:00\",              \"location\": \"K\u00f6ln, Deutschland\",              \"followers\": 554,              \"friends\": 564,              \"tweets\": 29409,              \"liked_tweets\": 24227,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 1001       }}, {       \"id\": 1350112643642777606,       \"url\": \"https://twitter.com/buerger18/status/1350112643642777606\",       \"date\": \"2021-01-15 16:08:32+00:00\",       \"text\": \"@pappensatt @verusoss1 V\u00f6llig unwahrscheinlich. Siehe auch den Schweizer Fall und die vielen L\u00fcgken in der Berichterstattung:https://t.co/dBk6wDITYy\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4373159067,              \"url\": \"http://hintermbusch.wordpress.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/896402444405657600/yJ5C18vp_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4373159067/1600973406\",              \"username\": \"buerger18\",              \"name\": \"Andreas M\u00fcller \ud83c\udf33\ud83d\udeb5u200d\u2640\ufe0f\u2618\ufe0f97%\ud83c\udf3e\",              \"description\": \"Freisinniger Blogger; Physiker, IT Professional, Papa von 4, Alltagsradler, Bergwanderer, bekennender S\u00fcddeutscher und Alpeneurop\u00e4er\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-12-04 15:03:05+00:00\",              \"location\": \"Munich, Bavaria\",              \"followers\": 1004,              \"friends\": 1142,              \"tweets\": 34350,              \"liked_tweets\": 38238,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 3182       }}, {       \"id\": 1350017772873527296,       \"url\": \"https://twitter.com/buerger18/status/1350017772873527296\",       \"date\": \"2021-01-15 09:51:33+00:00\",       \"text\": \"@flosafraca Aufschlussreich ist auch der Schweizer Fall:Probleme entstehen auch dadurch, dass Impfteams, also Impf-Rollkommandos, die Haus\u00e4rzte mit ihrem gesamten Vorwissen \u00fcber den Patienten zur Seite schieben und r\u00fccksichtslos blind auf das Opfer losgehenhttps://t.co/dBk6wDITYy\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4373159067,              \"url\": \"http://hintermbusch.wordpress.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/896402444405657600/yJ5C18vp_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4373159067/1600973406\",              \"username\": \"buerger18\",              \"name\": \"Andreas M\u00fcller \ud83c\udf33\ud83d\udeb5u200d\u2640\ufe0f\u2618\ufe0f97%\ud83c\udf3e\",              \"description\": \"Freisinniger Blogger; Physiker, IT Professional, Papa von 4, Alltagsradler, Bergwanderer, bekennender S\u00fcddeutscher und Alpeneurop\u00e4er\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-12-04 15:03:05+00:00\",              \"location\": \"Munich, Bavaria\",              \"followers\": 1004,              \"friends\": 1142,              \"tweets\": 34350,              \"liked_tweets\": 38238,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 3182       }}, {       \"id\": 1349938842191745026,       \"url\": \"https://twitter.com/Nelli_Gager/status/1349938842191745026\",       \"date\": \"2021-01-15 04:37:55+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/DRdHyhuGty\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 826378679890612224,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1354014694651158529/XQO79XHJ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/826378679890612224/1610168156\",              \"username\": \"Nelli_Gager\",              \"name\": \"Nelli Gager\",              \"description\": \"deutsch und z.Z. staatlich anerkannter Proband.Meine wei\u00dfe Haut ist meine Uniform!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-01-31 10:36:45+00:00\",              \"location\": \"Deutschland / Berlin\",              \"followers\": 1165,              \"friends\": 1319,              \"tweets\": 28431,              \"liked_tweets\": 16764,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 10706       }}, {       \"id\": 1349825637679304705,       \"url\": \"https://twitter.com/DrKassandraPari/status/1349825637679304705\",       \"date\": \"2021-01-14 21:08:05+00:00\",       \"text\": \"T\u00f6dlicher HoffnungsbringerEin Schweizer Heimbewohner wurde trotz Impfunvertr\u00e4glichkeit gegen Corona geimpft und verstarb \u2014 weltweit verschleiern die Medien diesen Zusammenhang. https://t.co/eFpCuvMnkf\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4877803011,              \"url\": \"https://www.youtube.com/watch?v=mODLxBQvqbE\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/700364942030065667/_l4zOG_s_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4877803011/1454868615\",              \"username\": \"DrKassandraPari\",              \"name\": \"\u039a\u03b1\u03c3\u03c3\u03ac\u03bd\u03b4\u03c1\u03b1 \u03a0\u03b1\u03c1\u03af \u067e\u0631\u06cc\",              \"description\": \"TimeTraveller on Wings of Music  Mission: Remember theFuture-Guard thePast-Challenge thePresent in search of truth \u03a4\u03ce\u03c1\u03b1 \u03b8 \u03b1\u03bd\u03bf\u03af\u03be\u03c9 \u03c4\u03b1 \u03c6\u03c4\u03b5\u03c1\u03ac\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-02-05 14:15:51+00:00\",              \"location\": \"FORTITER inRE SUAVITER  inMODO\",              \"followers\": 1068,              \"friends\": 2998,              \"tweets\": 198273,              \"liked_tweets\": 55258,              \"lists_member\": 78,              \"media_shared\": 19804       }}, {       \"id\": 1349588135030747136,       \"url\": \"https://twitter.com/ViktorBaranoff/status/1349588135030747136\",       \"date\": \"2021-01-14 05:24:20+00:00\",       \"text\": \"T\u00f6dlicher Hoffnungsbringer (#Schweiz)| Rubikon - Magazin f\u00fcr die kritische Masse https://t.co/XOieBBUQGB\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2267133421,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/522303191975620608/u9zN1OK0_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2267133421/1413515920\",              \"username\": \"ViktorBaranoff\",              \"name\": \"Viktor Baranoff\",              \"description\": \"\u039c\u03b7\u03b4\u1f72\u03bd \u1f04\u03b3\u03b1\u03bd,\u0391\u03b9\u03ad\u03bd \u03b1\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03b5\u03cd\u03b5\u03b9\u03bd \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c5\u03c0\u03b5\u03af\u03c1\u03bf\u03c7\u03bf\u03bd \u03ad\u03bc\u03bc\u03b5\u03bd\u03b1\u03b9 \u03ac\u03bb\u03bb\u03c9\u03bd\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-29 08:56:08+00:00\",              \"location\": \"Basel\",              \"followers\": 2235,              \"friends\": 3827,              \"tweets\": 141028,              \"liked_tweets\": 4391,              \"lists_member\": 29,              \"media_shared\": 6340       }}, {       \"id\": 1349486678323453953,       \"url\": \"https://twitter.com/FiserStanko/status/1349486678323453953\",       \"date\": \"2021-01-13 22:41:11+00:00\",       \"text\": \"CDC weist f\u00fcr die Impfung mit dem Wirkstoff von Pfizer/Biontech nach f\u00fcnf Tagen eine Toxizit\u00e4tsrate von 2,8 Prozent auf. Bei 112,807 Impfungen ereigneten sich 3150 \u201eHealth Impact Events\u201c, die die Arbeit verunm\u00f6glichten und \u00e4rztliche Behandlung erforderten. https://t.co/sPhmZbMRYE\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1234165116318486528,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1248614802856873987/FdEwANAy_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1234165116318486528/1586528045\",              \"username\": \"FiserStanko\",              \"name\": \"Stanko Fiser\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-01 17:14:49+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 77,              \"friends\": 147,              \"tweets\": 6665,              \"liked_tweets\": 4859,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 2103       }}, {       \"id\": 1349415169110192130,       \"url\": \"https://twitter.com/picrinat/status/1349415169110192130\",       \"date\": \"2021-01-13 17:57:01+00:00\",       \"text\": \"Die CDCs, offenbar beunruhigt durch die hohe Zahl von Nebenwirkungen, publiziert die Zahlen allerdings nicht mehr. https://t.co/txgigWc8nK\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4560457156,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1221916413067132928/4aX9Hw9q_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4560457156/1575181335\",              \"username\": \"picrinat\",              \"name\": \"picrinat\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-12-21 20:17:22+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 214,              \"friends\": 181,              \"tweets\": 51876,              \"liked_tweets\": 4063,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 248       }}, {       \"id\": 1349382102219956228,       \"url\": \"https://twitter.com/HgpDorsey/status/1349382102219956228\",       \"date\": \"2021-01-13 15:45:38+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/Gs6DyCWAx6                                                            Mort\u00edfero portador de esperanzaUn residente de un asilo suizo fue vacunado contra el Coronavirus a pesar de ser al\u00e9rgico a las vacunas, y muri\u00f3. En todo el mundo, los medios de comunicaci\u00f3n est\u00e1n\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1321136679122587650,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1349344580068634625/1EtF3JDf_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1321136679122587650/1610557323\",              \"username\": \"HgpDorsey\",              \"name\": \"el virus ha mutado en tiran\u00eda\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-10-27 17:08:36+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 55,              \"friends\": 8,              \"tweets\": 1187,              \"liked_tweets\": 320,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 212       }}, {       \"id\": 1349377025677660161,       \"url\": \"https://twitter.com/RalfHrmann/status/1349377025677660161\",       \"date\": \"2021-01-13 15:25:27+00:00\",       \"text\": \"Ein Schweizer Heimbewohner wurde trotz Impfunvertr\u00e4glichkeit gegen Corona geimpft und verstarb \u2014 weltweit verschleiern die Medien diesen Zusammenhang.\ud83d\udc4ehttps://t.co/qQSI0qzl5c\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 932157246,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/878548283777527809/MCYVYQPc_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/932157246/1614546663\",              \"username\": \"RalfHrmann\",              \"name\": \"Ralf H\u00f6rmann \ud83c\udde9\ud83c\uddea\u2665\ud83c\uddf9\ud83c\udded\",              \"description\": \"s\u00e0w\u00e0ddee kr\u00e1b. Ich habe mich 2016 f\u00fcr Thailand entschieden. Wenn ich zur\u00fcckblicke was in Deutschland sich zum negativen ver\u00e4ndert hat - richtige Entscheidung!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-11-07 14:22:35+00:00\",              \"location\": \"Bangkok, Thailand\",              \"followers\": 211,              \"friends\": 56,              \"tweets\": 20516,              \"liked_tweets\": 13052,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 2047       }}, {       \"id\": 1349364469529534465,       \"url\": \"https://twitter.com/kcharlyken/status/1349364469529534465\",       \"date\": \"2021-01-13 14:35:34+00:00\",       \"text\": \"T\u00f6dlicher Hoffnungsbringer | Rubikon - Magazin f\u00fcr die kritische Masse https://t.co/3QVPPFlr8x\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2932791191,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/546086215745695745/U5hbJ-ak_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2932791191/1419034540\",              \"username\": \"kcharlyken\",              \"name\": \"Karlheinz Grawe\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-12-19 23:28:05+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 331,              \"friends\": 493,              \"tweets\": 34110,              \"liked_tweets\": 14986,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 915       }}, {       \"id\": 1349363179038662657,       \"url\": \"https://twitter.com/walden_wolfgang/status/1349363179038662657\",       \"date\": \"2021-01-13 14:30:26+00:00\",       \"text\": \"T\u00f6dlicher Hoffnungsbringer | Rubikon - Magazin f\u00fcr die kritische Masse https://t.co/d9Oq7GVJpO\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 816878195257540608,              \"url\": \"http://www.walden-wolfgang.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/875085671425245184/ftlOameE_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/816878195257540608/1498665436\",              \"username\": \"walden_wolfgang\",              \"name\": \"Wolfgang Walden\",              \"description\": \"Born and raised in Munich I live now in the wonderful city of Regensburg / Bavaria. One of my hobbies became my profession - IT/CAD-Trainer.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-01-05 05:25:13+00:00\",              \"location\": \"Regensburg, Deutschland\",              \"followers\": 192,              \"friends\": 127,              \"tweets\": 20093,              \"liked_tweets\": 31394,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 3886       }}, {       \"id\": 1349358362635460610,       \"url\": \"https://twitter.com/AlisonBlunt/status/1349358362635460610\",       \"date\": \"2021-01-13 14:11:18+00:00\",       \"text\": \"1) Article by Christoph Pfluger published today in Rubikon https://t.co/jIOlCG75QwOf all places, the first serious incident occurs in the canton [region] of Lucerne, whose health director Guido Graf (CVP) wanted to be the first to start Corona vaccinations.On Christmas Eve,..\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 497366191,              \"url\": \"https://madmimi.com/p/9295001\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1224456160138293250/EoCDuqti_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/497366191/1516752586\",              \"username\": \"AlisonBlunt\",              \"name\": \"Alison Blunt\",              \"description\": \"Bio: Born in Mombasa, grew up in Nairobi & Cumbria. Improviser, composer, performer, workshop leader, adventurer. Tweets about things that interest & concern.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-19 22:31:20+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 4657,              \"friends\": 4994,              \"tweets\": 52961,              \"liked_tweets\": 67076,              \"lists_member\": 50,              \"media_shared\": 2229       }}]"
}