{"url": "https://www.rubikon.news//artikel/verordnete-gesichtslahmung", "date": "2020-10-20", "source": "rubikon.news", "label": "fake", "header": "Verordnete Gesichtsl\u00e4hmung", "article": "Schluss mit lustig. Auch Vergn\u00fcgungen sind heutzutage harte Arbeit, muss man wegen der Maskenpflicht doch permanent gegen ein aufkommendes Missvergn\u00fcgen ank\u00e4mpfen. Ein ausdrucksloser oder nur minder begeisterter Gesichtsausdruck ist selbst in Situationen keine Seltenheit, die sonst \u201eFun\u201c versprechen \u2014 im Freizeitpark etwa. Derartige Vergn\u00fcgungen dienen mehr denn je der Kompensation einer inneren Leere. In der Corona-Krise tritt dieses krankhafte seelische Ph\u00e4nomen noch deutlicher an die Oberfl\u00e4che, w\u00e4hrend es in der alten Normalit\u00e4t wie eine Wasserleiche knapp unter der Oberfl\u00e4che trieb. An warmen Tagen k\u00f6nnen wir Menschen beobachten, deren Bekleidung eine hybride Mischung aus sommerlichen Freizeitklamotten und Intensivstation-Besucherausstattung darstellt. Die Maske fungiert dabei als materielle Erweiterung des ausdrucks- und lustlosen Gesichtsausdrucks eines Menschen auf der \u2014 vergeblichen \u2014 Suche nach Gl\u00fcck, Erf\u00fcllung und Sinnlichkeit.Sie werden als Leser oder Leserin unter dem Titelbild einen Hinweis finden, wie viele Leseminuten dieser Artikel ungef\u00e4hr in Anspruch nimmt. Packen Sie mal noch zwei bis drei Minuten oben drauf und begutachten Sie das nachfolgende Bild ganz genau und eindringlich. Blicken Sie in jedes Gesicht; versuchen Sie, es zu lesen. Sammeln Sie die Gedanken, Eindr\u00fccke, Assoziationen und Verkn\u00fcpfungen mit Ihrem Wissen und Ihren Emotionen, die Ihnen hierzu einfallen.\n\nBildquelle: \u00a9 Europapark\nBeschreiben wir doch zun\u00e4chst einmal, was wir auf diesem Bild sehen. Wir sehen eine Achterbahn in einem Freizeitpark. Pro Reihe sitzt nur ein junger Mensch ganz alleine, das Gesicht maskiert. Allesamt warten sie darauf, von dieser Achterbahn f\u00fcr wenige Minuten auf eine kreisrund laufende Strecke mitgenommen zu werden, auf der sie f\u00fcr kurze Augenblicke au\u00dfergew\u00f6hnliche G-Kr\u00e4fte erleben k\u00f6nnen. Blicken Sie in die Gesichter der Fahrg\u00e4ste. Sehen diese besonders vergn\u00fcgt aus? Gl\u00fccklich, freudig? K\u00f6nnen Sie das \u00fcberhaupt erkennen, wo doch zwei Drittel dieser Gesichter verdeckt sind?\nUnd warum fahren wir \u00fcberhaupt Achterbahn? Gehen wir doch mal dieser Frage nach, bevor wir uns Achterbahnfahrten in Zeiten von Corona ansehen. Was veranlasst uns dazu, einen Geldbetrag auf den Tresen zu legen, um dann ewig lange wie Vieh im Stall zusammengepfercht dazustehen, darauf wartend, f\u00fcr ein kurzes, repetitives Happening abgerichtet zu werden, bei dem wir uns f\u00fcr wenige Minuten in ein Gef\u00e4hrt setzen, welches uns sicher und unbeschadet f\u00fcr einen kurzen Augenblick au\u00dfergew\u00f6hnlichen G-Kr\u00e4ften aussetzt? Warum versp\u00fcren viele Menschen das Bed\u00fcrfnis danach? \nDas Bed\u00fcrfnis nach einer Art Simulation einer gef\u00e4hrlichen Situation, dieses Kribbeln in der Magengegend, wenn der Wagen in Richtung Erdboden rauscht, um uns anschlie\u00dfend bei der n\u00e4chsten Steigung mit aller Gewalt in den Sitz zu dr\u00fccken? Was l\u00f6st dieses Verlangen danach in uns aus? Ist es die Tristesse des Alltags, dem ereignislosen Dasein zwischen dem Verrichten des Haushalts und den Verpflichtungen aus Schule, Uni, Arbeit? Der uns permanent umgebende Dunst der Sinnlosigkeit? Die Kaskade aus langweiligen Situationen, in der sich die nachfolgende Situation bestens darum bem\u00fcht, die vorherige in ihrer Z\u00e4he zu \u00fcbertrumpfen? Ist dann die Fahrt mit der Achterbahn ein kurzer Ausbrecher, ein kurzes Hinausgerissenwerden aus dem emotionalen Sumpf der innerlich empfundenen, omnipr\u00e4senten Dumpfheit der gel\u00e4hmten Gef\u00fchlsregungen? Wie sonst lie\u00dfe sich das erkl\u00e4ren?\nNat\u00fcrlich ist nicht ausgeschlossen, dass selbst Menschen, die innerlich in ihrer Mitte sind, eine tiefe Gl\u00fcckseligkeit empfinden und trotzdem das Bed\u00fcrfnis versp\u00fcren, ein solches Fahrgesch\u00e4ft zu betreten, welches jedoch nur eine Erg\u00e4nzung zu ihrem gefestigten Wohlbefinden darstellt.  \nDer Sommer 2020 \u2014 so er denn hoffentlich der letzte sogenannte Sommer dieser Art bleibt \u2014 war dadurch gekennzeichnet, dass sich die Menschen mit verh\u00fclltem Gesicht zu Freizeitaktivit\u00e4ten aufmachten. Maskiert zum Badestrand, maskiert auf dem Skateboard und maskiert in Freizeitparks, genau genommen in Fahrgesch\u00e4ften. Erleben diese Menschen, erleben wir dabei nicht eine massive Dissonanz zwischen dem, was wir tun, und dem, wie wir es tun? Eine Maske zu tragen, kannte man davor allenfalls von einem Besuch im Krankenhaus, und selbst dort war das keinesfalls die Regel. Doch steht die Maske unverkennbar als Zeichen, als Repr\u00e4sentant ganz explizit f\u00fcr das eine: die M\u00f6glichkeit, krank zu werden oder andere krank zu machen.\nMit einem Bekleidungsst\u00fcck, welches direkt mit Krankheit assoziiert wird, unternehmen wir Aktivit\u00e4ten, die ihrer Natur oder zumindest der Intention nach Fr\u00f6hlichkeit und Lebendigkeit hervorbringen sollen, doch die Maske f\u00fchrt das Ganze ad absurdum. Die belastende Faktenlage, die dem tats\u00e4chlichen Nutzen dieser Maske ein miserables Zeugnis ausstellt, wurde schon allzu h\u00e4ufig thematisiert. Doch statt sich gesellschaftlich damit auseinanderzusetzen, ob das gesamtgesellschaftliche Maskentragen \u00fcberhaupt medizinisch Sinn ergibt \u2014 ganz zu schweigen von den massiven Risiken, die damit einhergehen \u2014, wird stattdessen mit Vehemenz und einem wirklich schon mehr als nur absurden Aufwand versucht, das Maskentragen irgendwie attraktiv und zu einem integralen Bestandteil des gesellschaftlichen Miteinanders werden zu lassen. \nOb nun im englischen oder deutschen Sprachraum, es wird von \u201eGute-Laune-Masken\u201c oder \u201eHappy-Masks\u201c gesprochen, was an und f\u00fcr sich ein Oxymoron ist. \nGenauso wenig, wie es eine \u201eGute-Laune-Maske\u201c geben kann, kann es auch eine Sport-Kr\u00fccke, ein Sport-Ballkleid, einen Sprech-Knebel, einen Taucher-Schwimmfl\u00fcgel, einen Massage-Kn\u00fcppel, eine Yoga-Handschelle und eine Glatzen-Haarb\u00fcrste geben. \nDas eine schlie\u00dft das jeweils andere aus. Bei der guten Laune und der Maske w\u00fcrde der K\u00f6lner nun reflexartig widersprechen, doch unterscheidet das Faschings-Maskentragen am Karneval sich vom gesellschaftlichen Maskenzwang dahingehend, dass das Maskentragen tempor\u00e4r und freiwillig erfolgt und kein nennenswerter Zwang besteht, sofern man damit leben kann, als Faschingsmuffel angesehen zu werden.\nDoch existiert dieser Widerspruch erst seit der Pflicht, das eigene Gesicht zu verh\u00fcllen? Oder ist dies nur eine weitere Form des gesellschaftlichen Brandbeschleunigers durch Corona? Trugen wir nicht bereits zuvor schon Masken in dem Sinne, dass wir mit unserer Mimik ein falsches Abbild unseres Gem\u00fctszustandes erzeugten, um gesellschaftlichen Normen zu entsprechen? Beim Aus\u00fcben der Freizeitaktivit\u00e4ten, die es in einer Gesellschaft, die sich zu Tode vergn\u00fcgt, bis zum Erbrechen gibt, kommt es doch zumindest schr\u00e4g, seinen echten Emotionen freien Lauf zu lassen oder zumindest zu erkennen zu geben, dass das jeweilige Vergn\u00fcgen einem selber keine gro\u00dfe Lust bereitet. Gute Miene zum b\u00f6sen Spiel zu machen, lautet die Devise.\nErkennen wir also erst jetzt, w\u00e4hrend wir im Wortsinn Masken tragen, unser permanentes Maskiertsein? \nSchon im 18. Jahrhundert, also lange vor Corona, schrieb Jean-Jacques Rousseau: \u201eBisher habe ich viele Masken gesehen; wann werde ich menschliche Gesichter sehen?\u201c\nTreiben wir mit der Maskenpflicht den zuvor schon existenten Maskenball auf die Spitze? Treten wir aus der ersten Dimension in die zweite Dimension der Maskerade? In der ersten Dimension haben wir uns ein falsches L\u00e4cheln als Maske aufgesetzt. In der zweiten Dimension setzen wir eine Stoffmaske auf unser Gesicht, wodurch nicht mehr unterscheidbar ist, ob wir in der ersten Maskendimension eine Maske tragen oder nicht. Und als ob die zweite Maskendimension nicht schon bizarr genug w\u00e4re, betreten wir sogar noch eine dritte Maskendimension, indem wir die Maske nach individuellem Belieben wie ein Mode-Accessoire gestalten oder gar mit einem L\u00e4cheln bemalen und damit letztlich in unserem individuellen, emotionalen Wesen vollends verdeckt sind \u2013 unter einer Maske der eigenen Mimik, der Stoffmaske, und dem Aufdruck der Stoffmaske.\nSo gesehen weckt es Assoziationen mit d\u00fcsteren Sci-Fi-Dystopien, wenn wir Menschen beobachten, die mit einer Maske in der Achterbahn sitzen, um einen kurzen Moment der Freiheit zu sp\u00fcren, auch wenn die frische Luft die untere Gesichtsh\u00e4lfte nicht erreichen wird. So derma\u00dfen zugerichtete Menschen, die gesichtslos und fast schon leblos durch die Welt trotten, um sich bei solch kurzweiligen Vergn\u00fcgen einen Stimulus abzuholen, w\u00e4hrend der Rest ihres Daseins vermutlich von Leere und \u00d6dnis gepr\u00e4gt ist.\nWollen wir das? Wollen wir zulassen, dass die untere, \u201enackte\u201c Gesichtsh\u00e4lfte zu etwas Obsz\u00f6nem wird, einer Art zweitem Schambereich, den es unbedingt zu verdecken gilt? \nIst das Gesicht zu zeigen, also das Zeigen des zentralen Bereichs unseres seelischen Ausdrucksverm\u00f6gens, etwas, dessen wir uns sch\u00e4men m\u00fcssen? Wollen wir den gesellschaftlichen Zustand, in dem unsere echten Emotionen nur bedingt toleriert wurden, nun soweit auf die Spitze treiben, dass wir nicht einmal mehr unsere falschen Emotionen zeigen d\u00fcrfen? Wollen wir uns nur noch so durch die Welt bewegen, als l\u00e4gen wir mit einem Bein bereits im Intensivbett oder gar im Sarg?\nWenn wir das alles nicht wollen, sollten wir uns vor Augen f\u00fchren, was wir wollen. Wollen wir nicht vielmehr eine Welt, in der die Menschen im doppelten Sinne unmaskiert durch die Welt gehen und dabei in ihrem Sein authentisch sind? Und wollen wir nicht eine Welt, in der die Achterbahnen durch unser Inneres verlaufen? In dem Sinne, dass wir H\u00f6hen und Tiefen in uns selbst f\u00fchlen, diese wahrnehmen und annehmen, statt einer Stimulation im Au\u00dfen zu bed\u00fcrfen? Und wenn wir das wollen, dann gilt, was f\u00fcr die Achterbahn gilt, auch f\u00fcr die zahlreichen anderen Bereiche des freudlosen Vergn\u00fcgens.\nZum exakten Ort und Zeitpunkt dieser Niederschrift h\u00e4tte hier in M\u00fcnchen das Oktoberfest starten sollen. Doch die M\u00fcnchner Theresienwiese steht dieses Jahr leer. Keine Bierzelte, keine Buden, keine Fahrgesch\u00e4fte. Wir bleiben verschont von Bildern, auf denen Wiesn-Besucher mit Trachtenmaske, also einer Maske, die zu Dirndl und Lederhosen passt, durch M\u00fcnchen bummeln. Ein Hot-Spot des freudlosen Vergn\u00fcgens f\u00e4llt dieses Jahr flach, und wer dennoch nicht auf diesen verzichten m\u00f6chte, muss diesj\u00e4hrig nach China reisen. \nEs ist in diesem Kontext interessant, zu beobachten, wie die M\u00fcnchner auf diese Ausnahmesituation reagieren. Statt in Frust auszuarten, finden in der ganzen Stadt kleine Oktoberfeste statt, bei denen sich eine kleine Anzahl von Menschen zusammenfindet und mal wirklich in jener Art und Weise beisammensitzt, wie es sonst immer beim \u201eProsit der Gm\u00fctlichkeit\u201c proklamiert wird. Statt f\u00fcr einen Liter Bier mehr als einen gew\u00f6hnlichen Stundenlohn auf die Theke zu legen, sich von Fahrgesch\u00e4ften die letzte Ma\u00df Bier aus dem Magen pumpen zu lassen und stets darauf bedacht sein zu m\u00fcssen, dass man diesen gesellschaftlich anerkannten Drogen-Exzess ohne P\u00f6belei und sexuelle Bel\u00e4stigung \u00fcbersteht, besinnen sich die M\u00fcnchner \u2014 so scheint\u2018s \u2014 auf das Wesentliche: das gesellige Beisammensein mit den eigenen Leuten, ohne den ganzen Firlefanz und ohne dass man sich mit hunderttausend unbekannten Anderen an einem Biertisch zusammenzw\u00e4ngt.\nDie nackte Theresienwiese im September dieses Jahres steht symbolisch f\u00fcr eine kollektive L\u00fccke, die sonst zu dieser Jahreszeit immer zu f\u00fcllen versucht wird. Doch 2020 geschieht dies nicht. Die Wiesen-Besucher werden gewisserma\u00dfen auf sich selbst zur\u00fcckgeworfen. Die leerstehende Theresienwiese finden wir nicht nur in M\u00fcnchen, sondern \u00fcberall dort, wo das Vertraute, Bekannte, Alteingesessene, Sichergeglaubte erodiert. Dort, wo Existenzen zunichte gehen, Arbeitspl\u00e4tze verschwinden, mittelst\u00e4ndische Betriebe im Sumpf der Insolvenz verschwinden und im Widerstreit um die Corona-Politik Freundschaften zerbrechen.\nF\u00fcr viele kann diese Leere das Ende bedeuten. Das soll hier keinesfalls sch\u00f6ngef\u00e4rbt werden! Doch f\u00fcr all jene, die nun mit dieser Leere konfrontiert werden, die allerdings die Kraft und die Reserve haben, in dieser Leere etwas Neues zu konstruieren, f\u00fcr diese ist nun die Zeit gekommen. Die Zeit, jetzt hier in der Gegenwart zu experimentieren, Versuche zu starten, die auch scheitern k\u00f6nnen. Die Zeit, im Heute aktiv zu werden, mit einem klaren Bild vor Augen, was wir wollen und was wir nicht wollen, ohne dass man sich dabei auf die ideologisch-konzeptionelle Schablone irgendeines \u201eIsmus\u201c versteift.\nDie maskierten Achterbahnfahrer performen ungewollt eine Rolle als Mahner, als Gestalt eines neuen stummen Schreis einer ganzen Generation, die indirekt nach einem Ende dieser unmenschlichen Verh\u00e4ltnisse lechzt sowie danach, endlich etwas Echtes, Wahrhaftiges in ihrem Leben zu finden. Die Fahrt mit der Achterbahn symbolisiert und impliziert den Wunsch nach Freiheit, nach Fliegen, doch verbleibt wie alle anderen Surrogate, die im falschen Leben das richtige Leben imitieren, nur eine Illusion. Die Achterbahn verl\u00e4sst nie die Strecke ihrer Geleise und endet auch immer wieder am gleichen Ausgangspunkt.\nTheodor W. Adorno vertrat die Ansicht, es g\u00e4be kein richtiges Leben im falschen. Die tragenden S\u00e4ulen des falschen Lebens kollabieren zusehends und an die Stelle des falschen Lebens tritt ein Leben, welches seinen urspr\u00fcnglichen Charakter negiert, das Lebendige aus dem Leben tilgt. Die biopolitischen Pl\u00e4ne einer \u201esch\u00f6nen, neuen Normalit\u00e4t\u201c, in welcher der Mensch sukzessive mit der weltumspannenden digitalen Technologie verkn\u00fcpft und zudem genetisch modifiziert wird, liegen bereits in den Schubladen. Wir stehen jetzt in den 2020er Jahren an der Wegscheide, an der wir es allesamt verm\u00f6gen, das Ruder so herumzurei\u00dfen, dass wir diese Dystopie abwenden und als Menschen lernen, ein Leben zu f\u00fchren, welches diesen Namen auch verdient und in dem an die Stelle von leerem Vergn\u00fcgen die wahre, echte Lust tritt.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1318876713007403009,       \"url\": \"https://twitter.com/baerbeli04/status/1318876713007403009\",       \"date\": \"2020-10-21 11:28:06+00:00\",       \"text\": \"Verordnete Gesichtsl\u00e4hmung | Rubikon - Magazin f\u00fcr die kritische Masse https://t.co/nRkUebOyHW\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3046358865,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1317570430975283200/YcwH_lmw_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3046358865/1535812907\",              \"username\": \"baerbeli04\",              \"name\": \"Gabriele Friebe\",              \"description\": \"Wir werden im September w\u00e4hlen, ob wir wie in Venezuela oder ob wir lieber wie die Schweizer leben m\u00f6chten.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-02-20 10:41:44+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 3517,              \"friends\": 3674,              \"tweets\": 35749,              \"liked_tweets\": 70877,              \"lists_member\": 17,              \"media_shared\": 1607       }}, {       \"id\": 1318871848591986690,       \"url\": \"https://twitter.com/gemmadurany/status/1318871848591986690\",       \"date\": \"2020-10-21 11:08:46+00:00\",       \"text\": \"#covid19 Verordnete Gesichtsl\u00e4hmung, Untersch\u00e4tzung der Emotionen f\u00fcr die mentale und physische Gesundheit.Schon im 18. Jahrhundert schrieb Jean-Jacques Rousseau: \u201eBisher habe ich viele Masken gesehen; wann werde ich menschliche Gesichter sehen?\u201chttps://t.co/IDYwuz7Ro6\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 943784512491794433,              \"url\": \"https://gemmadurany.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/968761343456219137/Tmj0Ecf4_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/943784512491794433/1522856049\",              \"username\": \"gemmadurany\",              \"name\": \"Gemma Durany \ud83d\udcab #WeeDooCare CEO\",              \"description\": \"Wahrheit wird mit Vielfalt erschaffen. Katalanin, adoptierte Deutsche, Physikerin. Europe of ecologically intelligent regions. #WeeDooCare t.me/GDurany\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-12-21 10:05:37+00:00\",              \"location\": \"Heidelberg, Deutschland\",              \"followers\": 4086,              \"friends\": 2905,              \"tweets\": 8755,              \"liked_tweets\": 15347,              \"lists_member\": 14,              \"media_shared\": 140       }}, {       \"id\": 1318848899734450176,       \"url\": \"https://twitter.com/Stufu/status/1318848899734450176\",       \"date\": \"2020-10-21 09:37:35+00:00\",       \"text\": \"Die Corona-Maske ist ein Symbol daf\u00fcr, dass wir uns Schritt f\u00fcr Schritt von unseren Emotionen entfernen.https://t.co/XbqGNCq5KJ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 14459897,              \"url\": \"https://reitschuster.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1317160959769743365/5p6j16yn_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/14459897/1612127536\",              \"username\": \"Stufu\",              \"name\": \"Stufu \ud83c\udde9\ud83c\uddea\",              \"description\": \"Lebend in einer Gegenwart, in der die fr\u00fche Geburt zu einer Gnade wird.Seit Corona per Twitter unterwegs auf der Suche nach intelligentem Leben im Internet.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-04-21 08:49:42+00:00\",              \"location\": \"Wohnhaft auch in Gab.\",              \"followers\": 983,              \"friends\": 1885,              \"tweets\": 5425,              \"liked_tweets\": 8818,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 550       }}, {       \"id\": 1318845974433964033,       \"url\": \"https://twitter.com/Eddie_1412/status/1318845974433964033\",       \"date\": \"2020-10-21 09:25:57+00:00\",       \"text\": \"Die Corona-Maske ist ein Symbol daf\u00fcr, dass wir uns Schritt f\u00fcr Schritt von unseren Emotionen entfernen.https://t.co/wkWiFO85r1\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 24363209,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1165980739197919233/MjXtU2uH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/24363209/1611011269\",              \"username\": \"Eddie_1412\",              \"name\": \"Eddie Graf\",              \"description\": \"Wage dich nicht zu nah an die Sonne, Ikarus\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-14 12:47:42+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 6702,              \"friends\": 4463,              \"tweets\": 113529,              \"liked_tweets\": 212959,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 21749       }}, {       \"id\": 1318780430414393344,       \"url\": \"https://twitter.com/Uli_61/status/1318780430414393344\",       \"date\": \"2020-10-21 05:05:31+00:00\",       \"text\": \"Verordnete Gesichtsl\u00e4hmung | Rubikon - Magazin f\u00fcr die kritische Masse https://t.co/QFmmwdp65X\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2554349756,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1324277040661614593/svfhmOKi_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2554349756/1402223267\",              \"username\": \"Uli_61\",              \"name\": \"Hans-Ulrich Sturm\",              \"description\": \"Wenn du wissen willst, wer du warst, dann schau, wer du bist. Wenn du wissen willst, wer du sein wirst, dann schau, was du tust.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-06-08 09:58:29+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 25,              \"friends\": 49,              \"tweets\": 2531,              \"liked_tweets\": 371,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 134       }}, {       \"id\": 1318643077234511872,       \"url\": \"https://twitter.com/politigger_BJ58/status/1318643077234511872\",       \"date\": \"2020-10-20 19:59:43+00:00\",       \"text\": \"Die #CoronaMaske ist ein Symbol daf\u00fcr, dass wir uns Schritt f\u00fcr Schritt von unseren #Emotionen entfernen.https://t.co/JyT557EAJF\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 70383534,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1347296435998515206/kIZYtAo8_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/70383534/1588625623\",              \"username\": \"politigger_BJ58\",              \"name\": \"Poli-Ticker\",              \"description\": \"Journalist der im Hintergrund arbeitet Journalist who works in Background Trolle und hirnlose Beleidiger bekommen ein \u274c und werden geblockt.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-08-31 12:46:31+00:00\",              \"location\": \"Raum Mainz-Worms\",              \"followers\": 1738,              \"friends\": 1986,              \"tweets\": 22165,              \"liked_tweets\": 1622,              \"lists_member\": 38,              \"media_shared\": 613       }}, {       \"id\": 1318594435295383553,       \"url\": \"https://twitter.com/walden_wolfgang/status/1318594435295383553\",       \"date\": \"2020-10-20 16:46:26+00:00\",       \"text\": \"Verordnete Gesichtsl\u00e4hmung | Rubikon - Magazin f\u00fcr die kritische Masse https://t.co/8qZPKuvH7U\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 816878195257540608,              \"url\": \"http://www.walden-wolfgang.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/875085671425245184/ftlOameE_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/816878195257540608/1498665436\",              \"username\": \"walden_wolfgang\",              \"name\": \"Wolfgang Walden\",              \"description\": \"Born and raised in Munich I live now in the wonderful city of Regensburg / Bavaria. One of my hobbies became my profession - IT/CAD-Trainer.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-01-05 05:25:13+00:00\",              \"location\": \"Regensburg, Deutschland\",              \"followers\": 192,              \"friends\": 127,              \"tweets\": 20093,              \"liked_tweets\": 31394,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 3886       }}, {       \"id\": 1318557997837262851,       \"url\": \"https://twitter.com/ra1237442/status/1318557997837262851\",       \"date\": \"2020-10-20 14:21:38+00:00\",       \"text\": \"Verordnete Gesichtsl\u00e4hmung | Rubikon https://t.co/IExZEouwE9\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4038404356,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1106582812126339072/GdLnxVuG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"ra1237442\",              \"name\": \"Rainer (t.me/RainersInfoBlog auf Telegram)\",              \"description\": \"Ich stehe f\u00fcr freiheitliches Denken, freie Rede und einen fairen Meinungsaustausch.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-10-25 10:50:04+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 2129,              \"friends\": 2400,              \"tweets\": 20651,              \"liked_tweets\": 32490,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 567       }}]"}