{"url": "https://www.rubikon.news//artikel/menschen-mit-mut-6", "date": "2021-02-03", "source": "rubikon.news", "label": "fake", "header": "Menschen mit Mut", "article": "Polizeihauptmeister Markus Schl\u00f6ffel stammt aus Horn-Bad Meinberg im Lipperland. 1973 geboren, entschied er sich 1990 \u2014 nach dem Besuch eines Einstellungsberaters des Bundesgrenzschutzes (BGS) in der Schule \u2014 f\u00fcr eine berufliche Karriere beim BGS. Seine Hobbys Rennradfahren, Laufen und Krafttraining sind f\u00fcr ihn Ausgleich und gleichzeitig gezieltes Leistungstraining. Der geschiedene Vater von drei Kindern befindet sich nach eigener Sicht seit 11. April 2020 im Widerstand. Bekannt wurde er durch seine Demorede in Karlsruhe am 4. Oktober 2020: \u201eRemonstration ist kein Recht, Remonstration ist meine Pflicht\u201c (1). Im Interview schildert er den Entwicklungsprozess, der ihn zu dieser Erkenntnis gebracht hat.Andrea Drescher: Geh\u00f6ren Sie zu den Menschen, die erst seit Kurzem politisch anders denken?\nMarkus Schl\u00f6ffel: Jein, passiv habe ich 2014 angefangen, meinen Blickwinkel zu ver\u00e4ndern, aktiv agiere ich erst seit April 2020.\nWas bedeutet f\u00fcr Sie passiv?\n2013 war ich aufgrund einer Krankheit beim Arzt, was dazu f\u00fchrte, dass ich mich mit Traumaarbeit und meiner eigenen inneren Aufkl\u00e4rung auseinandersetzte. Ich lernte andere Seiten an mir kennen und richtete damit einen anderen Blick auf das, was au\u00dfen ist. Ich lernte \u00fcber KenFM zum Beispiel Daniele Ganser und andere Autoren kennen, was mir die Augen ge\u00f6ffnet hat. Wichtig war meine Begegnung mit Franz Ruppert, der mir mich belastende Fragen beantworten konnte: Wie kommt ein Mensch dazu, sich einen Sprengstoffrucksack auf den R\u00fccken zu schnallen und damit andere Menschen in die Luft zu jagen? Mir wurde sehr deutlich die Rolle von Psychotraumata als Ursache f\u00fcr Verbrechen bewusst. Bei mir waren es letzlich Psychotraumata, dass ich Polizist werden wollte, und die Motivation war dementsprechend nicht uneingeschr\u00e4nkt positiv.\nWie meinen Sie das?\nDer Einstellungsberater zeigte uns ein Video von einer Polizeiaktion, bei der es richtig \u201ezur Sache ging.\u201c Mir schoss durch den Kopf: \u201eDie Polizei handelt richtig \u2014 ich kann einem anderen auch mal aufs Maul hauen, wenn der Gesetze bricht. Ich will Gesetze durchsetzen und Gutes tun.\u201c F\u00fcr diese Gedanken habe ich mich sehr lange gesch\u00e4mt \u2014 aber mir ist inzwischen klar, woher es kam, und ich kann das seit Kurzem formulieren.\nWann wurden Sie aktiv?\nDas dauerte etwas. Im Sommer 2019 habe ich mit einem Familienmitglied dar\u00fcber gesprochen, dass wir uns in einer Art 3. Weltkrieg befinden, es fehle nur der Showdown \u2014 wie auch immer der aussehen w\u00fcrde. Im September hat mir das Interview von Ken Jebsen und Heiko Sch\u00f6ning schlagartig bewusst gemacht, dass Krieg nicht nur atomare oder chemische, sondern auch biologische Kampfmittel umfasst. Und dann kam Ende Dezember 2019 das neue Virus aus Wuhan. Mein Gedanke war sofort: Aha \u2014 so machen sie es jetzt also ...\nWas hat das mit Ihnen gemacht?\nF\u00fcr mich hie\u00df es abzuwarten. Ich habe keine Angst vor Viren \u2014 von Anfang an nicht, selbst wenn sie t\u00f6dlich sind, dann ist es eben so. Ich hatte nur Angst vor den Reaktionen der Regierung \u2014 ich bef\u00fcrchtete ein trojanisches Pferd. Im M\u00e4rz habe ich dann die Aktienkurse verfolgt, um Antwort auf die Frage nach dem \u201eCui bono?\u201c zu bekommen. Der DAX ging in den Keller, die Kurse der Digitalkonzerne wie Amazon, aber auch der Pharmaunternehmen schossen in die H\u00f6he. Leider erkannten das aber die wenigsten Menschen in meinem Umfeld.\nWie reagierte Ihr Umfeld, Ihre Kollegen?\nIm M\u00e4rz waren manche gleichg\u00fcltig, andere \u00e4ngstlich. Ich galt ja schon l\u00e4nger als Verschw\u00f6rungstheoretiker, daher hielten die Kollegen mehr und mehr Abstand. Immer wenn ich etwas sagte, schienen sie mir offensichtlich getriggert. Ich sah, dass sie mehr und mehr in die Angst kamen. Ein Kollege von mir regte sich eines Morgens sehr \u00fcber \u201eein Arschloch\u201c auf, einen Arzt, der dies und das gesagt habe. Ich hatte am Tag vorher auch ein Video mit Dr. Wodarg gesehen, das f\u00fcr mich widerspruchsfrei und plausibel klang. \nUnd irgendwann merkte ich, er meint genau dieses Video, hatte es aber v\u00f6llig anders wahrgenommen als ich. Da wurde ich bei meinen \u00c4u\u00dferungen sehr vorsichtig. Ende M\u00e4rz gab es dann h\u00e4usliche Bereitschaft. Ich fuhr nur montags und freitags zur Dienststelle und hockte sonst von 8 bis 15 Uhr zuhause vor dem Telefon. Das Haus durfte ich in der Zeit nicht verlassen. Arbeiten konnte ich nicht, es gab nicht die Technik beziehungsweise sichere Leitungen f\u00fcr meine T\u00e4tigkeiten. Operative und strategische Auswertung f\u00fcr die Taschendiebstahlsfahndung war also nicht m\u00f6glich, es gab w\u00e4hrend des Lockdowns nur wenig zu tun. Das hat mich belastet.\nInwiefern? Wie haben Sie das wahrgenommen?\nAb 23. M\u00e4rz stiegen sowohl mein Ruhepuls als auch mein Belastungspuls beim Sport um 10 bis 15 Schl\u00e4ge nach oben. Mein K\u00f6rper signalisierte mir deutlich, dass etwas schiefl\u00e4uft. Heute wei\u00df ich, das war eine Retraumatisierung aus meiner Kindheit. Ich hatte 1,5 Monate au\u00dferdem heftige Zahnschmerzen \u2014 der Trigeminusnerv qu\u00e4lte mich. Es belastete, einfach nichts tun zu k\u00f6nnen. Am 11. April habe ich spontan mit einer Bekannten in Hoffnungsthal vor dem Rathaus demonstriert, nachdem das Zwischenergebnis der Heinsbergstudie von Professor Streeck ver\u00f6ffentlicht wurde. Ich habe sie am Abend stolz umarmt und zu ihr gesagt: \u201eJetzt bin ich im Widerstand.\u201c \nWeiter ging es dann aufgrund von Beate Bahner. Ende M\u00e4rz hatte ich mich bereits gefragt, wo sind die Juristen? Und dann stand Frau Bahner auf. Ihr 36-seitiger Eilantrag an das Bundesverfassungsgericht entsprach komplett meiner Vorstellung. Ich war fassungslos, dass er abgelehnt und sie selbst kurzzeitig in die Psychiatrie zwangseingewiesen wurde. Nach der Entlassung hatte sie den Vernehmungstermin in Heidelberg, f\u00fcr den es Unterst\u00fctzungsaufrufe gab. Da war ich dann das zweite Mal auf der Stra\u00dfe.\nAber Sie haben weitergearbeitet?\nJa. Ich habe die F\u00fc\u00dfe, so gut es ging, stillgehalten. Aber das wurde immer schwieriger. Mir war bewusst, mein Beruf ver\u00e4ndert sich, das kann ich nicht auf Dauer mitmachen. Die Solidarit\u00e4tsveranstaltung in Heidelberg w\u00e4re eine Woche sp\u00e4ter aufgrund der Corona-Schutzverordnung eine Straftat gewesen. Bereits die Anordnung vom Inspektionsleiter Ende M\u00e4rz/Anfang April, man solle soziale Kontakte weitestgehend reduzieren, hielt ich f\u00fcr Wahnsinn. \nW\u00e4hrend meiner Ausbildung haben wir uns mit Rechtsthemen \u2014 Menschenrechten und Grundrechten \u2014 besch\u00e4ftigt. Man bekommt ein Gef\u00fchl f\u00fcr Gut und B\u00f6se, f\u00fcr Recht und Unrecht. Dieses Gef\u00fchlt wurde ma\u00dfgeblich ersch\u00fcttert, und das ist so geblieben.\nEinschneidend war der 19. Juni: Ich wollte meine Kinder mit dem Zug abholen, war ohne Maske auf dem Bahnsteig. Einer meiner Kollegen erkannte mich und meinte, Ma\u00dfnahmen gegen mich treffen zu m\u00fcssen. Zu dem Zeitpunkt bestand Masken-, aber keine Attestpflicht. Er wies mich an, Maske zu tragen, holte dann aufgrund meines Widerspruchs einen Kollegen zu Hilfe. Man fragte mich nach meiner Dienststelle, um die gesundheitlichen Gr\u00fcnde zu \u00fcberpr\u00fcfen, obwohl ich sogar mein Asthmaspray vorzeigte, um den Kollegen zu verdeutlichen, dass ich aus medizinischen Gr\u00fcnden keine Maske trage. Aber weder die Kollegen noch sp\u00e4ter die Vorgesetzten interessierten sich daf\u00fcr. \nNach l\u00e4ngerer Diskussion habe ich die Kinder ohne Maske abgeholt. Am folgenden Montag musste ich eine Stellungnahme schreiben, da der Kollege meine Vorgesetzten kontaktiert hatte. Das Ganze f\u00fchrte dann zum ersten Disziplinarverfahren gegen mich. \nBei dem Kollegen handelte es sich um einen unserer LebEL-Trainer, also Mitarbeiter, die Fortbildungen f\u00fcr lebensbedrohliche Einsatzlagen wie zum Beispiel terroristische Anschl\u00e4ge durch Islamisten durchf\u00fchren. Aus einer derartigen Fortbildung kannte ich ihn. Heute werden PCR-positiv-Getestete ja bereits mit infiziert und krank \u2014 in K\u00fcrze dann mit verfolgbaren Gef\u00e4hrdern gleichgesetzt. Zum Terroristen ist es dann auch nicht mehr weit. In seinem Gef\u00e4hrdungsbericht wies er explizit darauf hin, dass ich \u201eGrundz\u00fcge einer Gesinnung eines sogenannten Reichsb\u00fcrgers\u201c in mir trage. \nIch reagierte darauf nachts mit einem Albtraum, da Reichsb\u00fcrger als rechtsradikale bewaffnete Gewaltt\u00e4tter gelten, gegen die man rigoros vorgeht. Im Traum kamen ein Einheitsf\u00fchrer der AFK-PMK (Allgemeine Fahndungskomponente politisch motivierte Kriminalit\u00e4t) und die GSG9 in meine Wohnung und fanden Waffen und Sprengstoff. \nDaraufhin habe ich eine Mail mit einer Krankmeldung sowie der Aufforderung zum Einzug meiner Waffe an die Dienststelle geschickt. Die psychische Belastung war mir zu viel \u2014 ich war bis Mitte August im Krankenstand. W\u00e4hrend der Krankheit kam die Einleitungsverf\u00fcgung f\u00fcr das Disziplinarverfahren, das seitdem noch zweimal ausgeweitet wurde.\nSind Sie noch mal in den Dienst zur\u00fcckgekehrt?\nJa. Am 17. August fuhr ich wieder zum Dienst, entschied mich aber dann, schriftlich gegen die Anordnungen der Beh\u00f6rde (Direktion) und Dienststelle (Inspektion) zu remonstrieren. Auf sechs Seiten habe ich detailliert dargelegt, warum die Anordnungen verfassungswidrig sind und mir keine Wahl bleibt, als zu remonstrieren. Verst\u00f6\u00dfe gegen die W\u00fcrde des Menschen kann und darf ich nicht mittragen. Am 20. August erfolgte die \u00dcbergabe an meinen Einheitsf\u00fchrer. Daraufhin wurde ich vom Dienststellenleiter suspendiert, weil ich andere gef\u00e4hrde, das Betriebsklima st\u00f6re und mich nicht an die Bestimmungen halte.\nNachdem ich Schl\u00fcssel und Zugangskarten abgegeben hatte, war ich erleichtert. Mir war klar, F\u00fc\u00dfe stillhalten macht mich psychisch und damit k\u00f6rperlich krank. Endlich hatte ich das Gef\u00fchl, das Richtige zu tun. \nWie sehen Sie Remonstration?\nRemonstration ist eine Pflicht \u2014 wenn etwas nicht passt. Ich muss meine Vorgesetzten beraten, dass sie etwas \u00fcbersehen, habe also eine grunds\u00e4tzliche Beratungspflicht. K\u00f6nnte es aufgrund einer Weisung heikel werden, muss ich remonstrieren. Wiederholt mein Chef die Anordnung, muss ich den n\u00e4chsth\u00f6heren Vorgesetzten informieren. H\u00e4lt auch der an der Weisung fest, bin ich erst mal verpflichtet, die Anordnung umzusetzen. Ausnahmen gibt es nur, wenn ich erkenne, dass es gegen die W\u00fcrde des Menschen verst\u00f6\u00dft oder ich eine Straftat oder Ordnungswidrigkeit begehen soll. In diesem Fall bin ich weiter f\u00fcr mein Handeln verantwortlich. Damit soll verhindert werden, dass man sich einfach auf Anordnungen oder Befehle berufen kann. In Nazi-Deutschland haben ja viele versucht, sich so aus der Verantwortung zu ziehen \u2014 ebenso die Mauersch\u00fctzen der DDR.\nWegen der Remonstration wurde das Disziplinarverfahren dann ausgedehnt?\nJa \u2014 und die zweite Ausdehnung kam, nachdem ich mich in K\u00f6ln mit meiner ersten Rede auf einer Demonstration als Staatsdiener \u00f6ffentlich geoutet habe. Das war am 12. September.\nSie waren aber schon vorher auf Demonstrationen?\nJa klar, der 1. August und 29. August in Berlin zum Beispiel waren f\u00fcr mich Pflichtprogramm. Am 1. August war ich v\u00f6llig fassungslos, als der Einsatzleiter die Versammlung aufl\u00f6ste. Am 29. August befand ich mich anfangs beim Wagen von \u201eEltern stehen auf\u201c. Sp\u00e4ter bin ich dann zum Stern gegangen, um erstmalig auf die B\u00fchne zugehen. F\u00fcr eine Rede war f\u00fcr mich aber keine Zeit mehr vorhanden. Wie man mit den Demonstranten umging, war f\u00fcr mich unfassbar.\nWarum?\nIch hatte rund 15 Jahre eine Planstelle in einer BFE \u2014 Beweissicherungs- und Festnahmeeinheit \u2013, war unter anderem ausgebildet f\u00fcr unfriedliche demonstrative Aktionen, zum Beispiel Landfriedensbr\u00fcche in Form von Angriffen mit Pyrotechnik, Stein- und Flaschenw\u00fcrfen, und habe auch sehr viele Jahre unfriedliche Demonstrationen begleitet. Ich wei\u00df also aus der Praxis, was unfriedlich und was friedlich verl\u00e4uft. In Berlin \u2014 das war kognitive Dissonanz, das war f\u00fcr mich sehr schwer zu verarbeiten. Bis jetzt habe ich noch keine Erkl\u00e4rung finden k\u00f6nnen, wie man diese friedliche Demonstration aufl\u00f6sen konnte.\nWann wurden Sie suspendiert?\nMit Wirkung zum 1. September wurde mir die Verbotsverf\u00fcgung zugestellt, das hei\u00dft, mir wurde verboten, als Beamter meinen Dienstgesch\u00e4ften nachzugehen. Dagegen habe ich nat\u00fcrlich Widerspruch eingelegt und muss diesen bis Ende Oktober begr\u00fcnden.\nWissen Sie, wie es weitergeht?\nNein. Eine Suspendierung mit dem Ziel, einen Beamten aus dem Dienst zu entfernen, kommt normalerweise bei schweren Straftaten zum Tragen. Da l\u00e4uft das Disziplinarverfahren \u00fcber die Beh\u00f6rde. Mein Disziplinarverfahren l\u00e4uft aber \u00fcber die Dienststelle \u2014 ich kann nicht einsch\u00e4tzen, was sie vorhaben. F\u00fcr drei Monate erh\u00e4lt ein suspendierter Beamter noch die vollen Dienstbez\u00fcge, danach k\u00f6nnen diese auf bis zu 50 Prozent reduziert werden. Das wird sich im Dezember zeigen. Das Ende ist offen.\nWie reagiert Ihr Umfeld?\nBei mir bildet sich gerade ein neues soziales Netzwerk, ein neuer Freundeskreis. Das alte ist komplett zusammengebrochen, aber ich habe viele mutige, engagierte tolle Menschen kennengelernt. Das macht es wett! Einzelne Kollegen sprechen mich vertraulich an. Sie lassen sich derzeit lieber krankschreiben, als aktiv Widerstand zu leisten. Das muss eben jeder f\u00fcr sich entscheiden.\nBereuen Sie Ihren Schritt?\nIch bereue nichts. Kleinigkeiten w\u00fcrde ich vielleicht anders machen, aber der rote Faden bliebe derselbe.\nDanke f\u00fcr Ihre Konsequenz. Ich hoffe, mehr Kollegen und Kolleginnen trauen sich zuk\u00fcnftig, ebenfalls offen zu agieren. \n\nMarkus Schl\u00f6ffel", "twitter-history": "[{       \"id\": 1357564518474407937,       \"url\": \"https://twitter.com/DLoefke/status/1357564518474407937\",       \"date\": \"2021-02-05 05:39:38+00:00\",       \"text\": \"Menschen mit Mut | Rubikon - Magazin f\u00fcr die kritische Masse https://t.co/ac6oY6HBRY\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1086714212632707073,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1324233480180539394/FU-KdEdj_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"DLoefke\",              \"name\": \"Dietmar Loefke\",              \"description\": \"Glaube wenig, \u00fcberpr\u00fcfen viel, denke selber\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-01-19 19:57:13+00:00\",              \"location\": \"Dithmarschen\",              \"followers\": 156,              \"friends\": 280,              \"tweets\": 5771,              \"liked_tweets\": 8460,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 154       }}, {       \"id\": 1357253666944729089,       \"url\": \"https://twitter.com/kcharlyken/status/1357253666944729089\",       \"date\": \"2021-02-04 09:04:25+00:00\",       \"text\": \"Menschen mit Mut | Rubikon - Magazin f\u00fcr die kritische Masse https://t.co/wFdMNtLAXf\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2932791191,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/546086215745695745/U5hbJ-ak_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2932791191/1419034540\",              \"username\": \"kcharlyken\",              \"name\": \"Karlheinz Grawe\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-12-19 23:28:05+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 331,              \"friends\": 493,              \"tweets\": 34110,              \"liked_tweets\": 14986,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 915       }}, {       \"id\": 1357205127178948609,       \"url\": \"https://twitter.com/judith_heinz/status/1357205127178948609\",       \"date\": \"2021-02-04 05:51:32+00:00\",       \"text\": \"Rubikon - Magazin f\u00fcr die kritische Masse https://t.co/kOxKfoVGLx\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1247614029973028875,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1379898115935834115/6EowyW9z_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"judith_heinz\",              \"name\": \"Judith Heinz\",              \"description\": \"Wir reden immer alle von Gesicht zeigen und Transparenz..... That\u2018s me  \u201eWie soll ich wissen, was ich denke, bevor ich h\u00f6re, was ich sage (VTlerin)\u201c\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-07 19:55:52+00:00\",              \"location\": \"Siegen-Wittgenstein\",              \"followers\": 197,              \"friends\": 230,              \"tweets\": 29242,              \"liked_tweets\": 821,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 3658       }}, {       \"id\": 1357059460276101127,       \"url\": \"https://twitter.com/jonaderwal/status/1357059460276101127\",       \"date\": \"2021-02-03 20:12:42+00:00\",       \"text\": \"Wer aufrecht f\u00fcr die Wiederherstellung unserer demokratischen Rechte und Freiheiten eintritt, zeigt, dass es eine Alternative zum Mitl\u00e4ufertum gibt. Teil 6.   -  Menschen mit Mut | Rubikon https://t.co/hZb5bSmg1R\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1061069677,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1149278409626980354/4v0hPVlu_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1061069677/1562843599\",              \"username\": \"jonaderwal\",              \"name\": \"Kai Reuter\",              \"description\": \"Der Stein,den die Bauleute verworfen haben,ist zum Eckstein geworden!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-01-04 18:08:42+00:00\",              \"location\": \"\u00dcberall.\",              \"followers\": 227,              \"friends\": 162,              \"tweets\": 90471,              \"liked_tweets\": 996,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 22603       }}]"}