{"url": "https://www.rubikon.news//artikel/unsere-faktenfinder", "date": "2020-03-30", "source": "rubikon.news", "label": "fake", "header": "Unsere Faktenfinder", "article": "Man gestatte mir bei dieser Gelegenheit eine kleine eher philosophische Vorbemerkung: Seit ein au\u00dfergew\u00f6hnlich platter und zugleich au\u00dferordentlich m\u00e4chtiger Amerikaner alles als Fake News bezeichnet, was ihm nicht in den h\u00e4sslichen Kram passt, seitdem werden wir unaufh\u00f6rlich mit irgendwelchen Faktenchecks und \u00e4hnlichen journalistischen Wahrheitsversprechen traktiert. Offenbar h\u00e4ngt man dem Glauben an, die Welt erkl\u00e4re sich aus einer Anh\u00e4ufung von Tatsachen und, noch absurder, Tatsachen seien eine Art Absolutum des Wissens. Nur zur Erinnerung: Der Begriff \u201eFakten\u201c gr\u00fcndet im lateinischen Factum: das Gemachte. Dem entspricht seit dem 18. Jahrhundert im Deutschen \u201edie Tatsache\u201c. Die Tatsache ist eine Sache, die durch handelnde Bewusstseine, vulgo: Menschen, zu einer solchen gemacht wird. Sehr grob zusammengefasst definiert sich Moderne \u00fcberhaupt \u00fcber ihre kritische Reflexionsarbeit, derzufolge Wahrheit stets \u201egemacht\u201c und geworden ist, in laufenden Prozessen steht und von bestimmten Verst\u00e4ndigungsprotokollen gepr\u00e4gt wird. In diesem Verst\u00e4ndnis ist das Wirkliche nie das Gewisse und gerade deshalb zuverl\u00e4ssig ein Problem. Man muss an solche elementaren Voraussetzungen erinnern, wenn man den gef\u00e4hrlichen Wahn der neuen Wahrheitspopulisten ermessen will. Sie erheben Anspruch auf ein Wissen, das der Kritik entzogen ist, und kriminalisieren jede Gegenmeinung. Den ARD-Faktenfinder Patrick Gensing darf man als ausgezeichnetes Beispiel f\u00fcr die Verblendung bezeichnen. Am 29. M\u00e4rz zieht er zu Felde gegen die CDU-Abgeordnete Vera Lengsfeld, die via Twitter zur Unterzeichnung einer Online-Petition aufgerufen hatte, die fordert, alle Ma\u00dfnahmen gegen die Corona-Epidemie zur\u00fcckzunehmen. \n\u201eDie derzeitige durch das Corona Virus Covid19 hervorgerufene Grippewelle ist nachweislich weit weniger gef\u00e4hrlich als andere Grippewellen, was man zum Beispiel an den Fallzahlen ablesen kann, die das Robert Koch Institut (RKI) t\u00e4glich bekannt gibt. Demnach lag am 25. M\u00e4rz 2020 die Anzahl der Infizierten bei 31.554, die Zahl der Todesf\u00e4lle bei 149\u201c, hei\u00dft es in jener Petition. Patrick Gensing kontert messerscharf: \u201e...aus den Fallzahlen vom 25. M\u00e4rz (lassen sich) keine generellen R\u00fcckschl\u00fcsse ziehen, wie gef\u00e4hrlich Covid19 ist.\u201c \nAllerdings nannten die Initiatoren der Petition diese Zahlen nur als Beispiel. Dann verweist der Faktenfinder auf die Experten, deren Expertise allerdings gerade infrage steht. Diese Experten behaupten laut Gensing, dass man erst am Anfang einer Pandemie stehe und \u201edass es eine betr\u00e4chtliche Dunkelziffer bei den Infizierten gebe und sich auch die Zahl der Todesopfer noch dramatisch erh\u00f6hen k\u00f6nne\u201c. Das ist nicht die L\u00f6sung, sondern das Problem: Diese Experten haben Sars-CoV-2 zu einem besonders gef\u00e4hrlichen Virus erkl\u00e4rt, das sich rasend schnell ausbreitet und extrem viele Menschenleben kosten wird. Beides ist l\u00e4ngst widerlegt. Die Experten haben auf der Grundlage einer au\u00dferordentlich diffusen Datenlage und auf der Grundlage eines Tests, der weder zugelassen noch erprobt ist und jede Menge Fragen offen l\u00e4sst, Sch\u00e4tzungen abgegeben. Doch beispielsweise die hohen Mortalit\u00e4tsraten in Wuhan wurden l\u00e4ngst erheblich relativiert.\nMortalit\u00e4tsraten lassen sich nur feststellen in Relation zu der Gesamtheit der Erkrankten. Und wie wir mittlerweile ahnen, ist eines der gro\u00dfen epidemiologischen Probleme dieses Virus, dass es nur in relativ wenigen F\u00e4llen zu einer nennenswerten Erkrankung f\u00fchrt. Bei \u00fcber 80 Prozent der Infizierten wird man keine oder allenfalls sehr moderate Symptome finden. So hat man sp\u00e4ter in Wuhan festgestellt, dass sehr viele Menschen \u2013 unerkannt und ungetestet \u2013 infiziert waren und insofern die Anzahl der Toten im Verh\u00e4ltnis zur Zahl der Infizierten vermutlich eher denen einer nicht einmal au\u00dfergew\u00f6hnlichen Grippewelle entspricht. Kurzum, eine seri\u00f6se epidemiologische Quantifizierung k\u00f6nnte erst stattfinden, wenn auf einem bestimmten Feld (Stadt, Land, Erdteil) alle Menschen mit einem zuverl\u00e4ssigen Test auf das Virus getestet werden. \nSelbst Patrick Gensing m\u00fcssten solche Relationierungen von \u201eTatsachen\u201c eigentlich gel\u00e4ufig sein. Wenn er schon die Problematik des zur Verf\u00fcgung stehenden Tests beiseite l\u00e4sst, dann m\u00fcsste er dennoch eingestehen, dass in Deutschland allenfalls ein Prozent der Bev\u00f6lkerung getestet wurde. Wobei au\u00dferdem vor allem Menschen mit Symptomen oder solche, die mit positiv Getesteten Kontakt hatten, getestet werden. Nicht zu vergessen, dass die \u201ePositiven\u201c keineswegs krank sein m\u00fcssen. Woraus sich auch einigerma\u00dfen schl\u00fcssig ergibt, dass mit der Zahl der Tests auch die Zahl der Infizierten, aber nicht notwendig Kranken steigt. \nDa aber niemand wei\u00df, wie viele Menschen getestet wurden und wie viele Tests mehr in den letzten Wochen gemacht wurden, erscheint es h\u00f6chst spekulativ, aus der erh\u00f6hten Zahl der positiv Getesteten auf eine bedrohliche Ausbreitung der Pandemie zu schlie\u00dfen. Bei einer Influenza-Welle z\u00e4hlen ja auch nur die mit Symptomen Erkrankten und dann auf Influenza-Erreger Getesteten. W\u00fcrde man nur die an Covid-19 mit deutlichen Symptomen Erkrankten z\u00e4hlen, erg\u00e4be sich ein deutlich harmloseres Bild. Das Problem ist nur: Niemand z\u00e4hlt so, und Tagesschau & Co. unterschlagen diese Kleinigkeit in einer geradezu unanst\u00e4ndigen Weise. \nSo werden also aus schiefen Rechenmodellen Tatsachen gemacht. Oder umgekehrt: Au\u00dferordentlich dunkle Daten werden so geschliffen, bis sie ins Narrativ einer menschheitsbedrohenden Pandemie passen. Offenbar k\u00f6nnen unsere Tagesschau-Faktenchecker gewisserma\u00dfen von Natur aus nicht mit vieldeutigen Informationen umgehen. Deshalb \u201ewiderlegt\u201c Gensing jetzt auch die Zahlen die jene Petition ins Feld f\u00fchrt, dass n\u00e4mlich fr\u00fchere Influenzaepidemien laut Robert-Koch-Institut zu etwa 25.000 Toten in einer \u201eGrippesaison\u201c gef\u00fchrt haben. Erstens seien die nur gesch\u00e4tzt, und zweitens w\u00e4re das die \u201eabsolute\u201c Ausnahme gewesen, n\u00e4mlich im Winter 17/18. \nSonst w\u00e4ren ein paar Hundert Tote die Regel. So wie im Winter 16/17, in dem das RKI von ca. 22.600 Toten ausgeht oder dem Winter 14/15, wo es blo\u00df 21.300 gewesen sein sollen? Schlappe 20.700 werden 12/13 gemeldet. Ja, die Fakten. Aber es sind ja gar keine Fakten \u2013 laut Gensing, sondern blo\u00df Sch\u00e4tzungen. Warum es Sch\u00e4tzungen sein m\u00fcssen, dar\u00fcber ist sich das RKI weltweit mit allen Epidemologen einig: Kaum ein Totenschein nennt Influenza als Todesursache, sondern da ist die Rede von Lungenversagung, Atemstillstand etc. Insofern ist man weltweit darin \u00fcbereingekommen, dass man die Zahl der Influenza-Toten nur mittelbar berechnen kann. \u201e\u00dcbermortalit\u00e4t\u201c hei\u00dft die Rechnung. \nGensing erw\u00e4hnt sie, aber er vers\u00e4umt zu erkl\u00e4ren, warum man nur auf diese Weise die Zahl von Influenza-Toten ermitteln kann. Genau das f\u00fchrte uns aber ins Herz der aktuellen Problematik: Auf einmal wird das neue Corona-Virus zur Todesursache bei allen Toten, die das Virus hatten. Die \u00fcberw\u00e4ltigende Zahl der heute angeblich an Corona Gestorbenen war aber nicht nur im biblischen Alter (Altersmedian in Deutschland 82 Jahre), sondern hatte meist auch erhebliche Vorerkrankungen. Sie w\u00e4ren nicht als Tote einer Virus-Infektion in die Statistik eingegangen. \nDann hat Gensing aber noch ein zentrales Problem entdeckt: \u201eGegen Influenzaviren gibt es bei vielen Menschen eine Grundimmunit\u00e4t, zudem stehen Impfstoffe zur Verf\u00fcgung. Dies ist bei Covid19 nicht der Fall: Weder ist eine nennenswerte Zahl von Personen immun - und durch die fehlenden Gegenmittel sind die Menschen dem Virus schutzlos ausgeliefert.\u201c Welche Grundimmunit\u00e4t soll es bei vielen Menschen geben, und was soll das sein? Und wie viele Menschen sind denn gegen Influenza geimpft \u2013 mal ganz abgesehen davon, dass eine Impfung nur einen sehr beschr\u00e4nkten Schutz gew\u00e4hrt? Schlie\u00dflich stellt man sich die Frage, wie kann es dann mal zu \u00fcber 20.000 Toten in einer Saison kommen, wenn es doch Impfungen und \u201eGrundimmunit\u00e4t\u201c gibt? Und wie lange Infizierte anschlie\u00dfend immun sind, dar\u00fcber wei\u00df bislang kein Experte Bescheid. Daf\u00fcr haben wir ja unsere Fakten Checker. \n\u201eAuswertungen aus anderen L\u00e4ndern zeigen: Bei 80 Prozent der Infizierten verl\u00e4uft Covid19 relativ leicht, bei rund 15 Prozent schwer und bei weiteren f\u00fcnf Prozent kritisch\u201c, behauptet Gensing. Auf welche Auswertungen bezieht er sich eigentlich? Mit einiger Sicherheit darf man sagen: Gensings \u201eAuswertungen\u201c und die Zahlen der sonderbar unscharf definierten drei Erkrankungsgrade sind frei erfunden. Bei aktuell 62.000 positiv Getesteten m\u00fcssten laut Gensing 9.300 hospitalisiert sein und 3.100 in intensivmedizinischer Behandlung. Davon kann keine Rede sein. Es sind aktuell ca. 4.300 Menschen hospitalisiert und 1.124 werden intensivmedizinisch betreut.\nDie Sch\u00e4tzungen der Zahl von 25.000 Influenza-Toten des RKI w\u00e4hrend der Influenza-Saison 2017/18 beruhen auf ziemlich genau dokumentierten Zahlen. Demnach gab es im Zeitraum der Grippewelle von 15 Wochen (52. KW 2017 bis 14 KW 2018) 334.000 labordiagnostisch best\u00e4tigte F\u00e4lle und ca. 60.000 F\u00e4lle von Hospitalisierung. Neun Millionen Mal wurden Arztpraxen wegen Influenza aufgesucht. Ich kann mich nicht erinnern, dass die Tagesschau damals je dar\u00fcber gesprochen, geschweige denn irgendwelche auch nur bescheidene Ma\u00dfnahmen gefordert h\u00e4tte. \nAndererseits g\u00e4be es eine ziemlich plausible M\u00f6glichkeit, wenigstens ann\u00e4hrend die Zahl der akut an Covid19 Erkrankten und nicht blo\u00df Infizierten festzustellen. Man konsultiere nur den \u201eW\u00f6chentlichen Arbeitsbericht der Influenza Arbeitsgruppe des RKI\u201c: \n\u201eDie Aktivit\u00e4t der akuten Atemwegserkrankungen (...) in der Bev\u00f6lkerung (GrippeWeb) ist in der 12. Kalenderwoche (KW) 2020 bundesweit gesunken. Im ambulanten Bereich wurden bei Erwachsenen mehr Arztbesuche wegen ARE im Vergleich zur 11. KW 2020 registriert, die Werte in den Altersgruppen der Kinder gehen seit zwei Wochen deutlich zur\u00fcck. Im Nationalen Referenzzentrum (NRZ) f\u00fcr Influenzaviren wurden in der 12. KW 2020 in 85 (42%) von 204 Sentinelproben respiratorische Viren identifiziert, darunter vier Proben mit Influenza A(H1N1)pdm09-, 26 Proben mit Influenza A(H3N2)- und zehn Proben mit Influenza B-Viren. Die Influenza-Positivenrate ist im Vergleich zur Vorwoche gesunken und lag bei 20%. In der 12. KW ist in drei von 193 untersuchten Sentinelproben (1,6%) SARS-CoV-2 identifiziert worden. (\u2026) Seit der 40. MW 2019 wurden insgesamt 177.009 labordiagnostisch best\u00e4tigte Influenzaf\u00e4lle an das RKI \u00fcbermittelt. Bei 16% der F\u00e4lle wurde angegeben, dass die Patienten hospitalisiert waren.\u201c\nUnd hier das Ganze noch mal als anschauliche Karte:\n\nMit anderen Worten: Trotz einer nicht unerheblichen Anzahl von Influenza-F\u00e4llen, die bei Weitem die Zahl der Corona-Kranken \u00fcbersteigt, sinkt die Zahl der insgesamt an ARE Erkrankten deutlich seit dem 16. M\u00e4rz. \nErstaunlich, wie unser Faktenfinder hohe Zahlen von Influenzakranken in fr\u00fcheren Jahren kurzerhand und f\u00e4lschlich zur absoluten Ausnahme erkl\u00e4ren, dann als blo\u00df gesch\u00e4tzt abtun und schlie\u00dflich, die akuten Influenza-Zahlen entschlossen \u00fcbersehen. Im Gegenzug ziehen sie bei Sars-CoV-2 aus komplett unvollst\u00e4ndigen und undeutlichen Daten hochproblematische Schl\u00fcsse, die sie als Tatsachen verkaufen. \nAngesichts der \u201eTatsache\u201c, dass es sich hier nicht um einen Gelehrtenstreit handelt, sondern um eine politische Argumentation, die den globalen Ausnahmezustand zur Folge hat, darf man \u2013 auf valider Datengrundlage \u2013 von einem H\u00f6hepunkt medialen Irrsinns sprechen. Die Sache hat nur ein Gutes: Je mehr Bl\u00f6dsinn dieser Art man lesen muss, desto klarer wird, dass nur noch die \u201eWahrheit\u201c des Rudels gilt. Das ist nicht neu, aber es war noch nie so schlimm. Man hatte die Mainstream-Medien fast schon abgeschrieben. \nMit Sars-CoV-2 kommen sie triumphierend zur\u00fcck. Doch es ist nicht ausgeschlossen, dass am Ende das Virus sie endg\u00fcltig erledigt.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1345476782754058240,       \"url\": \"https://twitter.com/JohWollbold/status/1345476782754058240\",       \"date\": \"2021-01-02 21:07:17+00:00\",       \"text\": \"walter van rassum, \u201eMeine Pandemie mit Professor Drosten\u201c erscheint am 29.1. https://t.co/SQrmDhcHILder scharfsinnige und -z\u00fcngige autor kritisierte schon am 30.3.2020 die unaufgekl\u00e4rte, wissenschaftsreligi\u00f6se faktenfinderei: https://t.co/tEh589Y1ox\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1252708998069006336,              \"url\": \"http://www.jwollbold.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1252709546344230912/UheoUW4b_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"JohWollbold\",              \"name\": \"Johannes Wollbold\",              \"description\": \"Diploma in theology/philosophy and as educator, PhD mathematics, 2005-15 bioinformatics data analysis and modelling of immunological processes, teacher, ...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-21 21:21:25+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 12,              \"friends\": 27,              \"tweets\": 178,              \"liked_tweets\": 135,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 20       }}, {       \"id\": 1309814852676980737,       \"url\": \"https://twitter.com/PParzival/status/1309814852676980737\",       \"date\": \"2020-09-26 11:19:30+00:00\",       \"text\": \"Ist Not f\u00fcr....? erfindet der Faktenfinder eben Daten &amp;alles im Dienste der Regierung gro\u00dfz\u00fcgig mit unser aller Steuern, also unser aller Geld finanziert.Die Tagesschau inszeniert sich als Instanz letzter Wahrheit, doch unser Autor glaubt ihr kein Wort.https://t.co/Cyxr0E4U53\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 541131956,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1091766875128807424/buSO-NNI_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"PParzival\",              \"name\": \"PParzival #FreeAssange\",              \"description\": \"Parzival, anfangs unerfahren, geht er wohlgemut auf die Suche nach Wegen in eine herrschaftsfreie Gesellschaft der Teilhabe und Freiheit aller Menschen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-03-30 21:11:39+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 3971,              \"friends\": 5002,              \"tweets\": 1178426,              \"liked_tweets\": 167219,              \"lists_member\": 674,              \"media_shared\": 57531       }}, {       \"id\": 1304107421774811141,       \"url\": \"https://twitter.com/PParzival/status/1304107421774811141\",       \"date\": \"2020-09-10 17:20:13+00:00\",       \"text\": \"Ist Not f\u00fcr....? erfindet der Faktenfinder eben Daten &amp;alles im Dienste der Regierung gro\u00dfz\u00fcgig mit unser aller Steuern, also unser aller Geld finanziert.Die Tagesschau inszeniert sich als Instanz letzter Wahrheit, doch unser Autor glaubt ihr kein Wort.https://t.co/Cyxr0E4U53\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 541131956,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1091766875128807424/buSO-NNI_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"PParzival\",              \"name\": \"PParzival #FreeAssange\",              \"description\": \"Parzival, anfangs unerfahren, geht er wohlgemut auf die Suche nach Wegen in eine herrschaftsfreie Gesellschaft der Teilhabe und Freiheit aller Menschen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-03-30 21:11:39+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 3971,              \"friends\": 5002,              \"tweets\": 1178426,              \"liked_tweets\": 167219,              \"lists_member\": 674,              \"media_shared\": 57531       }}, {       \"id\": 1259021324107874305,       \"url\": \"https://twitter.com/PParzival/status/1259021324107874305\",       \"date\": \"2020-05-09 07:24:09+00:00\",       \"text\": \"Ist Not f\u00fcr....? erfindet der Faktenfinder eben Daten &amp;alles im Dienste der Regierung gro\u00dfz\u00fcgig mit unser aller Steuern, also unser aller Geld finanziert.Die Tagesschau inszeniert sich als Instanz letzter Wahrheit, doch unser Autor glaubt ihr kein Wort.https://t.co/Cyxr0E4U53\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 541131956,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1091766875128807424/buSO-NNI_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"PParzival\",              \"name\": \"PParzival #FreeAssange\",              \"description\": \"Parzival, anfangs unerfahren, geht er wohlgemut auf die Suche nach Wegen in eine herrschaftsfreie Gesellschaft der Teilhabe und Freiheit aller Menschen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-03-30 21:11:39+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 3971,              \"friends\": 5002,              \"tweets\": 1178426,              \"liked_tweets\": 167219,              \"lists_member\": 674,              \"media_shared\": 57531       }}, {       \"id\": 1246381072113336321,       \"url\": \"https://twitter.com/PParzival/status/1246381072113336321\",       \"date\": \"2020-04-04 10:16:18+00:00\",       \"text\": \"Unsere FaktenfinderDie Tagesschau inszeniert sich als Instanz letzter Wahrheit, doch unser Autor glaubt ihr kein Wort.https://t.co/no8egw9iIM\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 541131956,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1091766875128807424/buSO-NNI_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"PParzival\",              \"name\": \"PParzival #FreeAssange\",              \"description\": \"Parzival, anfangs unerfahren, geht er wohlgemut auf die Suche nach Wegen in eine herrschaftsfreie Gesellschaft der Teilhabe und Freiheit aller Menschen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-03-30 21:11:39+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 3971,              \"friends\": 5002,              \"tweets\": 1178426,              \"liked_tweets\": 167219,              \"lists_member\": 674,              \"media_shared\": 57531       }}, {       \"id\": 1245293265395597313,       \"url\": \"https://twitter.com/MeissnerAndrea/status/1245293265395597313\",       \"date\": \"2020-04-01 10:13:45+00:00\",       \"text\": \"Unsere Faktenfinder | Rubikon - Magazin f\u00fcr die kritische Masse https://t.co/fXiHeaQveS\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3342503387,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/613289565231677440/DYRxcM1y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"MeissnerAndrea\",              \"name\": \"Andrea Meissner\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-06-23 09:42:57+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 12,              \"friends\": 305,              \"tweets\": 816,              \"liked_tweets\": 5,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 298       }}, {       \"id\": 1244993581695336453,       \"url\": \"https://twitter.com/1harry66/status/1244993581695336453\",       \"date\": \"2020-03-31 14:22:55+00:00\",       \"text\": \"Unsere Faktenfinder | Rubikon - Magazin f\u00fcr die kritische Masse https://t.co/yhRs5j4Yvn\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 47569656,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/841908134801223683/6pzLsbRa_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"1harry66\",              \"name\": \"Harry Mock\",              \"description\": \"Es ist leichter, einen Atomkern zu spalten als ein Vorurteil.Albert Einstein\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-16 07:31:01+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 14,              \"friends\": 56,              \"tweets\": 1746,              \"liked_tweets\": 781,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 32       }}, {       \"id\": 1244938806802952192,       \"url\": \"https://twitter.com/haldenkr/status/1244938806802952192\",       \"date\": \"2020-03-31 10:45:16+00:00\",       \"text\": \"Unsere Faktenfinder | Rubikon - Magazin f\u00fcr die kritische Masse https://t.co/v56PqnRSYz\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 72570943,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1319305639550746624/IMapscAk_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"haldenkr\",              \"name\": \"Kristall\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-09-08 14:51:00+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 68,              \"friends\": 131,              \"tweets\": 13374,              \"liked_tweets\": 8623,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 134       }}, {       \"id\": 1244679955755212802,       \"url\": \"https://twitter.com/krostatv/status/1244679955755212802\",       \"date\": \"2020-03-30 17:36:41+00:00\",       \"text\": \"@PeterBe91414307 @tagesschau Schauen Sie weiter um 20 Uhr die #Tagesl\u00fcge und lesen #Merkelmedien oder lesen einfach mal DAS hier (Die Macher von Rubikon sind weder patriotische noch v\u00f6lkisch und finden auch die AfD schei..e, sind einfach LINKS!) https://t.co/qQGU7u1fMX\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3131541455,              \"url\": \"https://www.youtube.com/user/FilmproduktionHERL\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1347890497528979456/HZPW02Kl_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3131541455/1610932180\",              \"username\": \"krostatv\",              \"name\": \"krosta.tv \ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde8\ud83c\uddf1 \ud83d\udeab\ud83d\udc11\ud83d\ude37\ud83d\udc11\ud83d\udeab\",              \"description\": \"krosta.tv es un canal de video \ud83c\udde9\ud83c\uddea independiente, que se traslado en 2018 a Chile  \ud83c\udde8\ud83c\uddf1, por razones de libertad de expresi\u00f3n. \ud83e\udd10\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-04-03 08:12:22+00:00\",              \"location\": \"Chile\",              \"followers\": 278,              \"friends\": 349,              \"tweets\": 9520,              \"liked_tweets\": 23201,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1065       }}, {       \"id\": 1244675667956043784,       \"url\": \"https://twitter.com/vera_lengsfeld/status/1244675667956043784\",       \"date\": \"2020-03-30 17:19:38+00:00\",       \"text\": \"Den Faktenfindern der ARD in die Karten geschaut!Unsere Faktenfinder | Rubikon - Magazin f\u00fcr die kritische Masse https://t.co/sYVmVJRJyL\",       \"replies\": 6,       \"retweets\": 30,       \"likes\": 78,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 59170850,              \"url\": \"http://www.vera-lengsfeld.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/326596983/_42484438_vera_lengsfeld203_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"vera_lengsfeld\",              \"name\": \"Vera Lengsfeld\",              \"description\": \"B\u00fcrgerrechtlerin und Autorin\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-07-22 16:27:34+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 31945,              \"friends\": 193,              \"tweets\": 2807,              \"liked_tweets\": 21,              \"lists_member\": 118,              \"media_shared\": 191       }}, {       \"id\": 1244647614466920455,       \"url\": \"https://twitter.com/Druckerlaus/status/1244647614466920455\",       \"date\": \"2020-03-30 15:28:10+00:00\",       \"text\": \"Unsere Faktenfinder | Rubikon - Magazin f\u00fcr die kritische Masse https://t.co/SDtrhEYxK5\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2886636467,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/535708814301884416/HSNtY2f2_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Druckerlaus\",              \"name\": \"Herbert Mueller\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-11-21 08:14:09+00:00\",              \"location\": \"Sinzig, Deutschland\",              \"followers\": 6,              \"friends\": 30,              \"tweets\": 38,              \"liked_tweets\": 9,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 9       }}]"}