{
     "url": "https://www.rubikon.news//artikel/die-angst-der-anderen",
     "date": "2020-03-31",
     "source": "rubikon.news",
     "label": "fake",
     "header": "Die Angst der anderen",
     "article": "Corona ist das alles beherrschende Thema dieser Tage. Die Pandemie dominiert die Tagespolitik, die Medien und damit auch die K\u00f6pfe der Menschen. Leichtfertig l\u00e4sst die Bev\u00f6lkerung sich in ihren Grundrechten und Freiheiten einschr\u00e4nken, ohne die ergriffenen Ma\u00dfnahmen auch nur kritisch zu hinterfragen. Wer sich von den Angst-Attacken der Medien weitgehend frei machen kann und sich erfolgreich weigert, das Risiko einer Corona-Erkrankung h\u00f6her einzusch\u00e4tzen als es tats\u00e4chlich ist, der bekommt es mit einem m\u00e4chtigen Gegner zu tun: der Angst der anderen.Die Stra\u00dfen, Bahnh\u00f6fe und Z\u00fcge sind wie leergefegt, dieser Tage. Was jedem Reisenden sehr angenehm erscheint, hat jedoch einen ernsten Hintergrund. Die Angst vor einem Virus geht um, h\u00e4lt die Menschen in ihren vier W\u00e4nden und r\u00e4umt der Politik einen weiten Handlungsspielraum ein. Unter dem Deckmantel der Seuchenbek\u00e4mpfung werden Ma\u00dfnahmen ergriffen, die seit Ende des Zweiten Weltkriegs in ihrer Totalit\u00e4t beispiellos sind. \nNicht nur werden die Menschen unter Androhung von Bu\u00dfgeldern (1) dazu angehalten, zuhause zu bleiben und ihre sozialen Kontakte einzuschr\u00e4nken, sondern in einigen L\u00e4ndern Europas sowie in Bayern wurde bereits eine Ausgangssperre verh\u00e4ngt mit Androhung hoher Geld- oder gar Gef\u00e4ngnisstrafen. \nDie zur Krise deklarierte Situation wird nun auch f\u00fcr ein umfangreiches Erm\u00e4chtigungsgesetz genutzt, das der Bundesregierung weitgehende Freiheiten einr\u00e4umt, am Bundesrat vorbei und ohne Mitwirkung des Bundestages eine epidemische Lage von nationaler Tragweite festzustellen und daraufhin Ma\u00dfnahmen zu ergreifen. \nIn einem solchen Fall soll das Bundesgesundheitsministerium weitr\u00e4umig Macht erhalten. Verbunden ist all das mit weiteren Einschr\u00e4nkungen unserer Grundrechte. Neben ein umfassendes Versammlungsverbot sowie eine Einschr\u00e4nkung der Freiz\u00fcgigkeit gesellt sich die Einschr\u00e4nkung der k\u00f6rperlichen Unversehrtheit (2).\nEbenso ist die Rede vom Einsatz der Bundeswehr im Inland (3), die zur Seuchenbek\u00e4mpfung und zu logistischen Zwecken dienen soll. Auch eine Versch\u00e4rfung der \u00dcberwachung steht zur Debatte (4). Namhafte Staatsrechtlerinnen kritisieren die bereits ergriffenen Ma\u00dfnahmen der Ausgangsbeschr\u00e4nkungen und Kontaktverbote unter Androhung von Strafen als verfassungswidrig (5). Wir erleben gerade eine weitreichende Abschaffung s\u00e4mtlicher Freiheiten, die uns das Grundgesetz einr\u00e4umt, sowie ein \u00dcbergewicht der Exekutive. Mehr und mehr Macht konzentriert sich an wenigen Stellen. Die Bundesregierung behauptet sich als hart durchgreifende Hand, die in diesen Zeiten eine starke F\u00fchrung im unruhigen Fahrwasser der Krise sei.\nDoch dar\u00fcber, ob eine solche Krise \u00fcberhaupt vorliegt, herrscht Uneinigkeit. Zwar wird uns durch die best\u00e4ndige Wiederholung in den Medien suggeriert, dass wir eine echte Pandemie erleben. Bild und Ton sind ernst bis bedrohlich und lassen nicht die gebotene Betretenheit vermissen. Tote werden hochgez\u00e4hlt, jeden Tag die neuen Zahlen an Infizierten im Minutentakt \u00fcber die Ticker gejagt. Die panikartige Stimmung wird unterstrichen von der mantram\u00e4\u00dfigen Befragung sogenannter Experten. Dabei f\u00e4llt jedoch auf, dass es offenbar trotz der Gelder, die j\u00e4hrlich in all die Medien investiert werden, nicht m\u00f6glich zu sein scheint, mehr als einen Experten zu finden. Denn wohin man auch blickt, \u00fcberall \u00e4u\u00dferst sich einzig der Virologe der Berliner Charit\u00e9, Christian Drosten. Ein Virologe noch dazu, der den Test mitentwickelt hat, mit dem nun der angebliche Nachweis \u00fcber die angeblich neue Krankheit COVID-19 gef\u00fchrt wird. \nDer Test jedoch hat, ersten chinesischen Studien zufolge, eine falsch-positiv Rate von \u00fcber 80 Prozent (6). Das bedeutet, dass mehr als 80 Prozent der positiv auf SARS-CoV-2 getesteten Patienten gar nicht an diesem Virus erkrankt sind. So gibt es dann auch Kritiker, die sagen, nur deswegen werde eine Pandemie angenommen, weil zum ersten Mal \u00fcberhaupt gezielt nach diesem Virus gesucht wird. Das ist zuvor nie in diesem Umfang geschehen, obwohl Coronaviren schon immer best\u00e4ndige Begleiter jeder Grippewelle gewesen sind. \nEin solcher Kritiker ist Dr. Wolfgang Wodarg (7) ein Epidemiologe, der schon den Untersuchungsausschuss der EU zur Schweinegrippe mit initiiert und zur deren Aufkl\u00e4rung als inszenierten Schwindel beigetragen hat. Ihm springen zahlreiche Kollegen zur Seite, die sich nun \u00e4u\u00dfern (8). Dies geschieht bisweilen auch in den etablierten Medien, um den Anschein von Vielseitigkeit zu erzeugen. Allerdings f\u00fchlte sich radioeins in dem Interview mit Karin M\u00f6lling (9) dazu bem\u00fc\u00dfigt, einige klarstellende und distanzierende Zeilen hinzuzuf\u00fcgen, um die Aussagen der Virologin zu relativieren. \nDer Tenor der kritischen Stimmen ist immer \u00e4hnlich: Was wir erleben, ist nichts weiter als eine gew\u00f6hnliche, sogar noch recht milde verlaufende Grippewelle, so \u00e4hnlich wie jedes Jahr. Der einzige Unterschied ist, dass nun explizit auf das Virus SARS-CoV-2, oder einfach irgendein Coronavirus, derer es viele verschiedene Arten gibt, getestet wird. Dies geschieht sogar mit einem nicht validierten Test des Virologen Drosten, der dar\u00fcber hinaus noch viele falsche, positive Ergebnisse anzeigt. \nDies wird zudem von den Zahlen des Robert Koch-Instituts best\u00e4tigt, die zeigen, dass die testpositiven Personen parallel zur Anzahl der Tests zunehmen. Das bedeutet, dass prozentual gesehen, die Anzahl der Infizierten gleich bleibt (10). Dies k\u00f6nnte darauf hindeuten, dass die Zunahme der als infiziert Gemeldeten mit einer Zunahme der durchgef\u00fchrten Tests zusammenh\u00e4ngt und nicht mit einer Pandemie. Auch die Sterblichkeitsrate l\u00e4ge, so die Kritik, trotz gegenteiliger Bekundungen in den Medien, weit unterhalb derjenigen einer gew\u00f6hnlichen Grippewelle. Hierzu ist die Anzahl der Beitr\u00e4ge verschiedener Wissenschaftler mannigfaltig (11). \nEs entstehen also einmal mehr zwei sich gegen\u00fcberstehende Lager. Die Anh\u00e4nger der einen Seite begr\u00fc\u00dfen die schweren Eingriffe der Regierungen aller L\u00e4nder in die Rechte der Menschen. Die andere Seite jedoch zweifelt schon daran, dass \u00fcberhaupt eine Pandemie vorliegt. Dabei sind beide Seiten getrieben von Angst. Die einen bef\u00fcrchten eine Pandemie historischen Ausma\u00dfes und damit einhergehend, selbst Opfer einer schweren Krankheit zu werden. Die anderen bef\u00fcrchten den autorit\u00e4ren F\u00fchrerstaat, der ihnen unter dem Deckmantel der Seuchenbek\u00e4mpfung untergeschoben wird. \nAuch wenn Prognosen stets daran scheitern, dass sie zuk\u00fcnftige, und daher noch nicht beweisbare Ereignisse betreffen, so l\u00e4sst sich doch jetzt schon eines feststellen: In diesen Zeiten einer Krise l\u00e4sst die Zivilbev\u00f6lkerung ihren kritischen Geist vermissen. Denn die Ma\u00dfnahmen, die die Regierungen der L\u00e4nder nun ergreifen, werden in einem durch Angst induzierten Konformismus kaum hinterfragt. Sogar jene, die sich als kritische Zeitgenossen betrachten, scheinen in Angststarre verfallen zu sein (12). \nDie Einschr\u00e4nkungen der Freiheit, teilweise bis hin zu Ausgangssperren, sind drastische Eingriffe in die Grundrechte der Menschen. Sie entbehren zu einem gro\u00dfen Teil einer verfassungsrechtlichen Grundlage. Doch statt sich dar\u00fcber Gedanken zu machen, begr\u00fc\u00dft ein nicht unerheblicher Teil der Menschen ein solches Vorgehen und verlangt, dass auch \u201e\u00dcber die Gesetze hinaus\u201c gehandelt wird. Ist der Geist aber einmal aus der Flasche, so wird er sich nicht einfach wieder einfangen lassen. Die nun beschlossenen \u00c4nderungen auch des Infektionsschutzgesetzes \u00f6ffnen dem Missbrauch T\u00fcr und Tor. Ob sie nach Beendigung der Pandemie zur\u00fcckgenommen werden, und die Gesellschaften der Welt einfach wieder zum vorherigen Status zur\u00fcckkehren, darf ernstlich bezweifelt werden.\nSchon allein wenn man die Zahl der 400 Toten, Stand 29. M\u00e4rz 2020, mit den 25.000 Toten der Grippewelle in der Saison 2017/18 vergleicht, wird klar, dass die nun ergriffenen Ma\u00dfnahmen heillos \u00fcbertrieben sind. Die Bundesregierung sowie das Parlament scheinen hier Getriebene einer Angstwelle zu sein, die die Medien sch\u00fcren. Sogar in Kreisen, die sich als aufgekl\u00e4rt verstehen, wird der Ruf nach autorit\u00e4ren Ma\u00dfnahmen immer lauter ebenso wie die Kritik, die Regierung habe zu langsam reagiert und zu wenig getan. Die Rufe nach einer starken F\u00fchrung und harten Sanktionsma\u00dfnahmen erschrecken zwar manche, aber dennoch werden die angeordneten Ma\u00dfnahmen bereitwillig umgesetzt. \nAlle mit den Ma\u00dfnahmen verbundenen Einschr\u00e4nkungen werden kaum hinterfragt oder auf ihre Gefahren f\u00fcr die Freiheit hin untersucht. Stattdessen wird jeder, der auf seiner Freiheit beharrt, zum unverbesserlichen Egoisten erkl\u00e4rt, der sich unsolidarisch verhalte. \nDenn es gehe darum, sogenannte Risikogruppen zu sch\u00fctzen. Daf\u00fcr m\u00fcsse die ganze Bev\u00f6lkerung in Isolation gehalten werden. Dass dies nicht notwendig ist, beweist das Beispiel Schweden. Dort werden Risikogruppen dazu aufgefordert, zuhause zu bleiben, ebenso wie Menschen, die Symptome aufweisen. Dar\u00fcber hinaus hat die schwedische Regierung weder Ausgangsbeschr\u00e4nkungen noch Schulschlie\u00dfungen verordnet. \nDie wenigen Kritiker hierzulande, wie Dr. Wolfgang Wodarg, werden Opfer von Diffamierung und ihre Ansichten in den Bereich sogenannter Verschw\u00f6rungstheorien verwiesen. Als Gegenargumente zu ihrer Kritik werden die Kurven der Erkrankten und Toten herangezogen. Jedoch sind diese keine vertrauensw\u00fcrdige Faktenbasis. So werden verstorbene Patienten ganz unabh\u00e4ngig von ihren Vorerkrankungen zu den Opfern von COVID-19 gez\u00e4hlt, obwohl vollkommen unklar ist, ob sie an oder lediglich mit dem Coronavirus verstorben sind. Die ganze Absurdit\u00e4t zeigt sich am Fall der 21-j\u00e4hrigen Chloe Middleton. Diese, so wurde vor einigen Tagen gemeldet (13), sei ohne gesundheitliche Vorbelastungen trotz ihrer jungen Jahre an COVID-19 gestorben. Zuvor wurde sie jedoch niemals als COVID-19 Patientin gemeldet, da sie nie auf das Virus getestet worden ist. (14). Es werden also auch solche Todesf\u00e4lle zu Coronatoten deklariert, die aus ganz anderen Gr\u00fcnden gestorben sind. \nUm zu verhindern, dass Kritiker \u00fcberhaupt zu Wort kommen, wird nun schon laut \u00fcber eine Sperrung von Medien nachgedacht, die solchen Kritikern eine Plattform geben (15). Auch auf EU-Ebene wird ein Fr\u00fchwarnsystem aktiviert, um Schritte gegen angebliche \u201eVerschw\u00f6rungstheorien\u201c, deren Quelle zudem noch in Moskau gesehen wird, einleiten zu k\u00f6nnen (16). Die aktuellen Geschehnisse rufen auch den bekannten Whistleblower Edward Snowden auf den Plan, der vor einer sich ausbreitenden \u00dcberwachung unter dem Deckmantel der Seuchenbek\u00e4mpfung warnt (17).\nAber die Weltgesundheitsorganisation (WHO) hat doch eine Pandemie ausgerufen, so wird vielfach eingewendet. Das stimmt, doch sollte man darauf hinweisen, was die WHO unter einer Pandemie versteht. Demnach liegt eine Pandemie vor, wenn ein neuer Virus-Subtyp sich \u00fcber die ganze Welt ausbreitet (18). Da Viren sich jedoch best\u00e4ndig ver\u00e4ndern m\u00fcssen, um \u00fcberleben zu k\u00f6nnen, geschieht das eigentlich permanent und auch bei jeder gew\u00f6hnlichen Grippewelle. Die Definition enth\u00e4lt dabei keinerlei Aussagen zur Gef\u00e4hrlichkeit eines Erregers oder der Anzahl der Toten. \nHalten wir fest: Staaten nutzen die Coronakrise, um Ma\u00dfnahmen durchzusetzen, an denen sie fr\u00fcher schon mehrfach gescheitert sind beziehungsweise deren Umsetzung in \u201enormalen\u201c Zeiten niemals ohne Widerstand der Zivilbev\u00f6lkerung m\u00f6glich gewesen w\u00e4re. Dieser Widerstand bleibt aus, da selbst die kritischen Geister der Zivilbev\u00f6lkerung sich in Angststarre befinden und die Ma\u00dfnahmen begr\u00fc\u00dfen und sogar noch weitere fordern. Corona spielt den Regierungen also zweifelsohne sehr in die Karten. \nWelche Hintergr\u00fcnde hier eine Rolle spielen, ist derzeit noch \u00fcberhaupt nicht erkennbar. Die Informationslage ist derma\u00dfen un\u00fcbersichtlich, dass niemand dazu zuverl\u00e4ssige Aussagen treffen kann. Doch es gibt in dieser Krise nicht nur Verlierer. Die B\u00f6rsenkurse fallen, was gro\u00dfen Investoren, die f\u00fcr l\u00e4ngere Zeit auf Kapitalfl\u00fcsse verzichten k\u00f6nnen, in die H\u00e4nde spielt. Es k\u00f6nnte gerade eine erhebliche Umverteilung von unten nach oben stattfinden. Auch die Tatsache, dass Kleinunternehmer und (Schein-)Selbstst\u00e4ndige in ihrer Existenz bedroht sind, spielt einem zum Zentralismus, zu Monopolbildung und Macht- und Kapitalkonzentration neigenden Kapitalismus in die H\u00e4nde. Doch ob dahinter ein lange entwickelter Plan steht, ob die sich zuf\u00e4llig ergebende Situation schlicht ausgenutzt wird oder hier nur viele hilflose und \u00fcberzogene Reaktionen kumulativ zusammenwirken, l\u00e4sst sich in den Wirrungen der derzeitigen Situation nicht ersehen.\nBe\u00e4ngstigend ist jedoch, wie kritiklos die Mehrzahl der Menschen die schweren Eingriffe in ihre Grundrechte hinnimmt, wie sie jene attackieren, die sich nicht von der Angst anstecken lassen und zu Besonnenheit aufrufen. Das geht so weit, dass Menschen denunziert werden, die sich nicht an die Kontaktverbote halten. (19). Ein solcher Eingriff in das Selbstbestimmungsrecht des Einzelnen erinnert an die Denunziationen zu Zeiten der DDR. Ebenso besorgniserregend ist der Ruf nach einer starken F\u00fchrung. \nWer sich jemals gefragt hat, wie die Deutschen es 1933 und in den Folgejahren zulassen konnten, dass sich eine kleine Gruppe mehr und mehr Macht verschaffte, der erlebt gerade, wie einfach es ist, Akzeptanz f\u00fcr derartige Machtakkumulation zu schaffen. \nDas Sch\u00fcren von Angst vor einer unsichtbaren Gefahr schaltet jedes kritische Denken vollkommen aus, auch jener, die sich f\u00fcr aufgekl\u00e4rte Gegner autorit\u00e4rer Staats- und Kapitalmacht halten. \nUnd das ist, vielleicht nicht die einzige, aber doch die gef\u00e4hrlichere, weil langfristigere Folge dieser Krise. ",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1246587634002132994,       \"url\": \"https://twitter.com/PParzival/status/1246587634002132994\",       \"date\": \"2020-04-04 23:57:07+00:00\",       \"text\": \"Die Angst der anderenEine Krankheit wird genutzt, um unsere Grundfreiheiten abzuschaffen \u2014 doch kaum jemand begehrt auf.https://t.co/HR5vQFE3AT\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 541131956,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1091766875128807424/buSO-NNI_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"PParzival\",              \"name\": \"PParzival #FreeAssange\",              \"description\": \"Parzival, anfangs unerfahren, geht er wohlgemut auf die Suche nach Wegen in eine herrschaftsfreie Gesellschaft der Teilhabe und Freiheit aller Menschen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-03-30 21:11:39+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 3971,              \"friends\": 5002,              \"tweets\": 1178426,              \"liked_tweets\": 167219,              \"lists_member\": 674,              \"media_shared\": 57531       }}, {       \"id\": 1245809000911974406,       \"url\": \"https://twitter.com/sabineheissner/status/1245809000911974406\",       \"date\": \"2020-04-02 20:23:06+00:00\",       \"text\": \"Ich f\u00fchle mich in bester Gesellschaft. https://t.co/RzvcUV5asv\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2443515792,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1054765156251656195/dVXcIoFM_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2443515792/1540310593\",              \"username\": \"sabineheissner\",              \"name\": \"sabine heissner\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-04-14 07:53:36+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 188,              \"friends\": 567,              \"tweets\": 5196,              \"liked_tweets\": 3916,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 182       }}, {       \"id\": 1244977853063725057,       \"url\": \"https://twitter.com/ukoepke/status/1244977853063725057\",       \"date\": \"2020-03-31 13:20:25+00:00\",       \"text\": \"Die Angst der anderen#Coronavirus #PandemieLeichtfertig l\u00e4sst die Bev\u00f6lkerung sich in ihren #Grundrechte|n &amp; #Freiheiten einschr\u00e4nken, ohne die ergriffenen Ma\u00dfnahmen auch nur kritisch zu hinterfragenhttps://t.co/4vzDdXm6LW\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 49040503,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1379452463577763848/febEBgWo_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/49040503/1617720524\",              \"username\": \"ukoepke\",              \"name\": \"Koepke\",              \"description\": \"Kant: Gebrauche deinen Verstand!Voltaire: Ja, aber wie, wenn die K\u00f6pfe voller Unsinn stecken?ES-REICHT-UNS.DEListenanleger werden geblockt!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-20 16:02:25+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 652,              \"friends\": 1405,              \"tweets\": 52611,              \"liked_tweets\": 16152,              \"lists_member\": 58,              \"media_shared\": 475       }}]"
}