{"url": "https://www.rubikon.news//artikel/arzte-fur-die-freiheit", "date": "2020-11-04", "source": "rubikon.news", "label": "fake", "header": "\u00c4rzte f\u00fcr die Freiheit", "article": "\u00dcber 1.000 \u00c4rzte aus aller Welt \u2014 auftretend als United Health Professionals \u2014 warnen eindringlich vor einer nachhaltig um sich greifenden Welt von Diktaturen, in denen Menschen beliebig zwangsinterniert und ihrer gewohnten Freiheiten beraubt werden k\u00f6nnen. Sie rufen Polizisten, Beh\u00f6rden und B\u00fcrger zur gewaltlosen Aushebelung der rechtswidrigen und jeglicher medizinischen Basis entbehrenden \u201eCorona-Ma\u00dfnahmen\u201c, insbesondere Ausgangssperren und Maskenpflicht, auf. Und sie fordern eine unter Teilnahme der \u00d6ffentlichkeit stattfindende breit gefasste Untersuchung, die herausfindet, welche Umst\u00e4nde dazu f\u00fchrten, dass unter dem Banner eines Virus millionenfaches Leid angerichtet wurde.Trotz der Warnungen vieler Medizinprofessoren, mehrerer Experten und vieler medizinischer oder wissenschaftlicher Kollektive auf der ganzen Welt (Mediziner und Wissenschaftler f\u00fcr Gesundheit, Freiheit und Demokratie, e. V, \u00c4rzte f\u00fcr Aufkl\u00e4rung, Laissons Les M\u00e9decins Prescrire, M\u00e9dicos Por La Verdad, Belgium Beyond Covid, Artsen voor Waarheid, Psic\u00f3logos por la verdad, Soignants Pour Une Politique Sanitaire Juste et Proportionn\u00e9e, United Health Professionals, America\u2018s Frontline Doctors, Docs 4 Open Debate, World Doctors Alliance, M\u00e9dicos Por La Verdad Argentina, und so weiter), wollen einige Regierungen wie in Frankreich, Italien oder Deutschland noch einmal den schwerwiegenden Fehler der Internierung (des so genannten Lockdown), der nicht mehr oder weniger als eine kriminelle Einkerkerung und Inhaftierung von Millionen von Menschen ist. Es handelt sich um ein Verbrechen gegen die Menschlichkeit, das diese Regierungen aus mehreren Gr\u00fcnden sofort beenden m\u00fcssen:\n1) Die Ausgangssperre ist eine Ketzerei und eine im Jahr 2020 geschaffene Entgleisung, f\u00fcr die es in der Medizin, der Epidemiologie und der \u00f6ffentlichen Gesundheit keine Grundlage gibt und die sich auf keinerlei wissenschaftliche Beweise f\u00fcr irgendeine Wirksamkeit st\u00fctzt. Es handelt sich um eine aus China importierte Ma\u00dfnahme und einen echten Betrug, der sowohl von der WHO als auch vom Imperial College London gef\u00f6rdert wird, das hei\u00dft, von denselben Institutionen, die in den globalen Schweinegrippe-Skandal verwickelt sind.\nWenn man die Geschehnisse in einigen L\u00e4ndern beobachtet, muss man sich vor Augen f\u00fchren, dass Argentinien das Land ist, das die l\u00e4ngste Ausgangssperre der Welt praktiziert hat (7 Monate!), und wenn man der Argumentation einiger Bef\u00fcrworter der Ausgangssperre folgt (die oft von der Pharmaindustrie korrumpiert sind), muss das Ergebnis die Kontrolle des Ausbruchs sein. Ist das der Fall? Nein. Schweden oder Wei\u00dfrussland sind die wenigen L\u00e4nder, die das Confinement \u00fcberhaupt nicht praktiziert haben, und wenn wir der Argumentation der Bef\u00fcrworter des Confinement folgen, m\u00fcssten wir ein Massaker oder ein \u00fcberlastetes Krankenhauswesen haben. Ist das der Fall? Die Antwort lautet nat\u00fcrlich ebenfalls: Nein.\n2) Die Abriegelung ist, wie Professor Jean-Fran\u00e7ois Toussaint es genannt hat, \u201eeine Massenvernichtungswaffe\u201c wegen ihrer Folgen:\nEin Editorial von Professor John Ioannidis, das im European Journal Of Clinical Investigation ver\u00f6ffentlicht wurde, hat von Anfang an die Sch\u00e4den angeprangert, die sich aus folgenden Faktoren ergeben haben:\nJeden Tag ereignen sich Trag\u00f6dien:\n3) Die Ausgangssperre (Einsperren oder Confinement) ist eine Dem\u00fctigung f\u00fcr einen Menschen und eine echte Entmenschlichung, weil man Tiere einsperrt, aber nicht Menschen. Das Larousse-W\u00f6rterbuch definiert den Begriff \u201eConfinement\u201c wie folgt: \n\u201eSituation einer Tierpopulation, die zu gro\u00df f\u00fcr einen zu kleinen Raum ist und der daher Sauerstoff, Nahrung oder Platz fehlt.\u201c\nAus all diesen Gr\u00fcnden begeht jede Regierung, die nicht nur die Einsperrung praktiziert, sondern diesen Fehler erneut begeht, ein echtes Verbrechen gegen die Menschlichkeit, und jeder Arzt oder jede medizinische Fachkraft, der direkt oder indirekt die Einsperrung oder Masken f\u00fcr Kinder f\u00f6rdert, ist ein Krimineller im wei\u00dfen Kittel. Wir bew\u00e4ltigen einen Ausbruch nicht, indem wir Millionen von Menschen einsperren. Das gibt es im \u00f6ffentlichen Gesundheitswesen nicht, und es ist Wahnsinn.\nDr. Anders Tegnell sagte: \u201eDie Welt wurde verr\u00fcckt\u201c mit Coronavirus-Sperren, die \u201eim Widerspruch zu dem stehen, was \u00fcber den Umgang mit Viruspandemien bekannt ist\u201c. Professor Didier Raoult sagte vorgestern: \n\u201eDieses Land befindet sich in einem dramatischen Irrtum \u2026 Was sollen wir vorschlagen? Dass jeder sein ganzes Leben lang eingesperrt bleibt, weil es drau\u00dfen Viren gibt? Ihr seid alle verr\u00fcckt, ihr seid alle verr\u00fcckt geworden!\u201c\nWir m\u00fcssen an die Punkte 13, 14, 17, 21 und 24 aus der alarmierenden Botschaft erinnern, die das Kollektiv United Health Professionals (bestehend aus mehr als 1.000 Angeh\u00f6rigen der Gesundheitsberufe aus verschiedenen L\u00e4ndern Europas, Afrikas, Amerikas und Asiens) am 26. August 2020 an die Regierungen und B\u00fcrger der L\u00e4nder auf der ganzen Welt gerichtet hatte:\n13) Wir sagen der Polizei: Die B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger sind Ihnen viel schuldig, denn Sie sind jeden Tag die Garanten f\u00fcr ihre Sicherheit und die Einhaltung von Recht und Ordnung. Aber das bedeutet nicht, sich blindlings ungerechten Befehlen zu unterwerfen. Es war dieser Fehler, der zum Zweiten Weltkrieg und zum Tod von 50 Millionen Menschen gef\u00fchrt hat. Deshalb sagen wir Ihnen:\nSetzen Sie das Gesetz durch, aber nicht Ungerechtigkeit und Diktatur, weigern Sie sich, diese Ma\u00dfnahmen durchzusetzen, weigern Sie sich, Ihre Mitb\u00fcrger herabzuw\u00fcrdigen (wenn sie zum Beispiel keine Maske tragen), schlagen Sie sie nicht, sperren Sie sie nicht ein. Seien Sie nicht die Instrumente der Diktatur. Seien Sie auf der Seite der B\u00fcrger und folgen Sie dem sch\u00f6nen Beispiel der amerikanischen Polizisten, die die B\u00fcrger unterst\u00fctzten, indem sie mit ihnen knieten. Wir versichern Ihnen, dass diese Ma\u00dfnahmen nichts mit Medizin oder Hygiene oder der Erhaltung der \u00f6ffentlichen Gesundheit zu tun haben, es ist Diktatur und Wahnsinn.\n14) Wir sagen den B\u00fcrgern: Wir m\u00fcssen das Gesetz respektieren. Aber das bedeutet nicht blinde Unterwerfung unter Wahnsinn, Ungerechtigkeit oder Diktatur. Es war diese blinde Unterwerfung der B\u00fcrger, die zum Zweiten Weltkrieg mit dem Tod von 50 Millionen Menschen f\u00fchrte. Sie sind frei geboren und m\u00fcssen frei leben, also: Haben Sie keine Angst, und wenn Sie nicht krank sind, nehmen Sie die Masken ab, verlassen Sie Ihr Haus, wie Sie wollen und ohne soziale Distanzierung, aber tun Sie es friedlich und ohne Gewalt. Die Professoren Carl Heneghan und Tom Jefferson, Epidemiologen mit grossem Sachverstand auf dem Gebiet der evidenzbasierten Medizin, sagen: \n\u201eEs gibt keinen wissenschaftlichen Beweis f\u00fcr die katastrophale Zwei-Meter-Regel. Schlechte Forschung wird benutzt, um eine Politik mit enormen Folgen f\u00fcr uns alle zu rechtfertigen.\u201c\n17) Wir sagen, dass wir aufh\u00f6ren m\u00fcssen, der WHO blind zu folgen, weil sie keine gelehrte Gesellschaft ist und weit davon entfernt ist, unabh\u00e4ngig zu sein, wie wir gesehen haben. Auf die Frage nach dem Grund f\u00fcr die Entscheidung, 11 Impfstoffe verbindlich vorzuschreiben, antwortete ein ehemaliger Gesundheitsminister eines europ\u00e4ischen Landes: \n\u201eEs handelt sich um eine Entscheidung im Bereich der \u00f6ffentlichen Gesundheit, die in der Tat einem globalen Ziel der WHO entspricht, das heute von allen L\u00e4ndern der Welt verlangt, 95 Prozent der Kinder mit den notwendigen Impfstoffe impfen zu lassen.\u201c \nWir empfehlen den Regierungen auch, die Experten, die sie beraten, gut auszuw\u00e4hlen und diejenigen zu meiden, die Verbindungen zu Pharmaunternehmen haben.\nDiese Bemerkung machte ein angesehener Professor f\u00fcr Infektiologie \u00fcber bestimmte Experten eines europ\u00e4ischen Landes:\n\u201eEin herausragendes Mitglied der Kommission f\u00fcr \u00fcbertragbare Krankheiten des Hohen Rates erhielt 90.741 Euro von der pharmazeutischen Industrie, darunter 16.563 Euro von [dem pharmazeutischen Labor, das ein konkurrierendes Molek\u00fcl von Hydroxychloroquin herstellt]. Es ist jedoch dieser Hohe Rat, der die ber\u00fchmte Entscheidung getroffen hat, Hydroxychloroquin zu verbieten, mit Ausnahme derer, die sterben werden \u2026 Ich sehe in dieser Entscheidung keine Spur von der Einhaltung des Verfahrens zum Umgang mit Interessenkonflikten \u2026 Wenn ein Mitglied in einen gr\u00f6\u00dferen Interessenkonflikt ger\u00e4t, muss es die Sitzung verlassen und darf weder an den Debatten noch an der Abfassung der Entscheidung teilnehmen \u2026 Am Ende dieser Entscheidung werden jedoch weder Interessenkonflikte noch die Anzahl der qualifizierten Mitglieder erw\u00e4hnt, die an der Abstimmung teilgenommen haben. Es handelt sich um eine schwerwiegende Verletzung der Regeln.\u201c\nEin ehemaliger Herausgeber des New England Journal of Medicine sagte:\n\u201eDer medizinische Beruf wird von der pharmazeutischen Industrie aufgekauft, nicht nur in Bezug auf die Aus\u00fcbung der Medizin, sondern auch in Bezug auf Lehre und Forschung. Die akademischen Institutionen dieses Landes erlauben sich, die bezahlten Agenten der Pharmaindustrie zu sein. Ich halte das f\u00fcr eine Schande.\u201c\nDas sollte nat\u00fcrlich nicht auf alle verallgemeinert werden.\n21) Wir sagen den Regierungen: Alles muss unverz\u00fcglich zur Normalit\u00e4t zur\u00fcckkehren (einschlie\u00dflich der Wiederer\u00f6ffnung der Krankenhausdienste, des Luftverkehrs, der Wirtschaft, der Schulen und Universit\u00e4ten), und diese weltweite Geiselnahme muss aufh\u00f6ren, denn Sie haben mit unterst\u00fctzenden Beweisen gewusst, dass Sie als B\u00fcrger Opfer des gr\u00f6\u00dften Gesundheitsbetrugs des 21. Professor Carl Heneghan sagte am 23. August, dass die Angst der \u00d6ffentlichkeit, die die R\u00fcckkehr des Landes zur Normalit\u00e4t verhindert, unbegr\u00fcndet sei, so der Express. Die Professoren Karina Reiss und Sucharit Bhakdi ver\u00f6ffentlichten im Juni ein Buch mit dem Titel: \u201eCorona: Fehlalarm?\u201c.\nDer B\u00fcrgermeister einer Stadt in Europa erkl\u00e4rte: \u201eDie Atmosph\u00e4re, die sich \u00fcber (das Thema des Coronavirus) ausbreitet, ist besonders heftig und wird verd\u00e4chtig\u201c. Der Arzt Olivier Chailley hat ein Buch mit dem Titel: \u201eDer Virus der Angst, wie die ganze Welt verr\u00fcckt wurde\u201c geschrieben. Professor Sucharit Bhakdi (er schickte auch einen Brief an Angela Merkel) beschrieb die ergriffenen Ma\u00dfnahmen, einschlie\u00dflich der Abriegelung, als: \u201egrotesk, absurd und sehr gef\u00e4hrlich \u2026 mit schrecklichen Auswirkungen auf die Weltwirtschaft \u2026 Selbstzerst\u00f6rung und kollektivem Selbstmord \u2026\u201c. Es muss eine internationale und unabh\u00e4ngige Untersuchung eingeleitet und die Verantwortlichen m\u00fcssen vor Gericht gestellt werden.\n24) Wir laden Gesundheitsfachleute AUS DER GANZEN WELT ein, stark und mutig zu sein und ihrer Pflicht nachzukommen, die Wahrheit zu sagen. Unter den Unterzeichnern der internationalen Alarmbotschaft befinden sich Politiker wie Dr. Martine Wonner: eine Abgeordnete aus Frankreich und Professor Jan Zaloudik: Abgeordneter im Parlament der Tschechischen Republik.\nProfessor Peter Sch\u00f6nh\u00f6fer (Arzt, Pharmakologe und Europaexperte) sagte:\n\u201eEs ist ein altes Marketingprinzip der Pharmaunternehmen: Wenn sie ihr Produkt verkaufen wollen, m\u00fcssen die Verbraucher Angst haben und es als ihre Rettung betrachten. So schaffen wir eine Psychose, damit die Verbraucher durchdrehen und sich auf den fraglichen Impfstoff st\u00fcrzen.\u201c\nAristoteles sagte:\n\u201eDie Sklaverei ist nie so erfolgreich, wie wenn der Sklave \u00fcberzeugt ist, dass sie zu seinem Besten ist.\u201c\nProfessor Christian Perronne sagte:\n\u201eWir fallen in eine Gesundheitsdiktatur.\u201c\nEr f\u00fcgte hinzu:\n\u201eEs ist ein Frontalangriff gegen das Volk, und ich denke, dass das franz\u00f6sische Volk rebellieren muss, weil es keine wissenschaftliche Rechtfertigung daf\u00fcr gibt.\u201c\nMartin Luther King sagte:\n\u201eMan hat nicht nur eine rechtliche, sondern auch eine moralische Verantwortung, gerechte Gesetze zu befolgen. Umgekehrt hat man eine moralische Verantwortung, ungerechten Gesetzen nicht zu gehorchen. Ich stimme mit dem heiligen Augustinus \u00fcberein, dass ein ungerechtes Gesetz \u00fcberhaupt kein Gesetz ist.\u201c\nAlbert Einstein sagte:\n\u201eDie Welt wird nicht von denen zerst\u00f6rt werden, die B\u00f6ses tun, sondern von denen, die dabei zuschauen, ohne etwas zu tun.\u201c\nMutige \u00c4rzte, die sich an der Initiative beteiligen m\u00f6chten k\u00f6nnen \u00fcber diese E-Mail-Adresse Kontakt aufnehmen: join.unitedhealthprofessionals(at)gmail.com.\nLiebe Leser, bleiben Sie bitte sehr aufmerksam.\nRedaktionelle Anmerkung: Der Text erschien unter dem Titel \u201e\u00c4rzte aus aller Welt schlagen Alarm\u201c zuerst auf dem Blog Peds Ansichten.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1325512956956831745,       \"url\": \"https://twitter.com/ClaudiaNehring/status/1325512956956831745\",       \"date\": \"2020-11-08 18:58:10+00:00\",       \"text\": \"\u00c4rzte f\u00fcr die Freiheit | Rubikon - Magazin f\u00fcr die kritische Masse https://t.co/62LeJikp12Gut gesagt! Weiter so \ud83d\udc4d\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 227849419,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/822158372615192577/UQRNf0LC_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"ClaudiaNehring\",              \"name\": \"Claudia Nehring\",              \"description\": \"In riding a horse we borrow freedom...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-12-18 00:27:07+00:00\",              \"location\": \"Claresholm, AB, Canada\",              \"followers\": 122,              \"friends\": 103,              \"tweets\": 9398,              \"liked_tweets\": 5425,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 1032       }}, {       \"id\": 1325302211237318657,       \"url\": \"https://twitter.com/wubtrucker/status/1325302211237318657\",       \"date\": \"2020-11-08 05:00:44+00:00\",       \"text\": \"\u00c4rzte f\u00fcr die FreiheitSein Volk wiederholt einzusperren, ist ein Verbrechen gegen die Menschlichkeit, das nicht einmal die Nazis begangen haben.am Mittwoch, 04. November 2020, 17:00 Uhr von Peter Freyhttps://t.co/7MNAUQTXmk\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 131864361,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1196901360765157379/S9W-g7pF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/131864361/1398320044\",              \"username\": \"wubtrucker\",              \"name\": \"Uwe Bollinger\",              \"description\": \"\u201cDie Herrschenden werden aufh\u00f6ren zu herrschen, wenn die Kriechenden aufh\u00f6ren zu kriechen.\u201d\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-04-11 15:34:19+00:00\",              \"location\": \"Obernheim\",              \"followers\": 182,              \"friends\": 349,              \"tweets\": 11321,              \"liked_tweets\": 1139,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 8753       }}, {       \"id\": 1324987912790880256,       \"url\": \"https://twitter.com/kalke_michael/status/1324987912790880256\",       \"date\": \"2020-11-07 08:11:50+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/MQU44ooHB7\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1257934232590188544,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1308138538429493255/RPC74u1m_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"kalke_michael\",              \"name\": \"Tomarctus\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-06 07:25:53+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1516,              \"friends\": 1877,              \"tweets\": 52241,              \"liked_tweets\": 62500,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 2408       }}, {       \"id\": 1324439020940779523,       \"url\": \"https://twitter.com/RalfHrmann/status/1324439020940779523\",       \"date\": \"2020-11-05 19:50:44+00:00\",       \"text\": \"Sein Volk wiederholt einzusperren, ist ein Verbrechen gegen die Menschlichkeit, das nicht einmal die Nazis begangen haben.https://t.co/0oOGtg9H94\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 932157246,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/878548283777527809/MCYVYQPc_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/932157246/1614546663\",              \"username\": \"RalfHrmann\",              \"name\": \"Ralf H\u00f6rmann \ud83c\udde9\ud83c\uddea\u2665\ud83c\uddf9\ud83c\udded\",              \"description\": \"s\u00e0w\u00e0ddee kr\u00e1b. Ich habe mich 2016 f\u00fcr Thailand entschieden. Wenn ich zur\u00fcckblicke was in Deutschland sich zum negativen ver\u00e4ndert hat - richtige Entscheidung!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-11-07 14:22:35+00:00\",              \"location\": \"Bangkok, Thailand\",              \"followers\": 211,              \"friends\": 56,              \"tweets\": 20516,              \"liked_tweets\": 13052,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 2047       }}, {       \"id\": 1324427782429036545,       \"url\": \"https://twitter.com/jonaderwal/status/1324427782429036545\",       \"date\": \"2020-11-05 19:06:04+00:00\",       \"text\": \"\u00c4rzte f\u00fcr die Freiheit | Rubikon https://t.co/6HW29Ovgz4\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1061069677,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1149278409626980354/4v0hPVlu_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1061069677/1562843599\",              \"username\": \"jonaderwal\",              \"name\": \"Kai Reuter\",              \"description\": \"Der Stein,den die Bauleute verworfen haben,ist zum Eckstein geworden!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-01-04 18:08:42+00:00\",              \"location\": \"\u00dcberall.\",              \"followers\": 227,              \"friends\": 162,              \"tweets\": 90471,              \"liked_tweets\": 996,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 22603       }}, {       \"id\": 1324325907104935936,       \"url\": \"https://twitter.com/StChelyalicede1/status/1324325907104935936\",       \"date\": \"2020-11-05 12:21:15+00:00\",       \"text\": \"\u00c4rzte f\u00fcr die Freiheit | Rubikon - Magazin f\u00fcr die kritische Masse https://t.co/dEaEGuzwnW\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1276472325559529472,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1276811327378468872/fkkSgoq__normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"StChelyalicede1\",              \"name\": \"StChely@alice.de\",              \"description\": \"Nichts ist, wie es scheint.Ein B\u00fcrger mit (zZ) beschr\u00e4nkten Rechten, dank der Coronafreundlichen Idioten in Bund und L\u00e4ndern, die hoffentlich einmal dazulernen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-06-26 11:10:36+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 198,              \"friends\": 384,              \"tweets\": 7782,              \"liked_tweets\": 5324,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1324304829985001472,       \"url\": \"https://twitter.com/UnitedHealthPr2/status/1324304829985001472\",       \"date\": \"2020-11-05 10:57:30+00:00\",       \"text\": \"\ud83c\udde9\ud83c\uddea RUBIKON (Mittwoch, 04. November 2020) : \u00c4rzte f\u00fcr die Freiheit https://t.co/0l70DRBZY7#COVID19 #COVID\u30fc19\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1312813510112546824,              \"url\": \"http://www.joinunitedhealthpr.wixsite.com/professionals\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1312813838434267136/h9PcURUA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1312813510112546824/1601834810\",              \"username\": \"UnitedHealthPr2\",              \"name\": \"United Health Professionals\",              \"description\": \"international collective of over 1,500 health professionals from many countries alerting about the dangerous non-evidence-based measures taken to fight COVID-19\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-10-04 17:55:45+00:00\",              \"location\": \"World\",              \"followers\": 547,              \"friends\": 3,              \"tweets\": 703,              \"liked_tweets\": 122,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 232       }}, {       \"id\": 1324090518041694211,       \"url\": \"https://twitter.com/Ermittlungshyp1/status/1324090518041694211\",       \"date\": \"2020-11-04 20:45:54+00:00\",       \"text\": \"\u00c4rzte f\u00fcr die Freiheit | Rubikon - Magazin f\u00fcr die kritische Masse https://t.co/B6Ef2B7pLa Venceremos! Dieses L\u00fcgengeb\u00e4ude wird zusammenbrechen!\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1269649161462349826,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1297365791478865926/Bstiv0WF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1269649161462349826/1591543282\",              \"username\": \"Ermittlungshyp1\",              \"name\": \"Ermittlungshypothese\",              \"description\": \"Ich werde ungern hinters Licht gef\u00fchrt... Seit langem eher linksliberal (a la 1969 bis 1982!) Artikel 20,4 Grundgesetz!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-06-07 15:17:00+00:00\",              \"location\": \"Europa\",              \"followers\": 1249,              \"friends\": 4199,              \"tweets\": 9652,              \"liked_tweets\": 14159,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 706       }}, {       \"id\": 1324061907842699265,       \"url\": \"https://twitter.com/schaechterle/status/1324061907842699265\",       \"date\": \"2020-11-04 18:52:13+00:00\",       \"text\": \"\u00c4rzte f\u00fcr die FreiheitSein Volk wiederholt einzusperren, ist ein Verbrechen gegen die Menschlichkeit, das nicht einmal die Nazis begangen haben.von Peter Freyhttps://t.co/1sRBZ9HUr6\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://tapbots.com/software/tweetbot/mac rel=nofollow>Tweetbot for Mac</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 152734006,              \"url\": \"http://linktr.ee/schaechterle\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/970846192/Super_Smiley_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/152734006/1591441054\",              \"username\": \"schaechterle\",              \"name\": \"Paul\",              \"description\": \"M.E. sind die 4 Kardinaltugenden: Liebe (gegen\u00fcber allen Menschen), Vergebung, M\u00e4\u00dfigung, Wahrheitsliebe.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-06-06 19:00:09+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 172,              \"friends\": 200,              \"tweets\": 23914,              \"liked_tweets\": 58488,              \"lists_member\": 16,              \"media_shared\": 367       }}, {       \"id\": 1324050029846372354,       \"url\": \"https://twitter.com/kcharlyken/status/1324050029846372354\",       \"date\": \"2020-11-04 18:05:01+00:00\",       \"text\": \"\u00c4rzte f\u00fcr die Freiheit | Rubikon - Magazin f\u00fcr die kritische Masse https://t.co/VxOVRRD7kl\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2932791191,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/546086215745695745/U5hbJ-ak_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2932791191/1419034540\",              \"username\": \"kcharlyken\",              \"name\": \"Karlheinz Grawe\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-12-19 23:28:05+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 331,              \"friends\": 493,              \"tweets\": 34110,              \"liked_tweets\": 14986,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 915       }}, {       \"id\": 1324033281097170950,       \"url\": \"https://twitter.com/ViktorBaranoff/status/1324033281097170950\",       \"date\": \"2020-11-04 16:58:28+00:00\",       \"text\": \"\u00c4rzte f\u00fcr die Freiheit | Rubikon - Magazin f\u00fcr die kritische Masse https://t.co/B1CJTMjBJl\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2267133421,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/522303191975620608/u9zN1OK0_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2267133421/1413515920\",              \"username\": \"ViktorBaranoff\",              \"name\": \"Viktor Baranoff\",              \"description\": \"\u039c\u03b7\u03b4\u1f72\u03bd \u1f04\u03b3\u03b1\u03bd,\u0391\u03b9\u03ad\u03bd \u03b1\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03b5\u03cd\u03b5\u03b9\u03bd \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c5\u03c0\u03b5\u03af\u03c1\u03bf\u03c7\u03bf\u03bd \u03ad\u03bc\u03bc\u03b5\u03bd\u03b1\u03b9 \u03ac\u03bb\u03bb\u03c9\u03bd\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-29 08:56:08+00:00\",              \"location\": \"Basel\",              \"followers\": 2235,              \"friends\": 3827,              \"tweets\": 141028,              \"liked_tweets\": 4391,              \"lists_member\": 29,              \"media_shared\": 6340       }}, {       \"id\": 1324026352924852226,       \"url\": \"https://twitter.com/Womenlo66775320/status/1324026352924852226\",       \"date\": \"2020-11-04 16:30:56+00:00\",       \"text\": \"\u00c4rzte f\u00fcr die Freiheit | Rubikon - Magazin f\u00fcr die kritische Masse https://t.co/D8SYf7QSZJ Bitte lesen, sehr wichtig, und teilen!\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1076489170082770944,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Womenlo66775320\",              \"name\": \"Womenlover\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-12-22 14:46:33+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 301,              \"friends\": 89,              \"tweets\": 39103,              \"liked_tweets\": 38355,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 2606       }}, {       \"id\": 1323983268090400771,       \"url\": \"https://twitter.com/SherlockTag/status/1323983268090400771\",       \"date\": \"2020-11-04 13:39:44+00:00\",       \"text\": \"#Corona #Lockdown  \u00c4rzte f\u00fcr die FreiheitSein Volk wiederholt einzusperren, ist ein Verbrechen gegen die Menschlichkeit, das nicht einmal die Nazis begangen haben.von Peter FreyFoto: Alliance Images/Shutterstock.comhttps://t.co/cPVpqlUksv\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 286709412,              \"url\": \"https://klimabetrug.beepworld.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1273717560824016898/DJBmUaVt_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"SherlockTag\",              \"name\": \"Sherlock Brown\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-04-23 14:54:41+00:00\",              \"location\": \"Hamburg\",              \"followers\": 17,              \"friends\": 1,              \"tweets\": 1291,              \"liked_tweets\": 88,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 921       }}, {       \"id\": 1323977621768720390,       \"url\": \"https://twitter.com/santano59/status/1323977621768720390\",       \"date\": \"2020-11-04 13:17:18+00:00\",       \"text\": \"Weltweit \u00fcber 1.000 \u00c4rzte - auftretend als United Health Professionals - warnen eindringlich vor einer nachhaltig um sich greifenden Welt von Diktaturen, in denen Menschen beliebig zwangsinterniert und ihrer gewohnten Freiheiten beraubt werden k\u00f6nnen. https://t.co/mJ1V162CF3\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 799850923178729473,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/954972382535585792/rDnbttD0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/799850923178729473/1516554016\",              \"username\": \"santano59\",              \"name\": \"Freidenker59\",              \"description\": \"Sapere aude ! F\u00fcr globalen Frieden, Freiheit und Wahrheit auf Basis von Demokratie, Grundgesetz und Menschenrechten.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-11-19 05:44:55+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 302,              \"friends\": 171,              \"tweets\": 5180,              \"liked_tweets\": 8382,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 350       }}, {       \"id\": 1323968874803564544,       \"url\": \"https://twitter.com/CKoppenhoefer/status/1323968874803564544\",       \"date\": \"2020-11-04 12:42:32+00:00\",       \"text\": \"\u00c4rzte f\u00fcr die Freiheit | Rubikon - Magazin f\u00fcr die kritische Masse https://t.co/lBPqaZfBkD\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1588011590,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000137316664/bb79b202113a135d77cc10180c1c39ab_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1588011590/1404583768\",              \"username\": \"CKoppenhoefer\",              \"name\": \"PR-Fachfrau\",              \"description\": \"#CULTURE & #COMMUNICATION /#PublicRelations & #ZukunftsKonzepte f\u00fcr die Branchen #Gesundheit #Kultur #Soziales #Umwelt\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-07-12 09:00:07+00:00\",              \"location\": \"Donnersbergkreis_Westpfalz\",              \"followers\": 228,              \"friends\": 805,              \"tweets\": 1464,              \"liked_tweets\": 538,              \"lists_member\": 11,              \"media_shared\": 146       }}, {       \"id\": 1323964721989591040,       \"url\": \"https://twitter.com/AeraDesPeu/status/1323964721989591040\",       \"date\": \"2020-11-04 12:26:02+00:00\",       \"text\": \"\u00dcber 1.000 \u00c4rzte aus aller Welt warnen eindringlich vor einer nachhaltig um sich greifenden Welt von Diktaturen.#Covid19 #Maskenpflicht #Lockdown #Merkel #Spahn #Drosten #Bhakdi #Diktatur #MerkelMussWeg #Trump2020https://t.co/tvace8eMHK\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1193180922587291648,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1193181425442467841/RLEi2fou_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1193180922587291648/1603973935\",              \"username\": \"AeraDesPeu\",              \"name\": \"AeraDesPeu\",              \"description\": \"Wenn alles ganz still ist, dieses leichte Brummen, Rauschen & Knacken \u2013 das bin ich.#Merkelleugner#ZeroMerkelgab.com/KarlKaeferparler.com/profile/AeraDe\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-11-09 14:58:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 74,              \"friends\": 43,              \"tweets\": 7682,              \"liked_tweets\": 7335,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1183       }}, {       \"id\": 1323964378526420992,       \"url\": \"https://twitter.com/Schubi3000x/status/1323964378526420992\",       \"date\": \"2020-11-04 12:24:40+00:00\",       \"text\": \"@MPKretschmer https://t.co/oFo4tgrIab\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1000757155048361984,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1313905243105697792/yjbZdQ9m_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1000757155048361984/1614423350\",              \"username\": \"Schubi3000x\",              \"name\": \"Schubi\",              \"description\": \"tri-polar writer\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-05-27 15:14:33+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 39,              \"friends\": 198,              \"tweets\": 1015,              \"liked_tweets\": 5064,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 71       }}, {       \"id\": 1323961831241732098,       \"url\": \"https://twitter.com/Schubi3000x/status/1323961831241732098\",       \"date\": \"2020-11-04 12:14:33+00:00\",       \"text\": \"\u00c4rzte f\u00fcr die Freiheit | Rubikon https://t.co/oFo4tgrIab\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1000757155048361984,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1313905243105697792/yjbZdQ9m_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1000757155048361984/1614423350\",              \"username\": \"Schubi3000x\",              \"name\": \"Schubi\",              \"description\": \"tri-polar writer\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-05-27 15:14:33+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 39,              \"friends\": 198,              \"tweets\": 1015,              \"liked_tweets\": 5064,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 71       }}, {       \"id\": 1323960924512964609,       \"url\": \"https://twitter.com/GoqHasko/status/1323960924512964609\",       \"date\": \"2020-11-04 12:10:57+00:00\",       \"text\": \"Sein Volk wiederholt einzusperren, ist ein Verbrechen gegen die Menschlichkeit, das nicht einmal die Nazis begangen haben.https://t.co/Cu9vyjNiGb\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1298637658298744832,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1298638091671031809/qX6N9m--_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"GoqHasko\",              \"name\": \"Hasko goQ\",              \"description\": \"Qreativ Qraftsman Master \ud83d\udee0Basisdemokrat \ud83d\udcd7Menschheitsfreund \u2764\ufe0fErfinder \ud83e\udd14 \u00d6ko \ud83c\udf31\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-08-26 15:05:55+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 20,              \"friends\": 31,              \"tweets\": 1505,              \"liked_tweets\": 1009,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 103       }}, {       \"id\": 1323960782653108224,       \"url\": \"https://twitter.com/raumtraum8/status/1323960782653108224\",       \"date\": \"2020-11-04 12:10:23+00:00\",       \"text\": \"\u00c4rzte f\u00fcr die #Freiheit | Rubikon https://t.co/dj8NxpDb7A\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3052620911,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1336284738127081474/1_B41c2I_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3052620911/1610372424\",              \"username\": \"raumtraum8\",              \"name\": \"Christine B.\",              \"description\": \"Archive \ud83c\udf08 Mother on Earth \ud83d\udc96\u2764\ufe0f\ud83e\udde1\ud83d\udc9b\ud83d\udc9a\ud83d\udc99\ud83d\udc9c\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-02-22 12:46:32+00:00\",              \"location\": \"#dentrodelcorazon\",              \"followers\": 707,              \"friends\": 1045,              \"tweets\": 19850,              \"liked_tweets\": 12702,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 3009       }}]"}