{
     "url": "https://www.rubikon.news//artikel/das-corona-tagebuch",
     "date": "2020-03-29",
     "source": "rubikon.news",
     "label": "fake",
     "header": "Das Corona-Tagebuch",
     "article": "Seit kaum mehr als drei Wochen macht uns ein regelrechter Notverordnungs-Tsunami zu einer weltweiten Schicksalsgemeinschaft. Dabei ist es v\u00f6llig egal, ob wir vor dem Corona-Virus Angst haben, vor der Errichtung einer modernen Diktatur, vor Einkommens- oder Job-Verlust \u2014 niemand kommt an den t\u00e4glich neuen Nachrichten \u00fcber das Virus und die gesetzlichen Ma\u00dfnahmen vorbei. Und egal, wie man dar\u00fcber denkt, \u00fcberall lauern gen\u00fcgend Gr\u00fcnde, um Angst zu haben, sich bedroht zu f\u00fchlen. Schreiben wir uns die Angst von der Seele und tauschen wir uns aus, um unsere zwischenmenschliche Verbindung zu st\u00e4rken.Wir k\u00f6nnen uns hier auf dem Rubikon zus\u00e4tzliche Informationen holen, welche die \u00fcberm\u00e4\u00dfig gro\u00dfe neue Gefahr dieses Virus in Zweifel stellen, doch das bringt gleich wieder neue \u00c4ngste auf. \u00dcberrollen uns die Mechanismen der Macht nun so vollst\u00e4ndig, dass uns die letzten Entscheidungsr\u00e4ume genommen werden? Werden wir sie jemals wieder vollst\u00e4ndig zur\u00fcckgewinnen?\nEine M\u00f6glichkeit mit be\u00e4ngstigenden Situationen umzugehen, ist, davon zu erz\u00e4hlen, sie mit anderen zu teilen, indem man sie aufschreibt. Ganz nach dem Motto der Schriftsteller: \nWer schreibt, kann kein Opfer sein. \nWer schreibt, stellt sich neben sich, betrachtet sich selbst und die eigenen Gef\u00fchle, nimmt sie wahr, anstatt sie zu verdr\u00e4ngen, fasst sie in Worte und hat sie damit, zumindest f\u00fcr den Moment gebannt. Die Angst zu gestalten anstatt sie zu erleiden \u2014 schon das ist ein heilsamer Prozess. \nUnd w\u00e4hrend wir \u00fcberall h\u00f6ren m\u00fcssen, Abstand sei das Gebot der Stunde, w\u00e4chst doch gerade der Wunsch, sich mitzuteilen, die Isolation aufzuheben, wo immer es geht. \nUnd was wissen wir jetzt \u00fcberhaupt noch voneinander? F\u00fcr uns alle ist diese Situation etwas v\u00f6llig Neues. Wie geht es den Infizierten, den Erkrankten, aber auch: Welche gesundheitlichen Risiken bringen die Einschr\u00e4nkungen mit sich und nat\u00fcrlich welche wirtschaftlichen \u00c4ngste?\nWas passiert mit uns, wenn sich fast an jedem Tag die Gesetzeslage auf gravierende Weise \u00e4ndert? K\u00f6nnte es jetzt nicht etwas sehr Beruhigendes und Heilsames sein, unsere \u00c4ngste und Gedanken miteinander zu teilen, uns also schreibend mitzuteilen? Das immerhin lassen die Isolationsvorgaben ja zu.\nUnd so k\u00f6nnen wir auch daf\u00fcr sorgen, dass diese Ausnahmesituation bereits in \u201eEchtzeit\u201c dokumentiert wird und damit verhindern, dass das, was wir jetzt erleben, nicht wieder allzu schnell in Vergessenheit ger\u00e4t. Wer schreibt, der bleibt, hei\u00dft es so sch\u00f6n. \nVier Rubikon-AutorInnen machen den Anfang, stellen in den ersten Teilen dieser Serie ihre eigenen Tagebuch-Texte vor und laden Rubikon-Leser zum Mitmachen ein. Probieren Sie die heilsame Wirkung des Schreibens aus, wenn Sie das nicht ohnehin schon tun, und schicken Sie uns Ihre Texte per E-Mail mit dem Betreff \u201eCorona-Tagebuch\u201c an mut@rubikon.news.\nvon Katrin McClean\n24. M\u00e4rz 2020 \nSeit zwei Tagen ist eine Kontaktsperre \u00fcber uns verh\u00e4ngt. Wenn sich mehr als zwei Menschen treffen, so steht das unter Strafe. Was genau ihnen dann bl\u00fcht, ist unklar. Mal hei\u00dft es hohe Geldstrafen, mal zwei Jahre Haft. Man reibt sich die Augen und denkt: Das kann man doch nicht einfach so bestimmen. So einfach war es auch nicht, aber es war eine atemberaubende Entwicklung bis hierher. Ich will dieses Chaos ordnen und rekapitulieren, wie unser Leben in den letzten zwei Wochen Schritt um Schritt eingeschr\u00e4nkt wurde.\n10. M\u00e4rz 2020\nEs wird bekannt gegeben, dass aufgrund einer Grippewelle, die von China nach Italien \u00fcbergesprungen sei, und nun droht sich in ganz Europa auszubreiten, mehrere Gro\u00dfveranstaltungen abgesagt werden. Darunter die Automesse und die Leipziger Buchmesse. Gerade die Absage der Buchmesse macht mich sprachlos. Wegen einer Grippe? Von einer \u00f6ffentlichen Debatte \u00fcber diese Ma\u00dfnahmen habe ich nichts mitbekommen. Ich habe das Gef\u00fchl, gerade den Gipfel staatlicher Eigenm\u00e4chtigkeit zu erleben, niemals k\u00e4me ich auf die Idee, dass das erst der Anfang ist.\nAm 12. M\u00e4rz 2020 erreicht mich eine Nachricht der Volkshochschule: Sollte ich in letzter Zeit in Italien oder Frankreich gewesen sein, k\u00f6nne ich meinen geplanten Kurs nicht halten. Zum Gl\u00fcck machen wir Ski-Urlaub im Erzgebirge.\nAm Abend gehen wir wie jeden Donnerstag zum Tango-Tanzen. Die Inhaberin Christiane hat \u00fcberall Desinfektionsmittel verteilt. Sie hat auf Facebook bekannt gegeben, dass Kurs und Milonga trotz verschiedener vage kursierender Warnungen stattfinden. \nDer Tanzlehrer Daniel erz\u00e4hlt, dass das Studio daraufhin brachiale Drohungen erhalten hat. Wir werden gebeten, nur mit dem eigenen Partner zu tanzen. Ein T\u00e4nzer, der gerade erst aus Italien kommt, muss wieder gehen, begleitet von tausend Entschuldigungen. Je mehr G\u00e4ste im Laufe des Abends erscheinen, umso mehr l\u00f6st sich das Verbot des Partnertausches in Wohlgefallen auf, jeder wiegt jede in den Armen, schon heute, ganze 12 Tage sp\u00e4ter, ein geradezu undenkbares Bild.\nAm Samstag, dem 14. M\u00e4rz wird alles geschlossen, was sich Kultur nennt. Theater, Konzerthalle, auch der kleinste Tango-Schuppen. Die Medien verk\u00fcnden die baldige Ausbreitung der schlimmsten Grippewelle aller Zeiten, genannt Corona. Noch nie habe es eine so hohe Ausbreitungsgeschwindigkeit gegeben, noch nie so viele Todesf\u00e4lle. Deutschland macht seine Grenzen dicht. \nTagesschau.de ver\u00f6ffentlicht eine weltweite Ausbreitungsstatistik. Ich vergleiche die Zahlen mit den Statistiken der letzten Jahre. Sie sind leicht zug\u00e4nglich. Weder die Anstiegskurve der Ausbreitung, noch die Zahl der Todesf\u00e4lle von Corona \u00fcbersteigen bisher Dagewesenes. Im Gegenteil noch liegen Werte und Ausbreitungsgeschwindigkeit sehr weit unter den Rekordwerten der letzten Jahre. Woher wei\u00df man schon jetzt, dass es schlimmer als alles bisher Vergleichbare wird?\nIch gehe einkaufen, treffe eine Freundin, die mich demonstrativ umarmt, und mich auf das Interview mit dem Virologen Dr. Wodarg hinweist. Ich schaue es mir an, wie auch einige andere kritische Stimmen, die ich vor allem auf dem Rubikon finde. Die Argumente finde ich einleuchtend. Ja, es ist eine Grippewelle, so wie es jedes Jahr eine Grippewelle gibt, ja, man sollte sich mehr vorsehen, auch wie jedes Jahr, und ja, alte und schwer kranke Menschen leben in erh\u00f6htem Risiko, weil ihr Immunsystem zu schwach ist und diese Grippe im schlimmsten Verlauf in einer Lungenentz\u00fcndung enden kann. Also, Grund genug, die Ruhe zu bewahren und abzuwarten, ob die ergriffenen Ma\u00dfnahmen etwas bewirken. \nAm Abend gehen wir essen, die letzte Alternative um auszugehen. Das Restaurant ist halb voll, die Wirtsleute erz\u00e4hlen uns, die H\u00e4lfte der Reservierungen wurden abgesagt, mit gleichlautenden Begr\u00fcndungen: \u201eLeider w\u00fcrde man es zeitlich doch nicht schaffen.\u201c \nMan traut sich nicht, die Angst vorm Virus offen zu formulieren. Noch nicht. \nSonntag, 15. M\u00e4rz 2020\nIn Hamburg endet die Ferienzeit. Ich freue mich auf die erste Chorprobe danach. Wenigstens das habe ich noch! Denke ich! Doch nun wird amtlich bekannt gegeben, dass Schulen und Kinderg\u00e4rten schlie\u00dfen. Auch die Volkshochschule schlie\u00dft sich dem an. Das Musikatelier diskutiert \u00fcber die Aufrechterhaltung seines Angebotes, doch dann wird auch hier die Schlie\u00dfung erkl\u00e4rt. Bis Ende M\u00e4rz. Ich frage mich, woher wissen die Verantwortlichen, dass das Virus zwei Wochen braucht, um sich zu beruhigen? Wenige Tage sp\u00e4ter wird die Verl\u00e4ngerung dieser Schlie\u00dfungen bis zum 19. April bekannt gegeben. Auch hier steht wieder die Frage im Raum: Woher wei\u00df man, dass das jetzt der richtige Zeitraum ist? \nWirtschaftsminister Altmeier wei\u00df noch mehr. Die Nachrichten im Radio geben bekannt, dass er die Dauer der Grippewelle bis in den Sommer hinein vorausgesagt hat. Wie kann er das? Wie ist der Wirtschaftsminister so schnell zum Virus-Experten geworden? \nDerweil geistert ein neues Gespenst durch die Medien. Der besonnene Dr. Wodarg, der die drastischen Ma\u00dfnahmen in Zweifel gezogen hat, ist nun offiziell ein gef\u00e4hrlicher Mann, der wirres Zeug verbreitet. Der Innenminister von Niedersachsen fordert die Strafverfolgung von Menschen und Medien, welche die gegenw\u00e4rtigen Ma\u00dfnahmen infrage stellen. Und nat\u00fcrlich kommen alle Fake News \u00fcber Corona wieder einmal aus Russland. Die in Erw\u00e4gung gezogene Strafverfolgung von Kritikern bereitet mir viel gr\u00f6\u00dfere Sorgen als die Aussicht auf eine Grippe. \nZum ersten Mal kommt mir das Wort Diktatur in den Sinn. \nZusammen mit diesen Sorgen beginne ich, um meine Gesundheit zu f\u00fcrchten. Aber nicht wegen eines Grippevirus. Als Autorin sitze ich jeden Tag viele Stunden allein vorm Computer, in meinem h\u00e4uslichen B\u00fcro. Seit einigen Jahren leide ich unter hohem Blutdruck, wie \u00fcbrigens einige Autoren, es scheint eine Art Berufskrankheit zu sein. Ich empfinde es als Folge dauerhafter Arbeit am Computer in der Selbstisolation.\nBisher habe ich meine Symptome mit viel Bewegung, Chor, Tango, Yoga und sozialen Kontakten und ein paar Medikamenten ganz gut im Griff gehabt. Nun schnellen meine Werte nach oben und alle Symptome sind wieder da. Schlaflosigkeit, hohe Werte, depressive Zust\u00e4nde. W\u00e4hrend andere Angst vor Corona haben, habe ich Angst vor einem erh\u00f6hten Schlaganfall-Risiko und vor weiteren isolierenden Ma\u00dfnahmen.\nMontag, 16. M\u00e4rz 2020\nIch entwerfe eine Online-Variante f\u00fcr meinen Volkshochschulkurs. Formulierungen, die ich im normalen Kurs locker durch den Raum werfe, kosten mich erstaunlich viel Zeit. Ich kann in derselben Zeit h\u00f6chstens ein Drittel dessen vermitteln, was ich an einem normalen Kursabend gemeinsam mit den Teilnehmern in Frage-Antwort-Spielen und unterhaltsamen Szenarien vermitteln kann. Ich stelle eine Hausaufgabe zum Schreiben eines ersten Textes. Die wenigen Ergebnisse, die zur\u00fcckkommen sind auffallend d\u00fcster.\nVon allen Seiten hagelt es nun virtuelle Lebensvarianten. Meine Yoga-Lehrerin bietet Yoga per Skype an. Ich lehne dankend ab, verspreche ihr aber, dass ich ihr das zahle, was ich sonst auch gezahlt habe, ohne dass die Kurse stattfinden. Ich zahle daf\u00fcr, dass die Kurse noch stattfinden, wenn der Spuk vorbei ist. Aus diesem Grund zahle ich auch meine Chorgeb\u00fchren weiter und \u00fcberweise w\u00f6chentlich Geld an unser Tango-Studio, das nun ebenfalls Tango-Kurse per Video anbietet.\nAls schlie\u00dflich auch das Chorportal Ideen f\u00fcr virtuelles Chorsingen anbietet, platzt mir der Kragen. Ich frage die Leute, warum sie nicht auf die Idee kommen, das Kulturgut Chor zu sch\u00fctzen, dessen Wesen es doch ist, miteinander in einem Raum zu singen? Wieso geht niemand in Verteidigung? Ich habe vor\u00fcbergehend das Gef\u00fchl, Bill Gates ergreift in einem \u00dcberraschungsfeldzug die totale Weltmacht, ohne jegliche Gegenwehr.\nAm Abend beruhigt sich dieses Gef\u00fchl. K. und ich beschlie\u00dfen, nicht einen offiziellen Sender mehr zu sehen oder zu h\u00f6ren, zumindest keinesfalls Nachrichten. Der Fernseher bleibt aus. Wir dichten bekannte Lieder in Corona-Varianten um. Auch die beiden deutschen Nationalhymnen sind dabei. \u201eEinigkeit und Cohohorohona!\u201c schmettern wir und sp\u00e4ter \u201eAuferstanden aus Ruinen und Corona zugewandt!\u201c Wir lachen viele Tr\u00e4nen und planen eine Corona-Party. \nDie n\u00e4chsten Tage\nDen Party-Plan verwerfen wir ganz schnell wieder. Wir hatten ein paar Verabredungen mit Freunden und Freundinnen gemacht. Bis auf eine liebe Nachbarin sagen alle ab. Pl\u00f6tzlich sind alle Risiko-Gruppe. \nDie ganze Welt scheint eine einzige Risikogruppe zu sein. Zum ersten Mal kommt bei mir die Frage auf: Geh\u00f6ren Krankheiten nicht auch zum Leben dazu? \nWo kommen wir hin, wenn wir das pl\u00f6tzlich nicht mehr akzeptieren wollen? Ist das etwa so sinnvoll, wie ein ernstgemeinter Versuch, das Bl\u00fchen der Krokusse zu verhindern? Ich nehme mir vor, solche Fragen den Experten zu \u00fcberlassen. \nUm meine Symptome in den Griff zu bekommen, lasse ich mir Beruhigungstabletten verschreiben. Ist f\u00fcr den Moment wirksamer als ein zus\u00e4tzlicher Beta-Blocker.\nEs hagelt Absagen. Schon jetzt wei\u00df eine Schule in Frankfurt, dass sie ein geplantes Seminar Ende April nicht stattfinden lassen kann. Ich frage, ob das nicht Vertragsbruch sei, zumindest f\u00fcr den Fall, dass die Schule zu diesem Zeitpunkt wieder offen ist, erhalte Vertr\u00f6stungen, Schweigen. \nDer Schriftstellerverband setzt sich f\u00fcr Ausfallzahlungen ein. Wie alle K\u00fcnstlerverb\u00e4nde. Das ist ja auch richtig so. Was jedoch auff\u00e4llt: Auch hier keinerlei Zweifel, keinerlei Fragen nach der Berechtigung von Ma\u00dfnahmen, die zahllose Freischaffende in Not bringen. Stattdessen atemberaubende Sprachgesch\u00f6pfe: \u201eAbstand ist jetzt N\u00e4he und F\u00fcrsorge\u201c, denkt sich der Hamburger Schriftsellerverband aus.\nAusgerechnet ein Mann mit einer lebenslangen Angst-St\u00f6rung bel\u00e4sst es bei unserem geplanten Arbeitstermin zum individuellen Autoren-Coaching. W\u00e4hrend unseres Treffens klingelt alle paar Minuten sein Telefon. \u201eDas sind die Mitglieder der Selbsthilfegruppe, die ich gegr\u00fcndet habe\u201c, erkl\u00e4rt er mir. \u201eDie sind jetzt alle in Panik.\u201c\nMit bewundernsw\u00fcrdiger Gelassenheit entscheidet er, wen er gleich zur\u00fcckrufen muss, wer warten kann. Die Betroffenen leiden fast alle unter erh\u00f6htem Suizid-Risiko. Die Gruppe darf sich momentan nicht treffen. Was ist mit denen, die es nicht aushalten und aus dem Fenster springen? Tauchen sie in der Corona-Statistik auf?\nEin neuer Erlass: Restaurants d\u00fcrfen nur noch von 10 bis 18 Uhr \u00f6ffnen. Alle Gesch\u00e4fte, die keine Lebensmittelgesch\u00e4fte sind, werden geschlossen. Kinderspielpl\u00e4tze werden gesperrt. Meine Stieftochter, ihr Mann und die beiden Kinder sind zu Hause. Jeden Tag die Kunst, die Kinder vorm Durchdrehen abzuhalten, bei einem Minimum an Spielzeit im Freien. Und das bei geschlossenen Spielpl\u00e4tzen. Spielen mit anderen Kindern ist verboten. \nDie Eltern m\u00fcssen ihren Kindern erkl\u00e4ren, warum sie vor\u00fcbergehend vor anderen Kindern Angst haben m\u00fcssen. \nEin paar Tage geht das gut. Dann h\u00e4lt es die Gro\u00dfe, fast f\u00fcnf,  nicht mehr aus. Sie will endlich wieder mit Kindern spielen. Nur noch die Eltern und der kleine Bruder, das gen\u00fcgt auf die Dauer nicht. Wir, die Gro\u00dfeltern, versprechen, am Wochenende zu kommen, die Enkel zu \u00fcbernehmen. Am Samstag kommt die Absage. Pl\u00f6tzlich geh\u00f6ren die \u201eKinder\u201c, wie wir Stief-/Tochter und Schwiegersohn nennen auch zur Risikogruppe. Wir sollen in unserem Interesse auf Kontakt verzichten. Ich beteure, dass ich mich nicht sch\u00fctzen will. Ich wei\u00df aus Erfahrung, dass ein Tag mit den Enkeln das Beste gegen Herzkreislauf-Beschwerden ist. Keine Widerrede. Besuch wird verschoben. \nSonntag, 22. M\u00e4rz 2020\nWir verbringen das Wochenende im Garten und mit Spazierg\u00e4ngen. Meine Symptome beruhigen sich. Die Natur bl\u00fcht auf. \u00dcberall munkelt man von einer geplanten Ausgangssperre. Ich habe riesige Angst davor, dass Spazieren gehen verboten wird.\nSonntagabend ist es raus: Restaurants werden nun komplett geschlossen. Die Kontaktsperre wird verh\u00e4ngt, mehr als zwei Leute d\u00fcrfen sich nicht treffen. Wer in einer gr\u00f6\u00dferen Gruppe erwischt wird, riskiert \u2014 was? Die Ungewissheit der Strafe sorgt f\u00fcr eine ziemlich d\u00fcstere Stimmung. \nWir wohnen am Elbstrand, ein beliebter Treffpunkt der Hamburger Jugend. Gerade jetzt. Polizisten stehen am Zugang zum Strand und verjagen jeden Jugendlichen, der sich n\u00e4hert.\nDas Restaurant nebenan muss endg\u00fcltig schlie\u00dfen. Seit wir hier wohnen, begleitet uns das Lachen des Wirtes. Er liebt Witze und nutzt jede Gelegenheit, lauthals zu lachen. Wir haben sein Lachen nur noch selten geh\u00f6rt. Zum ersten Mal sehe ich ihn d\u00fcster und besorgt. Er musste bereits seine Filiale in einem Einkaufszentrum schlie\u00dfen. Ob er \u2014 wie versprochen \u2014 wirklich wirtschaftliche Hilfe von der Stadt bekommt, ist v\u00f6llig ungewiss. Die Sparkasse wirbt bereits mit neuen Krediten f\u00fcr Unternehmen, die von der Krise betroffen sind. \nDie Finanzblase wird weiter wachsen, so viel ist jetzt schon absehbar. Und wie immer werden es die Schw\u00e4chsten nicht \u00fcberleben.\nDie Menschen sind alle auf Abstand, verbunden in der Angst. Die meisten haben Angst vor dem Virus, der Rest hat Angst vor einer Diktatur oder dem wirtschaftlichen Ruin \u2014 Kombinationen dieser \u00c4ngste sind h\u00e4ufig.\n\u201eWas k\u00f6nnen wir tun?\u201c, frage ich K.. \u201eIrgendwas m\u00fcssen wir doch tun!\u201c Ich auf jeden Fall, wenn ich nicht geradewegs auf einen Infarkt, einen Schlaganfall oder eine schwere Depression zusteuern will. Wegschauen, Verdr\u00e4ngen? Das Gef\u00fchl der Ohnmacht nicht an mich heran lassen? Wie soll das gehen?\nSoll ich meine widerst\u00e4ndige Haltung aufgeben, endlich auch an die gro\u00dfe Virus-Gefahr glauben, und mich damit in die gro\u00dfe Solidargemeinschaft jener einf\u00fcgen, f\u00fcr die Abstand die neue N\u00e4he ist? Das l\u00e4sst mein Verstand nicht zu, mein Herz auch nicht.\nUnd dennoch bleibt nur eines: Mich auf Positives konzentrieren.\nWas ist gut? Was ist das Gute an dieser Zeit?\n\u201eDie Ruhe auf den Stra\u00dfen, die wenigen Leute \u00fcberall\u201c, sagt K. Er genie\u00dft die Langsamkeit. Allerdings laufen in seinem B\u00fcro die Dr\u00e4hte hei\u00df, denn nichts kann mal eben im Vor\u00fcbergehen gekl\u00e4rt werden. Online-Kommunikation und Telefonieren produzieren sehr viel mehr Kl\u00e4rungsbedarf als kurze Abstimmungen auf dem Flur.\nNochmal: Was ist gut? Das notgedrungene Anhalten am Abend. Es wirft Fragen auf, die vielleicht schon lange gestellt werden mussten. \nWas brauche ich wirklich? Was ist mir wirklich wichtig? \nMeine Yoga-Lehrerin f\u00e4llt mir ein, sie fordert uns oft zum \u201ebeobachtenden Sp\u00fcren\u201c auf. Das finde ich jetzt gut: Meine Gef\u00fchle beobachten, zulassen und anschauen zugleich. Das kann ich auch ohne die Anwesenheit meiner tollen Lehrerin weiter \u00fcben.\nAls Alternative zum \u00f6ffentlichen Rundfunk h\u00f6ren wir schon lange Internetradio. Unser Lieblingssender Radio Swiss Jazz sendet nun alle 15 Minuten Ermahnungen an die H\u00f6rer, zu Hause zu bleiben, nicht rauszugehen. In drei Sprachen! K. sucht eine Alternative, findet einen russischen Sender, der abwechselnd Jazz und Tango bringt, ohne Angstmache alle 15 Minuten. Das ist gut!\nWas noch?\nZur Arbeit zur\u00fcckkehren. Das immerhin kann ich ja. Zur\u00fcck zu den F\u00fcnf Freunden und was ich sonst auch gemacht h\u00e4tte. Ein paar Stunden lang einfach so tun, als ob gar nichts w\u00e4re. Tut sehr gut.\nWelche guten Dinge habe ich im Leben? Die Arbeit am Ost-West-Buch. Keine Frage. Der Kontakt mit \u00fcber vierzig Autoren. War doch sowieso die ganze Zeit per Mail! \u00c4ndert sich doch gar nichts! Na, also.\nAber mein eigenes Buch ist doch gerade rausgekommen. Gerade jetzt, wollte ich meine erste Wohnzimmerlesung organisieren, und weitere Lesungen in Caf\u00e9s, Bars, kann ich jetzt alles nicht. Nee, stimmt. Daf\u00fcr hei\u00dft das Buch aber \u201eAus dem Takt\u201c! Geht es passender? Wieder ein Grund zur Freude.\nDas Spazieren gehen ist noch immer erlaubt! Sogar ausdr\u00fccklich! Freude \u00fcber jeden Menschen, der mir entgegen kommt und mich anl\u00e4chelt. Obwohl wir uns gar nicht kennen. In diesem L\u00e4cheln sp\u00fcre ich die ganze Kraft der Verbundenheit, die uns Menschen ausmacht. Man kann uns diese Verbundenheit nehmen auf allen Ebenen, dann konzentriert sie sich umso st\u00e4rker auf die wenigen Schlupfl\u00f6cher, die bleiben. Nicht bei allen. Viele Menschen sehen sofort weg, wenn ich sie anschaue, als w\u00fcrde jetzt schon Blickkontakt anstecken. Sehr viele aber, und ich glaube, es sind mehr als sonst, lachen mir offen entgegen, strahlen mich regelrecht an. \nIhr Lachen ist wie ein Strau\u00df bunter Luftballons \u00fcber einer Mauer aus Stein. \nVielleicht wird das ja irgendwann das Geschenk dieser Zeit sein, dass wir nach dieser erzwungenen Isolation pl\u00f6tzlich wieder die Sch\u00f6nheit von N\u00e4he sp\u00fcren. Ein Empfinden, das uns ganz verloren gegangen ist, in hektischen Zeiten und \u00fcberf\u00fcllten U-Bahnen.\nWie wird es sein, wenn wir zum ersten Mal wieder tanzen gehen, zum ersten Mal wieder in einem Restaurant sitzen, mit Freunden lachen, vielleicht macht sogar jemand Musik?\nVor vielen Jahren habe ich an einem Hungerstreik teilgenommen. Nach zwei Wochen, in denen wir nur Getr\u00e4nke zu uns genommen hatten, beendeten wir den Streik mit \u00c4pfeln. Nie werde ich den ersten Biss in den Apfel vergessen. Ein Strom von Gl\u00fccksgef\u00fchlen durchzog meinen K\u00f6rper. Die ausgehungerten Zellen sogen sich voll.\nWir hungern gerade unser k\u00f6rperliches Bed\u00fcrfnis nach N\u00e4he und sozialem Kontakt aus. Wir versuchen, so zu tun, als w\u00e4re dieses Bed\u00fcrfnis verzichtbar. Aber in Wirklichkeit hungern wir. Vielleicht haben wir Gl\u00fcck und das Fasten lohnt sich. \nEs w\u00e4re sch\u00f6n, wenn wir nach dieser Zeit die vertrauensvolle N\u00e4he zwischen Menschen als eines der h\u00f6chsten G\u00fcter empfinden, die wir haben k\u00f6nnen. \nUnd mal angenommen, diese Wochen sind vor allem eine kollektive Ansteckung mit dem Panik-Virus. Dann w\u00e4re es doch sch\u00f6n, wenn wir, wie bei jeder Virus-Infektion jetzt Antik\u00f6rper entwickeln, wenn uns diese Zeit mit Abwehrkr\u00e4ften gegen Panik und Angst versorgt. Das w\u00e4re doch wirklich gut.\n\n\nHier k\u00f6nnen Sie das Buch bestellen: als Taschenbuch oder E-Book.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1269962352423821312,       \"url\": \"https://twitter.com/Homoeopathie_D/status/1269962352423821312\",       \"date\": \"2020-06-08 11:59:54+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/g3krfDRQx7#Zukunft\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 321900523,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1168449550857789440/fSyRQer4_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/321900523/1381345851\",              \"username\": \"Homoeopathie_D\",              \"name\": \"Aufkl\u00e4rung\",              \"description\": \"HP, twittert hier privat gegen Desinformation und einseitige Darstellung der #Hom\u00f6opathie (-Forschung) in der \u00d6ffentlichkeit durch bestimmte Gruppen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-06-22 09:39:54+00:00\",              \"location\": \"D\",              \"followers\": 544,              \"friends\": 240,              \"tweets\": 7505,              \"liked_tweets\": 5293,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 381       }}, {       \"id\": 1269873308012552193,       \"url\": \"https://twitter.com/Irigyt/status/1269873308012552193\",       \"date\": \"2020-06-08 06:06:04+00:00\",       \"text\": \"Das Corona-Tagebuch | Rubikon - Magazin f\u00fcr die kritische Masse https://t.co/4mXQ7iwXqi\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 255043069,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1313400253261938689/hY5OBDNm_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/255043069/1601974799\",              \"username\": \"Irigyt\",              \"name\": \"LL\",              \"description\": \"Es geht um Information, um Wahrheitsfindung ! Parteiunabh\u00e4ngig\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-02-20 15:07:58+00:00\",              \"location\": \"Himmel\",              \"followers\": 1408,              \"friends\": 859,              \"tweets\": 161323,              \"liked_tweets\": 1689,              \"lists_member\": 87,              \"media_shared\": 4393       }}, {       \"id\": 1262025349329715205,       \"url\": \"https://twitter.com/MichlvomDorf/status/1262025349329715205\",       \"date\": \"2020-05-17 14:21:05+00:00\",       \"text\": \"Sehr sch\u00f6n. Das Lesen war fast, wie in einen Spiegel zu schauen.Das Corona-Tagebuch | Rubikon - Magazin f\u00fcr die kritische Masse https://t.co/guKj3sZcHa\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1254124105646903297,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1292364643336368131/hR-58w4j_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1254124105646903297/1587844411\",              \"username\": \"MichlvomDorf\",              \"name\": \"MichlvomDorf\",              \"description\": \"Und bis ich alter, wei\u00dfer Mann mich hier eingearbeitet habe, bleibt das hier so stehen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-25 19:04:47+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 410,              \"friends\": 596,              \"tweets\": 2277,              \"liked_tweets\": 6552,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 323       }}, {       \"id\": 1259866236529369089,       \"url\": \"https://twitter.com/haldenkr/status/1259866236529369089\",       \"date\": \"2020-05-11 15:21:32+00:00\",       \"text\": \"Briefe aus dem Gef\u00e4ngnis - Das Corona-Tagebuch | Rubikon - Magazin f\u00fcr die kritische Masse https://t.co/QC6NfZk7iF\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 72570943,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1319305639550746624/IMapscAk_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"haldenkr\",              \"name\": \"Kristall\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-09-08 14:51:00+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 68,              \"friends\": 131,              \"tweets\": 13374,              \"liked_tweets\": 8623,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 134       }}, {       \"id\": 1259864689544175617,       \"url\": \"https://twitter.com/haldenkr/status/1259864689544175617\",       \"date\": \"2020-05-11 15:15:23+00:00\",       \"text\": \"Jetzt sind die Menschen enorm wichtig, die Visionen haben, die sich ganz klar und in einer feinst ausgearbeiteten Vorstellung neues Leben, Zusammensein, Wirtschaften und getrauen zu denken, zu erf\u00fchlen, zu sp\u00fcren. https://t.co/hVgN7m6Rsz\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 72570943,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1319305639550746624/IMapscAk_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"haldenkr\",              \"name\": \"Kristall\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-09-08 14:51:00+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 68,              \"friends\": 131,              \"tweets\": 13374,              \"liked_tweets\": 8623,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 134       }}, {       \"id\": 1259806315272118272,       \"url\": \"https://twitter.com/RoselS19/status/1259806315272118272\",       \"date\": \"2020-05-11 11:23:26+00:00\",       \"text\": \"\u203c\ufe0fDas Corona-Tagebuch  https://t.co/YsSTYQoTGb\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1131226011692077058,              \"url\": \"https://t.me/RoselsKanal\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1286342868420919297/iYtqoRdW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1131226011692077058/1574079788\",              \"username\": \"RoselS19\",              \"name\": \"Rosel\",              \"description\": \"Der Kluge lernt aus allem und von jedem, der Normale aus seinen Erfahrungen und der Dumme wei\u00df alles besser.(Sokrates) parler.com/profile/roselS\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-22 15:51:13+00:00\",              \"location\": \"Dresden,Sachsen\",              \"followers\": 3613,              \"friends\": 3261,              \"tweets\": 99403,              \"liked_tweets\": 96734,              \"lists_member\": 17,              \"media_shared\": 6499       }}, {       \"id\": 1259760235616636928,       \"url\": \"https://twitter.com/haldenkr/status/1259760235616636928\",       \"date\": \"2020-05-11 08:20:20+00:00\",       \"text\": \"Wie ich auszog, die verr\u00fcckt gewordene Welt zu retten - Das Corona-Tagebuch | Rubikon - Magazin f\u00fcr die kritische Masse https://t.co/w3azv2C1vy\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 72570943,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1319305639550746624/IMapscAk_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"haldenkr\",              \"name\": \"Kristall\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-09-08 14:51:00+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 68,              \"friends\": 131,              \"tweets\": 13374,              \"liked_tweets\": 8623,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 134       }}, {       \"id\": 1259758952411209728,       \"url\": \"https://twitter.com/haldenkr/status/1259758952411209728\",       \"date\": \"2020-05-11 08:15:14+00:00\",       \"text\": \"Was soll ich tun? - Das Corona-Tagebuch | Rubikon - Magazin f\u00fcr die kritische Masse https://t.co/oGWx9CcTkd\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 72570943,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1319305639550746624/IMapscAk_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"haldenkr\",              \"name\": \"Kristall\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-09-08 14:51:00+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 68,              \"friends\": 131,              \"tweets\": 13374,              \"liked_tweets\": 8623,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 134       }}, {       \"id\": 1259757147560304640,       \"url\": \"https://twitter.com/haldenkr/status/1259757147560304640\",       \"date\": \"2020-05-11 08:08:03+00:00\",       \"text\": \"Nicht in meinem Namen - Das Corona-Tagebuch | Rubikon - Magazin f\u00fcr die kritische Masse https://t.co/JjCYB93Uqh\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 72570943,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1319305639550746624/IMapscAk_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"haldenkr\",              \"name\": \"Kristall\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-09-08 14:51:00+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 68,              \"friends\": 131,              \"tweets\": 13374,              \"liked_tweets\": 8623,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 134       }}, {       \"id\": 1254673242700349440,       \"url\": \"https://twitter.com/denkenistkrass/status/1254673242700349440\",       \"date\": \"2020-04-27 07:26:26+00:00\",       \"text\": \"Die #W\u00fcrde des Menschen war in diesem Land einst unantastbar. Als das #Grundgesetz noch galt.https://t.co/77bjUvIvUN\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1245341455897571328,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1343190054504722433/gt-CUnm4_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1245341455897571328/1586356624\",              \"username\": \"denkenistkrass\",              \"name\": \"denkenistkrass \ud83d\ude42\",              \"description\": \"Unfollow scientism!Thinking endangers stupidity. Don\u00b4t trust the Media!No Fascism!#TeamReality\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-01 13:25:36+00:00\",              \"location\": \"Blue Planet (currently Berlin)\",              \"followers\": 1663,              \"friends\": 624,              \"tweets\": 14552,              \"liked_tweets\": 28688,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 1278       }}, {       \"id\": 1251614408255647744,       \"url\": \"https://twitter.com/haldenkr/status/1251614408255647744\",       \"date\": \"2020-04-18 20:51:43+00:00\",       \"text\": \"Das Corona-Tagebuch | Rubikon - Magazin f\u00fcr die kritische Masse https://t.co/hXkel9A7nd\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 72570943,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1319305639550746624/IMapscAk_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"haldenkr\",              \"name\": \"Kristall\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-09-08 14:51:00+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 68,              \"friends\": 131,              \"tweets\": 13374,              \"liked_tweets\": 8623,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 134       }}, {       \"id\": 1250032305126756352,       \"url\": \"https://twitter.com/haldenkr/status/1250032305126756352\",       \"date\": \"2020-04-14 12:05:00+00:00\",       \"text\": \"Das Corona-Tagebuch | Rubikon - Magazin f\u00fcr die kritische Masse https://t.co/BQQJvdZUPH #covid1984\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 72570943,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1319305639550746624/IMapscAk_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"haldenkr\",              \"name\": \"Kristall\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-09-08 14:51:00+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 68,              \"friends\": 131,              \"tweets\": 13374,              \"liked_tweets\": 8623,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 134       }}, {       \"id\": 1250018754165170177,       \"url\": \"https://twitter.com/haldenkr/status/1250018754165170177\",       \"date\": \"2020-04-14 11:11:09+00:00\",       \"text\": \"Das Corona-Tagebuch | Rubikon - Magazin f\u00fcr die kritische Masse https://t.co/h98kkpsUcx\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 72570943,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1319305639550746624/IMapscAk_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"haldenkr\",              \"name\": \"Kristall\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-09-08 14:51:00+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 68,              \"friends\": 131,              \"tweets\": 13374,              \"liked_tweets\": 8623,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 134       }}, {       \"id\": 1248982889858990080,       \"url\": \"https://twitter.com/haldenkr/status/1248982889858990080\",       \"date\": \"2020-04-11 14:35:00+00:00\",       \"text\": \"Das Corona-Tagebuch | Rubikon - Magazin f\u00fcr die kritische Masse https://t.co/5Yjb9LDlqg Vor dem Virus evtl. gesch\u00fctzt aber sterben an gebrochenem Herzen, viel besser.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 72570943,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1319305639550746624/IMapscAk_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"haldenkr\",              \"name\": \"Kristall\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-09-08 14:51:00+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 68,              \"friends\": 131,              \"tweets\": 13374,              \"liked_tweets\": 8623,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 134       }}]"
}