{"url": "https://www.rubikon.news//artikel/die-meinungsklempner", "date": "2020-07-28", "source": "rubikon.news", "label": "fake", "header": "Die Meinungsklempner", "article": "Die Journalistin Alexia B\u00fclow besucht im Sommer 2025 das Sven-Spaan-Institut f\u00fcr psychische Gesundheit und Gedankenhygiene, Deutschlands gr\u00f6\u00dfte Heil- und Erziehungsanstalt f\u00fcr Falschdenker. Auf ihrem Rundgang durch die Einrichtung spricht sie mit Medizinern und Patienten \u00fcber den Kampf gegen Fake News, sie begleitet eine Gedankentherapiesitzung und sie erf\u00e4hrt, warum Falschdenken eine Krankheit ist und eben keine \u201eVerschw\u00f6rungstheorie\u201c.Feiner Nieselregen f\u00e4llt auf den Parkplatz und \u00fcberzieht den grauen Schotter mit einem d\u00fcnnen, gl\u00e4nzenden Film. Nur wenige Fahrzeuge stehen heute hier geparkt. Der monatliche Besuchstag ist erst in paar Tagen, bis dahin sind es die Autos der Pfleger und \u00c4rzte, der Therapeuten und Servicemitarbeiter, die auch an einem Samstag wie diesem Dienst tun in Deutschlands gr\u00f6\u00dfter Heil- und Erziehungsanstalt f\u00fcr Falschdenker.\nAm Eingang des cremegelb gestrichenen Traktes C, an dem wir verabredet sind, erwartet sie mich schon. Sie, das ist Marina Bernisowa, Diplom-Betriebswirtin und PR-Consultant des \u201eSven-Spaan-Instituts f\u00fcr psychische Gesundheit und Gedankenhygiene\u201c, so der offizielle Name der ein Jahr nach Beginn der Gro\u00dfen Pandemie errichteten Anstalt. Die junge Frau im Solidarity-Anzug begr\u00fc\u00dft mich mit einem Augenzwinkern \u00fcber der farblich abgestimmten Bruno Banani-Love-Maske: \n\u201eGuten Morgen, Frau B\u00fclow, sch\u00f6n, dass Sie da sind! Dann lassen Sie uns gleich mal loslegen \u2015 in der H\u00f6hle des L\u00f6wen, sozusagen \u2026\u201c\nRoutiniert geleitet sie mich durch die Desinfektionsvorrichtung vor der biometrisch gesicherten Eingangspforte.\n1.800 Betten beherbergt das inmitten von Rapsfeldern und Streuobstwiesen idyllisch gelegene Institut. Meist ist es, so wie derzeit, zu rund 90 Prozent ausgelastet. Neben drei Haupt- und zwei Nebentrakten, in denen sich die Patienteneinrichtungen, Therapie- und Arbeitsr\u00e4ume sowie die Kantinen und Cafeterien befinden, pr\u00e4gen ein weitl\u00e4ufiger Gem\u00fcsegarten, die Geb\u00e4ude der W\u00e4scherei und der Desinfektionsanlage, Sportpl\u00e4tze und schlie\u00dflich der Empfangsbereich vor dem Haupttrakt A mit seinem Skulpturengarten das Bild. \nM\u00f6glich gemacht haben das gro\u00dfz\u00fcgige und \u00fcber die Grenzen Deutschlands hinweg bewunderte Projekt nicht nur Mittel des Sonderfonds f\u00fcr Gedankenhygiene der Bundesrepublik, sondern auch Zuwendungen der Bill and Melinda Gates Foundation. Dem Stifter Gates sowie dem ehemaligen Gesundheitsminister und Namensgeber der Anstalt sind zwei prominente Skulpturen in der N\u00e4he des Haupteingangs gewidmet. In B\u00e4lde sollen sie um eine dritte erg\u00e4nzt werden. Dann wird die B\u00fcste von Prof. Dr. Christopher Pfosten, Tr\u00e4ger des Bundesverdienstkreuzes am Band, dem Angedenken des viel zu fr\u00fch verstorbenen Wissenschaftlers dienen, der k\u00fcrzlich dem Coronavirus erlag \u2015 Anmerkung der Redaktion: Wie eine Untersuchung zwischenzeitlich ergab, starb Prof. Pfosten nicht an Covid-24, sondern an einer Infektion mit dem H1N1-Virus, besser bekannt als Erreger der Schweinegrippe. \nW\u00e4ren da nicht die Drohnen, die die Geb\u00e4ude und Pl\u00e4tze der Anstalt leise surrend umkreisen, und der Elektrozaun weit hinten, zwischen liebevoll gehegten Bohnenfeldern und leuchtenden Mohnblumen, man k\u00f6nnte die Szenerie f\u00fcr Reklame einer Sommerfrische halten. \nKaum verst\u00e4ndlich bei solch einem Anblick, dass den Heil- und Erziehungsanstalten f\u00fcr Falschdenker in der Bev\u00f6lkerung zu Beginn eine gewisse Scheu entgegengebracht wurde. Ich spreche das Thema an. Bernisowa scheint wenig \u00fcberrascht: \u201eJa, gerade am Anfang gab es doch ein wenig Verunsicherung, was Inhalt und Methoden unseres therapeutischen Ansatzes angeht. Da sind wir als Institution, da sind aber auch Politik und Real News in der Verantwortung, Aufkl\u00e4rungsarbeit zu leisten. Deshalb freuen wir uns immer \u00fcber Interesse seitens der Medien, unsere Arbeit genauer kennenzulernen. Dank des Einsatzes seitens Journalisten wie Ihnen konnten wir ja solche unbegr\u00fcndeten Vorbehalte inzwischen zerstreuen\u201c, erl\u00e4utert sie. \nIn der Tat sind die Heil- und Erziehungsanstalten f\u00fcr Falschdenker \u2015 27 gibt es mittlerweile in ganz Deutschland \u2015 heute nicht nur integraler Bestandteil des Versorgungsnetzwerks f\u00fcr psychische Gesundheit und Gedankenhygiene, sondern auch international anerkannte Lehr- und Forschungseinrichtungen auf dem Gebiet der Behandlung und Pr\u00e4vention des Falschdenkens.\nUnser Rundgang beginnt im Wohnbereich des Traktes C. Fast 400 Patienten, verteilt auf mehrere Akut- und Normalstationen, beherbergt das Geb\u00e4ude derzeit. Die meisten von ihnen nehmen jetzt noch in einer der zahlreichen Kantinen ihr Fr\u00fchst\u00fcck ein \u2015 die Patientenzimmer, die G\u00e4nge und Aufenthaltsr\u00e4ume, sie sind weitgehend leer. So auch die Fernsehlounge der Akutstation 3A, die wir nun betreten. Nur ein \u00e4lterer Herr hat es sich unter den f\u00fcrsorgend auf uns herabblickenden Augen Der Mutter mit einem Buch auf einem der sterilen Vinylsitze bequem gemacht. \u00dcberrascht und vielleicht etwas verunsichert \u00fcber unser Eintreten blickt er von den Seiten seiner Lekt\u00fcre auf, w\u00e4hrend Bernisowa mir erkl\u00e4rt, warum mein Besuch gerade hier beginnt. \nDie Fernsehlounge ist eines der Herzst\u00fccke jeder Station. Sie dient nicht nur der hygienischen au\u00dfertherapeutischen Begegnung von jeweils bis zu 20 Patienten pro Schicht. Ganz wesentlich tr\u00e4gt sie auch dem erzieherischen Auftrag des Sven-Spaan-Instituts Rechnung. Die Patienten haben so im gesch\u00fctzten, internetfreien Rahmen der Anstalt die M\u00f6glichkeit, mithilfe von Real News Richtigdenken auch au\u00dferhalb der geregelten Therapiezeiten einzu\u00fcben. \nFolgerichtig erfreuen sich Sendeformate, wie die Tagesschau, Tagesthemen und heute journal, aber auch Faktenchecks zu Themen aller Art, gro\u00dfer Beliebtheit. \n\u201eWenn wir die Menschen nach einigen Monaten Betreuung wieder in ihren Alltag entlassen, m\u00fcssen wir schon davor alles daransetzen, dass sie dort nicht in alte Verhaltensmuster zur\u00fcckfallen. Das Richtigdenken darf sich deshalb nicht auf die notgedrungen zeitlich begrenzten Therapiestunden beschr\u00e4nken. Richtigdenken ist vielmehr eine Grundeinstellung, die unsere Patienten zwar in den Therapien lernen, oder vielmehr wiedererlernen, die sie aber zu jeder Zeit \u2015 gerade auch in der Freizeit und im Alltag \u2015 ein\u00fcben m\u00fcssen. Solange, bis es wieder ganz normal f\u00fcr sie ist \u2015 so wie f\u00fcr Sie und mich.\u201c \nDaher die gro\u00dfe Bedeutung, die dem Fernsehen beigemessen wird. Und dieses wird, so Bernisowa, von den allermeisten Patienten auch sehr gerne angenommen. \nMit ihrer Erlaubnis n\u00e4here ich mich dem \u00e4lteren Herren auf Sicherheitsabstand. Der Mann, nennen wir ihn Manfred, ist 76 und zum ersten Mal in einer Heil- und Erziehungsanstalt f\u00fcr Falschdenker. Immer wieder blickt er zwischen mir und Bernisowa hin und her, als er mir z\u00f6gernd seine Geschichte erz\u00e4hlt. Der studierte Bauingenieur kam vor zwei Monaten zur Behandlung ins Institut. Seine Tochter und sein Schwiegersohn hatten ihn hierher gebracht. Es war der traurige Endpunkt einer Abw\u00e4rtsentwicklung, die, so erz\u00e4hlt Manfred mit schwer h\u00f6rbarer Stimme, zwar schleichend, aber unaufh\u00f6rlich von ihm Besitz ergriffen habe. Was er denn meine mit \u201eAbw\u00e4rtsentwicklung\u201c, m\u00f6chte ich von ihm wissen, doch Manfred bl\u00e4ttert nur nerv\u00f6s in dem abgegriffenen Buch auf seinem Scho\u00df. \u201eDie Kunst der Hygiene\u201c, entziffere ich den auf dem Kopf stehenden Titel. Nach einem Moment bedeutet mir Bernisowa, weiterzugehen. \nNur noch eine Frage stelle ich dem armen Mann: Ob auch er gerne das Freizeitfernsehangebot des Instituts in dieser sch\u00f6nen Fernsehlounge in Anspruch nehme. Manfred sieht auf, erst zu meinem Guide, dann zu mir. \u201eJa, schon, sicher\u201c, sagt er, steht eilig aus seinem Sitz auf und verl\u00e4sst den Raum. Das Buch landet mit einem hallenden Platsch auf dem Steinfu\u00dfboden.\nDie Krankenzimmer auf Station 3A sind, wie jene aller Stationen im Trakt C, in freundlichem Cremegelb gehalten. Da es aus Infektionsschutzgr\u00fcnden nur Einzelzimmer gibt, ist der Raum sparsam, doch zweckm\u00e4\u00dfig bemessen und eingerichtet. Bett, Vinylsitz und ein kleiner Tisch stehen jedem Patienten zur Verf\u00fcgung. Viel Zeit aber verbringen die Patienten hier in der Regel ohnehin nicht. Der Tag im Sven-Spaan-Institut ist, auch an den Wochenenden, genau getaktet. T\u00e4glich 3 bis 4 Stunden Denk- und Psychotherapie sowie Schwerpunktgruppen, daneben Arbeitstherapie und medizinische Behandlungen pr\u00e4gen das Leben in der Anstalt. Organisierte Freizeitangebote, wie Hygieneschulungen, aber auch sportliche und kreative Bet\u00e4tigungsm\u00f6glichkeiten, runden das Bild ab. Da bleibt nicht viel Zeit zum Alleinsein, zum Gr\u00fcbeln, zum Sinnieren. \nUnd das ist auch durchaus gewollt. Nicht umsonst haben etliche Studien der letzten Jahre gezeigt, dass Falschdenken durch ein Zuviel an aktivit\u00e4tsfreier Zeit beg\u00fcnstigt wird \u2015 abgesehen nat\u00fcrlich von der leider immer noch da und dort gegebenen Verf\u00fcgbarkeit von Fake News, doch dazu sp\u00e4ter. \nDie Bertelsmann Stiftung etwa fand in einer k\u00fcrzlich vorgestellten Metastudie heraus, dass die Morbidit\u00e4tsrate in Bezug auf Falschdenken in der Bev\u00f6lkerung dort am h\u00f6chsten ist, wo weniger als die gew\u00f6hnlichen 60 Stunden pro Woche gearbeitet wird. \nKaum verwunderlich also, dass insbesondere Personen \u00fcber 75, Jobcenter-Customers und andere, die sich von der Gesellschaft abgeh\u00e4ngt haben, es sind, die ihren Weg in die Heil- und Erziehungsanstalten f\u00fcr Falschdenker finden.\nSchwere Sitzm\u00f6bel mit Lederbezug erwarten mich vor einem Panoramafenster, welches den Blick auf den Patientengarten freigibt. Hinter dem Mahagonischreibtisch erhebt sich ein sportlich wirkender Herr, zupft mit einer l\u00e4ssigen Bewegung seine Love-Maske zurecht und weist mir den Weg zur Sofaecke. Prof. Sebastian Ullrich, 45, hat eine fr\u00fche und in Fachkreisen viel beachtete Karriere absolviert. Mit knapp 40 Jahren habilitiert, Mitglied mehrerer international renommierter Fachgesellschaften, teils in leitender Funktion, steht der Lehrstuhlleiter f\u00fcr Experimentelle Psychologie an der Humboldt-Universit\u00e4t zu Berlin und ehemalige Oberarzt an der Klinik f\u00fcr Psychiatrie und Psychotherapie der Berliner Charit\u00e9 seit etwas mehr als einem Jahr dem Sven-Spaan-Institut als medizinischer Leiter und Chefarzt vor. \nProf. Ullrich, das merke ich schnell, ist kein Freund gro\u00dfer Umschweife. Und so steigt er auch direkt ein in das Thema, das uns Laien wohl am meisten fasziniert an Einrichtungen wie seiner: \n\u201eViele Menschen da drau\u00dfen machen sich ein falsches Bild von unserer Arbeit. Sehen Sie, die Patienten, die uns anvertraut sind, mit denen wir arbeiten, sind nicht hier, weil wir die Gesellschaft vor ihnen sch\u00fctzen m\u00fcssen, weil sie eine Gefahr f\u00fcr die Allgemeinheit sind. Nat\u00fcrlich sind sie das auch, streng genommen, aber das ist nicht unser eigentlicher Auftrag. Wir sehen uns in unserem Selbstverst\u00e4ndnis ganz klar als Helfende, nicht etwa als Strafende. Nein, was wir hier tun, ist nicht in erster Linie, die Gemeinschaft vor unseren Patienten zu sch\u00fctzen. Wir sch\u00fctzen unsere Patienten vor sich selber!\u201c\nWie das denn zu verstehen sei, hake ich nach. Ullrich: \n\u201eNun, was wir verstehen m\u00fcssen ist Folgendes: Es gibt doch einen Unterschied zwischen einem juristisch definierten Vergehen und einer medizinisch, also in unserem Fall einer psychiatrisch definierten Krankheit und damit einen Unterschied zwischen einem Verbrecher und einem Kranken. Die Menschen, die bei uns Hilfe finden, sind keine T\u00e4ter im juristischen Sinne, sie sind Kranke. Auch wenn sie das in der \u00fcberwiegenden Zahl der F\u00e4lle zu Beginn selbst nicht erkennen k\u00f6nnen.\u201c\nDeshalb, so f\u00e4hrt er fort, halte er pers\u00f6nlich auch nicht viel von Begriffen wie \u201eVerschw\u00f6rungstheoretiker\u201c: \n\u201eJa, das ist jetzt so ein Begriff \u2026 Ich will es mal so formulieren: Einen Alkoholkranken w\u00fcrden Sie ja auch nicht als \u201aGetr\u00e4nketheoretiker\u2018 bezeichnen. Das geht am Kern der Sache vorbei und hilft dem Alkoholiker, der ja unter seiner Abh\u00e4ngigkeit leidet, letztlich nicht. Und das gilt f\u00fcr die Kranken, mit denen wir hier arbeiten, auch. Wir helfen ihnen nicht, indem wir ihre Krankheit als \u201aTheorie\u2018 besch\u00f6nigen, sie damit quasi noch aufwerten. So wie ein Alkoholiker oder ein Schizophrenieerkrankter, so leidet auch ein Falschdenker, auch wenn ihm selbst sich die Einsicht in dieses Leiden erst im Zuge seiner Behandlung erschlie\u00dft. In der Psychiatrie sprechen wir hier von fehlender Krankheitseinsicht oder auch Ich-Syntonie, aber das kennen wir ja auch von einer Reihe anderer psychischer St\u00f6rungen. Trotzdem oder vielleicht gerade deshalb sind wir moralisch dazu verpflichtet, f\u00fcr diese Menschen F\u00fcrsorge zu treffen, sie dabei zu unterst\u00fctzen, ihr Leid, ihre St\u00f6rung als solche anzuerkennen. Denn Einsicht ist in der Psychiatrie immer die Voraussetzung zur wirklichen Gesundung.\u201c\nTats\u00e4chlich gilt Falschdenken seit der im Jahr 2021 erfolgten Revision des ICD-11, des Diagnoseschl\u00fcssels der Weltgesundheitsorganisation WHO, als eigenst\u00e4ndige psychische Erkrankung. \nAls Kernsymptome des den wahnhaften St\u00f6rungen zugerechneten Krankheitsbildes gelten unter anderem eine zwanghafte Neigung zu \u00fcberm\u00e4\u00dfigem Fragenstellen, das wiederholte und/oder fortgesetzte In-Zweifel-Ziehen des Realit\u00e4tscharakters von Real News, ein krankhaftes Misstrauen gegen\u00fcber der Regierung und anderen staatlichen Institutionen sowie das wahnhafte Verkennen von ungew\u00f6hnlichen, unwahren und mitunter bizarren \u00dcberzeugungen als \u201elegitime eigene Meinung\u201c oder angeblich belegbare Sachverhalte. \nMeist bezieht sich die wahnhafte Komponente der St\u00f6rung auf den paranoiden Verdacht, Politiker, Wissenschaftler und/oder Medienvertreter, die oft namentlich benannt werden, w\u00fcrden fehlerbehaftete Informationen verbreiten und/oder Informationen anderer, ebenfalls oft namentlich genannter Personen verunglimpfen oder unterdr\u00fccken. Die \u00dcberg\u00e4nge zu anderen psychotischen St\u00f6rungen, insbesondere aus dem schizophrenen Formenkreis, sind in vielen F\u00e4llen flie\u00dfend. \nWie viele F\u00e4lle von Falschdenken es wirklich in der Bundesrepublik gibt, wei\u00df niemand so genau. Zwar liegen seit 2021 verl\u00e4ssliche Zahlen der Gesundheits\u00e4mter vor, da Falschdenken eine meldepflichtige Krankheit ist: Rund 78.000 gemeldete F\u00e4lle waren es im vergangenen Jahr. Doch wie hoch die Dunkelziffer ist, l\u00e4sst sich nur sch\u00e4tzen. Experten jedenfalls gehen von einer Zahl aus, die die gemeldeten F\u00e4lle um das bis zu Vierfache \u00fcbersteigen k\u00f6nnte. Allerdings scheint sich in letzter Zeit ein positiver Trend abzuzeichnen: Nicht zuletzt dank intensiver Bem\u00fchungen der Ministerien f\u00fcr Gesundheit und Wahrheit von Bund und L\u00e4ndern sowie als Folge rigoroser Abwehrma\u00dfnahmen gegen die Herstellung, die Verbreitung und den Konsum von Fake News gingen die Erkrankungsf\u00e4lle in den vergangenen 12 Monaten um etwa ein Viertel zur\u00fcck.\nUnter Fachleuten gilt das Falschdenken als zwar schwierig, aber prinzipiell erfolgversprechend behandelbare St\u00f6rung. Meist besteht ihre Behandlung aus einer Kombination von Psychopharmaka, intensiver Psychotherapie und anderen therapeutischen Verfahren, wie Arbeits- und Denktherapie. Zwangsmittel, wie Fixierungen und strenge Isolation, kommen dabei nur gelegentlich zum Einsatz, versichert mir der Chefarzt des Instituts. \nIm Schnitt verbringen seine Patienten 18 bis 24 Monate in der Einrichtung, bevor sie als geheilt entlassen werden k\u00f6nnen. Immerhin 22.428 Falschdenker hat das Sven-Spaan-Institut in der kurzen Zeit seines Bestehens bereits erfolgreich behandeln k\u00f6nnen. Und die Erfolge lassen sich in der Tat sehen: Gebrochene Existenzen aus zerr\u00fctteten Familien, Verzweifelte am Rand der Gesellschaft \u2015 so kommen sie in die Heil- und Erziehungsanstalt. Als gesunde Mitmenschen, verantwortungsvolle Familienv\u00e4ter und -m\u00fctter, als solidarische B\u00fcrger und produktive Arbeitnehmer, so gehen sie Monate sp\u00e4ter wieder hinaus. \nEine Geschichte von vielen. Johanna \u2015 Name ge\u00e4ndert, Anmerkung der Redaktion \u2015, 38, sitzt an einem der rund 20 Werktische, die Stirn in tiefe Konzentrationsfalten gelegt. Im Arbeitstherapieraum, in dem sich heute Insassen der Station 5B eingefunden haben, surren die N\u00e4hmaschinen. Sie n\u00e4hen Love-Masken und Solidarity-Anz\u00fcge f\u00fcr die Patienten des Instituts in fr\u00f6hlichen Farben und \u2015 passend zur Jahreszeit \u2015 mit tropischen Motiven. 5B, das ist eine Station f\u00fcr Patienten, die unter chronischem oder wiederkehrendem Falschdenken leiden. \nAuch Johanna ist schon das zweite Mal in Behandlung. F\u00fcr ein paar Minuten h\u00e4lt die gelernte B\u00fcrokauffrau und Mutter zweier Kinder in ihrer liebgewonnenen N\u00e4harbeit inne, um mir ein wenig von sich zu erz\u00e4hlen: Was sie hierhergef\u00fchrt hat. Wie es ihr drau\u00dfen erging. Und warum sie, nach sieben Monaten in ihrem alten Leben, wieder hier ist. \n\u201eEs begann eigentlich alles durch so ein Video im Internet. Das kam erst mal ganz harmlos daher, da war ein Mediziner, Epidemiologe glaub ich, der hat \u00fcber das Coronavirus gesprochen. War eigentlich ganz interessant und der schien auch ganz seri\u00f6s zu sein \u2026 da dachte ich mir: \u201aSiehst du\u2019s dir halt an, wer wei\u00df, vielleicht ist ja was dran?\u2018 Dass das Falschdenken war, das wusste ich damals nat\u00fcrlich nicht. Und wie schnell man auch abh\u00e4ngig wird von so was \u2026\u201c\nEs folgte, was folgen musste. Je mehr sie auf dubiosen Internetseiten recherchierte, je mehr Videos von selbst ernannten \u201eExperten\u201c sie sah und je \u00f6fter sie Texte umstrittener Figuren las, desto weiter entfernte sich Johanna vom Richtigdenken, desto abstruser wurden ihre Gedanken \u2015 und desto tiefer wurde die Kluft zwischen ihr und den Menschen, die ihr nahe standen. Immer weiter sank sie hinab in die Parallelwelt kruder Verschw\u00f6rungstheorien, vernachl\u00e4ssigte den Job, der ihr doch immer viel Freude bereitet hatte, ihre Ehe, zuletzt sogar ihre hei\u00df geliebten Kinder, vier und sechs Jahre alt. \nIrgendwann gelangte sie an den Punkt, an dem sich ihr Abgleiten nicht mehr verbergen lie\u00df, auch nicht im B\u00fcro. Ihr Vorgesetzter war es schlie\u00dflich, der sie in das Sven-Spaan-Institut einweisen lie\u00df. Was folgte, war eine harte Zeit, so Johanna. Fast ein Jahr verbrachte sie zuerst auf der Akut-, dann auf der Normalstation, sah ihre Familie nur einmal im Monat. Und doch war es eine Zeit, so wei\u00df Johanna heute, die sein musste. Eine Zeit, in der sie lernte, Vertrauen zu fassen in den Staat, seine F\u00fcrsorge anzunehmen, sich dem Schutz zu unterstellen, den er ihr bot. Voll Zuversicht kehrte sie nach diesem Jahr heim. Ob sie es damals f\u00fcr m\u00f6glich gehalten habe, je wieder vom Falschdenken befallen zu werden? \nJohanna: \n\u201eAlso nein, \u00fcberhaupt nicht. Dass ich heute wieder hier bin, das habe ich nicht geglaubt. Als ich entlassen wurde nach dem ersten Mal, da f\u00fchlte ich mich gesund, geheilt. Man hat mir sehr geholfen hier, wirklich, ich bin sehr dankbar \u2026 Aber \u2015 das Leben drau\u00dfen ist wieder etwas anderes: hart. Die Versuchung ist gro\u00df, sie ist immer da.\u201c\nDie Versuchung, von der Johanna spricht, das sind die Fake News, die sie konsumierte. Anfangs heimlich, nur ab zu, vor den Kindern und dem Ehemann versteckt. Zum Beispiel nachts, unter der Bettdecke oder eingeschlossen im Badezimmer, das Wasser in der Dusche laufen gelassen, damit man nichts h\u00f6rt. Sp\u00e4ter dann immer \u00f6fter. Irgendwann merkte ihr Mann, dass etwas mit ihr nicht stimmte: \n\u201eEines Abends, da ist er dann zu mir gekommen und hat gesagt: \u201aJohanna, du liest doch wieder dieses Zeug! Gib es doch zu, ich merke es ja!\u2018 Da habe ich einen Riesenschrecken gekriegt, weil ich mich bis dahin selber angelogen habe. Ich wollte es nicht wahrhaben, dass ich r\u00fcckf\u00e4llig geworden war. Ich war doch mit so guten Vors\u00e4tzen aus der Anstalt gekommen \u2015 nie wieder dieses Zeug ansehen, hatte ich mir geschworen. Aber es war st\u00e4rker als ich, einfach st\u00e4rker \u2026\u201c\nIhre Stimme zittert, wenn sie davon spricht, ihr Blick senkt sich traurig auf den Stapel Stoff auf ihrem Scho\u00df. Dann atmet sie einmal tief durch, greift sich energisch ein neues St\u00fcck Textil und stellt die Maschine wieder an. Ich lasse sie weitern\u00e4hen und w\u00fcnsche ihr in Gedanken viel Kraft f\u00fcr die Zeit danach.\nFake News, sie waren es bei den meisten, die dazu f\u00fchrten, dass sie sich entfremdeten von der Familie, den Arbeitskollegen, den Freunden, der Gesellschaft. Zwar haben Bundesregierung wie EU-Kommission und auch die Betreiber von Social-Media-Plattformen und anderen Internetdiensten in den vergangenen Jahren Enormes geleistet in der Bek\u00e4mpfung und Pr\u00e4vention von Fake News, doch ein Schwarzmarkt existiert nach wie vor. Mit immer neuen Tricks und Windungen versuchen seine Erhalter, sich der staatlichen wie privatwirtschaftlichen Gesundheitskontrollen zu entziehen und verbreiten ihre zersetzenden Falschgedanken in den muffigen Hinterh\u00f6fen des Internets. Sie wirken wie ein Gedankenvirus. Zun\u00e4chst scheinbar harmlos entfalten sie ihre zerst\u00f6rerische Kraft erst nach und nach, sind dabei aber hochansteckend. \nNicht ohne Grund spricht Prof. Ullrich von dem mentalen Infektionsrisiko, das durch solche Falschgedanken ausgeht. Zu viele F\u00e4lle sind ihm aus seiner mehrj\u00e4hrigen Praxis bekannt, zu viele traurige Schicksale von Menschen \u2015 M\u00e4nnern und Frauen, Alten und Jungen \u2015, die diesem Gift aus dem Internet erlagen. Entsprechend offen seine Wortwahl, wenn es um die Urheber und Verbreiter von Falschgedanken geht: \n\u201eAn diesem Punkt endet all mein \u00e4rztliches wie menschliches Verst\u00e4ndnis. Denn \u2015 sehen Sie sich um \u2015 die Leute, denen wir hier helfen, die wir in langer und oft auch schmerzhafter Arbeit in ein normales Leben, ins Richtigdenken zur\u00fcckbegleiten, diese Leute sind letztlich alle zu Opfern geworden. Opfer jener, die solche gesundheits- und lebensgef\u00e4hrdenden Inhalte in die Welt setzen. Das ist nicht nur verantwortungslos und unmoralisch, das ist kriminell. Gott sei Dank hat das ja auch der Gesetzgeber erkannt und entsprechend gehandelt. Doch die Folgen dessen, was diese kriminellen Energien immer noch Tag f\u00fcr Tag unter unbescholtenen, wenn auch labilen Menschen anrichten, die sehen Sie hier.\u201c\nWie es ist, dem schleichenden Gift der Fake News zu erliegen, das wei\u00df Peter \u2015 Name ge\u00e4ndert, Anmerkung der Redaktion \u2015, 49, nur zu gut aus eigener Erfahrung. \u201eEinen wundersch\u00f6nen guten Tag, wundersch\u00f6ne Dame!\u201c, mit diesen Worten empf\u00e4ngt mich der hochgewachsene Mann in seinem Patientenzimmer. Vor kurzem erst hat der geb\u00fcrtige Hamburger erfahren, dass er im Juli vielleicht schon entlassen werden k\u00f6nnte. 19 Monate hat er in der Heil- und Erziehungsanstalt gelebt, eine lange Zeit. Er hat sich, so gut es ging, in seinem Zimmer eingerichtet. An den W\u00e4nden h\u00e4ngen Poster im Gro\u00dfformat, Black Sabbath und Metallica, ein schwarzer Wolf vor blassgrauer Vollmondscheibe. Das letzte Streamingkonzert seiner Lieblingsband habe er nicht h\u00f6ren k\u00f6nnen, sagt er bedauernd mit Blick auf das Plakat, \u201eMetallica Online Event 025\u201c prangt darauf in fetten Buchstaben. Das und das Internetverbot f\u00fcr Patienten seien f\u00fcr ihn die schmerzhaftesten Einschnitte in den Alltag gewesen, die das Leben im Sven-Spaan-Institut mit sich bringt. \nWir setzen uns im Sicherheitsabstand \u2015 er auf das Bett, ich auf den keimresistenten Vinylsitz \u2015 und Peter beginnt, mir aus der Zeit davor zu erz\u00e4hlen. \nAls Schulabbrecher mit 16 von zu Hause ausgezogen, trampte er ein Jahr lang mit der Freundin durch Europa. Das Geld war knapp, Essen gab es nicht immer, daf\u00fcr Joints am Strand der Algarve, Campieren in den W\u00e4ldern des Apennin, Weggef\u00e4hrten aus aller Herren L\u00e4nder, die sich trafen und irgendwann wieder getrennter Wege gingen. Dann der Bruch mit der Freundin, seiner ersten gro\u00dfen Liebe. Peter wei\u00df nicht, wohin er jetzt noch ziehen soll, was tun. Schlie\u00dflich kehrt er zur\u00fcck in die Heimat an der Elbe, macht eine Mechanikerlehre, Jahre sp\u00e4ter erf\u00fcllt sich sein Traum: die eigene Motorradwerkstatt. Und zun\u00e4chst schien alles gut zu laufen f\u00fcr Peter: \n\u201eIch hatte meine Werkstatt, meine Maschinen und meine Musik \u2015 das war mein Leben, und es war sehr gut so. Ich war ein v\u00f6llig unpolitischer Mensch, was so passiert ist in der Welt, hat mich ziemlich wenig interessiert. Aber dann die Gro\u00dfe Pandemie \u2026 Es wurde schwieriger. Am Anfang ging es noch, aber ich hatte kaum R\u00fccklagen, und irgendwann ... war auch mein Fehler gewesen, klar. Also irgendwann war der Punkt, da f\u00fchlte ich mich wie mit dem R\u00fccken zur Wand. Du wei\u00dft halt nicht mehr, wie du rauskommst, was du tun sollst \u2026 Und wenn du dann in so einer Situation an die falschen Leute oder an die falschen Sachen ger\u00e4tst, bist du verwundbar, empf\u00e4nglich f\u00fcr so was, verstehst du?\u201c\nDie \u201efalschen Leute\u201c, das waren in Peters Fall ein Angestellter seiner Werkstatt und ein Kumpel aus Schultagen. \u00dcber sie geriet er in das Netzwerk von fast professionellen Falschdenkern, kam in Ber\u00fchrung mit den abstrusesten Verschw\u00f6rungstheorien, schloss am Ende gar Bekanntschaft mit Fake-News-Produzenten. Er selbst habe sich zwar nie an Produktion und Vertrieb beteiligt, versichert er. Aber die Wochen und Monate auf der schmutzigen Seite des Internets, die geheimen Gespr\u00e4chsrunden nachts in der Garage forderten ihren Tribut. Peters seelischer Zustand ist bereits stark ersch\u00fcttert, als der Customer Service des Jobcenters ihn zur Begutachtung zum Medical Case Manager schickt. Der attestiert ihm eine paranoid-querulatorische Entwicklung und eine chronische und verfestigte Entwicklung ohne Krankheitseinsicht. Es folgt die Einweisung in das Sven-Spaan-Institut. Die Anfangszeit sei sehr hart gewesen, erz\u00e4hlt Peter. \n\u201eEs ist ja so, wenn du Falschdenken hast, dann siehst du das ja selber nicht am Anfang. Du glaubst ja im Gegenteil, dass du den Durchblick hast. Du glaubst, dass du angelogen wirst von den Medien, von den Politikern, ja sogar von Der Mutter. So f\u00e4ngt es an bei vielen, ich hab das oft miterlebt. Die Leute lesen was im Internet oder kommen zusammen in ihren Geheimzirkeln und sagen dann: \u201aIch denke selber\u2018. Aber nat\u00fcrlich ist das eine T\u00e4uschung. Sie lassen sich verf\u00fchren und lassen sich t\u00e4uschen, wegf\u00fchren von der Wahrheit. Das Problem ist, glaube ich, bei den meisten dieses Misstrauen, dass sie nicht vertrauen k\u00f6nnen. Mir ist es genau so gegangen. \nIch wollte die b\u00f6se Absicht sehen, wo in Wahrheit keine war. Du misstraust dem Staat, misstraust der Regierung, obwohl sie dir helfen wollen, aber du kannst das nicht annehmen. Bis du das endlich erkennst, das ist ein sehr langer und schwieriger Weg! Ich hab mich direkt gewehrt dagegen, das ganze erste Jahr fast, kann man sagen. Weil bei mir die Krankheit so ausgepr\u00e4gt war, weil ich so abh\u00e4ngig war vom Falschdenken. Heute sehe ich, wie sehr ich gelitten habe unter dieser Krankheit. Furchtbar gelitten. Wenn ich rauskomme, dann m\u00f6chte ich anderen helfen, denen es so geht wie mir fr\u00fcher. Ich will ihnen helfen, da rauszukommen aus diesem Leid.\u201c\nIn der Tat ist das Leiden der Falschdenker an ihrer Krankheit beinahe greifbar im Sven-Spaan-Institut. Leere Augen verfolgen mich auf meinem Weg durch die Korridore der Akutstation, durch die mich Bernisowa jetzt f\u00fchrt. Eine Patientin im wei\u00dfen Solidarity-Anzug sitzt in einer Ecke, den Spiegel in den H\u00e4nden. Es ist die letzte Ausgabe, ich erkenne sie sofort, am Titelblatt begr\u00fc\u00dft Die Mutter verwundete Heimkehrer von der Ural-Front. Doch der Blick der Patientin ist an die Decke gerichtet, ihre Lippen formen lautlose Worte. Was sie wohl denken mag in diesem Augenblick, an diesem Ort? Gerne w\u00fcrde ich sie danach fragen, doch etwas sagt mir, dass es besser ist, sie allein zu lassen. \n\u201eHeilung braucht Abstand\u201c, so h\u00f6re ich im Sven-Spaan-Institut immer wieder. Abstand nicht nur im physischen Sinne, sondern auch innerer Abstand zu den schlechten, krankmachenden Gedanken, die Menschen wie die Frau in der Leseecke hierher gebracht haben. \nUmso bedeutender ist die Rolle, die der Gedankentherapie in den Heil- und Erziehungsanstalten f\u00fcr Falschdenker zukommt. Die heute in diesen Einrichtungen vorwiegend zur Anwendung gelangende Form der Gedankentherapie f\u00fcr Falschdenker wurde nicht zuletzt von Prof. Ullrich selbst ma\u00dfgeblich mitentwickelt. Bereits seit dem Jahr der Gro\u00dfen Pandemie arbeitete er, gemeinsam mit Fachkollegen der Johns Hopkins University in Baltimore und dem Londoner Imperial College, an Methoden zur gleicherma\u00dfen effektiven wie nachhaltigen Behandlung des Falschdenkens. \nZentrale Elemente dieser Therapieform sind \u2015 neben Entzug und Entseuchung \u2015 der Aufbau von Vertrauen und die (Wieder-)Herstellung von Liebesf\u00e4higkeit. Das mag viele Laien \u00fcberraschen, doch tats\u00e4chlich sind es gerade die beiden letztgenannten Verfahren, auf welchen im Sven-Spaan-Institut besonderes Augenmerk gerichtet wird.\nDagmar Jols, 34, ist psychologische Gedankentherapeutin und arbeitet derzeit an ihrer Doktorarbeit \u00fcber positives Emotionsmanagement in der Therapie des Falschdenkens. Wie wichtig gerade positive Emotionen und eine St\u00e4rkung des Grundvertrauens f\u00fcr eine gelingende Gedankentherapie sind, wei\u00df sie nicht nur aus ihrer Forschung, sondern vor allem aus ihrer t\u00e4glichen Arbeit mit den Patienten. Gleich wird mich die junge Wissenschaftlerin, die bereits den Nachwuchsf\u00f6rderpreis der Exzellenzinitiative \u201e(Weiter-)Denken im 21. Jahrhundert\u201c der Deutschen Forschungsgemeinschaft erhielt, in ihre Gedankentherapiesitzung mitnehmen. Die vierte und letzte an diesem Tag; eingeteilt sind acht Patienten der Rezidivstation. \nDoch zuvor will Jols noch \u00fcber ihr Arbeits- und Forschungsgebiet, das zugleich auch ihre gro\u00dfe Leidenschaft ist, sprechen: \n\u201eDer Begriff \u201aGedankentherapie\u2018 ist, wenn man es genau nimmt, in gewisser Weise verk\u00fcrzt. Wenn wir von Gedankentherapie sprechen, meinen wir damit n\u00e4mlich nicht nur eine Therapie des Denkens, sondern immer auch gleichzeitig eine Therapie des F\u00fchlens, des Emotionalen. Dahinter steht die gewonnene Erkenntnis, dass es beim Falschdenken eben nicht alleine nur um das Denken geht, auch wenn das freilich die Hauptsymptomatik und letztlich diagnoseleitend ist. Was dem falschen Denken aber \u00fcberhaupt erst den Boden bereitet, was die vulnerablen Personen daf\u00fcr empf\u00e4nglich macht, liegt dabei schon auf der Ebene darunter.\nDas Ausgangsproblem, das wir sehen, ist eigentlich ein Mangel an Vertrauensbereitschaft und ebenso eine mangelnde Liebesf\u00e4higkeit im Sinne einer gest\u00f6rten Liebesannahmef\u00e4higkeit. Bevor aber dieser Mangel nicht behoben wird, bevor also nicht der Boden f\u00fcr Vertrauen und das Zulassen von Geliebtwerden und die Annahme von F\u00fcrsorge bereitet sind, so lange haben Richtiggedanken keine Basis im F\u00fchlen und Denken des Patienten.\u201c \nGrund f\u00fcr einen solchen emotionalen Mangel seien in der Regel aversive oder gar traumatische Kindheitserlebnisse, so Jols. \nWer etwa durch ung\u00fcnstige famili\u00e4re Bedingungen nicht gelernt habe, sich selbst anzunehmen, wer nicht erfahren habe, liebenswert zu sein und sich deshalb selbst nicht lieben k\u00f6nne, dem falle es auch im sp\u00e4teren Leben schwer, die Liebe und F\u00fcrsorge des Staates anzunehmen und ihm zu vertrauen. \nIn ihrer Arbeit mit den Erkrankten wende sie deshalb gezielt Techniken des Vertrauensmanagements an, die vor und neben den eher klassischen Gedankentechniken zum Einsatz k\u00e4men. \nWie dies in der Praxis aussieht, darf ich nur wenige Minuten nach unserem Gespr\u00e4ch erleben.\nAcht Patienten, \u00fcberwiegend sind es Frauen, halten die Augen geschlossen. Ausgebreitet liegen sie auf mit Einweglaken bedeckten Gummimatten. Gleichm\u00e4\u00dfiges Atmen zieht durch den Raum, sonst ist es still. Dagmar Jols schreitet langsam die Reihen der Liegenden ab, blickt sanft auf die wie schlafend Wirkenden. Sie l\u00e4sst sich Zeit, l\u00e4sst die Entspannung sich legen auf die K\u00f6rper, die Ruhe einsickern in die Gedanken. Dann setzt sie sich auf einen Stuhl in der Mitte des Raumes. Noch einmal geht ihr Blick in die Runde \u2015 alles ist still. \n\u201eEntspannt liege ich und lasse alles los.\u201c \nJols\u2018 warme Altstimme setzt die Luft in leichte Vibration. \n\u201eMeine Gedanken ziehen vorbei, wie die Wolken am Himmel.\u201c \nJedem Satz folgt eine Pause und selbst ich bemerke nach k\u00fcrzester Zeit, wie meine Muskeln sich lockern, der Ballast meines Denkens von mir abf\u00e4llt. \n\u201eIch halte sie nicht fest, ich lasse sie ziehen. Mein Geist wird klar und leer. Ich f\u00fchle, wie mein Herz sich \u00f6ffnet. Es wird weit und weich.\u201c \nVon irgendwoher ert\u00f6nt, leise, kaum wahrnehmbar, ein tiefes Seufzen. \n\u201eIch wei\u00df, dass es Menschen gibt, die mir helfen wollen. Ich sehe sie jetzt vor mir. Es sind meine Eltern, meine Vorgesetzten auf der Arbeit. Es sind meine \u00c4rzte und Therapeuten. Es sind die Menschen, die sich jeden Tag um mich k\u00fcmmern und mich besch\u00fctzen. Die Menschen, die uns Arbeit und Brot geben. Die Menschen, die Verantwortung tragen f\u00fcr unser Land, f\u00fcr uns alle \u2014 f\u00fcr jeden Einzelnen von uns. Ich sehe sie vor mir. Sie l\u00e4cheln mir zu und ich sp\u00fcre ihre Liebe. Ich sehe auch Die Mutter. Auch sie l\u00e4chelt mir zu. Ihre F\u00fcrsorge, ihr Schutz, ihre F\u00fchrung umh\u00fcllen mich \u2015 warm, wohltuend, wie eine Decke. Ich habe Fehler gemacht in der Vergangenheit. Ich hatte kein Vertrauen zu den Menschen. Ich habe denen nicht geglaubt, die es gut mit mir meinten. Denn ich war krank.\u201c\nEin Schniefen l\u00e4sst mich hochfahren. Ich blicke nach links \u2015 einer stark \u00fcbergewichtigen \u00e4lteren Frau laufen Tr\u00e4nen \u00fcber die Wangen. Der Anblick ber\u00fchrt, macht verlegen. Doch da spricht die Therapeutin weiter, kr\u00e4ftiger diesmal, entschieden: \n\u201eAber ich m\u00f6chte die Krankheit besiegen. Ich werde die Krankheit besiegen. Ich habe die St\u00e4rke in mir, gesund zu werden. Die Mutter gibt mir St\u00e4rke. Die Experten geben mir St\u00e4rke. Meine \u00c4rzte und Therapeuten geben mir St\u00e4rke. Ich sp\u00fcre ihre Liebe und ihre F\u00fcrsorge. Ich sp\u00fcre ihren Schutz. Mein Geist ist klar und leer \u2015 er fasst Vertrauen. Mein Herz ist weit und weich \u2015 es nimmt die Liebe in sich auf.\u201c\nDie Meditation dauert noch etwa 15 Minuten an. Dann erheben sich alle mit noch langsamen Bewegungen von ihren Matten und nehmen im gro\u00dfr\u00e4umigen Stuhlkreis Platz.\nDer zweite Teil der Gedankentherapiesitzung dient der pers\u00f6nlichen Gedankenarbeit und dem Lernen der Patienten voneinander. Heute ist es ein junger Mann, der den Anfang macht. Mit Brille und schlecht gek\u00e4mmtem Haar erinnert er an den Typ Student der Sozialwissenschaften. Tats\u00e4chlich zieht er jetzt ein zerkn\u00fclltes DIN-A4-Blatt aus der Tasche seines Solidarity-Anzugs. \u201eDas habe ich nach unserer letzten Sitzung geschrieben,\u201c erkl\u00e4rt er etwas sch\u00fcchtern und liest vor: \n\u201eWas kann ich glauben? Ich wei\u00df es nicht mehr. Schon wieder einmal nicht mehr. Wem kann ich vertrauen? Kann ich mir selber trauen? Oder der Stimme in meinem Kopf, die sagt: \u201aSie wollen dich umprogrammieren?\u2018 Wer ist es, der so etwas sagt? Ist es mein altes Ich, sind es meine alten Gedanken, die mich hierhergebracht haben? Wenn es wahr ist, was diese Gedanken sagen, ist alles noch schlimmer, als ich dachte. Wenn es nicht wahr ist, bin ich dann verr\u00fcckt? Wer kann mir die Antwort sagen? Gibt es eine Antwort? Gibt es eine Wahrheit? Was ist, wenn sie mich bel\u00fcgen? Wem soll ich dann noch trauen? Vielleicht ist alles eine einzige gro\u00dfe L\u00fcge: das Leben da drau\u00dfen, das Leben hier drinnen. Dann ist alles egal. Dann hei\u00dft es anpassen oder untergehen. Ich wei\u00df nicht mehr, was ich denken soll, und es tut weh. Es zersprengt mir den Kopf manchmal, es will mich zerrei\u00dfen. Dann will ich glauben. \u2015 Ich will ja glauben, aber kann es nicht. Ich will Frieden finden im Glauben, im Vertrauen, in der Liebe. Wieso kann ich es nicht? Warum ist es so verdammt schwer?\u201c*\nDer junge Mann l\u00e4sst das Papier sinken, es kn\u00fcllt sich noch mehr in seiner Faust. Den Kopf nach unten gerichtet, kann ich seine Augen nicht mehr sehen, doch scheint es, dass er mit den Tr\u00e4nen k\u00e4mpft, der Atem geht schwer. \u201eHaben Sie vielen Dank, Herr \u2026 ! Es war sehr mutig von Ihnen, das mit uns zu teilen\u201c, spricht ihm Jols zu. Mehrere Patienten nicken anerkennend, versuchen, den jungen Mann mit aufmunternden Blicken zu st\u00fctzen. \n\u201eIch denke, alle, die hier sitzen, hatten schon einmal solche Gedanken, oder? Ja, der Weg zur Heilung ist kein leichter, ganz im Gegenteil! Und manchmal ist einem einfach nur zum Kotzen zumute und man m\u00f6chte alles hinschmei\u00dfen und fragt sich: \u201aWof\u00fcr das alles?\u2018. Habe ich Recht?\u201c \nDer junge Mann blickt auf und nickt, die ger\u00f6teten Augen begegnen meinem Blick. \n\u201eDoch ich sage Ihnen etwas: Sie k\u00f6nnen stolz auf sich sein! Sie haben bereits Enormes geleistet, seit Sie hier sind. Ist Ihnen das bewusst? Ich kann mich erinnern, als wir uns das erste Mal getroffen haben, da waren Sie noch voller Misstrauen. Voller Feindseligkeit sogar. Sie konnten mir kaum in die Augen schauen. Ihre Gedanken waren voller Verschw\u00f6rungstheorien, erinnern Sie sich? Sie dachten, alle hier wollen Ihnen nur B\u00f6ses. Und heute k\u00f6nnen Sie sich \u00f6ffnen. Heute sitzen Sie hier und teilen Ihre intimsten innersten Gedanken mit uns! Und warum k\u00f6nnen sie das? Warum konnten Sie so einen enormen Fortschritt machen? Weil Sie erkannt haben, dass wir Ihnen hier nichts B\u00f6ses wollen, dass wir nicht Ihre Feinde sind. Sie haben erfahren, dass Sie geliebt und gesch\u00fctzt werden. Dass man Ihnen helfen will. Dass man Sie liebt. Sie sind schon einen weiten Weg gegangen, Herr \u2026\nAlles, was jetzt noch zur Gesundung fehlt ist, dass Sie lernen, sich selbst zu lieben. Diese inneren Widerst\u00e4nde zu \u00fcberwinden. Lassen Sie es zu, Herr\u2026 ! Ich wei\u00df, dass Sie das schaffen. Seien Sie stolz auf sich!\u201c\nLiebe und Vertrauen. Das ist es, was die Menschen hier wirklich suchen. So erz\u00e4hlt es Johanna, die 38-j\u00e4hrige Mutter und Ehefrau, die schon zum zweiten Mal wegen Falschdenkens behandelt werden muss und doch nichts lieber m\u00f6chte, als ein solidarisches und nichtinfekti\u00f6ses Leben im Kreis ihrer Familie zu f\u00fchren. So erz\u00e4hlt es auch Peter, der Biker und Heavy-Metal-Fan, der dabei ist, die Krankheit zu \u00fcberwinden und in Zukunft anderen auf ihrem Weg in die Gedankengesundheit helfen m\u00f6chte. Und auch all die anderen Frauen und M\u00e4nner, die Alten wie die Jungen, die Familienv\u00e4ter wie die Einsamen, die einst Erfolgreichen ebenso wie jene, die sich l\u00e4ngst aus der Solidargemeinschaft zur\u00fcckgezogen hatten. Sie alle vereint der Kampf gegen das Gedankenvirus. Ein Kampf, den die allermeisten von ihnen gewinnen werden, dank der unerm\u00fcdlichen Hingabe von Menschen wie Sebastian Ullrich und Dagmar Jols und Hunderten wie ihnen, die Tag f\u00fcr Tag den Samen s\u00e4en, aus dem Liebe und Zutrauen unter der sch\u00fctzenden Hand des Staates wachsen kann.\n\u201eConfidere aude\u201c \u2015 \u201eHabe den Mut, Vertrauen zu fassen\u201c. \nWohl kaum passender k\u00f6nnten die Worte gew\u00e4hlt sein, die in Stein gehauen an der Stirnseite der elegant wirkenden Aula prangen. Es ist die letzte Station unseres Rundganges, zu der Marina Bernisowa mich f\u00fchrt, und zugleich der Abschluss meines beeindruckenden, in vielem \u00fcberraschenden und oft auch ganz pers\u00f6nlich ber\u00fchrenden Besuches im Sven-Spaan-Institut. \nDer Saal, so erz\u00e4hlt Bernisowa, wird gerne f\u00fcr Anl\u00e4sse wie Feiern und Zusammenk\u00fcnfte der Patienten genutzt. Feiern, Zusammenk\u00fcnfte der Patienten? Bernisowa err\u00e4t mein Erstaunen sofort und erwidert schmunzelnd: \n\u201eOh ja, bei uns darf auch mal gefeiert werden. Sehen Sie die kreisartigen Strukturen hier \u00fcberall im Marmorboden? Das sind die Abstandsmarkierungen, alle exakt 1,5 Meter voneinander entfernt \u2015 bis zu 50 Patienten k\u00f6nnen sich hier zur selben Zeit aufhalten.\u201c \nWas f\u00fcr Feiern das denn seien, hake ich nach. \n\u201eDer Tag der Volksimpfung zum Beispiel, der Geburtstag Der Mutter. Und nat\u00fcrlich unsere schon traditionellen und sehr beliebten Falschgedankent\u00f6tungsfeiern.\u201c \nDiese, so lerne ich, sind der H\u00f6hepunkt in jedem Monat, wenn die vom Falschdenken Geheilten kurz vor der Entlassung stehen und zu ihrer feierlichen Verabschiedung Aluh\u00fcte zerrei\u00dfen, die sie zuvor im Rahmen der Ergotherapie selbst gebastelt haben \u2015 Symbol f\u00fcr das T\u00f6ten der Falschgedanken, von denen sie f\u00fcr immer befreit sein wollen. \nIch denke an Peter, der vermutlich im n\u00e4chsten Monat dabei sein wird. Auf einer dieser Markierungen wird er stehen, seinen eigenen Aluhut dabeihaben. Und ich stelle mir vor, wie er ihn zerrei\u00dft und mit ihm all das Falsche, das Schlechte, das er hinter sich l\u00e4sst. Und wie er dann aus dem Portal tritt, durch die Desinfektionsanlage hindurch, hinaus in ein neues Leben im Richtigdenken. M\u00f6ge er das alte auf immer hinter sich lassen!", "twitter-history": "[]"}