{
     "url": "https://www.rubikon.news//artikel/masslose-maskerade",
     "date": "2020-08-07",
     "source": "rubikon.news",
     "label": "fake",
     "header": "Ma\u00dflose Maskerade",
     "article": "Die Pflicht zur Bedeckung von Mund und Nase als \u00f6ffentlich-rechtliche Ma\u00dfnahme hat verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig zu sein, sonst ist sie rechts- und verfassungswidrig. In Anlehnung an eine juristische Pr\u00fcfung dieser Verh\u00e4ltnis- und Verfassungsm\u00e4\u00dfigkeit, soll hier auf die Frage der Verfolgung eines \u201elegitimen Zwecks\u201c, der \u201eGeeignetheit\u201c, \u201eErforderlichkeit\u201c und \u201eAngemessenheit\u201c der Ma\u00dfnahme eingegangen werden. Sollte sich herausstellen, dass die Ma\u00dfnahme verfassungswidrig ist, w\u00e4re sie nichtig.Eine verordnete Ma\u00dfnahme, die augenscheinlich vom Sinne losgel\u00f6st und dabei sogar sch\u00e4dlich ist und doch von einem Gro\u00dfteil der Bev\u00f6lkerung anstandslos umgesetzt wird, machte mich in publizistischer Hinsicht ratlos. Daher erschien mir eine Stellungnahme zum Thema Maskenpflicht viele Wochen vermessen, insofern erwachsene, selbstverantwortliche Menschen betroffen sind.\nDieser Umstand \u00e4nderte sich, als ich ganz pers\u00f6nlich auf mein vermeintliches Fehlverhalten hingewiesen wurde: Ich hatte maskenlos, daf\u00fcr mit Attest best\u00fcckt einen Bio-Supermarkt betreten. Ich wollte tats\u00e4chlich bar einer geeigneten Haltung und Garderobe f\u00fcr diesen im Jahr 2020 politischen Akt, mit zwei unserer T\u00f6chter Eink\u00e4ufe erledigen und wurde dabei quasi kalt erwischt.\n\u201eEs ist nicht richtig, was Sie da tun!\u201c, sprach es mich an, durch die Bananen. \u201eSie stecken mich an.\u201c Der Herr, der gut Bescheid wusste, befand es nicht f\u00fcr n\u00f6tig, mir bei seiner Einlassung in die Augen zu blicken \u2014 wohl wissend, dass ich ohnehin nicht das Wesentliche erkennen k\u00f6nnte. Er hatte sich weitgesichtig verh\u00e4ngt. \nNun, was entgegnet man in der K\u00fcrze?\nSo entstand also dieser Text.\nTats\u00e4chlich hat sich in der Breite der Bev\u00f6lkerung keine Sachkenntnis durchgesetzt, wie erforderlich das Maskentragen im Alltag ist. Wer im Juli 2020 seinen Fu\u00df vor die T\u00fcr setzt, erlebt bei seinen Mitmenschen, dass sie Sinn und Unsinn verordneter Ma\u00dfnahmen weitgehend nicht hinterfragen. Stattdessen scheint das Bed\u00fcrfnis \u00fcberm\u00e4chtig, sich einem verordneten Konsens nicht entgegen zu stellen, selbst, wenn das eigene Risiko deutlich erfahrbar ist, sobald sich die Atemluft beim N\u00e4hern eines Stoffes Richtung Mund und Nase reduziert. \nAufgrund der freilich massiven gesundheitlichen Risiken und Nachteile, die das Tragen von Stoffen vor Mund und Nase mit sich bringen, sowie der Risiken f\u00fcr unsere, freilich bereits massiv gesch\u00e4digte, freiheitlich-demokratische Grundordnung, betrachte ich es als dringlich, meinen Beitrag zur sachlichen Aufkl\u00e4rung zu leisten.\nDer offenbar verfolgte und offiziell verk\u00fcndete Zweck liegt darin zu verhindern, dass sich das Virus Sars-CoV-2 ungehemmt ausbreitet. Soweit hiermit kein offensichtlich verfassungswidriger Zweck verfolgt wird und das gew\u00e4hlte Mittel, die Pflicht Mund und Nase zu bedecken zumindest mit der M\u00f6glichkeit, sich durch ein \u00e4rztliches Attest davon befreien zu lassen, legal erscheint, muss die Geeignetheit der Ma\u00dfnahme zur Erreichung des legitimen Zwecks gepr\u00fcft werden.\nSofern einen die Anwendung der Ratio, also der Vernunft, nicht restlos verst\u00f6rt, m\u00fcsste man jedoch zun\u00e4chst konstatieren, dass die Notwendigkeit, die Ausbreitung des Virus zu verhindern, gar nicht gegeben ist. Die entscheidenden Eckdaten haben wir oft gelesen:\nUnter Ber\u00fccksichtigung der vom Robert Koch-Institut und der jeweiligen nationalen Beh\u00f6rden ver\u00f6ffentlichten Sterblichkeits-Zahlen l\u00e4sst sich feststellen: Der H\u00f6hepunkt der \u201ePandemie\u201c bestand am 1. M\u00e4rz 2020, die Infection Fatality Rate (IFR) f\u00fcr Deutschland liegt bei einem Wert von 0,36, das Durchschnittsalter der an Covid-19 Verstorbenen liegt zwischen 80 und 86 Jahren (1). \nDie R\u00fcckl\u00e4ufigkeit der Ansteckungsraten sowie die Letalit\u00e4t von Covid-19 sprechen damit eine deutliche Sprache: Das Virus bewegt sich im Bereich einer uns bekannten, f\u00fcr immungeschw\u00e4chte und vorerkrankte Personen schweren Krankheit: einer mittelschweren-schweren Form der Influenza, deren IFR mit 0,1 angegeben wird (2). \nDa hilft auch keine gebetsm\u00fchlenartige Wiederholung unserer Entscheider, inklusive des Ministerpr\u00e4sidenten Markus S\u00f6der \u2014 gef\u00e4hrlicher wird dieses Virus nicht. Dar\u00fcber hinaus ist h\u00f6chst streitig, ob eine Verhinderung der Ausbreitung \u00fcberhaupt statthaft ist, soweit der Gesetzgeber in der Tat die Volksgesundheit im Auge h\u00e4tte.\nEs ist eine erst seit M\u00e4rz 2020 steil erscheinende These, die die Erreichung stabiler und dauerhafter Gesundheit der Bev\u00f6lkerung von einer ausreichenden Durchseuchung im Sinne einer Herdenimmunisierung abh\u00e4ngig macht. Davor war das der Lauf der Dinge, die Biologie, das Leben an sich. \nHerr S\u00f6der bedient sich nun religi\u00f6ser Semantik, es sei eine \u201eS\u00fcnde\u201c (3), offizielle Narrative nicht schlucken zu wollen, so \u201everk\u00fcndet\u201c er in seiner Videobotschaft vom 11. Juli. Markus S\u00f6ders Ambitionen reichen also weitaus weiter, als so manch einer vermutet h\u00e4tte. \nSo sehr alle laut rufen m\u00f6gen, \u201eGefahr! Gefahr!\u201c, nur die Maske und die Angst und der Abstand werden uns retten \u2014 bald schon werden wir aus Solidarit\u00e4t und Mitgef\u00fchl alle gebrauchten Masken an ihn weiter reichen, auf dass er sich im Sturmwind der sich Bahn brechenden Emp\u00f6rung maskieren kann \u2014 zur Gefahrenabwehr im eigentlichen Sinne. \nNun, wo offensichtlich keine Gefahr besteht, zumindest nicht durch Pandemien zum Stand 2020, da ist eine Gefahrenabwehr inklusive Maskenpflicht eine sprichw\u00f6rtliche Themenverfehlung. Das ist eine von Grund auf herzerw\u00e4rmende Feststellung, die den Verantwortlichen weitl\u00e4ufigen Spielraum erm\u00f6glicht, sich einmal so richtig sinnstiftend austoben zu k\u00f6nnen. \nEs sei also festgehalten: Eine Maske brauchen wir nicht au\u00dferhalb von OP-S\u00e4len, in die wir selten spazieren. \nGeeignet ist ein Mittel, wenn damit der Zweck erreicht oder zumindest gef\u00f6rdert werden kann. Fraglich ist demzufolge, ob die Maskenpflicht, der mit dem Tragen einer selbst gebastelten Stoffmaske gen\u00fcgt wird, die Zweckerreichung wenigstens gef\u00f6rdert wird.\nWas teilt uns die zust\u00e4ndige Bundesbeh\u00f6rde mit? Das Bundesinstitut f\u00fcr Arzneimittel und Medizinprodukte (BfArM) stellt fest, dass sogenannte \u201eMund-Nasen-Bedeckungen\u201c oder \u201eCommunity-Masken\u201c weder ein Medizinprodukt, noch pers\u00f6nliche Schutzausr\u00fcstung darstellen (4).\nLaut BfArM wurde f\u00fcr diese Masken keine entsprechende Schutzwirkung nachgewiesen. Trotzdem k\u00f6nnten \u201egeeignete\u201c Masken als \u201eKleidungsst\u00fccke\u201c dazu beitragen, die Geschwindigkeit des Atemstroms oder Tr\u00f6pfchen-Auswurfs, zum Beispiel beim Husten, zu reduzieren, sodass ihre Tr\u00e4ger auf diese Weise einen Beitrag dazu leisten k\u00f6nnten,  die weitere Ausbreitung von SARS-CoV-2 zu verringern.\nBis zum 18. Mai 2020 fand sich folgende Information des Bundesinstituts BfArM \u00fcber den urs\u00e4chlichen, den \u201eCommunity-Masken\u201c zugeschriebenen Sinn auf der beh\u00f6rdlichen Seite: \n\u201eSie sollen als Kleidungsst\u00fccke dazu beitragen, (\u2026) das Bewusstsein f\u00fcr \u201esocial distancing\u201c sowie gesundheitsbezogen achtsamen Umgang mit sich und anderen sichtbar zu unterst\u00fctzen.\u201c\nHerunter gebrochen hei\u00dft das: Selbst gen\u00e4hte, wenn auch mit Verve und Hingabe verzierte Masken, sch\u00fctzen weder Tr\u00e4ger, noch Gegen\u00fcber. \nDas freundlich bem\u00fchte Argument des Bundesinstituts BfArM, diese Masken reduzierten Atemstrom oder Tr\u00f6pfchen-Auswurf, verf\u00e4ngt freilich nicht. In keinem Fall sind die Community-Masken geeignet, ein Virus hinter der Maske zur\u00fcck zu halten (5). Die Gr\u00f6\u00dfe des Coronavirus betr\u00e4gt 160 Nanometer, die durchschnittliche Porengr\u00f6\u00dfe einer Stoffmaske 0,3 Mikrometer (6). Die Maskenpore \u00fcbersteigt die Gr\u00f6\u00dfe des Virus um ein Vielfaches. \nDas Virus schl\u00fcpft also frei von jeder Not durch die Maske, selbst bei festestem Glauben an eine Schutzwirkung! Gerade im viel gepriesenen, wie eine heilige Kuh umtanzten Anspruch auf Wissenschaftlichkeit in jedweder ann\u00e4hernd medizinischen Debatte der \u00d6ffentlichkeit, sei die M\u00f6glichkeit einer Placebo-Wirkung, liebe Mitmenschen, keinesfalls ausgespart. \nEine Ausbreitung des Virus kann somit durch die Stoffmaske, als solche, nicht verhindert werden. \nSoweit sich das Bundesinstitut BfArM bis Mai auf die Schutzwirkung durch \u201egesundheitsbezogenen, achtsamen Umgang mit sich und anderen\u201c bezog, halte ich wenigstens eine F\u00f6rderung des Zwecks f\u00fcr nicht g\u00e4nzlich ausgeschlossen.\nSoweit man annimmt, dass maskentragende Menschen sich durch den wechselseitigen Anblick ausreichend voneinander fernhalten, neudeutsch \u201esocial distancing\u201c \u00fcben, w\u00e4re die \u00dcbertragung noch einmal deutlich erschwert: Im maximal Furcht einfl\u00f6\u00dfenden Falle der Pr\u00e4senz eines symptomatischen Menschen im Einzelhandel sowie der gleichzeitigen Tr\u00f6pfchen-\u00dcbertragung w\u00e4hrend seines Hustensto\u00dfes, k\u00f6nnte zwar keine Stoffmaske, wohl aber geb\u00fchrender Abstand das Risiko einer \u00dcbertragung vermindern.\nErgebnis: Aus diesem Grund ist das Tragen einer Stoffmaske geeignet, das Virus an seiner Verbreitung zu hindern. \nFraglich ist in einem n\u00e4chsten Schritt jedoch, ob die Ma\u00dfnahme erforderlich ist, um den legitimen Zweck zu erreichen. Daf\u00fcr d\u00fcrfte es keine milderen, Grundrecht schonenderen Mittel geben, die den Zweck gleich effektiv zu sch\u00fctzen verm\u00f6gen.\nDa ist die Frage zu kl\u00e4ren: Vermag diese Ma\u00dfnahme ein sich gegenseitig distanzierendes Verhalten der Menschen untereinander zu f\u00f6rdern? Da sich die Frage der Geeignetheit nur aus diesem psychologischen Momentum heraus bejahen l\u00e4sst, ist zu untersuchen, ob es ein Mittel gibt, das gleiche Effekte unter den Menschen hervorrufen kann, doch dabei weniger tief in Grundrechte eingreift. \nAn dieser Stelle ist zu pr\u00fcfen, inwieweit die Pflicht zum Tragen einer Maske in Rechtsg\u00fcter eingreift. \nWer sich schon einmal die Hand vor den Mund gehalten hat, durch Fremdeinwirkung die Reduktion der Atemluft versp\u00fcrte oder im Zuge der fragw\u00fcrdigen Maskenpflicht eine Maske getragen hat, sp\u00fcrt die z\u00fcgig eintretenden Effekte. \nAngesichts der Beobachtung, dass die meisten Menschen die Maskenpflicht befolgen und dabei ihre Unaufgekl\u00e4rtheit in Sachen lebenserhaltender Biologie offenbaren, trage ich gerne meinen Teil zur Aufkl\u00e4rung in Sachen Physiologie der Atmung bei.\nWir Menschen ben\u00f6tigen f\u00fcr jegliche Vitalfunktion Sauerstoff. Die Hauptfunktion unseres Atmungssystems besteht in der Aufrechterhaltung der Sauerstoffs\u00e4ttigung unserer Zellen und der Ausscheidung des Kohlenstoffdioxids, das in unseren Zellen entsteht.\nDer ben\u00f6tigte Sauerstoff dringt in Mund und Nase \u00fcber den Pharynx und die Trachea in unsere Bronchien, str\u00f6mt weiter in die Bronchiolen und Alveolen. Zwischen Alveolen und Blut findet der Gasaustausch mittels Diffusion statt. Dass diese Diffusion gelingt, ist abh\u00e4ngig von einer bestimmten Gass\u00e4ttigung. Der Sauerstoffgehalt der Alveolen muss daher h\u00f6her sein als die Blutsauerstoffs\u00e4ttigung, w\u00e4hrend die S\u00e4ttigung an Kohlenstoffdioxid in den Alveolen niedriger sein muss als im Blut. \nDiese Konzentrationen gew\u00e4hrleisten bei gesunden Menschen, dass unsere Atemwegsorgane zuverl\u00e4ssig funktionieren. Es scheint dieser Tage notwendig zu sein, auf das Grunds\u00e4tzliche zu pochen, darum z\u00f6gere ich nicht: \nOb im Glauben an Gott oder ohne \u2014 wir kommen nackt und maskenfrei auf diese Welt und bev\u00f6lkern dennoch unseren Planeten seit Generationen \u2014 so sehr, dass Bestrebungen, das Bev\u00f6lkerungswachstum einzud\u00e4mmen in unseren Breiten zum gesellschaftlichen Konsens werden konnte.\nIndem wir durch Nase und Mund Luft aufnehmen, sorgen unsere K\u00f6rper f\u00fcr die notwendigen Voraussetzungen.  In der Literatur klingt das dann so: \n\u201eDas tun wir nat\u00fcrlich, indem wir atmen \u2014 so bringen wir konstant frische Luft in unsere Lunge und zu den Alveolen\u201c (7).\nSterben tun wir zwar allesamt, doch die Beweisf\u00fchrung \u00fcber einen ad\u00e4quat kausalen Zusammenhang zur vermeintlichen Ursache \u201efehlender Maskenschutz vor Mund und Nase\u201c steht aus und wird, nach meinem Daf\u00fcrhalten, nicht zu erbringen sein.\nDa die physiologische Notwendigkeit zur Einatmung von Sauerstoff und Abatmung von Kohlenstoffdioxid nun dargestellt ist, w\u00e4re zu pr\u00fcfen, ob damit ein Eingriff in Rechtsg\u00fcter der von der Ma\u00dfnahme betroffenen Menschen erfolgt, zum Beispiel der einkaufenden Bev\u00f6lkerung.\nGanz gemach: \nWenn der Mensch, mit Einkaufskorb unterm Arm, die Stoffmaske vor Mund und Nase platziert, str\u00f6mt automatisch weniger Sauerstoff in seine Atemwegsorgane als bei Atmung ohne Stoffmaske. Gleichzeitig ist die Abatmung von Kohlenstoffdioxid vermindert, denn dieser wird von der Stoffmaske, gerne rosa und schick oder doch maskulin-gruselig bebildert, nicht in gleichem Ma\u00dfe in die Atmosph\u00e4re entlassen, wie es der Fall w\u00e4re, tr\u00fcge der Mensch keine Stoffmaske. Das nennt man dann Hyperkapnie. \nAus diesem Umstand ergeben sich eine Reihe von Nachteilen f\u00fcr die Gesundheit des maskentragenden Menschen, sofern wir nur eine durchschnittliche Gesundheit annehmen \u2014 was \u00fcbrigens 2020 nicht f\u00fcr die Mehrheit der Menschen gilt. \nBereits 2005 stellte die Autorin einer Dissertation einige Nachteile bei der Verwendung von Operationsmasken als hygienischer Mundschutz durch medizinisches Fachpersonal dar (8). Da eine Hyperkapnie verschiedene Hirnfunktionen einschr\u00e4nken kann, weist sie darauf hin, den Einsatzbereich der OP-Masken \u2014 cave: im OP! \u2014 kritisch zu diskutieren, um unn\u00f6tige Tragezeiten zu vermeiden (9). \nDurch Nachdenken kommen wir zum folgenden Schluss: \nDas Fehlen der physiologischen Konzentration an Sauerstoff und der unphysiologisch hohen Konzentration an Kohlenstoffdioxid kann mannigfaltige Beeintr\u00e4chtigungen bewirken:\nEs sind das \u2014 aufgez\u00e4hlt nach steigendem Schweregrad \u2014 Hautr\u00f6tungen, M\u00fcdigkeit, gesteigerte Reizbarkeit mit aggressiven Verhaltensmustern, die Abnahme psychomotorischer F\u00e4higkeiten, eine Verl\u00e4ngerung der Reaktionszeit, Kopfschmerzen, Konzentrations- und Reflexeinschr\u00e4nkungen, Muskelzuckungen, Extrasystolen, Panik, Krampfanf\u00e4lle, Bewusstseinsst\u00f6rungen bis schlie\u00dflich zum Koma in Form einer Kohlenstoffdioxid-Narkose. \nDie Feuchtigkeit der Maske, die aus dem Atem des Tragenden resultiert, f\u00fchrt freilich rasch zu einer Keimbesiedlung. Diese k\u00f6nnen \u2014 und: Obacht!, das h\u00f6rt man heute nicht sehr gerne: je nach individueller Konstitution oder in medizinisch-gepriesenem Vokabular, je nach Immunit\u00e4tslage und individueller Keimbelastung, gesundheitsbeeintr\u00e4chtigende Auswirkungen nach sich ziehen.\nEs l\u00e4sst sich somit festhalten, dass ein Eingriff in Rechtsg\u00fcter darin liegen k\u00f6nnte, dass das Schutzgut Leben und Gesundheit durch die Pflicht zum Tragen einer Maske mit der dadurch bedingten Ausl\u00f6sung zahlreicher Beschwerden bis hin zu m\u00f6glichen Organsch\u00e4den (10) beeintr\u00e4chtigt wird, welches in urspr\u00fcnglich menschenzugewandter und den Lehren des Nationalsozialismus entstammenden Manier in Art 2 II 1 GG festgehalten ist.\nNun endlich darf gepr\u00fcft werden, ob unter Anwendung aller geistigen Kapazit\u00e4t ein milderes Mittel erdacht werden kann, das genauso wie die Maskenpflicht den Zweck f\u00f6rdert.\nDa die Geeignetheit des Mittels Maskentragen, wie oben dargelegt, einzig aus der psychologisch erwirkten Distanzierung der Menschen voneinander resultiert, ist nun nach Ma\u00dfnahmen zu suchen, die ebenfalls diesen Effekt hervorbringen, doch die Gesundheit des Menschen weniger stark beeintr\u00e4chtigen.\nEin kurzes Brainstorming unserer Arbeitsgruppe \u201emilderes Mittel zur Maskenpflicht\u201c mit Kindern zwischen f\u00fcnf und zw\u00f6lf Jahren ergab folgende Ergebnisse, wild durcheinander aufgef\u00fchrt und ohne Anspruch auf Vollst\u00e4ndigkeit.\nZu denken ist an:\nDas Aufmalen von Warnzeichen auf das Gesicht oder eine Rotf\u00e4rbung der Nase und des Munds mittels biologisch-zertifizierter Schminkfarbe f\u00fcr diejenigen, die sich trotz ihrer Einordnung ins rechtsextreme Milieu noch als zumindest vormalige Gr\u00fcnen-W\u00e4hler bezeichnen w\u00fcrden, das Mitf\u00fchren von Warnschildern im Einzelhandel, das Tragen von Warnkleidung, das Singen von Warnliedern, das Mitf\u00fchren eines Lautsprechers mit Warndurchsagen, das Tragen von Abstandshalter oder das Tragen von Raumanz\u00fcgen.\nErgebnis: Es ist also festzuhalten, dass mildere Mittel bei gleicher Effektivit\u00e4t gegeben sind. Damit ist die Ma\u00dfnahme \u201eMaskentragen\u201c nicht erforderlich.\nEine nicht erforderliche Ma\u00dfnahme ist nicht verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig, damit nicht verfassungsgem\u00e4\u00df. Die Ma\u00dfnahme Maskenpflicht ist damit nichtig\nWas bedeutet die Maskerade abgesehen von juristischen Komplexen f\u00fcr unsere Gesellschaft? Was, f\u00fcr unsere Kinder? \nMenschen kommunizieren miteinander. Und zwar vom ersten Moment an. Unsere Kinder kommen zur Welt und teilen sich uns mit. \nDie Lust, seine Kinder von Anfang an in ihren Bed\u00fcrfnissen ernst zu nehmen, hat einen Namen: attachment parenting oder \u201eartgerecht\u201c. Eltern kommen zu mir, weil sie lernen m\u00f6chten, mit ihren Kindern in Kontakt zu treten und mit ihnen zu kommunizieren.\nIch habe schon einmal gefragt: \n\u201eMit diesen Bestrebungen sind wir nun wohl an die Wand gefahren. Oder geht das beides? Kindeswohl aktiv gef\u00e4hrden und trotzdem artgerecht wollen?\u201c (11).\nWenn Mama und Papa, Erzieherin und Erzieher ihre Gesichter verh\u00fcllen, geraten Kinder in Stress. Kinder k\u00f6nnen das Gesicht nicht lesen. Sie sind abh\u00e4ngig davon, die Gesichter ihrer Bezugspersonen lesen zu k\u00f6nnen, um sich selbst emotional regulieren zu k\u00f6nnen. Ist es traurig oder blo\u00df eine weitere Belastbarkeitsprobe f\u00fcr unsere geistige Gesundheit, dass an dieser Stelle zur Unterf\u00fctterung meiner Ausf\u00fchrungen die Mahnung der WHO anzuf\u00fchren ist, die auf die Gefahr potenzieller Kommunikationsprobleme hinweist, weil Teile der Bev\u00f6lkerung ohne Mahnungen der WHO nicht gut zurecht zu kommen scheinen?\nJa, tats\u00e4chlich ergibt sich auch in Daniela Prousas aktueller Studie (12) die sehr hohe Bedeutung der nonverbalen Mutter-Kind-Abstimmung, die \u201eferner sogar f\u00fcr potenzielle Gefahrensituationen eine Rolle spielen k\u00f6nnte\u201c. Es mag einen fest durchr\u00fctteln, aber bleibt ein Faktum: Wem ich nicht ins Gesicht blicken kann, den erkenne und verstehe ich nicht. Kommunikation, ohne das leibhaftige Gegen\u00fcber, ist nur h\u00e4lftig \u2014 die wesentliche H\u00e4lfte fehlt. \nAuch die Empathie unter der einkaufenden Bev\u00f6lkerung bleibt 2020 ein St\u00fcck weit auf der Strecke. Wer sollte das noch nicht bemerkt haben in unserer neu ersponnenen Normalit\u00e4t! F\u00fcr denjenigen, der sich das nicht recht vorstellen kann, hier ein weiterer Auszug der Ergebnisse aus Daniela Prousas Studie. \nDiese \u201esprengten alle Erwartungen\u201c der Verfasserin. Bereits heute erlebten etwa 60 Prozent der Menschen \u201eschwere (psychosoziale) Folgen\u201c durch das Tragen einer Mund-Nasen-Bedeckung. Vielfach kommt es zu \u201estark reduzierter Teilhabe am Leben in der Gesellschaft aufgrund von aversionsbedingtem Mund-Nasen-Bedeckungs-Vermeidungsbestreben, sozialem R\u00fcckzug, herabgesetzter gesundheitlicher Selbstf\u00fcrsorge, bis hin zur Vermeidung von Arztterminen oder der Verst\u00e4rkung vorbestandener gesundheitlicher Probleme, wie posttraumatische Belastungsst\u00f6rungen, Herpes oder Migr\u00e4ne\u201c (13). \nPsychologin Antje Ottmers stellt zudem fest, dass Traumapatienten durch den neuen Zwang mitunter angetriggert w\u00fcrden. Deren Ohnmachtsgef\u00fchl f\u00fchre teilweise zu massiven Selbstverletzungen. Seit Einf\u00fchrung der Maskenpflicht haben die psychischen Auswirkungen massiv zugenommen. \u201eDer Mensch wird nicht mehr als Mensch, sondern als Gefahr wahrgenommen \u2014 und eine Gefahr gilt es oftmals zu bek\u00e4mpfen.\u201c \nOh, wie h\u00fcbsch sich die Maskenpflicht einreiht in unsere \u201eneuen Erfahrungen\u201c, die wir im Zusammensein mit Mitmenschen seit M\u00e4rz 2020 machen d\u00fcrfen!\nBei der Maskenpflicht handelt es sich entgegen der mitunter in stockholm\u2018scher Manier von Betroffenen vorgetragenen Beschwichtigung gerade nicht um eine \u201etrivialpragmatische Angelegenheit\u201c, sondern um eine \u201emassive Intervention\u201c (14). Das allgemeine Maskentragen kann, \u00fcber neuropsychologische Prozesse, unser Verhalten nachhaltig ver\u00e4ndern, so formuliert es Neurobiologe Gerald H\u00fcther (15).\nDieser Schaden, der sich schleichend in unserem neuen Zusammenleben etablieren soll, der uns erfolgreich voneinander entfremdet, der sich tief ins Seelenleben unserer kleinen Kinder frisst, dieser Schaden, der aus verhinderter Kommunikation erw\u00e4chst, wird mindestens billigend in Kauf genommen. \nDas entspricht im Strafrecht dem sogenannten \u201edolus eventualis\u201c, bedingtem Vorsatz. Politik, Erzieherinnen und Erzieher, Lehrer und Lehrerinnen, die sich dem Diktat zur Maske nicht entgegenstellen, nehmen billigend in Kauf, dass den Seelen unserer Kinder, dass unserem sozialen Gemeinwesen, Schaden zugef\u00fcgt wird.\nWo st\u00e4nden wir, ohne all diejenigen, die es heute nicht wagen, die Augen zu \u00f6ffnen? Die ihrer Aufgabe nach Kontrolle der Legislative nicht nachkommen? Die sich gegen Oppositionsarbeit entscheiden? Die auf eine kritische Berichterstattung verzichten? Die sich einrichten, in dieser unmenschlichen \u201eneuen\u201c Normalit\u00e4t? Die aktiv daran mitwirken, dass diese neue Normalit\u00e4t sich manifestiert?\nMan stelle sich vor, es herrschte Hygiene-Diktatur und keine ginge hin!\nDas gro\u00dfe Spektakel 2020 wird laut offizieller Ansage aus reiner Solidarit\u00e4t und zum Schutze der schw\u00e4chsten Glieder unserer Gesellschaft in pandemischer Spielart aufgef\u00fchrt. Was wird uns warm ums Herz. \nSolidarit\u00e4t, wie ich sie verstehe, hei\u00dft, dem Menschen die Hand zu reichen, obwohl er krank ist! Da setze ich mich einer Gefahr aus, weil ich Mensch bin. \nEine Erz\u00e4hlung gewinnt nicht an Wahrheit, in dem sie \u00f6fter vorgetragen wird. Im Sinne eines sapere aude m\u00f6chte ich immer wieder h\u00f6flichst daran appellieren, den Mut zu haben, sich seines eigenen Verstandes zu bedienen.\nDie Etablierung einer Maskenpflicht im Alltag ist in Abwesenheit einer Situation, die den Schutz der Bev\u00f6lkerung tats\u00e4chlich herausfordert, f\u00fcr gesunde, wie auch erkrankte Menschen eine der zynischsten und dabei entw\u00fcrdigendsten Ma\u00dfnahmen, die politisch Verantwortliche gegen\u00fcber dem ihnen anvertrauten Volk erlassen k\u00f6nnen \u2014 soweit man in demokratischen Verh\u00e4ltnissen denken m\u00f6chte. \nDiese Ma\u00dfnahmen zielen darauf ab, dem Menschen das Menschsein abzuerkennen:\nIn ihrer dem Menschen die physiologische Notwendigkeit zur Atmung aberkennenden Weise, ihn ihrer den Menschen seiner sozialen Werkzeuge entledigenden und ihn schlie\u00dflich seiner Pers\u00f6nlichkeit beraubenden Art und Weise.\nDiese Ma\u00dfnahme kann daher nicht nur als verfassungswidrig begr\u00fcndet werden, sondern erweist dich dar\u00fcber hinaus als zutiefst unmenschlich. \nWagen wir, unsere Zukunft neu zu denken. \nSchlie\u00dfen wir uns zusammen und seien die Leuchtt\u00fcrme, die endlich neue Ma\u00dfst\u00e4be setzen. Ma\u00dfst\u00e4be, die uns als Menschheit in pandemischer Spielart leben l\u00e4sst, wie es uns, als Menschen, gut tut. Artgerechtes Leben ist nicht nur f\u00fcr H\u00fchner in Freilandhaltung ein lohnenswertes Ziel. Es ist h\u00f6chst-m\u00f6glicherweise der Grund, weshalb wir hier in diesem Leben stehen.\nLasst uns dann gemeinsam umsetzen, was wir uns f\u00fcr die Zukunft w\u00fcnschen. St\u00fcck f\u00fcr St\u00fcck und eins nach dem anderen. Es ist Zeit!\nDie Gelegenheit war in j\u00fcngerer Geschichte nicht nur nie notwendiger, sondern auch nie g\u00fcnstiger.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1294594437604167680,       \"url\": \"https://twitter.com/Ermittlungshyp1/status/1294594437604167680\",       \"date\": \"2020-08-15 11:19:00+00:00\",       \"text\": \"Holland und Schweden machen es besser...Ma\u00dflose Maskerade | Rubikon - Magazin f\u00fcr die kritische Masse https://t.co/llSYzqwYxQ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1269649161462349826,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1297365791478865926/Bstiv0WF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1269649161462349826/1591543282\",              \"username\": \"Ermittlungshyp1\",              \"name\": \"Ermittlungshypothese\",              \"description\": \"Ich werde ungern hinters Licht gef\u00fchrt... Seit langem eher linksliberal (a la 1969 bis 1982!) Artikel 20,4 Grundgesetz!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-06-07 15:17:00+00:00\",              \"location\": \"Europa\",              \"followers\": 1249,              \"friends\": 4199,              \"tweets\": 9652,              \"liked_tweets\": 14159,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 706       }}, {       \"id\": 1292020048513642497,       \"url\": \"https://twitter.com/GadoWager/status/1292020048513642497\",       \"date\": \"2020-08-08 08:49:18+00:00\",       \"text\": \"Ma\u00dflose Maskerade #corona #coronakrise #coronasch\u00e4den #lockdown #lockdownsch\u00e4den #angelamerkel #christiandrosten #wiehler #rki #karllauterbach #lockdownopfer #billgates #alltagsmaske #ichappmit #markuss\u00f6der #s\u00f6der https://t.co/gsHxlYLUuw\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5763812,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/52675820/Iceberg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"GadoWager\",              \"name\": \"Gado Wager\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2007-05-04 11:08:25+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 243,              \"friends\": 240,              \"tweets\": 7339,              \"liked_tweets\": 1865,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 654       }}, {       \"id\": 1292010632343097349,       \"url\": \"https://twitter.com/SherlockTag/status/1292010632343097349\",       \"date\": \"2020-08-08 08:11:53+00:00\",       \"text\": \"#Masken #CoronaMa\u00dflose MaskeradeVerordnungen, die Menschen n\u00f6tigen, ihre M\u00fcnder und Nasen zu bedecken, machen au\u00dferhalb von OP-S\u00e4len keinen Sinn.von Lisa Marie BinderFoto: Cat Box/Shutterstock.comhttps://t.co/wOuthyueeThttps://t.co/8XpNAUrURQ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 286709412,              \"url\": \"https://klimabetrug.beepworld.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1273717560824016898/DJBmUaVt_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"SherlockTag\",              \"name\": \"Sherlock Brown\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-04-23 14:54:41+00:00\",              \"location\": \"Hamburg\",              \"followers\": 17,              \"friends\": 1,              \"tweets\": 1291,              \"liked_tweets\": 88,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 921       }}, {       \"id\": 1291811014825123842,       \"url\": \"https://twitter.com/CarstenAmMeer/status/1291811014825123842\",       \"date\": \"2020-08-07 18:58:41+00:00\",       \"text\": \"Lesenswerter Artikel \u00fcber den Unsinn der Masken. F\u00e4llt die Maske, f\u00e4llt das Narrativ der \u201ePandemie nationaler Tragweite\u201c!#Covidioten https://t.co/1A4tDKkD57\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 8,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1274279636470554626,              \"url\": \"https://youtu.be/8mD2BPTp12k\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1351432949896540160/9G783_2C_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1274279636470554626/1611645904\",              \"username\": \"CarstenAmMeer\",              \"name\": \"\u041a\u0430\u0440\u0441\u0442\u0435\u043d, #MerkelMussWeg \ud83c\uddf7\ud83c\uddfa \ud83c\uddf8\ud83c\uddea \ud83c\uddf9\ud83c\uddff\",              \"description\": \"Widerstand jenen, die Freiheit und Demokratie zerst\u00f6ren. Keine B\u00fchnen, keine Veranstaltungen. Einfach purer, entschlossener, w\u00fctender Protest! #impeachMerkelNow\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-06-20 09:55:27+00:00\",              \"location\": \"Niedersachsen, Deutschland\",              \"followers\": 993,              \"friends\": 629,              \"tweets\": 6218,              \"liked_tweets\": 3065,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 1401       }}]"
}