{
     "url": "https://www.rubikon.news//artikel/die-impf-traumtanzer",
     "date": "2021-03-09",
     "source": "rubikon.news",
     "label": "fake",
     "header": "Die Impf-Traumt\u00e4nzer",
     "article": "\u201eI have a dream\u201c, rief der B\u00fcrgerrechtler Martin Luther King in seiner ber\u00fchmtesten Rede ins Publikum. Auch Pharmaunternehmen wie BioNTech und Pfizer hatten einen Traum. Der war allerdings weniger altruistisch. Milliarden Gewinne mit einem Impfstoff zu generieren. Mit dem Verkaufen nicht einmal abwarten zu m\u00fcssen, bis jemand krank geworden ist \u2014 vielmehr mit den eigenen Produkten auf die K\u00f6rper unz\u00e4hliger gesunder Menschen zugreifen zu k\u00f6nnen. Dabei die Regierung und die meisten gro\u00dfen Medien als Verl\u00e4ngerung der eigenen Werbeabteilung einspannen zu k\u00f6nnen. Und die Garantie daf\u00fcr zu haben, f\u00fcr m\u00f6gliche Sch\u00e4den und Nebenwirkung keinesfalls zur Rechenschaft gezogen zu werden. Was will man mehr? Der Autor zerpfl\u00fcckt diesen gro\u00dfen Traum, der f\u00fcr Millionen von Opfern zum Albtraum geworden ist.\u201eMit dem Traum fing es an\u201c, titelte das Manager Magazin in seiner Februar-Ausgabe auf Seite 32 (1). Auch schwerreiche Gro\u00dfinvestoren tr\u00e4umen gelegentlich \u2014 besonders gro\u00dfe Tr\u00e4ume nat\u00fcrlich. Auf den folgenden acht Seiten ist dann viel \u00fcber drei M\u00e4nner zu erfahren, die die deutsche Biotech-Szene schon seit langem pr\u00e4gen, und ihr und sich selbst nun zu Weltruhm verholfen haben. Es ist die Geschichte von drei ganz gro\u00dfen Gewinnern der Corona-Pandemie.\nDas Triumvirat verbindet nicht nur eine jahrzehntelange Zusammenarbeit und Freundschaft, sondern vor allem ihre Investition in das deutsche Biotechnologie-Unternehmen Biontech. Der mRNA-\u201eImpfstoff\u201c des Unternehmens, zusammen mit Pfizer produziert und weltweit vertrieben, ist eine der f\u00fchrenden Pr\u00e4ventiv-Waffen \u201eMade in Germany\u201c gegen das t\u00f6dliche Virus. Aber dazu sp\u00e4ter.\nDer Senior unter den Dreien, Thomas Str\u00fcngmann, mit 70 l\u00e4ngst im physischen Rentenalter, hatte jahrzehntelang mit seinem Zwillingsbruder Andreas das Pharma-Unternehmen Hexal geleitet und zu einem der gr\u00f6\u00dften deutschen Generika-Hersteller gemacht. Im Jahr 2005 verkaufte das kongeniale Duo \u2014 der eine Arzt, der andere Betriebswirt \u2014 Hexal f\u00fcr 7,5 Milliarden Euro an Novartis. Schon zu dieser Zeit z\u00e4hlten sie zu den Top 200 reichsten Menschen der Welt. Heute sind die Br\u00fcder vor allem Investoren und halten \u00fcber ihre Beteiligungsgesellschaften Santo und Athos Anteile an diversen Firmen im Biotech- und Gesundheitsbereich. Eines dieser Investments ist Biontech. \nDer zweite im Bunde ist Michael Motschmann, \u00fcber den noch nicht mal einen Wikipedia-Eintrag zu finden ist. Dabei ist der Mann eine bekannte Gr\u00f6\u00dfe in der Venture Capital Welt. Mit seinen MIG-Fonds ist er seit vielen Jahren in Dutzende Unternehmen investiert, die unsere Zukunft ver\u00e4ndern sollen: Automatisierungstechnik, Robotik, Biotechnologie, Digital Health, Medizintechnik, Informations-/ Kommunikationstechnologie, Material-/ Umwelttechnik. \nMotschmann und Str\u00fcngmann gingen auf dasselbe Internat. Der sieben Jahre j\u00fcngere Michael hatte als Elfj\u00e4hriger den damals 18-j\u00e4hrigen Thomas \u201eals sportliches Vorbild\u201c bewundert, musste aber reichlich zehn Jahre warten, bis er ihn wirklich kennenlernen sollte. Das war vor 40 Jahren. Sie wurden Freunde und investieren seit 15 Jahren in gemeinsame Projekte. Der erste \u201egemeinsame Deal\u201c \u2014 so Motschmann \u2014 war Ganymed, ein von \u00d6zlem T\u00fcreci und U\u011fur \u015eahin gegr\u00fcndetes Biotech-Unternehmen, das sp\u00e4ter vom japanischen Pharmakonzern Astellas gekauft wurde. Die t\u00fcrkischst\u00e4mmigen Mediziner sollten bald heiraten und einige Jahre sp\u00e4ter Biontech gr\u00fcnden. Ganymed und Biontech waren Ausgr\u00fcndungen der Johannes Gutenberg-Universit\u00e4t Mainz.\nFehlt noch Helmut Jeggle. Auch er schaffte es zwar nicht ins digitale Universallexikon, aber zumindest zum Multimillion\u00e4r. Jeggle, seit Beginn Aufsichtsratsvorsitzender bei Biontech, ist Str\u00fcngmanns operative rechte Hand und hatte schon bei Hexal sein Talent bewiesen. \nVielen mag nicht bewusst sein, aber Biontech \u2014 obwohl immer noch gern mal als Start-up verstanden \u2014 existiert bereits seit 2008. Auf den durchschlagenden wirtschaftlichen Erfolg mussten die Investoren also lange Jahre warten. In weiser Vorausschau auf Corona \u2014 oder wom\u00f6glich auch nur Zufall \u2014 ging das Unternehmen im Oktober 2019 an die amerikanische B\u00f6rse. Es sollte nur wenige Monate dauern, bis eine Pandemie Biontech zum Shooting-Star des Jahres 2020 machen und den B\u00f6rsenwert auf mehr als 20 Milliarden Euro katapultieren sollte. Der Firmensitz des Mainzer Unternehmens (An der Goldgrube 12) hatte Wort gehalten: Biontech war zum Goldesel geworden. Das Warten f\u00fcr Str\u00fcngmann, Motschmann und Jeggle hatte sich gelohnt. \nSchon Mitte Januar 2020 hatte Biontech das globale Entwicklungsprojekt Lightspeed gestartet, um in \u201eLichtgeschwindigkeit\u201c einen Impfstoff gegen das SARS-CoV-2-Virus zu entwickeln \u2014 zu einem Zeitpunkt also, als man schon hellseherische F\u00e4higkeiten haben musste, um von einer weltweiten Pandemie auszugehen. Aber wahrscheinlich hatte das Unternehmen auch diese mit Lichtgeschwindigkeit vorausgesehen. Und eigentlich waren Impfstoffe bis dahin auch gar nicht sein Schwerpunkt, sondern die Entwicklung von Medikamenten f\u00fcr individualisierte Krebstherapien. \nDoch nichts ist lukrativer als ein Massenimpfstoff. Eine solche Chance konnte man nicht auslassen. Da \u00e4ndert man gern auch mal die Strategie.\nDie Februar-Story des Manager Magazins beginnt mit dem gro\u00dfen Moment der Verk\u00fcndung des Biontech-Erfolgs: Das Vakzin ist zu \u00fcber 90 Prozent wirksam. Wow! Der schwer-investierende Str\u00fcngmann will es nicht etwa direkt, sondern aus den \u201eBreaking News\u201c erfahren haben. Ihm sei \u201eanf\u00e4nglich die Bedeutung der hohen Wirksamkeit gar nicht so bewusst\u201c gewesen. Das mag man kaum glauben von einem alten Pharma-Hasen, der Hunderte Millionen in ein Unternehmen und ein Produkt investiert hat, bei dem es letztlich nur auf eins ankommt: Ob es wirkt. \nMotschmann hat sogar geschlafen, als die Welt von der Nachricht erfuhr. Im Bett aufgeschreckt, habe er dann lange \u201eaufgekratzt wach\u201c gelegen. Ganz anders Jeggle. N\u00fcchtern gibt er zu: \u201eWir hatten ja f\u00fcr einen Erfolg geplant, entsprechend Rohstoff eingekauft und das Werk in Marburg ausgebaut.\u201c Das w\u00e4re ein gro\u00dfes Risiko gewesen und er sei einfach nur erleichtert. Ob es tats\u00e4chlich ein solch gro\u00dfes Risiko war, werden wir wohl nie erfahren. Denn die Wahrscheinlichkeit des Scheiterns bei einer Impfstoffentwicklung ist extrem hoch. Daher darf verwundern, dass Jeggle derart in Vorleistung gegangen ist.\nDie Wirksamkeit des \u201eImpfstoffs\u201c \u00fcbertraf mit 95 Prozent die Erwartungen vieler \u201eExperten\u201c (2). Der Laie mag nun schlussfolgern, dass 95 von 100 Geimpften durch die Impfung gesch\u00fctzt werden. Ist das so? \nDer Impfstoff wurde an knapp 44.000 Personen getestet, die H\u00e4lfte von ihnen erhielt ein Placebo. Dann wartete man, wartete auf Symptome und ein positives Testergebnis. Tats\u00e4chlich hatten das am Ende wenigstens 170 Menschen, also ein fast verschwindend geringer Anteil von 0,4 Prozent der Probanden, w\u00e4hrend 99,6 Prozent kerngesund blieben, jedenfalls solange die Testphase lief. Unter diesen 170 waren nur 8 Geimpfte, 162 geh\u00f6rten zur Placebo-Gruppe. Davon ausgehend, dass die Gruppen hinsichtlich der relevanten Merkmale komplett identisch sind, w\u00e4ren auch in der geimpften Gruppe 162 positiv getestete F\u00e4lle zu erwarten, wenn der Impfstoff keinerlei Wirkung gezeigt h\u00e4tte. \nDa es aber nur 8 waren, musste er bei den \u00fcbrigen 154 gewirkt haben, also bei 95 Prozent. Dabei wird \u00fcbersehen, dass mehr als 99 Prozent die Impfung offensichtlich gar nicht brauchten, aber dessen Nebenwirkungen in Kauf nehmen m\u00fcssen. Dass man einfach nur lang genug auf Covid-19 warten m\u00fcsse und sich nach der Wartezeit f\u00fcr den Test ausreichend viele Krankheitsf\u00e4lle zeigen werden, ist eine weitere schwer nachvollziehbare Logik. Und wie sich unter den wenigen F\u00e4llen noch Spezifika wie Altersgruppen, Geschlecht und andere Merkmale mit statistischer Relevanz auspr\u00e4gen sollten, ist erst recht kaum vorstellbar. \nAber wirklich wichtig ist das wohl auch nicht. Viel wichtiger f\u00fcr Deutschland, die Welt und das Manager Magazin (mm) sind ganz andere Fragen: Wie viel und wie schnell kann Biontech liefern? Gibt es Produktionsprobleme? Aber wir k\u00f6nnen beruhigt sein: Zwei Milliarden Dosen sind allein f\u00fcr dieses Jahr geplant. Das sind mehr als 50 Prozent der urspr\u00fcnglich geplanten 1,3 Milliarden Dosen. Auf die sich aufdr\u00e4ngende Nachfrage der Redakteure, wie das m\u00f6glich sei, ist dann zu erfahren dann, dass die Europ\u00e4ische Arzneimittelbeh\u00f6rde EMA mal so eben genehmigt habe, dass aus einer Phiole des Vakzins sechs anstatt zuvor nur f\u00fcnf Dosen entnommen werden d\u00fcrfen. Offensichtlich scheint die Dosierung nicht ganz so wichtig zu sein. Allein dieser Effekt macht aber 20 Prozent Plus an Absatzmenge und Umsatz aus. Den Rest tragen dann Produktionsausweitung und Optimierung von Lieferketten bei. Mit Merck, Baxter und Rentschler habe man starke Partner. \nDie mm-Redakteure Eva M\u00fcller und Martin No\u00e9 scheinen dennoch nicht zufrieden. \u201eJeden Tag sterben weltweit Zehntausende von Menschen, weil sie noch nicht geimpft sind. Und Mutationen aus England versch\u00e4rfen die Situation.\u201c Warum w\u00fcrden die Kapazit\u00e4ten erst jetzt ausgeweitet? \nDass \u201eZehntausende jeden Tag\u201c an Covid-19 sterben, bleibt nat\u00fcrlich unwidersprochen. Und folglich stellt sich auch die Frage nicht, ob eine weltweite Massenimpfung \u00fcberhaupt Sinn macht. Es geht um operative Fragen, logistische Optimierung, Produktionsausbau. Jeggle lobt ausdr\u00fccklich Ursula von der Leyen, die die Impfkampagne zur Chefsache gemacht habe. Bezeichnend f\u00fcr diese Zeit, dass ein Eingriff in die Gesundheit der Menschheit eine \u201eChefsache\u201c ist. \nUnd so geht es weiter mit den Herausforderungen. Die Lagerung bei minus 70 Grad ist so eine. Das ist ein klares Handicap. Wann gibt es da Verbesserungen? \u201eIm Sp\u00e4tsommer k\u00f6nnte ein Impfstoff mit verbesserten Lagerbedingungen vorliegen\u201c, macht Str\u00fcngmann Hoffnung. Der Leser mag an dieser Stelle kurz innehalten. Sp\u00e4tsommer? Ein Impfstoff mit verbesserten Lagerbedingungen? Also ein anderer, ein neuer? Wei\u00df da schon einer wieder mehr? \u201eU\u011fur \u015eahin denkt immer sehr weit voraus\u201c, erg\u00e4nzt Jeggle. Wahrscheinlich hat \u015eahin schon die n\u00e4chste Mutation im Blick. Warum sollte die Erfolgsgeschichte auch 2021 schon zu Ende sein.\nIm Weiteren interessieren sich die mm-Redakteure f\u00fcr die Risiken der ganzen Sache, eigentlich ein Heimspiel f\u00fcr die Risikomanager. Was, so die Redakteure, \u201ewenn etwa schwere Nebenwirkungen auftreten?\u201c Dazu darf nun Motschmann etwas sagen, der seit der Auskunft \u00fcber seine unruhige Nacht geschwiegen hatte: \u201eF\u00fcr Venture-Capital-Geber wie uns ist der Versuch eines Risikoausschlusses ein Widerspruch in sich.\u201c Die Sicherheit \u00fcbersteige die klassischer Impfstoffe, er f\u00fchle sich da auch als Mensch sehr wohl, nicht nur als Investor. \nDa stellt sich eigentlich die Frage, warum dann praktisch alle Impfstoffhersteller einen Haftungsausschluss durchsetzen und diesen auf die Abnehmerstaaten \u00fcbertragen wollen \u2026 und manchmal genau daran scheitern. \nDie Verhandlungen der Europ\u00e4ischen Union (EU) mit Biontech/Pfizer hatten sich genau deshalb hinausgez\u00f6gert, weil der US-Konzern die Haftung nicht \u00fcbernehmen wollte. Anders als Gro\u00dfbritannien hatte sich die EU gegen eine Notfallzulassung entschieden, welche die Hersteller von der Haftung entbindet. Selbst nach z\u00f6gerlich gew\u00e4hrter Akteneinsicht Mitte Januar durch ausgew\u00e4hlte EU-Parlamentarier bleiben Haftungsfragen unklar.\nNun sind Vereinbarungen \u00fcber Haftungsausschluss der Pharmakonzerne in einer Pandemie und bei neuen Impfstoffen nicht ungew\u00f6hnlich. Bei Covid-19 agieren Pfizer und Co aber aus einer ganz besonderen Position der St\u00e4rke heraus. Pfizer verhandelte inzwischen mit mehr als hundert L\u00e4ndern weltweit. \nIn Lateinamerika haben sich fast alle L\u00e4nder dem Druck des Pharmariesen gebeugt, au\u00dfer Argentinien und Brasilien. Die Argentinier verabschiedeten extra ein Gesetz zur Haftungs\u00fcbernahme. Aber das reichte Pfizer nicht. Das Unternehmen wollte selbst bei eigener Fahrl\u00e4ssigkeit nicht haften, wenn beispielsweise die Lieferk\u00fchlkette unterbrochen w\u00fcrde. \u201eDer US-Konzern vertraute offenbar seinem Produkt und sich selbst nicht.\u201c, kommentiert n-tv. Argentinien war bereit, Millionen von Impfdosen im Voraus zu bezahlen, aber Pfizer wollte Dollarreserven, Botschaftsgeb\u00e4ude und Milit\u00e4rbasen als Sicherheiten f\u00fcr eventuelle Schadenersatzklagen. Eine einzigartig freche Forderung: \u201eSie legten eine unglaubliche Starrk\u00f6pfigkeit an den Tag\", so der damalige argentinische Gesundheitsminister Gin\u00e9s Gonz\u00e1lez Garc\u00eda. \nBrasilien erging es genauso. Zudem sollte die brasilianische Regierung ein Sicherheitskonto im Ausland f\u00fcr Pfizer einrichten. Das Ministerium lehnte ab. \nKein Wort \u00fcber all das im mm-Interview mit den drei Gro\u00dfinvestoren. Und tats\u00e4chlich brauchen die sich wenig Sorgen machen. Das Risiko ist begrenzt. Denn die Regierungen empfehlen die Schutzimpfungen nicht nur vehement, sondern \u00fcben in vielerlei Hinsicht Druck aus, bis hin zur faktischen Impfpflicht. Es d\u00fcrften also vor allem die Staaten sein, die sp\u00e4ter in die Haftung genommen werden, sollte es zu Impfsch\u00e4den kommen. Nachweisen muss dies aber immer der Gesch\u00e4digte selbst oder \u2014 sofern er dazu nicht mehr in der Lage ist \u2014 dessen Angeh\u00f6rige. Vorsorglich wurde von beh\u00f6rdlicher Seite schon fr\u00fch darauf hingewiesen, dass Sch\u00e4den oder gar Tod nach einer Impfung auch unabh\u00e4ngig von dieser erfolgen k\u00f6nnten, gerade bei den \u00c4lteren, die in diesem Alter nun einmal auch von alleine sterben. \nWas also zuvor statistisch eher irrelevant war, dass es n\u00e4mlich vor allem die multimorbiden Alten trifft und diese, was in der allgemeinen Wahrnehmung ziemlich egal scheint, \u201emit\u201c oder \u201ean\u201c Covid-19 sterben, im Zweifelsfall Letzteres, das wird nun genau andersherum interpretiert. \nUnd so werden auch Fragen nach dem Risiko von den mm-Redakteuren nicht weiter vertieft. \nViel interessanter ist dann doch, wie viel Gewinn denn zu erwarten ist: Immerhin liegt der Preis pro Dosis bei 15 bis 20 Euro (3), was bei 2 Milliarden Dosen allein f\u00fcr das Jahr 2021 einen Umsatz von 30 bis 40 Milliarden Euro f\u00fcr verspricht \u2014 eine sagenhafte Summe. \nFast schon entschuldigend nimmt sich Jeggle der Frage an: \u201eDas wird Sie jetzt wundern, aber das ist wirklich schwierig zu sagen.\u201c Man habe \u201enoch keine ausreichende Erfahrung mit einer derart umfangreichen Produktion, Lagerung und Auslieferung, (\u2026) wie stabil die Maschinen laufen werden\u2026\u201c, eiert er weiter herum. Und im \u00dcbrigen: \u201eWie viel Gewinn Biontech mit dem Impfstoff erzielen wird, war ohnehin zu diesem Zeitpunkt kein vorrangiges Thema f\u00fcr uns.\u201c \nEin interessantes Statement f\u00fcr einen Kaufmann, den am Ende des Tages doch genau das \u2014 und zwar nur das \u2014 interessieren sollte. Doch dann hilft Str\u00fcngmann auf die Spr\u00fcnge: \u201eDer Wert dieses Durchbruchs ist ein ganz anderer. Der Impfstoff beweist die Schlagkraft der neuen mRNA-Technologie.\u201c Auch wenn man die Aussage als etwas verfr\u00fcht kritisieren mag \u2014 immerhin sollten wir noch einige Monate warten, ob sich nicht doch noch einige Nebenwirkungen einstellen \u2014, so hat Vision\u00e4r Str\u00fcngmann recht. \nCovid-19 war erst der Anfang, vielleicht sogar ein relativ risikoarmes Unterfangen. Denn die tats\u00e4chliche Todesgefahr des Virus f\u00fcr die Menschheit ist eher bescheiden, und so wom\u00f6glich auch der Schaden, den die mRNA-\u201eImpfung\u201c anrichten kann. Covid-19 ist ein riesiges mRNA-Experiment an einer unglaublich hohen Anzahl von Probanden. Davon tr\u00e4umt jedes Pharmaunternehmen. Selbst bei einigen Kollateralsch\u00e4den wird der Wissensgewinn enorm sein. \nUnd so glaubt man Spr\u00fcngmann auch, dass Biontech mit seiner Plattform alles zuzutrauen ist. Er schw\u00e4rmt vom hoch-innovativen Ansatz \u2014 neue Impfstoffe in Windeseile, wahrhaft \u201edisruptiv\u201c. Die M\u00f6glichkeiten sind ungeahnt, nicht nur bei Infektionskrankheiten, sondern auch und gerade in der Krebstherapie, wo Biontech urspr\u00fcnglich herkommt und auch weiterhin den Hauptfokus sieht. F\u00fcr Jeggle hat Biontech \u201edas Zeug zur Volksaktie\u201c. Und Spr\u00fcngmann denkt noch weiter: \u201eWir m\u00f6chten zum Amazon der Biotechnologie werden.\u201c Dabei geht es vor allem um Daten. \u201eJe mehr Patientendaten wir generieren, umso genauer k\u00f6nnen wir den Krebs therapieren.\u201c Ob und in welchem Umfang Corona dazu beitr\u00e4gt, den Datenhunger zu befriedigen oder auch nur den Appetit darauf zu entfalten, ist schwer zu sagen. Ein Schritt in die beabsichtigte Richtung ist es allemal. \nUnbeantwortet bleibt aber die Frage nach dem Gewinn. \nNun muss man die \u201edrei Freunde\u201c insofern in Schutz nehmen, dass Gewinnprognosen nicht mal so eben in einem Interview gegeben werden, sondern bei b\u00f6rsennotierten Unternehmen strengen Regeln der Finanzkommunikation unterliegen. Gewinnprognosen werden \u00fcblicherweise im Rahmen der Quartalsberichterstattung abgegeben und bei besonderen ergebniswirksamen Ereignissen \u00fcber Ad-hoc-Mitteilungen angepasst.\nLeichter als der Gewinn \u2014 wenn auch nicht zuverl\u00e4ssig \u2014 lassen sich die enormen Ums\u00e4tze der Pharma-Giganten absch\u00e4tzen. Anfang M\u00e4rz 2021 betrug das Marktvolumen der Covid-19-Impfstoffe fast 15 Milliarden Dosen, 8,2 Milliarden Dosen sind best\u00e4tigt, weitere 6,5 Milliarden Dosen reserviert oder noch in Verhandlung. Damit ist die von Bill Gates angek\u00fcndigte Impfung von 7 Milliarden Menschen zumindest angebotsseitig und finanziell umgesetzt. Jeder kann seine zwei Shots erhalten. Er hat Wort gehalten (4).\n15 Milliarden Impfdosen w\u00e4ren wahrscheinlich um die 150 Milliarden Euro Umsatz. Wie wir am Beispiel Deutschlands sp\u00e4ter sehen werden, kann trotz erheblicher Preisunterschiede f\u00fcr die einzelnen Impfstoffe sowie l\u00e4nderspezifischer Preisvereinbarungen vereinfacht, aber guten Gewissens dieser Faktor 10 angenommen werden. Um diese gewaltigen Zahlen besser einordnen zu k\u00f6nnen: Der weltweite gr\u00f6\u00dfte Impfstoff-Hersteller GlaxoSmithKline machte im Jahr 2019 mit seinen Impfstoffen einen Umsatz von umgerechnet etwa 7,5 Milliarden Euro, Pfizer lag bei reichlich 5 Milliarden Euro (5).\nDeutschland geht mit gutem Beispiel voran. Am 9. Februar verk\u00fcndete die Tagesschau, dass Jens Spahn weitere 635 Millionen Impfdosen f\u00fcr mehr als 6 Milliarden Euro einkaufen wird. Das Gesamtvolumen l\u00e4ge dann bei knapp 9 Milliarden Euro. Die Nachricht wurde nicht weiter kommentiert. \nNun kann jeder Grundsch\u00fcler ausrechnen, dass diese Menge ausreicht, die deutsche Bev\u00f6lkerung f\u00fcr die n\u00e4chsten Jahre zu versorgen, je nach Impfbereitschaft wahrscheinlich 5 bis 10 Jahre. Das nennt man Politik mit Weitblick. Wer also geglaubt hatte, mit einer (einmaligen) Impfung k\u00e4me die alte \"Normalit\u00e4t\" zur\u00fcck, sollte endlich aufwachen.\nUm f\u00fcr diese horrenden Bestellmengen letztlich Abnehmer in der Bev\u00f6lkerung zu finden, wird es allerdings notwendig sein, die Impfbereitschaft hochzuhalten, und zwar dauerhaft und nachhaltig. Das geht am wirkungsvollsten mit Angst vor der Krankheit, also vor \u2026 \u00dcberraschung! \u2026 den gef\u00e4hrlichen Mutationen des Virus. Deren Auftreten in den kommenden Jahren k\u00f6nnen wir also als fast sicher annehmen. Wiederholungsimpfungen sind dann unausweichlich und zugleich bew\u00e4hrtes und alternativloses Vorsorgemittel gegen weitere Wellen und weichere oder h\u00e4rtere Lockdowns, die wir dennoch begleitend erleben werden. \nDie Protagonisten des Impfens erwarten, dass es bis 2023 oder 2024 dauern wird, um die Weltbev\u00f6lkerung zu versorgen. COVAX (Covid-19 Vaccines Global Access) wird sich daher um eine weitere Beschleunigung bem\u00fchen. Das COVAX-Programm vereint die bekannten Player GAVI, CEPI und die WHO sowie UNICEF, und setzt sich f\u00fcr eine weltweite \u201egleichberechtigte\u201c Verteilung der verschiedenen Corona-Impfstoffe ein (6). \nUNICEF zufolge wird die Kapazit\u00e4t bis 2023 auf mehr als 33 Milliarden Dosen anwachsen, eine unglaubliche Menge (7).\n\nQuelle: UNICEF Covid-19 Vaccine Market Dashbord. Capacity.\nEs ist kaum davon auszugehen, und es war wohl auch nie der Plan der Protagonisten in diesem Spiel, dass sich mit einer Impfkampagne 2021 alles erledigt hat. Das widerspricht der Logik eines mutierenden Coronavirus, das nach einer regelm\u00e4\u00dfige Auffrischungsimpfung verlangt. \nSo, wie wir das von der allj\u00e4hrlichen Grippeschutzimpfung kannten, der die Bev\u00f6lkerung zunehmend \u00fcberdr\u00fcssig geworden war. Vor allem widerspricht es auch dem Interesse der Pharmaindustrie, die an einem nachhaltigen Gesch\u00e4ftsmodell mit gut planbaren wiederkehrenden Erl\u00f6sen interessiert ist. Da l\u00e4sst sich notfalls auch verschmerzen, wenn die Gewinne im ersten Jahr vielleicht noch nicht so reichlich ausfallen, weil man sich als solidarischer \u201eSozialpartner\u201c in der Weltgemeinschaft pr\u00e4sentieren m\u00f6chte. Wir schaffen das. Wir halten zusammen. \nSchwer zu glauben, dass Corona-Impfungen in den kommenden Jahren kostenlos oder niedrigpreisig bleiben werden. Direkt oder indirekt werden die B\u00fcrger zu Kasse gebeten und sei es \u00fcber h\u00f6here Krankenkassenbeitr\u00e4ge.\nDass jede Pandemie Gewinner und Verlierer kennt, ist nicht neu. Das Ausma\u00df von Corona ist jedoch absurd einmalig. W\u00e4hrend Millionen Menschen allein in Deutschland Arbeit und Existenz verlieren, ganz zu schweigen von anderen Teilen der Welt, w\u00e4hrend Grundrechte und pers\u00f6nliche Freiheiten seit vielen Monaten eingeschr\u00e4nkt und au\u00dfer Kraft gesetzt sind, macht sich Thomas Spr\u00fcngmann Gedanken um ein Luxus-Hoteldorf, das er auf seinem 33.000-Quadratmeter-Areal in bester Lage am Tegernsee errichten m\u00f6chte. Ein weiterer seiner Tr\u00e4ume ... (8).\nTr\u00e4umen d\u00fcrfen auch viele andere \u2026 Berater zum Beispiel. Mehr als 30 Millionen Euro f\u00fcr Honorare zahlte allein die Bundesregierung f\u00fcr die \u201eBew\u00e4ltigung der Corona-Pandemie\u201c. Das gr\u00f6\u00dfte St\u00fcck vom Kuchen erhielt Ernst & Young (EY), die sich gerade als Wirtschaftspr\u00fcfer von Wirecard mit zweifelhaftem Ruhm bekleckert hatten. Schon im April 2020 wurden EY vom Gesundheitsministerium beauftragt \u2014 ohne Ausschreibung, weil es schnell gehen musste beim Einkauf der Schutzmasken. Dem 10-Millionen-Auftrag schlie\u00dft sich nun ein Folgeauftrag in H\u00f6he von mehr als 18 Millionen Euro an (9).\nNicht zu tr\u00e4umen gewagt h\u00e4tten auch die Masken- und Test-Hersteller von so viel Pandemie-Gl\u00fcck. Zu Beginn der Coronakrise wurde ein PCR-Test mit etwa 60 Euro veranschlagt. Je nach Dringlichkeit kostete es auch mal mehr. Vielleicht ist der Test heute g\u00fcnstiger. Aber was spielt das f\u00fcr eine Rolle, wenn Woche f\u00fcr Woche mehr als eine Million Menschen allein in Deutschland getestet werden. Vermutlich k\u00f6nnen die Test- und Maskenhersteller bis heute ihr Gl\u00fcck kaum fassen und finden vor lauter Freude nicht mehr in den Schlaf. \nUnd \u015eahin und T\u00fcreci h\u00e4tten wohl ebenfalls nicht im Traum daran gedacht, dass sie irgendwann einmal binnen eines Jahres nicht nur zu Milliard\u00e4ren werden, sondern obendrein noch das Bundesverdienstkreuz erhalten, den h\u00f6chsten Verdienstorden der Bundesrepublik \u2014 eine Auszeichnung, die f\u00fcr den Einsatz im Kampf gegen die Corona-Pandemie gern vergeben wird. \nEs ist eine Zeit der Tr\u00e4ume, sch\u00f6ner wundersamer Tr\u00e4ume. \nUnd es ist eine Zeit der Albtr\u00e4ume. \n\u201eAls wir tr\u00e4umten\u201c, war der Titel eines beklemmenden Films \u00fcber das Leipzig der unmittelbaren Nachwendezeit. Die Jugendclique um Rico, Mark, Paul, Pitbull und Dani lebte ziellos vor sich hin, mit Schl\u00e4gereien, der ersten Drogenerfahrung, aber auch dem Gef\u00fchl grenzenloser Freiheit. Was blieb, war vor allem Desillusion \u2026 eine Geschichte geplatzter Tr\u00e4ume, wie wir sie in den Corona-Jahren 2020 und folgende neu erleben \u2026 \nSo unterschiedlich k\u00f6nnen Tr\u00e4ume sein.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1371372464421412864,       \"url\": \"https://twitter.com/Vacuum4/status/1371372464421412864\",       \"date\": \"2021-03-15 08:07:29+00:00\",       \"text\": \"Warum der Corona-Hype?Hier eine Zusammenfassung:https://t.co/PEZMKHsW1A\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 539746618,              \"url\": \"https://reitschuster.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/516700773044858880/-Qssp1sC_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/539746618/1389163680\",              \"username\": \"Vacuum4\",              \"name\": \"Vacuum Klarname\",              \"description\": \"Selber denken bis es verboten wird!   Und dann erst recht!Sapere aude.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-03-29 07:09:20+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2272,              \"friends\": 2394,              \"tweets\": 42981,              \"liked_tweets\": 47831,              \"lists_member\": 20,              \"media_shared\": 845       }}, {       \"id\": 1371369149998510080,       \"url\": \"https://twitter.com/lombman/status/1371369149998510080\",       \"date\": \"2021-03-15 07:54:18+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/F5V65LBJwY\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 68683647,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/524163722885865474/_stJoTkW_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"lombman\",              \"name\": \"Gunter\",              \"description\": \"Sobald du dir vertraust, sobald wei\u00dft du zu leben.Lerne alt zu werden mit einem jungen Herzen.Die Welt ist nicht genug.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-08-25 12:48:12+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1364,              \"friends\": 1971,              \"tweets\": 3467,              \"liked_tweets\": 5842,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 18       }}, {       \"id\": 1369770333130088448,       \"url\": \"https://twitter.com/MonaLis88125391/status/1369770333130088448\",       \"date\": \"2021-03-10 22:01:11+00:00\",       \"text\": \"Die Impf-Traumt\u00e4nzer | Rubikon - Magazin f\u00fcr die kritische Masse https://t.co/TAV9oriCOr\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 943583290023469056,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1234057872058830853/7GpWmj1g_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/943583290023469056/1605033346\",              \"username\": \"MonaLis88125391\",              \"name\": \"Mona Lisa\",              \"description\": \"gab @Monalis88125391\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-12-20 20:46:02+00:00\",              \"location\": \"Barad-d\u00fbr\",              \"followers\": 498,              \"friends\": 967,              \"tweets\": 12103,              \"liked_tweets\": 17,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 213       }}, {       \"id\": 1369711226616418308,       \"url\": \"https://twitter.com/Sei_selbst/status/1369711226616418308\",       \"date\": \"2021-03-10 18:06:19+00:00\",       \"text\": \"4/4Was will man mehr? Der Autor zerpfl\u00fcckt diesen gro\u00dfen Traum, der f\u00fcr Millionen von Opfern zum Albtraum geworden ist. (...)#lockdown #GreatReset #DavosAgenda #BigPharma #Korruption #BigData #Impfsch\u00e4den #Impftote #Impfzwang #Impfpass #Grundrechtehttps://t.co/5xNao7II6g\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1057614354659622912,              \"url\": \"http://reitschuster.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1057616870713495552/egB_cmla_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1057614354659622912/1557504781\",              \"username\": \"Sei_selbst\",              \"name\": \"Ich bins\",              \"description\": \"Die Dummheit der Einen ist die Macht der Anderen.  Je d\u00fcmmer, desinteressierter & unkritischer die Einen desto m\u00e4chtiger die Anderen.Blocke Nazis & Idioten\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-10-31 12:44:46+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 535,              \"friends\": 223,              \"tweets\": 53347,              \"liked_tweets\": 72894,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 545       }}, {       \"id\": 1369708594468380677,       \"url\": \"https://twitter.com/MaxHead14544103/status/1369708594468380677\",       \"date\": \"2021-03-10 17:55:51+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/TeOo85RlI3\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1262695393198067718,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1361352372593778688/1ldBJVfJ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"MaxHead14544103\",              \"name\": \"Max Headroom\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-19 10:45:40+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 63,              \"friends\": 98,              \"tweets\": 9587,              \"liked_tweets\": 5470,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1089       }}, {       \"id\": 1369474656814694403,       \"url\": \"https://twitter.com/igorborcherding/status/1369474656814694403\",       \"date\": \"2021-03-10 02:26:16+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/1UYkjDQPKO\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 895476761412214785,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/895478720831655941/RkWD11v7_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/895476761412214785/1613228239\",              \"username\": \"igorborcherding\",              \"name\": \"Igor B.\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-08-10 02:47:51+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 0,              \"friends\": 40,              \"tweets\": 94,              \"liked_tweets\": 202,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 51       }}, {       \"id\": 1369392902674251783,       \"url\": \"https://twitter.com/judith_heinz/status/1369392902674251783\",       \"date\": \"2021-03-09 21:01:24+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/RztxkkUNqd\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1247614029973028875,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1379898115935834115/6EowyW9z_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"judith_heinz\",              \"name\": \"Judith Heinz\",              \"description\": \"Wir reden immer alle von Gesicht zeigen und Transparenz..... That\u2018s me  \u201eWie soll ich wissen, was ich denke, bevor ich h\u00f6re, was ich sage (VTlerin)\u201c\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-07 19:55:52+00:00\",              \"location\": \"Siegen-Wittgenstein\",              \"followers\": 197,              \"friends\": 230,              \"tweets\": 29242,              \"liked_tweets\": 821,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 3658       }}, {       \"id\": 1369392032897236998,       \"url\": \"https://twitter.com/Eddie_1412/status/1369392032897236998\",       \"date\": \"2021-03-09 20:57:57+00:00\",       \"text\": \"W\u00e4hrend Millionen Menschen unter den Corona-Ma\u00dfnahmen leiden, erf\u00fcllten sich f\u00fcr wenige Profiteure die k\u00fchnsten Fantasien.https://t.co/i8fs28ihUJ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 24363209,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1165980739197919233/MjXtU2uH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/24363209/1611011269\",              \"username\": \"Eddie_1412\",              \"name\": \"Eddie Graf\",              \"description\": \"Wage dich nicht zu nah an die Sonne, Ikarus\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-14 12:47:42+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 6702,              \"friends\": 4463,              \"tweets\": 113530,              \"liked_tweets\": 212959,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 21750       }}, {       \"id\": 1369387858650349570,       \"url\": \"https://twitter.com/haldenkr/status/1369387858650349570\",       \"date\": \"2021-03-09 20:41:22+00:00\",       \"text\": \"Die #Impf-#Traumt\u00e4nzer | Rubikon - Magazin f\u00fcr die kritische Masse https://t.co/Gx5tNMEQYs\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 72570943,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1319305639550746624/IMapscAk_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"haldenkr\",              \"name\": \"Kristall\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-09-08 14:51:00+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 68,              \"friends\": 131,              \"tweets\": 13374,              \"liked_tweets\": 8623,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 134       }}, {       \"id\": 1369344899796058114,       \"url\": \"https://twitter.com/jonaderwal/status/1369344899796058114\",       \"date\": \"2021-03-09 17:50:39+00:00\",       \"text\": \"W\u00e4hrend Millionen Menschen unter den Corona-Ma\u00dfnahmen leiden, erf\u00fcllten sich f\u00fcr wenige Profiteure die k\u00fchnsten Fantasien.  -  Die Impf-Traumt\u00e4nzer | Rubikon https://t.co/0MQZDgdYhw\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1061069677,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1149278409626980354/4v0hPVlu_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1061069677/1562843599\",              \"username\": \"jonaderwal\",              \"name\": \"Kai Reuter\",              \"description\": \"Der Stein,den die Bauleute verworfen haben,ist zum Eckstein geworden!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-01-04 18:08:42+00:00\",              \"location\": \"\u00dcberall.\",              \"followers\": 227,              \"friends\": 162,              \"tweets\": 90471,              \"liked_tweets\": 996,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 22603       }}, {       \"id\": 1369316480207253508,       \"url\": \"https://twitter.com/walden_wolfgang/status/1369316480207253508\",       \"date\": \"2021-03-09 15:57:44+00:00\",       \"text\": \"Die Impf-Traumt\u00e4nzer | Rubikon - Magazin f\u00fcr die kritische Masse https://t.co/1kfpZtrTqo\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 816878195257540608,              \"url\": \"http://www.walden-wolfgang.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/875085671425245184/ftlOameE_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/816878195257540608/1498665436\",              \"username\": \"walden_wolfgang\",              \"name\": \"Wolfgang Walden\",              \"description\": \"Born and raised in Munich I live now in the wonderful city of Regensburg / Bavaria. One of my hobbies became my profession - IT/CAD-Trainer.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-01-05 05:25:13+00:00\",              \"location\": \"Regensburg, Deutschland\",              \"followers\": 192,              \"friends\": 127,              \"tweets\": 20093,              \"liked_tweets\": 31394,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 3886       }}, {       \"id\": 1369298249329311756,       \"url\": \"https://twitter.com/rfising/status/1369298249329311756\",       \"date\": \"2021-03-09 14:45:17+00:00\",       \"text\": \"Die Impf-Traumt\u00e4nzer | Rubikon - Magazin f\u00fcr die kritische Masse https://t.co/oD8I9ouwDH\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 840049166,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/440164714245394432/oLgS1U3t_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/840049166/1393778651\",              \"username\": \"rfising\",              \"name\": \"Digame\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-09-22 16:31:55+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 111,              \"friends\": 245,              \"tweets\": 1487,              \"liked_tweets\": 12,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 831       }}]"
}