{"url": "https://www.rubikon.news//artikel/morder-ohne-masken", "date": "2020-07-15", "source": "rubikon.news", "label": "fake", "header": "M\u00f6rder ohne Masken", "article": "Die Jagd auf Maskenverweigerer kann beginnen. Vom SPIEGEL \u00fcber die Tagesschau bis hin zum \u201eGrenz-Echo\u201c aus Eupen, einem kleinen deutschsprachigen Blatt aus Belgien, die Medien verbreiten es millionenfach: Maskenverweigerer, so das neue Wort, sind M\u00f6rder. Denn, so wissen es alle Medien, solche haben j\u00fcngst in Frankreich einen Busfahrer erschlagen.Die scheinbare Nachricht \u00fcber M\u00f6rder ohne Masken fu\u00dft auf einer Agenturmeldung, die so lautet: \n\u201eDemnach hatte der Fahrer im nahe der Grenze zu Spanien gelegenen Bayonne am Sonntagabend vier Menschen an einer Haltestelle zur\u00fcckgewiesen. Sie wollten trotz Maskenpflicht ohne Schutzmasken und g\u00fcltige Fahrscheine in den Bus einsteigen. Ein Mann schlug den Busfahrer den Berichten zufolge daraufhin von hinten heftig auf den Kopf.\u201c\nDer Busfahrer starb an seiner Verletzung.\nWer jemals Bus gefahren ist, der wei\u00df: Der Anlass f\u00fcr den Streit mit Todesfolge k\u00f6nnte also auch das Schwarzfahren gewesen sein. Das macht die brutale Attacke auf den armen Busfahrer nicht besser. \nAber nahezu alle Medien sind sich ohne jeden Beweis sicher: Der Anlass sei ein Streit um die Masken gewesen. \nWarum? Woher kommt diese Einheit? Woher die eindeutige Einf\u00e4rbung einer Nachricht? Waren die M\u00e4nner betrunken? Hatten sie einschl\u00e4gige Vorstrafen? Das alles will die Medienmeute nicht wissen. Sie kennt ja die M\u00f6rder: Die Maskenverweigerer.\nEs gibt eine winzige L\u00fccke in der Medieneinheitsfront, die andere Deutungen zul\u00e4sst: Ausgerechnet die Schweizer Boulevardzeitung BLICK l\u00e4sst eine andere Geschichte zu: \n\u201eBerichten zufolge kam es erstmals um 14 Uhr zu einer Auseinandersetzung mit mehreren M\u00e4nnern, die keinen Fahrschein hatten. Am Abend dann, als Monguillot (der Busfahrer) mit dem Bus an der Haltestelle Balishon hielt, stieg ein Mann ohne Maske ein und gesellte sich zu vier weiteren Personen, die bereits im Bus waren. Darunter offenbar auch die Schwarzfahrer vom Nachmittag.\u201c \nAlso hat der Totschlag eine Vorgeschichte in der Schwarzfahrerei. Die mag aber kaum jemand erz\u00e4hlen. Und auch im BLICK taugt sie nicht f\u00fcr die \u00dcberschrift. Die hei\u00dft im Teaser, im Anrei\u00dfer: \n\u201eBayonne: Masken-Mob t\u00f6tet Busfahrer.\u201c\nMit solchen Nachrichten erzieht man zumindest Denunzianten und letztlich auch den k\u00fcnftigen Lynch-Mob. Den universit\u00e4ren Nachwuchs, Leute die zu Wissenschaftlern ausgebildet werden sollen, hat der Corona-Irrsinn zumindest in der Fachschaft Psychologie der Uni L\u00fcbeck erreicht. Die schreiben an den Psychologieprofessor Klaus-J\u00fcrgen Bruder, ein Mann der alternative Meinungen und Erkenntnisse zum Fall Corona verbreitet: \n\u201eDass Sie diese Behauptungen verbreiten, ist besonders w\u00e4hrend Krisenzeiten wie der Corona-Pandemie eine Gefahr f\u00fcr unsere Demokratie, Solidarit\u00e4t und Gesellschaft.\u201c\nNicht die Vielfalt der Meinungen ist dem verhetzten Nachwuchs wichtig, nicht der wissenschaftliche Zweifel ist ihm teuer, nicht die Analyse stellen diese Studenten an den Anfang ihres Lernens. \nDenn gelernt haben sie aus den herrschenden Medien: Zu Corona gibt es nur eine Meinung, die der Regierung, die des RKI, die der Massenmedien.\nSchei\u00df auf die Analyse wenn es um das Volksganze geht. Die L\u00fcbecker Studenten wissen: In Krisenzeiten gef\u00e4hrdet die Wahrheit die Demokratie. Die Zweifler, die Nachfrager, die Verweigerer bringen Busfahrer um.\nRedaktioneller Hinweis: Der Artikel erschien zuerst in der RationalGalerie.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1284712083980980225,       \"url\": \"https://twitter.com/widder1204/status/1284712083980980225\",       \"date\": \"2020-07-19 04:50:04+00:00\",       \"text\": \"M\u00f6rder ohne Masken | Rubikon - Magazin f\u00fcr die kritische Masse https://t.co/BQFbXQ0hW6\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 876114218,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1223898752035053569/mIz5hd4n_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/876114218/1450779287\",              \"username\": \"widder1204\",              \"name\": \"Peter Jo\",              \"description\": \"Diplomp\u00e4dagoge; Diplompsychologe; Sachverst\u00e4ndiger f. P\u00e4dagogik, Psychologie u. Psychiatrie; Exam. Pflegefachkraft; Fachreferent Personalentwicklung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-10-12 17:59:37+00:00\",              \"location\": \"Baden-W\u00fcrttemberg, Deutschland\",              \"followers\": 313,              \"friends\": 637,              \"tweets\": 35935,              \"liked_tweets\": 466,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 7255       }}, {       \"id\": 1284274729088622595,       \"url\": \"https://twitter.com/dravenstales/status/1284274729088622595\",       \"date\": \"2020-07-17 23:52:10+00:00\",       \"text\": \"M\u00f6rder ohne Masken https://t.co/oQtwPvbRSf on https://t.co/3kZyNCPkxO https://t.co/oQtwPvbRSf https://t.co/zicUXZIBiP\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://ifttt.com rel=nofollow>IFTTT</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 14830486,              \"url\": \"http://www.dravenstales.ch\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1281447142/draven_new_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/14830486/1504822350\",              \"username\": \"dravenstales\",              \"name\": \"Draven\",              \"description\": \"Believe me, nothing is trivial.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-05-19 09:24:41+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1463,              \"friends\": 1964,              \"tweets\": 62394,              \"liked_tweets\": 35,              \"lists_member\": 22,              \"media_shared\": 8836       }}, {       \"id\": 1283728595047809025,       \"url\": \"https://twitter.com/FranzvBaumg/status/1283728595047809025\",       \"date\": \"2020-07-16 11:42:02+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/loGuOyIDPf\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 267457783,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1371013535975739392/bL5jqxQh_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/267457783/1615710080\",              \"username\": \"FranzvBaumg\",              \"name\": \"Franz Sturm\",              \"description\": \"Alle Macht dem Volk weil es kann verfassunggebende-versammlung.com\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-03-17 00:17:23+00:00\",              \"location\": \"Dingolfing-Landau, Bayern\",              \"followers\": 157,              \"friends\": 298,              \"tweets\": 61076,              \"liked_tweets\": 904,              \"lists_member\": 12,              \"media_shared\": 1649       }}, {       \"id\": 1283619593303531521,       \"url\": \"https://twitter.com/ViktorBaranoff/status/1283619593303531521\",       \"date\": \"2020-07-16 04:28:54+00:00\",       \"text\": \"M\u00f6rder ohne Masken | Rubikon - Magazin f\u00fcr die kritische Masse https://t.co/vHstnWMlEG\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2267133421,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/522303191975620608/u9zN1OK0_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2267133421/1413515920\",              \"username\": \"ViktorBaranoff\",              \"name\": \"Viktor Baranoff\",              \"description\": \"\u039c\u03b7\u03b4\u1f72\u03bd \u1f04\u03b3\u03b1\u03bd,\u0391\u03b9\u03ad\u03bd \u03b1\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03b5\u03cd\u03b5\u03b9\u03bd \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c5\u03c0\u03b5\u03af\u03c1\u03bf\u03c7\u03bf\u03bd \u03ad\u03bc\u03bc\u03b5\u03bd\u03b1\u03b9 \u03ac\u03bb\u03bb\u03c9\u03bd\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-29 08:56:08+00:00\",              \"location\": \"Basel\",              \"followers\": 2235,              \"friends\": 3827,              \"tweets\": 141028,              \"liked_tweets\": 4391,              \"lists_member\": 29,              \"media_shared\": 6340       }}, {       \"id\": 1283522247437815808,       \"url\": \"https://twitter.com/jansvob39121265/status/1283522247437815808\",       \"date\": \"2020-07-15 22:02:05+00:00\",       \"text\": \"M\u00f6rder ohne Masken | Rubikon - Magazin f\u00fcr die kritische Masse https://t.co/ARl88RZBYi\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1278321867665936385,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"jansvob39121265\",              \"name\": \"jan svoboda\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-07-01 13:37:53+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 0,              \"friends\": 1,              \"tweets\": 6,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1283498193154650120,       \"url\": \"https://twitter.com/kcharlyken/status/1283498193154650120\",       \"date\": \"2020-07-15 20:26:30+00:00\",       \"text\": \"M\u00f6rder ohne Masken | Rubikon - Magazin f\u00fcr die kritische Masse https://t.co/84Ty3T7kYH\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2932791191,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/546086215745695745/U5hbJ-ak_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2932791191/1419034540\",              \"username\": \"kcharlyken\",              \"name\": \"Karlheinz Grawe\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-12-19 23:28:05+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 331,              \"friends\": 493,              \"tweets\": 34110,              \"liked_tweets\": 14986,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 915       }}, {       \"id\": 1283489933437612033,       \"url\": \"https://twitter.com/xm51000/status/1283489933437612033\",       \"date\": \"2020-07-15 19:53:40+00:00\",       \"text\": \"M\u00f6rder ohne Masken | Rubikon - Magazin f\u00fcr die kritische Masse https://t.co/OtIe5lqxWc\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 753918945841872896,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"xm51000\",              \"name\": \"Julia Schreiner\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-07-15 11:47:38+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 39,              \"friends\": 102,              \"tweets\": 16729,              \"liked_tweets\": 2655,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 3310       }}, {       \"id\": 1283483199579004928,       \"url\": \"https://twitter.com/ddbnews/status/1283483199579004928\",       \"date\": \"2020-07-15 19:26:55+00:00\",       \"text\": \"M\u00f6rder ohne MaskenDie Medien hetzen ein Land auf.https://t.co/6dPG51S7v9\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 701797092814094336,              \"url\": \"https://www.ddbnews.org/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1265370175429279745/yUbPp5Rw_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/701797092814094336/1555412784\",              \"username\": \"ddbnews\",              \"name\": \"ddbRadio\",              \"description\": \"ddbRadio -  Wir berichten wor\u00fcber Andere schweigen ! ddbradio.org\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-02-22 15:54:00+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 1534,              \"friends\": 242,              \"tweets\": 194733,              \"liked_tweets\": 4282,              \"lists_member\": 23,              \"media_shared\": 37169       }}, {       \"id\": 1283474513456496640,       \"url\": \"https://twitter.com/raNoKete/status/1283474513456496640\",       \"date\": \"2020-07-15 18:52:24+00:00\",       \"text\": \"So traurig die Alternativlosigkeit der herrschenden Meinung, die Verunglimpfung aller abweichenden Erkenntnisse und die fehlende Wertsch\u00e4tzung von Perspektivenvielfalt - und das bei eigentlich gebildeten Menschen.https://t.co/7kq7IftGQi\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1259915460553912320,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1354082975168811010/xXkg6oyD_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"raNoKete\",              \"name\": \"no Ra\",              \"description\": \"Man muss ja nicht alles glauben. Selber denken ist auch eine L\u00f6sung!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-11 18:37:30+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 194,              \"friends\": 173,              \"tweets\": 1202,              \"liked_tweets\": 1332,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 41       }}, {       \"id\": 1283442226870267905,       \"url\": \"https://twitter.com/Ozonox/status/1283442226870267905\",       \"date\": \"2020-07-15 16:44:06+00:00\",       \"text\": \"M\u00f6rder ohne Masken | Rubikon - Magazin f\u00fcr die kritische Masse https://t.co/KfYYkgkQHQ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 889912028793622528,              \"url\": \"http://clearwater-tec.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/896127931965206528/7H_3PUZn_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Ozonox\",              \"name\": \"K.F.Wackerhagen\",              \"description\": \"Studium VWL\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-07-25 18:15:36+00:00\",              \"location\": \"Wasserdesinfektion ohne Chemie\",              \"followers\": 83,              \"friends\": 109,              \"tweets\": 30347,              \"liked_tweets\": 688,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 7435       }}, {       \"id\": 1283399699664449536,       \"url\": \"https://twitter.com/DrKassandraPari/status/1283399699664449536\",       \"date\": \"2020-07-15 13:55:07+00:00\",       \"text\": \"M\u00f6rder ohne MaskenDie Medien hetzen ein Land auf. https://t.co/SHKwvW20bA\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4877803011,              \"url\": \"https://www.youtube.com/watch?v=mODLxBQvqbE\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/700364942030065667/_l4zOG_s_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4877803011/1454868615\",              \"username\": \"DrKassandraPari\",              \"name\": \"\u039a\u03b1\u03c3\u03c3\u03ac\u03bd\u03b4\u03c1\u03b1 \u03a0\u03b1\u03c1\u03af \u067e\u0631\u06cc\",              \"description\": \"TimeTraveller on Wings of Music  Mission: Remember theFuture-Guard thePast-Challenge thePresent in search of truth \u03a4\u03ce\u03c1\u03b1 \u03b8 \u03b1\u03bd\u03bf\u03af\u03be\u03c9 \u03c4\u03b1 \u03c6\u03c4\u03b5\u03c1\u03ac\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-02-05 14:15:51+00:00\",              \"location\": \"FORTITER inRE SUAVITER  inMODO\",              \"followers\": 1068,              \"friends\": 2998,              \"tweets\": 198273,              \"liked_tweets\": 55258,              \"lists_member\": 78,              \"media_shared\": 19804       }}, {       \"id\": 1283379530422521858,       \"url\": \"https://twitter.com/ms_weni/status/1283379530422521858\",       \"date\": \"2020-07-15 12:34:58+00:00\",       \"text\": \"M\u00f6rder ohne Masken | Rubikon - Magazin f\u00fcr die kritische Masse https://t.co/oFaHFBcF9k #FakeNewsMedia Die M\u00f6rder: Die Maskenverweigerer. Das es haupts\u00e4chlich um das Schwarz farhen ging wird nicht erw\u00e4hnt.  So erzieht man sich den Lynch-Mob.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1241845037475999746,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1323690659337904128/r-npHvhF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1241845037475999746/1599905199\",              \"username\": \"ms_weni\",              \"name\": \"Ms Weni\",              \"description\": \"#Love #OneHumanRace #GottIstMitUns \ud83c\uddec\ud83c\uddf7\ud83c\udde9\ud83c\uddea #17\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-22 21:52:06+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 96,              \"friends\": 71,              \"tweets\": 1990,              \"liked_tweets\": 2346,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 233       }}, {       \"id\": 1283377136162811904,       \"url\": \"https://twitter.com/jonaderwal/status/1283377136162811904\",       \"date\": \"2020-07-15 12:25:27+00:00\",       \"text\": \"M\u00f6rder ohne Masken | Rubikon https://t.co/I2Y7pQetsv\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1061069677,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1149278409626980354/4v0hPVlu_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1061069677/1562843599\",              \"username\": \"jonaderwal\",              \"name\": \"Kai Reuter\",              \"description\": \"Der Stein,den die Bauleute verworfen haben,ist zum Eckstein geworden!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-01-04 18:08:42+00:00\",              \"location\": \"\u00dcberall.\",              \"followers\": 227,              \"friends\": 162,              \"tweets\": 90471,              \"liked_tweets\": 996,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 22603       }}, {       \"id\": 1283371672637145089,       \"url\": \"https://twitter.com/jetztlinks/status/1283371672637145089\",       \"date\": \"2020-07-15 12:03:45+00:00\",       \"text\": \"M\u00f6rder ohne Masken | Rubikon https://t.co/XirnOgusxA\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 358840702,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1310990264950022145/XyOnW_N8_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"jetztlinks\",              \"name\": \"Peter Pan\",              \"description\": \"Ich f\u00fcrchte mich nicht vor der R\u00fcckkehr der Faschisten in der Maske der Faschisten, sondern vor der R\u00fcckkehr der Faschisten in der Maske von Demokraten. ADORNO\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-08-20 15:58:46+00:00\",              \"location\": \"Deutschland / Europa\",              \"followers\": 829,              \"friends\": 1071,              \"tweets\": 30671,              \"liked_tweets\": 6205,              \"lists_member\": 36,              \"media_shared\": 1726       }}, {       \"id\": 1283366777343418368,       \"url\": \"https://twitter.com/Eddie_1412/status/1283366777343418368\",       \"date\": \"2020-07-15 11:44:18+00:00\",       \"text\": \"Die Medien hetzen ein Land auf.Die Jagd auf Maskenverweigerer kann beginnen. Vom @derspiegel \u00fcber @DasErste @tagesschau.. usw..Denn Maskenverweigerer, so das neue Wort, sind M\u00f6rder. @Hadmut @sciencefiles https://t.co/W1S4ke7mps\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 8,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 24363209,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1165980739197919233/MjXtU2uH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/24363209/1611011269\",              \"username\": \"Eddie_1412\",              \"name\": \"Eddie Graf\",              \"description\": \"Wage dich nicht zu nah an die Sonne, Ikarus\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-14 12:47:42+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 6702,              \"friends\": 4463,              \"tweets\": 113530,              \"liked_tweets\": 212959,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 21750       }}, {       \"id\": 1283362691541852161,       \"url\": \"https://twitter.com/ukoepke/status/1283362691541852161\",       \"date\": \"2020-07-15 11:28:04+00:00\",       \"text\": \"#Maskenpflicht #AlltagsmaskeM\u00f6rder ohne MaskenDie #Medien hetzen ein Land auf.Die Jagd auf #Maskenverweigerer kann beginnen. Vom #SPIEGEL \u00fcber die #Tagesschau bis hin zum \u201eGrenz-Echo\u201c aus Eupen...https://t.co/yZbo2zImtK\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 49040503,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1379452463577763848/febEBgWo_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/49040503/1617720524\",              \"username\": \"ukoepke\",              \"name\": \"Koepke\",              \"description\": \"Kant: Gebrauche deinen Verstand!Voltaire: Ja, aber wie, wenn die K\u00f6pfe voller Unsinn stecken?ES-REICHT-UNS.DEListenanleger werden geblockt!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-20 16:02:25+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 652,              \"friends\": 1405,              \"tweets\": 52611,              \"liked_tweets\": 16152,              \"lists_member\": 58,              \"media_shared\": 475       }}, {       \"id\": 1283362372850274306,       \"url\": \"https://twitter.com/spektrolino/status/1283362372850274306\",       \"date\": \"2020-07-15 11:26:48+00:00\",       \"text\": \"M\u00f6rder ohne Masken | Rubikon - Magazin f\u00fcr die kritische Masse https://t.co/sk4YwqTxU4\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 370655895,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1144202993673392128/YOKWLZ8N_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/370655895/1561634228\",              \"username\": \"spektrolino\",              \"name\": \"spektrolino\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-09-09 12:04:37+00:00\",              \"location\": \"Hessen, Deutschland\",              \"followers\": 37,              \"friends\": 46,              \"tweets\": 1953,              \"liked_tweets\": 3154,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 83       }}, {       \"id\": 1283359698658394113,       \"url\": \"https://twitter.com/judith_heinz/status/1283359698658394113\",       \"date\": \"2020-07-15 11:16:10+00:00\",       \"text\": \"M\u00f6rder ohne Masken | Rubikon https://t.co/EdNGJTC7fJ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1247614029973028875,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1379898115935834115/6EowyW9z_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"judith_heinz\",              \"name\": \"Judith Heinz\",              \"description\": \"Wir reden immer alle von Gesicht zeigen und Transparenz..... That\u2018s me  \u201eWie soll ich wissen, was ich denke, bevor ich h\u00f6re, was ich sage (VTlerin)\u201c\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-07 19:55:52+00:00\",              \"location\": \"Siegen-Wittgenstein\",              \"followers\": 197,              \"friends\": 230,              \"tweets\": 29242,              \"liked_tweets\": 821,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 3658       }}]"}