{
     "url": "https://www.rubikon.news//artikel/anschlag-auf-die-kultur",
     "date": "2020-08-22",
     "source": "rubikon.news",
     "label": "fake",
     "header": "Anschlag auf die Kultur",
     "article": "Von Abstandsregeln und Maskenpflicht besonders betroffen sind neben Veranstaltern vor allem Orchester, Ch\u00f6re und Instrumentalgruppen aller Art, Musiktheater-, Schauspiel- und Tanz-Ensembles \u2014 in Kultur- und Ausbildungsst\u00e4tten wie auch Gemeinden. Ein Beibehalten von Abstandsvorschriften \u00fcber den 31. Oktober 2020 hinaus w\u00e4re lebensbedrohlich f\u00fcr mehr als 100.000 statistisch erfasste Ensembles allein hierzulande \u2014 und damit die Existenz mehrerer Millionen Menschen, die in diesem Umfeld professionell, freiberuflich oder ehrenamtlich t\u00e4tig sind.Die Kultur ist mit 1,2 Millionen Besch\u00e4ftigten, einem Umsatz von 168,3 Milliarden Euro und einer Bruttowertsch\u00f6pfung von gut 100 Milliarden Euro die drittst\u00e4rkste Besch\u00e4ftigungsbranche in Deutschland. \u00dcber Anzahl und Umfang auf B\u00fchnen t\u00e4tiger Ensembles gibt es bisher keine Gesamtstatistik, ja, aus vielen Bereichen nicht einmal offizielle Zahlen. Abhilfe schaffen wollte hier das 2014 vom Statistischen Bundesamt ins Leben gerufene Projekt \u201eBundesweite Kulturstatistik\u201c mit dem Ziel, bis 2022 aufgrund vorhandener Daten aus Kulturverb\u00e4nden und -institutionen ein statistisches Berichtssystem aufzubauen. \nDazu war schon 2016 ein \u201eSpartenbericht Musik\u201c erschienen, der allerdings bei Weitem nicht vollst\u00e4ndig ist (1). Weitere Zahlen liefert das Statistische Jahrbuch Kultur, Medien, Freizeit vom 30. Oktober 2019 (2). Umfangreiche Statistiken stellt auch das Musikinformationszentrum (MIZ) des Deutschen Musikrats zur Verf\u00fcgung (3).\nDemnach gibt es in Deutschland insgesamt:\nIn Deutschland sind somit etwa 100.000 Ensembles aller Art statistisch erfasst, mit mindestens ebenso vielen angestellten oder ehrenamtlichen LeiterInnen, dazu knapp 30.000 festangestellte Ensemblemitglieder, insgesamt mehrere Millionen aktive Musiker-, S\u00e4nger-, Darsteller- und T\u00e4nzerInnen (Selbstst\u00e4ndige, Amateure, Laien) \u2014 nach Angaben des MIZ darunter allein mehr als vier Millionen Menschen in \u00fcber 60.000 Ch\u00f6ren und Vokalensembles. Hinzu kommen weitere Millionen Mitarbeitende in Regie, Dramaturgie, \u00d6ffentlichkeitsarbeit, Technik, B\u00fchnenhandwerk, Verwaltung und Management sowie indirekt Veranstalter, Agenturen, Kulturmanager, Konzertdirektionen, Druckereien, Musik- und B\u00fchnenverlage. \nKeine verl\u00e4sslichen Statistiken gibt es dar\u00fcber, wie viele Orchester, Ch\u00f6re, Instrumental-, Theater- und Tanzgruppen au\u00dferhalb von Organisationen an Ausbildungsst\u00e4tten wie Universit\u00e4ten, Musikschulen, Erwachsenenbildung, Volkshochschulen existieren und wie viele Menschen darin aktiv sind. Das MIZ sch\u00e4tzt aber allein schon die Anzahl von Kindern und Jugendlichen in Ensembles der allgemeinbildenden Schulen auf weitere 820.000. \nAll diese Ensembles erarbeiten zumeist mehrere Produktionen im Jahr. Allein die \u00f6ffentlichen Musiktheater boten bisher j\u00e4hrlich mehr als 12.000 Veranstaltungen \u2014 Oper, Operette, Musical, Tanz \u2014 an, die Orchester etwa ebenso viele Konzerte, die Sprechtheater insgesamt etwa 120.000, die Ch\u00f6re gar mehr als 300.000 Auff\u00fchrungen im Jahr. Allein dies entspricht im Schnitt schon etwa 1.200 Ensemble-Auff\u00fchrungen pro Tag. Nimmt man den weitaus gr\u00f6\u00dferen, den nicht \u00f6ffentlich gef\u00f6rderten Bereich hinzu, kommt man bundesweit sicher auf mehrere Tausend kommerzielle oder nicht-kommerzielle Ensemble-Auff\u00fchrungen t\u00e4glich.\nDer Beschluss der Regierung vom 22. M\u00e4rz 2020, das \u00f6ffentliche Leben durch Versammlungsverbote, Kontaktsperren und Schlie\u00dfungen \u00f6ffentlicher Einrichtungen komplett lahmzulegen, traf auch diese mehr als 100.000 Ensembles mit voller Wucht. Millionen Menschen durften daraufhin nicht mehr zu Proben zusammenkommen. Hunderte von B\u00fchnenpremieren, seit Monaten in Vorbereitung und seit Wochen in der Probenarbeit, mussten von heute auf morgen abgesagt werden, ebenso Orchesterprojekte, Konzerte, Tourneen, Wettbewerbe, Lesungen, Filmveranstaltungen. Zehntausende Ch\u00f6re und KirchenmusikerInnen, die seit Jahresbeginn dabei waren, Passionen und Kantaten f\u00fcr die Osterzeit vorzubereiten, hatten umsonst gearbeitet. \nMan muss sich einmal vor Augen f\u00fchren, was das f\u00fcr alle Beteiligten im Einzelnen bedeutet. Hier ging es nicht darum, nicht mehr zur Arbeitsst\u00e4tte, ins Homeoffice oder in Kurzarbeit zu gehen. Vielmehr wurde hier eine im Vorfeld \u00fcber Monate geleistete, gemeinschaftliche, vorbereitende, k\u00fcnstlerische und auch k\u00f6rperliche Arbeit ihres Zieles v\u00f6llig beraubt \u2014 n\u00e4mlich der Premiere beziehungsweise Auff\u00fchrung des Theaterst\u00fcckes, des Balletts, des Oratoriums, der Sinfonie. Das ist f\u00fcr K\u00fcnstlerInnen, die ihr Talent zum Beruf oder wenigstens liebsten Freizeitvertreib gemacht haben, psychisch enorm belastend, wenn nicht regelrecht traumatisierend. \nAu\u00dferdem auch: Plakate, Programm- und Werbetexte wurden vergeblich entworfen, geschrieben, gedruckt, verteilt, vergeblich Kost\u00fcme gen\u00e4ht oder Kulissen gebaut, und vergeblich war auch alles weitere, was zur Vorbereitung einer k\u00fcnstlerischen Produktion geh\u00f6rt. Finanzielle Vorleistungen f\u00fcr Tausende von Veranstaltungen konnten infolgedessen nicht durch zu erwartende Einnahmen ausgeglichen werden. \nDer Schaden geht buchst\u00e4blich in die Milliarden.\nIm April 2020 stellte sich heraus, dass bundesweit auch der Rest der Saison 2019/20 f\u00fcr s\u00e4mtliche Kultureinrichtungen und Spielst\u00e4tten praktisch \u201egestorben\u201c war: Da die Politik angek\u00fcndigt hatte, Veranstaltungen mit mehr als 1.000 Personen bis zum 31. August zu verbieten, aber zugleich keinen verbindlichen Termin nennen wollte, wann Spielst\u00e4tten f\u00fcr unter 1.000 BesucherInnen wieder \u00f6ffnen d\u00fcrfen, hatten Veranstalter bald alle H\u00e4nde voll zu tun damit, Entsch\u00e4digungsforderungen f\u00fcr Verdienstausf\u00e4lle und Rechtsanspr\u00fcche zu pr\u00fcfen, feste MitarbeiterInnen in Kurzarbeit zu schicken, Werkvertr\u00e4ge abzuwickeln und freiberufliche Gastk\u00fcnstlerInnen der ausfallenden Produktionen sich selbst zu \u00fcberlassen. \nZugleich tr\u00f6stete man sich damit, zumindest wohl die Saison 2020/21 Anfang Oktober plangem\u00e4\u00df beginnen zu k\u00f6nnen. Auch die Sommer-Kulturfestivals hofften anfangs noch darauf, ab Anfang September planm\u00e4\u00dfig durchgef\u00fchrt werden zu k\u00f6nnen. \nAnfang Juni verst\u00e4ndigten sich dann die Landesregierungen darauf, Gro\u00dfveranstaltungen mit mehr als 1.000 G\u00e4sten nunmehr \u201emindestens\u201c noch bis 31. Oktober zu verbieten. Damit wurde aber der Beginn der neuen Saison grunds\u00e4tzlich infrage gestellt. Das Wort \u201emindestens\u201c befl\u00fcgelt nun Bef\u00fcrchtungen, es k\u00f6nne auch bis Jahresende oder sogar dar\u00fcber hinaus so bleiben \u2014 eine unzumutbare Belastung f\u00fcr Kulturbetriebe, die bis zum Ende des Ausnahmezustands weder Planungs- noch Finanzierungssicherheit haben. \nEtliche freie K\u00fcnstlerInnen hatten durch den Lockdown von heute auf morgen kein Einkommen mehr und mussten Hartz IV beantragen. Eine betroffene Geigerin aus einem freien Orchester dazu: \n\u201eIn \u00c4mtern und Beh\u00f6rden interessiert niemand, dass man am Tag allein schon zwei Stunden \u00fcben muss, um nur die eigene Berufs- und Spielf\u00e4higkeit zu erhalten. Kann sich eigentlich jemand vorstellen, was es f\u00fcr uns bedeutet, wenn wir nicht einmal mehr \u00fcben k\u00f6nnen, weil die Agentur f\u00fcr Arbeit uns mit Terminen und B\u00fcrokratie zuballert? Dann wollen die uns in musikfremde Jobs vermitteln, und wenn man die ablehnen muss, nur weil man die eigene Berufsgrundlage nicht aufs Spiel setzen will, drohen die auch noch mit Sanktionen.\u201c\nDie meisten Tariforchester mussten ihre Angestellten in Kurzarbeit schicken. Zusch\u00fcsse in H\u00f6he von bis zu 200.000 Euro, die Kulturstaatsministerin Monika Gr\u00fctters 27 freien Orchestern in Deutschland Anfang Juli gew\u00e4hrte \u2014 darunter das Freiburger Barockorchester, das Concerto K\u00f6ln, die Deutsche Kammerakademie Neuss und die Deutsche Kammerphilharmonie Bremen \u2014, d\u00fcrften angesichts der immensen Verluste durch wegfallende Konzerte, Tourneen, Ton- und Bildproduktionen und damit auch Sponsoreneinnahmen kaum bis Jahresende reichen.\nF\u00f6rderprogramme f\u00fcr K\u00fcnstlerInnen in Not liefen nur z\u00f6gerlich an, halfen allenfalls \u00fcber wenige Wochen hinweg und konnten oft nicht verhindern, dass etliche k\u00fcnstlerische Existenzen \u2014 sowohl Personen wie auch Betriebe \u2014 bereits nach wenigen Wochen total vernichtet waren. \nInsbesondere kleine B\u00fchnen und Ensembles, insoweit sie sich in Vereinen organisiert haben, fielen aus den Coronahilfen heraus. F\u00fcr Soloselbstst\u00e4ndige und Kleinstunternehmer erstattet die Bundesregierung zumeist nur die ohnehin geringen Betriebskosten, was dort einen Verdienstausfall bis zu 90 Prozent bedeutet. Zwar haben einige L\u00e4nder Soforthilfeprogramme f\u00fcr freie K\u00fcnstlerInnen eingerichtet, doch reichen die zur Verf\u00fcgung gestellten Mittel bei weitem nicht f\u00fcr alle. Die bewilligten Summen helfen f\u00fcr wenige Monate und verz\u00f6gern damit nur die Vernichtung weiterer Existenzen im Kulturbereich. \nSeit Beginn des Lockdown haben Veranstalter, Chor- und OrchestermusikerInnen, Tanz-, Theater- und B\u00fchnenensembles sowie Zehntausende von Orchester- und ChordirigentInnen praktisch Berufsverbot. \nEin international bekannter Dirigent beispielsweise, der namentlich ungenannt bleiben m\u00f6chte, steht im Alter von 77 Jahren nach erf\u00fcllter Karriere praktisch vor dem Nichts. Befragt nach den Folgen des Lockdown f\u00fcr ihn, antwortete er: \n\u201eVon hundert auf null, alles f\u00fcr mindestens acht Monate abgesagt, au\u00dfer zwei Konzerten mit Abstandsregeln und fast ohne Publikum. Kein Parsifal in Wien, kein Tristan in New York, kein Bruckner-Zyklus, keine Sch\u00f6pfung in Tokyo, kein Beethoven in Venedig und so weiter. Es gibt keine Hilfe f\u00fcr Freischaffende, die auf mich zutr\u00e4fe. Ich bin in psychologischer Behandlung. Nach mehr als acht Monaten Zwangspause werde ich den Beruf aufgeben m\u00fcssen.\u201c\nSeit Anfang Juli d\u00fcrfen Ensembles theoretisch wieder proben und sogar konzertieren. Allerdings gibt es dazu kein bundesweit einheitliches Konzept. Die Regeln sind von Bundesland zu Bundesland unterschiedlich, widerspr\u00fcchlich und fallweise absurd. So ist es in Bremen beispielsweise seit dem 14. Juli zwar wieder m\u00f6glich, dass feste Sportgruppen bis zu 30 Personen \u2014 und damit wohl wenigstens auch Tanz- und Ballettgruppen \u2014 ohne Einhaltung des Abstandsgebots und ohne Masken trainieren d\u00fcrfen \u2014 f\u00fcr Ch\u00f6re, Orchester und andere Ensembles gilt der Mindestabstand jedoch weiter. Dabei w\u00e4re es bereits ein Segen, wenn zumindest auch Ensembles bis zu 30 Personen endlich wieder ohne Mindestabstand proben oder gar auftreten d\u00fcrften. \nDie Realit\u00e4t f\u00fcr Ensembles sieht in den meisten L\u00e4ndern heute so aus wie in Bayern, wo allein gut eine Million Profi- und LaienmusikerInnen betroffen sind: F\u00fcr Bl\u00e4ser und Choristen gilt ein Mindestabstand von je zwei Metern zu allen Nachbarn. Das entspricht einer Fl\u00e4che von vier Quadratmetern pro Nase. Mit anderen Worten: Ein 50-k\u00f6pfiger Bl\u00e4ser- oder Vokalchor w\u00fcrde schon einen Proben- beziehungsweise B\u00fchnenraum von 200 Quadratmetern ben\u00f6tigen, eine gro\u00dfe Kantorei bereits das doppelte, und 125 S\u00e4ngerinnen und S\u00e4nger w\u00fcrden so viel Platz beanspruchen wie ein Wettkampfschwimmbecken. Man stelle sich nun einmal mit dem inneren Auge einen gro\u00dfen Chor vor, dessen Reihen zwei Meter weit auseinanderstehen und die L\u00fccken zwischen den Singenden fast eine Menschenl\u00e4nge betragen \u2026 \nZwar d\u00fcrfen alle anderen Musiker im Orchester dann einen kleineren Mindestabstand von \u201enur\u201c eineinhalb Metern in Anspruch nehmen, aber dies ist auch noch doppelt so viel Raum wie normalerweise \u00fcblich. Hinreichend gro\u00dfe Probenr\u00e4ume gibt es nur in Ausnahmef\u00e4llen, und diese kosten im Zweifelsfall auch noch Extramieten, die die Ensembles meist selbst aufbringen m\u00fcssten. \nUm den Abstandsregeln Gen\u00fcge zu tun, m\u00fcssten B\u00fchnen und Probenr\u00e4ume hierzulande zwei- bis viermal gr\u00f6\u00dfer sein. Das Konzerthaus Berlin zum Beispiel hat im Gro\u00dfen Saal etwa 1.400 Besucherpl\u00e4tze und ein Podium von 210 Quadratmetern. Darauf d\u00fcrften zur Zeit aber maximal bis zu etwa 50 Musizierende Platz finden. Ensembles sind zudem vor allem darauf angewiesen, aufeinander h\u00f6ren zu k\u00f6nnen. Wird der Abstand zwischen den Musizierenden zu gro\u00df, ist dies nicht mehr gegeben, und ein geschlossener Ensembleklang und Pr\u00e4zision im Miteinander werden unm\u00f6glich. Das gesamte Repertoire f\u00fcr gr\u00f6\u00dfere Besetzungen von Beethovens Neunter und Missa solemnis bis hin zu Sinfonien von Gustav Mahler ist daher w\u00e4hrend des Ausnahmezustandes praktisch nicht auff\u00fchrbar \u2014 gar nicht zu reden von Musiktheater jeglicher Art: Orchester im Graben w\u00e4ren derzeit undenkbar.\nManche der Regeln kann man nur als unsinnig betrachten. So hei\u00dft es im Hygienekonzept des Freistaates Bayern:\n\u201eDie Zahl der an einer Probe Beteiligten ist nicht mehr beschr\u00e4nkt.\u201c \nMuss sie auch nicht \u2014 die Abstandsregel und Probenraumfl\u00e4che geben ja die maximal m\u00f6gliche Gr\u00f6\u00dfe des Ensembles vor \u2026 \n\u201eJedoch m\u00fcssen alle, sobald sie sich in geschlossenen R\u00e4umen aufhalten, eine Mund-Nasen-Bedeckung (MNS) tragen. Bl\u00e4serInnen und S\u00e4ngerInnen d\u00fcrfen diese abnehmen, sobald sie ihren Platz eingenommen haben.\u201c\nDas hie\u00dfe dann umgekehrt, alle anderen, die beim Musizieren auch teils intensiv atmen m\u00fcssen, zum Beispiel aufgrund der Kraftanstrengung am Kontrabass oder Schlagzeug, m\u00fcssten weiter Maske tragen \u2014 und ebenso DirigentInnen, die ja in der Regel auch mit ihrer Mimik arbeiten, und deren sprachliche Hinweise man beim Proben im Ensemble auch deutlich verstehen k\u00f6nnen sollte, anstatt nun dreimal nachfragen zu m\u00fcssen, wenn durch die Maske genuschelt wird. \n\u201eQuerfl\u00f6ten und tiefe Holzbl\u00e4ser sind aufgrund der h\u00f6heren Luftverwirbelungen am Rand zu platzieren.\u201c \nDas ist schon als Begr\u00fcndung physikalischer Unsinn: Die Rohrl\u00e4nge entspricht bereits der L\u00e4nge der maximalen Lufts\u00e4ule zur Klangerzeugung im Korpus des Instruments. Atemluft tritt aus Blasinstrumenten kaum aus. Auch m\u00fcssen im Orchester bestimmte Instrumente zwingend an bestimmten Stellen sitzen \u2014 zum einen da die r\u00e4umliche Klangwirkung durch die Abstrahlrichtung des Instruments erzeugt wird, zum andern weil man zum Beispiel Fl\u00f6ten, Oboen, Klarinetten und Fagotte, die die Musiziergruppe der Holzbl\u00e4ser bilden, nicht r\u00e4umlich auseinanderrei\u00dfen sollte. \nOder auch: \n\u201eDas Kondenswasser der Blasinstrumente muss in Einmalt\u00fcchern aufgefangen und in geschlossenen Beh\u00e4ltnissen entsorgt werden. Keinesfalls darf Wasser aus Tonl\u00f6chern und Klappen ausgeblasen werden.\u201c \nSehr praktikabel, wie alle MusikerInnen wissen \u2014 zumal in der Regel das Kondenswasser bei geschlossenen Klappen unten aus dem Rohr oder einem Ablassventil geblasen wird und sogleich zu Boden f\u00e4llt. Und wer hat diese tollen Regeln erdacht? Nat\u00fcrlich die bayerischen Staatsministerien f\u00fcr Gesundheit und Pflege sowie f\u00fcr Wissenschaft und Kunst \u2014 und keine Fachleute (4). \nIn den vergangenen Monaten gab es immer neue Horrormeldungen durch hohe SARS-CoV-2-Positivtestzahlen in Gruppen \u2014 zum Beispiel Gottesdienstteilnehmer. W\u00fcrde man jedoch homogene Gruppen \u2014 ob sie sich nun l\u00e4nger gemeinsam in einem Raum aufhalten oder nicht \u2014 generell in gro\u00dfer Zahl auch auf andere Keime testen, zum Beispiel durch einen Multi-PCR f\u00fcr Atemwegserkrankungen, w\u00fcrde man, je nach Jahreszeit, immer eine erhebliche Anzahl von verschiedensten Keimen finden. Und wenn man ein Landesparlament oder gar den Bundestag komplett durchtesten w\u00fcrde \u2014 was eigentlich lange \u00fcberf\u00e4llig w\u00e4re und man w\u00fcrde das doch gern wissen \u2014, h\u00e4tte man mit Sicherheit auch eine erhebliche Anzahl positiver \u201eCoronatests\u201c \u2026 \nAllgemein herrscht inzwischen die Bef\u00fcrchtung, in geschlossenen R\u00e4umen w\u00e4re beim gemeinsamen Musizieren, Singen oder Sprechen das Risiko f\u00fcr eine Tr\u00f6pfcheninfektion besonders hoch. Demzufolge m\u00fcsste man eigentlich alle Jahre wieder beobachten, dass in den Wintermonaten Ch\u00f6re und Orchester gleichsam durch die Grippe entv\u00f6lkert und in Scharen spielunf\u00e4hig w\u00fcrden. Dies ist jedoch kaum der Fall \u2014 und nicht nur aufgrund der Herdenimmunit\u00e4t bei vielen Atemwegserkrankungen: Im Chor singen in der Regel alle in die gleiche Richtung, n\u00e4mlich nach vorn. \nMan k\u00f6nnte noch nachvollziehen, dass man, wenn nicht in die eigenen Noten, so doch seinem Vorderen versehentlich in den Nacken spuckt, und wenn die Chorreihen zu eng sind und ein Podest stufig ist, landet auch mal ein Tropfen vor dem Gesicht des Vorderen. Doch die M\u00fcnchner Bundeswehr-Universit\u00e4t hat nach str\u00f6mungsmechanischen Experimenten bereits am 7. Mai 2020 mitgeteilt, dass die Luft beim Singen sogar lediglich im Bereich von etwa einem halben Meter vor dem Gesicht in Bewegung versetzt w\u00fcrde. Daher sei eine Ausbreitung von Keimen \u00fcber diese Distanz hinaus \u201eextrem unwahrscheinlich\u201c (5). \nAls gewichtiges Argument zur Aufrechterhaltung der Abstandsregeln gerade f\u00fcr B\u00fchnengruppen gilt die Gefahr einer Virus\u00fcbertragung durch Aerosole. Leider werden aber \u201eInfektion durch Aerosole\u201c und \u201eTr\u00f6pfcheninfektion\u201c oft in einen Topf geworfen, obwohl dies zwei v\u00f6llig verschiedene Dinge sind. \nDie Tr\u00f6pfcheninfektion ist der Haupt\u00fcbertragungsweg bei Atemwegserkrankungen. Dabei werden infekti\u00f6se K\u00f6rperfl\u00fcssigkeiten \u2014 \u201eTr\u00f6pfchen\u201c aus Schwei\u00df, Speichel, Sekret, Sputum \u2014 durch K\u00f6rperkontakt oder direktes Anhusten/Anniesen \u00fcbertragen. Um dies zu unterbinden, reichen die altbekannten Schutzma\u00dfnahmen v\u00f6llig aus.\n\u201eAerosole\u201c sind hingegen feste Schwebteilchen wie Feinstaub oder Pollen \u2014 daher das Wort aus dem Griechischen, das so viel wie \u201eFestes in der Luft\u201c bedeutet. Dieser Unterschied ist zumindest dem Deutschen Chorverband bekannt, der in seinen Empfehlungen f\u00fcr ein Hygienekonzept ausf\u00fchrt: \n\u201eZwischen allen S\u00e4ngerInnen ist ein Abstand in alle Richtungen von immer mindestens zwei Metern einzuhalten (das sind vier Quadratmeter/S\u00e4ngerIn). Dadurch kann jedoch lediglich eine Tr\u00f6pfcheninfektion verhindert werden. Eine Gefahr durch Aerosole, die beim Singen in geschlossenen R\u00e4umen abgegeben werden, besteht auch bei Einhaltung der Abstandsregel\u201c (6).\nDie Weltgesundheitsorganisation WHO hat freilich bisher immer betont, es gebe keinerlei Belege f\u00fcr eine \u00dcbertragung von SARS-CoV-2-Viren durch Aerosole. Zahlreiche Studien wie die deutsche Heinsberg-Studie kamen zum gleichen Ergebnis. Allerdings wollten dies angesichts der vermuteten Infektionsgefahr durch Aerosole in geschlossenen R\u00e4umen 239 Forscher und Mediziner nicht hinnehmen und verfassten Anfang Juli einen Offenen Brief an die WHO. Diese \u00fcberarbeitete daraufhin ihre Richtlinien, wie Der Spiegel am 10. Juli 2020 berichtete \u2014 mit der suggestiven \u00dcberschrift \u201eCoronavirus: WHO erkennt Aerosol-\u00dcbertragung an\u201c (7). \nAllerdings tut genau dies die WHO aber gar nicht: Lediglich k\u00f6nne \u201enicht ausgeschlossen werden, dass das Virus in bestimmten Situationen, etwa beim Aufenthalt in geschlossenen, \u00fcberf\u00fcllten und schlecht bel\u00fcfteten R\u00e4umen f\u00fcr eine l\u00e4ngere Zeit, \u00fcbertragen werden kann\u201c, teilte die WHO laut Spiegel mit. \n\u201eEs k\u00f6nne aber ebenso sein, dass in den untersuchten Szenarien die \u00dcbertragung stattgefunden habe, weil die Handhygiene missachtet oder keine Masken getragen wurden.\u201c\nMit anderen Worten: Nach wie vor gibt es keinen Beweis f\u00fcr eine SARS-CoV-2-\u00dcbertragung durch Aerosole, wie auch die aktuellen Empfehlungen der WHO best\u00e4tigen (8). \nDass Der Spiegel hier bewusst die Fakten verdreht, beweist eine sprachliche Volte, die wieder einmal direkt aus dem Wahrheitsministerium von George Orwell kommen k\u00f6nnte. Genauso wie fr\u00fcher aus \u201eSpurengasen\u201c erst \u201eTreibhausgase\u201c und j\u00fcngst gar \u201eKlimagase\u201c wurden, werden nunmehr \u201eAerosole\u201c quasi umdefiniert als \u201esehr viel kleinere Partikel, die beim Sprechen, Atmen oder Singen ausgesto\u00dfen werden, sie sind so leicht, dass sie f\u00fcr einige Zeit in der Luft schweben k\u00f6nnen.\u201c So werden \u201eTr\u00f6pfchen\u201c einfach zu \u201eAerosolen\u201c, wird aus einer \u201eTr\u00f6pfcheninfektion\u201c pl\u00f6tzlich eine durch \u201eAerosole\u201c. Damit liefert man dann eine pseudowissenschaftliche Begr\u00fcndung in Neusprech f\u00fcr die Notwendigkeit gro\u00dfer Abst\u00e4nde, insbesondere in Ch\u00f6ren.\nEine Woche zuvor hatte Der Spiegel bereits wie folgt manipulativ berichtet: \n\u201eNeben gr\u00f6\u00dferen Tr\u00f6pfchen, die beim Niesen und Husten aus Mund und Rachen entweichen, gelten Aerosole inzwischen als eine wichtige Infektionsquelle. Die feinen Teilchen entweichen beim Atmen und Sprechen aus Mund und Nase und schweben lange in der Luft. (\u2026) Forscher um Matthias Echternach vom Klinikum der Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen (LMU) haben vom 20. bis 26. Mai zehn S\u00e4ngerinnen und S\u00e4nger vorgegebene Liedpassagen in unterschiedlicher Lautst\u00e4rke singen und sprechen lassen.\nMit Hochgeschwindigkeitskameras untersuchten sie, wie viele Tr\u00f6pfchen dabei den Mund verlie\u00dfen. Analysen mit Weisslicht verrieten zudem die Ausbreitung feiner Schwebeteilchen, die beim Singen ebenfalls in die Luft gelangen, sogenannter Aerosole. Dazu atmeten die Testpersonen vor ihrer Gesangsprobe mit einer E-Zigarette eine L\u00f6sung ein. Sie machte die ausgesto\u00dfene Fl\u00fcssigkeit im wei\u00dfen Licht sichtbar.\u201c\nAlso doch Tr\u00f6pfchen, die \u201eim wei\u00dfen Licht sichtbar\u201c wurden, und keine Aerosole? Selbstredend kam dies Experiment zu gr\u00f6\u00dferen Abstandsempfehlungen als die Studie der Bundeswehr-Universit\u00e4t: obrigkeitskonforme eineinhalb Meter zu den Nachbarn und zwei Meter nach vorne (9).\nNun k\u00f6nnte man nat\u00fcrlich dar\u00fcber streiten, ob ein kleiner, verfestigter Schleimbatzen noch ein \u201eTr\u00f6pfchen\u201c oder schon ein \u2018Aerosol\u2019 w\u00e4re. Aber es entbehrt nicht einer gewissen Ironie, dass ausgerechnet dieser Versuch die Maskenpflicht ganz nebenbei einmal mehr ad absurdum gef\u00fchrt hat, wie Der Spiegel weiter berichtete: \n\u201eIm \u00f6ffentlichen Raum sollen Masken verhindern, dass unbemerkt Infizierte Teilchen (?) in gro\u00dfem Ma\u00df abgeben. Zwar h\u00e4tten Tests mit chirurgischem (!) Mund-Nasen-Schutz gezeigt, dass Tr\u00f6pfchen beim Singen vollst\u00e4ndig und Aerosole zum Teil abgefangen w\u00fcrden, erkl\u00e4rt Stefan Kniesburges vom ebenfalls an der Untersuchung beteiligten Universit\u00e4tsklinikum Erlangen. Ein Teil der Aerosole sei oben und an den Seiten der Maske aber ,strahlartig ausgetreten\u2019.\u201c\nWenn dies schon bei einem \u201echirurgischen Mundschutz\u201c der Fall ist, was passiert dann wohl unter einer selbst gen\u00e4hten Stoffmaske \u2026?\nDie Kulturverb\u00e4nde bef\u00fcrchten zunehmend eine Besch\u00e4digung, wenn nicht gar Vernichtung der Ensembles in der Breite. So berichtete der MDR am 12. Juni, der th\u00fcringische Chorverband rechne damit, dass \u201eviele Ch\u00f6re die Zwangspause nicht \u00fcberleben. (\u2026) S\u00e4mtliche Ch\u00f6re mussten ihre Probenarbeit einstellen. Kein gemeinsames Singen mehr, und \u00fcberhaupt, kein regelm\u00e4\u00dfiges Treffen mehr. Der von vielen S\u00e4ngerinnen und S\u00e4ngern gesch\u00e4tzte soziale Kontakt mit anderen Chormitgliedern brach weg. (\u2026) In den meisten Ch\u00f6ren wurde viel \u00fcber Internetproben diskutiert. Letztlich aber, sagt Josephine Heurtel vom Chorverband, sei ,nur ein Bruchteil der Mitglieder den digitalen Weg gegangen\u2019, vor allem jene Ch\u00f6re mit j\u00fcngeren S\u00e4ngern oder ,einige technisch neugierigere Ch\u00f6re\u2019. Viele \u00e4ltere Menschen h\u00e4tten jedoch kaum die entsprechende Technik oder \u00fcberhaupt Lust, sich in diesem Zusammenhang damit zu besch\u00e4ftigen\u201c (10).\nUnterdessen werden die wirtschaftlichen Folgen der Lockdown-Ma\u00dfnahmen immer schlimmer eingesch\u00e4tzt \u2014 von einer enormen Anzahl von Insolvenzen \u00fcber Massenarbeitslosigkeit bis hin zu einem seit 1929 nicht mehr dagewesenen Crash der Weltwirtschaft, den manche Fachleute schon im kommenden Herbst erwarten. \nDie Zahlen aus dem zweiten Quartal 2020 sind best\u00fcrzend: Die US-Wirtschaftsleistung ist um mehr als 30 Prozent abgest\u00fcrzt, die deutsche um mehr als 10 Prozent. Mithin w\u00e4re es blau\u00e4ugig, davon auszugehen, dass die Kultur hier ungeschoren davon k\u00e4me oder sich sp\u00e4ter in kurzer Zeit wieder erholen k\u00f6nnte. \nZur Zeit scheinen aber auch im Kulturbereich die meisten noch davon auszugehen, dass sich nach dem Jahreswechsel die Verh\u00e4ltnisse weitgehend normalisiert haben werden. In den Leitmedien ist daher wenig zu lesen \u00fcber Proteste aus Kulturkreisen gegen Abstandsregeln und Maskenpflicht. Auch in den bekannten Fachzeitschriften und Magazinen findet man zwar Berichte \u00fcber die negativen Folgen, aber kaum fundamentale Kritik an den staatlichen Lockdown-Ma\u00dfnahmen \u2014 eher im Gegenteil.\nZur Vorbereitung dieses Beitrags hat der Verfasser 100 ihm bekannte Kulturakteure angeschrieben \u2014 DirigentInnen, Kirchenmusiker-, Orchestermusiker-, B\u00fchnenk\u00fcnstler-, Chorleiter-, S\u00e4nger-, IntendantInnen und Veranstalter \u2014 mit der Bitte, sich zu Aspekten der Lockdown-Auswirkungen f\u00fcr sie zu Wort zu melden.\nDas ern\u00fcchternde Resultat: Es kamen drei Abwesenheitsnotizen; drei Personen wollten sich gar nicht \u00e4u\u00dfern; drei weitere stellten ein Statement in Aussicht, das aber dann doch nicht mehr kam; eine Person gab Antworten, wollte aber nicht namentlich genannt werden; und ganze zwei teilten ihre Ansichten mit. 88 Prozent der Angeschriebenen hielten ein Feedback entweder f\u00fcr \u00fcberfl\u00fcssig oder aus welchen Gr\u00fcnden auch immer unangebracht. Dies entspricht dem gef\u00fchlten Eindruck, dass es der Regierung mit ihrer Angstkampagne weitgehend gelungen ist, Proteste mundtot zu machen. \nDie Antworten der beiden Mutigen \u2014 der Dirigent Florian Ludwig und der Chorleiter Gerhard Fassbender \u2014 seien daher nachfolgend dokumentiert:\nWie hat der Lockdown vom 22. M\u00e4rz Ihre eigenen k\u00fcnstlerischen Projekte und Planungen beeinflusst?\nLudwig: \u201eEs waren viele Absagen zu beklagen. Allerdings hatte ich zum gro\u00dfen Teil Gl\u00fcck, weil die Veranstalter vor allem in Richtung Verlegung denken. Ein Veranstalter hat dar\u00fcber hinaus sogar das Honorar ausbezahlt, ohne dass die Veranstaltung stattfinden konnte. Einige Veranstaltungen sind bereits mit neuen Terminen versehen. Manches bleibt ungewiss.\u201c\nFassbender: \u201eEs ist ein Elend, staatlich verordnetes Nichtstund\u00fcrfen auszuhalten. In diesem Sinne f\u00fcrchte ich, noch eine l\u00e4ngere Zeit Tr\u00fcbsal blasen zu m\u00fcssen, anstatt Gesangsproben abzuhalten.\u201c\nWie wirken sich insbesondere das Verbot von Gro\u00dfveranstaltungen, die Beschr\u00e4nkung von Besucherzahlen, Abstandsregeln und Hygienevorschriften auf Ihren Arbeitsalltag aus?\nLudwig: \u201eF\u00fcr mich pers\u00f6nlich ist dies die schwerwiegendste Ver\u00e4nderung. Mein Beruf, der zwar au\u00dfer bei den S\u00e4ngerInnen auf der B\u00fchne, keine gro\u00dfe k\u00f6rperliche N\u00e4he erfordert, der aber dennoch ohne gemeinsames Atmen nicht oder bei den gegebenen Abst\u00e4nden nur unbefriedigend funktioniert, der zudem vor allem auf gr\u00f6\u00dfere Ensembles angewiesen ist, kann unter diesen Umst\u00e4nden nicht zur Entfaltung kommen. Alles bleibt konstruiert, St\u00fcckwerk und im h\u00f6chsten Masse unbefriedigend. Das gilt auch f\u00fcr die unterrichtende T\u00e4tigkeit. Nicht verschweigen m\u00f6chte ich jedoch, dass gerade hier die Situation auch bisher brachliegende M\u00f6glichkeiten geschaffen hat. H\u00f6chst unangenehm empfand ich dabei die in Deutschland nach wie vor herrschende digitale Steinzeit.\u201c\nFassbender: \u201eDie Lage der Musikbranche (Orchester, Ch\u00f6re et cetera) ist desastr\u00f6s. Die wenigsten Chorleiter haben Erfahrungen mit digitalen Proben. Wobei solche \u00dcbungen auch nach meinem Ermessen wenig bringen. Es fehlt das gemeinsame Erlebnis, das eine Chorarbeit ausmacht.\u201c\nWie kommen Sie wirtschaftlich und pers\u00f6nlich/seelisch mit dem Lockdown beziehungsweise den Corona-Anordnungen zurecht?\nLudwig: \u201eAus einer Situation wirtschaftlicher Sicherheit heraus war und ist die Krise f\u00fcr mich zu verkraften, k\u00fcnstlerisch aber, und damit seelisch, f\u00fchle ich mich regelrecht amputiert. DirigentInnen sind momentan de facto mit einer Art Berufsverbot bedroht, dabei denke ich vor allem an ChorleiterInnen, aber auch an die momentane Einschr\u00e4nkung des spielbaren orchestralen Repertoires auf Werke, die pr\u00e4coron\u00e4r eher Randerscheinungen waren. Diese Situation empfinde ich als bedrohlich. Auch wenn ich viele der Ma\u00dfnahmen mit voller \u00dcberzeugung mittrage, so w\u00e4chst in mir mit Fortdauer der Ereignisse das Unverst\u00e4ndnis bez\u00fcglich der Behandlung der Soloselbstst\u00e4ndigen und der kulturellen Institutionen. Hier existiert dringender Handlungsbedarf.\u201c\nFassbender: \u201eAls Chorleiter, der seit M\u00e4rz zwei Ch\u00f6re auf Eis liegen hat, bin ich stinksauer, wie man mit den Musikschaffenden umgeht. Da diese aber wohl nicht systemrelevant sind, regt sich auch kaum Widerstand gegen die drastischen Beschr\u00e4nkungen im Musikwesen.\u201c\nWas w\u00fcrde es f\u00fcr Ihre Arbeit und Ihr Leben bedeuten, wenn die Abstands- und Hygienevorschriften und Publikumseinschr\u00e4nkungen auch \u00fcber den 31. Oktober 2020 hinaus auf unbestimmte Zeit weiter gelten w\u00fcrden?\nLudwig: \u201eDas w\u00e4re f\u00fcr mich eine nicht akzeptable Situation, falls die Infektionszahlen bis dahin stabil bleiben. Auch im anderen Fall w\u00e4re es schwer zu ertragen, aber wenigstens zu begr\u00fcnden. Die Wichtigkeit der Kultur f\u00fcr unsere Gesellschaft und die wirtschaftliche Not vieler Kulturschaffender muss in der \u00f6ffentlichen Debatte deutlicher werden und Konsequenzen haben.\u201c \nFassbender: \u201eSolange ein bestimmter Virologe mittels Aerosolen zum Beispiel den Gesangsbereich total abgew\u00fcrgt hat (ob der Mann Beweise f\u00fcr seine These hat, ist mir nicht bekannt), sind die Aussichten auf ein baldiges Ende des Gesangsverbots nicht in Sicht. Und die mickrigen Lockerungen (Proben im Freien!) oder mit nur wenigen S\u00e4ngern sind eher eine Farce als eine brauchbare L\u00f6sung. Man m\u00fcsste vielleicht versuchen, bundesweit Petitionen auf die Beine zu stellen, um den Verantwortlichen das Elend der Musikschaffenden nahezubringen.\u201c\nWarum beim Gruppensport oder in Schulen demn\u00e4chst keine Abstandsregeln mehr gelten sollen, auf der B\u00fchne beziehungsweise beim Proben aber schon, ist f\u00fcr viele Kulturakteure kaum einsehbar: Wenn Ensembles nicht bald wieder regelm\u00e4\u00dfig und unter normalen Bedingungen proben d\u00fcrfen, k\u00f6nnen sie ihr k\u00fcnstlerisches Niveau langfristig nicht halten. \nProfi-Ensembles haben es da nur etwas besser, weil sie geschulter sind. Die gut 60.000 Ch\u00f6re hingegen m\u00fcssten aber nach mehreren Monaten Zwangspause praktisch komplett neu aufgebaut werden. \nGeradezu verheerend w\u00e4re eine weiter andauernde Begrenzung bei der Besucherzahl: Selbst wenn man jeden zweiten Besucherplatz freilassen w\u00fcrde, um Abstand zum Nachbarn zu wahren, w\u00fcrden sich viele Veranstaltungen schlicht nicht rechnen und w\u00e4ren nicht mehr durchf\u00fchrbar. Das w\u00fcrde nicht nur professionelle Veranstalter, Konzerthallen oder Theater in den Ruin treiben: Selbst noch ein Brahms-Requiem oder ein H\u00e4ndel-Messias mit einer 100-k\u00f6pfigen Kantorei und kleinem Orchester in einer mittelgro\u00dfen Stadtkirche w\u00fcrden so praktisch auf lange Sicht unm\u00f6glich. \nDie Intendantin der Berliner Philharmoniker, Andrea Zietzschmann, meinte dazu noch im Juni im Gespr\u00e4ch mit dem Tagesspiegel: \n\u201e(Wir) hoffen darauf, dass wir im August mit unserem geplanten Programm beginnen k\u00f6nnen \u2014 und auch mit m\u00f6glichst viel Publikum. Das w\u00fcrde aber bedeuten, dass die gegenw\u00e4rtigen Abstandsregeln fallen m\u00fcssten. In \u00d6sterreich spielen die Orchester mit einem Mindestabstand von nur einem Meter. Die Wiener Philharmoniker spielen ohne Abstand mit Coronatests f\u00fcr das ganze Orchester. Wir sind hier mit vielen intensiv im Gespr\u00e4ch. Wir haben ja selbst eine Studie bei der Charit\u00e9 in Auftrag gegeben, die die Aerosolbildung bei Bl\u00e4sern untersuchte. \nWir k\u00f6nnen nicht verstehen, dass Tourismus oder Gastronomie ganz anders behandelt werden als Musikveranstalter. Dass Konzerth\u00e4user gef\u00e4hrlicher sein sollen als Gastst\u00e4tten, leuchtet mir nicht ein. (\u2026) Warum gibt es beispielsweise f\u00fcr die Bahn und das Flugzeug Freigaben und f\u00fcr uns so harte Auflagen? Auf der Basis der jetzigen Vorschriften in fast allen Bundesl\u00e4ndern kann man die Konzerth\u00e4user nur zu rund 20 Prozent besetzen. Das ist weder f\u00fcr das Publikum noch f\u00fcr das Orchester ein sch\u00f6nes Erlebnis. Wirtschaftlich kann sich das nat\u00fcrlich nicht tragen\u201c (11).\nLeider gibt es aber f\u00fcr W\u00fcnsche aus der Kultur nach Lockerungen und Ausnahmen bei den Abstandsregeln nur wenig R\u00fcckhalt in der Politik. Zwar pl\u00e4diert Kulturstaatsministerin Monika Gr\u00fctters f\u00fcr eine solche Lockerung bei den Kinos, um eine Pleitewelle in dieser Branche zu verhindern: \n\u201eDie Corona-Abstandsregel von 1,50 Meter ist ein Problem, weil die S\u00e4le zu gro\u00dfen Teilen leer bleiben m\u00fcssen. (\u2026) So k\u00f6nnte \u2014 wie das bereits andernorts praktiziert wird \u2014 zum Beispiel jede Reihe versetzt gef\u00fcllt werden. Andernfalls sind nur ein Drittel oder sogar nur ein Viertel der sonst \u00fcblichen Zuschauerzahlen m\u00f6glich\u201c (12).\nDoch sprach sie explizit nur \u00fcber Filmtheater, nicht aber Theater, Konzerth\u00e4user, Stadthallen und anderen Veranstaltungsorte bis hin zu Fu\u00dfballstadien, die aber doch gleicherma\u00dfen davon betroffen und in ihrer Existenz bedroht sind.\nImmer mehr spricht daf\u00fcr, dass auch mittelfristig \u2014 also bis 31. Oktober oder wenigstens 31. Dezember 2020 \u2014 die Politik gar nicht daran denkt, zum Normalzustand zur\u00fcckzukehren und die Pandemie f\u00fcr beendet zu erkl\u00e4ren. Im Gegenteil: Kulturstaatsministerin Monika Gr\u00fctters hat am 14. Juli voller Stolz ein \u201eRettungs- und Zukunftsprogramm NEUSTART KULTUR\u201c bekannt gegeben, in dem unter Anderem 250 Millionen Euro bereitgestellt werden sollen, um vor allem \u201einvestive Schutzma\u00dfnahmen, wie Sicherungsma\u00dfnahmen in Kassenbereichen, Ert\u00fcchtigung von L\u00fcftungsanlagen oder Sanit\u00e4rbereichen in den Kultureinrichtungen\u201c zu unterst\u00fctzen. \nF\u00f6rderantr\u00e4ge k\u00f6nnen bis zum 31. Oktober des Jahres eingereicht werden. Schon hieraus wird ersichtlich, dass offenbar die Bundesregierung schon l\u00e4nger dazu entschlossen ist, den Ausnahmezustand auch \u00fcber dieses Datum hinaus aufrecht zu erhalten. Warum sagt man dies der Bev\u00f6lkerung eigentlich nicht? \nStaatsministerin Gr\u00fctters erkl\u00e4rte dazu so abgr\u00fcndig wie doppelz\u00fcngig: \n\u201eMit den Geldern f\u00fcr coronabedingte Umbauma\u00dfnahmen wollen wir die kulturellen Einrichtungen wieder fit machen f\u00fcr den Betrieb unter Pandemiebedingungen.\u201c \n\u2026 eben! Und: \n\u201eMit gro\u00dfen Schritten wollen wir die Kulturlandschaft in Deutschland hin zu mehr Normalit\u00e4t f\u00fchren\u201c (13). \nNotabene: zu mehr Normalit\u00e4t, nicht zur\u00fcck in die Normalit\u00e4t.\nUnd: Wann darf man damit rechnen, dass auch im Kulturleben wieder Normalit\u00e4t einkehrt und Besucherbegrenzungen, Abstandsregeln und Maskenpflicht enden? \nIm Eckpunktepapier des Koalitionsausschusses \u201eCorona-Folgen bek\u00e4mpfen, Wohlstand sichern, Zukunftsf\u00e4higkeit st\u00e4rken\u201c vom 3. Juni 2020 hat die Regierung diese Frage leider beantwortet. Auf Seite 14 unter Punkt 53 hei\u00dft es unmissverst\u00e4ndlich: \n\u201eDie Corona-Pandemie endet, wenn ein Impfstoff f\u00fcr die Bev\u00f6lkerung zur Verf\u00fcgung steht.\u201c\nDaraus folgt: Bis zumindest diesem Zeitpunkt werden die Menschen immer weiter gezielt \u00fcber das Gef\u00e4hrdungspotenzial von SARS-CoV-2 desinformiert werden, und der Staat wird alles tun, die Zwangsma\u00dfnahmen so weit wie m\u00f6glich beizubehalten. Bis dahin w\u00e4re dann unsere fr\u00fcher so lebendige Kultur wohl Geschichte ... (14). \nDie Schockstarre der Kulturszene mag anfangs noch verst\u00e4ndlich gewesen sein. Warum aber inzwischen weite Teile ihrer Protagonisten offenbar immer noch nicht begriffen haben, dass es ihnen allm\u00e4hlich an den Kragen geht, wird zunehmend unverst\u00e4ndlich. \nWo bleibt der Widerstand dagegen? Der Lockdown beruhte offensichtlich auf einer irrationalen Panikreaktion der Politik bei Grundannahmen, die sich aber schon Mitte April als v\u00f6llig haltlos herausgestellt hatten. \nDas geleakte Strategiepapier aus dem Bundesinnenministerium (BMI) vom 22. M\u00e4rz 2020, in dem Lobbyisten als externe Berater durch surreale Worst-Case-Szenarien ein regelrechtes Drehbuch zur Ver\u00e4ngstigung der Bev\u00f6lkerung geliefert hatten, war in Details an Zynismus und Widerw\u00e4rtigkeit kaum zu \u00fcberbieten (15). \nZumindest die Frankfurter Allgemeine Zeitung hatte bereits am 2. April 2020 kritisch dar\u00fcber berichtet (16). Emp\u00f6rung dar\u00fcber gab es freilich kaum: Die Medienlandschaft war weitgehend auf Regierungskurs eingeschworen, die eingesch\u00fcchterte Bev\u00f6lkerung bereits traumatisiert und so in weiten Teilen mundtot gemacht. \nSp\u00e4testens Mitte Mai konnte man sich aber zumindest dank einiger weniger Medien ein Bild von den Folgen machen (17): Stephan Kohn, hoher Beamter der Abteilung Krisenmanagement des BMI, hatte am 7. Mai 2020 \u2014 wie es seinem Aufgabenbereich entsprach \u2014 eine Bewertung der Corona-Regierungsma\u00dfnahmen vorgelegt, deren Fazit vernichtend ist: Es habe sich um einen regelrechten \u201eFehlalarm\u201c gehandelt; die Zwangsma\u00dfnahmen seien nicht l\u00e4nger zu rechtfertigen, ihre Folgesch\u00e4den verheerend. Kohn wurde infolgedessen von seinen Aufgaben entbunden, die Brisanz des Berichtes in den Medien bis zur Bedeutungslosigkeit heruntergespielt. Die richtigen Konsequenzen hat die Politik daraus bis heute nicht gezogen.\nObwohl die \u201eCovid-19-Epidemie\u201c eigentlich schon seit Mitte April vorbei ist (18), h\u00e4lt die Regierung die Bev\u00f6lkerung seither mit immer neuen Zumutungen im Schockzustand. Die Maskenpflicht \u2014 obwohl in ihrer pr\u00e4ventiven Wirkung wissenschaftlich h\u00f6chst umstritten \u2014 wird mit immer neuen, immer absurderen Begr\u00fcndungen aufrecht erhalten. \nDas muss auch so sein: Man stelle sich vor, die Maskenpflicht w\u00fcrde mit sofortiger Wirkung aufgehoben \u2014 dann w\u00fcrde doch kaum mehr jemand glauben, es l\u00e4ge eine Bedrohung vor \u2026?! \nSelbstentlarvend war diesbez\u00fcglich ein Interview, das der \u00f6sterreichische Gesundheitsminister Rudolf Anschober der Nachrichtensendung ZIB 2 (ORF) Ende Juli gab, in dem er sagte: \n\u201eEs geht bei der Maskenpflicht auch um einen psychologischen Effekt. Das deutlich gesunkene Risikobewusstsein muss wieder gesteigert werden.\u201c\nKlarer kann man als Politiker kaum ausdr\u00fccken, worum es eigentlich geht: Die Maske ist ein Unterwerfungssymbol der Staatsr\u00e4son unter dem Deckmantel von Solidarit\u00e4t und Gesundheitsschutz (19). \nNoch absurder: Anschober sprach dabei auch von einer derzeitigen \u201ebedrohlichen Zunahme des viralen Hintergrundrauschens\u201c, zum Beispiel \u201edurch Rhinoviren\u201c. Das sind \u00fcbrigens die, die einen gew\u00f6hnlichen Schnupfen verursachen \u2026\nOffizielle Stellen erwecken in vielen L\u00e4ndern immer weiter den Eindruck einer Gefahrenlage durch SARS-CoV-2, die so gravierend wie anfangs bef\u00fcrchtet aber wohl nie bestanden hat. M\u00f6glich wurde dies schon 2009, als die WHO entschied, die strengen Kriterien zur Definition einer Pandemie entscheidend zu lockern. Seitdem kann jede vergleichsweise harmlose Krankheit bei hinreichender H\u00e4ufung von F\u00e4llen zu bestimmter Zeit an bestimmtem Ort zur Epidemie beziehungsweise l\u00e4nder\u00fcbergreifend zur Pandemie werden, wobei die H\u00f6he der Sterbequote durch die Erkrankung keine Rolle mehr spielt (20). \nAufgrund der anhaltenden Desinformation durch die Medien sind viele Menschen immer noch nicht ausreichend \u00fcber die Hintergr\u00fcnde der neuen Erkrankung informiert. Dazu z\u00e4hlen nat\u00fcrlich auch die Angeh\u00f6rigen der Kulturszene in Deutschland. \nUm besser nachvollziehen zu k\u00f6nnen, auf welcher d\u00fcrftigen Faktenlage gerade Abermillionen Einzelschicksale, weite Teile der Wirtschaft und auch der Kultur geopfert werden, hier noch einmal einige bez\u00fcglich Covid-19 in Deutschland wohl unbestreitbare Tatsachen:\nZahlreiche AutorInnen kamen aufgrund solcher Fakten zu dem Schluss, dass die fortgesetzte Manipulation durch das RKI und verschiedene Medien das weit geringere Ausma\u00df der neuen Erkrankung massiv verschleiert (28). Nicht die Verbreitung des SARS-CoV-2-Virus in Deutschland w\u00e4re besorgniserregend, sondern mehr noch die anhaltende Panikmache durch immer st\u00e4rkere Ausweitung der Tests bei ungef\u00e4hr gleich bleibenden Positivraten, die im Juli 2020 nur noch den offiziell eingestandenen Fehlerquoten der Tests entsprochen haben (29). \nSwiss Policy Research stellte unter anderem fest: \n\u201eLaut den neuesten immunologischen Studien liegt die Letalit\u00e4t von Covid-19 (IFR) bei insgesamt circa 0.1 Prozent bis 0.3 Prozent und damit im Bereich einer starken Influenza (Grippe). (\u2026) \nBis zu 80 Prozent aller testpositiven Personen bleiben symptomlos. Selbst unter den 70- bis 79-J\u00e4hrigen bleiben rund 60 Prozent symptomlos. Circa 95 Prozent aller Personen zeigen h\u00f6chstens moderate Symptome. (\u2026) \nDas Medianalter der Verstorbenen liegt in den meisten L\u00e4ndern (inklusive Italien) bei \u00fcber 80 Jahren (zum Beispiel in Schweden bei 86 Jahren), und nur circa 4 Prozent der Verstorbenen hatten keine ernsthaften Vorerkrankungen. Das Sterbeprofil entspricht damit im Wesentlichen der normalen Sterblichkeit. (\u2026)\nIn vielen L\u00e4ndern ereigneten sich bis zu zwei Drittel aller Todesf\u00e4lle in Pflegeheimen, die von einem allgemeinen Lockdown nicht profitieren. Zudem ist oftmals nicht klar, ob diese Menschen wirklich an Covid-19 starben oder an wochenlangem Stress und Isolation. (\u2026) \nBis zu 30 Prozent aller zus\u00e4tzlichen Todesf\u00e4lle wurden nicht durch Covid-19 verursacht, sondern durch die Folgen von Lockdown, Panik und Angst. So ging etwa die Behandlung von Herzinfarkten und Hirnschl\u00e4gen um bis zu 60 Prozent zur\u00fcck, da sich Patienten nicht mehr in die Kliniken wagten.\u201c\nAngesichts solcher Fakten mutet es fast schon zynisch an, wenn Regierungen Staatstrauerakte f\u00fcr \u201eOpfer des Virus\u201c inszenieren, ohne dabei zugleich der vielen Opfer zu gedenken, die zus\u00e4tzlich durch die staatlichen Zwangsma\u00dfnahmen zu beklagen sind \u2014 nicht nur durch Krankenhaus-Keime und gut gemeinte, aber t\u00f6dliche Behandlungen (invasive Beatmung im k\u00fcnstlichen Koma, fragw\u00fcrdige Medikationen), durch unterbliebene, \u00fcberlebensnotwendige medizinische Eingriffe und Behandlungen (Krebs, Herz-Kreislauf-Erkrankungen et cetera), durch die Verweigerung der Aufnahme von lungenkranken alten Menschen in die Hospit\u00e4ler, die man dann \u2014 besonders in Italien oder Spanien \u2014 in den Pflegeeinrichtungen oder in ihren eigenen Wohnungen elend sterben lie\u00df, schlie\u00dflich auch durch die zunehmende Anzahl von Suiziden aufgrund der um sich greifenden Traumatisierung von Menschen, die das Gef\u00fchl haben, eine Regierung, die eigentlich per Amtseid geschworen hatte, sie vor Gefahren zu sch\u00fctzen, w\u00fcrde nunmehr gegen die eigene Bev\u00f6lkerung regelrecht psychologisch Krieg f\u00fchren. \nBesonders traurig ist, wenn auch K\u00fcnstlerinnen und K\u00fcnstler sich vor den Karren solcher Regierungen spannen lassen und bei entsprechenden Kampagnen aktiv mitwirken \u2014 ein Eindruck, der sich nicht zuletzt durch das oben zitierte Strategiepapier des BMI vom 22. M\u00e4rz 2020 erh\u00e4rtet, wo gefordert wird, dass das \u201eNarrativ\u201c der Regierung \u201ephysische Distanz \u2014 gesellschaftliche Solidarit\u00e4t\u201c durch \u201cviele Gesichter (Prominente, Politikerinnen und Politiker, Wissenschaftlerinnen und Wissenschaftler), die sich mit der Kampagne identifizieren\u201c, unabl\u00e4ssig heruntergebetet wird (30). Wenn sich die Kultur damit gemein macht, wirkt sie letztlich selbst an ihrer eigenen Zerst\u00f6rung mit.\nSeit Mitte Juli beschw\u00f6ren die Chefideologen im staatlichen Gesundheitsapparat \u2014 gem\u00e4\u00df Szenario 2 des Strategiepapiers des BMI \u2014 die Gefahren einer \u201ezweiten Welle\u201c herauf. Da kommen immer neue Horrormeldungen von der S\u00fcdhalbkugel wie \u201ezweiter Lockdown in Australien\u201c gerade recht \u2014 dort ist n\u00e4mlich seit Anfang August meteorologischer Hochwinter und Beginn der ganz normalen Grippesaison. Insbesondere Reiser\u00fcckkehrer aus solchen \u201eRisikogebieten\u201c werden daher nun, \u201eum einer zweiten Welle vorzubeugen\u201c, auf Veranlassung von Gesundheitsminister Jens Spahn bei ihrer R\u00fcckkunft in Deutschland Zwangstests unterzogen, die dann nach 7 Tagen wiederholt werden m\u00fcssen. Im Ausland vor der R\u00fcckreise vorgenommene Tests werden nicht akzeptiert: doppelter Gewinn f\u00fcr die etlichen Hersteller und Vertreiber der nach wie vor unzuverl\u00e4ssigen PCR-Tests in Deutschland. \nPassend dazu teilte Swiss Policy Research mit, dass in der Schweiz ein Gesetz in Vorbereitung ist, welches die Zwangsma\u00dfnahmen der Schweizer Regierung bis Ende 2022 festschreiben m\u00f6chte (31). Auch hier mehren sich die Anzeichen daf\u00fcr, dass mit einem Ende der Ma\u00dfnahmen zumindest auch 2021 noch nicht unbedingt zu rechnen ist. F\u00fcr K\u00fcnstlerInnen, Veranstalter und Ensembles, die sich zur Zeit darauf einstellen, ab Anfang Januar 2021 ihren regul\u00e4ren Betrieb wieder aufzunehmen, w\u00fcrde dies das Armageddon bedeuten. \nDie Kulturszene scheint aber unterdessen hierzulande in einer Art Dauerstarre. Zaghafte Kritik, zum Beispiel aus den Reihen von Kabarett und Kleinkunst, wird derzeit mit allen Mitteln mundtot gemacht. Wie Politik und Leitmedien mit berechtigter Kritik und demokratischem Protest umgehen, zeigte sich auch an den grotesken Folgen der Gro\u00dfdemonstration gegen die Corona-Ma\u00dfnahmen in Berlin am 1. August 2020 \u2014 ironischerweise am weltweiten \u201eTag des Stinkefingers\u201c: Wohl mehrere hunderttausend friedlich und demokratisch Protestierende, auf zahlreichen Fotos und Videos hinl\u00e4nglich erkennbar, wurden in den Leitmedien als \u201e20.000 wirre, rechtsextreme Chaoten, Impfgegner, Neonazis, Reichsb\u00fcrger, Aluh\u00fcte und Verschw\u00f6rungstheoretiker\" diffamiert: \u201ealternative Fakten\u201c mit Folgen.\nDie Hochkultur zeigt sich hingegen trotz gro\u00dfer finanzieller Verluste linientreu: Anl\u00e4sslich der Er\u00f6ffnung der Salzburger Festspiele ebenfalls am 1. August sagte deren Pr\u00e4sidentin Helga Rabl-Stadler, man wolle mit den Festspielen \u201eein Zeichen setzen, dass trotz Coronakrise Kunst und Kultur m\u00f6glich sind\u201c. Aber der Preis sei hoch, so Rabl-Stadler in der Berliner Zeitung: \n\u201eDie Jubil\u00e4umsfestspiele waren vorbereitet, und der Intendant Markus Hinterh\u00e4user und ich sind drei Monate auf drei Kontinenten unterwegs gewesen, um das Jubil\u00e4umsprogramm vorzustellen. (...) Im Februar hatten wir bereits 180.000 Karten im Wert von 24,5 Millionen Euro verkauft. Und dann kam Corona. (...) \nWir waren guter Hoffnung, um 30 Millionen Euro einzunehmen und 240.000 Karten zu verkaufen, jetzt werden wir f\u00fcr 8 Millionen Euro 80.000 Karten verkaufen. Gerade bei den Opernkarten, und das sind die teuren Karten, fallen uns sehr viele Einnahmen weg, und so viel Kosten kann man gar nicht einsparen, wie bei Einnahmen weggebrochen sind\u201c (32).\nUnterdessen muss sich auch in Salzburg ein stark verkleinertes Publikum Maskenpflicht, Social Distancing und anderen Ma\u00dfnahmen unterwerfen. F\u00fcr die Jedermann-Premiere haben die Stars Caroline Peters und Tobias Moretti allein f\u00fcr einen B\u00fchnenkuss schon zwei Wochen Quarant\u00e4ne und Testungen auf sich genommen. Und mit t\u00e4glichen Coronatests und eigenem Hygienebeauftragten ohne Abstandsregeln zu musizieren, k\u00f6nnen sich wohl auch nur die Wiener Philharmoniker leisten, die in Salzburg bei der Elektra-Premiere aufspielten: Dieses Orchester mit mehr als 140 aktiven PhilharmonikerInnen kann notfalls Staatsoper und Sinfoniekonzert gleichzeitig best\u00fccken. F\u00fcr etwaige Corona(aus)f\u00e4lle g\u00e4be es also hinl\u00e4nglich Ersatzmusiker.\nNoch ein Joseph Haydn wagte 1772, seinem F\u00fcrsten Esterh\u00e1zy durch seine ber\u00fchmte Abschiedssinfonie \u2014 in der die Mitwirkenden mitten im Spiel ihre Instrumente einpacken, nach und nach die B\u00fchne w\u00e4hrend des St\u00fcckes verlassen bis nach dem letzten Violinisten nur der Kapellmeister \u00fcbrig bleibt \u2014 vor Augen zu f\u00fchren, dass er bitte endlich den lange \u00fcberf\u00e4lligen Urlaub der Hofkapelle gew\u00e4hren sollte. Und heute? \nDa spielen die Berliner Philharmoniker in der bis auf den Bundespr\u00e4sidenten leeren Philharmonie zum Europa-Tag eine an sich gro\u00df besetzte Mahler-Sinfonie in der Bearbeitung f\u00fcr kleines Kammer-Ensemble von Erwin Stein unter Wahrung der Abst\u00e4nde. Auch wenn es so m\u00f6glicherweise nicht einmal gemeint war \u2014 sinnf\u00e4lliger k\u00f6nnte der Kotau der Kultur vor der Staatsr\u00e4son kaum zum Ausdruck kommen. \nWann wagt nun aber endlich einmal ein deutsches Sinfonieorchester, eine gro\u00df besetzte Mahler-Sinfonie in Gesamtst\u00e4rke, aber mit allen durch die Abstandsregeln auf dem Podium fehlen M\u00fcssenden vor einem L\u00fccken-Publikum aufzuf\u00fchren, zu streamen, aufzuzeichnen? Die v\u00f6llige Unzul\u00e4nglichkeit solchen Tuns w\u00fcrde dann endlich einmal schmerzhaft demonstrieren, was gerade f\u00fcr immer zerst\u00f6rt zu werden droht.\nEin weiterer Lockdown w\u00fcrde f\u00fcr die Veranstaltungskultur den Todessto\u00df bedeuten. \nWann protestieren K\u00fcnstlerinnen und K\u00fcnstler endlich, anstatt den Kopf in den Sand zu stecken und darauf zu hoffen, dass bald alles vorbei ist? Wo bleibt der Aufschrei: \n\u201eWir wollen uns nicht Regeln unterwerfen m\u00fcssen, die die Aus\u00fcbung unserer K\u00fcnste unm\u00f6glich machen! Wir wollen nicht vor einem durch Verordnungen massiv dezimierten, l\u00fcckenhaften Publikum auftreten, das sich durch Akzeptanz ohnehin kaum effektiver Masken-Maulk\u00f6rbe und Social Distancing selbst kujoniert und aus unbegr\u00fcndeter Angst zum Mitverschw\u00f6rer eines Staates gemacht hat, der aus nicht ausreichenden Gr\u00fcnden die Rechte der Staatsb\u00fcrger anhaltend und massiv untergr\u00e4bt! Hier geht es um unsere eigene Existenz, die Verpflichtung gegen\u00fcber unseren individuellen Begabungen und um alles, wof\u00fcr wir bislang gelebt haben, was wir vielleicht aber bald nicht mehr d\u00fcrfen.\u201c\nKulturstaatsministerin Monika Gr\u00fctters ruft auf ihrer Homepage zum aktiven Dialog auf \u2014 eine Gelegenheit, die man vielleicht nutzen k\u00f6nnte und sollte: \n\u201eDas Kulturleben Berlins geh\u00f6rt zu meinen pers\u00f6nlichen Leidenschaften. Die B\u00fchnen, Museen, Ateliers und Tanzs\u00e4le dieser Stadt bieten eine unglaubliche Vielfalt kultureller Angebote. (\u2026) Ich w\u00fcrde mich freuen, wenn Sie sich von meiner Begeisterung daf\u00fcr anstecken lie\u00dfen. Nat\u00fcrlich bin ich auch f\u00fcr neue Anregungen dankbar. Schicken Sie mir Ihre Meinungen und Tipps gern an monika.gruetters@bundestag.de. Ich bin gespannt auf Ihre Resonanz und Vorschl\u00e4ge\u201c (33). \nUnbestreitbar ist, dass es sich bei Covid-19 durch das SARS-CoV-2-Virus um eine weitere ernste Atemwegserkrankung handelt, die \u2014 wie die Grippe und andere Viruserkrankungen \u2014 in seltenen F\u00e4llen t\u00f6dlich verlaufen kann, insbesondere bei Alten, Vorerkrankten und Menschen mit geschw\u00e4chtem Immunsystem. \nAber angesichts einer Letalit\u00e4t, die \u2014 ungeachtet manipulierter Statistiken und Zahlendarstellung \u2014 deutlich unterhalb der Influenza bleibt, wie auch der Tatsache, dass \u2014 ebenfalls wie bei der Grippe \u2014 auch dann Menschen weiterhin an SARS-CoV-2 sterben , selbst wenn Impfstoffe dagegen gefunden werden, bleibt zu fragen, ob die Zwangsma\u00dfnahmen der Regierung verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig waren und sind. Und die Entscheidungstr\u00e4ger werden sich selbst bis an ihr Lebensende fragen m\u00fcssen, ob der drohende wirtschaftliche Kollaps, der weitgehende Verlust unserer Kulturlandschaft wie auch die massive Sch\u00e4digung von Millionen Einzelpersonen durch ihr Verhalten gerechtfertigt waren \u2014 und sie werden mit ihren Entscheidungen und deren Konsequenzen weiterleben m\u00fcssen \u2026",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1298156110772305920,       \"url\": \"https://twitter.com/atsticks/status/1298156110772305920\",       \"date\": \"2020-08-25 07:11:50+00:00\",       \"text\": \"Anschlag auf die Kultur | Rubikon - Magazin f\u00fcr die kritische Masse https://t.co/zEQdjOvxa8\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1038110960,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1287050540325773316/VMT1W_mn_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1038110960/1595691503\",              \"username\": \"atsticks\",              \"name\": \"Weisheit gegen das neue Normal\",              \"description\": \"Ein Leben ohne Freiheit ist kein Leben!-A Life without Freedom is no Life!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-12-26 21:27:33+00:00\",              \"location\": \"Zurich\",              \"followers\": 1169,              \"friends\": 814,              \"tweets\": 35780,              \"liked_tweets\": 31449,              \"lists_member\": 160,              \"media_shared\": 1945       }}, {       \"id\": 1297490453504438272,       \"url\": \"https://twitter.com/jonaderwal/status/1297490453504438272\",       \"date\": \"2020-08-23 11:06:44+00:00\",       \"text\": \"Anschlag auf die Kultur | Rubikon https://t.co/GXBc7h1Qaf\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1061069677,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1149278409626980354/4v0hPVlu_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1061069677/1562843599\",              \"username\": \"jonaderwal\",              \"name\": \"Kai Reuter\",              \"description\": \"Der Stein,den die Bauleute verworfen haben,ist zum Eckstein geworden!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-01-04 18:08:42+00:00\",              \"location\": \"\u00dcberall.\",              \"followers\": 227,              \"friends\": 162,              \"tweets\": 90471,              \"liked_tweets\": 996,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 22603       }}, {       \"id\": 1297485048766226432,       \"url\": \"https://twitter.com/kcharlyken/status/1297485048766226432\",       \"date\": \"2020-08-23 10:45:16+00:00\",       \"text\": \"Anschlag auf die Kultur | Rubikon - Magazin f\u00fcr die kritische Masse https://t.co/JDGdU7MKuG\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2932791191,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/546086215745695745/U5hbJ-ak_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2932791191/1419034540\",              \"username\": \"kcharlyken\",              \"name\": \"Karlheinz Grawe\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-12-19 23:28:05+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 331,              \"friends\": 493,              \"tweets\": 34110,              \"liked_tweets\": 14986,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 915       }}, {       \"id\": 1297214160556752896,       \"url\": \"https://twitter.com/LandoFree/status/1297214160556752896\",       \"date\": \"2020-08-22 16:48:51+00:00\",       \"text\": \"Anschlag auf die Kultur | Rubikon https://t.co/VKHUXPRR2p\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37019769,              \"url\": \"https://decisivetimes.blogspot.com/p/independent-media-sources.html\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/336714755/freeavatar3_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/37019769/1472157302\",              \"username\": \"LandoFree\",              \"name\": \"LandoFree\u23f3\u270a \ud83c\udf40FreeJulian\ud83c\uddf5\ud83c\uddf8 \ud83c\uddf8\ud83c\uddfe\ud83c\uddee\ud83c\uddf7\ud83c\uddf7\ud83c\uddfa\u262e\ufe0f\",              \"description\": \"Freethinker, agnostic, humanist still hoping for an open minded, free, fair, equal, diverse & innovative American society with ethics & empathy! Dont box me in\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-05-01 19:31:06+00:00\",              \"location\": \"U.S.A.\",              \"followers\": 2436,              \"friends\": 4996,              \"tweets\": 110879,              \"liked_tweets\": 99029,              \"lists_member\": 181,              \"media_shared\": 3278       }}, {       \"id\": 1297205917113561088,       \"url\": \"https://twitter.com/BesteElfe/status/1297205917113561088\",       \"date\": \"2020-08-22 16:16:06+00:00\",       \"text\": \"Wie sieht es in der Kulturbranche nach den letzten 6 Monaten aus?https://t.co/t9wjEi8KRv\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1255157935036129285,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1292211764726239237/iS78Xn_m_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1255157935036129285/1596922308\",              \"username\": \"BesteElfe\",              \"name\": \"BesteElfe\",              \"description\": \"-the truth versus, the media-Bekennender Querdenker,Impfkritiker undVerfechterin des Artikel 1des Grundgesetzes die W\u00fcrde des Menschen ist unantastbar\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-28 15:36:21+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 368,              \"friends\": 14,              \"tweets\": 8683,              \"liked_tweets\": 7036,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 1250       }}, {       \"id\": 1297205003376091136,       \"url\": \"https://twitter.com/BesteElfe/status/1297205003376091136\",       \"date\": \"2020-08-22 16:12:28+00:00\",       \"text\": \"@berndpeterweis1 @Wir__testen @YEClassic https://t.co/t9wjEi8KRvKleine Info, wie es mit dieser Branche nach ca. 6 Monaten aussieht\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1255157935036129285,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1292211764726239237/iS78Xn_m_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1255157935036129285/1596922308\",              \"username\": \"BesteElfe\",              \"name\": \"BesteElfe\",              \"description\": \"-the truth versus, the media-Bekennender Querdenker,Impfkritiker undVerfechterin des Artikel 1des Grundgesetzes die W\u00fcrde des Menschen ist unantastbar\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-28 15:36:21+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 368,              \"friends\": 14,              \"tweets\": 8683,              \"liked_tweets\": 7036,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 1250       }}, {       \"id\": 1297191412761604096,       \"url\": \"https://twitter.com/Ermittlungshyp1/status/1297191412761604096\",       \"date\": \"2020-08-22 15:18:28+00:00\",       \"text\": \"Anschlag auf die Kultur | Rubikon - Magazin f\u00fcr die kritische Masse https://t.co/Fq7rZJdaUS\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1269649161462349826,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1297365791478865926/Bstiv0WF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1269649161462349826/1591543282\",              \"username\": \"Ermittlungshyp1\",              \"name\": \"Ermittlungshypothese\",              \"description\": \"Ich werde ungern hinters Licht gef\u00fchrt... Seit langem eher linksliberal (a la 1969 bis 1982!) Artikel 20,4 Grundgesetz!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-06-07 15:17:00+00:00\",              \"location\": \"Europa\",              \"followers\": 1249,              \"friends\": 4199,              \"tweets\": 9652,              \"liked_tweets\": 14159,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 706       }}]"
}