{
     "url": "https://www.rubikon.news//artikel/die-grundrechte-leugner",
     "date": "2021-01-09",
     "source": "rubikon.news",
     "label": "fake",
     "header": "Die Grundrechte-Leugner",
     "article": "Das Herzst\u00fcck unserer Demokratie, das Grundgesetz, spielt in den derzeitigen Debatten rund um die sch\u00e4rfsten Eingriffe in unsere Grundrechte seit dem Ende des Zweiten Weltkriegs kaum eine Rolle. Es geht schlie\u00dflich um die Bek\u00e4mpfung einer Pandemie, und hierbei m\u00fcssen au\u00dfergew\u00f6hnliche Ma\u00dfnahmen ergriffen werden, hei\u00dft es stets. In den Medien wird die Bedeutung des Grundgesetzes auch in der aktuellen Situation kaum diskutiert. Einer der wichtigsten Begr\u00fcnder des Grundgesetzes, der Staatsrechtler Carlo Schmidt, sagte einmal: \u201eEine Verfassung ist nichts anderes als die in Rechtsform gebrachte Selbstverwirklichung der Freiheit des Volkes.\u201c Unser Grundgesetz, die geltende Verfassung Deutschlands, ist also der Grundpfeiler unserer b\u00fcrgerlichen Freiheiten. Wer diese Verfassung au\u00dfer Kraft setzt, muss dies \u00e4u\u00dferst gut begr\u00fcnden k\u00f6nnen und ist dazu verpflichtet, das Prinzip der Verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfigkeit zu achten. In der gegenw\u00e4rtigen Situation ist es zumindest fragw\u00fcrdig, ob diese Bedingungen erf\u00fcllt sind. Im Gespr\u00e4ch mit dem Philosophen und Autor Ralph Boes geht Flavio von Witzleben der Frage nach, inwiefern unser Grundgesetz schon vor Corona gebrochen wurde und wie das Narrativ des gesundheitlichen Wohls der Bev\u00f6lkerung schon fr\u00fcher zur Errichtung totalit\u00e4rer Staatsformen missbraucht wurde. \u201eDas Grundgesetz geh\u00f6rt uns! Und wer mir die Grundrechte wegnimmt, der muss sich bei mir rechtfertigen und nicht ich mich bei ihm, wenn ich diese wiederhaben m\u00f6chte.\u201c Ralph Boes sieht die derzeitigen Einschr\u00e4nkungen auf einer \u00fcberaus d\u00fcnnen wissenschaftlichen Basis und vermisst vor allem den Diskurs zwischen Wissenschaftlern mit abweichenden Positionen. \nEr geht davon aus, dass sich die Regierung an den Machtzuwachs gew\u00f6hnen wird und die B\u00fcrger ihre Ante-Corona-Normalit\u00e4t nicht mehr in vollem Umfang zur\u00fcckerhalten werden. Vielmehr werde die Pandemie dazu genutzt, wirtschaftliche und politische Strukturen getreu der neoliberalen Ideologie umzubauen und nach den Interessen der herrschenden Elite umzugestalten. \nRalph Boes f\u00fchrt aus, dass das Grundgesetz mit seinen Artikeln 1 bis 20 die Rechtsgrundlage geschaffen hat, sich gegen staatliche Bevormundung zu wehren. F\u00fcr die Verhinderung einer derartigen Bevormundung ist das Bundesverfassungsgericht (BVerfG) zust\u00e4ndig, welches den Schutz und den Erhalt der b\u00fcrgerlichen Freiheiten und Grundrechte als oberstes Prinzip zu verantworten hat.\nIn der Coronakrise jedoch hat das BVerfG Fehlentscheidungen getroffen, wie Ralph Boes ausf\u00fchrt, und h\u00e4tte sich nicht jeweils nur auf Institutionen wie das Robert Koch-Institut und die oftmals zu kurz gegriffenen Ausf\u00fchrungen in den g\u00e4ngigen Medien verlassen d\u00fcrfen, sondern sei dazu verpflichtet gewesen, auch andere, fachlich fundierte Meinungen zur Gef\u00e4hrlichkeit der neuartigen Erkrankung anzuh\u00f6ren. \nRalph Boes blickt dennoch positiv in die Zukunft, denn auch in der Vergangenheit hat das menschliche Immunsystem erfolgreich Viren bek\u00e4mpft und ist dadurch gest\u00e4rkt geworden. Er sieht daher keine besondere gesundheitliche Gefahr auf uns zukommen \u2013 vielmehr besorgt ihn die staatliche Allmacht, die bis in die letzte Pore unseres Privatlebens vorzudringen vermag. ",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1367776894490402816,       \"url\": \"https://twitter.com/Theophanu74/status/1367776894490402816\",       \"date\": \"2021-03-05 09:59:58+00:00\",       \"text\": \"Die Grundrechte-Leugner | Rubikon https://t.co/2OweWRAgLS\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 863708302584184832,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/934416406036336640/0qCrBxhm_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/863708302584184832/1511617296\",              \"username\": \"Theophanu74\",              \"name\": \"Paula Raab\",              \"description\": \"Bewahre dir in allen Dingen die Freiheit des Geistes und sieh zu, wohin er dich f\u00fchrt.Augustinus von Hippo( 354-430)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-05-14 10:51:21+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1776,              \"friends\": 2629,              \"tweets\": 95078,              \"liked_tweets\": 89515,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1381       }}, {       \"id\": 1356733692673200128,       \"url\": \"https://twitter.com/Assedo13/status/1356733692673200128\",       \"date\": \"2021-02-02 22:38:13+00:00\",       \"text\": \"Die Grundrechte-Leugner | Rubikon - Magazin f\u00fcr die kritische Masse https://t.co/T84joB743W\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1130364204811079680,              \"url\": \"http://www.assedo24.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1321590928327561217/KDMRtoW__normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Assedo13\",              \"name\": \"Assedo Finanz-und Versicherungsmakler GmbH\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-20 06:46:42+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Deutschland\",              \"followers\": 7,              \"friends\": 15,              \"tweets\": 4336,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 254       }}, {       \"id\": 1348204061083004928,       \"url\": \"https://twitter.com/walden_wolfgang/status/1348204061083004928\",       \"date\": \"2021-01-10 09:44:31+00:00\",       \"text\": \"Die Grundrechte-Leugner | Rubikon - Magazin f\u00fcr die kritische Masse https://t.co/WpB4IUsGHD\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 816878195257540608,              \"url\": \"http://www.walden-wolfgang.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/875085671425245184/ftlOameE_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/816878195257540608/1498665436\",              \"username\": \"walden_wolfgang\",              \"name\": \"Wolfgang Walden\",              \"description\": \"Born and raised in Munich I live now in the wonderful city of Regensburg / Bavaria. One of my hobbies became my profession - IT/CAD-Trainer.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-01-05 05:25:13+00:00\",              \"location\": \"Regensburg, Deutschland\",              \"followers\": 192,              \"friends\": 127,              \"tweets\": 20093,              \"liked_tweets\": 31394,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 3886       }}, {       \"id\": 1348190503334981633,       \"url\": \"https://twitter.com/Ermittlungshyp1/status/1348190503334981633\",       \"date\": \"2021-01-10 08:50:38+00:00\",       \"text\": \"Die Grundrechte-Leugner | Rubikon - Magazin f\u00fcr die kritische Masse https://t.co/nr4bQAoNqU\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1269649161462349826,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1297365791478865926/Bstiv0WF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1269649161462349826/1591543282\",              \"username\": \"Ermittlungshyp1\",              \"name\": \"Ermittlungshypothese\",              \"description\": \"Ich werde ungern hinters Licht gef\u00fchrt... Seit langem eher linksliberal (a la 1969 bis 1982!) Artikel 20,4 Grundgesetz!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-06-07 15:17:00+00:00\",              \"location\": \"Europa\",              \"followers\": 1249,              \"friends\": 4199,              \"tweets\": 9652,              \"liked_tweets\": 14159,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 706       }}, {       \"id\": 1347867469894070272,       \"url\": \"https://twitter.com/jonaderwal/status/1347867469894070272\",       \"date\": \"2021-01-09 11:27:01+00:00\",       \"text\": \"Im Rubikon-Exklusivinterview f\u00fchrt der Philosoph, Autor und Initiator des Vereins \u201eUnsere Verfassung e.V.\u201c aus, dass die Entkr\u00e4ftung des Grundgesetzes schon lange vor Corona begonnen hat.   -  Die Grundrechte-Leugner | Rubikon https://t.co/NBrngHsQzB\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1061069677,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1149278409626980354/4v0hPVlu_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1061069677/1562843599\",              \"username\": \"jonaderwal\",              \"name\": \"Kai Reuter\",              \"description\": \"Der Stein,den die Bauleute verworfen haben,ist zum Eckstein geworden!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-01-04 18:08:42+00:00\",              \"location\": \"\u00dcberall.\",              \"followers\": 227,              \"friends\": 162,              \"tweets\": 90471,              \"liked_tweets\": 996,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 22603       }}]"
}