{"url": "https://www.rubikon.news//artikel/die-wahre-seuche", "date": "2020-11-06", "source": "rubikon.news", "label": "fake", "header": "Die wahre Seuche", "article": "Impfen ist schon immer ein Gesch\u00e4ft mit der Angst. Wo sonst kann man Substanzen in diesem Umfang in die K\u00f6rper von Gesunden pumpen? Um Angst zu erzeugen, braucht man allerdings eine Gefahr. Und wenn die reale Gefahr nicht gro\u00df genug scheint, um die gew\u00fcnschte Wirkung zu entfalten, muss man eben mit Hilfe der Medien ein Vergr\u00f6\u00dferungsglas dar\u00fcber halten. Auch viele Politiker sind l\u00e4ngst zu Werbetr\u00e4gern der Impfindustrie geworden. Warum machen sie bei diesem Spiel mit? Daf\u00fcr gibt es ein h\u00e4ssliches, aber leider zutreffendes Wort: Korruption. Dr. Wolfgang Wodarg ist als Mediziner, ehemaliger Abgeordneter und ehrenamtlicher Korruptionsbek\u00e4mpfer bestens geeignet, zu einer Immunisierung der \u00d6ffentlichkeit gegen organisierte Bauernf\u00e4ngerei beizutragen. Vielleicht wollen ihn auch deshalb viele gern zum Staatsfeind Nr. 1 aufbauen.Es ist immer der gleiche Trick: Eine Krankheit wird unter der medialen Lupe vergr\u00f6\u00dfert und als m\u00f6glichst schreckliche Gefahr pr\u00e4sentiert. Das m\u00f6gen Medien ja gern. Durch solches Agenda-Setting merken die meisten Menschen erstmalig, dass es die angeblich gef\u00e4hrliche Krankheit \u00fcberhaupt gibt. Das war fr\u00fcher bei Seuchen anders. Den Rest erledigen korrupte Politiker und Wissenschaftler. Und wenn die Angst gro\u00df genug ist, m\u00fcssen Regierungen nat\u00fcrlich reagieren. Bisher haben sie bei \u201ePandemien\u201c immer nur Impfstoffe finanziert, aufgekauft und f\u00fcr Impfungen die Werbung \u00fcbernommen. Jetzt helfen sie sogar selbst mit, die Angst vor der \u201eSeuche\u201c zu organisieren. \nEs gibt auch gen\u00fcgend Wei\u00dfkittel, die sich immer wieder daf\u00fcr hergeben. Schlie\u00dflich locken Popularit\u00e4t und Forschungsgelder. Die roten Lichter bei \u00c4rzten und Patienten m\u00fcssten sp\u00e4testens jetzt angehen, wo die Kanzlerin versucht, nach den nicht f\u00fcr Diagnosen zugelassenen und ungeeigneten PCR-Tests auch noch unausgereifte gentechnische \u201eMassenimpfungen\u201c durchzusetzen.  Sie plant das unter dem absurden Deckmantel einer epidemiologischen Notlage nationalen Ausma\u00dfes, und zwar fl\u00e4chendeckend und an den behandelnden \u00c4rztinnen und \u00c4rzten vorbei. \nDie gemeinsame Panikmache von Drosten, Lauterbach, S\u00f6der oder Merkel entbehrt jeder medizinisch-wissenschaftlichen Grundlage. Lauterbach l\u00e4uft jetzt zum Beispiel wieder Amok mit einer peinlich schlechten Studie, Marke \u201eImperial College\u201c. Diese Panikschmiede hat schon bei Vogel- und Schweinegrippe unter Mitwirkung des ber\u00fcchtigten Neil Ferguson die unversch\u00e4mtesten Angstszenarien aus ihren Rechnern gezaubert. Jetzt soll uns Covid-19 also auch noch langfristig die Verstandesleistung mindern. Ob der politische Wahnsinn damit zu tun hat? \nDa halte ich mich \u2014 wie schon viele Jahre \u2014 lieber an die sauberen Epidemiologen des Robert Koch-Instituts (RKI), die uns gerade jetzt, Ende Oktober 2020, w\u00e4hrend des Test-Tsunamis und vor dem zweiten Lockdown berichten: \n\u201eIm Nationalen Referenzzentrum (NRZ) f\u00fcr Influenzaviren wurden in der 43. KW 2020 in insgesamt elf (39 Prozent) der 28 eingesandten Sentinelproben ausschlie\u00dflich Rhinoviren identifiziert. In keiner der untersuchten Sentinelproben wurden Influenzaviren oder SARS-CoV-2 identifiziert. Aufgrund der geringen Zahl eingesandter Proben ist keine robuste Einsch\u00e4tzung zu den derzeit eventuell noch zirkulierenden Viren m\u00f6glich.\u201c \nDa die Virus-Proben sonst in Grippewellen tausendfach bei Menschen mit Atemwegserkrankungen genommen werden, fragt man sich: Weshalb werden jetzt so wenige regul\u00e4re Proben genommen? Ist denn keiner mehr krank? \nDas Auseinanderdriften von hohen PCR-Testzahlen mit den entsprechend h\u00f6heren falsch positiven Testergebnissen einerseits und von amtlichen Dokumentationen einer milde verlaufenden Herbstsaison andererseits beweist selbst f\u00fcr medizinische Laien, dass der PCR-Test nichts \u00fcber klinische Befunde, Infektionen oder Infektiosit\u00e4t aussagt. Er ist als Ma\u00dfstab f\u00fcr die Entscheidungen \u00fcber Ma\u00dfnahmen nach dem Infektionsschutzgesetz (IfSG) v\u00f6llig ungeeignet und fehlweisend.\nAber die Politik schert sich derzeit nicht um evidenzbasierte Medizin, und die Nationalen Ethikr\u00e4te und Impfkommissionen fragen offenbar gar nicht mehr nach der Indikation von Ma\u00dfnahmen, sondern streiten sich um Priorisierung, nach dem Motto: Wer kommt zuerst in den Genuss der neuen \u201eImpfstoffe\u201c und wer muss leider warten. Die sogenannte Covid-19-Schutzimpfung kann die sch\u00e4dlichste dieser Ma\u00dfnahmen werden. Sie ist bereits aus unseren Beitr\u00e4gen und Steuern finanziert und ist in Wirklichkeit eine fl\u00e4chendeckende Riesenbeobachtungsstudie mit neuartigen gentechnischen Manipulationen unserer Immunsysteme.\nWas derzeit etwa 200 Unternehmen und Konsortien weltweit erforschen und so schnell wie m\u00f6glich vermarkten wollen, das sind zu einem gro\u00dfen Teil neue und hochriskante gentechnische Eingriffe in komplexe biologische Kommunikationsprozesse unseres Immunsystems. Eingriffe, die an gesunden Menschen in bisher nie versuchtem Ausma\u00df durchgezogen werden sollen. W\u00e4hrend der Schweinegrippe-Aufregung und mitten im anlaufenden Bundestagswahlkampf 2009 hat die Impfstofflobby mithilfe ihr geneigter VolksvertreterInnen die Anwendung rekombinanter Nukleins\u00e4uren am Menschen als \u201eImpfung\u201c im Arzneimittelgesetz verstecken lassen. Das geschah in der letzten Sitzung vor der Wahlkampf-Sommerpause ohne jede Debatte und wurde klammheimlich zu Protokoll gegeben. \nDie Unternehmen und ihre politische Lobby versuchen auch jetzt sch\u00f6nf\u00e4rbend uns damit einzulullen, dass es ja eine normale Impfung sei. Nur wenn sich m\u00f6glichst alle \u201eimpfen\u201c lie\u00dfen, w\u00e4re endlich die Erl\u00f6sung von der bedrohlichen Last einer t\u00f6dlichen Pandemie m\u00f6glich. Erst wenn eine Impfung f\u00fcr alle da sei, werde man die Pandemie beenden, verk\u00fcndete Frau von der Leyen auf ihrer \u201eSpendenkonferenz\u201c im Chor mit den Regierungschefs fast ganz Europas bereits im Fr\u00fchjahr 2020.\nAstraZeneca, BioNTech/Pfizer, Sanofi/GSK, Merck/Uni Oxford, CureVac, Biologika, CEVEC, ARTES, Vibalogics/Janssen, Moderna/NIAID, Novavax und weitere stehen in den Startl\u00f6chern und sind dabei, die gef\u00f6rderten \u201eteleskopierten\u201c Studien m\u00f6glichst ohne Skandale und ohne Aufsehen im Rahmen einer \u201erollenden\u201c Zulassung abzuschlie\u00dfen. Sie k\u00f6nnen das relativ entspannt rollen lassen, denn durch die versprochenen Haftungsfreistellungen, Steuerzusch\u00fcsse in Milliardenh\u00f6he und die Abnahmegarantien f\u00fcr Hunderttausende von Impfdosen haben sie ihr Gesch\u00e4ft praktisch schon in der Tasche. \nBei der Schweinegrippe war es ja so \u00e4hnlich. Selbst die \u00fcber 20 Millionen mit Wirkverst\u00e4rkern gepanschten Impfdosen, die uns bei der Schweinegrippe durch kritische Fach-, Haus- und Kinder\u00e4rzte erspart blieben, waren ja schon bezahlt. Sie konnten ruhig entsorgt werden und brachten Glaxo und Mitbewerbern trotzdem weltweit sorgenfreie Renditen in Milliardenh\u00f6he. \nAngeblich stehen jetzt ein Vector-\u201eImpfstoff\u201c von AstraZeneca und ein mRNA-\u201eImpfstoff\u201c von BioNTech/Pfizer mit ihren gentechnischen Molek\u00fclen kurz davor, Millionen Menschen zu coronaresistenten gentechnisch ver\u00e4nderten Organismen (GMOs) zu machen. Dabei wissen wir eigentlich gar nicht so richtig, gegen welche Coronaviren es \u00fcberhaupt zu k\u00e4mpfen gilt, denn \u00e4hnlich, wie wir es von Influenzaviren kennen, \u00e4ndern auch Coronaviren laufend viele ihrer Gen-Abschnitte. Die urspr\u00fcnglichen \u201eSARS\u201c-Coronaviren aus Wuhan sind l\u00e4ngst nicht mehr auffindbar. Hunderte von weiteren Wuhan-Varianten sind inzwischen verbreitet, gefunden und sequenziert worden. Und was man jetzt vor allem findet, sind nur positive PCR-Tests, die ja bekanntlich mit unterschiedlichsten Corona-Varianten reagieren. \nDie Bundesl\u00e4nder wurden vom Bundesgesundheitsminister in der letzten Oktoberwoche aufgerufen, \u00fcberall in Deutschland die Einrichtung von insgesamt circa  60 Impfzentren vorzubereiten und bis zum 10. November 2020 die Lieferadressen f\u00fcr Impfstoffe zu melden. Dabei sollen die Gesundheits\u00e4mter mitwirken. Aber auch an die Umr\u00fcstung von derzeit ja ohnehin stillgelegten Kongress- oder Konzerthallen ist gedacht (Tagesschau vom 23. Oktober 2020).\nDamit wird erstmals der normale Impfbetrieb weitgehend aus den Arztpraxen in Einrichtungen verlegt, die \u2014 wie schon die PCR-Testungen \u2014 haupts\u00e4chlich in der Hand von gro\u00dfen privaten Laboren und Dienstleistern betrieben werden.\nAls Rechtfertigung f\u00fcr die Umgehung der zunehmend kritischen \u00c4rzteschaft werden technische Besonderheiten einiger neuerer Verfahren vorgesch\u00fctzt. Der neue mRNA -\u201eImpfstoff\u201c m\u00fcsse tiefgefroren bei -20 beziehungsweise bis unter -80 Grad Celsius gelagert und transportiert werden. Er d\u00fcrfe dann, wenn er zur Injektion vorbereitet sei, h\u00f6chstens wenige Stunden im K\u00fchlschrank aufbewahrt werden. Das sei nach Auskunft aus der Industrie deshalb erforderlich, weil man in der kurzen Entwicklungszeit nicht auch noch ein Verfahren entwickeln k\u00f6nne, welches auch die Stabilit\u00e4t bei normalen K\u00fchlschranktemperaturen garantiere. \nDie Gro\u00dfen in der Logistikbranche wie DHL, Fedex und UPS reiben sich die H\u00e4nde und bereiten sich mit viel staatlicher Unterst\u00fctzung offenbar bereits auf ein Riesengesch\u00e4ft mit der coolen Logistik vor. Handelsblatt und Deutsche Welle berichteten, dass die Firmen mehrere gro\u00dfe K\u00fchlh\u00e4user m\u00f6glichst in der N\u00e4he von Flugh\u00e4fen aufbauen, in denen Hunderte von gro\u00dfen Tiefk\u00fchlschr\u00e4nken stehen sollen, welche jeweils einige zehntausend Impfdosen fassen k\u00f6nnen. Auch die Hersteller solcher K\u00fchlschr\u00e4nke \u2014 das Handelsblatt nennt zum Beispiel die schw\u00e4bische Firma Binder aus Tuttlingen \u2014 geh\u00f6ren zu den Kriegsgewinnlern in diesem Krieg gegen Testergebnisse. Es gibt also viele, f\u00fcr die auch dieser Wahnsinn ein gutes Gesch\u00e4ft verspricht.\nDabei ginge es durchaus unkomplizierter und billiger, denn alternativ w\u00e4re nat\u00fcrlich auch die Nutzung einer herk\u00f6mmlichen aktualisierten Corona-Antigenkomponente in der j\u00e4hrlichen Influenza-Impfmixtur m\u00f6glich. Dass damit die j\u00e4hrlichen Grippewellen irgendwie wesentlich entsch\u00e4rft w\u00fcrden, konnte allerdings auch noch nicht gezeigt werden. Auch lie\u00dfe sich mit einer derart \u00fcblichen Impfkampagne weder ein gro\u00dfes Gesch\u00e4ft noch ein politischer \u201eReset\u201c inszenieren beziehungsweise begr\u00fcnden.\nDie angebliche technische \u00dcberforderung einiger sehr einflussreicher Impfstoffhersteller soll jetzt daf\u00fcr herhalten, dass eine sonst immer geforderte \u00e4rztlich-individuelle Impfberatung nicht mehr so wichtig genommen wird. Ich halte die Begr\u00fcndung f\u00fcr ein vorgeschobenes Argument. Seit Jahrzehnten werden empfindliche Impfstoffe zentral gelagert und dezentral angewendet. Auch werden bisher schon einige Blutprodukte oder Vakzinen durch K\u00fchlketten mit Trockeneis in die Arztpraxen geliefert und k\u00f6nnen dort fachgerecht verwendet werden. Das ist in den Praxen haupts\u00e4chlich eine Frage der Terminierung und der Praxislogistik.\nGerade bei den geplanten neuartigen Eingriffen in die Abl\u00e4ufe des Immunsystems sind anamnestisches Wissen und eine individuelle \u00e4rztliche Impfberatung erforderlicher denn je. Denn es droht eine Unzahl individuell unterschiedlicher Komplikationen und Nebenwirkungen. Es w\u00e4re \u2014 auch wenn durch Notverordnungen rechtlich m\u00f6glich gemacht \u2014 grobe Fahrl\u00e4ssigkeit, die Eingriffe von patientenfernen Hilfskr\u00e4ften in Massenaktionen durchf\u00fchren zu lassen. \nDas bei den zugestandenen \u201erollenden\u201c Zulassungen der Impfstoffe unvermeidlich h\u00f6here Risiko f\u00fcr \u201eGeimpfte\u201c soll angeblich dadurch ausgeglichen werden, dass die Firmen Anwendungsbeobachtungen, Beobachtungsstudien beziehungsweise Post-Marketing-Studien durchf\u00fchren m\u00fcssen. Es geht um die wachsame Beobachtung m\u00f6glicher unerw\u00fcnschter Wirkungen von Arzneimitteln, im Fachjargon: Pharmakovigilanz. \nWas aber von der jetzt vorgesehenen Art der Pharmakovigilanz zu halten ist, haben wir in der Arbeitsgruppe Gesundheit bei Transparency International bereits vor Jahren untersucht und angeprangert. Im Falle der jetzt geplanten gentechnischen Ver\u00e4nderungen bei Millionen gesunder Menschen in k\u00fcrzester Zeit ist so ein Vorgehen mehr als grob fahrl\u00e4ssig. Wenn nur bei einem von tausend Geimpften eine ernste Nebenwirkung auftr\u00e4te, dann w\u00e4ren das in Deutschland Zigtausende von Autoimmunerkrankungen, L\u00e4hmungen oder sogar Todesf\u00e4llen. Viel mehr Schaden, als alle \u201ePandemien\u201c der letzten zwanzig Jahre haben anrichten k\u00f6nnen.\nBei Massenimpfungen in H\u00fchner- oder Schweinemastanlagen dauert die Nachbeobachtungszeit aus naheliegenden Gr\u00fcnden h\u00f6chstens bis zum geplanten Schlachttermin. Also nur Wochen bis Monate. Den Virologen und Epidemiologen aus der Veterin\u00e4rmedizin sei zugerufen: Menschen sind kein Schlachtvieh und wollen lange leben und ohne sch\u00e4dliche Arzneimittelnebenwirkungen gesund bleiben. Doch auch in der Humanmedizin minimiert die Pharmaindustrie aus gesch\u00e4ftlichen Gr\u00fcnden ihr Interesse an Sp\u00e4twirkungen. Deshalb gibt es \u00fcber derartige, sp\u00e4ter auftretende Impffolgen sehr wenig Wissen. Contergan l\u00e4sst gr\u00fc\u00dfen. \nBei gentechnischen Ver\u00e4nderungen sind au\u00dferdem generations\u00fcbergreifende Wirkungen \u00fcber die Keimbahn nicht kategorisch auszuschlie\u00dfen, sondern sollten Teil von Technologiefolgenabsch\u00e4tzungen und Pharmakovigilanz sein. Im Gesundheitsausschuss des Bundestages habe ich mich vehement, aber vergeblich dagegen gewehrt, dass \u00dcberwachung, Erfassung und Auswertung von Arzneimittelnebenwirkungen in den H\u00e4nden derselben Beh\u00f6rden liegen, welche die Medikamente f\u00fcr eine Vermarktung zulassen. Das ist leider aber immer noch der Fall.\nAm liebsten w\u00fcrde nat\u00fcrlich die Pharmaindustrie diese \u00dcberwachung in Eigenverantwortung erledigen, als \u201efreiwillige Selbstkontrolle\u201c. Wegen der Lockerungen des Datenschutzes durch den jetzigen Gesundheitsminister und wegen seiner engen Kooperation mit der Datenwirtschaft und der Pharma- und Impfstoffindustrie sind wir nicht mehr weit von einer solchen feindlichen \u00dcbernahme \u00f6ffentlicher Aufgaben entfernt.\nDie gro\u00dfen Datenfirmen reiben sich ohnehin die H\u00e4nde, denn f\u00fcr sie kam die \u201ePandemie\u201c wie gerufen. Nach einigen Gef\u00e4lligkeiten des Gesundheitsministers im Vorjahr \u2014 digitaler Impfausweis, elektronische Patientenakte, Implantate-Register, gematik-\u00dcbernahme et cetera \u2014 schlagen sie jetzt mit Kontakt-Apps, Registrierung von Getesteten, mit Meldungen \u00fcber Kontakte, Mobilit\u00e4t und Hygienedisziplin so richtig zu. Sogar aufgetretene Symptome sollen in Zukunft zentral gesammelt werden. Da so etwas die staatliche Verwaltung \u00fcberfordert, freuen sich die gro\u00dfen Datenfirmen nicht nur \u00fcber staatliche Auftr\u00e4ge, sondern haben auch noch unsere intimsten Gesundheitsdaten in ihren Rechnern. Der Datenschutz wird nat\u00fcrlich zugesichert.\nSo werden wir langsam zur gl\u00e4sernen Gesellschaft. Unter dem Vorwand von medizinischer Forschung oder eines Gesundheitsmonitorings werden jetzt immer vollst\u00e4ndiger unsere Gesundheitsdaten von der Wiege bis zur Bahre gesammelt. Bei Covid-19 angeblich zur seuchenprophylaktisch notwendigen Auswertung und zur Erforschung und Verbesserung neuer Impfstoffe. \nAber was interessiert Google, Apple, Amazon, Microsoft, SAP, Avarto/Bertelsmann und andere schon unsere Gesundheit? Sie brauchen unsere Daten als das \u201eGold der Zukunft\u201c f\u00fcr ihre Gesch\u00e4fte, denn prim\u00e4r m\u00fcssen sie nicht uns versorgen, sondern ihre Aktion\u00e4re. Das sind zwar legitime Eigeninteressen, aber es ist nicht legitim, wenn ein Lobbyist im Ministeramt sein \u00f6ffentliches Amt missbraucht, um die Wirtschaft durch hektische Datengesetze und Notverordnungen mit unseren Gesundheitsdaten zu f\u00fcttern. Was hat er davon? Kann man das mal untersuchen? Korruption und Amtsmissbrauch waren in Deutschland bisher der Strafverfolgung zug\u00e4nglich.\nOb etwas gef\u00e4hrlich ist, erkennt man am besten an den Sch\u00e4den, die es anrichtet. Die gilt es rechtzeitig zu erkennen und genau, systematisch und prospektiv zu beobachten. Zum Beispiel durch Sentinels, wie das RKI sie betreibt oder wie ein verantwortungsbewusster Amtsarzt aus Bayern und andere es vorschlagen. Immer h\u00e4ufiger kommen auch Klinik\u00e4rzte in mehreren L\u00e4ndern aus der Deckung und fragen nach den angeblich so vielen Covid-19-Kranken. Es bezweifelt keiner, dass es Kranke mit Atemwegserkrankungen auch in diesem Jahr gibt, auch mit neuen Viren und mit schweren Verl\u00e4ufen. Und dass auch bei diesen der PCR-Test positiv ausfallen kann. Nur dass wir massenhaft Kranke haben, die wegen eines neuen Coronavirus die Klinikbetten \u00fcberf\u00fcllen, das ist offensichtlich falsch. \nAuch zur Situation in den Ambulanzen der Kassen\u00e4rzte habe ich gerade folgende entr\u00fcstete E-Mail bekommen: \n\u201eErst gab es keinen Cent f\u00fcr die Tests, und viele Kollegen \u2014 fast alle bei uns in der Region \u2014 haben so gut wie gar nicht getestet. Nun bekommen wir f\u00fcr einen Test \u2014 Dauer: 1 Minute \u2014 beim gesunden Menschen mehr Geld (15 Euro) als f\u00fcr eine komplette Abdomen-Sonographie bei akutem Abdomen (15 Minuten f\u00fcr 12 Euro). Deshalb wird jetzt pl\u00f6tzlich \u00fcberall getestet.\u201c \nMan erkennt auch hier: Die Viren sind nicht das Problem.\nIn meiner bisherigen Arbeit als Arzt, als Abgeordneter und als ehrenamtlicher Antikorruptionsk\u00e4mpfer habe ich mit den gro\u00dfen Playern in der Agrarindustrie, der Energiewirtschaft, der privaten R\u00fcstungs- und \u201eSicherheits\u201c-Industrie, der Medienwelt und nat\u00fcrlich besonders der Arzneimittel- und Impfstoffbranche gen\u00fcgend Beispiele f\u00fcr gro\u00df angelegten Wissenschaftsbetrug, fingierte Katastrophen, gekaufte Analysen und Faktenchecker, heimliche Lobbystrategien, Psyoping, Astroturfing, professionelle St\u00f6rer, Provokateure oder Shitstormer sammeln k\u00f6nnen. Seit die einfache Beamtenbestechung immer mehr der privaten \u00dcbernahme ganzer \u00c4mter und \u00f6ffentlicher Institutionen gewichen ist, wird die Sache allerdings rechtlich sehr kompliziert. Sowohl f\u00fcr bezahltes Lobbying und Agenda-Setting als auch f\u00fcr Rechtsanw\u00e4lte zur Verteidigung dagegen braucht man viel Geld.\nEinige haben davon viel, und andere k\u00f6nnen sich das nicht leisten. Was wir jetzt erleben, ist das Ergebnis dieser gesellschaftlich desolaten Schieflage. Da hilft es auch nicht, wenn ein paar Milliard\u00e4re meinen, sie k\u00f6nnten die Rettung der Welt (ver)kaufen. Wie immer solche Rettung in den K\u00f6pfen selbsternannter Philanthropen auch aussehen mag, sie kann nur in Gewalt und Unterdr\u00fcckung m\u00fcnden. Wie oft haben wir schon geglaubt, diese archaischen autokratischen Muster durch Menschenrechte, Demokratie und Rechtsstaatlichkeit \u00fcberwunden zu haben? Noch gibt es leider keine Impfung gegen Korruption.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1332244978140123137,       \"url\": \"https://twitter.com/hh_mikawe/status/1332244978140123137\",       \"date\": \"2020-11-27 08:48:49+00:00\",       \"text\": \"@NDurstberger @zeitfuerschima @hartig_philipp @M_T_Franz Jedoch nicht f\u00fcr derzeit mehr als 99% der Bev\u00f6lkerung.  Empfehle hierzu mal Prof. Ioannidis.Ein guter Beitrag von Dr. Wodarg findet sich auch auf Rubikon dazu:https://t.co/r2m994P5SI\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 373233736,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1366810190042046466/vPwJYX8G_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"hh_mikawe\",              \"name\": \"Michael Wessels\",              \"description\": \"Pr\u00fcfe alles, glaube wenig, denke selbst! \ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\uddec\ud83c\uddf7\ud83c\uddee\ud83c\udde9\ud83c\uddee\ud83c\uddea\ud83c\uddf9\ud83c\uddf7 #querdenken711  #Coronafehlalarm #resetgreatreset\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-09-14 06:55:59+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 115,              \"friends\": 477,              \"tweets\": 5646,              \"liked_tweets\": 24155,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 156       }}, {       \"id\": 1331271878829289474,       \"url\": \"https://twitter.com/ThomasL06386087/status/1331271878829289474\",       \"date\": \"2020-11-24 16:22:04+00:00\",       \"text\": \"@Alma75614899 Wenn diese Impfung zum Zwang wird, entscheide ich was ich tun will, so wie immer.Zu Deiner letzten Frage findest Du hier etwas: https://t.co/jwUhT18tJ7\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1291443395257393155,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1296901470932078599/7Zl1Qdul_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"ThomasL06386087\",              \"name\": \"Ich bin! Ich lebe!\",              \"description\": \"Ein Freund von Wahrheit, #Gesundheit und Gl\u00fcck.F\u00fcr eine bessere, lebendigere #Demokratie, Gewaltenteilung und #Rechtsstaatlichkeit.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-08-06 18:38:17+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 118,              \"friends\": 103,              \"tweets\": 2019,              \"liked_tweets\": 2402,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 128       }}, {       \"id\": 1330413805214502913,       \"url\": \"https://twitter.com/WolfgangOser/status/1330413805214502913\",       \"date\": \"2020-11-22 07:32:23+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/zx5VKOux7k\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 903488121202814977,              \"url\": \"http://reitschuster.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1362790420623818762/eKTUQDKc_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/903488121202814977/1607161050\",              \"username\": \"WolfgangOser\",              \"name\": \"Wolfgang Oser\",              \"description\": \"Wichtiger als die Kenntnisse von Fakten sind heute richtige Gesinnung und genehme Meinungen! Und was wir zu meinen haben, bestimmt der \u00f6R Rundfunk/TV!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-09-01 05:22:08+00:00\",              \"location\": \"Griechenl Thessalien\",              \"followers\": 1576,              \"friends\": 2382,              \"tweets\": 70088,              \"liked_tweets\": 87684,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 1317       }}, {       \"id\": 1329895431577415680,       \"url\": \"https://twitter.com/dadeldi/status/1329895431577415680\",       \"date\": \"2020-11-20 21:12:33+00:00\",       \"text\": \"@Hadmut https://t.co/oCezsDrDMk https://t.co/MM9xfOs9am\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 245296421,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1377238000090939394/VcDp7AyQ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/245296421/1617194102\",              \"username\": \"dadeldi\",              \"name\": \"dadeldi\",              \"description\": \"Logos is rising\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-01-31 10:42:07+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 252,              \"friends\": 873,              \"tweets\": 14479,              \"liked_tweets\": 15552,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 1838       }}, {       \"id\": 1329064757203267585,       \"url\": \"https://twitter.com/dadeldi/status/1329064757203267585\",       \"date\": \"2020-11-18 14:11:45+00:00\",       \"text\": \"@houelle_beck https://t.co/oCezsDrDMk\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 245296421,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1377238000090939394/VcDp7AyQ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/245296421/1617194102\",              \"username\": \"dadeldi\",              \"name\": \"dadeldi\",              \"description\": \"Logos is rising\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-01-31 10:42:07+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 252,              \"friends\": 873,              \"tweets\": 14479,              \"liked_tweets\": 15552,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 1838       }}, {       \"id\": 1328848619743694848,       \"url\": \"https://twitter.com/RoseFranck14/status/1328848619743694848\",       \"date\": \"2020-11-17 23:52:54+00:00\",       \"text\": \"Wie oft haben wir schon geglaubt, diese archaischen autokratischen Muster durch Menschenrechte, emokratie und Rechtsstaatlichkeit \u00fcberwunden zu haben?Noch gibt es leider keine Impfung gegen Korruption.Die wahre Seuche https://t.co/mTTJaiQSXH\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1225767451784368129,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1350225898050564099/MJoYpO4y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1225767451784368129/1610753916\",              \"username\": \"RoseFranck14\",              \"name\": \"Rose\",              \"description\": \"Lebe jetzt und hier und habe immer ein l\u00e4cheln im Gesicht.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-02-07 13:05:16+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 41,              \"friends\": 116,              \"tweets\": 946,              \"liked_tweets\": 1193,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 126       }}, {       \"id\": 1328823770082136068,       \"url\": \"https://twitter.com/CeKlinger/status/1328823770082136068\",       \"date\": \"2020-11-17 22:14:09+00:00\",       \"text\": \"@factionprosa75 @c_drosten Lesen Sie doch einfach diesen Artikel des Dr. Wodarg:https://t.co/OKp1o05yT9Klingt f\u00fcr mich schl\u00fcssig und ich bin zu einer \u00e4hnlichen Einsch\u00e4tzung gekommen.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1248857044481949696,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1248857384874885122/6V4AD-c-_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1248857044481949696/1614775711\",              \"username\": \"CeKlinger\",              \"name\": \"CEKlinger\",              \"description\": \"Ich glaube an das Gute im Menschen.Wer mit Liebe im Herzen k\u00e4mpft, ist un\u00fcberwindbar.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-11 06:15:40+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 159,              \"friends\": 204,              \"tweets\": 3480,              \"liked_tweets\": 1429,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 440       }}, {       \"id\": 1328306418622066690,       \"url\": \"https://twitter.com/joobailee/status/1328306418622066690\",       \"date\": \"2020-11-16 11:58:23+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/Ud3nre3fD5 https://t.co/UqzHP6JmRw\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 336614273,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1329080422127398914/k-cvQajK_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/336614273/1600842288\",              \"username\": \"joobailee\",              \"name\": \"I miss seeing the smiles \ud83d\udc12\ud83d\udc38 \ubbf8\uc18c\uac00 \uadf8\ub9ac\uc6cc\",              \"description\": \"Laughs & smiles.. theyve disappeared\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-07-16 16:06:41+00:00\",              \"location\": \"Seoul, Republic of Korea\",              \"followers\": 1013,              \"friends\": 4135,              \"tweets\": 13668,              \"liked_tweets\": 2619,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 839       }}, {       \"id\": 1328067343344410630,       \"url\": \"https://twitter.com/VomChiemgau/status/1328067343344410630\",       \"date\": \"2020-11-15 20:08:23+00:00\",       \"text\": \"Dr. Wodarg warnt vor den Impfzentren, die in ganz \ud83c\udde9\ud83c\uddea errichtet werden. Der Bericht ist bei RUBIKON erschienen. Dem Portal wurde am Wochenende der Youtube-Kanal mit \u00fcber 100.000 Abonnenten diktatorisch gel\u00f6scht. Die Globalisten ziehen die Schlinge enger. https://t.co/pSJCKbLfvk\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 9,       \"likes\": 17,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1256980134453751810,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1284557771929780224/bHgR1zbF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1256980134453751810/1595097415\",              \"username\": \"VomChiemgau\",              \"name\": \"\ud83d\udc99Apollonia\ud83d\udc99Freifrau\",              \"description\": \"Liebt Luzi\ud83d\udd25(800PS), ihre Freiheit\ud83d\uddfd&das Wei\u00dfbier\ud83c\udf7b. Berge\ud83e\uddd7\ud83c\udffcu200d\u2640\ufe0f, Wald\ud83c\udf32&Tiere\ud83d\udc3e, Yoga\ud83e\uddd8\ud83c\udffcu200d\u2640\ufe0f, Bikes\ud83c\udfcd&Metal\ud83e\udd41\ud83c\udfb8\ud83e\udd18\ud83c\udffb. Geradeheraus\ud83d\udde3. Stabil\u2694\ufe0f\ud83d\udee1.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-03 16:14:50+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 3055,              \"friends\": 3531,              \"tweets\": 31963,              \"liked_tweets\": 36497,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 1481       }}, {       \"id\": 1328061028207382529,       \"url\": \"https://twitter.com/Simmy_Walker/status/1328061028207382529\",       \"date\": \"2020-11-15 19:43:17+00:00\",       \"text\": \"Die wahre Seuche | Rubikon https://t.co/CBAOQ5H5Oa\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 99683298,              \"url\": \"http://gedanken-wirken.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/692069014709932032/oC1ip95s_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/99683298/1421581314\",              \"username\": \"Simmy_Walker\",              \"name\": \"simone walker\",              \"description\": \"Freiheit, Reisen, Fun,hermetrische Prinzipien, Reconnecting, VAK Coach,\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-12-27 10:18:31+00:00\",              \"location\": \"K\u00f6nigs Wusterhausen\",              \"followers\": 1744,              \"friends\": 136,              \"tweets\": 1655,              \"liked_tweets\": 273,              \"lists_member\": 17,              \"media_shared\": 196       }}, {       \"id\": 1328024787239759874,       \"url\": \"https://twitter.com/ManavaBit/status/1328024787239759874\",       \"date\": \"2020-11-15 17:19:17+00:00\",       \"text\": \"Die wahre Seuche... https://t.co/P4uY0ono9j\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1111381957261316096,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1180244865772220416/k1o15j8j_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1111381957261316096/1553810713\",              \"username\": \"ManavaBit\",              \"name\": \"manava\u20bfit\",              \"description\": \"all is One\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-03-28 21:38:01+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 696,              \"friends\": 1821,              \"tweets\": 7243,              \"liked_tweets\": 11061,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 683       }}, {       \"id\": 1327545773253402625,       \"url\": \"https://twitter.com/aotearoa12345/status/1327545773253402625\",       \"date\": \"2020-11-14 09:35:51+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/LhzSR3YpE4\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3198432821,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/866621878378655744/MzIIB5zV_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3198432821/1617448729\",              \"username\": \"aotearoa12345\",              \"name\": \"Aotearoa\ud83c\udf34\ud83c\udf1e\",              \"description\": \"Das wird man ja wohl noch sagen d\u00fcrfen...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-04-23 16:37:15+00:00\",              \"location\": \"Isla Bonita \ud83c\udf34\ud83c\udfd6\",              \"followers\": 881,              \"friends\": 1502,              \"tweets\": 33056,              \"liked_tweets\": 23519,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 730       }}, {       \"id\": 1327525718356586496,       \"url\": \"https://twitter.com/maleuzi/status/1327525718356586496\",       \"date\": \"2020-11-14 08:16:10+00:00\",       \"text\": \"Die wahre Seuche | Rubikon - Magazin f\u00fcr die kritische Masse https://t.co/hu0jmuHO1K\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 231532939,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"maleuzi\",              \"name\": \"marianne zipperle\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-12-28 19:59:57+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 9,              \"friends\": 49,              \"tweets\": 1722,              \"liked_tweets\": 90,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 672       }}, {       \"id\": 1327398125577887744,       \"url\": \"https://twitter.com/KostInnen/status/1327398125577887744\",       \"date\": \"2020-11-13 23:49:09+00:00\",       \"text\": \"Dr. Wolfgang Wodarg:\u201eImmer der gleiche Trick:Eine Krankheit wird unter der medialen Lupe vergr\u00f6\u00dfert und als m\u00f6glichst schreckliche Gefahr pr\u00e4sentiert. So merken die meisten Menschen erstmalig, dass es die angeblich gef\u00e4hrliche Krankheit \u00fcberhaupt gibt.\u201c https://t.co/g4Ikmsw4Ea\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 8,       \"likes\": 18,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2351725507,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1284147502619537410/G4LZ3cTe_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2351725507/1428013987\",              \"username\": \"KostInnen\",              \"name\": \"Thomas Martin\",              \"description\": \"Alles ist jederzeit m\u00f6glich. Aber: Es gibt kein richtiges Leben im falschen (Adorno)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-02-19 13:48:54+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1019,              \"friends\": 196,              \"tweets\": 8649,              \"liked_tweets\": 5463,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 1060       }}, {       \"id\": 1327353180397727744,       \"url\": \"https://twitter.com/duspool/status/1327353180397727744\",       \"date\": \"2020-11-13 20:50:33+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/AGxWGjqEWA\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4899588335,              \"url\": \"http://duspool.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/697940557822365696/HpEc3xMI_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4899588335/1455234881\",              \"username\": \"duspool\",              \"name\": \"HvD\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-02-11 23:03:06+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 58,              \"friends\": 355,              \"tweets\": 1185,              \"liked_tweets\": 1037,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 57       }}, {       \"id\": 1327346291320508419,       \"url\": \"https://twitter.com/ANothlich/status/1327346291320508419\",       \"date\": \"2020-11-13 20:23:11+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/Saj7DK7FE5\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1270966386853122055,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1270966712352100353/dAAuNYoX_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"ANothlich\",              \"name\": \"Alexander N\u00f6thlich\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-06-11 06:29:49+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2354,              \"friends\": 34,              \"tweets\": 5135,              \"liked_tweets\": 10683,              \"lists_member\": 35,              \"media_shared\": 341       }}, {       \"id\": 1327155660245655553,       \"url\": \"https://twitter.com/IngoWeidelt/status/1327155660245655553\",       \"date\": \"2020-11-13 07:45:41+00:00\",       \"text\": \"Die wahre Seuche | Rubikon - Magazin f\u00fcr die kritische Masse https://t.co/s55ZFYVfxO\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 703207015250685952,              \"url\": \"http://buergerkandidaten.de/bewerbungen/493-ingo-weidelt\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/877825014946508805/so26ebCf_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/703207015250685952/1456493540\",              \"username\": \"IngoWeidelt\",              \"name\": \"Ingo\",              \"description\": \"Links und Rechts sind f\u00fcr mich unverzichtbare Richtungszeichen - mehr nicht.B\u00fcrgerkandidat mit UNABH\u00c4NGIGE f\u00fcr b\u00fcrgernahe Demokratie\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-02-26 13:16:32+00:00\",              \"location\": \"Lausitz\",              \"followers\": 226,              \"friends\": 808,              \"tweets\": 5320,              \"liked_tweets\": 4374,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 141       }}, {       \"id\": 1327056083375026176,       \"url\": \"https://twitter.com/Estriola/status/1327056083375026176\",       \"date\": \"2020-11-13 01:10:00+00:00\",       \"text\": \"@novoklar Man sucht noch Tester + Impfer Hier der Link zum erw\u00e4hnten Artikelhttps://t.co/ZzI8V4UXZU#Corona #Bev\u00f6lkerungsschutzgesetz #COVID19 #PCR #Lockdown https://t.co/QD3LmWVQPn\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 6,       \"likes\": 12,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1087724815,              \"url\": \"http://reitschuster.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1067612467533160448/zabztfmB_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1087724815/1610328708\",              \"username\": \"Estriola\",              \"name\": \"Sophie\",              \"description\": \"Freiheit ist, seine eigenen Gedanken zu denken und sein eigenes Leben zu leben-J.F.K     \u2665\ufe0f+RT bedeutet nicht Zustimmung /Billigung. Verheiratet. Satirefan\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-01-14 01:44:14+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1509,              \"friends\": 1544,              \"tweets\": 33629,              \"liked_tweets\": 26363,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 3216       }}, {       \"id\": 1327054260626984961,       \"url\": \"https://twitter.com/Estriola/status/1327054260626984961\",       \"date\": \"2020-11-13 01:02:45+00:00\",       \"text\": \"Die roten Lichter bei \u00c4rzten und Patienten m\u00fcssten sp\u00e4testens jetzt angehen, wo die #Kanzlerin versucht, nach den nicht f\u00fcr Diagnosen zugelassenen +ungeeigneten #PCR-Tests auch noch unausgereifte gentechnische \u201eMassenimpfungen\u201c durchzusetzen#Corona https://t.co/ZzI8V4UXZU\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1087724815,              \"url\": \"http://reitschuster.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1067612467533160448/zabztfmB_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1087724815/1610328708\",              \"username\": \"Estriola\",              \"name\": \"Sophie\",              \"description\": \"Freiheit ist, seine eigenen Gedanken zu denken und sein eigenes Leben zu leben-J.F.K     \u2665\ufe0f+RT bedeutet nicht Zustimmung /Billigung. Verheiratet. Satirefan\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-01-14 01:44:14+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1509,              \"friends\": 1544,              \"tweets\": 33629,              \"liked_tweets\": 26363,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 3216       }}, {       \"id\": 1327008540561698822,       \"url\": \"https://twitter.com/RoselS19/status/1327008540561698822\",       \"date\": \"2020-11-12 22:01:05+00:00\",       \"text\": \"Die wahre Seuche Die Korruption in Wissenschaft und Politik ist dabei, einen Impfwahn zu befeuern, der vielen schaden und nur wenigen Profite bringen wird. https://t.co/1YNfiSUuUJ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 9,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1131226011692077058,              \"url\": \"https://t.me/RoselsKanal\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1286342868420919297/iYtqoRdW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1131226011692077058/1574079788\",              \"username\": \"RoselS19\",              \"name\": \"Rosel\",              \"description\": \"Der Kluge lernt aus allem und von jedem, der Normale aus seinen Erfahrungen und der Dumme wei\u00df alles besser.(Sokrates) parler.com/profile/roselS\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-22 15:51:13+00:00\",              \"location\": \"Dresden,Sachsen\",              \"followers\": 3613,              \"friends\": 3261,              \"tweets\": 99403,              \"liked_tweets\": 96734,              \"lists_member\": 17,              \"media_shared\": 6499       }}, {       \"id\": 1327007599322075144,       \"url\": \"https://twitter.com/spasskultur/status/1327007599322075144\",       \"date\": \"2020-11-12 21:57:20+00:00\",       \"text\": \"@MrsCgn keine antwort aber ein guter text https://t.co/4NPQpbYBDx\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 67412123,              \"url\": \"https://docs.google.com/document/d/1Kbr3cnCKheciQ110lVMI2I1KFnS58sm7wbaey-CLLgU/edit?usp=sharing\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1175740593768730626/Qso1qx6K_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/67412123/1598875800\",              \"username\": \"spasskultur\",              \"name\": \"spasskultur, systemrelevant \ud83d\ude42\",              \"description\": \"\u00bbNichts ist schwerer und nichts erfordert mehr Charakter, als sich in offenem Gegensatz zu seiner Zeit zu befinden und laut zu sagen: Nein.\u00abKurt Tucholsky\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-08-20 20:15:50+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, Bayern\",              \"followers\": 5667,              \"friends\": 4857,              \"tweets\": 156205,              \"liked_tweets\": 156606,              \"lists_member\": 85,              \"media_shared\": 17920       }}, {       \"id\": 1327001550867345409,       \"url\": \"https://twitter.com/BesteElfe/status/1327001550867345409\",       \"date\": \"2020-11-12 21:33:18+00:00\",       \"text\": \"Impfung, die Glocke l\u00e4utet und verhei\u00dft nichts Guteshttps://t.co/wVJJK49pae\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1255157935036129285,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1292211764726239237/iS78Xn_m_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1255157935036129285/1596922308\",              \"username\": \"BesteElfe\",              \"name\": \"BesteElfe\",              \"description\": \"-the truth versus, the media-Bekennender Querdenker,Impfkritiker undVerfechterin des Artikel 1des Grundgesetzes die W\u00fcrde des Menschen ist unantastbar\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-28 15:36:21+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 368,              \"friends\": 14,              \"tweets\": 8683,              \"liked_tweets\": 7036,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 1250       }}, {       \"id\": 1326984459305017352,       \"url\": \"https://twitter.com/yaguza/status/1326984459305017352\",       \"date\": \"2020-11-12 20:25:23+00:00\",       \"text\": \"Statusbericht zur Lage der Nation von #wodarg 12.11.2020https://t.co/41kiUL390J#zeugencoronas\u00fcberzogene #Massnahmen #scheinpandemie warum#covid19 #merkel go home\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 24167914,              \"url\": \"https://yaguza.twitter.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/628939261/tomtom_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"yaguza\",              \"name\": \"Yaguza\",              \"description\": \"Divide et imperaAktzeptiere nicht, dass die Politik die Gesellschaft spaltet.Simplifikation.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-13 13:13:37+00:00\",              \"location\": \"Ruhrpott Republik \ud83c\udde9\ud83c\uddea\",              \"followers\": 1701,              \"friends\": 1658,              \"tweets\": 27920,              \"liked_tweets\": 15957,              \"lists_member\": 43,              \"media_shared\": 2956       }}, {       \"id\": 1326980977424551956,       \"url\": \"https://twitter.com/pleitier/status/1326980977424551956\",       \"date\": \"2020-11-12 20:11:33+00:00\",       \"text\": \"Die wahre Seuche | RubikonDie Korruption in Wissenschaft und Politik ist dabei, einen Impfwahn zu befeuern, der vielen schaden und nur wenigen Profite bringen wird. https://t.co/B7jiCsE1eA\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 116413850,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1171509270887596034/lBqoTpsU_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/116413850/1615852396\",              \"username\": \"pleitier\",              \"name\": \"En Effet \ud83c\udde9\ud83c\uddea\",              \"description\": \"Liste=BLOCK\u2757\ufe0f\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-02-22 10:45:50+00:00\",              \"location\": \"Gro\u00dfherzogtum Baden\",              \"followers\": 769,              \"friends\": 1123,              \"tweets\": 23226,              \"liked_tweets\": 27528,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 1573       }}, {       \"id\": 1326943746194288640,       \"url\": \"https://twitter.com/TungstenKeen/status/1326943746194288640\",       \"date\": \"2020-11-12 17:43:37+00:00\",       \"text\": \"WICHTIG!Dr. Wodarg zur angek\u00fcndigten Impfung in Impfzentrenhttps://t.co/p3UiRDIZQZDer Artikel dazu:https://t.co/bqd63Nm7hE\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2399724365,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/689553839976919040/4MYCzhc2_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2399724365/1453227566\",              \"username\": \"TungstenKeen\",              \"name\": \"Tungsten Keen\",              \"description\": \"Photo: Luc Viatour, lucnix.be \u00b7 Freidenker \u00b7 &lt; liest / &gt; lest(!) int. + alt. Medien \u00b7 EU=Diktatur \ud83d\udcc9 \u00b7 Schalte. Deinen. Fernseher. Aus! ALL lives matter!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-03-10 15:33:18+00:00\",              \"location\": \"\u03c2\u0ae6\u0271\u0aef\u03c9\u04ba\u0aef\u0550\u0aef \u03c5\u0548\u10eb\u0aef\u0550 \u0a6e\u04ba\u0aef \u0550\u0e04\u027f\u0548\u10ea\u0ae6\u03c9\",              \"followers\": 90,              \"friends\": 203,              \"tweets\": 1898,              \"liked_tweets\": 8442,              \"lists_member\": 11,              \"media_shared\": 405       }}, {       \"id\": 1326942779042373633,       \"url\": \"https://twitter.com/von_kries/status/1326942779042373633\",       \"date\": \"2020-11-12 17:39:46+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/osrHRLDDxy\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1251179168429232132,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1370742170567737352/nX9Yx-PK_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1251179168429232132/1601889511\",              \"username\": \"von_kries\",              \"name\": \"Frank\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-17 16:02:39+00:00\",              \"location\": \"Nordrhein-Westfalen\",              \"followers\": 472,              \"friends\": 687,              \"tweets\": 6330,              \"liked_tweets\": 4379,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 1813       }}, {       \"id\": 1326935425001394176,       \"url\": \"https://twitter.com/TwelveOaksRanch/status/1326935425001394176\",       \"date\": \"2020-11-12 17:10:33+00:00\",       \"text\": \"Die wahre Seuche | Rubikon - Magazin f\u00fcr die kritische Masse https://t.co/XaJshF4FBy\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 968849636,              \"url\": \"http://www.12oaks-ranch.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/697920966597439488/y7G38nou_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/968849636/1455232227\",              \"username\": \"TwelveOaksRanch\",              \"name\": \"Nicola Steiner\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-11-24 21:39:41+00:00\",              \"location\": \"Lindlar\",              \"followers\": 274,              \"friends\": 438,              \"tweets\": 8471,              \"liked_tweets\": 404,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 4121       }}, {       \"id\": 1326935386690613250,       \"url\": \"https://twitter.com/Sei_selbst/status/1326935386690613250\",       \"date\": \"2020-11-12 17:10:24+00:00\",       \"text\": \"9/9deckend und an den behandelnden \u00c4rztinnen und \u00c4rzten vorbei. (...)-&gt; Deswegen der Aufbau zahlreicher sogen. Impfzentren in D-land!https://t.co/FPCcSdYpFk#Laborpandemie #Grundrechte #BverfG #coronavirus #Panikmache #Querdenken711 #COVID19 #Coronaschulen #BigPharma\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1057614354659622912,              \"url\": \"http://reitschuster.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1057616870713495552/egB_cmla_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1057614354659622912/1557504781\",              \"username\": \"Sei_selbst\",              \"name\": \"Ich bins\",              \"description\": \"Die Dummheit der Einen ist die Macht der Anderen.  Je d\u00fcmmer, desinteressierter & unkritischer die Einen desto m\u00e4chtiger die Anderen.Blocke Nazis & Idioten\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-10-31 12:44:46+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 535,              \"friends\": 223,              \"tweets\": 53347,              \"liked_tweets\": 72894,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 545       }}, {       \"id\": 1326933071111872517,       \"url\": \"https://twitter.com/LandoFree/status/1326933071111872517\",       \"date\": \"2020-11-12 17:01:12+00:00\",       \"text\": \"Die wahre Seuche ist die institutionelle Korruptionhttps://t.co/mzP2MEhXH2\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37019769,              \"url\": \"https://decisivetimes.blogspot.com/p/independent-media-sources.html\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/336714755/freeavatar3_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/37019769/1472157302\",              \"username\": \"LandoFree\",              \"name\": \"LandoFree\u23f3\u270a \ud83c\udf40FreeJulian\ud83c\uddf5\ud83c\uddf8 \ud83c\uddf8\ud83c\uddfe\ud83c\uddee\ud83c\uddf7\ud83c\uddf7\ud83c\uddfa\u262e\ufe0f\",              \"description\": \"Freethinker, agnostic, humanist still hoping for an open minded, free, fair, equal, diverse & innovative American society with ethics & empathy! Dont box me in\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-05-01 19:31:06+00:00\",              \"location\": \"U.S.A.\",              \"followers\": 2436,              \"friends\": 4996,              \"tweets\": 110879,              \"liked_tweets\": 99029,              \"lists_member\": 181,              \"media_shared\": 3278       }}, {       \"id\": 1326930909128482819,       \"url\": \"https://twitter.com/QuakDr/status/1326930909128482819\",       \"date\": \"2020-11-12 16:52:36+00:00\",       \"text\": \"Wir rasen in die gesellschaftliche #Katastrophe mit v\u00f6lligem Unverstand. https://t.co/8ulMQkWrLC\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 20,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 549286546,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1368963829145759751/EyPFwYDL_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/549286546/1615185357\",              \"username\": \"QuakDr\",              \"name\": \"Dr. Thomas Quak\",              \"description\": \"Niedergelassener Arzt, Vorstand Medsyne, Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer jaqu-invent. t.me/QuakDr\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-04-09 14:48:57+00:00\",              \"location\": \"Bayern\",              \"followers\": 7614,              \"friends\": 1107,              \"tweets\": 6227,              \"liked_tweets\": 1712,              \"lists_member\": 39,              \"media_shared\": 1496       }}, {       \"id\": 1326864271955914755,       \"url\": \"https://twitter.com/JohannTarga/status/1326864271955914755\",       \"date\": \"2020-11-12 12:27:49+00:00\",       \"text\": \"Die wahre Seuche | Rubikon - Magazin f\u00fcr die kritische Masse https://t.co/JGfS33Quu8\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 455863528,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/969931714930888704/J6K1E1ic_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/455863528/1520084816\",              \"username\": \"JohannTarga\",              \"name\": \"Achim Sauer\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-05 16:10:58+00:00\",              \"location\": \"Wankendorf, Deutschland\",              \"followers\": 8,              \"friends\": 17,              \"tweets\": 1257,              \"liked_tweets\": 20,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 914       }}, {       \"id\": 1326831264117256195,       \"url\": \"https://twitter.com/ThomeCampo/status/1326831264117256195\",       \"date\": \"2020-11-12 10:16:39+00:00\",       \"text\": \"Impfplan in Zentren wie bei der Massentierhaltung. \u00c4rzte umgangen! Der Unterschied ist aber, dass die Tiere ja geschlachtet werden und da gibt es keine Sp\u00e4twirkung und \u00c4rzte die das begleitend beobachten sollten. https://t.co/bjH8f1pmN4\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 925578251350761472,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1177341739260108801/Wk_QROmP_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/925578251350761472/1568023026\",              \"username\": \"ThomeCampo\",              \"name\": \"John Thom\u00e9\",              \"description\": \"Auswanderer. 2020: Vom Impfbef\u00fcrworter zum Gen-Therapie-Gegner. Vom staatsgl\u00e4ubigen zum Widerstand. Vom MSM Leser zu alternativen Medien. Krieg ist Frieden.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-11-01 04:20:26+00:00\",              \"location\": \"Liberland\",              \"followers\": 213,              \"friends\": 219,              \"tweets\": 6188,              \"liked_tweets\": 8264,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 414       }}, {       \"id\": 1326661029632339968,       \"url\": \"https://twitter.com/werbedeko/status/1326661029632339968\",       \"date\": \"2020-11-11 23:00:12+00:00\",       \"text\": \"Die wahre Seuche | Rubikon - Magazin f\u00fcr die kritische Masse https://t.co/O0vPge8HEd\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 17742647,              \"url\": \"http://duspool.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/786526075971072001/ZhTd4iWh_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/17742647/1417642104\",              \"username\": \"werbedeko\",              \"name\": \"hermann von der d\u00fcssel\",              \"description\": \"Da geht doch \ufffdwas Ich schau mich mal umFollow und RT sind keine ZustimmungEin jeder w\u00fcnsch mir was er will, erhalt er noch einmal soviel!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-11-29 22:00:25+00:00\",              \"location\": \"MyFair.icu\",              \"followers\": 927,              \"friends\": 2746,              \"tweets\": 10925,              \"liked_tweets\": 2995,              \"lists_member\": 30,              \"media_shared\": 4212       }}, {       \"id\": 1326563884652781569,       \"url\": \"https://twitter.com/AttilaHunnen777/status/1326563884652781569\",       \"date\": \"2020-11-11 16:34:11+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/HsgvedhmJL\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1101146839427018752,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1295064844283125761/BoMLAJ-1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"AttilaHunnen777\",              \"name\": \"Attila in Frieden!\",              \"description\": \"Fange nie an aufzuh\u00f6ren, h\u00f6re nie auf anzufangen\u2757Antifa und alte Nazis, beides radikale Sozialisten m\u00fcssen und mussten radikal bek\u00e4mpft werden\u203c\ufe0f\u203c\ufe0f\u203c\ufe0f\u2757\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-02-28 15:47:19+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 152,              \"friends\": 367,              \"tweets\": 15643,              \"liked_tweets\": 6276,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1741       }}, {       \"id\": 1326508964918554624,       \"url\": \"https://twitter.com/WeltderHunde/status/1326508964918554624\",       \"date\": \"2020-11-11 12:55:57+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/bO7Nw6PA4T\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 73885987,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/506364943/8.09.09_047_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/73885987/1408094844\",              \"username\": \"WeltderHunde\",              \"name\": \"Welt der Hunde\",              \"description\": \"Sprachlos einfach - Einfach sprachlos\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-09-13 13:46:33+00:00\",              \"location\": \"CH - DE - A-HU\",              \"followers\": 3100,              \"friends\": 1125,              \"tweets\": 2938,              \"liked_tweets\": 1544,              \"lists_member\": 27,              \"media_shared\": 312       }}, {       \"id\": 1326451791999938560,       \"url\": \"https://twitter.com/bocuse12/status/1326451791999938560\",       \"date\": \"2020-11-11 09:08:46+00:00\",       \"text\": \"@anwaltsgelaber @drluebbers https://t.co/9Wj2qIqQSq\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 49767730,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1379136389875437570/DzC9fun2_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/49767730/1615233205\",              \"username\": \"bocuse12\",              \"name\": \"Bocuse\",              \"description\": \"Leidenschaftlicher Hobbykoch aus dem Saarland | News- und Wetterbeobachter | Sapere aude | Wer beleidigt, wird blockiert\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-22 21:13:15+00:00\",              \"location\": \"Saarland, Deutschland\",              \"followers\": 140,              \"friends\": 207,              \"tweets\": 4694,              \"liked_tweets\": 8315,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 663       }}, {       \"id\": 1326449654838530048,       \"url\": \"https://twitter.com/bocuse12/status/1326449654838530048\",       \"date\": \"2020-11-11 09:00:16+00:00\",       \"text\": \"@anwaltsgelaber @drluebbers Wo sollen seri\u00f6se Einsch\u00e4tzungen \u00fcber einen in Rekordzeit entwickelten Impfstoff bzgl Impfsch\u00e4den herkommen? https://t.co/9Wj2qIqQSq\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 49767730,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1379136389875437570/DzC9fun2_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/49767730/1615233205\",              \"username\": \"bocuse12\",              \"name\": \"Bocuse\",              \"description\": \"Leidenschaftlicher Hobbykoch aus dem Saarland | News- und Wetterbeobachter | Sapere aude | Wer beleidigt, wird blockiert\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-22 21:13:15+00:00\",              \"location\": \"Saarland, Deutschland\",              \"followers\": 140,              \"friends\": 207,              \"tweets\": 4694,              \"liked_tweets\": 8315,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 663       }}, {       \"id\": 1326222800806432768,       \"url\": \"https://twitter.com/denklichter/status/1326222800806432768\",       \"date\": \"2020-11-10 17:58:50+00:00\",       \"text\": \"Die wahre Seuche | Rubikon - Magazin f\u00fcr die kritische Masse https://t.co/AjWSQ9EL5u\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1123590456686911488,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1254843536928837638/36-YEkiJ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1123590456686911488/1556720034\",              \"username\": \"denklichter\",              \"name\": \"Denklichter\",              \"description\": \"Wir wollen auf dieser Seite Informationen weitergeben, die zum Nachdenken anregen und die bei dem einen oder anderen ein Licht aufgehen lassen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-01 14:10:14+00:00\",              \"location\": \"Neuenhagen bei Berlin\",              \"followers\": 34,              \"friends\": 68,              \"tweets\": 707,              \"liked_tweets\": 1859,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 170       }}, {       \"id\": 1326138171797671941,       \"url\": \"https://twitter.com/widder1204/status/1326138171797671941\",       \"date\": \"2020-11-10 12:22:33+00:00\",       \"text\": \"Die wahre Seuche | Rubikon - Magazin f\u00fcr die kritische Masse https://t.co/k7Blg9xIVv\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 876114218,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1223898752035053569/mIz5hd4n_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/876114218/1450779287\",              \"username\": \"widder1204\",              \"name\": \"Peter Jo\",              \"description\": \"Diplomp\u00e4dagoge; Diplompsychologe; Sachverst\u00e4ndiger f. P\u00e4dagogik, Psychologie u. Psychiatrie; Exam. Pflegefachkraft; Fachreferent Personalentwicklung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-10-12 17:59:37+00:00\",              \"location\": \"Baden-W\u00fcrttemberg, Deutschland\",              \"followers\": 313,              \"friends\": 637,              \"tweets\": 35935,              \"liked_tweets\": 466,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 7255       }}, {       \"id\": 1326133240365780992,       \"url\": \"https://twitter.com/widder1204/status/1326133240365780992\",       \"date\": \"2020-11-10 12:02:57+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/k7Blg9xIVv\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 876114218,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1223898752035053569/mIz5hd4n_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/876114218/1450779287\",              \"username\": \"widder1204\",              \"name\": \"Peter Jo\",              \"description\": \"Diplomp\u00e4dagoge; Diplompsychologe; Sachverst\u00e4ndiger f. P\u00e4dagogik, Psychologie u. Psychiatrie; Exam. Pflegefachkraft; Fachreferent Personalentwicklung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-10-12 17:59:37+00:00\",              \"location\": \"Baden-W\u00fcrttemberg, Deutschland\",              \"followers\": 313,              \"friends\": 637,              \"tweets\": 35935,              \"liked_tweets\": 466,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 7255       }}, {       \"id\": 1326119366686085122,       \"url\": \"https://twitter.com/VolkerSchulzeUK/status/1326119366686085122\",       \"date\": \"2020-11-10 11:07:49+00:00\",       \"text\": \"@mrjamesob Please read this - Dr. Wodarg took the WHO to Court in 09 for corruption relating to Swineflu - and won! https://t.co/TrMLM9zJW7. If you right click on a white space in the article Google translates it.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1920890082,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1314499463151484931/iQjTv55__normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"VolkerSchulzeUK\",              \"name\": \"Volker Schulze\",              \"description\": \"Open minded.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-09-30 18:32:26+00:00\",              \"location\": \"London, England\",              \"followers\": 5,              \"friends\": 6,              \"tweets\": 102,              \"liked_tweets\": 2,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 8       }}, {       \"id\": 1325723858771595265,       \"url\": \"https://twitter.com/Manou77633472/status/1325723858771595265\",       \"date\": \"2020-11-09 08:56:13+00:00\",       \"text\": \"@tagesschau Die wahre Seuche\u203chttps://t.co/gvoM6hhbnZ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1008982323310850050,              \"url\": \"http://www.reitschuster.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1316798675251798016/vfIncW_v_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1008982323310850050/1593367348\",              \"username\": \"Manou77633472\",              \"name\": \"Manou \u270c\ufe0fSapere aude!\u270c\ufe0f\ud83c\uddee\ud83c\uddf1\ud83d\udd4a\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\uddec\ud83c\uddf7\",              \"description\": \"u200fu200fu200fu200fu200fu200fu200fu200fu200fu200fu200fI love Yisrael. \ud83c\uddee\ud83c\uddf1 \u05d0\u05e0\u05d9 \u05d0\u05d5\u05d4\u05d1 \u05d0\u05ea \u05d9\u05e9\u05e8\u05d0\u05dc \u05e9\u05dc\u05d9.\ud83c\uddee\ud83c\uddf1\ud83d\udd4a\ud83d\udc9e\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-19 07:58:26+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 1054,              \"friends\": 1108,              \"tweets\": 84008,              \"liked_tweets\": 91933,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 2692       }}, {       \"id\": 1325711879730290689,       \"url\": \"https://twitter.com/lombman/status/1325711879730290689\",       \"date\": \"2020-11-09 08:08:37+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/EcKqio57Ed\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 68683647,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/524163722885865474/_stJoTkW_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"lombman\",              \"name\": \"Gunter\",              \"description\": \"Sobald du dir vertraust, sobald wei\u00dft du zu leben.Lerne alt zu werden mit einem jungen Herzen.Die Welt ist nicht genug.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-08-25 12:48:12+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1364,              \"friends\": 1971,              \"tweets\": 3467,              \"liked_tweets\": 5842,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 18       }}, {       \"id\": 1325339656792256513,       \"url\": \"https://twitter.com/mertinymargit/status/1325339656792256513\",       \"date\": \"2020-11-08 07:29:32+00:00\",       \"text\": \"Die wahre Seuche | Rubikon - Magazin f\u00fcr die kritische Masse https://t.co/FVKKLjp1F5\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3175556145,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3175556145/1538641697\",              \"username\": \"mertinymargit\",              \"name\": \"MargitMertiny\",              \"description\": \"liberal-konservativ und das schon immer.medizinisch und pharmazeutisch gebildet,vielseitig interessiert\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-04-17 07:52:03+00:00\",              \"location\": \"Niedersachsen\",              \"followers\": 37,              \"friends\": 223,              \"tweets\": 796,              \"liked_tweets\": 34379,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 48       }}, {       \"id\": 1325164762527719427,       \"url\": \"https://twitter.com/RalfHrmann/status/1325164762527719427\",       \"date\": \"2020-11-07 19:54:34+00:00\",       \"text\": \"Die Korruption in Wissenschaft und Politik ist dabei, einen Impfwahn zu befeuern, der vielen schaden und nur wenigen Profite bringen wird. https://t.co/wt6oyHXcqw\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 932157246,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/878548283777527809/MCYVYQPc_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/932157246/1614546663\",              \"username\": \"RalfHrmann\",              \"name\": \"Ralf H\u00f6rmann \ud83c\udde9\ud83c\uddea\u2665\ud83c\uddf9\ud83c\udded\",              \"description\": \"s\u00e0w\u00e0ddee kr\u00e1b. Ich habe mich 2016 f\u00fcr Thailand entschieden. Wenn ich zur\u00fcckblicke was in Deutschland sich zum negativen ver\u00e4ndert hat - richtige Entscheidung!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-11-07 14:22:35+00:00\",              \"location\": \"Bangkok, Thailand\",              \"followers\": 211,              \"friends\": 56,              \"tweets\": 20516,              \"liked_tweets\": 13052,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 2047       }}, {       \"id\": 1325159285442048002,       \"url\": \"https://twitter.com/Ermittlungshyp1/status/1325159285442048002\",       \"date\": \"2020-11-07 19:32:48+00:00\",       \"text\": \"Die wahre Seuche | Rubikon - Magazin f\u00fcr die kritische Masse https://t.co/xJwt1Ao5qR\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1269649161462349826,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1297365791478865926/Bstiv0WF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1269649161462349826/1591543282\",              \"username\": \"Ermittlungshyp1\",              \"name\": \"Ermittlungshypothese\",              \"description\": \"Ich werde ungern hinters Licht gef\u00fchrt... Seit langem eher linksliberal (a la 1969 bis 1982!) Artikel 20,4 Grundgesetz!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-06-07 15:17:00+00:00\",              \"location\": \"Europa\",              \"followers\": 1249,              \"friends\": 4199,              \"tweets\": 9652,              \"liked_tweets\": 14159,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 706       }}, {       \"id\": 1325135012291874816,       \"url\": \"https://twitter.com/BirgitKersten/status/1325135012291874816\",       \"date\": \"2020-11-07 17:56:21+00:00\",       \"text\": \"Die wahre Seuche | Rubikon - Magazin f\u00fcr die kritische Masse https://t.co/75zYUTiozr\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1322130399573757952,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1322131390394179585/SdoJD-11_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"BirgitKersten\",              \"name\": \"Birgit Kersten Borkowski\",              \"description\": \"Selbstdenkerin\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-10-30 10:57:37+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 0,              \"friends\": 1,              \"tweets\": 58,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 16       }}, {       \"id\": 1325075079525490693,       \"url\": \"https://twitter.com/ThomasL06386087/status/1325075079525490693\",       \"date\": \"2020-11-07 13:58:12+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/jwUhT18tJ7\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1291443395257393155,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1296901470932078599/7Zl1Qdul_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"ThomasL06386087\",              \"name\": \"Ich bin! Ich lebe!\",              \"description\": \"Ein Freund von Wahrheit, #Gesundheit und Gl\u00fcck.F\u00fcr eine bessere, lebendigere #Demokratie, Gewaltenteilung und #Rechtsstaatlichkeit.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-08-06 18:38:17+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 118,              \"friends\": 103,              \"tweets\": 2019,              \"liked_tweets\": 2402,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 128       }}, {       \"id\": 1325059862351458304,       \"url\": \"https://twitter.com/jonaderwal/status/1325059862351458304\",       \"date\": \"2020-11-07 12:57:44+00:00\",       \"text\": \"Die wahre Seuche | Rubikon https://t.co/iSYDREOEeV\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1061069677,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1149278409626980354/4v0hPVlu_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1061069677/1562843599\",              \"username\": \"jonaderwal\",              \"name\": \"Kai Reuter\",              \"description\": \"Der Stein,den die Bauleute verworfen haben,ist zum Eckstein geworden!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-01-04 18:08:42+00:00\",              \"location\": \"\u00dcberall.\",              \"followers\": 227,              \"friends\": 162,              \"tweets\": 90471,              \"liked_tweets\": 996,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 22603       }}, {       \"id\": 1325046644765757441,       \"url\": \"https://twitter.com/Romanperro1/status/1325046644765757441\",       \"date\": \"2020-11-07 12:05:12+00:00\",       \"text\": \"@sternde Auch viele Politiker sind l\u00e4ngst zu Werbetr\u00e4gern der Impfindustrie geworden. Warum machen sie bei diesem Spiel mit?https://t.co/J6DNQGe7f3\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1192548272231133186,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1235593792897650688/ZjkfVm68_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Romanperro1\",              \"name\": \"Romanperro \ud83c\udde6\ud83c\uddf9\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-11-07 21:04:10+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 212,              \"friends\": 257,              \"tweets\": 10451,              \"liked_tweets\": 40751,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1335       }}, {       \"id\": 1325036835362451456,       \"url\": \"https://twitter.com/EWolfsgruber/status/1325036835362451456\",       \"date\": \"2020-11-07 11:26:14+00:00\",       \"text\": \"Lesenswerter Artikel. @Arnokompatscher,@WaltraudDeegDie wahre Seuche | Rubikon - Magazin f\u00fcr die kritische Masse https://t.co/r2J6hf6Xcy\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2819509715,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/758371490815438849/Eld2ngWK_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2819509715/1469644826\",              \"username\": \"EWolfsgruber\",              \"name\": \"Elmar Wolfsgruber\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-10-09 12:50:06+00:00\",              \"location\": \"Bruneck\",              \"followers\": 17,              \"friends\": 166,              \"tweets\": 249,              \"liked_tweets\": 3006,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 8       }}, {       \"id\": 1325021709607571456,       \"url\": \"https://twitter.com/theblogcat/status/1325021709607571456\",       \"date\": \"2020-11-07 10:26:07+00:00\",       \"text\": \"Es ist immer der gleiche Trick: Eine Krankheit wird unter der medialen Lupe vergr\u00f6\u00dfert und als m\u00f6glichst schreckliche Gefahr pr\u00e4sentiert. Das m\u00f6gen Medien ja gern.Leseempfehlung:https://t.co/nsBF9emT49 https://t.co/kqsY5ZW70Z\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 11,       \"likes\": 18,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 915907801146380288,              \"url\": \"http://www.theblogcat.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1320383669689831425/p6RrX23P_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/915907801146380288/1615484887\",              \"username\": \"theblogcat\",              \"name\": \"FritztheCat\",              \"description\": \"Die Wahrheit stirbt im Schweigen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-10-05 11:53:31+00:00\",              \"location\": \"Erde\",              \"followers\": 1266,              \"friends\": 233,              \"tweets\": 11018,              \"liked_tweets\": 27139,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 3480       }}, {       \"id\": 1325015978225373185,       \"url\": \"https://twitter.com/ThomasL06386087/status/1325015978225373185\",       \"date\": \"2020-11-07 10:03:21+00:00\",       \"text\": \"Von Wolfgang Wodarg: https://t.co/jwUhT18tJ7\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1291443395257393155,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1296901470932078599/7Zl1Qdul_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"ThomasL06386087\",              \"name\": \"Ich bin! Ich lebe!\",              \"description\": \"Ein Freund von Wahrheit, #Gesundheit und Gl\u00fcck.F\u00fcr eine bessere, lebendigere #Demokratie, Gewaltenteilung und #Rechtsstaatlichkeit.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-08-06 18:38:17+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 118,              \"friends\": 103,              \"tweets\": 2019,              \"liked_tweets\": 2402,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 128       }}, {       \"id\": 1325000623356522497,       \"url\": \"https://twitter.com/Ozonox/status/1325000623356522497\",       \"date\": \"2020-11-07 09:02:20+00:00\",       \"text\": \"Die wahre Seuche | Rubikon - Magazin f\u00fcr die kritische Masse https://t.co/4EdLdiCS69\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 889912028793622528,              \"url\": \"http://clearwater-tec.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/896127931965206528/7H_3PUZn_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Ozonox\",              \"name\": \"K.F.Wackerhagen\",              \"description\": \"Studium VWL\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-07-25 18:15:36+00:00\",              \"location\": \"Wasserdesinfektion ohne Chemie\",              \"followers\": 83,              \"friends\": 109,              \"tweets\": 30347,              \"liked_tweets\": 688,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 7435       }}, {       \"id\": 1324817793376800769,       \"url\": \"https://twitter.com/Grund_gesetzt/status/1324817793376800769\",       \"date\": \"2020-11-06 20:55:50+00:00\",       \"text\": \"Die wahre Seuche: Noch gibt es leider keine Impfung gegen Korruption.Danke, Wolfgang u2066@wodargu2069  https://t.co/7u2nUNcoxY\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 23,       \"likes\": 88,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1249025015984672769,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1249028645986930689/HGdUELXc_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1249025015984672769/1590914920\",              \"username\": \"Grund_gesetzt\",              \"name\": \"Grundrechte retten\",              \"description\": \"Netzwerk gegen den rechtswidrigen Entzug der Freiheitsrechte, gegen Denunziation und \u00dcberwachung. Mitglied des #TeamReality\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-11 17:22:32+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 7133,              \"friends\": 747,              \"tweets\": 7361,              \"liked_tweets\": 8673,              \"lists_member\": 51,              \"media_shared\": 1112       }}, {       \"id\": 1324806155420475394,       \"url\": \"https://twitter.com/gertrud03075791/status/1324806155420475394\",       \"date\": \"2020-11-06 20:09:35+00:00\",       \"text\": \"@KaiStuht Die wahre Seuche:Dr Wolfgang Wodarghttps://t.co/5q5W2cGSJx\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1235427658848223233,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"gertrud03075791\",              \"name\": \"gertrude\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-05 04:51:32+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 36,              \"friends\": 75,              \"tweets\": 4500,              \"liked_tweets\": 7462,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 1402       }}, {       \"id\": 1324795182399762433,       \"url\": \"https://twitter.com/SinisaCatic/status/1324795182399762433\",       \"date\": \"2020-11-06 19:25:59+00:00\",       \"text\": \"@AlisonBlunt Here is a link for the Google translated article in English:The real plague by Wolfgang Wodardhttps://t.co/zrrHN97ftV\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2573260759,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/812120171204792327/QsLCRdBA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2573260759/1615488749\",              \"username\": \"SinisaCatic\",              \"name\": \"Sinisa Catic \ud83d\ude42\",              \"description\": \"Twitter is my information source about fake Covid pandemic.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-06-17 17:01:46+00:00\",              \"location\": \"Ottawa, Ontario, Canada\",              \"followers\": 210,              \"friends\": 662,              \"tweets\": 17651,              \"liked_tweets\": 4291,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 151       }}, {       \"id\": 1324793868802498561,       \"url\": \"https://twitter.com/gertrud03075791/status/1324793868802498561\",       \"date\": \"2020-11-06 19:20:46+00:00\",       \"text\": \"@acu2020org Die wahre Seuchevon Dr Wolfgang Wodarghttps://t.co/5q5W2cGSJx\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1235427658848223233,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"gertrud03075791\",              \"name\": \"gertrude\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-05 04:51:32+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 36,              \"friends\": 75,              \"tweets\": 4500,              \"liked_tweets\": 7462,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 1402       }}, {       \"id\": 1324793745485815811,       \"url\": \"https://twitter.com/gertrud03075791/status/1324793745485815811\",       \"date\": \"2020-11-06 19:20:17+00:00\",       \"text\": \"@SHomburg Die wahre Seuchevon Dr Wolfgang Wodarghttps://t.co/5q5W2cGSJx\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1235427658848223233,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"gertrud03075791\",              \"name\": \"gertrude\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-05 04:51:32+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 36,              \"friends\": 75,              \"tweets\": 4500,              \"liked_tweets\": 7462,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 1402       }}, {       \"id\": 1324793664363728897,       \"url\": \"https://twitter.com/gertrud03075791/status/1324793664363728897\",       \"date\": \"2020-11-06 19:19:57+00:00\",       \"text\": \"@maxotte_says Die wahre Seuchevon Dr Wolfgang Wodarghttps://t.co/5q5W2cGSJx\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1235427658848223233,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"gertrud03075791\",              \"name\": \"gertrude\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-05 04:51:32+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 36,              \"friends\": 75,              \"tweets\": 4500,              \"liked_tweets\": 7462,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 1402       }}, {       \"id\": 1324793540434710529,       \"url\": \"https://twitter.com/gertrud03075791/status/1324793540434710529\",       \"date\": \"2020-11-06 19:19:28+00:00\",       \"text\": \"@FrankBlum17 @KlagePaten Die wahre Seuchevon Dr Wolfgang Wodarghttps://t.co/5q5W2cGSJx\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1235427658848223233,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"gertrud03075791\",              \"name\": \"gertrude\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-05 04:51:32+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 36,              \"friends\": 75,              \"tweets\": 4500,              \"liked_tweets\": 7462,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 1402       }}, {       \"id\": 1324793323375235075,       \"url\": \"https://twitter.com/gertrud03075791/status/1324793323375235075\",       \"date\": \"2020-11-06 19:18:36+00:00\",       \"text\": \"@Grund_gesetzt Die wahre Seuchevon Dr Wolfgang Wodarghttps://t.co/5q5W2cGSJx\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1235427658848223233,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"gertrud03075791\",              \"name\": \"gertrude\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-05 04:51:32+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 36,              \"friends\": 75,              \"tweets\": 4500,              \"liked_tweets\": 7462,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 1402       }}, {       \"id\": 1324793225228464132,       \"url\": \"https://twitter.com/gertrud03075791/status/1324793225228464132\",       \"date\": \"2020-11-06 19:18:13+00:00\",       \"text\": \"@Markus_Krall Die wahre Seuchevon Dr Wolfgang Wodarghttps://t.co/5q5W2cGSJx\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1235427658848223233,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"gertrud03075791\",              \"name\": \"gertrude\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-05 04:51:32+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 36,              \"friends\": 75,              \"tweets\": 4500,              \"liked_tweets\": 7462,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 1402       }}, {       \"id\": 1324792981036126210,       \"url\": \"https://twitter.com/gertrud03075791/status/1324792981036126210\",       \"date\": \"2020-11-06 19:17:14+00:00\",       \"text\": \"@marcfriedrich7 Die wahre Seuchevon Wolfgang Wodarghttps://t.co/5q5W2cGSJx\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1235427658848223233,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"gertrud03075791\",              \"name\": \"gertrude\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-05 04:51:32+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 36,              \"friends\": 75,              \"tweets\": 4500,              \"liked_tweets\": 7462,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 1402       }}, {       \"id\": 1324779452145061900,       \"url\": \"https://twitter.com/pfmayer/status/1324779452145061900\",       \"date\": \"2020-11-06 18:23:29+00:00\",       \"text\": \"Die deutsche Regierung bereitet das weltweit bisher gr\u00f6\u00dfte Gentechnik Experiment vor. Die Bev\u00f6lkerung soll mit Gentechnik-Impfstoffen in eigenen Impfzentren an \u00c4rzten vorbei durchgeimpft werden. Das ist n\u00f6tig, da  Impfstoff bei minus 70 Grad gefroren ist.https://t.co/XsG0O016hk\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 22,       \"likes\": 41,       \"quotes\": 6,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 62220864,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/991356045497905152/x2uQsgQG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"pfmayer\",              \"name\": \"Peter F. (pfm)\",              \"description\": \"Publizist Science & TechnologyBlog: tkp.at, Telegram Channel: t.me/tkp_news\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-08-02 07:41:31+00:00\",              \"location\": \"\u00d6sterreich\",              \"followers\": 2645,              \"friends\": 356,              \"tweets\": 30547,              \"liked_tweets\": 37748,              \"lists_member\": 73,              \"media_shared\": 471       }}, {       \"id\": 1324770059223552000,       \"url\": \"https://twitter.com/walden_wolfgang/status/1324770059223552000\",       \"date\": \"2020-11-06 17:46:09+00:00\",       \"text\": \"Die wahre Seuche | Rubikon - Magazin f\u00fcr die kritische Masse https://t.co/EsGvf2RTit\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 816878195257540608,              \"url\": \"http://www.walden-wolfgang.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/875085671425245184/ftlOameE_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/816878195257540608/1498665436\",              \"username\": \"walden_wolfgang\",              \"name\": \"Wolfgang Walden\",              \"description\": \"Born and raised in Munich I live now in the wonderful city of Regensburg / Bavaria. One of my hobbies became my profession - IT/CAD-Trainer.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-01-05 05:25:13+00:00\",              \"location\": \"Regensburg, Deutschland\",              \"followers\": 192,              \"friends\": 127,              \"tweets\": 20093,              \"liked_tweets\": 31394,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 3886       }}, {       \"id\": 1324769008068005894,       \"url\": \"https://twitter.com/HowardSteen4/status/1324769008068005894\",       \"date\": \"2020-11-06 17:41:59+00:00\",       \"text\": \"This article by Dr. W. Wodarg on vax. against C-19 published on Rubikon. My browser allows English translation of the original German text. Both doctors Wodarg and Mike Yeadon (17years as Chief scientist at Pfizer) say no vaccine necessary against C-19.https://t.co/rIOBqATiun\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 867738228937416705,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/868910530928443392/k3lVUvPT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/867738228937416705/1609341533\",              \"username\": \"HowardSteen4\",              \"name\": \"Howard Steen\",              \"description\": \"former developer of fully validated FMCG products, Chem Eng. Cantab 1969-73. I post on Telegram under HrsImages & LBRYtv under CreativeWorks & longXXvids\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-05-25 13:44:50+00:00\",              \"location\": \"Hesse, Germany\",              \"followers\": 10112,              \"friends\": 399,              \"tweets\": 4966,              \"liked_tweets\": 4985,              \"lists_member\": 63,              \"media_shared\": 1240       }}, {       \"id\": 1324765721608572929,       \"url\": \"https://twitter.com/KarlH0815/status/1324765721608572929\",       \"date\": \"2020-11-06 17:28:55+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/zTDWzW2y1x\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1298541397474193408,              \"url\": \"http://reitschuster.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1298541667956535296/HxMr3oiD_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1298541397474193408/1601059364\",              \"username\": \"KarlH0815\",              \"name\": \"Karl H\",              \"description\": \"Familie, Freunde, MTB, Heavy Metal, Jogging, Natur, Frieden, Wandern, Bier, usw.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-08-26 08:42:58+00:00\",              \"location\": \"Oberpfalz/Bayern\",              \"followers\": 344,              \"friends\": 426,              \"tweets\": 2691,              \"liked_tweets\": 48301,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 209       }}, {       \"id\": 1324760705913016322,       \"url\": \"https://twitter.com/SherlockTag/status/1324760705913016322\",       \"date\": \"2020-11-06 17:08:59+00:00\",       \"text\": \"#Corona #Lockdown  Die wahre SeucheDie Korruption in Wissenschaft und Politik ist dabei, einen Impfwahn zu befeuern, der vielen schaden und nur wenigen Profite bringen wird.von Wolfgang WodargFoto: Sisacorn/Shutterstock.comhttps://t.co/6WscmVn36D\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 286709412,              \"url\": \"https://klimabetrug.beepworld.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1273717560824016898/DJBmUaVt_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"SherlockTag\",              \"name\": \"Sherlock Brown\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-04-23 14:54:41+00:00\",              \"location\": \"Hamburg\",              \"followers\": 17,              \"friends\": 1,              \"tweets\": 1291,              \"liked_tweets\": 88,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 921       }}, {       \"id\": 1324731982971129856,       \"url\": \"https://twitter.com/ukoepke/status/1324731982971129856\",       \"date\": \"2020-11-06 15:14:51+00:00\",       \"text\": \"Die wahre SeucheDie #Korruption in #Wissenschaft und #Politik ist dabei, einen #Impfwahn zu befeuern, der vielen schaden und nur wenigen #Profite bringen wird. #Impfzwang #COVID19https://t.co/gWnj5XZl7G\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 49040503,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1379452463577763848/febEBgWo_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/49040503/1617720524\",              \"username\": \"ukoepke\",              \"name\": \"Koepke\",              \"description\": \"Kant: Gebrauche deinen Verstand!Voltaire: Ja, aber wie, wenn die K\u00f6pfe voller Unsinn stecken?ES-REICHT-UNS.DEListenanleger werden geblockt!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-20 16:02:25+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 652,              \"friends\": 1405,              \"tweets\": 52611,              \"liked_tweets\": 16152,              \"lists_member\": 58,              \"media_shared\": 475       }}, {       \"id\": 1324729982329958400,       \"url\": \"https://twitter.com/HiljaGebest/status/1324729982329958400\",       \"date\": \"2020-11-06 15:06:54+00:00\",       \"text\": \"@Stalec_ https://t.co/0NPJpfNetrVoici un article dun m\u00e9decin allemand qui parle des conflits dint\u00e9r\u00eats gravissimes. Traduisible avec DeepL pour ceux qui souhaitent.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 6,       \"likes\": 8,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1267899835258208257,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1318854987536007169/_tZP9l3A_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1267899835258208257/1602255752\",              \"username\": \"HiljaGebest\",              \"name\": \"HG\",              \"description\": \"Human rights, ex-UN, integrative health coach. T-cells need Vit.D lev of min40ng/mL, D prevents cytokine storms. Cov. game-changer+best-kept secret. Why?\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-06-02 19:24:38+00:00\",              \"location\": \"Montpellier, France\",              \"followers\": 1230,              \"friends\": 313,              \"tweets\": 4947,              \"liked_tweets\": 8808,              \"lists_member\": 11,              \"media_shared\": 212       }}, {       \"id\": 1324715609687547904,       \"url\": \"https://twitter.com/HiljaGebest/status/1324715609687547904\",       \"date\": \"2020-11-06 14:09:48+00:00\",       \"text\": \"@JeanYvesCAPO @Stalec_ ..pour cela : la corruption. Le Dr W. Wodarg, en tant que m\u00e9decin est id\u00e9alement plac\u00e9 pour aider \u00e0 immuniser le public contre les escroqueries. Cest peut-\u00eatre lune des raisons pour lesquelles beaucoup voudraient en faire lennemi public num\u00e9ro un. https://t.co/0NPJpfNetr\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1267899835258208257,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1318854987536007169/_tZP9l3A_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1267899835258208257/1602255752\",              \"username\": \"HiljaGebest\",              \"name\": \"HG\",              \"description\": \"Human rights, ex-UN, integrative health coach. T-cells need Vit.D lev of min40ng/mL, D prevents cytokine storms. Cov. game-changer+best-kept secret. Why?\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-06-02 19:24:38+00:00\",              \"location\": \"Montpellier, France\",              \"followers\": 1230,              \"friends\": 313,              \"tweets\": 4947,              \"liked_tweets\": 8808,              \"lists_member\": 11,              \"media_shared\": 212       }}, {       \"id\": 1324715333714935808,       \"url\": \"https://twitter.com/dirk_0567/status/1324715333714935808\",       \"date\": \"2020-11-06 14:08:42+00:00\",       \"text\": \"Die wahre SeucheDie Korruption in Wissenschaft und Politik ist dabei, einen Impfwahn zu befeuern, der vielen schaden und nur wenigen Profite bringen wird.https://t.co/VWtvWkrJtL\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 816755102715408389,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/916042519661641728/aHS8YfSe_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/816755102715408389/1507236529\",              \"username\": \"dirk_0567\",              \"name\": \"Dirk Dr\u00fccker\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-01-04 21:16:05+00:00\",              \"location\": \"Nordrhein-Westfalen, Deutschla\",              \"followers\": 169,              \"friends\": 689,              \"tweets\": 29354,              \"liked_tweets\": 16988,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1643       }}, {       \"id\": 1324712024916566017,       \"url\": \"https://twitter.com/ewindy22/status/1324712024916566017\",       \"date\": \"2020-11-06 13:55:33+00:00\",       \"text\": \"Die wahre Seuche | Rubikon - Magazin f\u00fcr die kritische Masse https://t.co/0PP4qztTVi\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 104762800,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/459710360858001408/Zo-PZS5c_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/104762800/1454313187\",              \"username\": \"ewindy22\",              \"name\": \"Edeltraud Windecker\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-01-14 09:25:21+00:00\",              \"location\": \"Kaiserslautern, Deutschland\",              \"followers\": 4281,              \"friends\": 3787,              \"tweets\": 11286,              \"liked_tweets\": 1711,              \"lists_member\": 25,              \"media_shared\": 1516       }}, {       \"id\": 1324711230590910471,       \"url\": \"https://twitter.com/KostInnen/status/1324711230590910471\",       \"date\": \"2020-11-06 13:52:23+00:00\",       \"text\": \"Dr. Wolfgang Wodarg.Der allererste Kritiker,der Mann, der f\u00fcr uns bereits die erste Plandemie bek\u00e4mft und abgewendet hat, der Mutigste, der bislang immer richtig lag:Er \u00e4u\u00dfert sich erneut:\u201eImpfen ist schon immer ein Gesch\u00e4ft mit der Angst.\u201c https://t.co/g4Ikmsw4Ea\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 13,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2351725507,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1284147502619537410/G4LZ3cTe_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2351725507/1428013987\",              \"username\": \"KostInnen\",              \"name\": \"Thomas Martin\",              \"description\": \"Alles ist jederzeit m\u00f6glich. Aber: Es gibt kein richtiges Leben im falschen (Adorno)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-02-19 13:48:54+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1019,              \"friends\": 196,              \"tweets\": 8649,              \"liked_tweets\": 5463,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 1060       }}, {       \"id\": 1324708895726706688,       \"url\": \"https://twitter.com/Eddie_1412/status/1324708895726706688\",       \"date\": \"2020-11-06 13:43:07+00:00\",       \"text\": \"Wolfgang Wodarg: Die Korruption in Wissenschaft und Politik ist dabei, einen Impfwahn zu befeuern, der vielen schaden und nur wenigen Profite bringen wird.https://t.co/Y4qsuHMocw\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 24363209,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1165980739197919233/MjXtU2uH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/24363209/1611011269\",              \"username\": \"Eddie_1412\",              \"name\": \"Eddie Graf\",              \"description\": \"Wage dich nicht zu nah an die Sonne, Ikarus\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-14 12:47:42+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 6702,              \"friends\": 4463,              \"tweets\": 113530,              \"liked_tweets\": 212959,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 21750       }}, {       \"id\": 1324708160603590658,       \"url\": \"https://twitter.com/Empathin_/status/1324708160603590658\",       \"date\": \"2020-11-06 13:40:12+00:00\",       \"text\": \"Die Korruption in Wissenschaft und Politik ist dabei, einen Impfwahn zu befeuern, der vielen schaden und nur wenigen Profite bringen wird.https://t.co/P7LHNl8MGi\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1190904666558812161,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1374786956983422976/faCZEP26_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1190904666558812161/1605615837\",              \"username\": \"Empathin_\",              \"name\": \"Anna \u26ab\ufe0f\u26aa\ufe0f\u26ab\ufe0f\",              \"description\": \"\ud83d\udc9a\ud83c\udf3b\ud83c\udf8b\ud83c\udf42\ud83c\udf3c\ud83d\udc9a Ich bin F\u00dcR das Leben \ud83d\udc9a\ud83c\udf3b\ud83c\udf8b\ud83c\udf42\ud83c\udf3c\ud83d\udc9aEmpathic warrior  The only reason I am here is to pave the way for the truth\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-11-03 08:13:02+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1140,              \"friends\": 406,              \"tweets\": 13333,              \"liked_tweets\": 10676,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 3121       }}, {       \"id\": 1324708002503528449,       \"url\": \"https://twitter.com/judith_heinz/status/1324708002503528449\",       \"date\": \"2020-11-06 13:39:34+00:00\",       \"text\": \"Die wahre Seuche | Rubikon https://t.co/58D4sCBA6A\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1247614029973028875,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1379898115935834115/6EowyW9z_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"judith_heinz\",              \"name\": \"Judith Heinz\",              \"description\": \"Wir reden immer alle von Gesicht zeigen und Transparenz..... That\u2018s me  \u201eWie soll ich wissen, was ich denke, bevor ich h\u00f6re, was ich sage (VTlerin)\u201c\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-07 19:55:52+00:00\",              \"location\": \"Siegen-Wittgenstein\",              \"followers\": 197,              \"friends\": 230,              \"tweets\": 29242,              \"liked_tweets\": 821,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 3658       }}, {       \"id\": 1324701366812553218,       \"url\": \"https://twitter.com/KatalinRosner/status/1324701366812553218\",       \"date\": \"2020-11-06 13:13:12+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/bamYokrq6X\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 758001197295005697,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1214636985505202176/L9IsraoU_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/758001197295005697/1561587978\",              \"username\": \"KatalinRosner\",              \"name\": \"Kata R. \ud83c\udded\ud83c\uddfa \ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\",              \"description\": \"Deutsche Patriotin mit Migrationshintergrund, Ehefrau und Mutter. C-Viren gibt es seit Jahrzehnten. SarsCov2 halte ich f\u00fcr eine P(L)andemie (bisher kein Isolat)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-07-26 18:09:03+00:00\",              \"location\": \"Nordrhein-Westfalen\",              \"followers\": 619,              \"friends\": 821,              \"tweets\": 7521,              \"liked_tweets\": 12247,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 424       }}, {       \"id\": 1324690613854502913,       \"url\": \"https://twitter.com/GabyNiemand/status/1324690613854502913\",       \"date\": \"2020-11-06 12:30:28+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/ekBNbl7Q1J\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 919870479871115265,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/977205505977454592/2XHucKeK_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/919870479871115265/1596708662\",              \"username\": \"GabyNiemand\",              \"name\": \"GabyNiemand\",              \"description\": \"Das Leben ist manchmal ein Boxkampf. Dein Team ist zwar dabei, doch im Ring- stehst du allein...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-10-16 10:19:47+00:00\",              \"location\": \"Nordrhein-Westfalen, Deutschla\",              \"followers\": 701,              \"friends\": 1107,              \"tweets\": 10901,              \"liked_tweets\": 48935,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 274       }}, {       \"id\": 1324685484648501251,       \"url\": \"https://twitter.com/kcharlyken/status/1324685484648501251\",       \"date\": \"2020-11-06 12:10:05+00:00\",       \"text\": \"Die wahre Seuche | Rubikon - Magazin f\u00fcr die kritische Masse https://t.co/LCQb7jzP7K\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2932791191,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/546086215745695745/U5hbJ-ak_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2932791191/1419034540\",              \"username\": \"kcharlyken\",              \"name\": \"Karlheinz Grawe\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-12-19 23:28:05+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 331,              \"friends\": 493,              \"tweets\": 34110,              \"liked_tweets\": 14986,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 915       }}, {       \"id\": 1324684105238388736,       \"url\": \"https://twitter.com/Uli_61/status/1324684105238388736\",       \"date\": \"2020-11-06 12:04:36+00:00\",       \"text\": \"#Impfen ist schon immer ein Gesch\u00e4ft mit der Angst. Wo sonst kann man Substanzen in diesem Umfang in die K\u00f6rper von Gesunden pumpen?https://t.co/li699Cm37e\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2554349756,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1324277040661614593/svfhmOKi_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2554349756/1402223267\",              \"username\": \"Uli_61\",              \"name\": \"Hans-Ulrich Sturm\",              \"description\": \"Wenn du wissen willst, wer du warst, dann schau, wer du bist. Wenn du wissen willst, wer du sein wirst, dann schau, was du tust.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-06-08 09:58:29+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 25,              \"friends\": 49,              \"tweets\": 2531,              \"liked_tweets\": 371,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 134       }}, {       \"id\": 1324674265283776514,       \"url\": \"https://twitter.com/frankowalder/status/1324674265283776514\",       \"date\": \"2020-11-06 11:25:30+00:00\",       \"text\": \"Die wahre Seuche | Rubikon - Magazin f\u00fcr die kritische Masse https://t.co/1Ofynsz3Lh Die wahre Seuche ist die institutionelle Korruption\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1552464768,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/803281813477191680/mspFzfF5_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"frankowalder\",              \"name\": \"lliberal\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-06-28 07:39:09+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 351,              \"friends\": 472,              \"tweets\": 40021,              \"liked_tweets\": 59091,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 454       }}, {       \"id\": 1324673482186199040,       \"url\": \"https://twitter.com/CherPas/status/1324673482186199040\",       \"date\": \"2020-11-06 11:22:24+00:00\",       \"text\": \"Die wahre Seuche | Rubikon - Magazin f\u00fcr die kritische Masse https://t.co/pkrlcSjEEf\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 101767336,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/948852216630308864/JiZlDJ5A_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/101767336/1558682175\",              \"username\": \"CherPas\",              \"name\": \"Pascal\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-01-04 14:08:52+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 20,              \"friends\": 117,              \"tweets\": 1213,              \"liked_tweets\": 1898,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 52       }}]"}