{"url": "https://www.rubikon.news//artikel/die-erfindung-einer-epidemie", "date": "2020-03-21", "source": "rubikon.news", "label": "fake", "header": "Die Erfindung einer Epidemie", "article": "Der Corona-Virus  ist nicht \u00fcber das bei vergleichbaren Infektionen erwartbare Ma\u00df hinaus gef\u00e4hrlich. Das sagen nicht etwa Wirrk\u00f6pfe und Verschw\u00f6rungstheoretiker \u2014 es sind Erkenntnisse des Nationalen Forschungsrats in Italien. Wenn dem aber so ist, wie soll man die derzeitige Welle massiver Freiheitseinschr\u00e4nkungen und hysterischer Medienberichterstattung anders erkl\u00e4ren? Es hilft auch hier nach dem \u201eCui bono?\u201c zu fragen. Die Ausweitung staatlicher Machtbefugnisse, die Beschneidung von Protestm\u00f6glichkeiten, die Isolation der Menschen voneinander und das komplette Herunterfahren des kulturellen Lebens sind verd\u00e4chtige Entwicklungen. Haben die Regierungen die g\u00fcnstige Gelegenheit genutzt, um sich den Traum aller Tyrannen zu erf\u00fcllen \u2014 ein ver\u00e4ngstigtes, gef\u00fcgiges und komplett manipuliertes Volk?Angesichts der eiligen, irrationalen und v\u00f6llig ungerechtfertigten Notfall-Ma\u00dfnahmen f\u00fcr eine vermeintliche Epidemie, verursacht durch das Coronavirus, muss man aufgrund der Aussagen des CNR (Consiglio Nazionale delle Ricerche = Nationaler Forschungsrat) davon ausgehen, dass es nicht nur \u201ekeine SARS-CoV2-Epidemie in Italien gibt\u201c, sondern dass \u201edie Infektion nach den heute verf\u00fcgbaren epidemiologischen Daten \u00fcber Zehntausende von F\u00e4llen bei 80 bis 90 Prozent  nur leichte/moderate Symptome (eine Art Grippe) verursacht\u201c.\nBei 10 bis 15 Prozent kann sich eine Lungenentz\u00fcndung entwickeln, die mehrheitlich harmlos verl\u00e4uft. Es wird gesch\u00e4tzt, dass nur 4 Prozent der Patienten eine Behandlung auf der Intensivstation ben\u00f6tigen.\nWenn dies die tats\u00e4chliche Situation ist, warum arbeiten dann die Medien und Beh\u00f6rden daran, ein Klima der Panik zu verbreiten, das einen seltsamen Ausnahmezustand herbeif\u00fchrt, der  ernsthaft die Bewegungsfreiheit beschneidet und die normalen Lebens- und Arbeitsbedingungen in ganzen Regionen unterbricht?\nZwei Faktoren k\u00f6nnen dazu beitragen, ein solch unverh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfiges Verhalten zu erkl\u00e4ren. Zum einen gibt es wieder einmal eine wachsende Tendenz, den Ausnahmezustand als normales Regierungsparadigma zu verwenden. \nDer von der Regierung \u201eaus Gr\u00fcnden der \u00f6ffentlichen Gesundheit und Sicherheit\u201c sofort verabschiedete Erlass f\u00fchrt zu einer echten Militarisierung \u201evon Gemeinden und Gebieten, in denen mindestens eine Person mit unbekanntem \u00dcbertragungskontakt erkrankt ist, oder in denen zumindest ein Fall vorliegt, der nicht mit einer Person aus einem bereits mit dem Virus infizierten Gebiet zusammenh\u00e4ngt\u201c.\nEine derart vage und unbestimmte Methode wird es erm\u00f6glichen, den Ausnahmezustand schnell auf alle Gebiete auszuweiten, denn es ist so gut wie unwahrscheinlich, dass andere F\u00e4lle nicht auch anderswo auftreten. \nMan sollte \u00fcber die schwerwiegenden Freiheitsbeschr\u00e4nkungen, die das Dekret vorsieht, nachdenken: \nDas Missverh\u00e4ltnis der Ma\u00dfnahmen zu dem, was laut CNR eine gew\u00f6hnliche Influenza ist, die sich nicht wesentlich von den j\u00e4hrlich wiederkehrenden Grippen unterscheidet, ist auff\u00e4llig. \nEs scheint, dass die Erfindung einer Epidemie, nachdem der Terrorismus als Ursache f\u00fcr au\u00dfergew\u00f6hnliche Ma\u00dfnahmen ersch\u00f6pft ist, den idealen Vorwand bieten kann, diese Ma\u00dfnahmen \u00fcber alle Grenzen hinweg auszudehnen.\nDer andere, nicht minder beunruhigende Faktor ist der Zustand der Angst, der sich in den letzten Jahren offensichtlich im Bewusstsein der Einzelnen fest gesetzt hat und der sich nun in ein regelrechtes Bed\u00fcrfnis nach Zust\u00e4nden der kollektiven Panik verwandelt, f\u00fcr die die Epidemie erneut den idealen Vorwand bietet. \nSo wird in einem perversen Teufelskreis die von den Regierungen eingeschr\u00e4nkte Freiheit im Rahmen des Wunsches nach Sicherheit akzeptiert. Ein suggeriertes Bed\u00fcrfnis, das von denselben Regierungen, die jetzt eingreifen, um es zu befriedigen, induziert wurde.\nRedaktionelle Anmerkung: Dieser Text erschien am 26. Februar 2020 zuerst unter dem Titel \u201e L\u2019invenzione di un\u2019epidemia\". Er wurde vom ehrenamtlichen Rubikon-\u00dcbersetzungsteam \u00fcbersetzt und vom ehrenamtlichen Rubikon-Korrektoratsteam lektoriert. ", "twitter-history": "[{       \"id\": 1256719643399663616,       \"url\": \"https://twitter.com/rockToamna/status/1256719643399663616\",       \"date\": \"2020-05-02 22:58:06+00:00\",       \"text\": \"@Schw_nzer @nikolaslelle @MXPichl Das w\u00e4re dann der hier: https://t.co/iwHa6j8Ytm\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 303147523,              \"url\": \"http://philipp-greifenstein.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1139275771980255248/JcRr5DQe_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/303147523/1589738206\",              \"username\": \"rockToamna\",              \"name\": \"Philipp Greifenstein\",              \"description\": \"freier Journalist & Referent, Redakteur & Gesch\u00e4ftef\u00fchrer @eulemagazin\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-05-22 11:20:48+00:00\",              \"location\": \"Bad Frankenhausen/Kyffh\u00e4user, \",              \"followers\": 2106,              \"friends\": 691,              \"tweets\": 38564,              \"liked_tweets\": 22956,              \"lists_member\": 70,              \"media_shared\": 2038       }}, {       \"id\": 1242975912775290888,       \"url\": \"https://twitter.com/Ozonox/status/1242975912775290888\",       \"date\": \"2020-03-26 00:45:25+00:00\",       \"text\": \"Die Erfindung einer Epidemie | Rubikon - Magazin f\u00fcr die kritische Masse https://t.co/T8PHVvaFXb\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 889912028793622528,              \"url\": \"http://clearwater-tec.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/896127931965206528/7H_3PUZn_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Ozonox\",              \"name\": \"K.F.Wackerhagen\",              \"description\": \"Studium VWL\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-07-25 18:15:36+00:00\",              \"location\": \"Wasserdesinfektion ohne Chemie\",              \"followers\": 83,              \"friends\": 109,              \"tweets\": 30347,              \"liked_tweets\": 688,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 7435       }}, {       \"id\": 1241759870132670466,       \"url\": \"https://twitter.com/ukoepke/status/1241759870132670466\",       \"date\": \"2020-03-22 16:13:18+00:00\",       \"text\": \"Leseempfehlung#Coronakrise #COVID19Die Erfindung einer #Epidemie  #CoronaVirus ist nicht \u00fcber das bei vergleichbaren Infektionen erwartbare Ma\u00df hinaus gef\u00e4hrlich lt. Nationalem Forschungsrat in #ItalienEs hilft auch hier nach d \u201eCui bono?\u201c zu fragen.https://t.co/h5XbktT9Th\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 49040503,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1379452463577763848/febEBgWo_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/49040503/1617720524\",              \"username\": \"ukoepke\",              \"name\": \"Koepke\",              \"description\": \"Kant: Gebrauche deinen Verstand!Voltaire: Ja, aber wie, wenn die K\u00f6pfe voller Unsinn stecken?ES-REICHT-UNS.DEListenanleger werden geblockt!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-20 16:02:25+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 652,              \"friends\": 1405,              \"tweets\": 52611,              \"liked_tweets\": 16152,              \"lists_member\": 58,              \"media_shared\": 475       }}, {       \"id\": 1241431678037475337,       \"url\": \"https://twitter.com/Fotoblubb/status/1241431678037475337\",       \"date\": \"2020-03-21 18:29:11+00:00\",       \"text\": \"Die Erfindung einer Epidemie | Rubikon - Magazin f\u00fcr die kritische Masse https://t.co/R9kyqnBA2b\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3256958284,              \"url\": \"http://www.fotoblubb.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/625776462273073153/lJbtrXlV_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3256958284/1532726735\",              \"username\": \"Fotoblubb\",              \"name\": \"Kristian Papp\",              \"description\": \"Fundst\u00fccke, f\u00fcr gut befunden, Hobbyfotograf\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-05-15 15:46:30+00:00\",              \"location\": \"Wiesbaden, Hessen\",              \"followers\": 63,              \"friends\": 224,              \"tweets\": 725,              \"liked_tweets\": 157,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 31       }}, {       \"id\": 1241376805539532802,       \"url\": \"https://twitter.com/ddbnews/status/1241376805539532802\",       \"date\": \"2020-03-21 14:51:08+00:00\",       \"text\": \"Die Erfindung einer #Epidemie https://t.co/gvdUm2EHpJ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 701797092814094336,              \"url\": \"https://www.ddbnews.org/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1265370175429279745/yUbPp5Rw_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/701797092814094336/1555412784\",              \"username\": \"ddbnews\",              \"name\": \"ddbRadio\",              \"description\": \"ddbRadio -  Wir berichten wor\u00fcber Andere schweigen ! ddbradio.org\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-02-22 15:54:00+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 1534,              \"friends\": 242,              \"tweets\": 194733,              \"liked_tweets\": 4282,              \"lists_member\": 23,              \"media_shared\": 37169       }}]"}