{
     "url": "https://www.rubikon.news//artikel/was-vom-jahre-ubrig-blieb",
     "date": "2021-01-01",
     "source": "rubikon.news",
     "label": "fake",
     "header": "Was vom Jahre \u00fcbrig blieb",
     "article": "Die Dunkelheit kommt nicht von einem Augenblick auf den anderen. Wenn es d\u00e4mmert, geschieht dies nach und nach, in kleinen, zun\u00e4chst kaum sp\u00fcrbaren Schritten. Auch wenn es politisch dunkel wird, merken das die meisten Menschen nicht sofort. Nur besonders Aufmerksame wittern den Gestank der Diktatur schon von Weitem. Um die aktuelle Lage einzusch\u00e4tzen, hilft historisches Wissen dar\u00fcber, wie sich andere despotische Regime angebahnt haben. Das geschah nicht immer mit einem gro\u00dfen Knall, mit Massenerschie\u00dfungen und dem Bau von Gefangenenlagern. Vielleicht bestanden die ersten Anzeichen darin, dass immer mehr Menschen begonnen haben, ihre Worte zu w\u00e4gen; dass immer mehr kritische Meinungen aus dem \u00f6ffentlichen Raum \u201everschwanden\u201c; dass Polizisten und Politiker einen immer sch\u00e4rferen Ton anschlugen und man nicht mehr ohne ein Gef\u00fchl diffusen Unbehagens auf die Stra\u00dfe gehen konnte. Daran gemessen befinden wir uns jetzt in Jahr 1 einer verh\u00e4ngnisvollen Entwicklung. Lassen wir nicht zu, dass es wieder 1.000 Jahre dauern soll \u2014 nicht einmal zw\u00f6lf!Eben blickte ich vom Handy auf und sah meine Spiegelung im Fensterglas, hinterlegt vom Schwarz der Nacht. Die Reflexion warf mich auf mich selbst zur\u00fcck: das Kinn in der Hand versunken, die Augenbrauen zusammengezogen, Sorge in den Augen. Gelesen hatte ich eine Meldung von Boris Reitschuster, einem unerm\u00fcdlichen Journalisten, der davon schrieb, wie die Bundespolizei ihn heute in Berlin an seiner Arbeit gehindert und gewaltt\u00e4tig bedroht hatte, als er sich auf dem Weg zu einer Schweigedemonstration gegen die Corona-Ma\u00dfnahmen der Regierung befand. \nZuvor war ich von einem Film in jener wortlosen, still melancholischen Verfassung zur\u00fcckgelassen worden, die jeder einmal versp\u00fcren muss, der sich von einem Kunstwerk eine Weile hat begleiten, sich hat ber\u00fchren lassen, nur um dann zu merken, dass es l\u00e4ngst verstummt und man selbst noch nicht bereit war, es gehen zu lassen. \nDer Film handelt von einem Butler, der nach Jahren pedantischer Haushaltsf\u00fchrung in der Residenz seines englischen Dienstherren erkennen muss, dass er dessen Appeasement-Politik gegen\u00fcber den Nationalsozialisten und damit die Mitschuld am Zweiten Weltkrieg, die dieser zu verantworten hatte, zeitlebens nur an sich vorbeiziehen sah \u2014 und der sich, Jahre sp\u00e4ter, im Bewusstsein dieser naiven Schuld, nur noch selbst verleugnen kann. Was vom Tage \u00fcbrig blieb, res\u00fcmiert der Filmtitel das gro\u00dfe Fragezeichen am Lebensende des pflichtbewussten Dieners. \nZudem hatte ich heute auf Instagram den Post einer K\u00fcnstlerin aus \u00dcbersee gelesen, die das beredte Schweigen im Walde der Influencer brach und sich \u2014 das ist un\u00fcblich f\u00fcr die amerikanische Unterhaltungsindustrie \u2014 politisch \u00e4u\u00dferte. Sie wies auf den Widerspruch hin, einerseits zu behaupten, eine \u201eImpfpflicht\u201c werde ja wohl nicht kommen, im n\u00e4chsten Atemzug aber zu fordern, dass ungeimpfte Personen nicht mehr reisen, arbeiten oder in der \u00d6ffentlichkeit erscheinen sollten \u2014 kurz gesagt: diskriminiert werden m\u00fcssten, was einer indirekten Impfpflicht gleichkommt. \nAnlass zur Kritik ist dabei weniger die Frage, ob der Impfstoff h\u00e4lt, was er verspricht; vielmehr geht es darum, dass diese Form der Zugangsbeschr\u00e4nkung zum \u00f6ffentlichen Leben nicht mit den Prinzipien von Demokratie und Rechtsstaat vereinbar ist. Eine Impfpflicht, und sei sie auch indirekt, ist keine Frage der Gesundheit, sondern ein Politikum \u2014 eines, bei dem der Staat tief in die individuelle Lebensgestaltung eingreift. \nDie Balance zwischen Staatshandeln und Privatsph\u00e4re ist schon seit Jahren Streitgegenstand der \u00d6ffentlichkeit. Doch obwohl die Impfung ebendiese Balance ber\u00fchrt, findet der Diskurs dar\u00fcber \u2014 ob in Amerika oder in Deutschland \u2014 nur dann statt, wenn sich zwei Personen im Halblicht, nachdem sie sich umgedreht und ihrer Zweisamkeit versichert haben, ein nicht regierungskonformes Lippenbekenntnis zuraunen. \nDer Diskurs, den die \u00d6ffentlichkeit f\u00fchrt \u2014 und das meint insbesondere die gro\u00dfen Tageszeitungen sowie die Politiker, die m\u00e4chtig genug sind, um darin vorzukommen \u2014, pr\u00e4sentiert lediglich die neuesten PR-Heilsversprechungen steuersubventionierter Impfkonzerne oder echauffiert sich in sagenhafter Undifferenziertheit \u00fcber \u201eImpfgegner\u201c und \u201eCorona-Leugner\u201c, deren allesamt abwertenden Attribute wahllos hin- und hergeschoben werden. In diesem Klima ist es nicht verwunderlich, dass auch die Kommentarsektion unter dem erw\u00e4hnten Instagram-Post kurzerhand zur Schlachtbank umfunktioniert wurde. Digitale Lynchjustiz \u2014 die Aussagen, die die Sherriffs auf Instagram in diesem Tribunal t\u00e4tigten, zeugen weder von Empathie noch von demokratischen \u00dcberzeugungen. \n\u201eImpfen ist Fortschritt\u201c \u2014 getreu dieses Mantras das Pharmalobbyisten Jens Spahn argumentierten die Kommentatoren. \u201eUnd wer sich dem nicht anschlie\u00dft, wird bald Geschichte sein\u201c, mag ein Schelm hinzuf\u00fcgen, obwohl jegliche COVID-19-Impfstoffe in einem F\u00fcnftel der \u00fcblichen Entwicklungszeit, ohne die \u00fcblichen Testungen zu durchlaufen, auf den Markt geschwemmt werden \u2014 und obwohl die Impfung, um die vormals genannte Balance zu wahren, nicht zur Pflicht werden darf. \u00dcber diese politische Dimension nachzudenken, schien in den Kommentaren und scheint in den Redaktionen der gro\u00dfen Medienorgane unerw\u00fcnscht. \nDas Prinzip der totalit\u00e4ren Denk- und Handlungsbeschr\u00e4nkungen, die wir derzeit erleben, ist den Menschen hingegen nicht neu, insbesondere nicht den Deutschen. Zweimal wurde allein im vorigen Jahrhundert die bedingungslose Unterwerfung in diesem Land derart kompromisslos zur Maxime gesteigert, dass kritischen Geistern nur die Flucht als Ausweg blieb \u2014 oder, als es daf\u00fcr zu sp\u00e4t war, nur noch das Aus. Ich geh\u00f6re zur letzten Generation, deren Gro\u00dfeltern das Dritte Reich in ihrer Kindheit erlebten und in den Tr\u00fcmmern dessen aufwuchsen, was es angerichtet hatte. \nUnd jetzt, nach 75 Jahren, in denen eine moralisch schwer gesch\u00e4digte Gesellschaft wieder auf die F\u00fc\u00dfe gekommen ist; nach 75 Jahren, in denen immer wieder versucht wurde, das Unerkl\u00e4rliche zu erkl\u00e4ren; nach 75 Jahren, in denen stets gemahnt wurde, den Anf\u00e4ngen zu wehren \u2014 da sind diese Anf\u00e4nge allerorten ersichtlich und kaum einer wehrt sich. \nDiese Anf\u00e4nge sp\u00fcren manche Menschen noch immer nicht. All diejenigen sp\u00fcren sie nicht, die kein historisches Verst\u00e4ndnis davon haben, wie totalit\u00e4re Staaten ihren Anfang nehmen. Diejenigen sp\u00fcren sie nicht, die noch keine Bilder von gewaltsam aufgel\u00f6sten Demonstrationen gesehen haben, bei denen Polizisten auf wehrlose B\u00fcrger eindreschen \u2014 hier, in Deutschland. \nDiejenigen sp\u00fcren sie nicht, die nicht aus politischen Gr\u00fcnden um ihre Arbeitsstelle f\u00fcrchten m\u00fcssen. Diejenigen sp\u00fcren sie nicht, die noch nie gelesen haben, dass einige der Ma\u00dfnahmen von renommierten Wissenschaftlern durchaus infrage gestellt werden. Diejenigen sp\u00fcren sie nicht, die nicht medial ver\u00e4chtlich gemacht und verleumdet werden, von einer Presse, die gegen jeden hetzt, den sie als \u201epolitischen Dissidenten\u201c ausmacht. \nDiejenigen sp\u00fcren sie nicht, die keine Empathie aufbringen k\u00f6nnen f\u00fcr Menschen, die dieses Klima in Depressionen st\u00fcrzt. Diejenigen sp\u00fcren sie nicht, die ihre Kinder nie gefragt haben, wie es ihnen eigentlich geht in der Schule, unter Lehrern, die sie sanktionieren und psychologisch bedr\u00e4ngen. \nDiejenigen sp\u00fcren sie nicht, die nicht nachdenken \u00fcber die Implikationen einer Impfpflicht und einer Zweiklassengesellschaft, die diese zwangsl\u00e4ufig zur Folge hat. Diejenigen sp\u00fcren sie nicht, die ihre Privatsph\u00e4re nicht einmal dann gef\u00e4hrdet sehen, wenn die Regierung die Unantastbarkeit der Wohnung aufheben will. Diejenigen sp\u00fcren sie nicht, die vergessen haben, was F\u00f6deralismus bedeutet, dass n\u00e4mlich L\u00e4nder, Kommunen und Gemeinden in den Entscheidungsprozess eingebunden werden und nicht nur ausf\u00fchren, was ihnen die Bundesebene diktiert. \nDiejenigen sp\u00fcren sie nicht, die keine historische Parallele darin sehen, dass sich das Parlament k\u00fcrzlich selbst entmachtet und der Regierung einen Freibrief f\u00fcr immer h\u00e4rtere Ma\u00dfnahmen ausgestellt hat. Diejenigen sp\u00fcren sie nicht, die nicht bemerkt haben, dass die Gewaltenteilung seit einiger Zeit ausgehebelt ist und die Exekutive \u2014 Regierung und Polizei \u2014 an Parlament und Gerichten vorbeiagiert. \nDiejenigen sp\u00fcren sie nicht, die den Ernst dieser Entwicklungen noch immer nicht begriffen haben und sich einreden, dass zur Bek\u00e4mpfung einer Krankheit jedwede Grundrechte au\u00dfer Kraft gesetzt, unsere Demokratie kastriert, unsere Gesellschaft \u201eges\u00e4ubert\u201c werden m\u00fcsste. Und nat\u00fcrlich geben all diejenigen vor, die Anf\u00e4nge der totalit\u00e4ren Herrschaft in Deutschland nicht zu sp\u00fcren, die an ihren Schalthebeln sitzen und wirtschaftlich wie machtpolitisch von ihr profitieren. \nNicht Jahre, nicht einmal Jahrzehnte der Aufkl\u00e4rung k\u00f6nnen auf einen Schlag begreiflich machen, wie in Deutschland eine Diktatur wie das Dritte Reich entstehen und ihre Gr\u00e4ueltaten begehen konnte, ohne dass sie in den zw\u00f6lf Jahren ihrer Herrschaft von innen heraus aufgehalten wurde. Wir befinden uns jetzt am Ende des ersten Jahres einer politischen Entwicklung, die erschreckend viele \u00c4hnlichkeiten zu den komplexen Anf\u00e4ngen dieses dunkelsten Kapitels der deutschen Geschichte aufweist. Und wenn wir nicht in elf Jahren verbl\u00fcfft auf unsere Rolle in dieser Zeit zur\u00fcckblicken wollen; uns nicht fragen wollen, was wir all die Jahre getrieben haben, ohne je wirklich hinzusehen; wenn wir nicht denselben Fehler machen wollen, der den Butler eines englischen Lords seine Menschlichkeit kostete; dann m\u00fcssen wir uns jetzt vor Augen halten, wer wir in den kommenden Jahren sein wollen: \nDiener \u2014 oder Dissidenten.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1349363445251121152,       \"url\": \"https://twitter.com/kreativeEnergie/status/1349363445251121152\",       \"date\": \"2021-01-13 14:31:29+00:00\",       \"text\": \"Was vom Jahre \u00fcbrig blieb | Rubikon - Magazin f\u00fcr die kritische Masse https://t.co/AbojuzaMNV\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1115832862530523136,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1252176730959347713/hlgNbKlZ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1115832862530523136/1587377574\",              \"username\": \"kreativeEnergie\",              \"name\": \"anders leben ! w\u00e4re notwendig,\",              \"description\": \"75% der deutschen Bev\u00f6lkerung beim Corona-Demokratie-Test durchgefallen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-04-10 04:24:20+00:00\",              \"location\": \"Potsdam, Germany\",              \"followers\": 378,              \"friends\": 499,              \"tweets\": 39656,              \"liked_tweets\": 9627,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 301       }}, {       \"id\": 1345672909226975233,       \"url\": \"https://twitter.com/widder1204/status/1345672909226975233\",       \"date\": \"2021-01-03 10:06:37+00:00\",       \"text\": \"Was vom Jahre \u00fcbrig blieb | Rubikon - Magazin f\u00fcr die kritische Masse https://t.co/dqX4Of7faQ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 876114218,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1223898752035053569/mIz5hd4n_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/876114218/1450779287\",              \"username\": \"widder1204\",              \"name\": \"Peter Jo\",              \"description\": \"Diplomp\u00e4dagoge; Diplompsychologe; Sachverst\u00e4ndiger f. P\u00e4dagogik, Psychologie u. Psychiatrie; Exam. Pflegefachkraft; Fachreferent Personalentwicklung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-10-12 17:59:37+00:00\",              \"location\": \"Baden-W\u00fcrttemberg, Deutschland\",              \"followers\": 313,              \"friends\": 637,              \"tweets\": 35935,              \"liked_tweets\": 466,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 7255       }}, {       \"id\": 1345442715476045832,       \"url\": \"https://twitter.com/Eddie_1412/status/1345442715476045832\",       \"date\": \"2021-01-02 18:51:55+00:00\",       \"text\": \"Wir sollten in der Coronakrise so handeln, dass wir im Urteil von Menschen bestehen k\u00f6nnen, die mit zw\u00f6lf Jahren Abstand darauf zur\u00fcckblicken.https://t.co/pFJLfqPtiX\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 24363209,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1165980739197919233/MjXtU2uH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/24363209/1611011269\",              \"username\": \"Eddie_1412\",              \"name\": \"Eddie Graf\",              \"description\": \"Wage dich nicht zu nah an die Sonne, Ikarus\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-14 12:47:42+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 6702,              \"friends\": 4463,              \"tweets\": 113530,              \"liked_tweets\": 212959,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 21750       }}, {       \"id\": 1345435288408104961,       \"url\": \"https://twitter.com/Alma75614899/status/1345435288408104961\",       \"date\": \"2021-01-02 18:22:24+00:00\",       \"text\": \"Was vom Jahre \u00fcbrig blieb | Rubikon - Magazin f\u00fcr die kritische Masse https://t.co/bwSExyzjkB  Sehr lesenswerter Artikel \u00fcber die schleichende Entwicklung hin zu einem totalit\u00e4ren Staat, zu einer Zwei-Klassen-Gesellschaft, d. Geimpften u. d. Ungeimpften, zu Denk-u.Sprechverboten.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1164538327942537218,              \"url\": \"http://www.almutkleist.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1252982166805413888/Io8NGpVE_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1164538327942537218/1593674101\",              \"username\": \"Alma75614899\",              \"name\": \"Lux in tenebris\",              \"description\": \"Die Welt ist heilig, man kann sie nicht verbessern,Malerin und Weltretterin auf d. Weg ins Paradies... immer schon nat\u00fcrlich gr\u00fcn und linksliberal,noAfD!!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-08-22 14:03:03+00:00\",              \"location\": \"Bavaria, Germany\",              \"followers\": 368,              \"friends\": 675,              \"tweets\": 7368,              \"liked_tweets\": 11871,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 220       }}, {       \"id\": 1345318272275779584,       \"url\": \"https://twitter.com/jonaderwal/status/1345318272275779584\",       \"date\": \"2021-01-02 10:37:25+00:00\",       \"text\": \"Was vom Jahre \u00fcbrig blieb | Rubikon https://t.co/uVyVM1ctgt\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1061069677,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1149278409626980354/4v0hPVlu_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1061069677/1562843599\",              \"username\": \"jonaderwal\",              \"name\": \"Kai Reuter\",              \"description\": \"Der Stein,den die Bauleute verworfen haben,ist zum Eckstein geworden!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-01-04 18:08:42+00:00\",              \"location\": \"\u00dcberall.\",              \"followers\": 227,              \"friends\": 162,              \"tweets\": 90471,              \"liked_tweets\": 996,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 22603       }}, {       \"id\": 1345081270422953987,       \"url\": \"https://twitter.com/PjotrWesselyiva/status/1345081270422953987\",       \"date\": \"2021-01-01 18:55:39+00:00\",       \"text\": \"Was vom Jahre \u00fcbrig blieb \u00b7 Wir sollten in der Coronakrise so handeln, dass wir im Urteil von Menschen bestehen k\u00f6nnen, die mit zw\u00f6lf Jahren Abstand darauf zur\u00fcckblicken. \u27a5 Anh\u00f6ren, Lesen, \ud83d\udda8\u2b07!Rubikon \u2013 Das Magazin f\u00fcr die kritische Massehttps://t.co/NAnrqPjCUK\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 399442490,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000319333938/f134464a893ba3c410059446f58b0be7_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"PjotrWesselyiva\",              \"name\": \"Pjotr Wesselyivanowi\",              \"description\": \"youtu.be/ymZ4gfgF_zM\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-10-27 14:14:41+00:00\",              \"location\": \"Traun\",              \"followers\": 20,              \"friends\": 47,              \"tweets\": 9637,              \"liked_tweets\": 298,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1587       }}]"
}