{"url": "https://www.rubikon.news//artikel/staatliche-einschuchterung", "date": "2020-04-23", "source": "rubikon.news", "label": "fake", "header": "Staatliche Einsch\u00fcchterung", "article": "Einige Politfunktion\u00e4re scheinen au\u00dfer Rand und Band \u2014 Institutionen werden unter politischem Druck gegen Oppositionelle eingesetzt. Der Verein und die Redaktion \u201eDemokratischer Widerstand\u201c suchen nun Zeugenaussagen \u2014 und legen eigene Erfahrungen mit der Repression dar. Hong Kong l\u00e4sst gr\u00fc\u00dfen!Wir hatten uns hingesetzt. Louise bl\u00e4tterte die Seite des Buches auf, das sie gerade liest. Ich klimperte ein paar Zupfmuster auf der Gitarre. Es war nach acht Uhr, die Propagandaschau war gerade vor\u00fcber.\nDann \u201erockte\u201c es gegen die T\u00fcr, als w\u00fcrde jemand versuchen, sie mit ausgestrecktem Bein einzutreten. Einmal, zweimal, dreimal. Wir sprangen auf, das Herz schlug uns im Halse. Die Gitarre am Boden vor dem Sofa, dissonanter Nachklang.\n\u201eHere we go\u201c, sagte Louise, die Londonerin und liberale Brexit-Gegnerin, mit der ich weite Teile meines Lebens teile. \u201eDa sind sie.\u201c \u2014 Ich bin Mitgr\u00fcnder der Kommunikationsstelle Demokratischer Widerstand e.V.i.Gr. Ein sperriger Titel zugegeben. In der Zeit des Notstands-Regimes arbeiten wir als liberale Oppositionelle.\nWarum? In einer Zeit, in der es nur noch eine Meinung geben darf \u2014 die der Regierung und s\u00e4mtlicher Parteifraktionen in den Parlamenten \u2014, in einer Zeit, in der die s\u00e4mtliche Freiheitsrechte au\u00dfer Kraft gesetzt wurden, in einer Zeit, in der v\u00f6llig undemokratische Entscheidungen zu unserer Wirtschaftsordnung gemacht werden, in einer Zeit also, in der ein de-facto-totalit\u00e4res Regime per Notstandsverordnungen durchregiert, braucht es eine liberale Oppositition auf Basis des Grundgesetzes. Das sind wir.\nWas wir taten? Nun, wir haben den liberalen Demokratischen Widerstand gegr\u00fcndet und riefen dazu auf, hygienische Mahnwachen f\u00fcr das Grundgesetz abzuhalten, also die erreichten liberalen Freiheitsrechte zu sch\u00fctzen: Die \u00f6ffentliche Diskussion, die Pressefreiheit, die Freiz\u00fcgigkeit, Wahlen, die politische und s\u00e4kulare religi\u00f6se Bekenntnisfreiheit \u2014 letztlich: Die Republik. Interessen von Parteifunktion\u00e4ren und anderen verwickelten Machtlobbys wiesen wir zur\u00fcck.\nAbgrenzungen sollten \u00fcberfl\u00fcssig sein, wenn mensch f\u00fcr das Grundgesetz, unsere Verfassung, eintritt. Aber auch damit taten wir uns nicht schwer und machten von Anfang an klar: Wer hinter erreichte republikanische Standards zur\u00fcck will, also \u201erechts\u201c vom Grundgesetz steht, ist bei uns fehl am Platz. Und auch nach ganz links gr\u00fc\u00dfen wir in dieser Lage eher misstrauisch: Wer die Corona-Situation f\u00fcr Projekte von Linksau\u00dfen nutzen will, m\u00fcsste sich schon zu erkennen geben, sagen was sie oder er genau gerne machen will \u2014 und sich damit einer freien und geheimen Wahl stellen.\nDas Hauptproblem sind aber derzeit nicht die Extreme, sondern die Regierung selbst und die ihr zuarbeitenden gro\u00dfen Medienh\u00e4user. \nWir fordern die Wiederherstellung erreichter b\u00fcrgerlicher Freheitsrechte, ein funktionale \u00f6ffentliche Diskussion aller Meinungen zum Virus und vor allen Dingen eine (basis-)demokratische Aushandlung unserer k\u00fcnftigen Wirtschaftsgesetzgebung.\nMein Kollege Hendrik Sodenkamp und ich haben dazu in den vergangenen Jahren bereits eingehend publiziert und gearbeitet. Es gibt nicht nur unseren Vorschlag, sondern auch andere M\u00f6glichkeiten und Modelle, sich ergebnisoffen, transparent, wissenschaftlich und (basis-)demokratisch \u00fcber unsere neue Wirtschaftsordnung zu verst\u00e4ndigen. \nKlar ist, dass gegenw\u00e4rtige Parlamente dazu kein Mandat haben. Es muss zuallermindest schnelle Neuwahlen geben und eine Eind\u00e4mmung des korrumpierten Parteiensystems durch das imperative Mandat.\nWas wir tun und lassen deckt sich mit dem Grundgesetz und den Beschl\u00fcssen des Bundesverfassungsgerichtes. Unsere Zeitung geht weg wie warme Semmeln, \u00fcberall in Berlin und bundesweit. Jeden Tag ziehen wir als RedakteurInnen durch Berlin, um unsere eigene Zeitung kostenlos zu \u00fcbergeben. \nUns helfen DemokratInnen aller bunten Farben: Parteiunabh\u00e4ngige Liberale wie wir es sind, dazu sozialdemokratisch Orientierte, Linke, Gr\u00fcne, Gelbe, Schwarze, Schwarz-Rot-Gestreifte, Regenbogenfarbene, Antifaschistische Gruppen und ob ein paar frustrierte Berliner Blaue dabei sind, k\u00f6nnen wir nicht einzeln feststellen; wir gehen davon aus, dass jemand mit ein Bierfahne noch l\u00e4ngst kein Unmensch ist. \nWichtig ist, dass alle Teilnehmenden in dieser Situation mit beiden Beinen auf dem Boden des Grundgesetzes stehen, jener Verfassung, die als eine fortschrittlichsten auf unser aller sch\u00f6nen Erdenrund gilt.\nDenn nach den Nazis haben die M\u00fctter und V\u00e4ter des Grundgesetzes einen Text geschaffen, der jedenfalls nicht verkehrt ist, der durchaus in eine sozialere und freiere Zukunft weist, also einer demokratischen Linken gegen\u00fcber offen steht, sich aber klar nach \u201er\u00fcckw\u00e4rts\u201c abgrenzt. Nie wieder sollte es selbsterm\u00e4chtige und undemokratische Regierungen geben. Sondern immer m\u00fcssen sie g\u00fcltig sein: Demokratie und Menschenrecht. Das hei\u00dft auch: Holocaustleugnung hat in diesem Text sogar einen eigenen Passus und daf\u00fcr gab es in den Jahrzehnten nach 1945 auch sehr gute Gr\u00fcnde.\nNun sehen wir uns in der Gegenwart sehr wahrscheinlich mit einem dystopischen Polit- und Medienkartell konfrontiert, dass das Leben auf der Nordhalbkugel gleichzuschalten trachtet \u2014 mit der Begr\u00fcndung eines Virus, zu dem es zumindest zwei sehr stark voneinander abweichende Meinungen gibt. \nDie oppositionelle Stimme darzustellen, war immer meine Aufgabe als Journalist. Dem Selbstverst\u00e4ndnis nach: Als linker und liberaler Journalist, als einer, der das Erreichte annimmt und der Zukunft gegen\u00fcber nicht unkritisch, aber eher positiv ist.\nAls solcher wurde ich vor drei Wochen tats\u00e4chlich von meinem Betrieb, der Tageszeitung taz in Berlin, gek\u00fcndigt, weil ich die Wahrheit \u00fcber Corona aufgeschrieben hatte. Und mit Wahrheit meine ich: \nDass, was mir an redlichen Informationen und nach Auswiegung aller Informationen und Meinungen zum Thema als redliche Schau der Situation f\u00fcr die Leserin und der Leser aufbereitenswert erscheint \u2014 mit einem Angebot von drei Thesen zum Thema, die mir nach wie vor als ma\u00dfgeblich erscheinen.\nKleines Nebengeleis: Gl\u00fccklicherweise kann ich Statistiken lesen, und ja, ich kann exponentiell denken, kenne ich mich mit der Spieltheorie leidlich aus \u2014 und habe dutzende MedizinerInnen und Juristen zum Thema gesprochen. Ich arbeitete journalistisch und tue dies noch immer. Mit meiner Arbeit schlie\u00dfe ich im Grunde an meine journalistische und wissenschaftliche Arbeit auch bei der taz an, siehe etwa die Artikel zum Neoliberalismus.\nEin Kollege, den ich nie zuvor l\u00e4nger gesehen hatte, verfemte mich sogar in unserer eigenen Zeitung, der taz. Sein Name ist Erik Peter, seine Artikel waren nie besonders auff\u00e4llig gewesen. Da, wo ich herkomme, wo ich aufgewachsen bin, in einer Arbeitersiedlung in Hamburg-Fuhlsb\u00fcttel, nennt man so jemanden ein Kollegenschwein. \nEr hatte nichtmal den Mut, mich anzurufen \u2014 obwohl mein Kontakt in meiner Rdaktion selbstverst\u00e4ndlich vorliegt. Nach der taz folgte, wie vermutet, die Bild-Zeitung. F\u00fcr die wurde ich zum Kreml-Agenten. Fragt sich: Will dieses Querfront-Medienkartell mit ihrem Hass, ihrer Hetze, wom\u00f6glich Progrome ausl\u00f6sen? Gegen Oppositionelle und JournalistInnen wie ich einer bin? Sind die verr\u00fcckt geworden? \nDie Antwort ist jein: Sie sind einfach autorit\u00e4re Charaktere. Sie sind die M\u00e4rzgefallenen des Jahres 2020.\nVerfemung? Es ist v\u00f6llig absurd, die verbliebene oppositionelle Presse auch noch unter Rechtfertigungsdruck zu setzen: Nicht wir, die Opposition, haben uns zu rechtfertigen. Sondern \u201edie\u201c, also die Regierung, die das Notstands-Regime zu verantworten hat, hat sich zu rechtfertigen. Das ist das Wesen einer Republik, die von einer Verfassung gesch\u00fctzt wird. \nEine Verfassung steht immer und zu jeder Zeit \u00fcber der Regierung und auch den staatlichen Institutionen. Das ist das Wesen einer Verfassung. Daf\u00fcr haben wir, die Menschen, Verfassungen erk\u00e4mpft, durchgesetzt und eingesetzt. \nInsofern ist der Satz \u201eWir sind das Volk\u201c durchaus auch korrekt, sofern er denn alle anwesenden Menschen meint, gleich welcher Abstammung, welchen Geschlechts und so weiter \u2014 auch dazu ist unser liberales Grundgesetz eindeutig, v\u00f6llig unmissverst\u00e4ndlich und auf der H\u00f6he der Gegenwart.\nAm Freitag bekamen nun nicht nur ich, wie eingangs beschriben, sondern mehrere Vereinsmitglieder der Kommunikationsstelle Demokratischer Widerstand e.V.i.Gr Besuch von eindeutig stark unter Druck gesetzten Beamten in Zivil, deren Strategie und Auftrag offenbar darin bestand, uns im eigenen nachbarschaftlichen und famili\u00e4ren Umfeld zu verunsichern und unm\u00f6glich zu machen:\n\nHierzu dieses Video, das am Freitagabend, den 17. April 2020, zwischen acht und neun Uhr in Berlin entstand.\nZu diesem Artikel finden Sie ein Foto der Beamten (?) auf der Stra\u00dfe vor dem Haus des Journalisten Anselm Lenz. Dies sind dieselben M\u00e4nner, die im Video gegen die T\u00fcr schlagen und ihre Drangsalierungen absondern.\nDa diese Leute sich nicht auswiesen, nicht ihre Namen und keine Dienstnummer nennen wollten (oder konnten), bitten wir um Mithilfe bei der Feststellung deren Identit\u00e4t. Wir werden ebenfalls die regul\u00e4re Polizei bitten, aufzukl\u00e4ren, ob diese Leute \u00fcberhaupt irgendwie zu ihnen geh\u00f6ren.\nUnd was macht die taz? Was ist da los? Na, die befindet sich diese Zeitung in einem Ausnahme-Regime im digitalen \u00bbHome-Office\u00ab, was die Macht auf wenige RessortleiterInnen und die Chefredaktion totalisiert.\nBei einem weiteren Besuch dieser Art, wurde unser zweiter Vereinsvorstand, Hendrik Sodenkamp, unangek\u00fcndigt ebenfalls im privatesten Umfeld zu sp\u00e4ter Stunde aufgesucht und mit einem merkw\u00fcrdigen Verkehrsvorgang konfrontiert. Dabei ging es vorgeblich darum, ein \u00dcberschreiten des Tempolimits (Blitzer) aufzukl\u00e4ren. Herr Sodenkamp hat aber gar kein Auto und f\u00e4hrt auch nicht.\nUnd Sie? Haben Sie seit Beginn der Proteste zur Verteidigung unseres Grundgesetzes Verfolgungen und Drangsalierungen durch staatliche oder betriebliche Stellen erlebt?\nWir sammeln jetzt solche F\u00e4lle und versuchen mit einem Rechtsanwalt m\u00f6gliche juristische Schritte zu pr\u00fcfen und einzuleiten und einen Leitfaden zum Umgang mit solchen Ausw\u00fcchsen des augenblicklich entgleisten Rechtsstaates zu erarbeiten.\nDaf\u00fcr ben\u00f6tigen wir Ihre Zeugenaussagen. Bitte senden Sie Ihren Bericht (Wo? Wann? Wer? Wie viele? Was?) an zeugenaussage@protonmail.com.\nIhre Angaben werden streng vertraulich behandelt und ausschlie\u00dflich von Mitgliedern des Vereins sowie beauftragten Rechtsanw\u00e4lten eingesehen und keinesfalls an Dritte weitergegeben. Bitte nennen Sie daher auch Ihren vollen Namen und Kontaktdaten, sodass wir ggf. auf Sie zu kommen k\u00f6nnen, um Sie dann offiziell als Zeugen hinzuziehen und dergleichen. Wir richten derzeit ebenfalls eine Rechtshilfestiftung f\u00fcr alle ein.\nNun und ich? Ich musste am Sonntag erstmal nach Stralsund, recherchieren, mal aufs Meer schauen, raus aus meiner Wohnung, in der ich mich nicht mehr sicher f\u00fchle. Am Samstag werde ich die zweite Ausgabe unserer Print-Zeitung verteilen. Sie kann dank 250 SpenderInnen \u2014 die Mehrzahl sind MedizinerInnen und Juristen \u2014 gl\u00fccklicherweise in einer Auflage wieder von 100.000 gedruckt werden. Wir geben alle Spenden f\u00fcr Druck und Produktion aus.\nAm Freitag davor und am Sonntag m\u00f6chte ich gerne unbehelligt Gitarre spielen. Wir sind friedliche und verspielte Leute. Ich m\u00f6chte auch unseren Bundespr\u00e4sidenten, Frank-Walter Steinmeier (SPD) endlich bitten, im TV klarzustellen, dass das Eintreten f\u00fcr das Grundgesetz in dieser Situation nur richtig sein kann und dass Verfolgungen, Drangsalierungen und Repression dagegen zu verurteilen sind. \nMein Brief an ihn vom Montag vergangener Woche blieb unbeantwortet. Ein Besuch von ihm w\u00e4re mir \u2014 bei aller Kritik an seiner politischen Vergangenheit vor dem Pr\u00e4sidialamt \u2014 allemal lieber gewesen als diese schauerlichen Typen. Bundesrepublik Deutschland. M\u00e4rz/April 2020. Ich kann es nicht glauben, aber ich werde mich nicht beugen. Niemals, nie wieder.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1253442653708062724,       \"url\": \"https://twitter.com/I_10/status/1253442653708062724\",       \"date\": \"2020-04-23 21:56:31+00:00\",       \"text\": \"#Demokratie #Grundrechte Staatliche Einsch\u00fcchterung | Rubikon - Magazin f\u00fcr die kritische Masse https://t.co/hD5riuUEZo\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 30892034,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/712304602/kus_normal.gif\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/30892034/1469303253\",              \"username\": \"I_10\",              \"name\": \"A.I.\",              \"description\": \"Love reading,watching films and travelling\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-04-13 16:04:03+00:00\",              \"location\": \"Blackforest, Germany\",              \"followers\": 40,              \"friends\": 14,              \"tweets\": 1769,              \"liked_tweets\": 1088,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 185       }}, {       \"id\": 1253363671146905602,       \"url\": \"https://twitter.com/ukoepke/status/1253363671146905602\",       \"date\": \"2020-04-23 16:42:40+00:00\",       \"text\": \"Staatliche #Einsch\u00fcchterung Beim Initiator der bundesweiten #HygieneDemo|s, #AnselmLenz , h\u00e4mmern anonyme Beamte an die T\u00fcr \u2014 wir suchen Menschen, die \u00c4hnliches erlebt haben!https://t.co/vdZa6KXQKf\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 49040503,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1379452463577763848/febEBgWo_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/49040503/1617720524\",              \"username\": \"ukoepke\",              \"name\": \"Koepke\",              \"description\": \"Kant: Gebrauche deinen Verstand!Voltaire: Ja, aber wie, wenn die K\u00f6pfe voller Unsinn stecken?ES-REICHT-UNS.DEListenanleger werden geblockt!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-20 16:02:25+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 652,              \"friends\": 1405,              \"tweets\": 52611,              \"liked_tweets\": 16152,              \"lists_member\": 58,              \"media_shared\": 475       }}, {       \"id\": 1253361238542880768,       \"url\": \"https://twitter.com/jonaderwal/status/1253361238542880768\",       \"date\": \"2020-04-23 16:33:00+00:00\",       \"text\": \"Staatliche Einsch\u00fcchterung | Rubikon https://t.co/U4hTOz0rc4\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1061069677,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1149278409626980354/4v0hPVlu_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1061069677/1562843599\",              \"username\": \"jonaderwal\",              \"name\": \"Kai Reuter\",              \"description\": \"Der Stein,den die Bauleute verworfen haben,ist zum Eckstein geworden!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-01-04 18:08:42+00:00\",              \"location\": \"\u00dcberall.\",              \"followers\": 227,              \"friends\": 162,              \"tweets\": 90471,              \"liked_tweets\": 996,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 22603       }}, {       \"id\": 1253355778288889863,       \"url\": \"https://twitter.com/DeRusBlog/status/1253355778288889863\",       \"date\": \"2020-04-23 16:11:18+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/c5e5fd0btG (https://t.co/Mdh9jQWovt)Staatliche Einsch\u00fcchterung\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2409122257,              \"url\": \"https://lernendejeschuahs.wordpress.com/blog-feed/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/500398008916131840/4KBgYudA_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2409122257/1408139375\",              \"username\": \"DeRusBlog\",              \"name\": \"Lutz Starke\",              \"description\": \"Friedenssucher\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-03-24 14:45:06+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 54,              \"friends\": 374,              \"tweets\": 12042,              \"liked_tweets\": 2414,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 3126       }}, {       \"id\": 1253327226352746498,       \"url\": \"https://twitter.com/Irigyt/status/1253327226352746498\",       \"date\": \"2020-04-23 14:17:51+00:00\",       \"text\": \"Staatliche Einsch\u00fcchterung | Rubikon - Magazin f\u00fcr die kritische Masse https://t.co/540zIULxZQ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 255043069,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1313400253261938689/hY5OBDNm_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/255043069/1601974799\",              \"username\": \"Irigyt\",              \"name\": \"LL\",              \"description\": \"Es geht um Information, um Wahrheitsfindung ! Parteiunabh\u00e4ngig\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-02-20 15:07:58+00:00\",              \"location\": \"Himmel\",              \"followers\": 1408,              \"friends\": 859,              \"tweets\": 161323,              \"liked_tweets\": 1689,              \"lists_member\": 87,              \"media_shared\": 4393       }}, {       \"id\": 1253324216843202565,       \"url\": \"https://twitter.com/Granata64/status/1253324216843202565\",       \"date\": \"2020-04-23 14:05:53+00:00\",       \"text\": \"Manchmal hilft lesen; besser noch lesen und verstehen.Verstehen, dass uns das ALLE betrifft.*Staatliche Einsch\u00fcchterung*Beim Initiator der bundesweiten Hygiene-Demos, Anselm Lenz, h\u00e4mmern anonyme Beamte an die T\u00fcr...https://t.co/SJskP7fBUS\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 226174942,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1226690149486120960/neLmHgsy_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/226174942/1616436488\",              \"username\": \"Granata64\",              \"name\": \"\ud83d\udd34\u00ae\ufe0fEVOLUT!ON\ud83c\udf31\ud83c\udf10\ud83e\udde0 Social Intelligence\",              \"description\": \"Bildung, Soziales, Politik, Umwelt #NoNeoliberalism #NoRassism #Antifa #YesToNoCovid\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-12-13 14:23:34+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1044,              \"friends\": 1162,              \"tweets\": 20058,              \"liked_tweets\": 57349,              \"lists_member\": 16,              \"media_shared\": 2032       }}, {       \"id\": 1253266760695984128,       \"url\": \"https://twitter.com/Walle29581727/status/1253266760695984128\",       \"date\": \"2020-04-23 10:17:34+00:00\",       \"text\": \"Einige Politfunktion\u00e4re scheinen au\u00dfer Rand und Band \u2014 Institutionen werden unter politischem Druck gegen Oppositionelle eingesetzt.https://t.co/UFNhD3dc4n\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1179253775728611329,              \"url\": \"https://reitschuster.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1217699888533819392/257OOBpq_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Walle29581727\",              \"name\": \"Walle2 - gab.com/wallekoeln\",              \"description\": \"reitschuster.deGlaube wenig, hinterfrage alles, denke selbst!Schei\u00df auf Toleranz!  Mein Land meine Regeln!Der Links/Gr\u00fcn versiffte Dreck muss weg!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-10-02 04:36:33+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 343,              \"friends\": 434,              \"tweets\": 11767,              \"liked_tweets\": 7043,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 2492       }}]"}