{"url": "https://www.rubikon.news//artikel/das-dicke-ende-2", "date": "2020-09-22", "source": "rubikon.news", "label": "fake", "header": "Das dicke Ende", "article": "Ist Corona an allem schuld? Wer so denkt, setzt voraus, dass die rigiden Ma\u00dfnahmen vieler Regierungen, die die Wirtschaft ihrer L\u00e4nder abw\u00fcrgten, alternativlos waren. Das wollen sich Politiker gern einreden, die leugnen, dass sie es waren, die eine Entscheidung getroffen haben. Eine falsche vermutlich. Denn die Stimmen mehren sich, die auf die sich schon jetzt zeigenden dramatischen Folgen der Lockdowns, Reisebeschr\u00e4nkungen und Behinderungen der Wirtschaft hinweisen. Die Hilfsorganisation Oxfam schrieb: \u201eHunger d\u00fcrfte uns schneller t\u00f6ten als das Coronavirus.\u201c Mit den Ma\u00dfnahmen kommen Hunger, Pleiten und Schulden auf Millionen Menschen zu. Es braucht jetzt Ma\u00dfnahmen, die ausnahmsweise einmal wirklich konstruktiv sind. Zum Beispiel einen Schuldenschnitt.Als vor einigen Wochen die neuesten Wirtschaftsdaten zum zweiten Quartal 2020 erschienen, wurde eine \u201eJahrhundertrezession\u201c, der st\u00e4rkste Wirtschaftsabsturz innerhalb eines Quartals in der Weltwirtschaftsgeschichte festgestellt (1). Doch was bedeutet das f\u00fcr uns? Und vor allem: Wie geht es nun weiter? \nVor Kurzem wurden in diesem Zusammenhang zwei interessante Studien ver\u00f6ffentlicht: Am 16. September von der OECD: \u201eCoronavirus: Leben mit Unsicherheit\u201c (2) und am 17. September von Save the Children/ Unicef eine Untersuchung mit dem Titel \u201e150 Millionen Kinder zus\u00e4tzlich in Armut gest\u00fcrzt durch Covid-19\u201c (3).\nLaut der OECD-Studie schrumpfte die Weltwirtschaft in den Monaten April bis Juni 2020 gegen\u00fcber Ende 2019 um \u00fcber 10 Prozent. Die Wirtschaftsleistung lag damit im zweiten Quartal 2020 um etwa 12 Prozentpunkte niedriger, als Ende 2019 von der OECD prognostiziert worden war. Das hei\u00dft, die Wirtschaftskraft lag um beinahe ein Achtel niedriger, als noch kurz vorher erwartet worden war. Ein Achtel ist eine ganze Menge. Stellen wir uns vor, wir h\u00e4tten von einer Woche auf die andere ein Achtel weniger Geld in der Haushaltskasse, das macht sich bei den meisten Menschen im Alltagsleben doch ziemlich bemerkbar.\nAm Rande sei bemerkt, dass in der OECD-Studie irref\u00fchrenderweise die Covid-Pandemie f\u00fcr den Absturz der Weltwirtschaft verantwortlich gemacht wird, nicht die drastischen, freiheitseinschr\u00e4nkenden Lockdown-Zwangsma\u00dfnahmen der Regierungen. Man h\u00e4tte nat\u00fcrlich mit dem Coronavirus auch ganz anders umgehen k\u00f6nnen, als es die meisten Regierungen der Erde getan haben, wie etwa Schweden zeigt. Dann w\u00e4re auch die Wirtschaft nicht ann\u00e4hernd so stark abgest\u00fcrzt, wie ebenfalls das Beispiel Schweden zeigt.\nDer Wirtschaftseinbruch wird nach Ansicht der OECD-\u00d6konomen nicht so schnell aufgeholt werden. Noch f\u00fcr Ende 2021 rechnen sie damit, dass die Weltwirtschaftskraft um gut f\u00fcnf 5 Prozent schw\u00e4cher sein wird wie ohne die Corona-Ma\u00dfnahmen. \nAllerdings gilt das nur f\u00fcr den Durchschnitt aller L\u00e4nder. Einzelne L\u00e4nder, vor allem China mit etwa minus 1 Prozent und Deutschland mit etwa minus 2 Prozent sollen die Produktionsl\u00fccke bereits bis Ende 2021 weitgehend aufgeholt haben, w\u00e4hrend andere L\u00e4nder auch noch Ende 2021 stark unter dem Einbruch leiden werden, beispielsweise Indien mit minus 12 Prozent, Mexiko mit minus 9, Brasilien und T\u00fcrkei mit je minus 6 Prozent. \nInsgesamt gehen die Autoren der OECD-Studie davon aus, dass sich die Industriel\u00e4nder deutlich schneller von dem Einbruch erholen werden als die Schwellen- oder Entwicklungsl\u00e4nder. Der Grund daf\u00fcr ist im Wesentlichen, dass die Industriel\u00e4nder \u00fcber sehr viel mehr Kapital und finanziellen Muskel verf\u00fcgen als die armen L\u00e4nder und daher auch leichter \u00f6konomische Gegenma\u00dfnahmen ergreifen k\u00f6nnen.\nDas bringt uns zu der zweiten Studie dieser Woche, von Save the Children beziehungsweise Unicef. Auch hier sei vorneweg darauf hingewiesen, dass auch in dieser Untersuchung f\u00fcr all das darin geschilderte Elend irref\u00fchrenderweise die \u201ePandemie\u201c oder \u201eCovid-19 und die Lockdown-Ma\u00dfnahmen\u201c verantwortlich gemacht werden, was falsch ist, denn allein die Regierungsma\u00dfnahmen gegen das Covid-19-Virus haben all das Ungl\u00fcck herbeigef\u00fchrt, nicht das Virus selbst, mit dem man ja auch h\u00e4tte ganz anders umgehen k\u00f6nnen und auch heute noch ganz anders umgehen k\u00f6nnte. Man will das nur nicht. \nWie schon der Titel sagt, wurden seit Ausbruch der Covid-Krise bis heute bereits 150 Millionen Kinder zus\u00e4tzlich in Armut gest\u00fcrzt. Armut wird dabei definiert als multidimensionale Armut, das hei\u00dft, wenn ein Kind keinen Zugang zu Erziehung, Gesundheit, Wohnung, Ern\u00e4hrung, sanit\u00e4re Anlagen oder Wasser hat. Unter dieser Art multidimensionaler Armut leiden demnach momentan etwa 1,2 Milliarden Kinder in Schwellen- oder Entwicklungsl\u00e4ndern. Mindestens 45 Prozent der Kinder in \u00fcber 70 untersuchten armen L\u00e4ndern sind nicht in der Lage, mindestens eines der oben angef\u00fchrten Grundbed\u00fcrfnisse zu befriedigen. \nEs kamen nun durch die Zwangs-Lockdowns nicht nur 150 Millionen arme Kinder hinzu, sondern diejenigen, die bereits vorher in Armut waren, wurden jetzt noch tiefer hineingest\u00fcrzt, und viele Kinder erfahren wegen der Covid-Ma\u00dfnahmen heute Elendszust\u00e4nde wie noch nie zuvor.\nWas die Zukunft anlangt, ist der Bericht sehr pessimistisch. In den kommenden Monaten soll sich die Situation weiter verschlechtern. \u201eBesonders besorgniserregend ist, dass wir n\u00e4her am Anfang als am Ende der Krise sind\u201c, wird eine hohe Unicef-Expertin zitiert. Allein der \u201ehistorisch gr\u00f6\u00dfte globale Bildungsnotstand\u201c der vergangenen Monate habe daf\u00fcr gesorgt, dass f\u00fcr viele Millionen Kinder die Zukunftsaussichten dramatisch schlechter geworden seien. \nBereits im Juli ver\u00f6ffentlichte oxfam eine Studie (4), wonach durch die Lockdown-Ma\u00dfnahmen die Zahl der hungernden Menschen auf der Erde um etwa 120 Millionen oder 82 Prozent auf 270 Millionen zunehmen werde. Zum Jahresende 2020 d\u00fcrften daher etwa 12.000 Menschen pro Tag zus\u00e4tzlich sterben wegen der Corona-Ma\u00dfnahmen. Im April 2020 lag der Spitzenwert der mit oder an Corona Gestorbenen bei etwas \u00fcber 10.000. Durch die Corona-Ma\u00dfnahmen werden laut oxfam also voraussichtlich mehr Menschen sterben als durch das Virus selbst. \u201eHunger d\u00fcrfte uns schneller t\u00f6ten als das Coronavirus\u201c (5) hei\u00dft es w\u00f6rtlich in der Studie.\nDazu kommt: Das Medianalter der an oder mit Covid-19 weltweit Verstorbenen liegt bei oder \u00fcber 80 Jahren (6). Die Hungertoten dagegen sind zum gro\u00dfen Teil Kinder. Die Zahl der Lebensjahre, die durch die Covid-Lockdown-Ma\u00dfnahmen vernichtet wird, d\u00fcrfte daher um ein Vielfaches gr\u00f6\u00dfer sein als die geretteten Lebensjahre. Der \u00d6konom Raffelh\u00fcschen kommt f\u00fcr Deutschland  auf den Faktor 200, also dass die deutschen Lockdown-Ma\u00dfnahmen bis zu 200 Mal mehr Lebensjahre vernichten, als dadurch gerettet werden (7). So stellt sich ganz massiv die Frage nach der Verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfigkeit der politischen Lockdown-Ma\u00dfnahmen. Meiner Einsch\u00e4tzung nach ist die Kur \u2014 die Lockdown-Ma\u00dfnahmen \u2014 um ein Vielfaches schlimmer als die Krankheit Corona. \nGleichzeitig weist oxfam darauf hin, dass seit Anfang 2020 acht der zehn gr\u00f6\u00dften Lebensmittelkonzerne insgesamt 18 Milliarden Dollar an ihre Aktion\u00e4re ausgezahlt h\u00e4tten, zehnmal mehr als nach UNO-Angaben n\u00f6tig w\u00e4re, um den weltweiten Hunger zu beseitigen. \nAm Rande sei noch bemerkt, dass sich laut Wall Street Journal in den USA der Anteil der \u201eHaushalte, die manchmal oder oft Hunger haben\u201c, seit den US-Lockdown-Ma\u00dfnahmen von 4 auf \u00fcber 10 Prozent gestiegen ist, bei Haushalten mit Kindern von 4 auf etwa 14 Prozent (8). Das hei\u00dft, etwa jedes siebte Kind in den USA lebt derzeit \u201efood insecure\u201c, hat also keine gesicherte Ern\u00e4hrungsgrundlage. Der gr\u00f6\u00dfte Teil davon wegen der staatlichen Covid-Ma\u00dfnahmen.\nNun, die hungernden Kinder in der Dritten Welt sind weit von uns weg, zumindest solange sie nicht in Form von Fl\u00fcchtlingsstr\u00f6men bei uns eintreffen. \nWas kommt also auf uns Einwohner von wohlhabenden Industriel\u00e4ndern \u00f6konomisch und sozial zu? Ich gehe davon aus, dass die \u00d6konomen der OECD in ihren Prognosen \u2014 wie so oft \u2014 falsch liegen. Dieses \u00d6konomie-Modell unterstellt eine graduelle R\u00fcckkehr auf den fr\u00fcheren Wachstumspfad in Form einer gedehnten V-Kurve. Was das Modell meiner Einsch\u00e4tzung nicht oder viel zu wenig ber\u00fccksichtigt, sind die gro\u00dfen Schulden- und Geldberge, die in den letzten Jahrzehnten entstanden sind.\nPrognosefehler der Mainstream-\u00d6konomen sind an der Tagesordnung. Nicht nur bis 2007 sahen fast alle \u00d6konomen keine Finanzkrise heraufziehen, sondern lobten gerade besonders ungesunde Strukturen, beispielsweise Spanien bis 2007. Unser Sachverst\u00e4ndigenrat, die \u201ef\u00fcnf Weisen\u201c, unter Lars Feld prognostizierte kurz nach Einf\u00fchrung der harten Lockdowns in Deutschland Ende M\u00e4rz eine Schrumpfung der deutschen \u00d6konomie 2020 um 2,8 Prozent und ein darauf folgendes Wachstum 2021 von 3,7 Prozent. Auch im schlimmsten Fall werde es keinen so starken Absturz geben wie 2009 (9). Und das zu einem Zeitpunkt, als die Weltb\u00f6rsen gerade den st\u00e4rksten B\u00f6rsencrash aller Zeiten hinter sich hatten: Vom 20. Februar bis zum 23. M\u00e4rz war der S&P 500 um ein Drittel eingebrochen. (10) Kurz: Die Prognose des Sachverst\u00e4ndigenrates von Ende M\u00e4rz war nicht sehr sachverst\u00e4ndig.\nDie weltweiten Schulden betragen derzeit gut 350 Prozent vom Weltsozialprodukt. Sie haben sich in den letzten 50 Jahren, gemessen an der Weltwirtschaftskraft etwa verdoppelt (11). 350 Prozent sind ein so hoher Schuldenberg, dass er real unm\u00f6glich zur\u00fcckgezahlt werden kann (12). Dazu kommt: Die Zentralbankgeldmenge in den USA liegt momentan grob bei 7.000 Milliarden Dollar. Vor der Finanzkrise 2007 lag sie bei etwa 800 Milliarden (13). \nDie Zahl der Zentralbank-Dollars hat sich also in den letzten 13 Jahren beinahe verneunfacht. Umgangssprachlich nennt man das ganz treffend \u201edie Geldpresse anwerfen\u201c. Die Geldmenge der EZB betr\u00e4gt momentan etwa 6.500 Milliarden Euro und hat sich damit in den letzten etwa 15 Jahren gut versechsfacht (14). Diese Ausweitung der Zentralbankgeldmenge lief unter der Bezeichnung \u201eQuantitative Easing\u201c, Ausdehnung der Geldmenge. Die Wirtschaftskraft ist im selben Zeitraum aber nicht ann\u00e4hernd so stark gewachsen wie die Geldmenge.\nDer Schulden- und Geldberg ist in den letzten Jahrzehnten also um ein Vielfaches schneller gewachsen als die reale Wirtschaftskraft. \nDas bedeutet, die Gl\u00e4ubiger, also diejenigen Menschen, die die Schuld- oder Geldscheine in H\u00e4nden halten, glauben heute, ebenso wie vor 50 Jahren, dass der Betrag, der auf den Scheinen steht, einen realen Wert hat, n\u00e4mlich den Wert, der eben auf den Geld- oder Schuldscheinen steht. Das ist aber ein gro\u00dfer Irrtum beziehungsweise eine Illusion.\nIch spreche hier nicht von Inflation, also schleichender Geldentwertung, wie wir sie in der Nachkriegszeit praktisch immer gesehen haben, sondern von der Schuld- und Gelddeckung, ganz unabh\u00e4ngig von Inflation. Konkret: Einem Laib Brot, einem Haarschnitt, einem Auto standen vor einer Generation nur halb so viele Schulden gegen\u00fcber und nur ein F\u00fcnftel bis ein Zehntel so viel Bar- oder Giralgeld wie heute.\nAnders ausgedr\u00fcckt: Ein Kontoauszug, der anzeigt, dass im Wertpapierdepot eine Million Euro oder Dollar in Form von Anleihen und Sichtguthaben liegen, ist heute, anders als vor einer Generation, nicht mehr ann\u00e4hernd so stark durch reale Gegenleistungen gedeckt wie damals. Wenn heute alle Schuld- und Geldscheininhaber versuchen w\u00fcrden, ihre Papiere in reale G\u00fcter und Dienstleistungen umzusetzen, so w\u00fcrden sie, anders als vor einer Generation, merken, dass es so viele G\u00fcter und Dienstleistungen gar nicht gibt. \nKurz: Wir leben trotz der Schulden- und Geldexplosion heute in dem Glauben, dass unsere Geld- und Schuldscheine so wie fr\u00fcher noch immer durch reale Wirtschaftsleistungen gedeckt sind. Das sind sie aber schon lange nicht mehr in vollem Umfang. Wenn wir aus dieser s\u00fc\u00dfen Illusion aufgeweckt werden, werden wir einige unliebsame \u00dcberraschungen erleben. Und hier kommen die oben beschriebenen Hungersn\u00f6te der Schwellenl\u00e4nder ins Spiel. Zum einen sind diese L\u00e4nder wegen der verringerten Kaufkraft oder der kommenden Unruhen schlechtere Abnehmer unserer Produkte. Zum anderen werden deren Schuldenprobleme auch R\u00fcckwirkungen auf die reichen Industriel\u00e4nder haben, sp\u00e4testens dann, wenn die Anleihe- und Devisenm\u00e4rkte in Probleme kommen und die westlichen Gl\u00e4ubigerbanken oder Anleger ihre Depots wertberichtigen m\u00fcssen. Das d\u00fcrfte dann auch unsere Finanzm\u00e4rkte belasten.\nAlternativ k\u00f6nnten wir auch durch einen Crash an den Corporate Bond-M\u00e4rkten aufgeweckt werden, weil zu viele Unternehmen in den Industriel\u00e4ndern wegen der Lockdowns pleitegehen und daher ihre Schulden nicht zur\u00fcckzahlen k\u00f6nnen. Viele Unternehmen haben in den zur\u00fcckliegenden 10 Jahren hohe Schulden aufgenommen und konnten diese wegen der Nullzinspolitik der Notenbanken auch bedienen. Bei \u201enormalen\u201c Zinsen h\u00e4tten einige dieser Unternehmen schon l\u00e4ngst Insolvenz anmelden m\u00fcssen, Stichwort \u201eZombieunternehmen\u201c. Oder die Aktienb\u00f6rsen st\u00fcrzen ab, wenn das erwartete und prognostizierte Wirtschaftswachstum und damit das an den B\u00f6rsen eingepreiste Gewinnwachstum nicht kommt.\nIch sehe daher drei M\u00f6glichkeiten:\nIch f\u00e4nde einen geordneten Schuldenschnitt das Beste, eine Inflation, auch wenn sie f\u00fcr ein Land miserabel ist, das Zweitbeste beziehungsweise weniger Schlimme. Vor L\u00f6sung drei graut mir. Ich hoffe, dass wir den Schuldenschnitt mit Vernunft oder mit Inflation l\u00f6sen werden. So oder so: Das sanft wachsende V-geformte Prognose-Modell der OECD-\u00d6konomen ist meiner Einsch\u00e4tzung nach eine Illusion.\nIch f\u00fcrchte, es wird kein Zur\u00fcck zu den Jahren vor 2020 geben. Die staatlich verordneten Zwangs-Lockdowns waren und sind ein so gravierender Einschnitt nicht nur in unsere Freiheitsrechte und unsere Demokratie, sondern auch in unser Wirtschaftsleben, dass eine R\u00fcckkehr in die vergleichsweise guten Jahre vor 2020 meiner Einsch\u00e4tzung nach ausgeschlossen ist. \nWir stehen vor ganz erheblichen gesellschaftlichen \u00c4nderungen und vermutlich vor sehr starken \u00f6konomischen und vor allem sozialen Spannungen. Ich f\u00fcrchte, die Krawalle von Stuttgart und Frankfurt waren erst der Anfang \u2014 wenn wir nicht schleunigst umsteuern.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1310311299990028288,       \"url\": \"https://twitter.com/huebei/status/1310311299990028288\",       \"date\": \"2020-09-27 20:12:12+00:00\",       \"text\": \"Das dicke Ende | Rubikon - Magazin f\u00fcr die kritische Masse https://t.co/JqcJq2PsWh\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 129583847,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1110516688674611200/ZZw3XELy_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/129583847/1426666490\",              \"username\": \"huebei\",              \"name\": \"manfred h\u00fcbner\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-04-04 19:56:04+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 3,              \"friends\": 36,              \"tweets\": 552,              \"liked_tweets\": 1,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 463       }}, {       \"id\": 1309566070760632322,       \"url\": \"https://twitter.com/ChristianMoewes/status/1309566070760632322\",       \"date\": \"2020-09-25 18:50:56+00:00\",       \"text\": \"@Oxfam: Zum Jahresende werden etwa 12.000 #Menschen pro Tag zus\u00e4tzlich #sterben wegen der #Corona-#Ma\u00dfnahmen, die meisten davon #Kinder. Im April 2020 lag der Spitzenwert der mit oder an Corona Gestorbenen bei etwas \u00fcber 10.000.https://t.co/4Xibi5YOKo\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 409538270,              \"url\": \"http://fuzzy.cs.uni-magdeburg.de/wiki/pmwiki.php?n=Mitarbeiter.Moewes\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1350812081302495232/wyl4cidW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/409538270/1610893672\",              \"username\": \"ChristianMoewes\",              \"name\": \"Christian Moewes\",              \"description\": \"proud dad of two lovely girls, #intrapreneur @BoschGlobal, #digitalization #maverick, views are on my own\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-11-10 21:50:24+00:00\",              \"location\": \"Bamberg, Germany\",              \"followers\": 92,              \"friends\": 226,              \"tweets\": 2070,              \"liked_tweets\": 3842,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 87       }}, {       \"id\": 1308998524986679296,       \"url\": \"https://twitter.com/SherlockTag/status/1308998524986679296\",       \"date\": \"2020-09-24 05:15:43+00:00\",       \"text\": \"#Rezession #Corona #Querdenken #Frieden #Freiheit #Demokratie Das dicke EndeWir steuern auf eine Jahrhundertrezession zu, die wohl mehr Menschen das Leben kosten wird als das Corona-Virus.von Christian Krei\u00dfFoto: Cryptographer/Shutterstock.comhttps://t.co/9jim1I3G4W\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 286709412,              \"url\": \"https://klimabetrug.beepworld.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1273717560824016898/DJBmUaVt_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"SherlockTag\",              \"name\": \"Sherlock Brown\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-04-23 14:54:41+00:00\",              \"location\": \"Hamburg\",              \"followers\": 17,              \"friends\": 1,              \"tweets\": 1291,              \"liked_tweets\": 88,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 921       }}, {       \"id\": 1308742912772108291,       \"url\": \"https://twitter.com/velerojo/status/1308742912772108291\",       \"date\": \"2020-09-23 12:20:00+00:00\",       \"text\": \"Das dicke Ende | Rubikon - Magazin f\u00fcr die kritische Masse https://t.co/XEvUfuPRVr\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3026432061,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1298261240981012480/xz6oBxwT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3026432061/1515363368\",              \"username\": \"velerojo\",              \"name\": \"Velajo\",              \"description\": \"\ud83d\ude08\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-02-09 13:39:24+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1089,              \"friends\": 1480,              \"tweets\": 44396,              \"liked_tweets\": 145885,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 168       }}, {       \"id\": 1308733540658556928,       \"url\": \"https://twitter.com/BesteElfe/status/1308733540658556928\",       \"date\": \"2020-09-23 11:42:45+00:00\",       \"text\": \"Nicht das Virus ist verantwortlich f\u00fcr die katastrophalen Folgen in der Weltwirtschaft, sondern allein das politische Handeln, das daraus erfolgte und als alternativlos verkauft wurde!https://t.co/jPsFQ0sSfQ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1255157935036129285,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1292211764726239237/iS78Xn_m_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1255157935036129285/1596922308\",              \"username\": \"BesteElfe\",              \"name\": \"BesteElfe\",              \"description\": \"-the truth versus, the media-Bekennender Querdenker,Impfkritiker undVerfechterin des Artikel 1des Grundgesetzes die W\u00fcrde des Menschen ist unantastbar\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-28 15:36:21+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 368,              \"friends\": 14,              \"tweets\": 8683,              \"liked_tweets\": 7036,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 1250       }}, {       \"id\": 1308693279869931520,       \"url\": \"https://twitter.com/jetztlinks/status/1308693279869931520\",       \"date\": \"2020-09-23 09:02:46+00:00\",       \"text\": \"Das dicke Ende | Rubikon https://t.co/X0zK68aTiK\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 358840702,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1310990264950022145/XyOnW_N8_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"jetztlinks\",              \"name\": \"Peter Pan\",              \"description\": \"Ich f\u00fcrchte mich nicht vor der R\u00fcckkehr der Faschisten in der Maske der Faschisten, sondern vor der R\u00fcckkehr der Faschisten in der Maske von Demokraten. ADORNO\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-08-20 15:58:46+00:00\",              \"location\": \"Deutschland / Europa\",              \"followers\": 829,              \"friends\": 1071,              \"tweets\": 30671,              \"liked_tweets\": 6205,              \"lists_member\": 36,              \"media_shared\": 1726       }}, {       \"id\": 1308691075691929600,       \"url\": \"https://twitter.com/GadoWager/status/1308691075691929600\",       \"date\": \"2020-09-23 08:54:01+00:00\",       \"text\": \"Das dicke Ende | Rubikon#corona #coronakrise #coronasch\u00e4den #lockdown #lockdownsch\u00e4den #angelamerkel #christiandrosten #wiehler #rki #karllauterbach #lockdownopfer #billgates #alltagsmaske #markuss\u00f6der #s\u00f6der https://t.co/Bxa50KZzTZ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5763812,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/52675820/Iceberg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"GadoWager\",              \"name\": \"Gado Wager\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2007-05-04 11:08:25+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 243,              \"friends\": 240,              \"tweets\": 7339,              \"liked_tweets\": 1865,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 654       }}, {       \"id\": 1308649176574636033,       \"url\": \"https://twitter.com/ViktorBaranoff/status/1308649176574636033\",       \"date\": \"2020-09-23 06:07:31+00:00\",       \"text\": \"Das dicke Ende | Rubikon - Magazin f\u00fcr die kritische Masse https://t.co/ui2LWZE84B\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2267133421,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/522303191975620608/u9zN1OK0_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2267133421/1413515920\",              \"username\": \"ViktorBaranoff\",              \"name\": \"Viktor Baranoff\",              \"description\": \"\u039c\u03b7\u03b4\u1f72\u03bd \u1f04\u03b3\u03b1\u03bd,\u0391\u03b9\u03ad\u03bd \u03b1\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03b5\u03cd\u03b5\u03b9\u03bd \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c5\u03c0\u03b5\u03af\u03c1\u03bf\u03c7\u03bf\u03bd \u03ad\u03bc\u03bc\u03b5\u03bd\u03b1\u03b9 \u03ac\u03bb\u03bb\u03c9\u03bd\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-29 08:56:08+00:00\",              \"location\": \"Basel\",              \"followers\": 2235,              \"friends\": 3827,              \"tweets\": 141028,              \"liked_tweets\": 4391,              \"lists_member\": 29,              \"media_shared\": 6340       }}, {       \"id\": 1308617652760465408,       \"url\": \"https://twitter.com/judith_heinz/status/1308617652760465408\",       \"date\": \"2020-09-23 04:02:16+00:00\",       \"text\": \"Das dicke Ende | Rubikon https://t.co/gpc1nj8vlv\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1247614029973028875,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1379898115935834115/6EowyW9z_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"judith_heinz\",              \"name\": \"Judith Heinz\",              \"description\": \"Wir reden immer alle von Gesicht zeigen und Transparenz..... That\u2018s me  \u201eWie soll ich wissen, was ich denke, bevor ich h\u00f6re, was ich sage (VTlerin)\u201c\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-07 19:55:52+00:00\",              \"location\": \"Siegen-Wittgenstein\",              \"followers\": 197,              \"friends\": 230,              \"tweets\": 29242,              \"liked_tweets\": 821,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 3658       }}, {       \"id\": 1308551320832540672,       \"url\": \"https://twitter.com/Ozonox/status/1308551320832540672\",       \"date\": \"2020-09-22 23:38:41+00:00\",       \"text\": \"Das dicke Ende | Rubikon - Magazin f\u00fcr die kritische Masse https://t.co/gGqdTO6qiR\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 889912028793622528,              \"url\": \"http://clearwater-tec.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/896127931965206528/7H_3PUZn_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Ozonox\",              \"name\": \"K.F.Wackerhagen\",              \"description\": \"Studium VWL\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-07-25 18:15:36+00:00\",              \"location\": \"Wasserdesinfektion ohne Chemie\",              \"followers\": 83,              \"friends\": 109,              \"tweets\": 30347,              \"liked_tweets\": 688,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 7435       }}, {       \"id\": 1308486311041536002,       \"url\": \"https://twitter.com/Ermittlungshyp1/status/1308486311041536002\",       \"date\": \"2020-09-22 19:20:21+00:00\",       \"text\": \"Das dicke Ende | Rubikon - Magazin f\u00fcr die kritische Masse https://t.co/hEP1gMAbZR\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1269649161462349826,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1297365791478865926/Bstiv0WF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1269649161462349826/1591543282\",              \"username\": \"Ermittlungshyp1\",              \"name\": \"Ermittlungshypothese\",              \"description\": \"Ich werde ungern hinters Licht gef\u00fchrt... Seit langem eher linksliberal (a la 1969 bis 1982!) Artikel 20,4 Grundgesetz!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-06-07 15:17:00+00:00\",              \"location\": \"Europa\",              \"followers\": 1249,              \"friends\": 4199,              \"tweets\": 9652,              \"liked_tweets\": 14159,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 706       }}, {       \"id\": 1308460524309549057,       \"url\": \"https://twitter.com/ManfredWirth/status/1308460524309549057\",       \"date\": \"2020-09-22 17:37:53+00:00\",       \"text\": \"Das dicke Ende | Rubikon - Magazin f\u00fcr die kritische Masse https://t.co/dG8eHFIrtW\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1895221093,              \"url\": \"https://www.manfredwirth.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000494699049/d705341365d6a2f57cde40defa2459af_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1895221093/1554741850\",              \"username\": \"ManfredWirth\",              \"name\": \"Manfred Wirth\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-09-22 21:48:22+00:00\",              \"location\": \"95030 Hof\",              \"followers\": 15,              \"friends\": 12,              \"tweets\": 2682,              \"liked_tweets\": 4,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 146       }}, {       \"id\": 1308423683908788225,       \"url\": \"https://twitter.com/PhilodendronBLN/status/1308423683908788225\",       \"date\": \"2020-09-22 15:11:30+00:00\",       \"text\": \"@Markus_Soeder Mal durchlesen und R\u00fccktritt in Erw\u00e4gung ziehen. Dazu noch viele weitere Parteifunktion\u00e4re dieses Landes. Es ist unverantwortlich, was ihr treibt.https://t.co/r3RviErHhr\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 826735787664343041,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/826827744487018496/FQmIzmGv_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/826735787664343041/1533310507\",              \"username\": \"PhilodendronBLN\",              \"name\": \"Jens G\u00f6tze\",              \"description\": \"Die Geschichte lehrt die Menschen, dass die Geschichte die Menschen nichts lehrt.(Mahatma Gandhi)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-02-01 10:15:46+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 472,              \"friends\": 421,              \"tweets\": 24960,              \"liked_tweets\": 29154,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 260       }}, {       \"id\": 1308420612810059778,       \"url\": \"https://twitter.com/Eddie_1412/status/1308420612810059778\",       \"date\": \"2020-09-22 14:59:18+00:00\",       \"text\": \"Wir steuern auf eine Jahrhundertrezession zu, die wohl mehr Menschen das Leben kosten wird als das Corona-Virus.https://t.co/OkFYEZV1P4\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 11,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 24363209,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1165980739197919233/MjXtU2uH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/24363209/1611011269\",              \"username\": \"Eddie_1412\",              \"name\": \"Eddie Graf\",              \"description\": \"Wage dich nicht zu nah an die Sonne, Ikarus\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-14 12:47:42+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 6702,              \"friends\": 4463,              \"tweets\": 113530,              \"liked_tweets\": 212959,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 21750       }}, {       \"id\": 1308419463172292608,       \"url\": \"https://twitter.com/ra1237442/status/1308419463172292608\",       \"date\": \"2020-09-22 14:54:43+00:00\",       \"text\": \"Das dicke Ende | Rubikon https://t.co/wkv3wVSAKt\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4038404356,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1106582812126339072/GdLnxVuG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"ra1237442\",              \"name\": \"Rainer (t.me/RainersInfoBlog auf Telegram)\",              \"description\": \"Ich stehe f\u00fcr freiheitliches Denken, freie Rede und einen fairen Meinungsaustausch.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-10-25 10:50:04+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 2129,              \"friends\": 2400,              \"tweets\": 20651,              \"liked_tweets\": 32489,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 567       }}, {       \"id\": 1308417626981445632,       \"url\": \"https://twitter.com/judith_heinz/status/1308417626981445632\",       \"date\": \"2020-09-22 14:47:26+00:00\",       \"text\": \"Das dicke Ende | Rubikon https://t.co/gpc1nj8vlv\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1247614029973028875,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1379898115935834115/6EowyW9z_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"judith_heinz\",              \"name\": \"Judith Heinz\",              \"description\": \"Wir reden immer alle von Gesicht zeigen und Transparenz..... That\u2018s me  \u201eWie soll ich wissen, was ich denke, bevor ich h\u00f6re, was ich sage (VTlerin)\u201c\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-07 19:55:52+00:00\",              \"location\": \"Siegen-Wittgenstein\",              \"followers\": 197,              \"friends\": 230,              \"tweets\": 29242,              \"liked_tweets\": 821,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 3658       }}, {       \"id\": 1308393720996388866,       \"url\": \"https://twitter.com/kcharlyken/status/1308393720996388866\",       \"date\": \"2020-09-22 13:12:26+00:00\",       \"text\": \"Das dicke Ende | Rubikon - Magazin f\u00fcr die kritische Masse https://t.co/3esXGARPjg\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2932791191,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/546086215745695745/U5hbJ-ak_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2932791191/1419034540\",              \"username\": \"kcharlyken\",              \"name\": \"Karlheinz Grawe\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-12-19 23:28:05+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 331,              \"friends\": 493,              \"tweets\": 34110,              \"liked_tweets\": 14986,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 915       }}, {       \"id\": 1308390099332333569,       \"url\": \"https://twitter.com/RoselS19/status/1308390099332333569\",       \"date\": \"2020-09-22 12:58:03+00:00\",       \"text\": \"Das dicke Ende | Rubikon - Magazin f\u00fcr die kritische Masse Wir steuern auf eine Jahrhundertrezession zu, die wohl mehr Menschen das Leben kosten wird als das Corona-Virus.https://t.co/8Xdynjn16B\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1131226011692077058,              \"url\": \"https://t.me/RoselsKanal\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1286342868420919297/iYtqoRdW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1131226011692077058/1574079788\",              \"username\": \"RoselS19\",              \"name\": \"Rosel\",              \"description\": \"Der Kluge lernt aus allem und von jedem, der Normale aus seinen Erfahrungen und der Dumme wei\u00df alles besser.(Sokrates) parler.com/profile/roselS\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-22 15:51:13+00:00\",              \"location\": \"Dresden,Sachsen\",              \"followers\": 3613,              \"friends\": 3261,              \"tweets\": 99403,              \"liked_tweets\": 96734,              \"lists_member\": 17,              \"media_shared\": 6499       }}, {       \"id\": 1308388942551699456,       \"url\": \"https://twitter.com/jonaderwal/status/1308388942551699456\",       \"date\": \"2020-09-22 12:53:27+00:00\",       \"text\": \"Das dicke Ende | Rubikon https://t.co/bIGGDhD7t0\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1061069677,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1149278409626980354/4v0hPVlu_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1061069677/1562843599\",              \"username\": \"jonaderwal\",              \"name\": \"Kai Reuter\",              \"description\": \"Der Stein,den die Bauleute verworfen haben,ist zum Eckstein geworden!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-01-04 18:08:42+00:00\",              \"location\": \"\u00dcberall.\",              \"followers\": 227,              \"friends\": 162,              \"tweets\": 90471,              \"liked_tweets\": 996,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 22603       }}, {       \"id\": 1308380850321530881,       \"url\": \"https://twitter.com/7Zappy/status/1308380850321530881\",       \"date\": \"2020-09-22 12:21:17+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/TKACoNFlHK\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1247484430572232705,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1352918406996111360/3bGAWhTl_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1247484430572232705/1613425937\",              \"username\": \"7Zappy\",              \"name\": \"753Zappy\",              \"description\": \"GG Art. 5,Abs 1.... EINE ZENSUR FINDET NICHT STATT.Art. 20, Abs 4.... (Widerstand)Bay.Verfassung, Art. 18: Abberufung Landtag!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-07 11:20:58+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 572,              \"friends\": 903,              \"tweets\": 17096,              \"liked_tweets\": 13183,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 4329       }}, {       \"id\": 1308374887728373760,       \"url\": \"https://twitter.com/pfmayer/status/1308374887728373760\",       \"date\": \"2020-09-22 11:57:36+00:00\",       \"text\": \"150 Millionen Kinder zus\u00e4tzlich durch Corona Ma\u00dfnahmen in Armut gest\u00fcrzt. Von Armut  betroffen sind damit momentan etwa 1,2 Milliarden Kinder in Schwellen- oder Entwicklungsl\u00e4ndern.https://t.co/qyVWqKhiYP\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 10,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 62220864,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/991356045497905152/x2uQsgQG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"pfmayer\",              \"name\": \"Peter F. (pfm)\",              \"description\": \"Publizist Science & TechnologyBlog: tkp.at, Telegram Channel: t.me/tkp_news\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-08-02 07:41:31+00:00\",              \"location\": \"\u00d6sterreich\",              \"followers\": 2645,              \"friends\": 356,              \"tweets\": 30547,              \"liked_tweets\": 37748,              \"lists_member\": 73,              \"media_shared\": 471       }}]"}