{
     "url": "https://www.rubikon.news//artikel/das-todliche-heilmittel",
     "date": "2020-08-06",
     "source": "rubikon.news",
     "label": "fake",
     "header": "Das t\u00f6dliche Heilmittel",
     "article": "Viele waren mit den Lockdowns in ihren L\u00e4ndern und mit den drastischen Einschr\u00e4nkungen der Grundrechte  unzufrieden. Sie r\u00e4umen aber ein, dass die Ma\u00dfnahmen zumindest ein bisschen geholfen haben, das Virus einzud\u00e4mmen. Wirklich? Die jetzt verf\u00fcgbaren Mortalit\u00e4tsdaten \u00fcber die ersten Monate des Jahres 2020 zeigen einen scheinbar paradoxen Zusammenhang: Sobald ein Lockdown verh\u00e4ngt worden war, stieg die Zahl der Todesf\u00e4lle sofort und rasant an.  Wie ist das zu erkl\u00e4ren. Der Autor gibt keine einfachen Antworten, stellt aber die richtigen Fragen.von John Pospichal\nWir verf\u00fcgen nun (Anmerkung des \u00dcbersetzers: Stand 24.5.2020) f\u00fcr viele L\u00e4nder \u00fcber Mortalit\u00e4tsdaten f\u00fcr die ersten paar Monate des Jahres 2020, und, wie Sie m\u00f6glicherweise erwarten werden, es gab steile Anstiege im Zusammenhang mit dem Beginn der COVID-19-Pandemie in jedem einzelnen.\n\u00dcberraschend ist allerdings, dass die Anstiege nicht begannen, bevor die Lockdowns verh\u00e4ngt wurden, sondern danach. Mehr noch: In beinahe jedem Fall begannen sie unmittelbar danach. Oft war der Trend der Sterblichkeitszahlen fallend, bis er sich pl\u00f6tzlich umkehrte, nachdem die Lockdowns dekretiert wurden.\nDas ist eine erstaunliche Feststellung. Aber ehe ich seine volle Tragweite er\u00f6rtere und denjenigen einige Fragen stelle, die noch immer die N\u00fctzlichkeit von Lockdowns verteidigen, m\u00f6chte ich die Daten pr\u00e4sentieren, die dies belegen.\nHier sehen Sie eine Reihe von Diagrammen aus der Financial Times, die die Gesamtsterblichkeit und die \u201eSterblichkeit, die \u00fcber das Normalma\u00df hinausgeht\u201c im Jahr 2020 f\u00fcr eine Anzahl von L\u00e4ndern darstellen:\n\nQuelle: www.ft.com\nAnmerkung: Ich habe das Diagramm rechts unten, das \u201e13 L\u00e4nder/St\u00e4dte in der Gesamtschau\u201c darstellte, entfernt und durch das Diagramm der Financial Times f\u00fcr New York City ersetzt.\nMan kann sehen, dass es in jedem Land einen signifikanten Anstieg der Gesamtmortalit\u00e4t irgendwann abFebruar oder M\u00e4rz gab.\nLassen Sie uns nun die Daten der Lockdowns in Gr\u00fcn bei jedem Land hinzuf\u00fcgen:\n\nSie werden feststellen, dass der Anstieg jeweils erst begann, nachdem ein Land \u2014 oder eine Stadt \u2014 in den Lockdown versetzt worden war. Ja, sie begannen sogar augenblicklich und in nahezu jedem Fall sprunghaft.\nLassen Sie uns die Daten einiger L\u00e4nder und St\u00e4dte im Detail betrachten.\nThe Economist hat eine eigene Diagrammserie ver\u00f6ffentlicht, die die \u00dcbersterblichkeit in einigen L\u00e4ndern darstellt. Dies ist das Diagramm zu Belgien:\n\nAnmerkung: Die Diagramme von The Economist sind am Quellort interaktiv.\nLaut Darstellung fand der nationale Lockdown am 18. M\u00e4rz statt. Doch war dies nur die zweite Phase des nationalen Lockdowns. Phase 1, die umfassende Gesch\u00e4ftsschlie\u00dfungen beinhaltete, begann am 13. M\u00e4rz.\nDas Diagramm sollte daher eigentlich so aussehen:\n\nEs zeigt sich keine erh\u00f6hte Sterblichkeit vor dem Lockdown und dann ein pl\u00f6tzlicher und sprunghafter Anstieg, nachdem er verh\u00e4ngt war.\nHier die Kurve von The Economist f\u00fcr die Niederlande:\n\nDurch ein merkw\u00fcrdiges Versehen wurde der Lockdown, der in diesem Land am 15. M\u00e4rz erkl\u00e4rt wurde, hier nicht angezeigt. Vielmehr war das im Diagramm markierte \u201eVerbot \u00f6ffentlicher Versammlungen\u201c vom 23. M\u00e4rz schlicht die Ausweitung eines bereits existierenden Verbots \u00f6ffentlicher Versammlungen, das am 12. M\u00e4rz bekanntgegeben worden war \u2014 das mit dem Lockdown von Pflegeheimen einherging. Der holl\u00e4ndische Lockdown begann daher am 12. M\u00e4rz, versch\u00e4rfte sich am 15. M\u00e4rz und erreichte am 23. M\u00e4rz seinen H\u00f6hepunkt.\nF\u00fcgen wir dem Diagramm diese Information hinzu:\n\nErneut sehen wir keinen signifikanten Anstieg der Mortalit\u00e4t vor Beginn des Lockdowns, dann aber einen pl\u00f6tzlichen, steilen Anstieg, kaum dass der Lockdown begonnen hatte.\nAnmerkung: Ein winziger Anstieg der Mortalit\u00e4t ist unmittelbar vor der mit \u201eLockdown phase 1\u201c beschrifteten Linie allerdings zu beobachten, doch ist dies wahrscheinlich dem Umstand geschuldet, dass die Niederlande ihre Mortalit\u00e4tsdaten w\u00f6chentlich statt t\u00e4glich \u00fcbermitteln und der 12. M\u00e4rz (\u201eLockdown phase 1\u201c) in die Mitte der Woche fiel. H\u00e4tten wir Tagesdaten, so lie\u00dfe sich wahrscheinlich best\u00e4tigen, dass es vor dem 12. M\u00e4rz \u00fcberhaupt keinen Anstieg gab.\nGehen wir zu einigen gr\u00f6\u00dferen L\u00e4ndern \u00fcber.\nDies ist das Diagramm des The Economist f\u00fcr Spanien:\n\nBeachten Sie, dass der Gro\u00dfteil der \u00dcbersterblichkeit aus der Region um Madrid kam.\nIm Folgenden sehen Sie ein Diagramm der Gesamtmortalit\u00e4t in der Region Madrid, das ich aus denselben Daten erstellt habe, die The Economist verwendet hat \u2014 siehe hier. Beachten Sie die steile Zunahme der Todeszahlen ab etwa dem 9. M\u00e4rz:\n\nF\u00fcgen wir nun dem Diagramm die wichtigsten Lockdown-Verordnungen hinzu:\n\nIn Rot sind die auf die Region Madrid begrenzten Lockdown-Verordnungen markiert; violetter Text markiert Lockdown-Verordnungen, die die gesamte Nation betreffen. Ich habe diese Informationen aus Nachrichtenmeldungen zusammengestellt.\nSie werden auch hier dasselbe eigent\u00fcmliche Ph\u00e4nomen wahrnehmen, das wir bisher beobachtet haben: Signifikante Anstiege der Mortalit\u00e4t gehen den gr\u00f6\u00dferen Lockdown-Ereignissen nicht etwa voraus, sondern fallen eher mit ihnen zusammen oder folgen ihnen sehr schnell.\nNun zu Gro\u00dfbritannien.\n\nThe Economist zieht die Linie f\u00fcr den \u201eNational lockdown\u201d am 23. M\u00e4rz ein. Aber erneut war dies nur Phase 2 des Lockdowns, Phase 1 begann am 20. M\u00e4rz.\nViele der zus\u00e4tzlichen Tode ereigneten sich in London. Schauen wir uns diese Daten genauer an:\n\nWie Sie diesem Diagramm entnehmen k\u00f6nnen \u2014 das aus dem Datensatz des The Economist erstellt wurde \u2014, gab es keinen signifikanten Anstieg der Todeszahlen vor dem 20. M\u00e4rz und vor dem 13. M\u00e4rz \u00fcberhaupt kein Anstieg.\nF\u00fcgen wir nun die Lockdown-Daten hinzu:\n\nUnd wir beobachten dasselbe Ph\u00e4nomen wie \u00fcberall \u2014 n\u00e4mlich keinen Anstieg der Gesamtmortalit\u00e4t bis zum Beginn des Lockdowns und dann eine pl\u00f6tzliche, sprunghafte Zunahme.\n\nIn Italien hat die st\u00e4rkste Zunahme an Toden in der Region Lombardei stattgefunden. Sehen wir uns diese Daten genauer an und f\u00fcgen wir den regionalen Lockdown am 22. Februar hinzu.\n\nUnd wieder: Der pl\u00f6tzliche, schroffe Anstieg der Todeszahlen folgte auf den Lockdown.\n\nDer gr\u00f6\u00dfte Zuwachs der Todeszahlen kam aus der Region Paris, also betrachten wir diese Daten im Detail:\n\nWieder sticht dasselbe Ph\u00e4nomen ins Auge wie andernorts: Kein signifikantes Wachstum der Todeszahlen bis zur Deklaration des Lockdowns und dann ein unmittelbarer, steiler Anstieg.\n\nHier sieht man, dass der \u201eCity-Lockdown\u201d am 22. M\u00e4rz erfolgte.\nDoch sehen wir genauer hin. Dies ergibt sich, wenn man die Lockdown-Verordnungen \u00fcber dieselben Daten legt:\n\nVioletter Text bezeichnet Verordnungen auf Ebene des Bundesstaats, roter Text Verordnung auf Ebene der Stadt.\nEs ist jetzt v\u00f6llig klar: Es gab keine Zunahme der Sterblichkeit vor dem Beginn des Lockdowns.\nAnmerkung: Ich habe den Lockdown des Bundesstaats am 20. M\u00e4rz eingezeichnet, als er verk\u00fcndet wurde und teilweise in Kraft trat.\nBetrachten wir einen weiteren Fall.\nEin strenger nationaler Lockdown wurde in Ecuador am 16. M\u00e4rz erlassen und trat am 17. M\u00e4rz in Kraft. Die Provinz Guayas, zu der Ecuadors bev\u00f6lkerungsreichste Stadt geh\u00f6rt, hatte die h\u00f6chste Gesamtsterblichkeitsrate zu beklagen. Hier ist die Mortalit\u00e4tskurve \u2014  aus der Financial Times \u2014 dieser Region:\n\nUnd hier eine genauere Untersuchung:\n\nQuelle: Twitter\nWie bei allen anderen F\u00e4llen, die wir hier untersucht haben \u2014 und wie bei allen L\u00e4ndern und St\u00e4dten, f\u00fcr die wir \u00fcber gute Mortalit\u00e4tsdaten verf\u00fcgen \u2014, gab es eine signifikante Zunahme der Sterblichkeit erst nachdem der Lockdown begann.\nDas alles f\u00fchrt uns zu den folgenden Fragen, die ich all jenen stelle, die noch immer den Einsatz von Lockdowns verteidigen als effektives Mittel, \u00dcbersterblichkeit zu verhindern.\nFrage: Warum gab es in keinem Land, f\u00fcr das wir \u00fcber gute Daten verf\u00fcgen, vor dem jeweiligen Lockdown eine signifikante Zunahme der Gesamtsterblichkeit?\nFrage: Warum existiert eine pr\u00e4zise und genaue Korrelation zwischen dem Beginn der Lockdowns und signifikant steigender Gesamtsterblichkeit?\nOder:\nFrage: Wie ist es erkl\u00e4rbar, dass Regierungen in s\u00e4mtlichen L\u00e4ndern den Lockdown zum exakt gleichen Zeitpunkt relativ zum bevorstehenden steilen Anstieg der Gesamtsterblichkeit ihrer Bev\u00f6lkerungen verh\u00e4ngten?\nUnd:\nFrage: Wie kommt es dar\u00fcber hinaus, dass dieser Zeitpunkt ausgerechnet unmittelbar vor der sprunghaften Zunahme lag?\nDie meisten Versuche, diese Fragen zu beantworten, w\u00fcrden wohl auf der Behauptung beruhen, dass die Autorit\u00e4ten in jedem Land irgendeine Vorstellung von der tats\u00e4chlichen Pr\u00e4valenz des Virus zu Beginn der Pandemie hatten. Wir wissen aber inzwischen, dass dies wirklich nicht der Fall war. In den ersten Wochen und Monaten des Jahres 2020 fanden Tests nur in sehr begrenztem Umfang statt. Dies beruhte zum Teil auf der Annahme, dass das Virus noch nicht sehr weit verbreitet sei. Als dann das Testen systematisch ausgeweitet wurde, wuchs die Zahl der positiven Testergebnisse, und man glaubte, dieser Anstieg korrespondiere mit der tats\u00e4chlichen Ausbreitung des Virus\u2018.\nInzwischen haben posthume Tests gezeigt, dass das Virus Wochen oder sogar Monate, bevor es erstmals aufgesp\u00fcrt wurde, in vielen L\u00e4ndern zirkulierte \u2014 und t\u00f6tete. \nAndere Forscher kommen zum selben Schluss: Die Pr\u00e4valenz des Virus wurde zu Beginn der Pandemie massiv untersch\u00e4tzt.\nWas uns zu unserer letzten Frage f\u00fchrt:\nFrage: Warum hat, wenn die Gesundheitsbeh\u00f6rden die Pr\u00e4valenz des Virus zu Beginn der Pandemie massiv untersch\u00e4tzten, das Virus dennoch gewartet, bis die Lockdowns verh\u00e4ngt waren, um dann pl\u00f6tzlich, in einem Ma\u00dfe, das die normale Sterblichkeit \u00fcbertraf, zu t\u00f6ten?\nRedaktionelle Anmerkung: Dieser Text erschien unter dem Titel \u201eQuestions for lockdown apologists\u201c zuerst auf Medium. Er wurde von Thorsten Schewe vom ehrenamtlichen Rubikon-\u00dcbersetzungsteam \u00fcbersetzt und vom ehrenamtlichen Rubikon-Korrektoratteam lektoriert.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1292862858288603136,       \"url\": \"https://twitter.com/DrKassandraPari/status/1292862858288603136\",       \"date\": \"2020-08-10 16:38:20+00:00\",       \"text\": \"Das t\u00f6dliche HeilmittelDie Zahl der Corona-Toten stieg in vielen L\u00e4ndern nicht vor, sondern unmittelbar nach Verh\u00e4ngung eines Lockdowns \u2014 was lernen wir daraus? https://t.co/z4D4GA8c1b\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4877803011,              \"url\": \"https://www.youtube.com/watch?v=mODLxBQvqbE\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/700364942030065667/_l4zOG_s_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4877803011/1454868615\",              \"username\": \"DrKassandraPari\",              \"name\": \"\u039a\u03b1\u03c3\u03c3\u03ac\u03bd\u03b4\u03c1\u03b1 \u03a0\u03b1\u03c1\u03af \u067e\u0631\u06cc\",              \"description\": \"TimeTraveller on Wings of Music  Mission: Remember theFuture-Guard thePast-Challenge thePresent in search of truth \u03a4\u03ce\u03c1\u03b1 \u03b8 \u03b1\u03bd\u03bf\u03af\u03be\u03c9 \u03c4\u03b1 \u03c6\u03c4\u03b5\u03c1\u03ac\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-02-05 14:15:51+00:00\",              \"location\": \"FORTITER inRE SUAVITER  inMODO\",              \"followers\": 1068,              \"friends\": 2998,              \"tweets\": 198275,              \"liked_tweets\": 55258,              \"lists_member\": 78,              \"media_shared\": 19806       }}, {       \"id\": 1292795616091922432,       \"url\": \"https://twitter.com/ManfredWirth/status/1292795616091922432\",       \"date\": \"2020-08-10 12:11:08+00:00\",       \"text\": \"Die Zahl der Corona-Toten stieg in vielen L\u00e4ndern nicht vor, sondern unmittelbar nach Verh\u00e4ngung eines Lockdowns \u2014 was lernen wir daraus?Das t\u00f6dliche Heilmittel | Rubikon - Magazin f\u00fcr die kritische Masse https://t.co/udVaI6kASg\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1895221093,              \"url\": \"https://www.manfredwirth.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000494699049/d705341365d6a2f57cde40defa2459af_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1895221093/1554741850\",              \"username\": \"ManfredWirth\",              \"name\": \"Manfred Wirth\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-09-22 21:48:22+00:00\",              \"location\": \"95030 Hof\",              \"followers\": 15,              \"friends\": 12,              \"tweets\": 2682,              \"liked_tweets\": 4,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 146       }}, {       \"id\": 1292560565680865281,       \"url\": \"https://twitter.com/RalfHrmann/status/1292560565680865281\",       \"date\": \"2020-08-09 20:37:08+00:00\",       \"text\": \"Die Zahl der Corona-Toten stieg in vielen L\u00e4ndern nicht vor, sondern unmittelbar nach Verh\u00e4ngung eines Lockdowns \u2014 was lernen wir daraus?https://t.co/6d398QRnhz\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 932157246,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/878548283777527809/MCYVYQPc_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/932157246/1614546663\",              \"username\": \"RalfHrmann\",              \"name\": \"Ralf H\u00f6rmann \ud83c\udde9\ud83c\uddea\u2665\ud83c\uddf9\ud83c\udded\",              \"description\": \"s\u00e0w\u00e0ddee kr\u00e1b. Ich habe mich 2016 f\u00fcr Thailand entschieden. Wenn ich zur\u00fcckblicke was in Deutschland sich zum negativen ver\u00e4ndert hat - richtige Entscheidung!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-11-07 14:22:35+00:00\",              \"location\": \"Bangkok, Thailand\",              \"followers\": 211,              \"friends\": 56,              \"tweets\": 20516,              \"liked_tweets\": 13052,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 2047       }}, {       \"id\": 1292345519113674753,       \"url\": \"https://twitter.com/Ira74448224/status/1292345519113674753\",       \"date\": \"2020-08-09 06:22:37+00:00\",       \"text\": \"Das t\u00f6dliche Heilmittel | Rubikon - Magazin f\u00fcr die kritische Masse https://t.co/LkaQqf60zh\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1268119614556438528,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1368801098568466432/PTrpKG0z_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Ira74448224\",              \"name\": \"Ira\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-06-03 09:57:57+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 105,              \"friends\": 205,              \"tweets\": 2531,              \"liked_tweets\": 6538,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 87       }}, {       \"id\": 1292019912802807808,       \"url\": \"https://twitter.com/pukki01/status/1292019912802807808\",       \"date\": \"2020-08-08 08:48:46+00:00\",       \"text\": \"Lockdown - das t\u00f6dliche Heilmittelhttps://t.co/5JBEoKrVfs\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 617297334,              \"url\": \"https://twitter.com/pukki01\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1227558227795161094/be1YbHRp_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/617297334/1581519680\",              \"username\": \"pukki01\",              \"name\": \"Wertloswesten\",              \"description\": \"F\u00fcr heutige Politiker, Medien & B\u00fcrger Deutschlands? Nur noch Verachtung!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-06-24 15:30:30+00:00\",              \"location\": \"Ruhrpott\",              \"followers\": 1396,              \"friends\": 1077,              \"tweets\": 67892,              \"liked_tweets\": 1097,              \"lists_member\": 51,              \"media_shared\": 2205       }}, {       \"id\": 1291980566603145217,       \"url\": \"https://twitter.com/AndreasSprecher/status/1291980566603145217\",       \"date\": \"2020-08-08 06:12:25+00:00\",       \"text\": \"An #SRF, #DRS, #ARD, #ZDF, #ORF, #NZZ, #Tagesanzeiger, #BAZ, #derbund, #Weltwoche, #FAZ, #Blick, #20Min, #Watson, #Bild, #Spiegel, #DerStandart und #Zueriost H\u00f6rer-/Leser-innen: https://t.co/te1pvimG7D\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 168580043,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2760360477/22a3a57d3b65497ad72372d18adf8dd2_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"AndreasSprecher\",              \"name\": \"Andreas Sprecher\",              \"description\": \"Die Welt wird nicht bedroht von denen, die b\u00f6se sind, sondern von denen, die B\u00f6ses zulassen.(Albert Einstein) Unterst\u00fctze mikrosteuer.ch\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-07-20 08:11:18+00:00\",              \"location\": \"M\u00f6nchaltorf\",              \"followers\": 119,              \"friends\": 210,              \"tweets\": 2869,              \"liked_tweets\": 1962,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 544       }}, {       \"id\": 1291633866462171137,       \"url\": \"https://twitter.com/pukki01/status/1291633866462171137\",       \"date\": \"2020-08-07 07:14:45+00:00\",       \"text\": \"Das t\u00f6dliche Heilmittel Die Zahl der #Corona-Toten stieg in vielen L\u00e4ndern nicht vor, sondern unmittelbar nach Verh\u00e4ngung eines Lockdowns \u2014 was lernen wir daraus?https://t.co/5JBEoKrVfs\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 617297334,              \"url\": \"https://twitter.com/pukki01\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1227558227795161094/be1YbHRp_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/617297334/1581519680\",              \"username\": \"pukki01\",              \"name\": \"Wertloswesten\",              \"description\": \"F\u00fcr heutige Politiker, Medien & B\u00fcrger Deutschlands? Nur noch Verachtung!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-06-24 15:30:30+00:00\",              \"location\": \"Ruhrpott\",              \"followers\": 1396,              \"friends\": 1077,              \"tweets\": 67892,              \"liked_tweets\": 1097,              \"lists_member\": 51,              \"media_shared\": 2205       }}, {       \"id\": 1291573047271600130,       \"url\": \"https://twitter.com/ViktorBaranoff/status/1291573047271600130\",       \"date\": \"2020-08-07 03:13:05+00:00\",       \"text\": \"Das t\u00f6dliche Heilmittel | Rubikon - Magazin f\u00fcr die kritische Masse https://t.co/os6FVkz7Mx\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2267133421,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/522303191975620608/u9zN1OK0_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2267133421/1413515920\",              \"username\": \"ViktorBaranoff\",              \"name\": \"Viktor Baranoff\",              \"description\": \"\u039c\u03b7\u03b4\u1f72\u03bd \u1f04\u03b3\u03b1\u03bd,\u0391\u03b9\u03ad\u03bd \u03b1\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03b5\u03cd\u03b5\u03b9\u03bd \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c5\u03c0\u03b5\u03af\u03c1\u03bf\u03c7\u03bf\u03bd \u03ad\u03bc\u03bc\u03b5\u03bd\u03b1\u03b9 \u03ac\u03bb\u03bb\u03c9\u03bd\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-29 08:56:08+00:00\",              \"location\": \"Basel\",              \"followers\": 2235,              \"friends\": 3827,              \"tweets\": 141028,              \"liked_tweets\": 4391,              \"lists_member\": 29,              \"media_shared\": 6340       }}, {       \"id\": 1291507688447324161,       \"url\": \"https://twitter.com/Soleili1/status/1291507688447324161\",       \"date\": \"2020-08-06 22:53:22+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/gMjnmJ6sOU\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1040119347811942400,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1300485687880364032/uYXMfR9w_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Soleili1\",              \"name\": \"Soleil\",              \"description\": \"Menschenrechteverteidigerin, hambi,never give up, beyourself, gegen Diskriminierung und Unmenschlichkeit.Unser Reichtum fu\u00dft auf der Ausbeutung von Mitmenschen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-09-13 06:05:51+00:00\",              \"location\": \"K\u00f6ln, Deutschland\",              \"followers\": 326,              \"friends\": 779,              \"tweets\": 3311,              \"liked_tweets\": 8745,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 201       }}, {       \"id\": 1291471843019431938,       \"url\": \"https://twitter.com/SherlockTag/status/1291471843019431938\",       \"date\": \"2020-08-06 20:30:56+00:00\",       \"text\": \"#LockdowDas t\u00f6dliche HeilmittelDie Zahl der Corona-Toten stieg in vielen L\u00e4ndern nicht vor, sondern unmittelbar nach Verh\u00e4ngung eines Lockdowns \u2014 was lernen wir daraus?von Rubikons WeltredaktionFoto: Yury Zap/Shutterstock.comhttps://t.co/wOuthyueeThttps://t.co/e3kQ9w52On\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 286709412,              \"url\": \"https://klimabetrug.beepworld.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1273717560824016898/DJBmUaVt_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"SherlockTag\",              \"name\": \"Sherlock Brown\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-04-23 14:54:41+00:00\",              \"location\": \"Hamburg\",              \"followers\": 17,              \"friends\": 1,              \"tweets\": 1291,              \"liked_tweets\": 88,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 921       }}, {       \"id\": 1291431816319193091,       \"url\": \"https://twitter.com/Theophanu74/status/1291431816319193091\",       \"date\": \"2020-08-06 17:51:53+00:00\",       \"text\": \"Das t\u00f6dliche Heilmittel | Rubikon - Magazin f\u00fcr die kritische Masse https://t.co/PV8zEgQskI\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 863708302584184832,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/934416406036336640/0qCrBxhm_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/863708302584184832/1511617296\",              \"username\": \"Theophanu74\",              \"name\": \"Paula Raab\",              \"description\": \"Bewahre dir in allen Dingen die Freiheit des Geistes und sieh zu, wohin er dich f\u00fchrt.Augustinus von Hippo( 354-430)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-05-14 10:51:21+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1776,              \"friends\": 2629,              \"tweets\": 95078,              \"liked_tweets\": 89515,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1381       }}, {       \"id\": 1291386437116493826,       \"url\": \"https://twitter.com/DrKassandraPari/status/1291386437116493826\",       \"date\": \"2020-08-06 14:51:34+00:00\",       \"text\": \"\ud83d\udd34Das t\u00f6dliche HeilmittelDie Zahl der Corona-Toten stieg in vielen L\u00e4ndern nicht vor, sondern unmittelbar nach Verh\u00e4ngung eines Lockdowns \u2014 was lernen wir daraus? https://t.co/z4D4GA8c1b\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4877803011,              \"url\": \"https://www.youtube.com/watch?v=mODLxBQvqbE\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/700364942030065667/_l4zOG_s_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4877803011/1454868615\",              \"username\": \"DrKassandraPari\",              \"name\": \"\u039a\u03b1\u03c3\u03c3\u03ac\u03bd\u03b4\u03c1\u03b1 \u03a0\u03b1\u03c1\u03af \u067e\u0631\u06cc\",              \"description\": \"TimeTraveller on Wings of Music  Mission: Remember theFuture-Guard thePast-Challenge thePresent in search of truth \u03a4\u03ce\u03c1\u03b1 \u03b8 \u03b1\u03bd\u03bf\u03af\u03be\u03c9 \u03c4\u03b1 \u03c6\u03c4\u03b5\u03c1\u03ac\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-02-05 14:15:51+00:00\",              \"location\": \"FORTITER inRE SUAVITER  inMODO\",              \"followers\": 1068,              \"friends\": 2998,              \"tweets\": 198275,              \"liked_tweets\": 55258,              \"lists_member\": 78,              \"media_shared\": 19806       }}, {       \"id\": 1291384802755715074,       \"url\": \"https://twitter.com/Eddie_1412/status/1291384802755715074\",       \"date\": \"2020-08-06 14:45:04+00:00\",       \"text\": \"Die Zahl der Corona-Toten stieg in vielen L\u00e4ndern nicht vor, sondern unmittelbar nach Verh\u00e4ngung eines Lockdowns.Was lernen wir daraus Apo-Karl-ypse @Karl_Lauterbach ?https://t.co/OSQDmVICR6\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 24363209,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1165980739197919233/MjXtU2uH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/24363209/1611011269\",              \"username\": \"Eddie_1412\",              \"name\": \"Eddie Graf\",              \"description\": \"Wage dich nicht zu nah an die Sonne, Ikarus\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-14 12:47:42+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 6702,              \"friends\": 4463,              \"tweets\": 113538,              \"liked_tweets\": 212962,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 21750       }}, {       \"id\": 1291380582463737856,       \"url\": \"https://twitter.com/jonaderwal/status/1291380582463737856\",       \"date\": \"2020-08-06 14:28:18+00:00\",       \"text\": \"Das t\u00f6dliche Heilmittel | Rubikon https://t.co/jM83aD0wgk\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1061069677,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1149278409626980354/4v0hPVlu_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1061069677/1562843599\",              \"username\": \"jonaderwal\",              \"name\": \"Kai Reuter\",              \"description\": \"Der Stein,den die Bauleute verworfen haben,ist zum Eckstein geworden!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-01-04 18:08:42+00:00\",              \"location\": \"\u00dcberall.\",              \"followers\": 227,              \"friends\": 162,              \"tweets\": 90471,              \"liked_tweets\": 996,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 22603       }}, {       \"id\": 1291380302435278848,       \"url\": \"https://twitter.com/viruswelten/status/1291380302435278848\",       \"date\": \"2020-08-06 14:27:11+00:00\",       \"text\": \"#lockdown und #maskenpflicht T\u00d6TET!Die Zahl der Corona-Toten stieg in vielen L\u00e4ndern nicht vor, sondern unmittelbar nach Verh\u00e4ngung eines Lockdowns \u2014#CoronaVirusDE https://t.co/q8PnQC3zac\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1273907415524749312,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1290233455704449024/z9suSVEd_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1273907415524749312/1601111357\",              \"username\": \"viruswelten\",              \"name\": \"viruswelten\",              \"description\": \"Ein kleine Sammlung \u00fcber den virus. Telegram Kanal auf t.me/viruswelten und virenwelten.wordpress.com\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-06-19 09:16:17+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 12,              \"friends\": 46,              \"tweets\": 1363,              \"liked_tweets\": 1827,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 18       }}, {       \"id\": 1291361304272412673,       \"url\": \"https://twitter.com/RoselS19/status/1291361304272412673\",       \"date\": \"2020-08-06 13:11:41+00:00\",       \"text\": \"Das t\u00f6dliche Heilmittel \u203c\ufe0fDie Zahl der Corona-Toten stieg in vielen L\u00e4ndern nicht vor, sondern unmittelbar nach Verh\u00e4ngung eines Lockdowns \u2014 was lernen wir daraus? https://t.co/peBBBP9NuX\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1131226011692077058,              \"url\": \"https://t.me/RoselsKanal\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1286342868420919297/iYtqoRdW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1131226011692077058/1574079788\",              \"username\": \"RoselS19\",              \"name\": \"Rosel\",              \"description\": \"Der Kluge lernt aus allem und von jedem, der Normale aus seinen Erfahrungen und der Dumme wei\u00df alles besser.(Sokrates) parler.com/profile/roselS\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-22 15:51:13+00:00\",              \"location\": \"Dresden,Sachsen\",              \"followers\": 3613,              \"friends\": 3261,              \"tweets\": 99402,              \"liked_tweets\": 96734,              \"lists_member\": 17,              \"media_shared\": 6499       }}, {       \"id\": 1291347218054742017,       \"url\": \"https://twitter.com/raNoKete/status/1291347218054742017\",       \"date\": \"2020-08-06 12:15:43+00:00\",       \"text\": \"Und noch was zum Nachdenken f\u00fcr die Lockdown-Apologeten. Scheint ja enorm hilfreich gewesen zu sein...https://t.co/mCx14IrGGC\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1259915460553912320,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1354082975168811010/xXkg6oyD_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"raNoKete\",              \"name\": \"no Ra\",              \"description\": \"Man muss ja nicht alles glauben. Selber denken ist auch eine L\u00f6sung!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-11 18:37:30+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 194,              \"friends\": 173,              \"tweets\": 1202,              \"liked_tweets\": 1332,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 41       }}, {       \"id\": 1291345749612142592,       \"url\": \"https://twitter.com/judith_heinz/status/1291345749612142592\",       \"date\": \"2020-08-06 12:09:53+00:00\",       \"text\": \"Das t\u00f6dliche Heilmittel | Rubikon https://t.co/N7qmkZxiXh\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1247614029973028875,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1379898115935834115/6EowyW9z_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"judith_heinz\",              \"name\": \"Judith Heinz\",              \"description\": \"Wir reden immer alle von Gesicht zeigen und Transparenz..... That\u2018s me  \u201eWie soll ich wissen, was ich denke, bevor ich h\u00f6re, was ich sage (VTlerin)\u201c\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-07 19:55:52+00:00\",              \"location\": \"Siegen-Wittgenstein\",              \"followers\": 197,              \"friends\": 230,              \"tweets\": 29242,              \"liked_tweets\": 821,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 3658       }}, {       \"id\": 1291345474356760578,       \"url\": \"https://twitter.com/judith_heinz/status/1291345474356760578\",       \"date\": \"2020-08-06 12:08:47+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/N7qmkZxiXh\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1247614029973028875,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1379898115935834115/6EowyW9z_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"judith_heinz\",              \"name\": \"Judith Heinz\",              \"description\": \"Wir reden immer alle von Gesicht zeigen und Transparenz..... That\u2018s me  \u201eWie soll ich wissen, was ich denke, bevor ich h\u00f6re, was ich sage (VTlerin)\u201c\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-07 19:55:52+00:00\",              \"location\": \"Siegen-Wittgenstein\",              \"followers\": 197,              \"friends\": 230,              \"tweets\": 29242,              \"liked_tweets\": 821,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 3658       }}]"
}