{
     "url": "https://www.rubikon.news//artikel/das-gespenst-der-diktatur",
     "date": "2020-06-25",
     "source": "rubikon.news",
     "label": "fake",
     "header": "Das Gespenst der Diktatur",
     "article": "Prof. Sucharit Bhakdi war in der vergangenen, sehr einseitig gef\u00fchrten Diskussion um Covid-19 ein echter Lichtblick. Besonnen und kompetent zerlegte der Infektionsepidemiologe die fachlichen Fehler seiner Mainstream-Kollegen sowie \u00fcbereifriger Politiker. Es ist daher ein gro\u00dfer Gl\u00fccksfall, dass er zusammen mit Karina Reiss auf dem H\u00f6hepunkt der Corona-Hysterie die Zeit fand, ein ausf\u00fchrliches Buch zu schreiben. Das Werk rollt die Geschichte dieses dramatischen politischen und medizinischen Irrtums neu auf und gibt Interessierten viele schlagkr\u00e4ftige Argumente in die Hand. In diesem zweiten Buchauszug beschreiben die Autoren vor allem die politische Dimension des Corona-Geschehens. Die Ma\u00dfnahmen vermeintlich demokratischer Politiker und Medien vereinigen so viele Merkmale einer Diktatur auf sich, dass die Frage nahe liegt, ob wir nicht tats\u00e4chlich schon in einer Diktatur leben. Haben speziell die Deutschen irgendetwas aus ihrer Geschichte gelernt? Wir m\u00fcssen uns fragen, wo wir mit unserer Gesellschaft hinsteuern wollen und wie das Schlimmste verhindert werden kann.\u201eYou can fool all the people some of the time, and some of the people all the time, but you cannot fool all the people all the time.\u201c \n\u2014  Abraham Lincoln\nWie schon an anderer Stelle festgestellt, haben die zust\u00e4ndigen Beh\u00f6rden, unsere Politiker und ihre Berater bei s\u00e4mtlichen Infektionsgeschehnissen der letzten Jahrzehnte eine wahrlich unr\u00fchmliche Rolle gespielt, angefangen bei BSE, Schweinegrippe, EHEC bis hin zu Covid-19. Aus Fehlern wurde an keiner Stelle gelernt. Das l\u00e4sst die Hoffnung schwinden, dass es in Zukunft anders sein wird. Ganz im Gegenteil. W\u00e4hrend wir bei der Schweinegrippe \u201enur\u201c Steuergelder sinnlos an die Pharmaindustrie umverteilt haben, wurden dieses Mal Existenzen vernichtet, das Grundgesetz mit F\u00fc\u00dfen getreten, der Bev\u00f6lkerung die Grundrechte praktisch entzogen. Grundrecht auf Meinungsfreiheit, Bewegungsfreiheit, auf Freiz\u00fcgigkeit, auf Versammlungsfreiheit, auf Religionsfreiheit, auf die Berufsfreiheit, auf Eigentum und vieles mehr. In der Verfassung verankert ist der Grundsatz der Verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfigkeit: Ein staatlicher Eingriff in die Grundrechte muss geeignet sein, das angestrebte Ziel zu erreichen.\nDas war nie der Fall. Und das war schlecht. \nEs ist knapp 90 Jahre her, dass der kritische, freie Journalismus abgeschafft wurde und die Medien zum verl\u00e4ngerten Arm des Staates wurden.\nEs ist knapp 90 Jahre her, dass die Meinungsfreiheit abgeschafft wurde und die Volksmeinung gleichgeschaltet wurde.\nEs ist knapp 90 Jahre her, dass es eine mediengesteuerte Massenhysterie gab.\nWenn wir aus den dunkelsten Zeiten unserer Geschichte eins gelernt haben sollten, dann doch dieses: Wir d\u00fcrfen nie wieder gleichg\u00fcltig sein und wegschauen. Schon gar nicht, wenn unsere Regierung die demokratischen Grundrechte aussetzt. Dieses Mal stand nur ein gew\u00f6hnliches Virus vor der T\u00fcr, und was haben wir erlebt:\nWer sich da nicht an eine Diktatur erinnert f\u00fchlt, hat im Geschichtsunterricht geschlafen. Es bleiben Bauchschmerzen, es bleiben ein Unbehagen und eine tiefe Beunruhigung. Auch weil es so schnell ging, auch weil so viele durchaus intelligente Menschen in so kurzer Zeit zu Lemmingen geworden sind.\nDer renommierte Virologe Pablo Goldschmidt sagte (1): \n\u201eWir sind alle eingesperrt. In Nizza gibt es Drohnen, die den Menschen von der Luft aus Bu\u00dfgelder aufbrummen. Wie weit ist es mit dieser \u00dcberwachung gekommen? Man muss jetzt Hannah Arendt lesen und sehr genau die damaligen Urspr\u00fcnge des Totalitarismus anschauen.\u201c\nEr h\u00e4lt fest: \n\u201eWenn man der Bev\u00f6lkerung Angst macht, kann man alles mit ihr machen.\u201c\nOffensichtlich hat er recht. Klar ist: Es g\u00e4be viel aufzuarbeiten. Wir sollten alle darauf bestehen, dass es auch getan wird. Die Coronaviren haben sich f\u00fcr diese Saison zur\u00fcckgezogen, das Thema verschwindet aus den Schlagzeilen und der \u00d6ffentlichkeit \u2014 und bald auch aus den K\u00f6pfen. Wenn wir, das Volk, nicht einfordern, dass die Verfehlungen der Corona-Politik in allen Bereichen thematisiert werden, wird von unseren Machthabern ein Mantel der Verschleierung dar\u00fcbergelegt werden.\nIrgendeine neue Bedrohung kann immer wieder vor der T\u00fcr stehen. Das einzig Positive an dieser Krise ist, dass sehr viele Menschen in der Bev\u00f6lkerung inzwischen aufgewacht sind. Sehr viele Menschen haben realisiert, dass \u00f6ffentlich-rechtliche Medien und Politiker gemeinsam agieren und sich auch in unguten Sachen gegenseitig unterst\u00fctzen. Man kann nur hoffen, dass in Zukunft mahnende Stimmen der Vernunft lauter sind und nicht noch einmal im S\u00e4belrasseln der zust\u00e4ndigen Politiker untergehen.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1282525584237699072,       \"url\": \"https://twitter.com/kreativeEnergie/status/1282525584237699072\",       \"date\": \"2020-07-13 04:01:42+00:00\",       \"text\": \"Das Gespenst der Diktatur https://t.co/9Q8zqVOctP\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1115832862530523136,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1252176730959347713/hlgNbKlZ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1115832862530523136/1587377574\",              \"username\": \"kreativeEnergie\",              \"name\": \"anders leben ! w\u00e4re notwendig,\",              \"description\": \"75% der deutschen Bev\u00f6lkerung beim Corona-Demokratie-Test durchgefallen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-04-10 04:24:20+00:00\",              \"location\": \"Potsdam, Germany\",              \"followers\": 378,              \"friends\": 499,              \"tweets\": 39656,              \"liked_tweets\": 9627,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 301       }}, {       \"id\": 1279353162504249344,       \"url\": \"https://twitter.com/Maxman23/status/1279353162504249344\",       \"date\": \"2020-07-04 09:55:37+00:00\",       \"text\": \"Wieder nichts aus der Geschichte gelernt...#Deutschland #Merkel #CDU Das Gespenst der Diktatur https://t.co/hPXZlMyXL5\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 79441534,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1266520865908326400/Z4mQPhrz_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/79441534/1532548602\",              \"username\": \"Maxman23\",              \"name\": \"Maxman - Licht am Ende des Tunnels\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-10-03 11:41:07+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 370,              \"friends\": 776,              \"tweets\": 1031,              \"liked_tweets\": 872,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 131       }}, {       \"id\": 1276350566134882311,       \"url\": \"https://twitter.com/ViktorBaranoff/status/1276350566134882311\",       \"date\": \"2020-06-26 03:04:23+00:00\",       \"text\": \"Das Gespenst der Diktatur | Rubikon - Magazin f\u00fcr die kritische Masse https://t.co/hQ5rCd73Mw\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2267133421,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/522303191975620608/u9zN1OK0_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2267133421/1413515920\",              \"username\": \"ViktorBaranoff\",              \"name\": \"Viktor Baranoff\",              \"description\": \"\u039c\u03b7\u03b4\u1f72\u03bd \u1f04\u03b3\u03b1\u03bd,\u0391\u03b9\u03ad\u03bd \u03b1\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03b5\u03cd\u03b5\u03b9\u03bd \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c5\u03c0\u03b5\u03af\u03c1\u03bf\u03c7\u03bf\u03bd \u03ad\u03bc\u03bc\u03b5\u03bd\u03b1\u03b9 \u03ac\u03bb\u03bb\u03c9\u03bd\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-29 08:56:08+00:00\",              \"location\": \"Basel\",              \"followers\": 2235,              \"friends\": 3827,              \"tweets\": 141028,              \"liked_tweets\": 4391,              \"lists_member\": 29,              \"media_shared\": 6340       }}, {       \"id\": 1276284883103514625,       \"url\": \"https://twitter.com/Ermittlungshyp1/status/1276284883103514625\",       \"date\": \"2020-06-25 22:43:23+00:00\",       \"text\": \"Das Gespenst der Diktatur | Rubikon - Magazin f\u00fcr die kritische Masse https://t.co/92y3gaxKQj WIDERSTAND!\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1269649161462349826,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1297365791478865926/Bstiv0WF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1269649161462349826/1591543282\",              \"username\": \"Ermittlungshyp1\",              \"name\": \"Ermittlungshypothese\",              \"description\": \"Ich werde ungern hinters Licht gef\u00fchrt... Seit langem eher linksliberal (a la 1969 bis 1982!) Artikel 20,4 Grundgesetz!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-06-07 15:17:00+00:00\",              \"location\": \"Europa\",              \"followers\": 1249,              \"friends\": 4199,              \"tweets\": 9652,              \"liked_tweets\": 14159,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 706       }}, {       \"id\": 1276244088770215936,       \"url\": \"https://twitter.com/ChristianZell/status/1276244088770215936\",       \"date\": \"2020-06-25 20:01:16+00:00\",       \"text\": \"Das Gespenst der #DiktaturWenn wir angesichts massiver Grundrechtseinschr\u00e4nkungen nicht aufwachen, haben wir aus der Geschichte nichts gelernt.Exklusivauszug aus \u201e#Corona Fehlalarm\u201c, Teil 2/3.vonxa0Sucharit #Bhakdi,xa0Karina Reisshttps://t.co/vbULXpilDe https://t.co/RxoiY3ce6B\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 10,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2807989937,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/754332338763563008/lHzrV809_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2807989937/1543106524\",              \"username\": \"ChristianZell\",              \"name\": \"Christian Zell\",              \"description\": \"F\u00fcr Frieden, Freiheit und Gerechtigkeit\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-10-05 14:38:07+00:00\",              \"location\": \"Oberschwaben\",              \"followers\": 1088,              \"friends\": 564,              \"tweets\": 19951,              \"liked_tweets\": 47529,              \"lists_member\": 28,              \"media_shared\": 1477       }}, {       \"id\": 1276239021178531843,       \"url\": \"https://twitter.com/gerry6868/status/1276239021178531843\",       \"date\": \"2020-06-25 19:41:08+00:00\",       \"text\": \"Das Gespenst der Diktatur | Rubikon - Magazin f\u00fcr die kritische Masse https://t.co/uy1GvHBtMn\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 351117961,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1150135388507398144/L4kt2pOQ_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/351117961/1561058660\",              \"username\": \"gerry6868\",              \"name\": \"FrankenBlue \ud83d\udc63\",              \"description\": \".@Vibram5Fingers Freak\ud83d\udc63. Gegen GEZ. CO2-Fan! @BayreuthTigers #DEL2 Retweets sind nicht immer Zustimmung. Katzenmensch\ud83d\udc31\ud83e\udd70\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-08-08 20:26:10+00:00\",              \"location\": \"D - Zentraloberfranken\",              \"followers\": 1189,              \"friends\": 1779,              \"tweets\": 152277,              \"liked_tweets\": 43071,              \"lists_member\": 102,              \"media_shared\": 6468       }}, {       \"id\": 1276222602688827399,       \"url\": \"https://twitter.com/ManfredWirth/status/1276222602688827399\",       \"date\": \"2020-06-25 18:35:54+00:00\",       \"text\": \"Das Gespenst der Diktatur | Rubikon - Magazin f\u00fcr die kritische Masse https://t.co/cVvanCMkj3\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1895221093,              \"url\": \"https://www.manfredwirth.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000494699049/d705341365d6a2f57cde40defa2459af_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1895221093/1554741850\",              \"username\": \"ManfredWirth\",              \"name\": \"Manfred Wirth\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-09-22 21:48:22+00:00\",              \"location\": \"95030 Hof\",              \"followers\": 15,              \"friends\": 12,              \"tweets\": 2682,              \"liked_tweets\": 4,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 146       }}, {       \"id\": 1276199057472569348,       \"url\": \"https://twitter.com/ANothlich/status/1276199057472569348\",       \"date\": \"2020-06-25 17:02:20+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/uOLmbQEPz8\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1270966386853122055,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1270966712352100353/dAAuNYoX_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"ANothlich\",              \"name\": \"Alexander N\u00f6thlich\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-06-11 06:29:49+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2354,              \"friends\": 34,              \"tweets\": 5135,              \"liked_tweets\": 10683,              \"lists_member\": 35,              \"media_shared\": 341       }}, {       \"id\": 1276148930330451975,       \"url\": \"https://twitter.com/viruswelten/status/1276148930330451975\",       \"date\": \"2020-06-25 13:43:09+00:00\",       \"text\": \"\u201eYou can fool all the people some of the time, and some of the people all the time, but you cannot fool all the people all the time.\u201cAbraham Lincoln#CoronaVirusDE #coronavirus https://t.co/wbZ9irsjvQ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1273907415524749312,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1290233455704449024/z9suSVEd_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1273907415524749312/1601111357\",              \"username\": \"viruswelten\",              \"name\": \"viruswelten\",              \"description\": \"Ein kleine Sammlung \u00fcber den virus. Telegram Kanal auf t.me/viruswelten und virenwelten.wordpress.com\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-06-19 09:16:17+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 12,              \"friends\": 46,              \"tweets\": 1363,              \"liked_tweets\": 1827,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 18       }}, {       \"id\": 1276118665398804487,       \"url\": \"https://twitter.com/ukoepke/status/1276118665398804487\",       \"date\": \"2020-06-25 11:42:53+00:00\",       \"text\": \"Das Gespenst der #Diktatur  Wenn wir angesichts massiver #Grundrechtseinschr\u00e4nkungen nicht aufwachen, haben wir aus der Geschichte nichts gelernt. #Grundrecht #CoronakriseExklusivauszug aus \u201eCorona Fehlalarm\u201c, Teil 2/3.https://t.co/wmHdlBoQFy\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 49040503,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1379452463577763848/febEBgWo_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/49040503/1617720524\",              \"username\": \"ukoepke\",              \"name\": \"Koepke\",              \"description\": \"Kant: Gebrauche deinen Verstand!Voltaire: Ja, aber wie, wenn die K\u00f6pfe voller Unsinn stecken?ES-REICHT-UNS.DEListenanleger werden geblockt!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-20 16:02:25+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 652,              \"friends\": 1405,              \"tweets\": 52611,              \"liked_tweets\": 16152,              \"lists_member\": 58,              \"media_shared\": 475       }}, {       \"id\": 1276093172796608514,       \"url\": \"https://twitter.com/kcharlyken/status/1276093172796608514\",       \"date\": \"2020-06-25 10:01:35+00:00\",       \"text\": \"Das Gespenst der Diktatur | Rubikon - Magazin f\u00fcr die kritische Masse https://t.co/TyN4PGUGfj\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2932791191,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/546086215745695745/U5hbJ-ak_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2932791191/1419034540\",              \"username\": \"kcharlyken\",              \"name\": \"Karlheinz Grawe\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-12-19 23:28:05+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 331,              \"friends\": 493,              \"tweets\": 34110,              \"liked_tweets\": 14986,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 915       }}]"
}