{"url": "https://www.rubikon.news//artikel/die-angstmacher-3", "date": "2021-02-03", "source": "rubikon.news", "label": "fake", "header": "Die Angstmacher", "article": "W\u00e4hrend ein Gro\u00dfteil der Menschen die Lockdown-Ma\u00dfnahmen bef\u00fcrwortet, werden deren Schattenseiten von vielen \u00fcbersehen. Die Zahl der Menschen, die an Depressionen leiden, hat zugenommen, immer mehr Insolvenzen drohen, der soziale Ausgleich fehlt, Kinder vereinsamen und werden traumatisiert. Gleichzeitig ist umstritten, ob ein Lockdown wirklich \u201eMenschenleben rettet\u201c und ob die Infektionszahlen durch die Ma\u00dfnahmen nachhaltig beeinflusst werden. Doch wie ist es m\u00f6glich, dass offenbar immer noch so viele Menschen f\u00fcr die Ma\u00dfnahmen sind, obwohl sie darunter leiden und obwohl es wenig Evidenz daf\u00fcr gibt, dass diese tats\u00e4chlich die gew\u00fcnschte Wirkung erzielen? Hierbei muss ein Blick auf die Kunst der Public Relations (PR) geworfen werden, die schon vor \u00fcber 100 Jahren \u2014 \u00fcberwiegend in den USA \u2014 entwickelt wurde und heute mehr denn je zur Anwendung kommt. Was hat die Werbung f\u00fcr den Verkauf von Schinken und Eiern als gesundes Fr\u00fchst\u00fcck mit der Aufforderung gemein, einen Mundschutz zu tragen, \u201eum sich und seine Mitmenschen zu sch\u00fctzen\u201c? Beiden Beispielen mangelt es an Evidenz, die die jeweilige Behauptung st\u00fctzt, und beide verfolgen Interessen, die jedoch nicht offengelegt werden. \nDiese Kommunikationsstrategien, die von Edward Bernays und Walter Lippmann bereits in den 20er Jahren entwickelt wurden, sind als Public Relations (PR) bekannt und erfahren derzeit einen zweiten Fr\u00fchling. Sie f\u00fchren dazu, dass Menschen Aussagen zustimmen, die keinerlei Nutzen f\u00fcr sie selbst haben und lediglich jenen in die Karten spielen, die mit PR-Methoden Ma\u00dfnahmen durchsetzen, von denen sie selbst am meisten profitieren. \nGleichzeitig l\u00f6sen derartige Strategien gegenw\u00e4rtig in ihrer Konsequenz gro\u00dfes Leid aus und tragen dazu bei, dass mittlerweile immer mehr Menschen vor einem finanziellen Scherbenhaufen stehen und nicht wissen, wie sie in Zukunft \u00fcber die Runden kommen sollen. Wie damit zusammenh\u00e4ngende \u00c4ngste \u00fcberwunden und PR-Strategien erkannt und entschl\u00fcsselt werden k\u00f6nnen, f\u00fchrt Corinna Busch im Gespr\u00e4ch mit Rubikon aus. ", "twitter-history": "[{       \"id\": 1358319172397248512,       \"url\": \"https://twitter.com/velerojo/status/1358319172397248512\",       \"date\": \"2021-02-07 07:38:21+00:00\",       \"text\": \"Die Angstmacher | Rubikon - Magazin f\u00fcr die kritische Masse https://t.co/UIbbl4JHzf\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3026432061,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1298261240981012480/xz6oBxwT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3026432061/1515363368\",              \"username\": \"velerojo\",              \"name\": \"Velajo\",              \"description\": \"\ud83d\ude08\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-02-09 13:39:24+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1089,              \"friends\": 1480,              \"tweets\": 44396,              \"liked_tweets\": 145885,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 168       }}, {       \"id\": 1357253927843082240,       \"url\": \"https://twitter.com/kcharlyken/status/1357253927843082240\",       \"date\": \"2021-02-04 09:05:27+00:00\",       \"text\": \"Die Angstmacher | Rubikon - Magazin f\u00fcr die kritische Masse https://t.co/ICKu9t5Ggf\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2932791191,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/546086215745695745/U5hbJ-ak_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2932791191/1419034540\",              \"username\": \"kcharlyken\",              \"name\": \"Karlheinz Grawe\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-12-19 23:28:05+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 331,              \"friends\": 493,              \"tweets\": 34110,              \"liked_tweets\": 14986,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 915       }}, {       \"id\": 1357005179791560708,       \"url\": \"https://twitter.com/UTreber/status/1357005179791560708\",       \"date\": \"2021-02-03 16:37:01+00:00\",       \"text\": \"Die Angstmacher | Rubikon - Magazin f\u00fcr die kritische Masse https://t.co/lU0T02bPS8\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1143182473276403719,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1275819432191893506/vznBVjvW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"UTreber\",              \"name\": \"Nelli Neuhier\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-06-24 15:41:55+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 333,              \"friends\": 345,              \"tweets\": 11032,              \"liked_tweets\": 17010,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 866       }}, {       \"id\": 1356928095924727810,       \"url\": \"https://twitter.com/jonaderwal/status/1356928095924727810\",       \"date\": \"2021-02-03 11:30:43+00:00\",       \"text\": \"Im Rubikon-Exklusivinterview erl\u00e4utert die Juristin, Journalistin und Buchautorin Corinna Busch, welche Folgen die aktuelle gesellschaftliche Angst- und Panikmache hervorruft und wie wir uns gegen Propaganda zur Wehr setzen k\u00f6nnen.Die Angstmacher  Rubikon https://t.co/4gddsbl8Xo\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1061069677,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1149278409626980354/4v0hPVlu_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1061069677/1562843599\",              \"username\": \"jonaderwal\",              \"name\": \"Kai Reuter\",              \"description\": \"Der Stein,den die Bauleute verworfen haben,ist zum Eckstein geworden!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-01-04 18:08:42+00:00\",              \"location\": \"\u00dcberall.\",              \"followers\": 227,              \"friends\": 162,              \"tweets\": 90471,              \"liked_tweets\": 996,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 22603       }}]"}