{"url": "https://www.rubikon.news//artikel/der-herr-der-viren-2", "date": "2020-10-07", "source": "rubikon.news", "label": "fake", "header": "Der Herr der Viren", "article": "Jens Spahn will Kanzlerkandidat der Union werden. Und der Pharma-Lobbyist hat gute Chancen. Denn wenn einer in der Union was werden will, dann muss er konservativ bis reaktion\u00e4r sein. Das bringt Spahn immer. Nur mit der Schwangerschaft klappt es noch nicht ganz. Obwohl Spahn seit dem Dezember 2017 mit Daniel Funke, einem Burda-Lobbyisten, verheiratet ist, entsprangen der Beziehung noch keine Kinder. Aber Spahn ist vorbereitet. Zur Reform des Abtreibungsparagraphen 218 wei\u00df er zu sagen: \n\u201eMich wundern die Ma\u00dfst\u00e4be: Wenn es um das Leben von Tieren geht, da sind einige, die jetzt f\u00fcr Abtreibungen werben wollen, kompromisslos. Aber in dieser Debatte wird manchmal gar nicht mehr ber\u00fccksichtigt, dass es um ungeborenes menschliches Leben geht.\u201c \nDer Mann denkt mit, denkt vor, ist katholisch und seine sexuelle Orientierung hindert ihn nicht, \u00fcber den K\u00f6rper von Frauen verf\u00fcgen zu wollen.\nVerf\u00fcgung \u00fcber anderer Leute K\u00f6rper, das ist Spahns Leidenschaft. Der Gesundheitsminister will die Gesichter der Deutschen nicht mehr sehen: F\u00fcr ein paar Milliarden Euro hat er Masken bestellen lassen, die Millionen Deutsche unkenntlich machen sollen. Wer Spahns Gesicht sieht, ahnt: Er wei\u00df, wie h\u00e4sslich er ist, und er projiziert seine verst\u00e4ndlichen \u00c4ngste auf den Rest der Welt. Da kommt der Virus als Vorwand gerade Recht. \nZudem hofft der Karrierist Spahn, dass mit einer harten Virus-Politik seine Chancen, der Nachfolger von Angela Merkel zu werden, einfach besser sind. Er will den Abstand zu seinen Konkurrenten vergr\u00f6\u00dfern. \u201eSocial Distancing\u201c ist auch hier gesund f\u00fcr seinen politischen Erfolg. Nur einmal, in einem Aufzug im Gie\u00dfener Uni-Klinikum, fuhr er dicht gedr\u00e4ngt mit dem hessischen Ministerpr\u00e4sidenten und vielen anderen, nat\u00fcrlich nach oben. Das Foto wurde bekannt, bekannt auch, dass Spahn kein Bussgeld gezahlt hat, obwohl die von ihm diktierten 1,5 Meter Mindestabstand nicht gewahrt wurden.\nSpahn nimmt gern Geld ein, vom privaten Geld ausgeben h\u00e4lt er nicht viel. So muss er an das Geld gekommen sein, eine Villa f\u00fcr ein paar Millionen im Berliner Nobel-Vorort Dahlem zu kaufen. Wieviele Millionen? Das soll die \u00d6ffentlichkeit nicht wissen. Um die \u00f6ffentliche Debatte \u00fcber sein betr\u00e4chtliches Verm\u00f6gen zu verhindern, schickt der Herr Minister seinen Anwalt durch die Gegend. Der schaffte es, beim Landgericht Hamburg durchzusetzen, dass die genaue Nennung von Kaufpreis, Darlehen und Grundschuld der Spahn-Villa die Rechte des Betroffenen verletze. Ende der Debatte. \nWie man in Deutschland nicht mehr offen verschiedene Meinungen \u00fcber Corona diskutieren kann, so darf \u00fcber die Finanzen des faktischen Pharma-Agenten Spahn nicht mehr \u00f6ffentlich diskutiert werden. \nImmerhin wurde bekannt, dass Spahn einen Kredit f\u00fcr den Villen-Kauf aufgenommen hat. Ausgerechnet bei der Sparkasse, bei der er mal im Verwaltungsrat sa\u00df. Ausgerechnet bei einer Anstalt des \u00f6ffentlichen Rechts, in deren Leitung jetzt Parteifreunde des Spahn im Verwaltungsrat sitzen: Die CDU-Landr\u00e4te Christian Schulze Pellengahr und Kai Zwicker. Bei Sparkassen wird mit Steuergeldern gewirtschaftet. Wann wird die \u00d6ffentlichkeit informiert, mit deren Geld dort jongliert wird, zu welchen Konditionen Spahn seinen Kredit bekommen hat?\nMan schweigt in Deutschland: \u00dcber abweichende Meinungen zum Corona-Thema ebenso wie zum erstaunlichen Politiker-Reichtum und seinen Umst\u00e4nden. Hinter den Masken ist das Leben \u00e4rmer geworden. Reicher wurde der Herr der Viren. Und w\u00e4hrend das einfache Volk mit einem gew\u00f6hnlichen Mund-Nasen-Schutz ruhig gestellt wird, musste der Maulkorb f\u00fcr die Medien in diesem Fall vom Landgericht Hamburg gefertigt werden.\nRedaktionelle Anmerkung: Dieser Text erschien zuerst auf rationalgalerie.de.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1315346721254313987,       \"url\": \"https://twitter.com/ChristianMoewes/status/1315346721254313987\",       \"date\": \"2020-10-11 17:41:10+00:00\",       \"text\": \"@jensspahn will #Kanzlerkandidat der @cducsubt werden. Und der #Pharma-#Lobbyist hat gute Chancen. Denn wenn einer in der Union was werden will, dann muss er #konservativ bis #reaktion\u00e4r sein. Das bringt Spahn immer. https://t.co/bV58wJoGv2\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 409538270,              \"url\": \"http://fuzzy.cs.uni-magdeburg.de/wiki/pmwiki.php?n=Mitarbeiter.Moewes\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1350812081302495232/wyl4cidW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/409538270/1610893672\",              \"username\": \"ChristianMoewes\",              \"name\": \"Christian Moewes\",              \"description\": \"proud dad of two lovely girls, #intrapreneur @BoschGlobal, #digitalization #maverick, views are on my own\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-11-10 21:50:24+00:00\",              \"location\": \"Bamberg, Germany\",              \"followers\": 92,              \"friends\": 226,              \"tweets\": 2070,              \"liked_tweets\": 3842,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 87       }}, {       \"id\": 1314553312109367296,       \"url\": \"https://twitter.com/kcharlyken/status/1314553312109367296\",       \"date\": \"2020-10-09 13:08:27+00:00\",       \"text\": \"Der Herr der Viren | Rubikon - Magazin f\u00fcr die kritische Masse https://t.co/PDMLNZDxQV\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2932791191,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/546086215745695745/U5hbJ-ak_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2932791191/1419034540\",              \"username\": \"kcharlyken\",              \"name\": \"Karlheinz Grawe\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-12-19 23:28:05+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 331,              \"friends\": 493,              \"tweets\": 34110,              \"liked_tweets\": 14986,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 915       }}, {       \"id\": 1314191488012738560,       \"url\": \"https://twitter.com/Eddie_1412/status/1314191488012738560\",       \"date\": \"2020-10-08 13:10:41+00:00\",       \"text\": \"Volksdressierer @jensspahn verpasste dem P\u00f6bel einen Mundschutz \u2014 und der Presse, die den Preis f\u00fcr sein Luxus-Anwesen ver\u00f6ffentlichen wollte, einen Maulkorb.https://t.co/zX1R7fi4Ud\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 9,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 24363209,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1165980739197919233/MjXtU2uH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/24363209/1611011269\",              \"username\": \"Eddie_1412\",              \"name\": \"Eddie Graf\",              \"description\": \"Wage dich nicht zu nah an die Sonne, Ikarus\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-14 12:47:42+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 6702,              \"friends\": 4463,              \"tweets\": 113538,              \"liked_tweets\": 212963,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 21750       }}, {       \"id\": 1314136044640653312,       \"url\": \"https://twitter.com/kcharlyken/status/1314136044640653312\",       \"date\": \"2020-10-08 09:30:23+00:00\",       \"text\": \"Der Herr der Viren | Rubikon - Magazin f\u00fcr die kritische Masse https://t.co/PDMLNZDxQV\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2932791191,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/546086215745695745/U5hbJ-ak_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2932791191/1419034540\",              \"username\": \"kcharlyken\",              \"name\": \"Karlheinz Grawe\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-12-19 23:28:05+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 331,              \"friends\": 493,              \"tweets\": 34110,              \"liked_tweets\": 14986,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 915       }}, {       \"id\": 1313915538561785857,       \"url\": \"https://twitter.com/jonaderwal/status/1313915538561785857\",       \"date\": \"2020-10-07 18:54:10+00:00\",       \"text\": \"Der Herr der Viren | Rubikon https://t.co/N13BJoKNY8\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1061069677,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1149278409626980354/4v0hPVlu_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1061069677/1562843599\",              \"username\": \"jonaderwal\",              \"name\": \"Kai Reuter\",              \"description\": \"Der Stein,den die Bauleute verworfen haben,ist zum Eckstein geworden!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-01-04 18:08:42+00:00\",              \"location\": \"\u00dcberall.\",              \"followers\": 227,              \"friends\": 162,              \"tweets\": 90471,              \"liked_tweets\": 996,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 22603       }}, {       \"id\": 1313822999309619200,       \"url\": \"https://twitter.com/newwidler/status/1313822999309619200\",       \"date\": \"2020-10-07 12:46:27+00:00\",       \"text\": \"u2066@jensspahnu2069 verpasste dem P\u00f6bel einen Mundschutz \u2014 und der Presse, die den Preis f\u00fcr sein Luxus-Anwesen \u00f6ffentlich machen wollte, einen Maulkorb\u2024 https://t.co/oBmzOqCkgb\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 54149924,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1364467562512347138/rK6p_FDX_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/54149924/1614149393\",              \"username\": \"newwidler\",              \"name\": \"Dirk\",              \"description\": \"Kommunikations-Designer und Verfechter f\u00fcr Meinungsfreiheit und Vielseitigkeit. #digital #design #ui #ux\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-07-06 07:50:05+00:00\",              \"location\": \"Munich\",              \"followers\": 158,              \"friends\": 462,              \"tweets\": 2662,              \"liked_tweets\": 767,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 438       }}]"}