{"url": "https://de.rt.com/gesellschaft/104607-wolfgang-wodarg-man-findet-was-man-sucht/", "date": "2020-07-17T21:25:00+02:00", "source": "de.rt.com", "label": "fake", "header": "\n                Corona-Ausschuss \u2013 Wolfgang Wodarg: \"Man findet, was man sucht\"\n            ", "article": "                Die Stiftung Corona-Ausschuss lud in ihrer ersten Sitzung den Arzt Dr. Wolfgang Wodarg zu einer mehrst\u00fcndigen Expertenanh\u00f6rung. Wodarg trug ma\u00dfgeblich zur Aufkl\u00e4rung der sogenannten \"Schweinegrippe-Pandemie\" von 2009 bei und kritisiert heute den Umgang mit der \"Corona-Krise\".\n            Vorbemerkung: RT DE berichtet in einer eigenen Serie mit Artikeln und Podcasts \u00fcber die Arbeit der Stiftung Corona-Ausschuss. Dabei geht es neben der Information eines m\u00f6glichst breiten Publikums auch um die Dokumentation der Ausschussarbeit zur Corona-Krise als ein buchst\u00e4blich umw\u00e4lzendes Ereignis. Die Berichterstattung zu den Anh\u00f6rungen des Ausschusses erfolgt thematisch und nicht chronologisch. Sie bleibt durch das Geschehen an sich tagesaktuell \u2013 mit Blick auf die weiteren Entwicklungen sowie hinsichtlich einer Aufarbeitung der bisherigen Ereignisse.\nDie von mehreren Juristen gegr\u00fcndete Stiftung Corona-Ausschuss traf sich am Mittwoch zu ihrer ersten Sitzung in Berlin. Ihr Ziel ist es, unabh\u00e4ngig von einem parlamentarischen Untersuchungsausschuss die Corona-Krise und die von der Bundesregierung und den Landesregierungen erlassenen Corona-Ma\u00dfnahmen zeitnah zu untersuchen. Dazu sind Anh\u00f6rungen von Experten aus allen relevanten Bereichen f\u00fcr eine umfassende Tatsachenermittlung geplant. Deren Ergebnisse sollen sowohl der \u00d6ffentlichkeit als auch der Justiz als Grundlage f\u00fcr eine angemessene Einsch\u00e4tzung der getroffenen Ma\u00dfnahmen und ihrer Folgen dienen.\nIn der ersten Ausschusssitzung war der Lungenarzt und Epidemiologe Dr. Wolfgang Wodarg zu einer mehrst\u00fcndigen Anh\u00f6rung geladen. Wodarg trug ma\u00dfgeblich zur Aufkl\u00e4rung der Vorg\u00e4nge bei, die zur sogenannten \"Schweinegrippe-Pandemie\" f\u00fchrten. Diese erwies sich letztlich als eine \"Fake-Pandemie\", zu der es infolge sch\u00e4dlicher struktureller Verquickungen zwischen Wirtschaft und Politik kam. Ausschlaggebend f\u00fcr diese \"Fake-Pandemie\" war seinerzeit das Agieren der Weltgesundheitsorganisation (WHO) und der Medien. Im Ergebnis offenbarte sich eine f\u00fcr die Demokratie gef\u00e4hrliche Entwicklung. Anders als die nationalen Parlamente, insbesondere der Deutsche Bundestag, die eigentlich genuinen Orte politischer Kontrolle von Regierungshandeln sein sollten, erwies sich dabei das parlamentarische Gremium des Europarates als wirksam.\n\"Lernen vom Untersuchungsausschuss Schweinegrippe\" lautete daher das Motto der ersten Anh\u00f6rung, bei der es um die Erkenntnisse aus den damaligen Vorg\u00e4ngen ging, die f\u00fcr die Aufkl\u00e4rung und Bewertung der gegenw\u00e4rtigen Corona-Krise hilfreich sein k\u00f6nnten.\nWolfgang Wodarg \u2013 Anh\u00f6rung\nSCHWEINEGRIPPE UND ROLLE DER WHO\nEinleitend berichtete Wolfgang Wodarg von seiner Qualifikation als Lungenarzt und Epidemiologe, der als Leiter eines Gesundheitsamtes jahrelang f\u00fcr die Bek\u00e4mpfung von Seuchen zust\u00e4ndig war.\nErstmals aufmerksam auf Ungereimtheiten im Zusammenhang mit saisonalen Atemwegserkrankungen sei er anl\u00e4sslich der Vogelgrippe von 2005 geworden. Medien h\u00e4tten damals Bilder von toten V\u00f6geln und die WHO Prognosen von 30 Millionen toten Menschen verbreitet. Auf Nachfrage bei der WHO habe er statt tats\u00e4chlicher Daten f\u00fcr diese Einsch\u00e4tzungen der Opferzahlen lediglich Werbematerial von einem Impfhersteller erhalten, zudem von einem WHO-Mitarbeiter, der wenig sp\u00e4ter in die Impfabteilung des Pharmakonzerns Novartis gewechselt sei.\nAuch h\u00e4tten bereits Institutionen und Personen eine Rolle bei der Erstellung und Beurteilung von Szenarien \"ausgehend von wenigen F\u00e4llen\" gespielt, die in der gegenw\u00e4rtigen \"Pandemie\" ebenfalls aktiv sind. Und schon damals seien die F\u00e4lle durch \"Suchen\" gesammelt und medial verbreitet und f\u00fcr ein Agenda-Setting eingesetzt worden.\nDurch diesen Wirbel, den sie in Mexiko gemacht haben, hat das CDC [Centers for Disease Control and Prevention, Gesundheitsbeh\u00f6rde in den USA \u2013 Anm. Red.] sich auch darum gek\u00fcmmert, und dann wurden auch die ersten F\u00e4lle in den USA diagnostiziert. Und so wurde das dann Thema.\nEs sei ein Vorgang gewesen, den er schon bei der Vogelgrippe und noch zuvor bei SARS 2002/2003 beobachtet und der bei der WHO zum Prozess der sogenannten \"Pandemic Preparedness\" gef\u00fchrt habe, schlie\u00dflich k\u00f6nne jederzeit ein gef\u00e4hrlicher Erreger kommen. So seien dann Pl\u00e4ne erstellt und zum Teil geheime Vertr\u00e4ge zwischen Staaten und der Impfindustrie geschlossen worden, obwohl es dabei um den Einsatz \u00f6ffentlicher Gelder gehe. Deren Inkrafttreten erfolge \u00fcber die Ausrufung der h\u00f6chsten Pandemiestufe durch die WHO, wobei die Definition einer Pandemie im Vorfeld ohne Begr\u00fcndung ver\u00e4ndert worden sei. Bis 2009 habe keine der seit den 1930er-Jahren registrierten Grippewellen die Pandemiekriterien erf\u00fcllt. Nunmehr entspreche jede Grippewille per WHO-Definition einer Pandemie.\n\u00dcber diese Vertr\u00e4ge sei ein Markt f\u00fcr die Impfindustrie geschaffen worden, die mit neuen Technologien wie Bioreaktoren und Adjuvanzien verschiedene Strategien nutze. Problematisch seien Impfungen grunds\u00e4tzlich durch ihren Einsatz bei gesunden Menschen, weshalb dies eine pers\u00f6nlich zu treffende Entscheidung sein sollte. Fr\u00fcher seien Impfungen daher staatlich hergestellt oder kontrolliert worden, wohingegen sie heute durch die Impfindustrie privatisiert und die m\u00f6glichen Sch\u00e4den sozialisiert seien, indem der Staat daf\u00fcr aufkomme, in Deutschland durch die Versorgungs\u00e4mter.\nDie Verquickungen zwischen Wirtschaft und Politik, wie seinerzeit bei Donald Rumsfeld als CEO eines Impfherstellers und sp\u00e4terer Minister in der Regierung von US-Pr\u00e4sident George W. Bush, spielten eine entscheidende Rolle. So sei die wissenschaftliche Datenlage f\u00fcr Wirknachweise und Zulassungen im Falle der Impfungen gegen die Schweinegrippe intransparent gewesen. Insgesamt habe es mehr Schaden als Nutzen gegeben.\nAnders als die nationalen Parlamente habe der Europarat durch seine besondere Zusammensetzung aus Regierungen und Oppositionen seiner 47 Mitgliedsstaaten bei der Aufkl\u00e4rung dieser Vorg\u00e4nge um die Schweinegrippe entscheidend gewirkt. Im Ergebnis sei festgestellt worden, dass es sich dabei um eine Fake-Pandemie gehandelt habe, die durch die Definitions\u00e4nderungen der WHO erm\u00f6glicht wurde. Die WHO selbst bef\u00e4nde sich in Abh\u00e4ngigkeiten und agiere intransparent. Dies habe damals ein globales Echo und einen Skandal in vielen L\u00e4ndern bewirkt.\nSeit Ende der 1990er-Jahre sei die WHO zunehmend unterfinanziert, sodass heute rund 80 Prozent ihres Budgets aus zweckgebundenen Mitteln bestehe, die vorrangig wirtschaftlichen Interessen dienten.\nWER BEOBACHTET?\nWichtig sei, wer solche Krankheitsgeschehen beobachtet. So seien Epidemiologen an Symptomen, F\u00e4llen, H\u00e4ufigkeiten, Orten und Kausalketten interessiert, Virologen an Taxonomischem und molekularen Sequenzen. Habe dabei fr\u00fcher noch die Anz\u00fcchtung von Viren eine Rolle gespielt, so gehe es heute um Sequenzierung und in der Folge um die Entwicklung von Tests zur Suche von Molek\u00fcl- und Genteilen.\nDoch solche Molek\u00fclbefunde seien ausdr\u00fccklich keine Diagnose f\u00fcr Krankheiten. Dar\u00fcber hinaus gebe es das Problem falscher Testpositive. Insgesamt seien solche Tests ungeeignet f\u00fcr Aussagen \u00fcber Infektionen.\nWodarg berichtet von einer Anekdote zu dem, was bei diesen Tests sonst noch falsch laufen kann:\nIch habe eine E-Mail von Freunden aus den USA gekriegt. Darin stand, dass sie zu einem Test gingen und \u00fcber eine Stunde warten mussten. Das war ihnen dann zu viel, und sie sind abgehauen. Am n\u00e4chsten Tag haben sie einen Brief gegkriegt, in dem stand, dass ihr Test positiv ausgefallen sei.\nOffensichtlich seien eine solche Handhabung der Testverfahren und die Tests selbst durch ihre extreme Empfindlichkeit und m\u00f6gliche Kontamination problematisch.\nDes Weiteren gehe es darum, wonach man mit solchen Tests sucht und wonach nicht. Mittlerweile sei bekannt, dass es bereits fr\u00fchere Funde des Erregers SARS-CoV-2 gab.\nTests, wie insbesondere der weltweit vermarktete Drosten-Test, seien wissenschaftlich interessant, doch klinisch nicht relevant. Man finde mit ihnen, was man sucht. Doch solche Funde sagten nichts dar\u00fcber aus, was in der Biologie los und unter den sich best\u00e4ndig ver\u00e4ndernden Viren zu finden sei. Klinisch relevant w\u00e4re es nur, wenn es bestimmte Medikamente gegen bestimmte Viren g\u00e4be.\nSchlie\u00dflich spiele das ganze Feld aus Diagnose und medizinischer Ma\u00dfnahmen und Medikamentation bei solchem Krankheitsgeschehen eine Rolle. Und dabei insbesondere l\u00e4nderspezifische und soziale Faktoren wie etwa solche des Zugangs und der Organisation des Gesundheitswesens. So seien die in den Medien verbreiteten Bilder der \"wei\u00dfen Zelte\" in den USA keine Besonderheit.\n\u00c4hnliches gelte f\u00fcr die Bilder aus Norditalien. Auch dort seien spezifische Faktoren zu ber\u00fccksichtigen und n\u00e4her zu analysieren, etwa die Alterstruktur der Bev\u00f6lkerung und die Zust\u00e4nde im Gesundheits- und Pflegewesen sowie die Auswirkungen der durch die Ma\u00dfnahmen und Berichte hervorgerufenen Panik, mit der Folge von Personalmangel und Fehlbehandlungen durch Kurzschlussreaktionen.\nIMPFUNGEN UND TESTS\nBekannterma\u00dfen sei bei Impfungen gegen ver\u00e4nderliche Erreger wie Viren keine evidenzbasierte Aussage \u00fcber deren Nutzen m\u00f6glich, wohl aber ein j\u00e4hrliches Gesch\u00e4ft bei solch saisonalen Infektionskrankheiten wie Influenza.\nUntersuchungen h\u00e4tten gleiche Krankheitsh\u00e4ufigkeiten bei Geimpften und Nichtgeimpften gezeigt. Die Geimpften seien dann an anderen Erregern, \"die die L\u00fccke f\u00fcllen\", erkrankt.\nAll diese Zusammenh\u00e4nge m\u00fcssten den in Deutschland zust\u00e4ndigen Stellen wie dem Robert Koch-Institut (RKI) und dem Paul-Ehrlich-Insitut (PEI) bekannt sein.\nBei den nun geplanten RNA-Impfungen gehe es zudem um eine Entwicklung, die den Bioreaktor zur Impfstoffherstellung in den Menschen selbst verlege und diesen daf\u00fcr \u00fcber die Impfung genetisch modifiziere. Dabei seien in Europa verbotene Keimbahnver\u00e4nderungen infolge der Komplexit\u00e4t lebender Systeme mit rekursiven Vorg\u00e4ngen m\u00f6glicherweise nicht auszuschlie\u00dfen, sodass ausreichend lange Beobachtungen \u00fcber viele Jahre hinweg im Vorfeld einer solchen Impfung notwendig seien.\nEs ist ein tolles Gesch\u00e4ft. Ich muss noch nicht einmal mehr Impfstoff herstellen. Ich gebe euch diese leicht herzustellende RNA, die piekse ich rein, und dann stellt ihr den Impfstoff selbst her. Keine H\u00fchnereier [zur Impfstoffproduktion \u2013 Anm. d. Red.] mehr, keine Bioreaktoren mehr, ihr seid der Bioreaktor. Super. Und das ist was Neues, da gibt es ein Patent, und dann ist es noch teuerer und verdient man noch mehr. Also wirtschaftlich ist das die Idee. Super.\nAuf die Frage, ob es daf\u00fcr medizinisch irgendeine Rechtfertigung gebe, antwortete Wodarg:\nNein. Das ist unverantwortlich, das zum Anlass zu nehmen, Menschen millionenfach einem solchen Risiko auszusetzen. Das ist v\u00f6llig unverantwortlich und kriminell, meiner Meinung nach. Als Arzt w\u00fcrde ich wegen grob fahrl\u00e4ssigen Handelns zu Recht mit Freiheitsstrafe bestraft werden.\nBei den Tests wiederum gebe es zus\u00e4tzlich zum Umstand ihrer Untauglichkeit als Diagnostikum das Problem ihrer fehlenden amtlichen Validierung. F\u00fcr ein solches Medizinprodukt mahne die EU eine entsprechende amtliche Zulassung an. Derzeit gelten noch \u00dcbergangsregelungen vom nationalen zum EU-Recht.\nDie gegenw\u00e4rtigen Tests er\u00f6ffneten ein neues, riesiges Marktsegment aus PCR- und Antik\u00f6rpertests sowie der daf\u00fcr entwickelten maschinellen Automatisierung. Aus \"neuen Wellen\" erg\u00e4ben sich \"neue Tests\".\nEin Ausschussmitglied wies hierbei auf eine m\u00f6gliche Produkthaftung hin. In diesem Zusammenhang steht auch die sp\u00e4ter gestellte Frage, ob Wodarg hinsichtlich des Corona-Krankheitsgeschehens eine Besonderheit festellen k\u00f6nne. Denn diese Frage sei f\u00fcr die Rechtfertigung einer solchen massiven Aussetzung der Grundrechte, die die Basis unserer Demokratie seien, durch die Corona-Ma\u00dfnahmen entscheidend und f\u00fcr die Gerichte relevant. Wodarg sieht hier keine Corona-Besonderheit:\nDass der Erreger gef\u00e4hrlicher ist, als er vorher war, dass der Erreger gef\u00e4hrlicher ist als andere, w\u00e4hrend der Grippesaison auftretende, ist nicht erwiesen.\nEinschr\u00e4nkungen unserer Freiheiten durch staatliche Stellen wie etwa Gesundheits\u00e4mter sind Verwaltungsakte, so Wodarg. Solche Akte m\u00fcssten gut \u00fcberlegt und begr\u00fcndet sein, da ansonsten Schadenersatzforderungen an den Amtstr\u00e4ger gestellt werden k\u00f6nnten.\nWenn ich vor Gericht nicht belegen und begr\u00fcnden kann, dass ich sicher war, dass es berechtigt war, dass es sein musste, bin ich dran. Und wenn ein Gesundheitsamt sich auf diesen Test verl\u00e4sst, der nicht zugelassen ist f\u00fcr diese Diagnostik, und dann Menschen wegsperrt, bei denen keine Symptome sind, dann muss man sich schon sehr warm anziehen, wenn man das vor Gericht halten will.\nDie seinerzeit aus der Aufarbeitung der Schweinegrippe gewonnenen Schl\u00fcsse in Form des Europaratsberichts betreffen Wodarg zufolge vor allem strukturelle Gegebenheiten, die auch in der gegenw\u00e4rtigen Corona-Krise relevant sind.\nDabei g\u00e4be es sehr wohl Abhilfe, speziell in Deutschland mit seinem international vorbildlichen Institut f\u00fcr Qualit\u00e4t und Wirtschaftlichkeit im Gesundheitswesen (IQWiG). Der allem zugrunde liegende Test lie\u00dfe sich dort einer Pr\u00fcfung von Nutzen und Schaden nach aktuellem internationalen Stand der Wissenschaft unterziehen. Beauftragen k\u00f6nnten eine solche Pr\u00fcfung die Bundesregierung, der gemeinsame Bundesausschuss und die Krankenkassen. Dies sei aber bisher nicht geschehen.\nDass man mit einem In-House-Test die ganze Republik lahmlegen kann, ist sehr merkw\u00fcrdig.\nDEMOKRATIE UND MEDIEN\nDie Frage, ob er in seiner beruflichen und politischen Arbeit jemals erlebt habe, dass sich angesichts solcher schwerwiegenden Grundrechtseingriffe und Folgen niemand daf\u00fcr interessiert, die genauen Hintergr\u00fcnde festzustellen, verneint Wodarg:\nIn dieser Homogenit\u00e4t der politischen Antwort habe ich das noch nie erlebt. Es gab immer eine erkennbare, kr\u00e4ftige Opposition, und die Regierung musste sich rechtfertigen. In dieser Form habe ich das nicht erlebt. Bei der Schweinegrippe war es allerdings auch so, dass es eine echte politische Opposition in Deutschland auch nicht gab.\nEntscheidend sei dabei die sehr starke Rolle der Medien:\nWenn in den Medien keine Opposition ist, wenn es keine kritischen Gegenmedien gibt, dann traut sich die Politik das auch nicht. (...) Wenn die Medien die Politik vor die \u00f6ffentlichen Tatsachen stellen, die sie dann als Wahrheit aufgetischt bekommen, dann ist es unheimlich schwierig f\u00fcr die Politik, dagegen anzugehen. (...) Wenn die Problematik, die es zu entscheiden gilt, so pr\u00e4sentiert wird, dass keiner die Regierung verstehen w\u00fcrde, wenn sie anders handelt, dann wird es f\u00fcr die Regierung und auch f\u00fcr die Opposition ganz schwierig.\nMit Blick auf die wirtschaftlichen Konsequenzen durch die Corona-Ma\u00dfnahmen, die in ihrem vollen Ausma\u00df f\u00fcr die breite Masse der Bev\u00f6lkerung erst ab September zu sp\u00fcren sein werden, gibt sich Wodarg angesichts der bisherigen Rolle der Medien skeptisch:\nWenn die Medien \u00fcber die wirtschaftlichen Schwierigkeiten berichten, dann werden sie das so berichten, dass sie sich selber dabei sch\u00f6n im Schatten halten. Das hei\u00dft, die Verantwortung, die die Medien haben, die unkritische Haltung und die einseitige Berichterstattung der gro\u00dfen Medien, die wir beobachten, das ist ein Fehler, das ist ein Versagen unserer Medien. Was wir hier machen im Hinterst\u00fcbchen, das geh\u00f6rt eigentlich \u00f6ffentlich diskutiert, so auch in gro\u00dfen Sendern. Ich kriege Tausende Fragen, 'warum sind Sie nicht da, warum machen Sie das nicht'. Fr\u00fcher habe ich das gemacht. Doch heute, dadurch, dass man einfach diffamiert werden kann \u2013 und zack, weg ist man. Dadurch schalten sie ganze Gegner aus.\nDurch eine solche Instrumentalisierung der Medien gehe die Demokratie kaputt. Die Selbstregulierung, die in einer Demokratie m\u00f6glich ist, in Bezug auf Kompromisse und Finden von L\u00f6sungen zum Wohle der Menschen, werde dann einseitig verformt.\nWir werden zum Opfer von denjenigen, die sich totlachen \u00fcber die Demokratie. (...) Man wird Schuldige bennenen. Man wird es selbst nicht sein.\nMit Zuversicht sehe er auf die kommende Bundestagswahl, bei der alle wiedergew\u00e4hlt werden wollen:\nWenn es uns gelingt, die Fragen, die wir behandeln, so in die Bev\u00f6lkerung zu tragen, dass sie dann auch von der Masse der Bev\u00f6lkerung gestellt und von den Medien aufgegriffen werden: 'Wie stehst du dazu? Willst du uns noch mal diese Masken als Demutsgeste zumuten, oder sch\u00fctzt du uns vor so einem Bl\u00f6dsinn? Willst du uns noch mal diesen gentechnischen Experimenten aussetzen und uns unter Druck setzen?' Wenn ich das h\u00f6re, wie Frau von der Leyen sagt: 'Wir werden die Pandemie erst beenden, wenn eine Impfung da ist.' Wer ist wir? Was ist das f\u00fcr eine Haltung gegen\u00fcber der Bev\u00f6lkerung?\nDas sei f\u00fcr ihn unfassbar. Auch dass das einfach so von den Medien geschluckt werde. Als k\u00f6nne man eine Pandemie \"von der Regierung\" beenden.\nWichtig ist, und das ist ja ein Teil dieser Arbeit, des Ausschusses, wie ich Sie verstehe, dass hier der Bev\u00f6lkerung Argumente gegeben werden, nachzufragen. (...) Was macht ihr [Politiker] mit uns? Worauf achtet ihr? Wie wollt ihr sicherstellen, dass wir nicht belogen werden? Wie geht ihr mit der Pharmaindustrie um? Ihr m\u00fcsst doch wissen, dass sie nicht unsere Gesundheit, sondern ihre Aktienkurse im Blick hat.\nDas Problem betreffe das ganze Gesundheitssystem mit seiner Profitausrichtung nach privaten Interessen, f\u00fcr die gleichwohl die \u00f6ffentlichen Gelder \u00fcber die Krankenkassen flie\u00dfen. So auch bei den finanziellen Fehlanreizen f\u00fcr die Krankenh\u00e4user in der Corona-Krise. Gelder, die an anderer Stelle fehlten und bei wirksamer \u00f6ffentlicher Verantwortung anders eingesetzt werden k\u00f6nnten.\nFAZIT UND AUSBLICK\nAus dieser ersten Sitzung nehme man erhebliche Zweifel an den als angebliche Tatsachen verkauften medizinischen Umst\u00e4nden der Corona-Krise mit, so das Fazit des Ausschusses. Man wisse nicht, was mit dem Test sei. Es sei merkw\u00fcrdig, dass sich niemand daf\u00fcr interessiert und dass Institute, die sich daf\u00fcr interessieren k\u00f6nnten, nicht beauftragt werden.\nDie dramatischen und schon erkennbaren Folgen der Corona-Ma\u00dfnahmen seien im Weiteren n\u00e4her zu untersuchen.\nEntscheidend sei dabei die Ermittlung der Tatsachengrundlage f\u00fcr die Corona-Ma\u00dfnahmen zu jeweils verschiedenen Zeitpunkten des Krisengeschehens. Schlie\u00dflich seien bei derartigen massiven Grundrechtseingriffen und Folgen eine laut Stellungnahme des Bundesverfassungsgerichts begleitende und permanente Evalierungen der getroffenen Ma\u00dfnahmen wie dem \"Lockdown\" unabdingbar.\nGab es gen\u00fcgend Tatsachen, die den Lockdown rechtfertigen?\nHierbei gehe es auch um internationale Untersuchungen und Tatsachenerhebungen, etwa zu den Situationen in China, Italien und anderen L\u00e4ndern, angesichts der Bilder und Medienberichterstattungen, die ma\u00dfgeblich den Umgang mit dem Geschehen auch hierzulande beeinflusst hatten und weiterhin beinflussen.\nWeiteres Augenmerk m\u00fcsse den institutionellen Zust\u00e4ndigkeiten f\u00fcr solche l\u00e4nderspezifischen wie l\u00e4nder\u00fcbergreifenden Beobachtungen und Untersuchungen gelten.\nDie Beleuchtung der Testproblematik werde vertieft, auch hinsichtlich anderer Koinfektionen. Ebenso wie die Untersuchung der medizinischen Ma\u00dfnahmen und Folgen der Corona-Krise. Des Weiteren m\u00fcssen die wirtschaftlichen Auswirkung auf ganze Sektoren wie das zentrale Banken- und Finanzwesen und die staatlichen Sozialsysteme und Budgets verfolgt werden.\nIm Zusammenhang mit der Impf- und Testproblematik gehe es auch um die Frage des Datenschutzes und der m\u00f6glichen Verwendung der in diesem Zusammenhang gesammelten \"Coronalisten\" und Genomdaten.\nEs m\u00fcsse wie bei den Vorg\u00e4ngen rund um die Schweinegrippe \"Licht ins Dunkel\" der Entscheidungsstrukturen, der Interessenlagen und ihrer personellen und institutionellen Zusammenh\u00e4nge insbesondere bei der WHO und ihren Umfeldorganisationen gebracht werden. Elementar sei dabei das Verh\u00e4ltnis zwischen wirtschaftlichem und \u00f6ffentlichem Interesse.\nIm Anschluss an seine Anh\u00f6rung \u00e4u\u00dferte sich Wodarg im Rahmen einer Pressekonferenz gegen\u00fcber Sputnik und vertiefte einige Punkte wie beispielsweise die geplante individualisierte Medizin auf Basis massenhafter pers\u00f6nlicher Gesundheitsdaten und deren Folgen.\n ", "twitter-history": "[{       \"id\": 1334119907282268164,       \"url\": \"https://twitter.com/DohringMartin/status/1334119907282268164\",       \"date\": \"2020-12-02 12:59:07+00:00\",       \"text\": \"Corona-Ausschuss \u2013 Wolfgang Wodarg: Man findet, was man sucht Kritik am \u201eDrosten-Test\u201c und Hintergr\u00fcnde zur Motivation \ud83d\udd25https://t.co/X3ifCl84RL\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1121478593618554880,              \"url\": \"https://alfredkitzler.wixsite.com/rumblestealth\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1276228240668086277/QnlfZHx__normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1121478593618554880/1604327718\",              \"username\": \"DohringMartin\",              \"name\": \"Martin D\u00f6hring\",              \"description\": \"5\u2018-AGCCGAGTGACAGCC ACACAG\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-04-25 18:18:27+00:00\",              \"location\": \"Mainz, Deutschland\",              \"followers\": 266,              \"friends\": 195,              \"tweets\": 30505,              \"liked_tweets\": 26892,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 2091       }}]"}