{"url": "https://de.rt.com/inland/110446-gefahr-fuer-leib-und-leben/", "date": "2020-12-12T07:43:55+01:00", "source": "de.rt.com", "label": "fake", "header": "\n                \"Gefahr f\u00fcr Leib und Leben\": Oberverwaltungsgericht verbietet \"Querdenken\"-Demo in Dresden\n            ", "article": "                Nach dem Verwaltungsgericht Dresden verbietet auch das Oberverwaltungsgericht Sachsen eine Demonstration von Anh\u00e4ngern der \"Querdenken\"-Bewegung am Samstag in Dresden. Dem Gericht zufolge \u00fcberwiegt das Grundrecht auf Leben das Grundrecht auf Versammlungsfreiheit.\n            Die f\u00fcr diesen Samstag in Dresden geplante \"Querdenken\"-Kundgebung gegen die Corona-Politik bleibt weiter verboten. Nach dem Verwaltungsgericht Dresden hat auch das Oberverwaltungsgericht Sachsen in Bautzen in der Nacht zum Samstag entsprechend entschieden. Dem Gericht zufolge \u00fcberwiegt das Grundrecht auf Leben und k\u00f6rperliche Unversehrtheit das Grundrecht auf Versammlungsfreiheit. Der Beschluss ist nicht anfechtbar. Die Polizei bereitet sich ungeachtet der Gerichtsentscheidung auf einen Gro\u00dfeinsatz vor. Sie rechnet mit dem Erscheinen zahlreicher Hooligans und Rechtsextremisten.\nDie Mobilisierung f\u00fcr den Aufmarsch extrem rechter #Hooligans am 12.12.2020 in #Dresden nimmt mittlerweile europ\u00e4ische Dimensionen an. #d1212#SachsenSo \"friedlich\", wie sich die Szene zuweilen zynischerweise selbst bezeichnet - siehe Bild - wird der Tag kaum werden. pic.twitter.com/Wwm7p96eVb\n\nDie Stadt Dresden sah durch die Demonstration die \u00f6ffentliche Sicherheit gef\u00e4hrdet und bef\u00fcrchtete einen Massenauflauf. Zur Begr\u00fcndung f\u00fchrten die Beh\u00f6rden aus, dass bei vergangenen Demonstrationen der \"Querdenker\" weder Abstandsgebote noch die Maskenpflicht eingehalten worden seien.\nDer Anmelder der Kundgebung hatte am Freitagvormittag einen Eilantrag gegen das Verbot eingereicht. Nach Angaben des Gerichtes argumentierte er unter anderem damit, dass die Versammlungs-, Meinungs- und die Informationsfreiheit der Teilnehmer beschnitten werde. Die Stadtverwaltung arbeite mit Vermutungen hinsichtlich der Gef\u00e4hrlichkeit der Kundgebung. Die von der Beh\u00f6rde artikulierte Gefahr von vermehrten Ansteckungen sei wissenschaftlich voraussichtlich nicht haltbar, da diese vor allem in Innenr\u00e4umen erfolgten.\nDie Stadt Dresden verwies in einer Stellungnahme auf das Infektionsgeschehen. Seit dem 4. Dezember 2020 sei ein deutlicher Anstieg der Fallzahlen zu verzeichnen. Bisherige Beschr\u00e4nkungen h\u00e4tten keine signifikante Senkung der Infektionszahlen bewirkt. In Dresden habe die Inzidenzzahl schon seit Tagen \u00fcber dem Wert von 200 pro 100.000 Einwohnern binnen sieben Tagen gelegen. Es gebe eine konkrete und unmittelbare Gefahr f\u00fcr Leib und Leben einer Vielzahl von Menschen, wenn die Versammlung durchgef\u00fchrt werde.\nDie Richter folgten dieser Argumentation. Die Gefahrenprognose der Landeshauptstadt sei nicht zu beanstanden. Das Oberverwaltungsgericht Bautzen war vor gut einem Monat in die Kritik geraten, nachdem es das Verbot einer \"Querdenken\"-Demo in der Leipziger Innenstadt am 7. November wieder umgeworfen hatte. \n(rt/dpa)", "twitter-history": "[{       \"id\": 1337705905589248000,       \"url\": \"https://twitter.com/jonaderwal/status/1337705905589248000\",       \"date\": \"2020-12-12 10:28:35+00:00\",       \"text\": \"Ganzes Verwaltungsgericht auf der Intensivstation und anscheinend nicht mal mehr k\u00fcnstlich beatmet!  -  Gefahr f\u00fcr Leib und Leben: Oberverwaltungsgericht verbietet Querdenken-Demo in Dresden \u2014 RT DE https://t.co/BkWnF9iMUi\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1061069677,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1149278409626980354/4v0hPVlu_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1061069677/1562843599\",              \"username\": \"jonaderwal\",              \"name\": \"Kai Reuter\",              \"description\": \"Der Stein,den die Bauleute verworfen haben,ist zum Eckstein geworden!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-01-04 18:08:42+00:00\",              \"location\": \"\u00dcberall.\",              \"followers\": 227,              \"friends\": 162,              \"tweets\": 90471,              \"liked_tweets\": 996,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 22603       }}, {       \"id\": 1337665063201763330,       \"url\": \"https://twitter.com/Meenzer721/status/1337665063201763330\",       \"date\": \"2020-12-12 07:46:18+00:00\",       \"text\": \"Diktatur ....Gefahr f\u00fcr Leib und Leben: Oberverwaltungsgericht verbietet Querdenken-Demo in Dresden https://t.co/Owuubxc6YM\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1100834877484793856,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1275134596477321220/yeeRCPGR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1100834877484793856/1598804451\",              \"username\": \"Meenzer721\",              \"name\": \"Muthelm\",              \"description\": \"Frieden Freiheit Wahrheit !\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-02-27 19:07:42+00:00\",              \"location\": \"Mainz, Deutschland\",              \"followers\": 1558,              \"friends\": 2027,              \"tweets\": 11422,              \"liked_tweets\": 15193,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 2687       }}, {       \"id\": 1337664331832561664,       \"url\": \"https://twitter.com/de_rt_com/status/1337664331832561664\",       \"date\": \"2020-12-12 07:43:23+00:00\",       \"text\": \"Gefahr f\u00fcr Leib und Leben: Oberverwaltungsgericht verbietet #Querdenken-Demo in #Dresden https://t.co/Trtnu5zt9C\",       \"replies\": 8,       \"retweets\": 10,       \"likes\": 10,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2561586612,              \"url\": \"http://de.rt.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1333366209727897601/Uf12bYTS_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2561586612/1606734252\",              \"username\": \"de_rt_com\",              \"name\": \"RT DE\",              \"description\": \"RT DE: Kritisch bleibenFolgt uns auch auf den anderen Kan\u00e4len!t.me/rt_deinstagram.com/de_rt_comfacebook.com/rtdeyoutube.com/RTDE\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-06-11 15:54:00+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Germany\",              \"followers\": 48019,              \"friends\": 419,              \"tweets\": 87577,              \"liked_tweets\": 2449,              \"lists_member\": 591,              \"media_shared\": 31882       }}]"}