{
     "url": "https://de.rt.com/inland/106301-rette-uns-vor-merkel-demonstranten/",
     "date": "2020-09-03T20:44:45+02:00",
     "source": "de.rt.com",
     "label": "fake",
     "header": "\n                \"Rette uns vor Merkel!\" \u2013 Demonstranten appellieren an L\u00f6fven (Video)\n            ",
     "article": "                Schwedens Ministerpr\u00e4sident stattet Angela Merkel einen Besuch in Berlin ab, um bilaterale Beziehungen zu besprechen. Demonstranten vor dem Bundeskanzleramt interessiert aber ein ganz anderes Thema: der Umgang Schwedens mit der Corona-Krise.\n            Das skandinavische Land w\u00e4hlte bekannterma\u00dfen einen anderen Weg als die meisten anderen L\u00e4nder und verzichtete auf strenge Ma\u00dfnahmen. Nun hoffen die Demonstranten, dass Stefan L\u00f6fven die Bundesregierung vom schwedischen Weg \u00fcberzeugen kann.",
     "twitter-history": "[]"
}