{"url": "https://de.rt.com/inland/111275-deutschland-bis-freitag-rund-165000/", "date": "2021-01-01T23:15:16+01:00", "source": "de.rt.com", "label": "fake", "header": "\n                Deutschland: Bis Freitag rund 165.000 Menschen geimpft \u2013 Rund die H\u00e4lfte Pflegeheimbewohner\n            ", "article": "                Nach Angaben des Robert Koch-Instituts waren bis Freitag mehr als 165.000 Menschen in Deutschland gegen das Coronavirus geimpft worden. Es waren vor allem Pflegeheimbewohner und \u00fcber 80-J\u00e4hrige. Die meisten Dosen wurden bisher in Bayern verabreicht.\n            In Deutschland gab es bislang insgesamt 165.575 Corona-Impfungen. Das war der Stand bis Freitagmittag beim Robert Koch-Institut (RKI). Wie aus den gemeldeten Daten hervorgeht, waren es vor allem Pflegeheimbewohner, Menschen \u00fcber 80 Jahre und medizinisches Personal, die immunisiert wurden. Dies entspricht auch den Empfehlungen der St\u00e4ndigen Impfkommission.\nBayern ist das Bundesland, das bisher die meisten Dosen verabreicht hat \u2013 insgesamt 37.955. Danach folgen Nordrhein-Westfalen mit 24.924 und Hessen mit 21.373. In allen Bundesl\u00e4ndern wurden insgesamt 71.590 Bewohner von Pflegeheimen geimpft. F\u00fcr diese Zwecke wurden sogenannte Mobile Teams aufgebaut. Jene besuchen die Einrichtungen und k\u00f6nnen dann direkt vor Ort sowohl dem Personal als auch den Bewohnern der Heime das Vakzin verabreichen. Bisher wurden 77.253 Menschen aus beruflichen Gr\u00fcnden geimpft. Darunter f\u00e4llt medizinisches Personal mit sehr hohem Ansteckungsrisiko sowie Personal in der Altenpflege.\nInzwischen ist in Deutschland eine Debatte dar\u00fcber entbrannt, dass nicht genug Impfstoff zur Verf\u00fcgung steht. In Deutschland wird bislang nur der Impfstoff von BioNTech und Pfizer verabreicht. Die Europ\u00e4ische Kommission (EK) hatte am 21. Dezember eine Marktzulassung erteilt. Weitere Corona-Impfstoffe wurden in der EU bisher nicht zugelassen.\nUm schneller voranzukommen und mehr Menschen trotz Engp\u00e4ssen zu immunisieren, \u00fcberlegen Wissenschaftler offenbar, ob man die n\u00f6tige zweite Dosis sp\u00e4ter verabreichen kann, als derzeit vorgesehen. Bislang hie\u00df es, nach der ersten Impfung soll in rund drei Wochen die zweite erfolgen.\nNach der ersten Impfung sei bereits mehr als die H\u00e4lfte der Geimpften vor einer schweren COVID-19-Erkrankung gesch\u00fctzt, sagte nun der Bonner Virologe Hendrik Streeck im RTL-Nachtjournal.\nAuch der Vorsitzende der St\u00e4ndigen Impfkommission, Thomas Mertens, bezeichnete die Idee als \"durchaus \u00fcberlegenswert\". So sagte er: \"Da der Abstand zwischen beiden Impfungen mit gro\u00dfer Wahrscheinlichkeit in weiten Grenzen variabel sein kann und der Schutz auch nach einer Impfung schon sehr gut ist, ist es durchaus \u00fcberlegenswert, bei Impfstoffmangel zun\u00e4chst bevorzugt die erste Impfung zu verabreichen.\" Allerdings stelle dies eine zus\u00e4tzliche Herausforderung bei der Planung der zweiten Impfung dar.\nDie europ\u00e4ische Zulassungsbeh\u00f6rde EMA d\u00e4mpfte nun die Erwartungen. Zwar sei eine Obergrenze f\u00fcr den zeitlichen Abstand zwischen den Dosen nicht explizit definiert, der Nachweis der Wirksamkeit basiere aber auf einer Studie, bei der die Verabreichung der Dosen im Abstand von 19 bis 42 Tagen erfolgte, teilte die EMA am Freitag der Nachrichtenagentur dpa mit.\nEine Verabreichung etwa im Abstand von sechs Monaten stehe nicht im Einklang mit den Bestimmungen. Eine solche \u00c4nderung w\u00fcrde demnach eine \u00c4nderung der Zulassung sowie mehr klinische Daten zur Unterst\u00fctzung einer solchen \u00c4nderung erfordern.\nAuch der Pr\u00e4sident des Paul-Ehrlich-Instituts (PEI), Klaus Cichutek, hatte am Mittwoch gesagt, aus seiner Sicht sei die bisherige Vorgehensweise sehr vern\u00fcnftig und richtig. Denn dazu l\u00e4gen die entsprechenden Wirksamkeits- und Sicherheitsdaten vor.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1345287829253980163,       \"url\": \"https://twitter.com/oldares/status/1345287829253980163\",       \"date\": \"2021-01-02 08:36:27+00:00\",       \"text\": \"Deutschland: Bis Freitag rund 165.000 Menschen geimpft \u2013 Rund die H\u00e4lfte Pflegeheimbewohner, Reduzierung der Menschheit beginnt bei den Alten.  https://t.co/QuH4TxCDLC\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1178473466,              \"url\": \"http://wwidmer.blogspot.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/616941488635793409/PBGHKuvX_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1178473466/1405502431\",              \"username\": \"oldares\",              \"name\": \"Theo Widmer\",              \"description\": \"The earth is a madhouse. But the achieved knowledge of mankind to date could make it a paradise.We can change it with Love and Ligth.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-02-14 10:08:58+00:00\",              \"location\": \"Schweiz\",              \"followers\": 759,              \"friends\": 673,              \"tweets\": 56993,              \"liked_tweets\": 53311,              \"lists_member\": 67,              \"media_shared\": 3384       }}, {       \"id\": 1345134418378321920,       \"url\": \"https://twitter.com/de_rt_com/status/1345134418378321920\",       \"date\": \"2021-01-01 22:26:51+00:00\",       \"text\": \"#Deutschland: Bis Freitag rund 165.000 Menschen #geimpft \u2013 Rund die H\u00e4lfte #Pflegeheimbewohner https://t.co/oqNOb6ibHL\",       \"replies\": 6,       \"retweets\": 6,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2561586612,              \"url\": \"http://de.rt.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1333366209727897601/Uf12bYTS_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2561586612/1606734252\",              \"username\": \"de_rt_com\",              \"name\": \"RT DE\",              \"description\": \"RT DE: Kritisch bleibenFolgt uns auch auf den anderen Kan\u00e4len!t.me/rt_deinstagram.com/de_rt_comfacebook.com/rtdeyoutube.com/RTDE\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-06-11 15:54:00+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Germany\",              \"followers\": 48019,              \"friends\": 419,              \"tweets\": 87577,              \"liked_tweets\": 2449,              \"lists_member\": 591,              \"media_shared\": 31882       }}]"}