{
     "url": "https://www.journalistenwatch.com/2020/04/26/corona-leugner-wutbuerger/",
     "date": "2020-04-26T10:00:41+02:00",
     "source": "journalistenwatch.com",
     "label": "fake",
     "header": "\u201eCorona-Leugner\u201c, \u201eWutb\u00fcrger\u201c: Kritiker werden nach bew\u00e4hrtem Muster mundtot gemacht",
     "article": "Die Diffamierung all jener, die in der aktuellen Krise Zweifel am weitgehend von Virologen diktierten politischen Kurs anmelden und die Grundrechtseinschr\u00e4nkungen f\u00fcr problematisch halten, l\u00e4uft auf Hochtouren: Nach bew\u00e4hrtem Muster werden sie als \u201eWutb\u00fcrger\u201c oder pauschal als Verschw\u00f6rungstheoretiker verunglimpft und wahlweise zu Spinnern oder zur Gefahr erkl\u00e4rt.\nWas in normalen Zeiten die \u201eKlimaleugner\u201c sind, sind jetzt die \u201eCorona-Leugner\u201c: Angebliche Anh\u00e4nger populistischer Halbwahrheiten, die die ohnehin d\u00fcnkelbehafteten sozialen Medien als Kan\u00e4le f\u00fcr ihre verantwortungslosen Theorien nutzen. Die \u2013 gelegentlich versuchte \u2013 Anwendung der Nazi-Keule verf\u00e4ngt im Zusammenhang mit Corona eher schlecht, denn die Skeptiker sind in diesem Fall leider lager\u00fcbergreifend \u2013 und so trifft der Bannstrahl der von Regierung und Mainstream-Medien gleicherma\u00dfen getragenen Rufmordkampagne gegen die \u201eAbweichler\u201c interessanterweise beide: Vertreter des rechten wie auch des linken politischen Spektrums. Es ist eine Querfront der Bedenkentr\u00e4ger, die zu Verr\u00e4tern an der wackeren und monolithischen Volksmehrheit gestempelt werden.\nTrotzdem versuchen Groko-Politiker, die Kritik am Ausnahmezustand nach bew\u00e4hrtem Muster zu ersticken: So warnte gestern der Vorsitzende der Innenministerkonferenz, Th\u00fcringens SPD-Innenminister Georg Maier, vor \u201eGefahren durch Verschw\u00f6rungstheoretiker\u201c und sagte, ihn erf\u00fclle die Verbreitung von Verschw\u00f6rungstheorien im Zuge der Coronakrise \u201emit Sorge\u201c. Vieles erinnere ihn an die Reichsb\u00fcrger. \u201eDie haben wir anfangs ebenfalls bel\u00e4chelt, bis sich ihre Ansichten verbreitet und sich einige irgendwann bewaffnet haben.\u201c Selbst den abstrusen Vergleich mit dem Hanau-Attent\u00e4ter konnte sich Maier nicht verkneifen: Vieles sei abstrus, und \u201eman mag es bel\u00e4cheln\u201c \u2013 doch auch der Attent\u00e4ter von Hanau habe sich unter anderem \u201edurch Verschw\u00f6rungstheorien radikalisiert\u201c.\nDeshalb m\u00fcsse man Verschw\u00f6rungstheoretiker jetzt \u201eim Auge behalten\u201c. Also noch mehr \u00dcberwachung; die autorit\u00e4ren derzeitigen Verh\u00e4ltnisse bieten dazu ja die g\u00fcnstigsten Voraussetzungen. Dass die Leitmedien jenen, die gegen den offiziellen Kurs in der Krisenbew\u00e4ltigung opponieren, zumeist kein Forum bieten wollen und diese deswegen auf die Netz\u00f6ffentlichkeit ausweichen m\u00fcssen \u2013 daraus wird ihnen gleich der n\u00e4chste Strick gedreht: F\u00fcr die Verbreitung der \u201eVerschw\u00f6rungsheorien\u201c sei, so Maier, nicht zuletzt die Tatsache verantwortlich, dass sich immer mehr Menschen nicht mehr \u00fcber seri\u00f6se Medien, sondern ausschlie\u00dflich mit Hilfe sozialer Netzwerke informierten.\nLager\u00fcbergreifende Querfront der Skeptiker\nDie gestrigen trotz Verbot durchgef\u00fchrten Proteste im Umfeld der rund 1000 Teilnehmer starken \u201eHygienedemo\u201c in Berlin wurden demgem\u00e4\u00df von den \u00f6ffentlich-rechtlichen Nachrichtenformaten unisono als Kundgebungen von Verschw\u00f6rungstheoretikern vermeldet (zur Wirkungsverst\u00e4rkung erg\u00e4nzt um die Etiketten \u201eImpfgegner\u201c und \u201eRechtsradikale\u201c) \u2013 obwohl es bei den unter anderem von der Bewegung \u201eWiderstand2020\u201c organisierten Aktionen in erster Linie darum ging, die grundgesetzlichen Freiheiten in Erinnerung zu rufen und gegen die massiven Kontaktbeschr\u00e4nkungen zu protestieren. Auch hier wurde, wie \u201eFocus\u201c berichtete, wieder die fronten\u00fcbergreifende Zusammensetzung der Demonstranten \u2013 von rechts- bis linksau\u00dfen \u2013 \u00fcberdeutlich. Ob berechtigt oder nicht \u2013 doch das Recht zum Widerstand muss unbenommen bleiben.\nDass nat\u00fcrlich viel paranoider Unsinn im Netz zirkuliert und auch gef\u00e4hrliche, simplifizierende Hypothesen sowie bedenkliches Halbwissen die sachliche Debatte erschwert, ist eine Binse. Doch es gibt auch stichhaltige, profunde Kritik \u2013 und es ist an Dreistigkeit und Chuzpe nicht mehr zu \u00fcberbieten, diese mit offenkundigen Spinnereien in einen Topf zu werfen. Doch wie schon in der Migrationsdebatte jede Kritik an illegaler Massenzuwanderung mit Fremdenhass und Rassismus gleichgesetzt wird, so ist auch hier die Nuance gleichbedeutend mit dem Extrem.\nZuweilen wird den Gegnern der harten Corona-Ma\u00dfnahmen auch Fernsteuerung aus dem Ausland unterstellt: So hatte Verfassungsschutzpr\u00e4sident Thomas Haldenwang vor von fremden Regierungen lancierten \u201eFalschinformationen\u201c zur Coronakrise gewarnt: \u201eF\u00fcr viele Staaten ist die Corona-Pandemie eine Gelegenheit, um sich global vorteilhaft zu positionieren. Dabei verbreiten sie Desinformation, die in die bisherigen Narrative eingepflegt wird\u201c, sagte Haldenwang laut \u201edts Nachrichtenagentur\u201c. (DM)",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1255165272224337922,       \"url\": \"https://twitter.com/Theophanu74/status/1255165272224337922\",       \"date\": \"2020-04-28 16:01:35+00:00\",       \"text\": \"\u201eCorona-Leugner\u201c, \u201eWutb\u00fcrger\u201c: Kritiker werden nach bew\u00e4hrtem Muster mundtot gemacht https://t.co/XT7RCOoRei via @jouwatch\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 863708302584184832,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/934416406036336640/0qCrBxhm_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/863708302584184832/1511617296\",              \"username\": \"Theophanu74\",              \"name\": \"Paula Raab\",              \"description\": \"Bewahre dir in allen Dingen die Freiheit des Geistes und sieh zu, wohin er dich f\u00fchrt.Augustinus von Hippo( 354-430)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-05-14 10:51:21+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1752,              \"friends\": 2634,              \"tweets\": 94752,              \"liked_tweets\": 89563,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1315       }}, {       \"id\": 1255076138067640320,       \"url\": \"https://twitter.com/Oberndorf_PX/status/1255076138067640320\",       \"date\": \"2020-04-28 10:07:24+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/clg4vLPEWq\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 214976828,              \"url\": \"http://www.informatieblad.org/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/665220284488818688/5mr3xvWb_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/214976828/1523379304\",              \"username\": \"Oberndorf_PX\",              \"name\": \"Toni v Liebenfels\",              \"description\": \"#katholiek #Traditionalist #Conservatief #broederschap_sint_pius_X #CDA #Pangermanisme #Nationaalkatholicisme #creationisme #AntiAbortus #Piusisme\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-11-12 18:04:28+00:00\",              \"location\": \"salzburg\",              \"followers\": 582,              \"friends\": 2048,              \"tweets\": 89942,              \"liked_tweets\": 35430,              \"lists_member\": 29,              \"media_shared\": 3406       }}, {       \"id\": 1254473711673061376,       \"url\": \"https://twitter.com/xm51000/status/1254473711673061376\",       \"date\": \"2020-04-26 18:13:34+00:00\",       \"text\": \"\u201eCorona-Leugner\u201c, \u201eWutb\u00fcrger\u201c: Kritiker werden nach bew\u00e4hrtem Muster mundtot gemacht https://t.co/hnawXWEDfN via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 753918945841872896,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"xm51000\",              \"name\": \"Julia Schreiner\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-07-15 11:47:38+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 39,              \"friends\": 102,              \"tweets\": 16528,              \"liked_tweets\": 2653,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 3272       }}, {       \"id\": 1254459784545386496,       \"url\": \"https://twitter.com/true217/status/1254459784545386496\",       \"date\": \"2020-04-26 17:18:14+00:00\",       \"text\": \"\u201eCorona-Leugner\u201c, \u201eWutb\u00fcrger\u201c: #Kritiker werden nach bew\u00e4hrtem Muster #mundtot gemacht \u203a Jouwatch https://t.co/Qr5CZHJhF3\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 553643100,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1274639669117026305/BITiA0pc_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/553643100/1464902704\",              \"username\": \"true217\",              \"name\": \"E A\",              \"description\": \"A simple, honorable man. Or at least, one who makes the attempt. I took the red pill. For a multipolar world. Navigator of the Infinite.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-04-14 14:07:59+00:00\",              \"location\": \"somewhere\",              \"followers\": 644,              \"friends\": 1949,              \"tweets\": 70278,              \"liked_tweets\": 5542,              \"lists_member\": 54,              \"media_shared\": 1619       }}, {       \"id\": 1254449955026071552,       \"url\": \"https://twitter.com/DGeimer3/status/1254449955026071552\",       \"date\": \"2020-04-26 16:39:10+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/ZigSAv68Xi\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1249399049884782593,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1249399373655674882/E-6AnZS7_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1249399049884782593/1590256644\",              \"username\": \"DGeimer3\",              \"name\": \"D. Geimer\",              \"description\": \"\ud83c\udfb8\ud83c\udfb6\ud83c\udfb5\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-12 18:09:11+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 5,              \"friends\": 38,              \"tweets\": 178,              \"liked_tweets\": 9,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 87       }}, {       \"id\": 1254438050987479043,       \"url\": \"https://twitter.com/bernd471/status/1254438050987479043\",       \"date\": \"2020-04-26 15:51:52+00:00\",       \"text\": \"\u201eCorona-Leugner\u201c, \u201eWutb\u00fcrger\u201c: Kritiker werden nach bew\u00e4hrtem Muster mundtot gemacht https://t.co/Au119i2OoA via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 183409796,              \"url\": \"http://page.is/bernd-luge\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1316578949/thumbnail_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"bernd471\",              \"name\": \"Bernd Luge\",              \"description\": \"AfD ist die gro\u00dfe Chance f\u00fcr unser Land; wer mit der AfD \u00fcbereinstimmt, sollte sie durch seinen Eintritt stark machen. Merkel ist irrational, spd unw\u00e4hlbar.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-08-26 23:02:37+00:00\",              \"location\": \"kurz vor Hamburg\",              \"followers\": 13900,              \"friends\": 14636,              \"tweets\": 392318,              \"liked_tweets\": 151031,              \"lists_member\": 241,              \"media_shared\": 4185       }}, {       \"id\": 1254410209444933633,       \"url\": \"https://twitter.com/BlickBreida/status/1254410209444933633\",       \"date\": \"2020-04-26 14:01:14+00:00\",       \"text\": \"\u201eCorona-Leugner\u201c, \u201eWutb\u00fcrger\u201c: Kritiker werden nach bew\u00e4hrtem Muster mundtot gemacht https://t.co/jfrB8BT7lh via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1083028187888709633,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1143056406968512513/OysFd6kx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1083028187888709633/1609945906\",              \"username\": \"BlickBreida\",              \"name\": \"Breida Blick\",              \"description\": \"You cannot force the truth on anyone. If you want to get close to her, you have to go to her yourself!#Denk_mal #MeinWortzumSonntag\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-01-09 15:50:16+00:00\",              \"location\": \"Berlin, unweit der Heimat\",              \"followers\": 1077,              \"friends\": 2210,              \"tweets\": 21389,              \"liked_tweets\": 34974,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 5304       }}, {       \"id\": 1254381199222542339,       \"url\": \"https://twitter.com/R1chtungsweiser/status/1254381199222542339\",       \"date\": \"2020-04-26 12:05:57+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/qPN3cWjFPVWas in normalen Zeiten die \u201eKlimaleugner\u201c sind, sind jetzt die \u201eCorona-Leugner\u201c: Angebliche Anh\u00e4nger populistischer Halbwahrheiten, die die ohnehin d\u00fcnkelbehafteten sozialen Medien als Kan\u00e4le f\u00fcr ihre verantwortungslosen Theorien nutzen.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4885502218,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1282303581266284544/cUy6u00D_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4885502218/1541423218\",              \"username\": \"R1chtungsweiser\",              \"name\": \"Richtungsweiser\",              \"description\": \"Der Islam ist eine totalit\u00e4re Ideologie und hat in Europa nichts verloren. Stoppt die Islamisierung unserer Heimat. Selber denken, Meinungen hinterfragen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-02-07 18:29:50+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1491,              \"friends\": 238,              \"tweets\": 79672,              \"liked_tweets\": 23343,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 2723       }}, {       \"id\": 1254370005669593089,       \"url\": \"https://twitter.com/Berger68136736/status/1254370005669593089\",       \"date\": \"2020-04-26 11:21:29+00:00\",       \"text\": \"\u201eCorona-Leugner\u201c, \u201eWutb\u00fcrger\u201c: Kritiker werden nach bew\u00e4hrtem Muster mundtot gemacht https://t.co/V2HIGVv40J via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1052624526733955074,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1052636469419016192/bgUYv-wg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1052624526733955074/1539801347\",              \"username\": \"Berger68136736\",              \"name\": \"Paul Berger\",              \"description\": \"\ud83d\ude99\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-10-17 18:16:58+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 143,              \"friends\": 832,              \"tweets\": 47200,              \"liked_tweets\": 148,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 4762       }}, {       \"id\": 1254362257498259458,       \"url\": \"https://twitter.com/AndreaSchlegel3/status/1254362257498259458\",       \"date\": \"2020-04-26 10:50:41+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/4raWbgSrvmDie Diffamierung all jener, die Zweifel \u00e4u\u00dfern an dem von Virologen diktierten politischen Kurs und die Einschr\u00e4nkung der Grundrechte f\u00fcr problematisch halten,  l\u00e4uft auf Hochtouren.\",       \"replies\": 5,       \"retweets\": 35,       \"likes\": 41,       \"quotes\": 3,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 856471467172794369,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1339233711494193153/xZBxAhmO_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/856471467172794369/1608133203\",              \"username\": \"AndreaSchlegel3\",              \"name\": \"Andrea Schlegel\",              \"description\": \"Im Freistaat Bayern lebende K\u00e4mpferin f\u00fcr Freiheit, Frieden und Demokratie. Keine Pharmadiktatur!!. Ohne Meinungsfreiheit kann Demokratie nicht gedacht werden!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-04-24 11:34:45+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, Bayern\",              \"followers\": 8313,              \"friends\": 7737,              \"tweets\": 49816,              \"liked_tweets\": 136115,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 6592       }}, {       \"id\": 1254358432750153731,       \"url\": \"https://twitter.com/jonaderwal/status/1254358432750153731\",       \"date\": \"2020-04-26 10:35:29+00:00\",       \"text\": \"\u201eCorona-Leugner\u201c, \u201eWutb\u00fcrger\u201c: Kritiker werden nach bew\u00e4hrtem Muster mundtot gemacht \u203a Jouwatch https://t.co/HtVOU9z380\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1061069677,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1149278409626980354/4v0hPVlu_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1061069677/1562843599\",              \"username\": \"jonaderwal\",              \"name\": \"Kai Reuter\",              \"description\": \"Der Stein,den die Bauleute verworfen haben,ist zum Eckstein geworden!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-01-04 18:08:42+00:00\",              \"location\": \"\u00dcberall.\",              \"followers\": 227,              \"friends\": 161,              \"tweets\": 89665,              \"liked_tweets\": 991,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 22521       }}, {       \"id\": 1254354725857869831,       \"url\": \"https://twitter.com/RoselS19/status/1254354725857869831\",       \"date\": \"2020-04-26 10:20:46+00:00\",       \"text\": \"\u201eCorona-Leugner\u201c, \u201eWutb\u00fcrger\u201c: Kritiker werden nach bew\u00e4hrtem Muster mundtot gemacht \u203a Jouwatch https://t.co/yBIcwji8S5\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1131226011692077058,              \"url\": \"https://t.me/RoselsKanal\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1286342868420919297/iYtqoRdW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1131226011692077058/1574079788\",              \"username\": \"RoselS19\",              \"name\": \"Rosel\",              \"description\": \"Der Kluge lernt aus allem und von jedem, der Normale aus seinen Erfahrungen und der Dumme wei\u00df alles besser.(Sokrates) parler.com/profile/roselS\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-22 15:51:13+00:00\",              \"location\": \"Dresden,Sachsen\",              \"followers\": 3535,              \"friends\": 3199,              \"tweets\": 98556,              \"liked_tweets\": 95835,              \"lists_member\": 17,              \"media_shared\": 6355       }}, {       \"id\": 1254353450084773890,       \"url\": \"https://twitter.com/kcharlyken/status/1254353450084773890\",       \"date\": \"2020-04-26 10:15:41+00:00\",       \"text\": \"\u201eCorona-Leugner\u201c, \u201eWutb\u00fcrger\u201c: Kritiker werden nach bew\u00e4hrtem Muster mundtot gemacht https://t.co/w0kERwvcyG via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2932791191,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/546086215745695745/U5hbJ-ak_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2932791191/1419034540\",              \"username\": \"kcharlyken\",              \"name\": \"Karlheinz Grawe\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-12-19 23:28:05+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 226,              \"friends\": 393,              \"tweets\": 33471,              \"liked_tweets\": 14499,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 879       }}, {       \"id\": 1254353428115066882,       \"url\": \"https://twitter.com/DeRusBlog/status/1254353428115066882\",       \"date\": \"2020-04-26 10:15:36+00:00\",       \"text\": \"Jouwatch (https://t.co/AZxyIRqdBW)Corona-Leugner, Wutb\u00fcrger: Kritiker werden nach bew\u00e4hrtem Muster mundtot gemacht - nur, da\u00df es auf die Dauer, auch der D\u00fcmmste merkelt!!!!\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2409122257,              \"url\": \"https://lernendejeschuahs.wordpress.com/blog-feed/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/500398008916131840/4KBgYudA_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2409122257/1408139375\",              \"username\": \"DeRusBlog\",              \"name\": \"Lutz Starke\",              \"description\": \"Friedenssucher\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-03-24 14:45:06+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 53,              \"friends\": 374,              \"tweets\": 12032,              \"liked_tweets\": 2415,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 3125       }}, {       \"id\": 1254345694636380165,       \"url\": \"https://twitter.com/WernerRettberg/status/1254345694636380165\",       \"date\": \"2020-04-26 09:44:52+00:00\",       \"text\": \"\u201eCorona-Leugner\u201c, \u201eWutb\u00fcrger\u201c: Kritiker werden nach bew\u00e4hrtem Muster mundtot gemacht https://t.co/OcZvwe1xf4 via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2753305811,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1142350376190062592/kBkV8A7b_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"WernerRettberg\",              \"name\": \"Don Camilo\",              \"description\": \"Der Urknall\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-08-28 13:07:59+00:00\",              \"location\": \" Wanne Eickel\",              \"followers\": 25,              \"friends\": 45,              \"tweets\": 6528,              \"liked_tweets\": 297,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 703       }}, {       \"id\": 1254345193945513985,       \"url\": \"https://twitter.com/burzel55a/status/1254345193945513985\",       \"date\": \"2020-04-26 09:42:53+00:00\",       \"text\": \"\u201eCorona-Leugner\u201c, \u201eWutb\u00fcrger\u201c: Kritiker werden nach bew\u00e4hrtem Muster mundtot gemacht https://t.co/kMsbVRX5we via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4826867325,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1310193316416360448/esyuZ5Qn_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4826867325/1548440596\",              \"username\": \"burzel55a\",              \"name\": \"roland schulz\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\uddf7\ud83c\uddfa\ud83c\uddfa\ud83c\udde6\ud83c\uddee\ud83c\uddf1\ud83c\uddf5\ud83c\uddf1  \ud83c\udff3\ufe0fu200d\ud83c\udf08\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7\ud83c\uddec\ud83c\uddf7\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-01-19 16:21:33+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 814,              \"friends\": 1156,              \"tweets\": 92116,              \"liked_tweets\": 102607,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 447       }}, {       \"id\": 1254335241713594368,       \"url\": \"https://twitter.com/DetlefStoldt/status/1254335241713594368\",       \"date\": \"2020-04-26 09:03:20+00:00\",       \"text\": \"\u201eCorona-Leugner\u201c, \u201eWutb\u00fcrger\u201c: Kritiker werden nach bew\u00e4hrtem Muster mundtot gemacht https://t.co/9on0CQlHwg via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1002945438100672513,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1003289431145615360/hqSTEjWd_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"DetlefStoldt\",              \"name\": \"Detlef Stoldt\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-02 16:10:01+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 35,              \"friends\": 88,              \"tweets\": 5220,              \"liked_tweets\": 238,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 2621       }}, {       \"id\": 1254328070527496192,       \"url\": \"https://twitter.com/HolgerEwald1/status/1254328070527496192\",       \"date\": \"2020-04-26 08:34:50+00:00\",       \"text\": \"\u201eCorona-Leugner\u201c, \u201eWutb\u00fcrger\u201c: Kritiker werden nach bew\u00e4hrtem Muster mundtot gemacht https://t.co/RuMdbZlEA1 via @jouwatch\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 13,       \"likes\": 22,       \"quotes\": 4,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2237588498,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/699565342062833665/4odtUfUY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2237588498/1455624271\",              \"username\": \"HolgerEwald1\",              \"name\": \"Holger Ewald\",              \"description\": \"Freier Berichterstatter und Journalist.Gegen Mobbing und Justizwillk\u00fcr,Psychiatrie. F\u00fcr Schutz von Schwerbehinderten und freie Meinungs\u00e4usserung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-09 12:43:04+00:00\",              \"location\": \"k\u00f6ln\",              \"followers\": 16393,              \"friends\": 15708,              \"tweets\": 275171,              \"liked_tweets\": 19608,              \"lists_member\": 88,              \"media_shared\": 502       }}, {       \"id\": 1254327829329850369,       \"url\": \"https://twitter.com/example_1000/status/1254327829329850369\",       \"date\": \"2020-04-26 08:33:53+00:00\",       \"text\": \"\u201eCorona-Leugner\u201c, \u201eWutb\u00fcrger\u201c: Kritiker werden nach bew\u00e4hrtem Muster mundtot gemacht https://t.co/GHoSY2nXG0 via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 849458716592275459,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1120901436567707648/L2Ru4g1y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/849458716592275459/1493946396\",              \"username\": \"example_1000\",              \"name\": \"Sandra Winter\",              \"description\": \"Parteilos\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-04-05 03:08:35+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1761,              \"friends\": 1599,              \"tweets\": 169920,              \"liked_tweets\": 122937,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 3710       }}, {       \"id\": 1254322026296344576,       \"url\": \"https://twitter.com/widder1204/status/1254322026296344576\",       \"date\": \"2020-04-26 08:10:49+00:00\",       \"text\": \"\u201eCorona-Leugner\u201c, \u201eWutb\u00fcrger\u201c: Kritiker werden nach bew\u00e4hrtem Muster mundtot gemacht https://t.co/araXNJpOKn via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 876114218,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1223898752035053569/mIz5hd4n_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/876114218/1450779287\",              \"username\": \"widder1204\",              \"name\": \"Peter Jo\",              \"description\": \"Diplomp\u00e4dagoge; Diplompsychologe; Sachverst\u00e4ndiger f. P\u00e4dagogik, Psychologie u. Psychiatrie; Exam. Pflegefachkraft; Fachreferent Personalentwicklung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-10-12 17:59:37+00:00\",              \"location\": \"Baden-W\u00fcrttemberg, Deutschland\",              \"followers\": 312,              \"friends\": 637,              \"tweets\": 35494,              \"liked_tweets\": 450,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 7179       }}, {       \"id\": 1254321709391532033,       \"url\": \"https://twitter.com/WKuhnel/status/1254321709391532033\",       \"date\": \"2020-04-26 08:09:34+00:00\",       \"text\": \"\u201eCorona-Leugner\u201c, \u201eWutb\u00fcrger\u201c: Kritiker werden nach bew\u00e4hrtem Muster mundtot gemacht https://t.co/tEOfi6Bg4M via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2983676104,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/556707798377984001/_ERL_YzA_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"WKuhnel\",              \"name\": \"Werner K\u00fchnel\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-01-18 06:58:20+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 140,              \"friends\": 321,              \"tweets\": 29292,              \"liked_tweets\": 24,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1348       }}, {       \"id\": 1254319506589179906,       \"url\": \"https://twitter.com/jouwatch/status/1254319506589179906\",       \"date\": \"2020-04-26 08:00:49+00:00\",       \"text\": \"\u201cCorona-Leugner\u201d, \u201cWutb\u00fcrger\u201d: Kritiker werden nach bew\u00e4hrtem Muster mundtotxa0gemacht https://t.co/tL6TnOhF1i https://t.co/gzgHXdcR9B\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 25,       \"likes\": 50,       \"quotes\": 3,       \"device\": \"<a href=http://publicize.wp.com/ rel=nofollow>WordPress.com</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 496875603,              \"url\": \"http://www.journalistenwatch.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1212675765671776256/tX_N507S_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/496875603/1609511132\",              \"username\": \"jouwatch\",              \"name\": \"Journalistenwatch\",              \"description\": \"jouwatch - das Nachrichtenerg\u00e4nzungsmittel mit garantiert politischen Nebenwirkungen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-19 11:25:58+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 12064,              \"friends\": 552,              \"tweets\": 63193,              \"liked_tweets\": 4324,              \"lists_member\": 79,              \"media_shared\": 23618       }}]"
}