{"url": "https://de.rt.com/inland/113482-wahlkampf-zur-teuersten-bundestagwahl-der-geschichte/", "date": "2021-02-22T22:22:42+01:00", "source": "de.rt.com", "label": "fake", "header": "\n                Der Wahlkampf f\u00fcr teuerste Bundestagwahl der Geschichte l\u00e4uft an\n            ", "article": "                107 Millionen Euro veranschlagt das Bundesinnenministerium zur Finanzierung der Bundestagswahl \u2013 sie wird damit die teuerste der deutschen Geschichte. Parteien starten in den Wahlkampfmodus, und SPD wie FDP \u00fcben scharfe Kritik an Gesundheitsminister Spahn.\n            Am 26. September soll in Deutschland die Bundestagswahl stattfinden. Nach einem Bericht der Saarbr\u00fccker Zeitung wird es die teuerste Bundestagswahl der Geschichte. Das Bundesministerium des Inneren, f\u00fcr Bau und Heimat (BMI) veranschlagt rund 107 Millionen Euro zur Finanzierung dieser Wahl. 2017 kostete die Bundestagswahl noch 92\u2005Millionen Euro, 2013 waren es lediglich 77 Millionen Euro.\nAls Begr\u00fcndung nennt das Ministerium von Horst Seehofer eine erwartete Rekordbeteiligung von Briefw\u00e4hlern. 2017 lag deren Anteil schon bei 28,6 Prozent. Auf Grund der Pandemie-Situation geht das BMI von einem weiteren Anstieg dieser Quote aus. Gegen\u00fcber der Saarbr\u00fccker Zeitung erkl\u00e4rte ein Sprecher des BMI, man rechne damit, \"dass die Wahl noch unter Beeintr\u00e4chtigungen durch die COVID-19-Pandemie stattfinden wird\". Mehr Briefw\u00e4hler bedeuteten zugleich h\u00f6here Kosten, da die Bundesrepublik die kostenlose Bef\u00f6rderung von Wahlbriefen finanziere. Auch der vorherige Versand der Wahlbenachrichtigungen sei teurer geworden.\nZudem werden nach Darstellung des Sprechers aufgrund von Corona zus\u00e4tzliche Wahlhelfer ben\u00f6tigt. Das werde zu Mehrausgaben bei den sogenannten \"Erfrischungsgeldern\" f\u00fchren. Wer am Wahltag im Wahllokal mitarbeitet, bekommt daf\u00fcr zwischen 25 und 35 Euro.\nBundeswahlleiter Georg Thiel \u00e4u\u00dferte Anfang Februar, dass es auch bei den Wahllokalen Ver\u00e4nderungen geben werde: \"Wahlen in Altenheimen gehen dieses Jahr nach meiner jetzigen Einsch\u00e4tzung nicht\". Deren Lage sei komplex genug. Stattdessen brauche man \"gro\u00dfe \u00d6rtlichkeiten\" \u2013 idealerweise gro\u00dfe S\u00e4le in Schulen oder Gastst\u00e4tten, Turnhallen oder gro\u00dfe Event-R\u00e4ume.\nParteien im Wahlkampfmodus\nDie politischen Parteien in Deutschland gehen indessen ersichtlich in den Wahlkampf-Modus \u00fcber. Bei der CDU/CSU-Union wird noch ein Kanzlerkandidat gesucht. Bundeskanzlerin Angela Merkel (CDU) hatte bereits 2018 angek\u00fcndigt, bei der Bundestagswahl 2021 nicht mehr als Kanzlerkandidatin antreten zu wollen. Als m\u00f6gliche Nachfolger werden mittlerweile der neue CDU-Vorsitzende und NRW-Ministerpr\u00e4sident Armin Laschet sowie der CSU-Vorsitzende und bayerische Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der gehandelt. Beide verst\u00e4ndigten sich nun auf einen Zeitplan f\u00fcr die Kanzlerkandidatur. Bis Pfingsten (23./24. Mai) solle diese Frage gekl\u00e4rt werden.\nBei den Gr\u00fcnen wird \u00fcber eine m\u00f6gliche Schwarz-Gr\u00fcne-Koalition debattiert. Ihr Bundesgesch\u00e4ftsf\u00fchrer Michael Kellner h\u00e4lt sich Koalitionsoptionen \"mit allen demokratischen Parteien\" offen. Er will aber einen Wahlkampf gegen die CDU/CSU f\u00fchren: \"Es geht f\u00fcr uns darum, die Union im Kanzleramt abzul\u00f6sen.\"\nRauer wird der Ton hingegen bei der SPD. Ihr Generalsekret\u00e4r Lars Klingbeil kritisierte am Sonntag gegen\u00fcber der Bild-Zeitung den Bundesgesundheitsminister Jens Spahn (CDU) scharf \u2013 insbesondere die Glaubw\u00fcrdigkeit von dessen Ank\u00fcndigungen:\n\"Beim Impfen haben wir gemerkt, wir k\u00f6nnen den Ank\u00fcndigungen von Jens Spahn nicht glauben. Da wird jetzt immer weiter korrigiert und korrigiert. Und ich habe ein bisschen Angst, dass wir (beim Testen) die n\u00e4chste Entt\u00e4uschung schaffen.\"\nZudem habe Spahn seine Vorhaben per Twitter kundgetan, statt sie auf Ministerpr\u00e4sidentenkonferenzen, im Kabinett oder in der Runde der Gesundheitsminister der L\u00e4nder \"ordentlich vorbereitet\" zu haben. Politik werde also \"per Twitter gemacht\", in einer Phase, \"in der wir Vertrauen verloren haben, weil das Impfen nicht funktioniert\". F\u00fcr das von Spahn geplante Vorhaben eines kostenlosen Corona-Tests f\u00fcr alle Bundesb\u00fcrger ab dem 1. M\u00e4rz bef\u00fcrchtet Klingbeil \"wieder\" eine \"Entt\u00e4uschung\".\nAuch der FDP-Vorsitzende Christian Lindner kritisierte die Bundesregierung deutlich. Er fordere einen \"Richtungswechsel in der Corona-Politik\". Die neuerliche Ank\u00fcndigung von Spahn drohe eine weitere Chance zu werden, die man verstolpert. Lindner macht deutlich:\n\"Wir haben so viele Ank\u00fcndigungen erlebt, so viele Entt\u00e4uschungen, Zahlen werden genannt, Zahlen werden korrigiert. Ich glaube Dinge nur noch, wenn ich sie wirklich sehe.\"", "twitter-history": "[{       \"id\": 1364170553217736709,       \"url\": \"https://twitter.com/pilgerpetrus/status/1364170553217736709\",       \"date\": \"2021-02-23 11:09:39+00:00\",       \"text\": \"Der Wahlkampf f\u00fcr teuerste Bundestagwahl der Geschichte l\u00e4uft an \u2014 RT DE https://t.co/j2vriOiGWQ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 159133559,              \"url\": \"http://pilgerbuch.de.to\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2486514821/yik5n84xi5fbgv2mdyat_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"pilgerpetrus\",              \"name\": \"Peter Schumann\",              \"description\": \"In Zeitz geboren, jung im Kopf; B\u00e4ume gepflanzt, Haus gebaut, Kind gezeugt, Buch geschrieben. Journalist, freier Autor, Vision\u00e4r; folge lebendigen Personen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-06-24 15:04:47+00:00\",              \"location\": \"Pe\u00f1iscola/Spanien u. Berlin\",              \"followers\": 5670,              \"friends\": 3969,              \"tweets\": 59738,              \"liked_tweets\": 24,              \"lists_member\": 123,              \"media_shared\": 123       }}, {       \"id\": 1364109490057060352,       \"url\": \"https://twitter.com/BlancaChico5/status/1364109490057060352\",       \"date\": \"2021-02-23 07:07:01+00:00\",       \"text\": \"Der Wahlkampf f\u00fcr teuerste Bundestagwahl der Geschichte l\u00e4uft an https://t.co/tWKAuGavpN https://t.co/O02bRDdn6M\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.rt.com rel=nofollow>RT News Sharing</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1293956625867386880,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331696879332192259/cliIUFZZ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"BlancaChico5\",              \"name\": \"chico5\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-08-13 17:06:08+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 7,              \"friends\": 31,              \"tweets\": 2446,              \"liked_tweets\": 786,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 678       }}, {       \"id\": 1364074715330052099,       \"url\": \"https://twitter.com/ViktorBaranoff/status/1364074715330052099\",       \"date\": \"2021-02-23 04:48:50+00:00\",       \"text\": \"Der Wahlkampf f\u00fcr teuerste Bundestagwahl der Geschichte l\u00e4uft an \u2014 RT DE https://t.co/nj0mi7gFwM\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2267133421,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/522303191975620608/u9zN1OK0_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2267133421/1413515920\",              \"username\": \"ViktorBaranoff\",              \"name\": \"Viktor Baranoff\",              \"description\": \"\u039c\u03b7\u03b4\u1f72\u03bd \u1f04\u03b3\u03b1\u03bd,\u0391\u03b9\u03ad\u03bd \u03b1\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03b5\u03cd\u03b5\u03b9\u03bd \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c5\u03c0\u03b5\u03af\u03c1\u03bf\u03c7\u03bf\u03bd \u03ad\u03bc\u03bc\u03b5\u03bd\u03b1\u03b9 \u03ac\u03bb\u03bb\u03c9\u03bd\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-29 08:56:08+00:00\",              \"location\": \"Basel\",              \"followers\": 2236,              \"friends\": 3826,              \"tweets\": 141095,              \"liked_tweets\": 4391,              \"lists_member\": 29,              \"media_shared\": 6350       }}, {       \"id\": 1363968054833520641,       \"url\": \"https://twitter.com/de_rt_com/status/1363968054833520641\",       \"date\": \"2021-02-22 21:45:00+00:00\",       \"text\": \"Der #Wahlkampf f\u00fcr teuerste #Bundestagwahl der #Geschichte l\u00e4uft an https://t.co/LOv0nhXTdZ\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 9,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2561586612,              \"url\": \"http://de.rt.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1333366209727897601/Uf12bYTS_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2561586612/1606734252\",              \"username\": \"de_rt_com\",              \"name\": \"RT DE\",              \"description\": \"RT DE: Kritisch bleibenFolgt uns auch auf den anderen Kan\u00e4len!t.me/rt_deinstagram.com/de_rt_comfacebook.com/rtdeyoutube.com/RTDE\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-06-11 15:54:00+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Germany\",              \"followers\": 48023,              \"friends\": 419,              \"tweets\": 87603,              \"liked_tweets\": 2449,              \"lists_member\": 591,              \"media_shared\": 31890       }}]"}