{
     "url": "https://de.rt.com/inland/107326-bundeswehr-jetzt-im-gesundheitsministerium/",
     "date": "2020-10-02T13:59:27+02:00",
     "source": "de.rt.com",
     "label": "fake",
     "header": "\n                \u00dcbernimmt die Bundeswehr jetzt das Gesundheitsministerium?\n            ",
     "article": "                Die zentrale \"Corona-Abteilung\" im Bundesgesundheitsministerium war erst kurz vor der Ausbreitung des Virus in Deutschland geschaffen worden. Geleitet wird sie von einem General. Unterdessen wird die Corona-Amtshilfe der Bundeswehr nicht \u00fcberall gern gesehen.\n            Von den meisten unbemerkt, wurde das Bundesministerium f\u00fcr Gesundheit (BMG) noch kurz vor dem Beginn der Corona-Pandemie strukturell und personell umgebaut. Ein regelrechtes Personalkarussell war es, das Minister Jens Spahn damals drehte. Doch nicht nur die Leitungen der bis dato f\u00fcnf Fachabteilungen rotierten, auch gab es ein paar Aufgabenverlagerungen zwischen den Bereichen.\nDie gr\u00f6\u00dfte Ver\u00e4nderung bestand aber darin, dass eine komplett neue Abteilung \u2013 Nummer 6 \u2013 mit zwei Unterabteilungen geschaffen wurde. Sie tr\u00e4gt die Bezeichnung \"Gesundheitsschutz, Gesundheitssicherheit, Nachhaltigkeit\". Die Gr\u00fcndung sei nach Aussage des BMG schon 2019 beschlossen worden. Auf dem Onlineportal apotheke-adhoc.de wurde das ganze im Januar noch mit den Worten quittiert, Spahn \"trage damit dem Zeitgeist Rechnung\".\nBemerkenswert ist jedoch die Personalie, mit der der Chefposten besetzt wurde. Es handelt sich dabei um den Bundeswehrgeneral Dr. Hans-Ulrich Holtherm. Nach Informationen des Onlineportals aerzteblatt.de war Holtherm bei Auslandseins\u00e4tzen im Irak, in Afghanistan, im Kongo, in Dschibuti und im Kosovo dabei. Holtherm ist als Allgemeinmediziner und Facharzt f\u00fcr \u00d6ffentliches Gesundheitswesen kein Fachfremder. Kurz vor der Berufung an die Spitze der BMG-Abteilung war er Direktor f\u00fcr Wehrmedizinische Wissenschaft der Bundeswehr in M\u00fcnchen und dann f\u00fcr lediglich gut einen Monat \u00c4rztlicher Direktor im Bundeswehrkrankenhaus in Ulm.\nDoch dass ein hoher Milit\u00e4r an die Spitze einer v\u00f6llig neu geschaffenen Abteilung in einem ansonsten eigentlich zivilen Ministerium gesetzt wird, erscheint zumindest ein wenig bemerkenswert. Wie praktisch, dass dies gerade noch rechtzeitig genug geschehen war, wenn man bedenkt, dass kurz darauf die Pandemie so richtig anlief. Denn diese Abteilung d\u00fcrfte sozusagen federf\u00fchrend sein, wenn es um Corona geht. Und solange \"die epidemische Lage von nationaler Tragweite\" nicht aufgehoben ist, d\u00fcrften zudem innerhalb des Ministeriums zentrale Entscheidungsbefugnisse genau dort zusammenlaufen.\nDabei ist Holtherm \u2013 der auch in der neuen Funktion bei \u00f6ffentlichen Auftritten gern in Generalsuniform erscheint \u2013 auf Ministerialebene nicht g\u00e4nzlich unbekannt. Ebenfalls nach Informationen von aerzteblatt.de geh\u00f6rte der Generalarzt 2014 dem ressort\u00fcbergreifenden Ebola-Krisenstab an. Und 2009 war er im Zuge der H1N1-Pandemie (\"Schweinegrippe\") von der Bundeswehr in das BMG abgeordnet. Minister Spahn \u00e4u\u00dferte sich zu der Personalie so:\nDr. Hans-Ulrich Holtherm verbindet durch seine langj\u00e4hrigen Erfahrungen die Themen Gesundheit und Sicherheit\u200e im gesamtgesellschaftlichen Ansatz und ist daher Sinnbild f\u00fcr die neue Abteilung 6. Die Expertise von Dr. Holtherm wird uns auch im jetzigen Krisenstab bei der Bek\u00e4mpfung des Coronavirus sehr helfen!\nUnterdessen leistet die Bundeswehr \u2013 beinahe ger\u00e4uschlos, was die mediale Berichterstattung angeht \u2013 in vielen coronabezogenen Bereichen Amtshilfe. Das Verteidigungsministerium h\u00e4lt hierf\u00fcr ein \"Corona-Kontingent\" von rund 15.000 Soldaten verf\u00fcgbar. Gr\u00f6\u00dfere Aufmerksamkeit erlangte in dieser Woche ein Fall aus Berlin. Wie die dpa berichtet, seien zur Unterst\u00fctzung der Gesundheits\u00e4mter bei der Nachverfolgung von Kontakten positiv Getesteter und bei der Entnahme von Abstrichen bereits 60 Soldaten im Einsatz. Weitere 180 Soldaten sollen folgen, um die \u00c4mter zu entlasten.\nDie Organisation der Gesundheits\u00e4mter obliegt in Berlin jedoch nicht der Landesebene, sondern den zw\u00f6lf Bezirken. Der Bezirk Friedrichshain-Kreuzberg hat sich jetzt wiederholt gegen den Einsatz von Soldaten in seinem Gesundheitsamt ausgesprochen. Bundesverteidigungsministerin Annegret Kramp-Karrenbauer \u00fcbte nach Informationen der dpa scharfe Kritik an der Entscheidung:\nMir fehlt jedes Verst\u00e4ndnis, dass Rot-Rot-Gr\u00fcn es eher riskiert, dass es rasant steigende Infektionen gibt, dass Infektionsketten nicht nachverfolgt oder nicht einged\u00e4mmt werden k\u00f6nnen, als sich von der Bundeswehr helfen zu lassen.\nAuch Bundesgesundheitsminister Spahn \u00e4u\u00dferte sich am Mittwoch in der Sendung ARD extra \u00e4hnlich. Es wundere ihn, wenn ein Gesundheitsamt \"aus ideologischen Gr\u00fcnden mitten in der Pandemie\" keine Hilfe von der Bundeswehr wolle. Der Bezirk wolle jedoch lieber neue Mitarbeiter befristet f\u00fcr ein ganzes Jahr einstellen. Auch arbeiteten inzwischen bereits 71 (von 72 eingeplanten) Besch\u00e4ftigte in der Kontaktnachverfolgung, so eine Sprecherin des Bezirksamts gegen\u00fcber dpa.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1372531571698380802,       \"url\": \"https://twitter.com/Ozonox/status/1372531571698380802\",       \"date\": \"2021-03-18 12:53:21+00:00\",       \"text\": \"\u00dcbernimmt die Bundeswehr jetzt das Gesundheitsministerium? \u2014 RT DE https://t.co/l3we0KwWxg\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 889912028793622528,              \"url\": \"http://clearwater-tec.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/896127931965206528/7H_3PUZn_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Ozonox\",              \"name\": \"K.F.Wackerhagen\",              \"description\": \"Studium VWL\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-07-25 18:15:36+00:00\",              \"location\": \"Wasserdesinfektion ohne Chemie\",              \"followers\": 83,              \"friends\": 109,              \"tweets\": 30371,              \"liked_tweets\": 688,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 7435       }}]"
}