{"url": "https://de.rt.com/inland/111590-berlin-trotz-lockdown-erinnern-tausende/", "date": "2021-01-10T17:33:41+01:00", "source": "de.rt.com", "label": "fake", "header": "\n                Berlin: Tausende erinnern an Luxemburg und Liebknecht \u2013 Polizei greift Demo an\n            ", "article": "                Wie jedes Jahr str\u00f6mten auch an diesem kalten Januarsonntag Tausende zur Gedenkst\u00e4tte der Sozialisten in Berlin, um an die ermordeten Arbeiterf\u00fchrer Rosa Luxemburg und Karl Liebknecht zu gedenken. Dabei ging die Polizei gegen Demonstranten \u00e4u\u00dferst hart vor.\n            In Berlin haben in der Corona-Pandemie Tausende an die Ermordung im Januar 1919 der Gr\u00fcnder der Kommunistischen Partei Deutschlands, Rosa Luxemburg und Karl Liebknecht gedacht. Wie jedes Jahr ehrte ein Teil der Gedenkenden die ermordeten Arbeiterf\u00fchrer direkt an der Gedenkst\u00e4tte der Sozialisten im Zentralfriedhof Friedrichsfelde in Ostberlin. Laut der linken Tageszeitung Junge Welt nahmen etwa 2.000 Menschen an der traditionellen Demonstration teil, die am U-Bahnhof Frankfurter Tor startet und zum Friedhof f\u00fchrt. Die Demonstration wurde im Voraus angemeldet und hatte ein Hygienekonzept erarbeitet, um das Infektionsrisiko zu minimieren. Die Linkspartei hat ihre Gedenkveranstaltung auf M\u00e4rz verschoben.\nZum Demonstrationsauftakt soll es zu einem Polizeiangriff gekommen sein, wie die Junge Welt berichtete. Demzufolge st\u00fcrmten Polizeibeamte in den Demonstrationszug, um unvermittelt auf die Gedenkenden einzupr\u00fcgeln. Die Junge Welt vermeldete unter Berufung auf Augenzeugen mindestens zehn Schwerverletzte und etwa 35 Festnahmen. Das aggressive Verhalten der Polizei soll mit dem Tragen von Zeichen der \"Freien Deutschen Jugend\" begr\u00fcndet worden sein. Diese war in der Bundesrepublik Deutschland Anfang der 1950er Jahre in einem umstrittenen Verfahren verboten worden. Aufgrund des Einigungsvertrages im Zuge des Beitritts der DDR zur BRD darf sie aber wieder legal auftreten, denn Parteien und Organisationen, die in der DDR zugelassen waren, d\u00fcrfen sich auch im wiedervereinigten Deutschland bet\u00e4tigen.\nDie Deutsche Presse-Agentur dagegen vermeldet, dass bei der Demonstration einige B\u00f6ller gez\u00fcndet worden seien und einige Demonstrationsteilnehmer Flaschen auf Polizeibeamte geworfen h\u00e4tten. Auf Twitter kommentierte die Polizei Berlin diese angeblichen Vorf\u00e4lle nicht, sondern \u00e4u\u00dferte sich direkt zu dem Tragen von Symbolen der angeblich verbotenen FDJ:\nDerzeit begleitet unsere 1.#BPA einen Aufzug durch #Friedrichshain. Bereits im Vorfeld wurden einige Teilnehmende dazu aufgefordert verbotene FDJ-Symbole abzulegen. Vereinzelt kam es bei Weigerung zu Freiheitsentziehungen.#b1001 ^tsm\nNachdem sich die Lage beruhigt hatte, konnte die Demonstration ungehindert starten und anschlie\u00dfend weitgehend friedlich verlaufen.\nIm Demonstrationsaufruf betonte das B\u00fcndnis, dass Rosa Luxemburg und Karl Liebknecht \"unerbittlich den deutschen Militarismus\", Krieg und Kapitalismus bek\u00e4mpft und \"f\u00fcr eine ausbeutungsfreie, friedliche Gesellschaft\" eintraten. Der Aufruf schl\u00e4gt auch die Br\u00fccke zur Gegenwart:\n\"Der Kapitalismus darf nicht das letzte Wort der Geschichte sein. Nicht dem US-Imperialismus und der NATO, nicht einer zunehmend militarisierten EU, nicht einem imperial wiedererstarkenden Deutschland darf das letzte Wort \u00fcberlassen werden. So schwer es auch ist, in Anbetracht der t\u00e4glichen Nachrichten nicht zu ermatten.\"\nDie Luxemburg-Liebknecht-Demonstration wird seit 1996 von einem breiten B\u00fcndnis aus unterschiedlichen linken und sozialistischen Gruppen organisiert.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1348514852755697664,       \"url\": \"https://twitter.com/Normal02106792/status/1348514852755697664\",       \"date\": \"2021-01-11 06:19:29+00:00\",       \"text\": \"RT Deutsch: Berlin: Tausende erinnern an Luxemburg und Liebknecht \u2013 Polizei greift Demo an.https://t.co/ITinabdyNv\u00fcber @GoogleNews\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1329366207229792257,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1349569006538207232/KV4Q7ue-_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Normal02106792\",              \"name\": \"Normal\",              \"description\": \"Punk Not Dead . kein Antifa. Arbeiter seit 30 Jahren. mein Motto. ik bin Punk ik bin geil.  Opa inna Wehrmacht. Vater inna Stasi und ikke BFC Dynamo! FCK Antifa\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-11-19 10:09:54+00:00\",              \"location\": \", Deutschland\",              \"followers\": 74,              \"friends\": 309,              \"tweets\": 435,              \"liked_tweets\": 2043,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 5       }}, {       \"id\": 1348503355023368193,       \"url\": \"https://twitter.com/kreativeEnergie/status/1348503355023368193\",       \"date\": \"2021-01-11 05:33:48+00:00\",       \"text\": \"Berlin: Tausende erinnern an Luxemburg und Liebknecht \u2013 Polizei greift Demo an \u2014 RT DE https://t.co/yhFTiAdYlv\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1115832862530523136,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1252176730959347713/hlgNbKlZ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1115832862530523136/1587377574\",              \"username\": \"kreativeEnergie\",              \"name\": \"anders leben ! w\u00e4re notwendig,\",              \"description\": \"75% der deutschen Bev\u00f6lkerung beim Corona-Demokratie-Test durchgefallen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-04-10 04:24:20+00:00\",              \"location\": \"Potsdam, Germany\",              \"followers\": 378,              \"friends\": 499,              \"tweets\": 39675,              \"liked_tweets\": 9631,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 301       }}, {       \"id\": 1348423639960596480,       \"url\": \"https://twitter.com/Klaus50472115/status/1348423639960596480\",       \"date\": \"2021-01-11 00:17:02+00:00\",       \"text\": \"+++#Berlin 10.10.2021 #DemoTausende erinnern an #Luxemburg und #Liebknecht \u2013 #Polizei greift Demo an https://t.co/cGJXooaGtc\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1048052657825431552,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1100554002947866624/1WYpG-Wp_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Klaus50472115\",              \"name\": \"Klaus\",              \"description\": \"H\u00fcttenwerker Jurist Proj.manager 22 J. Afrika/L-Amerika| Links Aufstehen RRG |Kritik \u00d6RR-Chefs | ohne Neolibs ohne USA-Nasenring Seidenstra\u00dfe statt Kriegspfad\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-10-05 03:30:00+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 375,              \"friends\": 1280,              \"tweets\": 40299,              \"liked_tweets\": 30489,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 188       }}, {       \"id\": 1348353880782999554,       \"url\": \"https://twitter.com/walden_wolfgang/status/1348353880782999554\",       \"date\": \"2021-01-10 19:39:51+00:00\",       \"text\": \"Sind das jetzt Sturmtruppen oder Schutztruppen?Berlin: Tausende erinnern an Luxemburg und Liebknecht \u2013 Polizei greift Demo an \u2014 RT DE https://t.co/sJ4EVQWjW1\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 816878195257540608,              \"url\": \"http://www.walden-wolfgang.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/875085671425245184/ftlOameE_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/816878195257540608/1498665436\",              \"username\": \"walden_wolfgang\",              \"name\": \"Wolfgang Walden\",              \"description\": \"Born and raised in Munich I live now in the wonderful city of Regensburg / Bavaria. One of my hobbies became my profession - IT/CAD-Trainer.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-01-05 05:25:13+00:00\",              \"location\": \"Regensburg, Deutschland\",              \"followers\": 193,              \"friends\": 127,              \"tweets\": 20117,              \"liked_tweets\": 31410,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 3886       }}, {       \"id\": 1348339757475110913,       \"url\": \"https://twitter.com/gnutiez/status/1348339757475110913\",       \"date\": \"2021-01-10 18:43:43+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/Sq6gz9MCiSRT_Deutsch hat eine Headline ge\u00e4ndert. Berlin: Tausende erinnern an Luxemburg und Liebknecht \u2013 Polizei greift Demo anDistanz: 21 Alle \u00c4nderungen auf https://t.co/f09c6MY4Nw https://t.co/f8LdVU0Hfn\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.gnutiez.de rel=nofollow>Gnutiez</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 172338200,              \"url\": \"http://gnutiez.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1304873044536635393/nqPYqrCd_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/172338200/1599824144\",              \"username\": \"gnutiez\",              \"name\": \"Gnutiez\",              \"description\": \"Ein Mot, halb Mensch halb Bot! Hier werden alle \u00c4nderungen in \u00dcberschriften und Teasern der gro\u00dfen Onlinemedien gezwitschert. Support: ko-fi.com/gnutiez\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-07-29 13:28:25+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1169,              \"friends\": 79,              \"tweets\": 135513,              \"liked_tweets\": 335,              \"lists_member\": 32,              \"media_shared\": 112610       }}, {       \"id\": 1348334701921132544,       \"url\": \"https://twitter.com/de_rt_com/status/1348334701921132544\",       \"date\": \"2021-01-10 18:23:38+00:00\",       \"text\": \"#Berlin: Trotz Lockdown erinnern Tausende an Luxemburg und Liebknecht \u2013 Polizei greift Demo anhttps://t.co/u0T9P7AXp7\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 11,       \"likes\": 17,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2561586612,              \"url\": \"http://de.rt.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1333366209727897601/Uf12bYTS_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2561586612/1606734252\",              \"username\": \"de_rt_com\",              \"name\": \"RT DE\",              \"description\": \"RT DE: Kritisch bleibenFolgt uns auch auf den anderen Kan\u00e4len!t.me/rt_deinstagram.com/de_rt_comfacebook.com/rtdeyoutube.com/RTDE\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-06-11 15:54:00+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Germany\",              \"followers\": 48023,              \"friends\": 419,              \"tweets\": 87603,              \"liked_tweets\": 2449,              \"lists_member\": 591,              \"media_shared\": 31890       }}, {       \"id\": 1348332994889707521,       \"url\": \"https://twitter.com/EZenzius/status/1348332994889707521\",       \"date\": \"2021-01-10 18:16:51+00:00\",       \"text\": \"Berlin: Trotz Lockdown erinnern Tausende an Luxemburg und Liebknecht \u2013 Polizei greift Demo an \u2014 RT DE https://t.co/c2hPHw4adJ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1258280250632478721,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1258298208008142849/TcIf-qLx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"EZenzius\",              \"name\": \"evelyn zenzius\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-07 06:19:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 568,              \"friends\": 882,              \"tweets\": 14372,              \"liked_tweets\": 53707,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 296       }}, {       \"id\": 1348322955512709128,       \"url\": \"https://twitter.com/ViktorBaranoff/status/1348322955512709128\",       \"date\": \"2021-01-10 17:36:57+00:00\",       \"text\": \"Berlin: Trotz Lockdown erinnern Tausende an Luxemburg und Liebknecht \u2013 Polizei greift Demo an \u2014 RT DE https://t.co/MJH5ch6Nl7\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2267133421,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/522303191975620608/u9zN1OK0_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2267133421/1413515920\",              \"username\": \"ViktorBaranoff\",              \"name\": \"Viktor Baranoff\",              \"description\": \"\u039c\u03b7\u03b4\u1f72\u03bd \u1f04\u03b3\u03b1\u03bd,\u0391\u03b9\u03ad\u03bd \u03b1\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03b5\u03cd\u03b5\u03b9\u03bd \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c5\u03c0\u03b5\u03af\u03c1\u03bf\u03c7\u03bf\u03bd \u03ad\u03bc\u03bc\u03b5\u03bd\u03b1\u03b9 \u03ac\u03bb\u03bb\u03c9\u03bd\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-29 08:56:08+00:00\",              \"location\": \"Basel\",              \"followers\": 2236,              \"friends\": 3826,              \"tweets\": 141095,              \"liked_tweets\": 4391,              \"lists_member\": 29,              \"media_shared\": 6350       }}, {       \"id\": 1348319841116155904,       \"url\": \"https://twitter.com/pilgerpetrus/status/1348319841116155904\",       \"date\": \"2021-01-10 17:24:35+00:00\",       \"text\": \"Polizei rechtlich nicht auf der H\u00f6he der Zeit: Berlin: Trotz Lockdown erinnern Tausende an Luxemburg und Liebknecht \u2013 Polizei greift Demo an \u2014 RT DE https://t.co/0XiQIQIqCD\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 159133559,              \"url\": \"http://pilgerbuch.de.to\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2486514821/yik5n84xi5fbgv2mdyat_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"pilgerpetrus\",              \"name\": \"Peter Schumann\",              \"description\": \"In Zeitz geboren, jung im Kopf; B\u00e4ume gepflanzt, Haus gebaut, Kind gezeugt, Buch geschrieben. Journalist, freier Autor, Vision\u00e4r; folge lebendigen Personen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-06-24 15:04:47+00:00\",              \"location\": \"Pe\u00f1iscola/Spanien u. Berlin\",              \"followers\": 5670,              \"friends\": 3969,              \"tweets\": 59739,              \"liked_tweets\": 24,              \"lists_member\": 123,              \"media_shared\": 123       }}, {       \"id\": 1348317963062022155,       \"url\": \"https://twitter.com/Meenzer721/status/1348317963062022155\",       \"date\": \"2021-01-10 17:17:07+00:00\",       \"text\": \"Und ich Dummerschen dachtees sind nur die Rechtenb\u00f6se gegen die Polizei.Berlin: Trotz Lockdown erinnern Tausende an Luxemburg und Liebknecht \u2013 Polizei greift Demo an https://t.co/PUVHgr90bq\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1100834877484793856,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1275134596477321220/yeeRCPGR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1100834877484793856/1598804451\",              \"username\": \"Meenzer721\",              \"name\": \"Muthelm\",              \"description\": \"Frieden Freiheit Wahrheit !\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-02-27 19:07:42+00:00\",              \"location\": \"Mainz, Deutschland\",              \"followers\": 1558,              \"friends\": 2028,              \"tweets\": 11427,              \"liked_tweets\": 15194,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 2688       }}, {       \"id\": 1348315994880696324,       \"url\": \"https://twitter.com/GrabhornKevin/status/1348315994880696324\",       \"date\": \"2021-01-10 17:09:18+00:00\",       \"text\": \"Berlin: Trotz Lockdown erinnern Tausende an Luxemburg und Liebknecht \u2013 Polizei greift Demo an \u2014 RT DE https://t.co/I2jMaXotaD\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1259489407750623232,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1259501719932846082/gUeY2_x3_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1259489407750623232/1589123731\",              \"username\": \"GrabhornKevin\",              \"name\": \"Kevin Grabhorn\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-10 14:25:45+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 155,              \"friends\": 781,              \"tweets\": 11687,              \"liked_tweets\": 121,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 1459       }}, {       \"id\": 1348310023936602115,       \"url\": \"https://twitter.com/HolgerEwald1/status/1348310023936602115\",       \"date\": \"2021-01-10 16:45:34+00:00\",       \"text\": \"Berlin: Trotz Lockdown erinnern Tausende an Luxemburg und Liebknecht \u2013 Polizei greift Demo an \u2014 RT DE https://t.co/127UTlt3F3\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 6,       \"likes\": 10,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2237588498,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/699565342062833665/4odtUfUY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2237588498/1455624271\",              \"username\": \"HolgerEwald1\",              \"name\": \"Holger Ewald\",              \"description\": \"Freier Berichterstatter und Journalist.Gegen Mobbing und Justizwillk\u00fcr,Psychiatrie. F\u00fcr Schutz von Schwerbehinderten und freie Meinungs\u00e4usserung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-09 12:43:04+00:00\",              \"location\": \"k\u00f6ln\",              \"followers\": 16424,              \"friends\": 15762,              \"tweets\": 277104,              \"liked_tweets\": 19602,              \"lists_member\": 87,              \"media_shared\": 502       }}, {       \"id\": 1348308427265683456,       \"url\": \"https://twitter.com/h_heidig/status/1348308427265683456\",       \"date\": \"2021-01-10 16:39:14+00:00\",       \"text\": \"Berlin: Trotz Lockdown erinnern Tausende an Luxemburg und Liebknecht \u2013 Polizei greift Demo an https://t.co/FHxAfHVnef\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2151070399,              \"url\": \"https://vakanz13blog.wordpress.com/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/742644227893526528/Q8xfmL2D_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2151070399/1484237717\",              \"username\": \"h_heidig\",              \"name\": \"Hans J\u00fcrgen Heidig\",              \"description\": \"Buchautor\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-10-23 14:16:09+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Deutschland\",              \"followers\": 157,              \"friends\": 121,              \"tweets\": 17945,              \"liked_tweets\": 992,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 3006       }}]"}