{"url": "https://de.rt.com/russland/112990-aufatmen-erste-russische-region-hebt/", "date": "2021-02-10T19:14:22+01:00", "source": "de.rt.com", "label": "fake", "header": "\n                Aufatmen: Erste russische Region hebt Maskenpflicht auf\n            ", "article": "                W\u00e4hrend viele europ\u00e4ische L\u00e4nder neue Lockdowns verh\u00e4ngen, hebt in Russland die erste Region die Maskenpflicht wieder auf. Die Lockerungsma\u00dfnahme wird in der Republik Udmurtien ab Freitag gelten, k\u00fcndigte das Oberhaupt der Republik am Dienstag an.\n            Die landesweite Maskenpflicht galt in Russland ab dem 18. November. Nun ist Udmurtien, das etwa 1.200 Kilometer nord\u00f6stlich von Moskau liegt, die erste Region des Landes, in der die Beschr\u00e4nkung wegf\u00e4llt. \"Ab Freitag, dem 12. Februar, wird die Maskenpflicht in der Region einen Empfehlungscharakter haben\", sagte das Oberhaupt der Republik Alexander Bretschalow am Dienstag. Er erkl\u00e4rte die Entscheidung damit, dass viele B\u00fcrger die Erkrankung bereits \u00fcberstanden h\u00e4tten. Gleichzeitig forderten die Beh\u00f6rden alle B\u00fcrger auf, die sich bisher nicht infiziert hatten oder k\u00fcrzlich geimpft wurden, sich zu sch\u00fctzen und weiterhin Atemschutzmasken zu tragen.\nAngesichts der g\u00fcnstigen Entwicklung in der Corona-Krise werden in Udmurtien am 10. Februar au\u00dferdem die Beschr\u00e4nkungen f\u00fcr Gastronomiebetriebe, Kinos und Theater aufgehoben. Alle B\u00fcrger unter 65 Jahren d\u00fcrfen an Sportveranstaltungen teilnehmen.\nSeit Ende Januar ist der t\u00e4gliche Anstieg bei den Corona-Zahlen in Udmurtien stark zur\u00fcckgegangen. Wurden am 21. Januar noch 190 F\u00e4lle registriert, waren es am 2. Februar nur noch 90. Insgesamt wurden in Udmurtien seit Beginn der Pandemie 26.400 Menschen positiv auf SARS-CoV-2 getestet, 348 Menschen starben im Zusammenhang mit dem Virus.\nAls zweite Region schaffte auch die Republik Tschetschenien die Maskenpflicht auf \u00f6ffentlichen Pl\u00e4tzen aufgrund der g\u00fcnstigen Corona-Lage ab. Das Oberhaupt von Tschetschenien, Ramsan Kadyrow, teilte dies auf Telegram mit. Er bat alle Risikopatienten und B\u00fcrger, die sich bisher nicht infiziert hatten, aber weiterhin Atemschutzmasken zu tragen. Kadyrow f\u00fcgte hinzu, dass zus\u00e4tzlich auch die Einreisebeschr\u00e4nkungen in die Republik wegfallen. Die Einreise nach Tschetschenien war seit Juli 2020 eingeschr\u00e4nkt.\nDie russische Verbraucherschutzbeh\u00f6rde Rospotrebnadsor nahm dazu noch am selben Tag Stellung und wies daraufhin, dass die allgemeine Maskenpflicht weiterhin in Kraft bleibt. \"Man muss Masken tragen, diese Anforderung bleibt g\u00fcltig und wird bis auf weiteres nicht aufgehoben\", sagte die Leiterin der Beh\u00f6rde, Anna Popowa.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1359877023016116229,       \"url\": \"https://twitter.com/DonaldBarronJr2/status/1359877023016116229\",       \"date\": \"2021-02-11 14:48:42+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/mJCNVj9tA1\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1348724572493930499,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1348724704291532803/yEn1mHQ__normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"DonaldBarronJr2\",              \"name\": \"Donald Barron Jr.\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2021-01-11 20:13:07+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1038,              \"friends\": 183,              \"tweets\": 3503,              \"liked_tweets\": 5741,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 1045       }}, {       \"id\": 1359875240873127937,       \"url\": \"https://twitter.com/FranzvBaumg/status/1359875240873127937\",       \"date\": \"2021-02-11 14:41:37+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/y3o5zTucGE\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 267457783,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1371013535975739392/bL5jqxQh_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/267457783/1615710080\",              \"username\": \"FranzvBaumg\",              \"name\": \"Franz Sturm\",              \"description\": \"Alle Macht dem Volk weil es kann verfassunggebende-versammlung.com\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-03-17 00:17:23+00:00\",              \"location\": \"Dingolfing-Landau, Bayern\",              \"followers\": 157,              \"friends\": 298,              \"tweets\": 61080,              \"liked_tweets\": 904,              \"lists_member\": 12,              \"media_shared\": 1649       }}, {       \"id\": 1359804271659790339,       \"url\": \"https://twitter.com/deutsch365/status/1359804271659790339\",       \"date\": \"2021-02-11 09:59:36+00:00\",       \"text\": \"Aufatmen: Erste russische Region hebt Maskenpflicht auf https://t.co/ngqKk2lMs3\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 8,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 947238380454150145,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1083412086108114944/H1rGECg2_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/947238380454150145/1518784021\",              \"username\": \"deutsch365\",              \"name\": \"Deutsch365\",              \"description\": \"FreePress - Freies Europa-Eine neue Bewegung aus Politik - Freiem Journalismus-sozialen Projekten und Aufbau einer neuen Partei der Mitte.Junger Journalismus\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-12-30 22:50:03+00:00\",              \"location\": \"Nordrhein-Westfalen, Deutschland\",              \"followers\": 13693,              \"friends\": 266,              \"tweets\": 158776,              \"liked_tweets\": 2306,              \"lists_member\": 100,              \"media_shared\": 54341       }}, {       \"id\": 1359643721344688129,       \"url\": \"https://twitter.com/johann_ebel/status/1359643721344688129\",       \"date\": \"2021-02-10 23:21:38+00:00\",       \"text\": \"Aufatmen: Erste russische Region hebt Maskenpflicht auf \u2014 RT DE https://t.co/al0lXyYyvB\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3034248896,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/569048587917459456/TEYkP4vq_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"johann_ebel\",              \"name\": \"Johann Ebel\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-02-21 08:09:52+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 36,              \"friends\": 306,              \"tweets\": 20465,              \"liked_tweets\": 10,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 9334       }}, {       \"id\": 1359596751284563976,       \"url\": \"https://twitter.com/de_rt_com/status/1359596751284563976\",       \"date\": \"2021-02-10 20:15:00+00:00\",       \"text\": \"Aufatmen: Erste russische Region hebt #Maskenpflicht auf. #aufgehoben #Russlandhttps://t.co/oRmRVdJM8s\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 13,       \"likes\": 27,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2561586612,              \"url\": \"http://de.rt.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1333366209727897601/Uf12bYTS_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2561586612/1606734252\",              \"username\": \"de_rt_com\",              \"name\": \"RT DE\",              \"description\": \"RT DE: Kritisch bleibenFolgt uns auch auf den anderen Kan\u00e4len!t.me/rt_deinstagram.com/de_rt_comfacebook.com/rtdeyoutube.com/RTDE\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-06-11 15:54:00+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Germany\",              \"followers\": 48023,              \"friends\": 419,              \"tweets\": 87603,              \"liked_tweets\": 2449,              \"lists_member\": 591,              \"media_shared\": 31890       }}, {       \"id\": 1359587177697533956,       \"url\": \"https://twitter.com/FriederikeSchi4/status/1359587177697533956\",       \"date\": \"2021-02-10 19:36:57+00:00\",       \"text\": \"Aufatmen: Erste russische Region hebt Maskenpflicht auf \u2014 RT DE https://t.co/6KWRRlZQKK\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1235679962667118610,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1348512978270875648/yVhY2S0U_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1235679962667118610/1610346644\",              \"username\": \"FriederikeSchi4\",              \"name\": \"Friederike Schiller\",              \"description\": \"Freundlich, tierlieb, wissbegierig\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-05 21:34:30+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 399,              \"friends\": 255,              \"tweets\": 32361,              \"liked_tweets\": 24439,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 41       }}]"}