{"url": "https://de.rt.com/inland/115046-bundestag-stimmt-fur-corona-schuldenunion/", "date": "2021-03-26T18:59:47+01:00", "source": "de.rt.com", "label": "fake", "header": "\n                Bundestag stimmt f\u00fcr europ\u00e4ische Corona-Schuldenunion \u2013 1,8 Billionen Euro bis 2027 geplant\n            ", "article": "                Nachdem bereits Finanzminister Olaf Scholz im Zuge der Corona-Krise den Steuerzahlern eine Rekordverschuldung zumutete, zieht jetzt auch die EU nach. Am Donnerstag hat die gro\u00dfe Mehrheit im Bundestag die gemeinsame Schuldenaufnahme in der EU f\u00fcr den \"Corona-Wiederaufbaufonds\" ratifiziert. Zuvor gab es eine hitzige Debatte.\n            Der Bundestag hat am Donnerstag mit gro\u00dfer Mehrheit dem Schuldenfinanzierungssystem der EU \"Next Generation EU\" bis zum Jahr 2027 zugestimmt. Die Europ\u00e4ische Kommission wird dabei im Eigenmittelbeschluss erm\u00e4chtigt, Mittel bis zu einem Betrag von 750 Milliarden Euro am Kapitalmarkt aufzunehmen. Insgesamt sollen der EU bis Ende 2027 rund 1,8 Billionen Euro zur Verf\u00fcgung stehen.\nBeim Finanzierungssystem der Europ\u00e4ischen Union geht es darum, wie viel Geld der Gemeinschaft in den kommenden Jahren zur Verf\u00fcgung steht und aus welchen nationalen T\u00f6pfen dieses genommen wird. CDU und CSU halten die gemeinsame Schuldenaufnahme in der EU f\u00fcr eine einmalige Ausnahme. Die SPD wertet sie ein halbes Jahr vor der Bundestagswahl hingegen als Zeichen f\u00fcr eine Fiskalunion, also eine gemeinsame Finanzpolitik aller EU-L\u00e4nder inklusive gemeinsamer Schulden, die der finanziellen Souver\u00e4nit\u00e4t der einzelnen EU-Staaten jedoch im Wege steht. Im Bundestag f\u00fchrte das zu einer heftigen Debatte:\nSo \u00e4u\u00dferte sich Peter Boehringer von der AfD:\n\"Der vorliegende Gesetzentwurf ist im negativen Sinne historisch. Er markiert den letzten Schritt in die illegale Fiskalunion, was alle gegenteiligen Versprechen seit den 1990er-Jahren bricht. Es gab und gibt keine Rechtsgrundlage f\u00fcr diese EU-Verschuldung, dazu noch in extremer H\u00f6he. Wenn dieser Damm einmal gebrochen ist, dann wird Br\u00fcssel immer wieder riesige, begrenzte Einzelsummen zulasten deutscher Bonit\u00e4t aufnehmen und sie gro\u00dfz\u00fcgig umverteilen. Die europ\u00e4ische Finanzverfassung wird in eine illegale Schulden- und Transferunion umgebaut. 'Next Generation EU' m\u00fcsste man mit 'EU-Schulden f\u00fcr die n\u00e4chsten Generationen' \u00fcbersetzen. Dabei sagte das Verfassungsgericht schon 2012 sinngem\u00e4\u00df: Der Bundestag darf keinen Mechanismen zustimmen, die auf eine Haftungs\u00fcbernahme f\u00fcr die Willensentscheidungen anderer Staaten hinauslaufen. Von den Geldgeschenken flie\u00dfen \u00fcbrigens nur 28 Milliarden an Deutschland zur\u00fcck, obwohl wir das vierfache bezahlen und das drei\u00dfigfache behaften. Es ist alles absurd.\"\nFDP-Abgeordneter: AfD wird von Moskau gesteuert\nDer FDP-Abgeordnete Christian D\u00fcrr, der vorher den urspr\u00fcnglichen Entwurf des Staatsministers im Ausw\u00e4rtigen Amt Michael Roth (SPD) als SPD-Wahlkampf bezeichnete und betonte, dass ohne die nun eingef\u00fchrten Kontroll- und Haftungsmechanismen kein freier Demokrat den \"Aufbau-Fonds\" zustimmen w\u00fcrde, erkl\u00e4rte am Ende seiner Rede gegen\u00fcber der AfD:\n\"Ich will das in aller Klarheit in Richtung der AfD sagen. Welche Interessen Sie hier in Europa vertreten, ist total klar. Zum zweiten Mal hat ja gerade eine Delegationsreise von Ihnen nach Moskau innerhalb weniger Monate stattgefunden. Herr Frohnmaier, das sagt ja die russische Regierung selber, steht unter absoluter Kontrolle als Bundestagsabgeordneter durch die russische Regierung. Wir, die FDP, wollen lieber mit anderen EU-Staaten \u00fcber Reformen sprechen, als wie Sie Befehle und Losungen aus Moskau erhalten.\"\nAlexander Ulrich, Die Linke, res\u00fcmierte dagegen:\n\"Diese Debatte zeigt, dass die Koalition am Ende ist. Wir bekennen uns zu diesen Aufbaufonds. Er ist noch ein bisschen zu klein. Wir h\u00e4tten uns gew\u00fcnscht, dass er noch h\u00f6her ausf\u00e4llt. Aber insgesamt reden wir \u00fcber 1,8 Billionen Euro, das ist eine gro\u00dfe Summe. Wir h\u00e4tten uns gerne als Linke unterhalten, wer denn diese Corona-Hilfen bezahlt. Dieser Frage geht das Parlament aus dem Weg. Und auch bei den Corona-Hilfen in Deutschland geht das Parlament dieser Frage aus dem Weg. Wer bezahlt am Schluss f\u00fcr diese Krise? Und wir sagen eindeutig: Wir m\u00fcssen ein deutliches Zeichen setzen, dass die Verm\u00f6genden, die Reichen und die Konzerne f\u00fcr diese Krise zahlen und nicht wieder Sozialabbau betrieben wird oder die Investitionsschraube angezogen wird. Daher brauchen wir eine Verm\u00f6gensabgabe, Verm\u00f6gensteuern und Amazon, Google und Co. m\u00fcssen mal richtig an die Kette genommen werden. Und auch die Steueroasen m\u00fcssen ausgetrocknet werden.\"\nEine ganz andere Perspektive nahm Franziska Brantner von den Gr\u00fcnen ein:\n\"Europa steckt in der schwersten Krise seit dem Zweiten Weltkrieg und deswegen ist heute ein guter Tag, weil wir den neuen EU-Haushalt mit dem Wiederaufbaufonds heute hier ratifizieren. Und damit beweisen wir, dass die EU auch handlungsf\u00e4hig ist in Krisenzeiten. Von Bergamo bis Prag, bis Amsterdam, wir lassen keine europ\u00e4ischen Freunde im Stich und das ist das Signal, was wir hier alle, fast alle aus dem Bundestag heute senden. Und das ist gut, dass der Wiederaufbaufonds gute Kriterien hat f\u00fcr die Vergabe. 37 Prozent f\u00fcr das Klima, 20 Prozent f\u00fcr die Digitalisierung. Das sind Investitionen in die Zukunft.\"\nIn namentlicher Abstimmung votierten 478 Abgeordnete f\u00fcr den Entwurf, 95 lehnten ihn ab, es gab 72 Enthaltungen. In zweiter Beratung hatten die Koalitionsfraktionen, die FDP und die Gr\u00fcnen daf\u00fcr gestimmt. Die AfD votierte dagegen, die Linksfraktion enthielt sich. Die EU-Kommission kann mit der Aufnahme der Kredite und der Auszahlung aber erst beginnen, wenn alle 27 EU-Staaten den Beschluss ratifiziert haben.\n\nNachtrag: Bundespr\u00e4sident Frank-Walter Steinmeier darf das Ratifizierungsgesetz \u00fcber den gemeinsamen EU-Fonds zur Bek\u00e4mpfung der \"Corona-Krise\" vorerst nicht unterzeichnen. Grund ist eine mit dem Eilantrag verbundene Verfassungsbeschwerde gegen den enthaltenen 750 Milliarden Euro schweren Corona-Wiederaufbaufonds, die ein B\u00fcndnis um den fr\u00fcheren AfD-Chef Bernd Lucke kurz zuvor eingereicht hatte, wie am Freitag u.a. der Spiegel  berichtet. Der vorl\u00e4ufige Stopp gilt bis zur Entscheidung \u00fcber den Eilantrag.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1375722239610523650,       \"url\": \"https://twitter.com/Meenzer721/status/1375722239610523650\",       \"date\": \"2021-03-27 08:11:56+00:00\",       \"text\": \"Corona machts m\u00f6glich!!!!Bundestag stimmt f\u00fcr europ\u00e4ische Corona-Schuldenunion \u2013 1,8 Billionen Euro bis 2027 geplant https://t.co/weumB7gpey\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1100834877484793856,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1275134596477321220/yeeRCPGR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1100834877484793856/1598804451\",              \"username\": \"Meenzer721\",              \"name\": \"Muthelm\",              \"description\": \"Frieden Freiheit Wahrheit !\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-02-27 19:07:42+00:00\",              \"location\": \"Mainz, Deutschland\",              \"followers\": 1558,              \"friends\": 2028,              \"tweets\": 11427,              \"liked_tweets\": 15194,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 2688       }}, {       \"id\": 1375539930907217921,       \"url\": \"https://twitter.com/frisch2at/status/1375539930907217921\",       \"date\": \"2021-03-26 20:07:30+00:00\",       \"text\": \"Bundestag stimmt f\u00fcr europ\u00e4ische Corona-Schuldenunion \u2013 1,8 Billionen Euro bis 2027 geplant \u2014 RT DE https://t.co/MHiavL33wI #Systemkrise#stoppDiktatur\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 479560158,              \"url\": \"http://www.frisch2.at\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000044339770/f140c138c5ae41c435e2bb48654899f3_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/479560158/1398701273\",              \"username\": \"frisch2at\",              \"name\": \"friedrich schiller\",              \"description\": \"\u2022 see \u2022 think \u2022 feel \u2022\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-31 14:26:41+00:00\",              \"location\": \"#DUbistMEHR\",              \"followers\": 792,              \"friends\": 497,              \"tweets\": 20783,              \"liked_tweets\": 3269,              \"lists_member\": 31,              \"media_shared\": 534       }}, {       \"id\": 1375522787629150211,       \"url\": \"https://twitter.com/jonaderwal/status/1375522787629150211\",       \"date\": \"2021-03-26 18:59:23+00:00\",       \"text\": \"Bundestag stimmt f\u00fcr europ\u00e4ische Corona-Schuldenunion \u2013 1,8 Billionen Euro bis 2027 geplant \u2014 RT DE https://t.co/aEILFoTeSR\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1061069677,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1149278409626980354/4v0hPVlu_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1061069677/1562843599\",              \"username\": \"jonaderwal\",              \"name\": \"Kai Reuter\",              \"description\": \"Der Stein,den die Bauleute verworfen haben,ist zum Eckstein geworden!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-01-04 18:08:42+00:00\",              \"location\": \"\u00dcberall.\",              \"followers\": 227,              \"friends\": 162,              \"tweets\": 90470,              \"liked_tweets\": 996,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 22603       }}, {       \"id\": 1375518116550074370,       \"url\": \"https://twitter.com/de_rt_com/status/1375518116550074370\",       \"date\": \"2021-03-26 18:40:49+00:00\",       \"text\": \"Einmalige Anstrengung im Kampf gegen die Folgen von Corona, oder Auftakt zur EU-weiten Fiskalunion? https://t.co/VwzBJd1sNZ\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 10,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2561586612,              \"url\": \"http://de.rt.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1333366209727897601/Uf12bYTS_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2561586612/1606734252\",              \"username\": \"de_rt_com\",              \"name\": \"RT DE\",              \"description\": \"RT DE: Kritisch bleibenFolgt uns auch auf den anderen Kan\u00e4len!t.me/rt_deinstagram.com/de_rt_comfacebook.com/rtdeyoutube.com/RTDE\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-06-11 15:54:00+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Germany\",              \"followers\": 48023,              \"friends\": 419,              \"tweets\": 87603,              \"liked_tweets\": 2449,              \"lists_member\": 591,              \"media_shared\": 31890       }}, {       \"id\": 1375512278234066947,       \"url\": \"https://twitter.com/GerhardZuhl/status/1375512278234066947\",       \"date\": \"2021-03-26 18:17:37+00:00\",       \"text\": \"Bundestag stimmt f\u00fcr europ\u00e4ische Corona-Schuldenunion \u2013 1,8 Billionen Euro bis 2027 geplanthttps://t.co/laC4XKyHwN\ud83d\ude31\ud83d\udca9\ud83d\udca9\ud83d\udca9\ud83d\udca9\ud83d\udca9\ud83d\udc00\ud83d\udc00\ud83d\udc00\ud83d\udc00\ud83d\udc00\ud83d\udc00\ud83d\ude21 https://t.co/EniC2tt5X7\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1311346023260925953,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1365722430216536065/n9vSIBf-_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"GerhardZuhl\",              \"name\": \"Gerhard Joachim Z\u00fchl\",              \"description\": \"Altdeutsch\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-09-30 16:44:26+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 478,              \"friends\": 1051,              \"tweets\": 8322,              \"liked_tweets\": 5097,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 2092       }}]"}