{"url": "https://de.rt.com/meinung/112622-zerbrochene-narrativ-nawalny-und-deutschen/", "date": "2021-02-03T06:45:49+01:00", "source": "de.rt.com", "label": "fake", "header": "\n                Das zerbrochene Narrativ \u2013 Nawalny und die deutschen Medien\n            ", "article": "                Die deutschen Medien berichten einseitig. Europaweit gab es in der vergangenen Woche Proteste. Berichtet wurde vor allem \u00fcber jene in Russland. Dabei wird sichtbar: Der deutsche Journalismus hat seine aufkl\u00e4rende Funktion aufgegeben und st\u00fctzt Verschw\u00f6rungstheorien.\n            von Gert Ewen Ungar\nEs war eine interessante Woche, denn in vielen L\u00e4ndern Europas wurde demonstriert. Geh\u00f6rt haben viele sicher von den Protesten in Russland am Sonntag. Wer sich aufmerksam durch die Gazetten gek\u00e4mpft hat, hat vielleicht noch von den Demonstrationen in Frankreich und Polen gelesen. Die Proteste gegen die Grundrechtseinschr\u00e4nkungen durch die Corona-Ma\u00dfnahmen in Br\u00fcssel, Wien und Berlin haben es nur ganz am Rand in die Nachrichten geschafft. Auch die Landwirte, die fast eine ganze Woche in Berlin protestiert haben, waren den gro\u00dfen Medien ihrer Republik kaum eine Meldung wert. Den Landwirten ging es um faire Preise f\u00fcr ihre Produkte.\nEigentlich ein wichtiges Thema, das uns alle betrifft. Doch im Ranking der medialen Aufmerksamkeit findet sich das Anliegen der deutschen Landwirte ganz weit hinten. Das Anliegen des Bloggers Nawalny steht daf\u00fcr ganz weit vorn. Es lautet, m\u00f6glichst viele Menschen auf die Stra\u00dfen der russischen St\u00e4dte zu bringen \u2013 wof\u00fcr oder wogegen bleibt dabei weitgehend unklar. Es geht insgesamt gegen Putin, das reicht dem deutschen Mainstream f\u00fcr eine ganz breite Berichterstattung aus. \nWer am Sonntagabend Spiegel Online gelesen hat, bekam den Eindruck, das Allerwichtigste seien die Proteste in Russland gewesen. Die ersten vier Beitr\u00e4ge besch\u00e4ftigten sich ausschlie\u00dflich mit den Demonstrationen, zu denen der russische Blogger Nawalny aufgerufen hatte. \u00dcber die Proteste in Frankreich berichtet der Spiegel zwar auch, aber deutlich weniger pr\u00e4sent und wesentlich weniger alarmistisch. Der Verfasser merkt im Text an, die franz\u00f6sische Polizei habe ein \"Pr\u00fcgel-Imag\u200be\". \nW\u00e4hrend der Spiegel ausufernde Polizeigewalt in Frankreich auf ein Image-Problem reduziert, sind sich die deutschen Kommentatoren in ihrer Verurteilung des Vorgehens der russischen Polizei weitgehend einig. Unverh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig sei in Russland der Einsatz von Polizeigewalt gewesen. Dabei waren weder Wasserwerfer noch Tr\u00e4nengas im Einsatz \u2013 inzwischen ein Standard bei Demonstrationen gegen eine jede Staatsmacht in der EU. Es w\u00e4re daher angemessener, vom Pr\u00fcgel-Image der russischen Polizei zu schreiben, denn es ist tats\u00e4chlich nur ein Image. Zumindest im direkten Vergleich mit ihren Kollegen in der EU. Es w\u00fcrde den realen Gegebenheiten mehr entsprechen, denn die franz\u00f6sische Polizei hat kein Pr\u00fcgel-Image. Sie pr\u00fcgelt! Und wurde daher schon mehrfach von der UNO ermahn\u200bt,\u200b die sich um die ausufernde Polizeigewalt in Frankreich sorgt. Die Polizei in der EU bedient sich nachweislich brachialer Mittel zur Durchsetzung der \u00f6ffentlichen Ordnung, die in Russland aktuell nicht angewandt werden. Die Opferzahlen polizeilicher Gewalt sind in der EU, in Frankreich vor allem, daher auch deutlich h\u00f6her als in Russland.\nIn den sozialen Netzwerken kursieren zudem zahlreiche Kurzclips, die zeigen, wie bei den Demonstrationen in Russland Provokateure unter den Demonstranten einen harten Polizeieinsatz zu provozieren versuchen, mutma\u00dflich um jene Bilder zu erzeugen, die der westliche Journalismus so liebt, wenn es um Russland geht. Auch die Teilnehmerzahlen geben die umfassende Berichterstattung zu den Protesten in der Russischen F\u00f6deration nicht her. Zehntausend\u200be haben in\u200b Frankreich protestiert, in Russland waren es deutlich weniger. Und es waren auch im Vergleich zur Vorwoche deutlich weniger. In Frankreich geht seit geraumer Zeit eine gro\u00dfe Anzahl von Menschen auf die Stra\u00dfe, denn die sozio\u00f6konomische Entwicklung und die staatlichen Erm\u00e4chtigungen sind gef\u00e4hrlich f\u00fcr die Republik. \nIn Russland dagegen brechen die Teilnehmerzahlen innerhalb einer Woche ein. Und daf\u00fcr gibt es einen guten Grund. In der Online-Ausgabe der Zeit ver\u00f6ffentlich\u200bte am 22. Januar\u200b Dirk Peitz einen Artikel \u00fcber ein Anwesen an der Schwarzmeerk\u00fcste, dessen Besitz Nawalny in einem zweist\u00fcndigen Film versucht, Putin zuzuschreiben. In einem nach allen Regeln der Kunst geframten Text, der Putin mit James-Bond-B\u00f6sewichten und deren Liebe zu ausgefallenen Immobilien vergleicht, kommt der Zeit-Autor zu dem Ergebnis, dass Putin zwar ein realer B\u00f6sewicht sei, daf\u00fcr aber im Gegensatz zu den ausgedachten Figuren in Bond-Filmen keinen Geschmack habe. Seine These \u00fcber Putins Geschmacklosigkeit beweist er mit einer Analyse der Innenausstattung des Geb\u00e4udes, wie sie Nawalny in seinem Film zeigt. Da ist viel historisierender Kitsch zu sehen, das stimmt schon. Die Eigentumsfrage l\u00e4sst Peitz einfach hinten runterfallen. Das von Nawalny gezeigte Zeug geh\u00f6rt Putin, weil Nawalny es sagt. Das Problem ist nur, es existiert einfach nicht. Es ist alles der Fantasie Nawalnys und seiner Mitarbeiter entsprungen. \nWie das Rechercheteam Mas\u200bh zeigt, ist das Geb\u00e4ude im Bau, das\u200b Nawalny bereits voll ausgestattet in seiner Dokumentation zeigt \u2013 auch wenn er andeutet, es k\u00f6nnten lediglich Pl\u00e4ne der Architekten sein. Die Bilder der Ausstattung stammen aus dem Computer. Nawalny erw\u00e4hnte zwar, dass kleine Reparaturen notwendig seien und es Probleme mit Schimmel gebe, in der Realit\u00e4t gibt es aber gar keine Innenausstattung, lediglich kahle W\u00e4nde. Wenn es keine Innenausstattung gibt, gibt es auch keine Rechnungen daf\u00fcr. Das hei\u00dft, auch die Pr\u00e4sentation von Rechnungen, die exorbitante Preise f\u00fcr M\u00f6bel und Ausstattung beweisen sollen, sind mit ziemlicher Sicherheit frei erfunden und damit Fake. Inzwischen hat sich auch der Eigent\u00fcmer gemeldet. Das Geb\u00e4ude geh\u00f6rt nicht Putin, sondern ist ein entstehender Hotelkomplex des russischen Unternehmers Arkadi Rotenberg. Zwar kennen sich Rotenberg und Putin, allerdings ist es wesentlich einfacher, eine wirtschaftliche Verbindung zwischen Merkel und Jan Marsalek, dem Gr\u00fcnder des windigen Pleitekonzerns Wirecard, nachzuweisen, als zwischen Rotenberg und Putin. Schlie\u00dflich hat sich Merkel ganz offen f\u00fcr Wirecard in China stark gemacht. \nEigentlich sollte damit klar sein: Nawalny wurde vorgef\u00fchrt \u2013 von gutem Journalismus \u00fcbrigens, der seine Aufgabe ernst nimmt und die Behauptungen nicht einfach ungepr\u00fcft \u00fcbernimmt, wie es der deutsche Journalismus tut. Nawalnys Unglaubw\u00fcrdigkeit wurde \u00f6ffentlich, die Teilnehmerzahl der Demonstrationen sinkt entsprechend. Alles ganz normal und einfach zu erkl\u00e4ren. Die Enth\u00fcllungen \u00fcber die Enth\u00fcllung werden in Russland breit diskutiert. Deutschland erweist sich in dieser Hinsicht als lernresistent. In Deutschland wird an der Geschichte von Putins Palast festgehalten. Der ganze Fake ist schon l\u00e4ngst aufgeflogen, da ver\u00f6ffentlichen die Faktenchecker von Correctiv am 30. Januar auf YouTube den Film Nawalnys auf\u200b ihrem Kanal und beteiligen sich damit an der Verbreitung einer ganz offenkundigen Verschw\u00f6rungstheorie. F\u00fcr Correctiv scheint zu gelten: Fakten bitte nur, wenn sie ins Narrativ passen. Ansonsten gibt man sich auch mit Fakes zufrieden. Journalistische Aufkl\u00e4rung \u00fcber Nawalnys Hoax f\u00e4llt in den deutschen Medien weitgehend aus. \nW\u00e4hrend von der vermeintlichen Enth\u00fcllung Nawalnys relativ distanzlos berichtet wurde und die Behauptungen der Dokumentation als Fakten \u00fcbernommen wurden, ringt sich der Mainstream angesichts\u200b der tats\u00e4chlichen Besitzverh\u00e4ltniss\u200be zahllose Konjunktive ab.\u200b Gegen\u00fcber Putin gibt es keine Unschuldsvermutung. Nawalny dagegen wird mit medialem Nimbus gekr\u00f6nt. Was Nawalny angeht, wird in einem unglaublichen Ausma\u00df mediale Reinwaschung betrieben. Egal, ob auf Nawalnys rassistische Aussagen oder seine dunklen Finanzkan\u00e4le hingewiesen wird \u2013 Nawalny ist der deutschen Journaille heilig. Jede Differenzierung f\u00e4llt aus. Man hat sich gemein gemacht, damit allerdings jeden journalistischen Anspruch aufgegeben. \nEntsprechend der Einseitigkeit der deutschen Medien reagiert auch die Politik. Die deutsche Verteidigungsministerin Annegret Kramp-Karrenbauer verurteilt in einem Tweet das Verhalten Russlands. Gegen\u00fcber dem Verhalten Frankreichs schweigt sie sich aus. Renata Alt, MdB und Mitglied des Ausw\u00e4rtigen Ausschusses, fordert inzwischen wie die Gr\u00fcnen den Abbruch der Arbeiten an Nord Stream 2. Die russophobe Scharfmacherin der FDP singt sonst das Loblied auf den Freihandel und das Unternehmertum, in diesem Fall macht sie jedoch eine Ausnahme.\nUnd nat\u00fcrlich h\u00fcllt sich auch Alt angesichts der ausufernden Polizeigewalt in anderen europ\u00e4ischen und westlichen L\u00e4ndern in Schweigen. Die doppelten Standards sind inzwischen deutlich sichtbar und lassen sich nicht mehr leugnen. Es zeigt sich eine unglaublich tiefe kognitive Dissonanz.\nSo wird am Fall Nawalny auch sichtbar, in welchem Zustand sich die deutsche Politik und vor allem deutsche Medien befinden. Haltungsjournalismus durchzieht inzwischen das ganze Spektrum des deutschen Bl\u00e4tterwalds. Der Glaube, f\u00fcr die gute und richtige Sache zu stehen, hat journalistisches Bem\u00fchen um Fakten und Zusammenh\u00e4nge verdr\u00e4ngt. \nDer Versuch, durch einen \u00f6ffentlich-rechtlichen Rundfunk eine balancierte und ausgewogene Berichterstattung zu gew\u00e4hrleisten, ist ebenso gescheitert wie der Versuch, es den Markt regeln zu lassen. Die einstmalige Vielfalt der Presselandschaft in Deutschland ist durch einen Konzentrationsprozess auf einige wenige Medienkonzerne und damit auf wenige Chefredaktionen reduziert worden, die die Meinung vorgeben \u2013 alle bestens vernetzt und in den immergleichen transatlantischen Organisationen aktiv. So wird das nichts mit der Umsetzung des Anspruchs, freien und unabh\u00e4ngigen Journalismus zu pflegen. \nMit der unterschiedlichen Bewertung von Protesten, je nachdem, wo sie stattfinden, und dem vehementen Festhalten am Nawalny-Narrativ zeigt der deutsche Journalismus nicht nur, wie wenig er journalistischen Grundregeln folgt, sondern auch, wie unreformierbar er ist. Es geht ihm um die Sache, die gute Sache, f\u00fcr die Deutschland und der Westen angeblich stehen. Mit dieser Sache macht er sich gemein und gibt daf\u00fcr seinen Anspruch auf, aufkl\u00e4rend zu sein, und damit kippt die gute Sache ins Schlechte. Es wird ein notwendiges Korrektiv genommen. Die Haltung hinter dem Haltungsjournalismus mag ja verst\u00e4ndlich und nachvollziehbar sein. Das Ergebnis ist dennoch f\u00fcr die Demokratie verheerend. Am Fall Nawalny und der Berichterstattung dar\u00fcber l\u00e4sst sich diese Schieflage in aller Pr\u00e4gnanz ablesen. \nRT DE bem\u00fcht sich um ein breites Meinungsspektrum. Gastbeitr\u00e4ge und Meinungsartikel m\u00fcssen nicht die Sichtweise der Redaktion widerspiegeln.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1365645832763158528,       \"url\": \"https://twitter.com/widder1204/status/1365645832763158528\",       \"date\": \"2021-02-27 12:51:53+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/LTAkMlPqtb\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 876114218,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1223898752035053569/mIz5hd4n_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/876114218/1450779287\",              \"username\": \"widder1204\",              \"name\": \"Peter Jo\",              \"description\": \"Diplomp\u00e4dagoge; Diplompsychologe; Sachverst\u00e4ndiger f. P\u00e4dagogik, Psychologie u. Psychiatrie; Exam. Pflegefachkraft; Fachreferent Personalentwicklung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-10-12 17:59:37+00:00\",              \"location\": \"Baden-W\u00fcrttemberg, Deutschland\",              \"followers\": 312,              \"friends\": 637,              \"tweets\": 35967,              \"liked_tweets\": 469,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 7267       }}, {       \"id\": 1364499083931566080,       \"url\": \"https://twitter.com/Ozonox/status/1364499083931566080\",       \"date\": \"2021-02-24 08:55:07+00:00\",       \"text\": \"Das zerbrochene Narrativ \u2013 Nawalny und die deutschen Medien \u2014 RT DE https://t.co/jGsBKjqNSn\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 889912028793622528,              \"url\": \"http://clearwater-tec.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/896127931965206528/7H_3PUZn_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Ozonox\",              \"name\": \"K.F.Wackerhagen\",              \"description\": \"Studium VWL\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-07-25 18:15:36+00:00\",              \"location\": \"Wasserdesinfektion ohne Chemie\",              \"followers\": 83,              \"friends\": 109,              \"tweets\": 30371,              \"liked_tweets\": 688,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 7435       }}, {       \"id\": 1357764571012988928,       \"url\": \"https://twitter.com/SapmiThe/status/1357764571012988928\",       \"date\": \"2021-02-05 18:54:34+00:00\",       \"text\": \"Daf\u00fcr setzen wir Beziehungen auf\u2018s Spiel. https://t.co/ZAys0ZogN1\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1176240644613971970,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1176245520215486464/TiWSHdRL_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1176240644613971970/1569273761\",              \"username\": \"SapmiThe\",              \"name\": \"S\u00e1pmi from north\",              \"description\": \"National-Konservativ, patriotisch, Oblt/Res, HSA, \ud83c\udde9\ud83c\uddea \ud83c\uddfa\ud83c\uddf8 I\ud83c\uddee\ud83c\uddf1 \ud83c\uddf3\ud83c\uddf4Follow/RT  hei\u00dft nicht Zustimmung!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-09-23 21:03:44+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 816,              \"friends\": 922,              \"tweets\": 7408,              \"liked_tweets\": 6783,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1320       }}, {       \"id\": 1357361542610706433,       \"url\": \"https://twitter.com/citoyenlady/status/1357361542610706433\",       \"date\": \"2021-02-04 16:13:04+00:00\",       \"text\": \"Das zerbrochene Narrativ \u2013 Nawalny und die deutschen Medien \u2014 RT DE https://t.co/5MQidHDK0j Die deutsche Presse macht das, was sie den B\u00fcrgern vorwirft! Sie unterst\u00fctzt #Verschw\u00f6rungstheorien! #Nawalny\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1262739447428177920,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1376269524165652492/dmBxXrEr_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1262739447428177920/1617816379\",              \"username\": \"citoyenlady\",              \"name\": \"Citoyenlady\",              \"description\": \"Du kannst mich nicht leiden? Magst meine Art und Weise nicht? Ja meine Fresse,was willst Du dann hier?\ud83d\udca8\ud83d\udca8\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-19 13:40:10+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 4011,              \"friends\": 2533,              \"tweets\": 43442,              \"liked_tweets\": 128361,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 2994       }}, {       \"id\": 1357255012028735489,       \"url\": \"https://twitter.com/tinu661/status/1357255012028735489\",       \"date\": \"2021-02-04 09:09:46+00:00\",       \"text\": \"Das zerbrochene Narrativ \u2013 Nawalny und die deutschen Medien \u2014 RT DE https://t.co/h1Wm7aEzuX\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1234131491728306180,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1234134483667910657/06qT_r56_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"tinu661\",              \"name\": \"tinu66\",              \"description\": \"\ud83c\udde8\ud83c\udded\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7\ud83c\uddee\ud83c\uddf9 Der hippokratische Eid: primum nil nocere. Chirurgien dentiste, Zahnarzt. Politisch weder links noch rechts.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-01 15:01:55+00:00\",              \"location\": \"world\",              \"followers\": 996,              \"friends\": 3684,              \"tweets\": 15249,              \"liked_tweets\": 13609,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 49       }}, {       \"id\": 1357217953846988803,       \"url\": \"https://twitter.com/DERKREUZKNAPPE/status/1357217953846988803\",       \"date\": \"2021-02-04 06:42:30+00:00\",       \"text\": \"#Navalny Wenn man sich umfassend statt einseitigINFORMIEREN will, dann ist es n\u00fctzlich, nicht nureine einzige Perspektive auf ein Problem zu haben.https://t.co/4RpidbDKbKhttps://t.co/gKwEFXvK34und sehr interessant:https://t.co/PTEhEvQvZBAch!\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 925241804844425216,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1264955802227560449/oIQvYxsZ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"DERKREUZKNAPPE\",              \"name\": \"KREUZKNAPPE-tweets\",              \"description\": \"Katholischer Blogger, t\u00e4glich Frisches aus Kirche und Welt, w\u00f6chentlich neue Predigt. Manchmal Ironie und Satire!Verlinkung = nicht automatisch Zustimmung!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-10-31 06:03:31+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 4322,              \"friends\": 241,              \"tweets\": 34050,              \"liked_tweets\": 12730,              \"lists_member\": 12,              \"media_shared\": 17034       }}, {       \"id\": 1357099018371936256,       \"url\": \"https://twitter.com/Ozonox/status/1357099018371936256\",       \"date\": \"2021-02-03 22:49:54+00:00\",       \"text\": \"Das zerbrochene Narrativ \u2013 Nawalny und die deutschen Medien \u2014 RT DE https://t.co/jGsBKjqNSn\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 889912028793622528,              \"url\": \"http://clearwater-tec.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/896127931965206528/7H_3PUZn_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Ozonox\",              \"name\": \"K.F.Wackerhagen\",              \"description\": \"Studium VWL\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-07-25 18:15:36+00:00\",              \"location\": \"Wasserdesinfektion ohne Chemie\",              \"followers\": 83,              \"friends\": 109,              \"tweets\": 30371,              \"liked_tweets\": 688,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 7435       }}, {       \"id\": 1357079899035611137,       \"url\": \"https://twitter.com/WilhelmKruckel/status/1357079899035611137\",       \"date\": \"2021-02-03 21:33:55+00:00\",       \"text\": \"@PaulZiemiak So wird am Fall Nawalny sichtbar, in welchem Zustand sich die deutsche Politik und vor allem deutsche Medien befinden. https://t.co/I6qkFtXaLt\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3863657255,              \"url\": \"https://wilhelm18373.wordpress.com/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/923988755899404289/4wLGohJr_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3863657255/1444342440\",              \"username\": \"WilhelmKruckel\",              \"name\": \"Wilhelm Kr\u00fcckel\",              \"description\": \"\u201eAlle Revolutionen haben bisher nur eines bewiesen, n\u00e4mlich, dass sich vieles \u00e4ndern l\u00e4sst, blo\u00df nicht die Menschen.\u201c\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-10-04 17:33:44+00:00\",              \"location\": \"52525 Heinsberg NRW\",              \"followers\": 429,              \"friends\": 609,              \"tweets\": 19989,              \"liked_tweets\": 60205,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 8132       }}, {       \"id\": 1357057547895775233,       \"url\": \"https://twitter.com/WilhelmKruckel/status/1357057547895775233\",       \"date\": \"2021-02-03 20:05:06+00:00\",       \"text\": \"W\u00e4hrend der Spiegel ausufernde Polizeigewalt in Frankreich auf ein Image-Problem reduziert, sind sich die deutschen Kommentatoren in ihrer Verurteilung des Vorgehens der russischen Polizei weitgehend einig. https://t.co/I6qkFtXaLt\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3863657255,              \"url\": \"https://wilhelm18373.wordpress.com/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/923988755899404289/4wLGohJr_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3863657255/1444342440\",              \"username\": \"WilhelmKruckel\",              \"name\": \"Wilhelm Kr\u00fcckel\",              \"description\": \"\u201eAlle Revolutionen haben bisher nur eines bewiesen, n\u00e4mlich, dass sich vieles \u00e4ndern l\u00e4sst, blo\u00df nicht die Menschen.\u201c\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-10-04 17:33:44+00:00\",              \"location\": \"52525 Heinsberg NRW\",              \"followers\": 429,              \"friends\": 609,              \"tweets\": 19989,              \"liked_tweets\": 60205,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 8132       }}, {       \"id\": 1357026674383216642,       \"url\": \"https://twitter.com/NerdyGerdyMan/status/1357026674383216642\",       \"date\": \"2021-02-03 18:02:26+00:00\",       \"text\": \"Das zerbrochene Narrativ \u2013 #Nawalny und die deutschen MedienDer deutsche Journalismus hat seine aufkl\u00e4rende Funktion aufgegeben und st\u00fctzt Verschw\u00f6rungstheorien.https://t.co/vabu3dgXWN\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 110774602,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1219185295503056897/ARKI-5tT_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/110774602/1401536492\",              \"username\": \"NerdyGerdyMan\",              \"name\": \"Z.Z. von Schnerk\u262e\ud83d\udea9\ud83d\udcd7\u231b\ud83d\ude37 #ZeroCovid\",              \"description\": \"Gegen Kriege, Propaganda, Unterdr\u00fcckung, Ausbeutung, Imperialismus \ud83d\udcd7 und Missbrauch von Menschenrechten und Demokratie.  Ganz b\u00f6ser linker M\u00e4nnerrechtler \ud83d\ude09.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-02-02 18:46:50+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 1356,              \"friends\": 507,              \"tweets\": 141240,              \"liked_tweets\": 75119,              \"lists_member\": 84,              \"media_shared\": 5330       }}, {       \"id\": 1357003513939787779,       \"url\": \"https://twitter.com/KlausKrill/status/1357003513939787779\",       \"date\": \"2021-02-03 16:30:24+00:00\",       \"text\": \"Das zerbrochene Narrativ \u2013 Nawalny und die deutschen Medien https://t.co/bM6KL3C4Fr\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1318897386681499654,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1318898471039127553/vHzVHAQv_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"KlausKrill\",              \"name\": \"Klaus Krill\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-10-21 12:51:55+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 3,              \"friends\": 51,              \"tweets\": 539,              \"liked_tweets\": 1,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 15       }}, {       \"id\": 1356997174345752576,       \"url\": \"https://twitter.com/JrWidukind/status/1356997174345752576\",       \"date\": \"2021-02-03 16:05:12+00:00\",       \"text\": \"Der deutsche Journalismus hat seine aufkl\u00e4rende Funktion aufgegeben und st\u00fctzt Verschw\u00f6rungstheorien.  https://t.co/w183YljlP7\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1226885129961975815,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1226885875751161857/bcnXCDvM_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"JrWidukind\",              \"name\": \"Widukind jr.\",              \"description\": \"Wahrheitssucher\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-02-10 15:08:01+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 130,              \"friends\": 89,              \"tweets\": 32271,              \"liked_tweets\": 1646,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 9109       }}, {       \"id\": 1356995071556669442,       \"url\": \"https://twitter.com/kcharlyken/status/1356995071556669442\",       \"date\": \"2021-02-03 15:56:51+00:00\",       \"text\": \"Das zerbrochene Narrativ \u2013 Nawalny und die deutschen Medien \u2014 RT DE https://t.co/63K7X16oPW\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2932791191,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/546086215745695745/U5hbJ-ak_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2932791191/1419034540\",              \"username\": \"kcharlyken\",              \"name\": \"Karlheinz Grawe\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-12-19 23:28:05+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 335,              \"friends\": 498,              \"tweets\": 34191,              \"liked_tweets\": 15037,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 918       }}, {       \"id\": 1356976640811798529,       \"url\": \"https://twitter.com/jetztlinks/status/1356976640811798529\",       \"date\": \"2021-02-03 14:43:37+00:00\",       \"text\": \"Ein Trauerspiel die deutsche Presse!Das zerbrochene Narrativ \u2013 Nawalny und die deutschen Medien \u2014 RT DE https://t.co/6d6WcHfS62\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 358840702,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1310990264950022145/XyOnW_N8_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"jetztlinks\",              \"name\": \"Peter Pan\",              \"description\": \"Ich f\u00fcrchte mich nicht vor der R\u00fcckkehr der Faschisten in der Maske der Faschisten, sondern vor der R\u00fcckkehr der Faschisten in der Maske von Demokraten. ADORNO\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-08-20 15:58:46+00:00\",              \"location\": \"Deutschland / Europa\",              \"followers\": 829,              \"friends\": 1071,              \"tweets\": 30671,              \"liked_tweets\": 6205,              \"lists_member\": 36,              \"media_shared\": 1726       }}, {       \"id\": 1356968661236539392,       \"url\": \"https://twitter.com/BlancaChico5/status/1356968661236539392\",       \"date\": \"2021-02-03 14:11:54+00:00\",       \"text\": \"Das zerbrochene Narrativ \u2013 Nawalny und die deutschen Medien https://t.co/RqsRHsgG03 https://t.co/mb4oOmX2DF\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.rt.com rel=nofollow>RT News Sharing</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1293956625867386880,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331696879332192259/cliIUFZZ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"BlancaChico5\",              \"name\": \"chico5\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-08-13 17:06:08+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 7,              \"friends\": 31,              \"tweets\": 2446,              \"liked_tweets\": 786,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 678       }}, {       \"id\": 1356967857289105411,       \"url\": \"https://twitter.com/ReneSch01562963/status/1356967857289105411\",       \"date\": \"2021-02-03 14:08:43+00:00\",       \"text\": \"Das zerbrochene Narrativ \u2013 Nawalny und die deutschen Medien https://t.co/QsbQThogOT\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1055005850077745152,              \"url\": \"http://bundesstaat-deutschland.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1370601691792441344/GsKJYnTk_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1055005850077745152/1575964943\",              \"username\": \"ReneSch01562963\",              \"name\": \"Renatus\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-10-24 07:59:30+00:00\",              \"location\": \"Deutschland/Germany 276\",              \"followers\": 53,              \"friends\": 70,              \"tweets\": 833,              \"liked_tweets\": 92,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 140       }}, {       \"id\": 1356961644937674756,       \"url\": \"https://twitter.com/DrKassandraPari/status/1356961644937674756\",       \"date\": \"2021-02-03 13:44:01+00:00\",       \"text\": \"Das zerbrochene Narrativ \u2013 Nawalny und die deutschen Medien \u2014 RT DE https://t.co/qwbjbK6Lca\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4877803011,              \"url\": \"https://www.youtube.com/watch?v=mODLxBQvqbE\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/700364942030065667/_l4zOG_s_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4877803011/1454868615\",              \"username\": \"DrKassandraPari\",              \"name\": \"\u039a\u03b1\u03c3\u03c3\u03ac\u03bd\u03b4\u03c1\u03b1 \u03a0\u03b1\u03c1\u03af \u067e\u0631\u06cc\",              \"description\": \"TimeTraveller on Wings of Music  Mission: Remember theFuture-Guard thePast-Challenge thePresent in search of truth \u03a4\u03ce\u03c1\u03b1 \u03b8 \u03b1\u03bd\u03bf\u03af\u03be\u03c9 \u03c4\u03b1 \u03c6\u03c4\u03b5\u03c1\u03ac\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-02-05 14:15:51+00:00\",              \"location\": \"FORTITER inRE SUAVITER  inMODO\",              \"followers\": 1068,              \"friends\": 2997,              \"tweets\": 198337,              \"liked_tweets\": 55263,              \"lists_member\": 77,              \"media_shared\": 19811       }}, {       \"id\": 1356953549935099904,       \"url\": \"https://twitter.com/BogelFlorian/status/1356953549935099904\",       \"date\": \"2021-02-03 13:11:51+00:00\",       \"text\": \"Das russische Staatsmedium in Deutschland bel\u00e4stigt uns im Fall #Navalny mit Fakten u stellt d Polizeiarbeit und d Demonstrationen in einen europ\u00e4ischen Kontext, was aus Moskau aus gesehen, legitim ist. Dabei kommt zwar kein Krawall aber ein Bild heraus. https://t.co/pUmJ3JfGkf\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1239829938288693249,              \"url\": \"https://du-bist-da.info/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1347525827609690112/3U-8J0Vx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1239829938288693249/1617212912\",              \"username\": \"BogelFlorian\",              \"name\": \"Florian Bogel\",              \"description\": \"\u2605 Der Arbeiter darf nur so viel haben, da\u00df er leben will, und darf nur leben wollen, um zu haben. (Karl Marx) \u2605\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-17 08:24:59+00:00\",              \"location\": \"Leipzig\",              \"followers\": 294,              \"friends\": 272,              \"tweets\": 6453,              \"liked_tweets\": 7970,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 249       }}, {       \"id\": 1356948933486985216,       \"url\": \"https://twitter.com/Klaus50472115/status/1356948933486985216\",       \"date\": \"2021-02-03 12:53:31+00:00\",       \"text\": \"\u25a0 Das zerbrochene Narrativ \u2013 #Nawalny und die deutschen Medien https://t.co/6zVbxKA1iN\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1048052657825431552,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1100554002947866624/1WYpG-Wp_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Klaus50472115\",              \"name\": \"Klaus\",              \"description\": \"H\u00fcttenwerker Jurist Proj.manager 22 J. Afrika/L-Amerika| Links Aufstehen RRG |Kritik \u00d6RR-Chefs | ohne Neolibs ohne USA-Nasenring Seidenstra\u00dfe statt Kriegspfad\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-10-05 03:30:00+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 375,              \"friends\": 1280,              \"tweets\": 40299,              \"liked_tweets\": 30489,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 188       }}, {       \"id\": 1356948726166786052,       \"url\": \"https://twitter.com/DERKREUZKNAPPE/status/1356948726166786052\",       \"date\": \"2021-02-03 12:52:41+00:00\",       \"text\": \"#Navalny Wenn man sich umfassend statt einseitigINFORMIEREN will, dann ist es n\u00fctzlich, nicht nureine einzige Perspektive auf ein Problem zu haben.https://t.co/4Rpidbm9kchttps://t.co/gKwEFXe9bwund sehr interessant:https://t.co/YBsPbb3xjxAch!\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 925241804844425216,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1264955802227560449/oIQvYxsZ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"DERKREUZKNAPPE\",              \"name\": \"KREUZKNAPPE-tweets\",              \"description\": \"Katholischer Blogger, t\u00e4glich Frisches aus Kirche und Welt, w\u00f6chentlich neue Predigt. Manchmal Ironie und Satire!Verlinkung = nicht automatisch Zustimmung!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-10-31 06:03:31+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 4322,              \"friends\": 241,              \"tweets\": 34050,              \"liked_tweets\": 12730,              \"lists_member\": 12,              \"media_shared\": 17034       }}, {       \"id\": 1356946215846490113,       \"url\": \"https://twitter.com/5y5t3m_3rr0r/status/1356946215846490113\",       \"date\": \"2021-02-03 12:42:43+00:00\",       \"text\": \"Das zerbrochene Narrativ \u2013 #Nawalny und die deutschen Medien \u2014 RT DE https://t.co/C8JEFgrmfD\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 966347094,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1069966905753128966/G4SLIqdA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/966347094/1613319506\",              \"username\": \"5y5t3m_3rr0r\",              \"name\": \"Der Russe ist schuld \u262d\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-11-23 15:52:52+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2275,              \"friends\": 4578,              \"tweets\": 115524,              \"liked_tweets\": 26482,              \"lists_member\": 83,              \"media_shared\": 1430       }}, {       \"id\": 1356941235093708803,       \"url\": \"https://twitter.com/WaltiSiegrist/status/1356941235093708803\",       \"date\": \"2021-02-03 12:22:55+00:00\",       \"text\": \"Wie w\u00e4re es, eine Riesen-Demo f\u00fcr #Nawalny zu organisieren? - Nebenbei k\u00f6nnten wir uns dann ja auch ein wenig \u00fcber #Assange, die #Corona-Massnahmen und -#Impfung unterhalten.https://t.co/S3kHEaB0LX\",       \"replies\": 5,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 21,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 180066019,              \"url\": \"http://ch.linkedin.com/pub/walter-siegrist/7/602/247\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1325994882566131713/tvl4FBQ8_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/180066019/1534513953\",              \"username\": \"WaltiSiegrist\",              \"name\": \"Walter Siegrist, Dr.med.FMH\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-08-18 19:19:49+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 6508,              \"friends\": 5807,              \"tweets\": 78076,              \"liked_tweets\": 42065,              \"lists_member\": 44,              \"media_shared\": 13839       }}, {       \"id\": 1356934239699271682,       \"url\": \"https://twitter.com/Lenin1917Stalin/status/1356934239699271682\",       \"date\": \"2021-02-03 11:55:08+00:00\",       \"text\": \"@ZDFheute Freude nach Nawalny-Urteil.Emp\u00f6rung nur weil es nicht 15 Jahre waren.https://t.co/zrR5XtjaqI\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 977837916692058112,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/977844961650593792/1EITbel6_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/977837916692058112/1586447247\",              \"username\": \"Lenin1917Stalin\",              \"name\": \"JoachimStalin \u262d \ud83c\uddf0\ud83c\uddf5 \ud83c\udde8\ud83c\uddfa \ud83c\uddfb\ud83c\uddea \ud83c\udde8\ud83c\uddf3 \ud83c\udde7\ud83c\uddf4 \ud83c\udde7\ud83c\uddfe\",              \"description\": \"Sozialismus oder Barbarei (Rosa Luxemburg) Ehrfurcht vor dem Leben bedeutet Abscheu vor dem T\u00f6ten (Albert Schweitzer)F\u00fcr eine weltweite Sowjetunion!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-03-25 09:21:41+00:00\",              \"location\": \"Sowjeteuropa\",              \"followers\": 3614,              \"friends\": 3629,              \"tweets\": 48476,              \"liked_tweets\": 62588,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 8271       }}, {       \"id\": 1356932417064488966,       \"url\": \"https://twitter.com/You2011H/status/1356932417064488966\",       \"date\": \"2021-02-03 11:47:53+00:00\",       \"text\": \"Das zerbrochene Narrativ \u2013 Nawalny und die deutschen Medien \u2014 RT DE https://t.co/5f4giEL5zk\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 872925536418451456,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/873501629575819264/QTezIEWG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"You2011H\",              \"name\": \"Belaya metka\",              \"description\": \"I love you, life\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-06-08 21:17:20+00:00\",              \"location\": \"Somewhere\",              \"followers\": 22,              \"friends\": 0,              \"tweets\": 2696,              \"liked_tweets\": 1910,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 208       }}, {       \"id\": 1356926718045532160,       \"url\": \"https://twitter.com/pilgerpetrus/status/1356926718045532160\",       \"date\": \"2021-02-03 11:25:14+00:00\",       \"text\": \"Das zerbrochene Narrativ \u2013 Nawalny und die deutschen Medien \u2014 RT DE https://t.co/Nr33bGaCwy\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 159133559,              \"url\": \"http://pilgerbuch.de.to\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2486514821/yik5n84xi5fbgv2mdyat_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"pilgerpetrus\",              \"name\": \"Peter Schumann\",              \"description\": \"In Zeitz geboren, jung im Kopf; B\u00e4ume gepflanzt, Haus gebaut, Kind gezeugt, Buch geschrieben. Journalist, freier Autor, Vision\u00e4r; folge lebendigen Personen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-06-24 15:04:47+00:00\",              \"location\": \"Pe\u00f1iscola/Spanien u. Berlin\",              \"followers\": 5670,              \"friends\": 3969,              \"tweets\": 59739,              \"liked_tweets\": 24,              \"lists_member\": 123,              \"media_shared\": 123       }}, {       \"id\": 1356924939056652292,       \"url\": \"https://twitter.com/Eddie_1412/status/1356924939056652292\",       \"date\": \"2021-02-03 11:18:10+00:00\",       \"text\": \"Das zerbrochene Narrativ \u2013 #Nawalny und die deutschen Medien  https://t.co/CvvVqaU1CY\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 24363209,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1165980739197919233/MjXtU2uH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/24363209/1611011269\",              \"username\": \"Eddie_1412\",              \"name\": \"Eddie Graf\",              \"description\": \"Wage dich nicht zu nah an die Sonne, Ikarus\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-14 12:47:42+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 6706,              \"friends\": 4466,              \"tweets\": 113579,              \"liked_tweets\": 213000,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 21752       }}, {       \"id\": 1356918196197076992,       \"url\": \"https://twitter.com/deutsch365/status/1356918196197076992\",       \"date\": \"2021-02-03 10:51:22+00:00\",       \"text\": \"Das zerbrochene Narrativ \u2013 Nawalny und die deutschen Medien https://t.co/maXPSWqYcI\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 947238380454150145,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1083412086108114944/H1rGECg2_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/947238380454150145/1518784021\",              \"username\": \"deutsch365\",              \"name\": \"Deutsch365\",              \"description\": \"FreePress - Freies Europa-Eine neue Bewegung aus Politik - Freiem Journalismus-sozialen Projekten und Aufbau einer neuen Partei der Mitte.Junger Journalismus\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-12-30 22:50:03+00:00\",              \"location\": \"Nordrhein-Westfalen, Deutschland\",              \"followers\": 13693,              \"friends\": 266,              \"tweets\": 158776,              \"liked_tweets\": 2306,              \"lists_member\": 100,              \"media_shared\": 54341       }}, {       \"id\": 1356906968020090880,       \"url\": \"https://twitter.com/jonaderwal/status/1356906968020090880\",       \"date\": \"2021-02-03 10:06:45+00:00\",       \"text\": \"Das zerbrochene Narrativ \u2013 Nawalny und die deutschen Medien \u2014 RT DE https://t.co/Ay95RedHop\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1061069677,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1149278409626980354/4v0hPVlu_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1061069677/1562843599\",              \"username\": \"jonaderwal\",              \"name\": \"Kai Reuter\",              \"description\": \"Der Stein,den die Bauleute verworfen haben,ist zum Eckstein geworden!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-01-04 18:08:42+00:00\",              \"location\": \"\u00dcberall.\",              \"followers\": 227,              \"friends\": 162,              \"tweets\": 90470,              \"liked_tweets\": 996,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 22603       }}, {       \"id\": 1356905751109902344,       \"url\": \"https://twitter.com/raumtraum8/status/1356905751109902344\",       \"date\": \"2021-02-03 10:01:55+00:00\",       \"text\": \"Das zerbrochene Narrativ \u2013 #Nawalny und die deutschen Medien #Russland #Putin \u2014 Danke ! RT DE  https://t.co/ekB1bgazvT\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3052620911,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1336284738127081474/1_B41c2I_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3052620911/1610372424\",              \"username\": \"raumtraum8\",              \"name\": \"Christine B.\",              \"description\": \"Archive \ud83c\udf08 Mother on Earth \ud83d\udc96\u2764\ufe0f\ud83e\udde1\ud83d\udc9b\ud83d\udc9a\ud83d\udc99\ud83d\udc9c\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-02-22 12:46:32+00:00\",              \"location\": \"#dentrodelcorazon\",              \"followers\": 706,              \"friends\": 1045,              \"tweets\": 19861,              \"liked_tweets\": 12707,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 3009       }}, {       \"id\": 1356899522249654272,       \"url\": \"https://twitter.com/Olejanson/status/1356899522249654272\",       \"date\": \"2021-02-03 09:37:10+00:00\",       \"text\": \"Das zerbrochene Narrativ \u2013 Nawalny und die deutschen Medien https://t.co/R1Id0Djb7v\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 775634466727485440,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/778189977985441792/sI4Z2iC1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/775634466727485440/1609748817\",              \"username\": \"Olejanson\",              \"name\": \"Henne\",              \"description\": \"der Russe ist Schuld\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-09-13 09:57:22+00:00\",              \"location\": \"Oberlausitz, Deutschland\",              \"followers\": 165,              \"friends\": 196,              \"tweets\": 71085,              \"liked_tweets\": 85734,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 647       }}, {       \"id\": 1356897085849800712,       \"url\": \"https://twitter.com/StanglIngrid/status/1356897085849800712\",       \"date\": \"2021-02-03 09:27:29+00:00\",       \"text\": \"Das zerbrochene Narrativ \u2013 Nawalny und die deutschen Medien \u2014 RT DE https://t.co/eAiXkoJS2v\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 859018510240030721,              \"url\": \"http://reitschuster.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1337501112706936834/5uwQbXcZ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"StanglIngrid\",              \"name\": \"ingrid stangl\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-05-01 12:15:47+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1436,              \"friends\": 1499,              \"tweets\": 17891,              \"liked_tweets\": 26849,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1312       }}, {       \"id\": 1356896795809488896,       \"url\": \"https://twitter.com/BerndPalme/status/1356896795809488896\",       \"date\": \"2021-02-03 09:26:20+00:00\",       \"text\": \"Auch die Landwirte, die fast eine ganze Woche in Berlin protestiert haben, waren den gro\u00dfen Medien ihrer Republik kaum eine Meldung wert. Den Landwirten ging es um faire Preise f\u00fcr ihre Produkte. https://t.co/1Os4CwQXXx\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 360625643,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/493510783138287617/QLliKbr9_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/360625643/1406496567\",              \"username\": \"BerndPalme\",              \"name\": \"Bernd Palme\",              \"description\": \"Ich halte es mit dem kantschen Imperativ und mit Voltaire \u201eich teile Ihre Meinung nicht, aber ich w\u00fcrde mein Leben daf\u00fcr einsetzen, da\u00df Sie sie \u00e4u\u00dfern d\u00fcrfen.\u201c\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-08-23 14:18:11+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 202,              \"friends\": 289,              \"tweets\": 16653,              \"liked_tweets\": 5910,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 50       }}, {       \"id\": 1356895777705127936,       \"url\": \"https://twitter.com/PjotrWesselyiva/status/1356895777705127936\",       \"date\": \"2021-02-03 09:22:17+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/2eyLGoMWpl\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 399442490,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000319333938/f134464a893ba3c410059446f58b0be7_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"PjotrWesselyiva\",              \"name\": \"Pjotr Wesselyivanowi\",              \"description\": \"youtu.be/ymZ4gfgF_zM\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-10-27 14:14:41+00:00\",              \"location\": \"Traun\",              \"followers\": 20,              \"friends\": 47,              \"tweets\": 9676,              \"liked_tweets\": 298,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1589       }}, {       \"id\": 1356881785351716866,       \"url\": \"https://twitter.com/St_Publikon/status/1356881785351716866\",       \"date\": \"2021-02-03 08:26:41+00:00\",       \"text\": \"Der deutsche Journalismus hat seine aufkl\u00e4rende Funktion aufgegeben und st\u00fctzt Verschw\u00f6rungstheorien. https://t.co/TGvhB5TE2C\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 10,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2413219236,              \"url\": \"https://publikumskonferenz.de/forum/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/510789178909413376/rK9sKjBk_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2413219236/1599337941\",              \"username\": \"St_Publikon\",              \"name\": \"Publikumskonferenz\",              \"description\": \"publikumskonferenz.de/blog/Beobachtet Staatsnahe Medien in Deutschland.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-03-26 21:49:23+00:00\",              \"location\": \"Germany Bonn\",              \"followers\": 2046,              \"friends\": 750,              \"tweets\": 15398,              \"liked_tweets\": 15705,              \"lists_member\": 21,              \"media_shared\": 817       }}, {       \"id\": 1356881653210226688,       \"url\": \"https://twitter.com/ralph_sorge/status/1356881653210226688\",       \"date\": \"2021-02-03 08:26:10+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/RY4q3yK27SWeswegen war Herr Navalny EIGENTLICHT im Strafvollzug in Russland? Und wurde auf Bew\u00e4hrung entlassen!?Aus Politischen Gr\u00fcnden,oder hatte Gegen Gesetze Versto\u00dfen,,f\u00fcr die Jeder Normalb\u00fcrger auch ins Gef\u00e4ngnis gekommen w\u00e4re!Wenn er dann auf Bew\u00e4hrung\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 844986996594540546,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1342556939558014976/FW1Rj2Lk_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/844986996594540546/1608925300\",              \"username\": \"ralph_sorge\",              \"name\": \"Ralph Sorge\",              \"description\": \"Mag,Frieden,Menschlichkeit,Mit u. Nebeneinander,ohne Agressivit\u00e4t,Extremismus,Egal vom Wehn!Mag Nicht,Idelogien,Politikerdie Nicht aus Geschichte Gelernt haben!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-03-23 18:59:33+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 102,              \"friends\": 113,              \"tweets\": 34401,              \"liked_tweets\": 72,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 1662       }}, {       \"id\": 1356878234386894850,       \"url\": \"https://twitter.com/Vixen90L/status/1356878234386894850\",       \"date\": \"2021-02-03 08:12:35+00:00\",       \"text\": \"Das zerbrochene Narrativ \u2013 Nawalny und die deutschen Medien \u2014 RT DE https://t.co/xSYKcVfs69\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1718771437,              \"url\": \"http://www.italiareale-stellaecorona.it/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/919969569992794114/QKSTMJoz_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1718771437/1466094339\",              \"username\": \"Vixen90L\",              \"name\": \"Titus C. Wenger\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-09-01 11:33:16+00:00\",              \"location\": \"St. Gallen\",              \"followers\": 4,              \"friends\": 23,              \"tweets\": 2667,              \"liked_tweets\": 2,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 122       }}, {       \"id\": 1356870497875722240,       \"url\": \"https://twitter.com/MarinkoUcur/status/1356870497875722240\",       \"date\": \"2021-02-03 07:41:50+00:00\",       \"text\": \"\u0417\u0431\u0438\u0459\u0430, \u0434\u0430 \u043b\u0438 \u0458\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0442\u0435\u043a\u043b\u043e\u0433 \u0432\u0438\u043a\u0435\u043d\u0434\u0430 \u0431\u0438\u043b\u043e \u0438\u0433\u0434\u0458\u0435 \u0434\u0435\u043c\u043e\u043d\u0441\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u0458\u0430, \u043e\u0441\u0438\u043c \u0443 \u0420\u0443\u0441\u0438\u0458\u0438?https://t.co/eIfMOumRB8\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2317068771,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1250501983989108736/C8UzvZX__normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2317068771/1601052090\",              \"username\": \"MarinkoUcur\",              \"name\": \"\u041c\u0430\u0440\u0438\u043d\u043a\u043e \u0423\u0427\u0423\u0420 1\ufe0f\u20e32\ufe0f\u20e34\ufe0f\u20e34\ufe0f\u20e3\",              \"description\": \"P R O & C O N T R A Freelance journalist\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-01-31 23:21:06+00:00\",              \"location\": \"Banja Luka, Republic of Srpska\",              \"followers\": 2675,              \"friends\": 2069,              \"tweets\": 30727,              \"liked_tweets\": 45388,              \"lists_member\": 12,              \"media_shared\": 5419       }}, {       \"id\": 1356869796424544256,       \"url\": \"https://twitter.com/Ollissya/status/1356869796424544256\",       \"date\": \"2021-02-03 07:39:03+00:00\",       \"text\": \"Das zerbrochene Narrativ \u2013 #Nawalny und die deutschen #Medien \u2014 RT DE https://t.co/ak2VHQYCJK #Deutschland\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 335324325,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1368334066982993921/5FldpHSW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/335324325/1615070278\",              \"username\": \"Ollissya\",              \"name\": \"Olga Semenova\",              \"description\": \"Ich bin Journalistin und kommuniziere gern Deutsch, Russisch, Franzoesisch und Spanisch.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-07-14 14:19:40+00:00\",              \"location\": \"Moskau\",              \"followers\": 1809,              \"friends\": 270,              \"tweets\": 402765,              \"liked_tweets\": 13794,              \"lists_member\": 689,              \"media_shared\": 555       }}, {       \"id\": 1356868554482724865,       \"url\": \"https://twitter.com/judith_heinz/status/1356868554482724865\",       \"date\": \"2021-02-03 07:34:07+00:00\",       \"text\": \"Das zerbrochene Narrativ \u2013 Nawalny und die deutschen Medien \u2014 RT DE https://t.co/7jpXskTugC\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1247614029973028875,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1379898115935834115/6EowyW9z_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"judith_heinz\",              \"name\": \"Judith Heinz\",              \"description\": \"Wir reden immer alle von Gesicht zeigen und Transparenz..... That\u2018s me  \u201eWie soll ich wissen, was ich denke, bevor ich h\u00f6re, was ich sage (VTlerin)\u201c\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-07 19:55:52+00:00\",              \"location\": \"Siegen-Wittgenstein\",              \"followers\": 197,              \"friends\": 230,              \"tweets\": 29294,              \"liked_tweets\": 822,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 3665       }}, {       \"id\": 1356865252646744064,       \"url\": \"https://twitter.com/de_rt_com/status/1356865252646744064\",       \"date\": \"2021-02-03 07:21:00+00:00\",       \"text\": \"Europaweit gab es in der vergangenen Woche Proteste. Berichtet wurde vor allem \u00fcber jene in #Russland. Dabei wird sichtbar: Der deutsche #Journalismus hat seine aufkl\u00e4rende Funktion aufgegeben und st\u00fctzt #Verschw\u00f6rungstheorien.https://t.co/1zlRofKuqJ\",       \"replies\": 7,       \"retweets\": 24,       \"likes\": 44,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2561586612,              \"url\": \"http://de.rt.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1333366209727897601/Uf12bYTS_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2561586612/1606734252\",              \"username\": \"de_rt_com\",              \"name\": \"RT DE\",              \"description\": \"RT DE: Kritisch bleibenFolgt uns auch auf den anderen Kan\u00e4len!t.me/rt_deinstagram.com/de_rt_comfacebook.com/rtdeyoutube.com/RTDE\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-06-11 15:54:00+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Germany\",              \"followers\": 48023,              \"friends\": 419,              \"tweets\": 87603,              \"liked_tweets\": 2449,              \"lists_member\": 591,              \"media_shared\": 31890       }}, {       \"id\": 1356864748625801216,       \"url\": \"https://twitter.com/ernstfe39/status/1356864748625801216\",       \"date\": \"2021-02-03 07:19:00+00:00\",       \"text\": \"Das zerbrochene Narrativ \u2013 Nawalny und die deutschen Medien \u2014 RT DE // Auf eine Stellungnahme dazu k\u00f6nnte man gespannt sein ...  https://t.co/eDaISBrh50\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1230117966177611776,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1242733229569957888/bHxs5LIc_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1230117966177611776/1592563953\",              \"username\": \"ernstfe39\",              \"name\": \"ernst fey\",              \"description\": \"Pazifist-Motto:Leben +Leben lassen !Alle Menschen sind gleich -Aus sozialen Gr\u00fcnden u.Respekt SPD-Mitglied -Troll von niemandem-Freund v.Ehrlich-Gerechtigkeit.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-02-19 13:12:50+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 11,              \"friends\": 4,              \"tweets\": 2755,              \"liked_tweets\": 665,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 339       }}, {       \"id\": 1356864342633951232,       \"url\": \"https://twitter.com/Tom09303170/status/1356864342633951232\",       \"date\": \"2021-02-03 07:17:23+00:00\",       \"text\": \"Das zerbrochene Narrativ \u2013 Nawalny und die deutschen Medien https://t.co/qvRdXQP6Cn\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1334223919964971008,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1368645250013687813/tJ-PUmUk_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1334223919964971008/1613256262\",              \"username\": \"Tom09303170\",              \"name\": \"Tom\",              \"description\": \"Ein Lachen kostet nichts und hat seinen Wert!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-12-02 19:53:28+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 357,              \"friends\": 1351,              \"tweets\": 20677,              \"liked_tweets\": 17542,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 697       }}, {       \"id\": 1356862871758585856,       \"url\": \"https://twitter.com/73Rieck/status/1356862871758585856\",       \"date\": \"2021-02-03 07:11:32+00:00\",       \"text\": \"Das zerbrochene Narrativ \u2013 Nawalny und die deutschen Medien https://t.co/qSEAeJo9wX\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2725063516,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/573937766150569984/ZjkG6ueN_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2725063516/1425672388\",              \"username\": \"73Rieck\",              \"name\": \"KARIN SIMON\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-07-26 09:23:22+00:00\",              \"location\": \"Paderborn, Deutschland\",              \"followers\": 3686,              \"friends\": 3622,              \"tweets\": 151196,              \"liked_tweets\": 79580,              \"lists_member\": 142,              \"media_shared\": 956       }}, {       \"id\": 1356849328942374913,       \"url\": \"https://twitter.com/Morpheu42778460/status/1356849328942374913\",       \"date\": \"2021-02-03 06:17:43+00:00\",       \"text\": \"Die Medien berichten einseitig.Der deutsche Journalismus hat seine aufkl\u00e4rende Funktion aufgegeben und st\u00fctzt Verschw\u00f6rungstheorien.@tagesschau @ZDFheuteDas zerbrochene Narrativ \u2013 #Nawalny und die deutschen Medien \u2014 RT DE https://t.co/sxMeqYxIej\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1072468186019364864,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1252643396524691462/Om5Wvdrj_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Morpheu42778460\",              \"name\": \"Morpheus\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-12-11 12:28:35+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 30,              \"friends\": 169,              \"tweets\": 536,              \"liked_tweets\": 2630,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 38       }}, {       \"id\": 1356847802345791489,       \"url\": \"https://twitter.com/GertEwen/status/1356847802345791489\",       \"date\": \"2021-02-03 06:11:39+00:00\",       \"text\": \"Neuer Beitrag von mir auf @de_rt_com Das zerbrochene Narrativ \u2013 Nawalny und die deutschen Medien \u2014 RT DE https://t.co/tM2NN3bgit\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 14,       \"likes\": 39,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 849634700402601984,              \"url\": \"http://logon-echon.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1328083591570608130/9BjHFc_S_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/849634700402601984/1579817584\",              \"username\": \"GertEwen\",              \"name\": \"Gert Ewen Ungar\",              \"description\": \"Blogger\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-04-05 14:47:52+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 770,              \"friends\": 199,              \"tweets\": 3579,              \"liked_tweets\": 3886,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 122       }}]"}