{"url": "https://de.rt.com/europa/112098-sprechverbot-in-bus-und-bahn/", "date": "2021-01-20T22:09:06+01:00", "source": "de.rt.com", "label": "fake", "header": "\n                Sprechverbot in Bus und Bahn auf Mallorca: Inselbewohner weiterhin nicht \u00fcberzeugt\n            ", "article": "                Im Kampf gegen die Corona-Krise greifen unterschiedliche Regierungen zu unterschiedlichen Ma\u00dfnahmen. Die Lokalregierung der spanischen Insel Mallorca hat zu einer Ma\u00dfnahme gegriffen, die bei vielen Bewohnern auf Unverst\u00e4ndnis st\u00f6\u00dft.\n            Um die Ausbreitung der COVID-19-Pandemie in den Griff zu bekommen, hat die Regionalregierung Mallorcas verf\u00fcgt, dass die Nutzer des \u00f6ffentlichen Personennahverkehrs nicht nur Masken tragen m\u00fcssen, sondern dar\u00fcber hinaus auch nicht miteinander reden sollen.\nDoch eine Woche nach dem Erlass des Sprechverbots zeigen sich die Bewohner weiterhin unbeeindruckt von der kuriosen Regelung. So erkl\u00e4rt eine Passagierin eines Busses, der die Inselhauptstadt Palma de Mallorca verlie\u00df:\n\"Die Wahrheit ist, dass es Unsinn ist. Die Menschen sprechen mit ihren Masken auch an anderen Orten.\"\nEin anderer Nutzer des \u00f6ffentlichen Personennahverkehrs der unter Touristen normalerweise sehr beliebten Mittelmeerinsel erkl\u00e4rt:\n\"Es ist nicht richtig, denn wenn du mit einem Freund zusammen bist, wirst du reden, auch wenn du es nicht willst.\"\nDie Regelung, nicht zu sprechen, funktioniere in der Praxis nicht. Eine andere Passagierin erkl\u00e4rte, sie werde zwar versuchen, sich an die Regelung zu halten, sei mit ihr aber nicht einverstanden.\nDie Regierungsverantwortlichen der spanischen Insel sehen das allerdings anders. Die Regionalregierung habe die neuen Regelungen nach R\u00fccksprache mit Experten f\u00fcr Viren\u00fcbertragung entwickelt. So erkl\u00e4rte Jaume Mateu Lleda, Generaldirektor f\u00fcr Verkehr und Mobilit\u00e4t:\n\"Es gibt wissenschaftliche Studien, die zeigen, dass wir, wenn wir sprechen, Aerosole aussto\u00dfen, die COVID-19 \u00fcbertragen. Wenn wir also die Verwendung von Masken mit Sprechverbot verbinden, denken wir, dass die Sicherheit im Verkehrssystem 100 Prozent betr\u00e4gt. Deshalb empfehlen wir, nicht zu reden.\"\nAuch wenn manche Passagiere das skeptisch sehen, zeigt sich der Busfahrer Iv\u00e1n \u00fcberzeugt von der Sinnhaftigkeit der neuen Regelungen:\n\"Nun, ich denke, dass die Empfehlung, nicht zu sprechen, gut ist. Denn wenn die Experten sagen, dass man nicht reden sollte, um COVID-19 zu \u00fcbertragen, denke ich, dass es okay ist.\"", "twitter-history": "[{       \"id\": 1352023259513032705,       \"url\": \"https://twitter.com/de_rt_com/status/1352023259513032705\",       \"date\": \"2021-01-20 22:40:39+00:00\",       \"text\": \"Im Kampf gegen die #CoronaKrise greifen unterschiedliche Regierungen zu unterschiedlichen Ma\u00dfnahmen. Die Lokalregierung der spanischen Insel Mallorca hat zu einer Ma\u00dfnahme gegriffen, die bei vielen Bewohnern auf Unverst\u00e4ndnis st\u00f6\u00dft.https://t.co/TNVQWxvrjj\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2561586612,              \"url\": \"http://de.rt.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1333366209727897601/Uf12bYTS_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2561586612/1606734252\",              \"username\": \"de_rt_com\",              \"name\": \"RT DE\",              \"description\": \"RT DE: Kritisch bleibenFolgt uns auch auf den anderen Kan\u00e4len!t.me/rt_deinstagram.com/de_rt_comfacebook.com/rtdeyoutube.com/RTDE\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-06-11 15:54:00+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Germany\",              \"followers\": 48023,              \"friends\": 419,              \"tweets\": 87603,              \"liked_tweets\": 2449,              \"lists_member\": 591,              \"media_shared\": 31890       }}, {       \"id\": 1352019578428264452,       \"url\": \"https://twitter.com/Behindt93065949/status/1352019578428264452\",       \"date\": \"2021-01-20 22:26:01+00:00\",       \"text\": \"Die Wahrheit ist, dass es Unsinn ist. Die Menschen sprechen mit ihren Masken auch an anderen Orten.https://t.co/AXJQwg8ScJ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1128058333984849921,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1379825235793473538/glWmwpjq_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Behindt93065949\",              \"name\": \"Behindthescenes\",              \"description\": \"unabh\u00e4ngig, Querdenker, Demokrat, Kritiker\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-13 22:03:59+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 3363,              \"friends\": 4021,              \"tweets\": 44142,              \"liked_tweets\": 119986,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 727       }}, {       \"id\": 1352013641588072453,       \"url\": \"https://twitter.com/Meenzer721/status/1352013641588072453\",       \"date\": \"2021-01-20 22:02:26+00:00\",       \"text\": \"Same procedere in DooflandSprechverbot in Bus und Bahn auf Mallorca: Inselbewohner weiterhin nicht \u00fcberzeugt https://t.co/t2ECWuHI1d\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1100834877484793856,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1275134596477321220/yeeRCPGR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1100834877484793856/1598804451\",              \"username\": \"Meenzer721\",              \"name\": \"Muthelm\",              \"description\": \"Frieden Freiheit Wahrheit !\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-02-27 19:07:42+00:00\",              \"location\": \"Mainz, Deutschland\",              \"followers\": 1558,              \"friends\": 2028,              \"tweets\": 11427,              \"liked_tweets\": 15194,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 2688       }}]"}