{"url": "https://www.journalistenwatch.com/2020/08/21/corona-psychostress-kinder/", "date": "2020-08-21T15:00:36+02:00", "source": "journalistenwatch.com", "label": "fake", "header": "Corona-Psychostress f\u00fcr Kinder: Eine ganze Generation wird Opfer des Pandemie-Wahns", "article": "Erst ganz allm\u00e4hlich wird Eltern, Sozialpsychologen und \u00c4rzten klar, welche ungeheuerlichen Folgesch\u00e4den die Corona-Krise bei just denen ausl\u00f6st, die noch keine gefestigte Pers\u00f6nlichkeit haben und erst Vertrauen in andere Menschen und Orientierung entwickeln m\u00fcssen \u2013 bei den Kindern. Die seelischen Belastungen und resultierenden Traumata \u00fcbersteigen in ihrer Tragweite alle Bef\u00fcrchtungen, wie eine aktuelle Umfrage unter Kinder\u00e4rzten zeigt.\nEs sind erneute Schreckensnachrichten, die auf das Konto der Corona-Kollateralsch\u00e4den verbucht werden m\u00fcssen und die Ma\u00dfnahmen der Politik immer unverh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfiger und sogar sch\u00e4dlicher erscheinen lassen: \u201eCorona belastet Kinderseelen\u201c titelt \u201eBild\u201c heute und beruft sich auf eine Befragung der Pronova Betriebskrankenkasse unter 150 niedergelassenen Kinder\u00e4rzten zur Kindergesundheit durch die Pandemie in Deutschland. Unter diesen beobachteten fast neun von zehn vermehrte psychische Probleme wie Antriebslosigkeit, Reizbarkeit oder Angstst\u00f6rungen \u2013 bis hin zu Aggressionen und Schlafst\u00f6rungen bei Kindern.\nDoch das ist nicht alles; auch psychosomatische Begleiterscheinungen der Krise sind an der Tagesordnung. Bei 37 Prozent der halbw\u00fcchsigen Patienten wurde eine Zunahme k\u00f6rperlicher Beschwerden diagnostiziert, \u201edarunter Bauch- oder Kopfschmerzen\u201c, so \u201eBild\u201c. 40 Prozent der \u00c4rzten beklagten sogar \u201emotorische und kognitive Entwicklungsverz\u00f6gerungen\u201c \u2013 nicht als Folge von Sars-CoV2, sondern der Corona-Krise.\nPsychosomatische Beschwerden, Depressionen, Entwicklungsst\u00f6rungen\nF\u00fcr fast alle dieser Erkrankungen machen die befragten Kinder\u00e4rzte die Entbehrungen des Lockdowns, die \u201et\u00e4glichen Einschr\u00e4nkungen w\u00e4hrend der Corona-Krise\u201c verantwortlich. Die als zutiefst verst\u00f6rend erlebte Unnormalit\u00e4t der h\u00e4uslichen Zwangsarrestierung, des Homeschooling und die ganzt\u00e4gige Anwesenheit auch der Eltern, mit allen hieraus resultierenden Erscheinungsformen von sozialem Stress waren nur ein Teil des Problems; nicht minder belastend waren das Fehlen der Kontaktm\u00f6glichkeiten zu Freunden, fehlender Auslauf und Sport und vor allem die aufgebrochene Tagesstruktur als Folge der Kita-und Schulschlie\u00dfungen.\nZwei Drittel der \u00c4rzte gebrauchten in diesem Zusammenhang sogar den alarmierenden Fachbegriff der \u201eIsolationssituation\u201c: die h\u00e4usliche Beengtheit, fehlende Privatsph\u00e4re und \u00dcbertragung von \u00c4ngsten der Eltern auf das Kind hatten das Potential, psychische Langzeitsch\u00e4den zu verursachen. Vor allem Kinder aus sozial schwachen Haushalten, die in reduzierten oder prek\u00e4ren wirtschaftlichen und h\u00e4uslichen Verh\u00e4ltnissen wohnen, waren betroffen. Was in den Monaten angerichtet wurde \u2013 ehe man jetzt, nach den Ferien, dieselben Kindern in einen von Masken, Abstandsregeln und Desinfektionsmitteln gepr\u00e4gten Schulalltag zur\u00fcckf\u00fchrt und dort der n\u00e4chsten Belastungspr\u00fcfung aussetzt \u2013 l\u00e4sst sich nur vage erahnen. (DM)", "twitter-history": "[{       \"id\": 1297186126374019072,       \"url\": \"https://twitter.com/bernd471/status/1297186126374019072\",       \"date\": \"2020-08-22 14:57:27+00:00\",       \"text\": \"Corona-Psychostress f\u00fcr Kinder: Eine ganze Generation wird Opfer des Pandemie-Wahns https://t.co/JQILJdeWZJ via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 8,       \"likes\": 10,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 183409796,              \"url\": \"http://page.is/bernd-luge\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1316578949/thumbnail_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"bernd471\",              \"name\": \"Bernd Luge\",              \"description\": \"AfD ist die gro\u00dfe Chance f\u00fcr unser Land; wer mit der AfD \u00fcbereinstimmt, sollte sie durch seinen Eintritt stark machen. Merkel ist irrational, spd unw\u00e4hlbar.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-08-26 23:02:37+00:00\",              \"location\": \"kurz vor Hamburg\",              \"followers\": 13900,              \"friends\": 14636,              \"tweets\": 392318,              \"liked_tweets\": 151031,              \"lists_member\": 241,              \"media_shared\": 4185       }}, {       \"id\": 1297159345617199104,       \"url\": \"https://twitter.com/PortalAlemania/status/1297159345617199104\",       \"date\": \"2020-08-22 13:11:02+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/AMBkziM1Le\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1139615713,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/875389173242503170/TxIju52W_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1139615713/1439657818\",              \"username\": \"PortalAlemania\",              \"name\": \"PORTAL ALEMANIA\",              \"description\": \"Informaci\u00f3n y actualidad sobre #Alemania \ud83c\udde9\ud83c\uddea  Freestyle K\u00fcnstler KollektivArt. 5 & 20 GG\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-02-01 12:54:49+00:00\",              \"location\": \"Madrid\",              \"followers\": 10600,              \"friends\": 12035,              \"tweets\": 63717,              \"liked_tweets\": 29446,              \"lists_member\": 282,              \"media_shared\": 6706       }}, {       \"id\": 1297082047157227520,       \"url\": \"https://twitter.com/drehorgel123/status/1297082047157227520\",       \"date\": \"2020-08-22 08:03:53+00:00\",       \"text\": \"Corona-Psychostress f\u00fcr Kinder: Eine ganze Generation wird Opfer des Pandemie-Wahns https://t.co/eY5wwShYa5 via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1221022446616285184,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1221392000588701696/7M2ADDB0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"drehorgel123\",              \"name\": \"@drehorgel123\",              \"description\": \"Vielseitig interessiert\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-25 10:50:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1372,              \"friends\": 2472,              \"tweets\": 166300,              \"liked_tweets\": 26201,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 1782       }}, {       \"id\": 1297078631735480321,       \"url\": \"https://twitter.com/LandoCarrisian/status/1297078631735480321\",       \"date\": \"2020-08-22 07:50:19+00:00\",       \"text\": \"Corona-Psychostress f\u00fcr Kinder: Eine ganze Generation wird Opfer des Pandemie-Wahns https://t.co/Kb8KPRONFZ via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3018129257,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1151332322928660485/TkPP32lX_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3018129257/1424509605\",              \"username\": \"LandoCarrisian\",              \"name\": \"Han Solo \ud83c\udde9\ud83c\uddea\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-02-04 17:16:34+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 284,              \"friends\": 55,              \"tweets\": 36328,              \"liked_tweets\": 66008,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 3956       }}, {       \"id\": 1297067936268656640,       \"url\": \"https://twitter.com/germantruthsee1/status/1297067936268656640\",       \"date\": \"2020-08-22 07:07:49+00:00\",       \"text\": \"Liebe Eltern, wollt ihr DAS f\u00fcr eure Kinder? Steht endlich auf!!! https://t.co/7GDi72T2lI\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1062807036839243777,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1303286858294734849/oly5Iocv_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1062807036839243777/1585041204\",              \"username\": \"germantruthsee1\",              \"name\": \"German Truthseeker\",              \"description\": \"It\u2018s time to rise up and take back our world.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-11-14 20:38:38+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 240,              \"friends\": 122,              \"tweets\": 3940,              \"liked_tweets\": 5014,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 373       }}, {       \"id\": 1296842751225593857,       \"url\": \"https://twitter.com/RalfHrmann/status/1296842751225593857\",       \"date\": \"2020-08-21 16:13:00+00:00\",       \"text\": \"Corona-Psychostress f\u00fcr Kinder: Eine ganze Generation wird Opfer des Pandemie-Wahns https://t.co/H8NvFmHIyI\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 932157246,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/878548283777527809/MCYVYQPc_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/932157246/1614546663\",              \"username\": \"RalfHrmann\",              \"name\": \"Ralf H\u00f6rmann \ud83c\udde9\ud83c\uddea\u2665\ud83c\uddf9\ud83c\udded\",              \"description\": \"s\u00e0w\u00e0ddee kr\u00e1b. Ich habe mich 2016 f\u00fcr Thailand entschieden. Wenn ich zur\u00fcckblicke was in Deutschland sich zum negativen ver\u00e4ndert hat - richtige Entscheidung!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-11-07 14:22:35+00:00\",              \"location\": \"Bangkok, Thailand\",              \"followers\": 213,              \"friends\": 56,              \"tweets\": 20335,              \"liked_tweets\": 12914,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 2046       }}, {       \"id\": 1296839334876844044,       \"url\": \"https://twitter.com/RoselS19/status/1296839334876844044\",       \"date\": \"2020-08-21 15:59:26+00:00\",       \"text\": \"\u203c\ufe0f\u203c\ufe0fCorona-Psychostress f\u00fcr Kinder: Eine ganze Generation wird Opfer des Pandemie-Wahns\u203c\ufe0f\u203c\ufe0f#Merkel #Spahn\ud83d\udc4e\ud83d\udc4ehttps://t.co/seSWdrWESC via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 7,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1131226011692077058,              \"url\": \"https://t.me/RoselsKanal\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1286342868420919297/iYtqoRdW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1131226011692077058/1574079788\",              \"username\": \"RoselS19\",              \"name\": \"Rosel\",              \"description\": \"Der Kluge lernt aus allem und von jedem, der Normale aus seinen Erfahrungen und der Dumme wei\u00df alles besser.(Sokrates) parler.com/profile/roselS\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-22 15:51:13+00:00\",              \"location\": \"Dresden,Sachsen\",              \"followers\": 3535,              \"friends\": 3199,              \"tweets\": 98556,              \"liked_tweets\": 95835,              \"lists_member\": 17,              \"media_shared\": 6355       }}, {       \"id\": 1296816800466907136,       \"url\": \"https://twitter.com/frecherfreddy/status/1296816800466907136\",       \"date\": \"2020-08-21 14:29:53+00:00\",       \"text\": \"Corona-Psychostress f\u00fcr Kinder: Eine ganze Generation wird Opfer des Pandemie-Wahns https://t.co/RGkVbLK67c via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 126050827,              \"url\": \"http://www.facebook.com/norbert.georgi\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/774894705037508608/fj-1bVPF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"frecherfreddy\",              \"name\": \"Norbert Georgi\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-03-24 17:45:43+00:00\",              \"location\": \"Z\u00fcrich\",              \"followers\": 117,              \"friends\": 609,              \"tweets\": 17811,              \"liked_tweets\": 11758,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1085       }}, {       \"id\": 1296814267522572289,       \"url\": \"https://twitter.com/BerndKrueger2/status/1296814267522572289\",       \"date\": \"2020-08-21 14:19:49+00:00\",       \"text\": \"Corona-Psychostress f\u00fcr Kinder: Eine ganze Generation wird Opfer des Pandemie-Wahns https://t.co/KiPIwLDAyg via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1294667301275480064,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1294668518013702144/AoGizO_a_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"BerndKrueger2\",              \"name\": \"Bernd Krueger\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-08-15 16:08:51+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 151,              \"friends\": 665,              \"tweets\": 14594,              \"liked_tweets\": 167,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 2651       }}, {       \"id\": 1296803357491974144,       \"url\": \"https://twitter.com/Conny2177/status/1296803357491974144\",       \"date\": \"2020-08-21 13:36:28+00:00\",       \"text\": \"Corona-Psychostress f\u00fcr Kinder: Eine ganze Generation wird Opfer des Pandemie-Wahns https://t.co/Iql7EGJeBJ via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1222937317192753152,              \"url\": \"https://www.facebook.com/cornelia.bieder.31\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1229144574259539969/P3o8q7TT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1222937317192753152/1601901759\",              \"username\": \"Conny2177\",              \"name\": \"\ud83d\udc99\ud835\udcd2\ud835\udcf8\ud835\udcf7\ud835\udcf7\ud835\udd02 \ud83d\udc99\",              \"description\": \"\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-30 17:40:06+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 511,              \"friends\": 859,              \"tweets\": 12984,              \"liked_tweets\": 10118,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 779       }}, {       \"id\": 1296796548186218496,       \"url\": \"https://twitter.com/eberkoeck/status/1296796548186218496\",       \"date\": \"2020-08-21 13:09:25+00:00\",       \"text\": \"Corona-Psychostress f\u00fcr Kinder: Eine ganze Generation wird Opfer des Pandemie-Wahns https://t.co/8w6OpSq50N via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1158380425598906368,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"eberkoeck\",              \"name\": \"eberkoeck\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-08-05 14:13:09+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 13,              \"friends\": 23,              \"tweets\": 5329,              \"liked_tweets\": 2764,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 2       }}, {       \"id\": 1296796324382343169,       \"url\": \"https://twitter.com/SannaPiipponen/status/1296796324382343169\",       \"date\": \"2020-08-21 13:08:31+00:00\",       \"text\": \"R\u00c4J\u00c4HT\u00c4V\u00c4 - SAKSA- Lasten Corona-psykoistinen stressi: Koko sukupolvi on pandemian hulluuden uhri - Corona-Psychostress f\u00fcr Kinder: Eine ganze Generation wird Opfer des Pandemie-Wahns https://t.co/HZvcr2KzNR k\u00e4ytt\u00e4en @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1262718096629997569,              \"url\": \"https://sanna-piipponen-valtuustoon.blogspot.com/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1314190974302801921/ntbRgnyY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1262718096629997569/1616257319\",              \"username\": \"SannaPiipponen\",              \"name\": \"Kuntavaaliehdokas Sanna Marita os.Piipponen ex-rva\",              \"description\": \"Valkoinen Tampere 1918 Vapaussota yhteislista. Suomen \u00c4\u00e4ri-Is\u00e4nmaan Piipposia 1800-luv. evlut.kan.tas.val. Patriotis.(Anti-jihadismi) 21v.pojan ja 9v.tyt\u00f6n \u00e4iti\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-19 12:14:27+00:00\",              \"location\": \" s.Kouvola, Tampere-85 Suomi. \",              \"followers\": 209,              \"friends\": 388,              \"tweets\": 47559,              \"liked_tweets\": 14533,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 5311       }}, {       \"id\": 1296795112828215296,       \"url\": \"https://twitter.com/logiccash/status/1296795112828215296\",       \"date\": \"2020-08-21 13:03:42+00:00\",       \"text\": \"Corona-Psychostress f\u00fcr Kinder: Eine ganze Generation wird Opfer des Pandemie-Wahns https://t.co/8prCxCDSx8 via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 285658996,              \"url\": \"https://aktuell-wissenswertes.blogspot.com/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/755985637929549824/zbaBV8-q_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"logiccash\",              \"name\": \"Thomas W. Pfluger\",              \"description\": \"* Umweltmedizin und mehr ... u200b\u201eEs gibt zwei Arten von Weltgeschichte: Die eine ist die offizielle,  die andere ist die wahre Geschichte ... \",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-04-21 15:12:58+00:00\",              \"location\": \"Deutschland - Sued\",              \"followers\": 150,              \"friends\": 844,              \"tweets\": 1697,              \"liked_tweets\": 865,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 233       }}, {       \"id\": 1296794350744150019,       \"url\": \"https://twitter.com/jouwatch/status/1296794350744150019\",       \"date\": \"2020-08-21 13:00:41+00:00\",       \"text\": \"Corona-Psychostress f\u00fcr Kinder: Eine ganze Generation wird Opfer desxa0Pandemie-Wahns https://t.co/mhbwzLnRf1\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 22,       \"likes\": 35,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://publicize.wp.com/ rel=nofollow>WordPress.com</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 496875603,              \"url\": \"http://www.journalistenwatch.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1212675765671776256/tX_N507S_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/496875603/1609511132\",              \"username\": \"jouwatch\",              \"name\": \"Journalistenwatch\",              \"description\": \"jouwatch - das Nachrichtenerg\u00e4nzungsmittel mit garantiert politischen Nebenwirkungen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-19 11:25:58+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 12064,              \"friends\": 552,              \"tweets\": 63193,              \"liked_tweets\": 4324,              \"lists_member\": 79,              \"media_shared\": 23618       }}]"}