{
     "url": "https://de.rt.com/inland/113906-lizenz-zum-gelddrucken-buchautor-ludwig/",
     "date": "2021-03-06T08:06:09+01:00",
     "source": "de.rt.com",
     "label": "fake",
     "header": "\n                \"Lizenz zum Gelddrucken\" \u2013 Buchautor Ludwig Saar zur Maskenbeschaffung der Bundesregierung\n            ",
     "article": "                Ludwig Saar ist das Pseudonym eines Insiders aus den engsten Zirkeln der Macht \u2013 der punktgenau zum Korruptionsskandal um den CSU-Vize Georg N\u00fc\u00dflein den Thriller \"Maskenland\" bei Books on Demand ver\u00f6ffentlichte. RT DE-Gastautor Vlad Georgescu sprach mit Saar \u00fcber die Berliner Republik, Corona und das Milliardengesch\u00e4ft mit den Masken.\n            Herr Saar, den Bundesau\u00dfenminister kennen Sie pers\u00f6nlich, Sie duzen sich seit Jahren. Wissen Sie, ob er seine Masken im Netzwerk von CSU-Fraktionsvize Georg N\u00fc\u00dflein gekauft hat?\nWo der Au\u00dfenminister seinen Mund-Nasen-Schutz bezieht, bleibt seine Privatsache. Wenn Sie aber auf die Verstrickungen zwischen Politik und Maskengesch\u00e4ft anspielen, dann kann ich Ihnen sagen: Mir war fr\u00fch klar, dass hier etwas im Busch ist. \nUns wiederum fiel auf, dass die Bundesregierung beim Thema ziemlich unbeholfen daherkam. Erst sollten Masken keinen Nutzen bringen, dann pl\u00f6tzlich doch, um jetzt zu betonen, dass lediglich FFP2- und OP-Masken einen Schutz gegen den Corona-Erreger bieten. K\u00f6nnen sie uns da aufkl\u00e4ren?\n\u00dcber die wissenschaftlichen Hintergr\u00fcnde berichtete das Robert Koch-Institut, das Hickhack ist in der Tat sehr ungl\u00fccklich. Doch f\u00fcr die Umsetzung zeichnete das Bundesministerium f\u00fcr Gesundheit (BMG) zust\u00e4ndig, an dessen Spitze Gesundheitsminister Spahn steht.\nJa, und?\nDie Probleme fingen bei den Ausschreibungen an. Man w\u00e4hlte ein sogenanntes Open-House-Verfahren \u2026\n...bei dem jeder Bieter eine Abnahmegarantie zum Festpreis erhielt. Unseres Wissens in H\u00f6he von 4,50 EUR pro Maske. \nRichtig. Diese wurden in China hergestellt, und zwar 2 bis 3 St\u00fcck pro Sekunde. Die Herstellungskosten lagen dort bei wenigen Cent pro St\u00fcck. Exportiert wurden sie zu Preisen von rund einem Dollar \u2013 bei Abnahmegarantien des Staates hierzulande.\nAus einigen Cent wurden auf diese Weise 4,50 EUR?\nVereinfacht ausgedr\u00fcckt, ja. Doch es gab ein Problem: Viele der Anbieter konnten nicht liefern, weil die Chinesen nur gegen Vorkasse exportierten. Und die, die \u00fcber Millionen Euro verf\u00fcgten, durften den Staat nicht versorgen, wenn sie nicht am Open-House-Verfahren teilgenommen hatten. Also setzten sich jene mit Maskenlizenz, aber ohne Geld, mit dubiosen Geldgebern ohne Masken zusammen. Am Ende dieser uns\u00e4glichen Pipeline stand das BMG, das alles aufkaufen musste, was im Rahmen des Open-House-Verfahrens attestiert worden war. Es war eine Lizenz zum Gelddrucken \u2013 Geldw\u00e4sche und Terrorfinanzierung inklusive. \nWarum das?\nWeil aus jeder Maske dieses Planeten in Deutschland harte Euro wurden. Ganz ohne die \u00fcblichen Compliance-Regeln. Wenn Sie 100 Mio. Euro aus Drogengeldern waschen wollten, verkauften Sie eben rund 20 Mio. Masken an das BMG. Uns wurde schnell klar, dass die Sache aus dem Ruder l\u00e4uft.\nHat Jens Spahn die Hisbollah und die Mafia unterst\u00fctzt? \nUm Himmelswillen, nein! Der Gesundheitsminister gl\u00e4nzte eher durch Unwissen und Phantasielosigkeit. So komplex hat im BMG vermutlich niemand gedacht. Das wiederum nutzten viele aus.\nUnd wie l\u00e4sst sich der aktuelle Korruptionsskandal um N\u00fc\u00dflein einordnen?\nDas f\u00e4llt ebenfalls in die Kategorie Wegschauen. Ich pers\u00f6nlich hatte bereits im Sommer Hinweise darauf erhalten, dass Beamte in Ministerien 5 Cent pro Maske verlangen, um die entsprechenden Kaufauftr\u00e4ge auf L\u00e4nderebene auszul\u00f6sen. Allerdings kommen solche Hinweise immer vage, meist ohne wasserdichte Dokumentation daher. Man kann also dar\u00fcber reden, intern spekulieren \u2013 mehr aber auch nicht.\nSie haben enge Kontakte zum Bundeskanzleramt, zum Verfassungsschutz und zum BND ...\n\u2026die aber f\u00fcr so einen Fall nicht ausreichen. Wenn Sie solche Themen ohne Beweise erw\u00e4hnen, setzen Sie sich in die Nesseln. Prinzipiell h\u00e4tten unsere Sicherheitsbeh\u00f6rden dem nachgehen m\u00fcssen, allein vom Gesichtspunkt der Geldw\u00e4sche her. Dann w\u00e4ren F\u00e4lle wie N\u00fc\u00dflein wom\u00f6glich eher aufgeflogen.\nBusiness Insider schreibt, eine Spur f\u00fchre von N\u00fc\u00dflein zu Gesundheitsminister Spahn.\nDazu kann und m\u00f6chte ich nichts sagen. Das ist Sache der Staatsanwaltschaft. Wobei wir nat\u00fcrlich alle wissen, dass Ermittlungen nur dann m\u00f6glich w\u00e4ren \u2013  ich rede im Konjunktiv \u2013, wenn der Bundesgesundheitsminister keine Immunit\u00e4t mehr besitzen w\u00fcrde. \nIhr Buch ist ja rein fiktiv ...\n...was Medien mitunter gerne vergessen.\nTrotzdem fragen wir Sie: Der Gesundheitsminister in Ihrem Buch Maskenland verk\u00f6rpert eher die politische Inkompetenz.\nDer Gesundheitsminister in diesem rein fiktiven Thriller ist dumm und gierig. Er l\u00e4sst sich demnach sehr leicht instrumentalisieren von Leuten, die das Milliardengesch\u00e4ft mit den Masken schnell erkennen. Doch es geht im Buch nicht nur um das Maskengesch\u00e4ft. Es geht auch darum, dass im politischen Betrieb jeder eine Maske tr\u00e4gt. Jeder verbirgt etwas von dem, was er tut.\nDie Akteure im Buch sind gierig, sexbesessen und \u2013 verzeihen Sie den Ausdruck \u2013 irgendwie gr\u00f6\u00dftenteils extrem fertig mit der Welt.\nJa, die sind alle ziemlich kaputt. Maskenland soll zeigen, wie Krisen Gewinner hervorrufen \u2013 aber eben leider auch diese eher jenseits der Normen agierenden Menschen. Und nat\u00fcrlich Menschen abst\u00fcrzen lassen. Es geht im Buch nicht darum, dass alle Politiker so sind. Bei Maskenland weisen jedoch Politiker und Schwerkriminelle mitunter \u00e4hnliche Z\u00fcge auf \u2013 aber auch Gesch\u00e4ftsleute, Verbandsvorst\u00e4nde oder Hacker.\n Ist das im realen Politbetrieb auch so?\nDa m\u00fcssen Sie schon die Aktiven fragen. Ich kann Ihnen da gerne mal einen Kontakt vermitteln.\nHerr Saar, wir danken Ihnen f\u00fcr das Gespr\u00e4ch.\nAnmerkung der Redaktion: Bei Ludwig Saar handelt es sich um ein Pseudonym. Die Identit\u00e4t des Buchautors ist RT DE bekannt.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1376648180427857922,       \"url\": \"https://twitter.com/Ozonox/status/1376648180427857922\",       \"date\": \"2021-03-29 21:31:17+00:00\",       \"text\": \"Lizenz zum Gelddrucken \u2013 Buchautor Ludwig Saar zur Maskenbeschaffung der Bundesregierung \u2014 RT DE https://t.co/PFVvOlEOoy\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 889912028793622528,              \"url\": \"http://clearwater-tec.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/896127931965206528/7H_3PUZn_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Ozonox\",              \"name\": \"K.F.Wackerhagen\",              \"description\": \"Studium VWL\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-07-25 18:15:36+00:00\",              \"location\": \"Wasserdesinfektion ohne Chemie\",              \"followers\": 83,              \"friends\": 109,              \"tweets\": 30371,              \"liked_tweets\": 688,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 7435       }}, {       \"id\": 1368494825948000257,       \"url\": \"https://twitter.com/PjotrWesselyiva/status/1368494825948000257\",       \"date\": \"2021-03-07 09:32:46+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/49pfcZJWurWenn Sie 100 Mio. Euro aus Drogengeldern waschen wollten, verkauften Sie eben rund 20 Mio. Masken an das BMG. Uns wurde schnell klar, dass die Sache aus dem Ruder l\u00e4uft.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 399442490,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000319333938/f134464a893ba3c410059446f58b0be7_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"PjotrWesselyiva\",              \"name\": \"Pjotr Wesselyivanowi\",              \"description\": \"youtu.be/ymZ4gfgF_zM\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-10-27 14:14:41+00:00\",              \"location\": \"Traun\",              \"followers\": 20,              \"friends\": 47,              \"tweets\": 9676,              \"liked_tweets\": 298,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1589       }}, {       \"id\": 1368308639656775683,       \"url\": \"https://twitter.com/xm51000/status/1368308639656775683\",       \"date\": \"2021-03-06 21:12:56+00:00\",       \"text\": \"Lizenz zum Gelddrucken \u2013 Buchautor Ludwig Saar zur Maskenbeschaffung der Bundesregierung \u2014 RT DE https://t.co/dZqKjwvhuv\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 753918945841872896,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"xm51000\",              \"name\": \"Julia Schreiner\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-07-15 11:47:38+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 39,              \"friends\": 102,              \"tweets\": 16729,              \"liked_tweets\": 2655,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 3310       }}, {       \"id\": 1368253755121106948,       \"url\": \"https://twitter.com/KlausKrill/status/1368253755121106948\",       \"date\": \"2021-03-06 17:34:50+00:00\",       \"text\": \"Lizenz zum Gelddrucken \u2013 Buchautor Ludwig Saar zur Maskenbeschaffung der Bundesregierung https://t.co/4FJN2eRlT9\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1318897386681499654,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1318898471039127553/vHzVHAQv_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"KlausKrill\",              \"name\": \"Klaus Krill\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-10-21 12:51:55+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 3,              \"friends\": 51,              \"tweets\": 539,              \"liked_tweets\": 1,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 15       }}, {       \"id\": 1368243792231464960,       \"url\": \"https://twitter.com/Theophanu74/status/1368243792231464960\",       \"date\": \"2021-03-06 16:55:15+00:00\",       \"text\": \"Lizenz zum Gelddrucken \u2013 Buchautor Ludwig Saar zur Maskenbeschaffung der Bundesregierung \u2014 RT DE https://t.co/uH9Z3XcJWt\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 863708302584184832,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/934416406036336640/0qCrBxhm_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/863708302584184832/1511617296\",              \"username\": \"Theophanu74\",              \"name\": \"Paula Raab\",              \"description\": \"Bewahre dir in allen Dingen die Freiheit des Geistes und sieh zu, wohin er dich f\u00fchrt.Augustinus von Hippo( 354-430)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-05-14 10:51:21+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1777,              \"friends\": 2629,              \"tweets\": 95078,              \"liked_tweets\": 89514,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1381       }}, {       \"id\": 1368216176178954241,       \"url\": \"https://twitter.com/CKoppenhoefer/status/1368216176178954241\",       \"date\": \"2021-03-06 15:05:31+00:00\",       \"text\": \"Lizenz zum Gelddrucken \u2013 Buchautor Ludwig Saar zur Maskenbeschaffung der Bundesregierung https://t.co/HKOO8pcz8o\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1588011590,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000137316664/bb79b202113a135d77cc10180c1c39ab_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1588011590/1404583768\",              \"username\": \"CKoppenhoefer\",              \"name\": \"PR-Fachfrau\",              \"description\": \"#CULTURE & #COMMUNICATION /#PublicRelations & #ZukunftsKonzepte f\u00fcr die Branchen #Gesundheit #Kultur #Soziales #Umwelt\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-07-12 09:00:07+00:00\",              \"location\": \"Donnersbergkreis_Westpfalz\",              \"followers\": 228,              \"friends\": 805,              \"tweets\": 1464,              \"liked_tweets\": 539,              \"lists_member\": 11,              \"media_shared\": 146       }}, {       \"id\": 1368211784847532035,       \"url\": \"https://twitter.com/Schnazjer/status/1368211784847532035\",       \"date\": \"2021-03-06 14:48:04+00:00\",       \"text\": \"Lizenz zum Gelddrucken \u2013 Buchautor Ludwig Saar zur Maskenbeschaffung der #Bundesregierung.#Querdenken#Covidioten#NichtOhneUns#WirMachenAuf#CoronaDiktatur https://t.co/cgTGtBIwxV\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2942233179,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/943952665691779074/22WdTxL3_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Schnazjer\",              \"name\": \"Jungpionier\",              \"description\": \"All gave some, some gave all!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-12-26 15:29:11+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 163,              \"friends\": 695,              \"tweets\": 17117,              \"liked_tweets\": 11614,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 422       }}, {       \"id\": 1368203429471019011,       \"url\": \"https://twitter.com/Libertas_01/status/1368203429471019011\",       \"date\": \"2021-03-06 14:14:52+00:00\",       \"text\": \"#Korruption #Maskendeal #BMG https://t.co/QoqIoM90lSWenn Sie 100 Mio. Euro aus Drogengeldern waschen wollten, verkauften Sie eben rund 20 Mio. Masken an das BMG. Uns wurde schnell klar, dass die Sache aus dem Ruder l\u00e4uft.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1101896582746779650,              \"url\": \"http://reitschuster.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1370854537091821575/807xYQAG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1101896582746779650/1615562484\",              \"username\": \"Libertas_01\",              \"name\": \"Libertas \ud83d\udd4a \ud83c\udde9\ud83c\uddea\",              \"description\": \"\ud83d\udc9e Der Heimat verbunden \ud83d\udc9e\ud83d\udca4 eS gIbT MeNsChEn, dErEn TaTeN zEigEn, daSs IhRe WoRtE nIcHtS wErT sInD \ud83d\udca4\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-03-02 17:26:32+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1112,              \"friends\": 1104,              \"tweets\": 2448,              \"liked_tweets\": 2948,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 675       }}, {       \"id\": 1368198061558800391,       \"url\": \"https://twitter.com/Toecutt92262121/status/1368198061558800391\",       \"date\": \"2021-03-06 13:53:32+00:00\",       \"text\": \"Lizenz zum Gelddrucken \u2013 Buchautor Ludwig Saar zur Maskenbeschaffung der Bundesregierung https://t.co/DE8p79Id0m\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1256534800141336576,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1256535213938806784/29udUXz4_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Toecutt92262121\",              \"name\": \"Toecutter\",              \"description\": \"LACHEN IST SYSTEMRELEVANT.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-02 10:43:48+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 208,              \"friends\": 525,              \"tweets\": 617,              \"liked_tweets\": 4765,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 148       }}, {       \"id\": 1368168776034889732,       \"url\": \"https://twitter.com/StanglIngrid/status/1368168776034889732\",       \"date\": \"2021-03-06 11:57:10+00:00\",       \"text\": \"Lizenz zum Gelddrucken \u2013 Buchautor Ludwig Saar zur Maskenbeschaffung der Bundesregierung \u2014 RT DE https://t.co/QjQotrFHPy\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 859018510240030721,              \"url\": \"http://reitschuster.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1337501112706936834/5uwQbXcZ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"StanglIngrid\",              \"name\": \"ingrid stangl\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-05-01 12:15:47+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1436,              \"friends\": 1499,              \"tweets\": 17891,              \"liked_tweets\": 26849,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1312       }}, {       \"id\": 1368156099363373057,       \"url\": \"https://twitter.com/willi_schroder/status/1368156099363373057\",       \"date\": \"2021-03-06 11:06:47+00:00\",       \"text\": \"Lizenz zum Gelddrucken \u2013 Buchautor Ludwig Saar zur Maskenbeschaffung der Bundesregierung \u2014 RT DE https://t.co/ZFzm5gpVNu\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1287356238590881792,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1287356791140028416/DREKeW-3_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"willi_schroder\",              \"name\": \"Heinz Willi Schr\u00f6der\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-07-26 11:57:24+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1,              \"friends\": 25,              \"tweets\": 8625,              \"liked_tweets\": 12,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 3744       }}, {       \"id\": 1368151052466393089,       \"url\": \"https://twitter.com/GerhardZuhl/status/1368151052466393089\",       \"date\": \"2021-03-06 10:46:44+00:00\",       \"text\": \"Lizenz zum Gelddrucken \u2013 Buchautor Ludwig Saar zur Maskenbeschaffung der Bundesregierunghttps://t.co/NS4XCeZogf\ud83d\udca9\ud83d\udc00\ud83d\udc00\ud83d\udc00\ud83d\udc00\ud83d\udc00\ud83d\udc00\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1311346023260925953,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1365722430216536065/n9vSIBf-_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"GerhardZuhl\",              \"name\": \"Gerhard Joachim Z\u00fchl\",              \"description\": \"Altdeutsch\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-09-30 16:44:26+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 478,              \"friends\": 1051,              \"tweets\": 8322,              \"liked_tweets\": 5097,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 2092       }}, {       \"id\": 1368150976541065218,       \"url\": \"https://twitter.com/GerhardZuhl/status/1368150976541065218\",       \"date\": \"2021-03-06 10:46:26+00:00\",       \"text\": \"Lizenz zum Gelddrucken \u2013 Buchautor Ludwig Saar zur Maskenbeschaffung der Bundesregierunghttps://t.co/NS4XCfgZ7N\ud83d\udc37\ud83d\udca9\ud83d\udca9\ud83d\udca9\ud83d\udca9\ud83d\udc00\ud83d\udc00\ud83d\udc00\ud83d\udc00\ud83d\udc00\ud83d\udc00 https://t.co/iCjROdwmXZ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1311346023260925953,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1365722430216536065/n9vSIBf-_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"GerhardZuhl\",              \"name\": \"Gerhard Joachim Z\u00fchl\",              \"description\": \"Altdeutsch\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-09-30 16:44:26+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 478,              \"friends\": 1051,              \"tweets\": 8322,              \"liked_tweets\": 5097,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 2092       }}, {       \"id\": 1368146003501543431,       \"url\": \"https://twitter.com/Eddie_1412/status/1368146003501543431\",       \"date\": \"2021-03-06 10:26:40+00:00\",       \"text\": \"#Maskenskandal Lizenz zum Gelddrucken \u2013 Ludwig Saar zur Maskenbeschaffung der Bundesregierung https://t.co/35OjpIIriU\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 24363209,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1165980739197919233/MjXtU2uH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/24363209/1611011269\",              \"username\": \"Eddie_1412\",              \"name\": \"Eddie Graf\",              \"description\": \"Wage dich nicht zu nah an die Sonne, Ikarus\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-14 12:47:42+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 6706,              \"friends\": 4466,              \"tweets\": 113579,              \"liked_tweets\": 213000,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 21752       }}, {       \"id\": 1368142867298926592,       \"url\": \"https://twitter.com/RoselS19/status/1368142867298926592\",       \"date\": \"2021-03-06 10:14:13+00:00\",       \"text\": \"Lizenz zum Gelddrucken \u2013 Buchautor Ludwig Saar zur Maskenbeschaffung der Bundesregierung \u2014 RT DE https://t.co/S6qf5SIjUO #\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1131226011692077058,              \"url\": \"https://t.me/RoselsKanal\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1286342868420919297/iYtqoRdW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1131226011692077058/1574079788\",              \"username\": \"RoselS19\",              \"name\": \"Rosel\",              \"description\": \"Der Kluge lernt aus allem und von jedem, der Normale aus seinen Erfahrungen und der Dumme wei\u00df alles besser.(Sokrates) parler.com/profile/roselS\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-22 15:51:13+00:00\",              \"location\": \"Dresden,Sachsen\",              \"followers\": 3610,              \"friends\": 3260,              \"tweets\": 99428,              \"liked_tweets\": 96754,              \"lists_member\": 17,              \"media_shared\": 6500       }}, {       \"id\": 1368134638342963200,       \"url\": \"https://twitter.com/judith_heinz/status/1368134638342963200\",       \"date\": \"2021-03-06 09:41:31+00:00\",       \"text\": \"Lizenz zum Gelddrucken \u2013 Buchautor Ludwig Saar zur Maskenbeschaffung der Bundesregierung \u2014 RT DE https://t.co/36msCaVcEq\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1247614029973028875,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1379898115935834115/6EowyW9z_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"judith_heinz\",              \"name\": \"Judith Heinz\",              \"description\": \"Wir reden immer alle von Gesicht zeigen und Transparenz..... That\u2018s me  \u201eWie soll ich wissen, was ich denke, bevor ich h\u00f6re, was ich sage (VTlerin)\u201c\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-07 19:55:52+00:00\",              \"location\": \"Siegen-Wittgenstein\",              \"followers\": 197,              \"friends\": 230,              \"tweets\": 29294,              \"liked_tweets\": 822,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 3665       }}, {       \"id\": 1368132131550027778,       \"url\": \"https://twitter.com/jonaderwal/status/1368132131550027778\",       \"date\": \"2021-03-06 09:31:33+00:00\",       \"text\": \"Lizenz zum Gelddrucken \u2013 Buchautor Ludwig Saar zur Maskenbeschaffung der Bundesregierung \u2014 RT DE https://t.co/oaKIaVZgCv\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1061069677,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1149278409626980354/4v0hPVlu_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1061069677/1562843599\",              \"username\": \"jonaderwal\",              \"name\": \"Kai Reuter\",              \"description\": \"Der Stein,den die Bauleute verworfen haben,ist zum Eckstein geworden!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-01-04 18:08:42+00:00\",              \"location\": \"\u00dcberall.\",              \"followers\": 227,              \"friends\": 162,              \"tweets\": 90470,              \"liked_tweets\": 996,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 22603       }}, {       \"id\": 1368116773640372227,       \"url\": \"https://twitter.com/Montmirail16/status/1368116773640372227\",       \"date\": \"2021-03-06 08:30:31+00:00\",       \"text\": \"Ich stelle mir gerade vor, ein AfD Abgeordneter h\u00e4tte mit Masken gehandelt. Im Korruptionssumpf der CDU/CSU ist jetzt dringend eine \u00dcberwachung durch den VS geboten Lizenz zum Gelddrucken \u2013 Buchautor Ludwig Saar zur Maskenbeschaffung der Bundesregierung https://t.co/edfisBO3Wh\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1317432846320107522,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1337896506926505991/MLTnSok__normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1317432846320107522/1607849665\",              \"username\": \"Montmirail16\",              \"name\": \"Montmirail\",              \"description\": \"Freiherr  \u201eLegio Patria Nostra\u201c\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-10-17 11:52:25+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 133,              \"friends\": 233,              \"tweets\": 5423,              \"liked_tweets\": 6860,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 316       }}, {       \"id\": 1368112358330150912,       \"url\": \"https://twitter.com/de_rt_com/status/1368112358330150912\",       \"date\": \"2021-03-06 08:12:59+00:00\",       \"text\": \"Lizenz zum Gelddrucken \u2013 Buchautor Ludwig Saar zur Maskenbeschaffung der Bundesregierung #Maskenland https://t.co/LRhBN2FSSQ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 8,       \"likes\": 9,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2561586612,              \"url\": \"http://de.rt.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1333366209727897601/Uf12bYTS_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2561586612/1606734252\",              \"username\": \"de_rt_com\",              \"name\": \"RT DE\",              \"description\": \"RT DE: Kritisch bleibenFolgt uns auch auf den anderen Kan\u00e4len!t.me/rt_deinstagram.com/de_rt_comfacebook.com/rtdeyoutube.com/RTDE\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-06-11 15:54:00+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Germany\",              \"followers\": 48023,              \"friends\": 419,              \"tweets\": 87603,              \"liked_tweets\": 2449,              \"lists_member\": 591,              \"media_shared\": 31890       }}, {       \"id\": 1368110430665773059,       \"url\": \"https://twitter.com/rwschmidt1/status/1368110430665773059\",       \"date\": \"2021-03-06 08:05:19+00:00\",       \"text\": \"Deutschland ein Moloch, ein Sumpf, ein Moralprediger-Land f\u00fcr diejenigen, die am schlimmsten sind. https://t.co/l4xdQY6GLs\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1148032358,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/636518434088591361/07QR-2Hn_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1148032358/1555085569\",              \"username\": \"rwschmidt1\",              \"name\": \"r.w.schmidt\",              \"description\": \"\u00d6ko-nicht Ideologisch. Hole die Mio. dt. Armen aus der Wahrnehmungsversenkung. Investigativ. Math.-Nat. Realist, parteilos, 0 Fakediplome, vs. Kindesmissbrauch.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-02-04 13:37:27+00:00\",              \"location\": \"Weltweit\",              \"followers\": 825,              \"friends\": 531,              \"tweets\": 98964,              \"liked_tweets\": 28976,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 775       }}, {       \"id\": 1368110011193454592,       \"url\": \"https://twitter.com/BlancaChico5/status/1368110011193454592\",       \"date\": \"2021-03-06 08:03:39+00:00\",       \"text\": \"Lizenz zum Gelddrucken \u2013 Buchautor Ludwig Saar zur Maskenbeschaffung der Bundesregierung https://t.co/sy5mox0NfS https://t.co/q056l1vCiG\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.rt.com rel=nofollow>RT News Sharing</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1293956625867386880,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331696879332192259/cliIUFZZ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"BlancaChico5\",              \"name\": \"chico5\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-08-13 17:06:08+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 7,              \"friends\": 31,              \"tweets\": 2446,              \"liked_tweets\": 786,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 678       }}, {       \"id\": 1368108328816173056,       \"url\": \"https://twitter.com/HolgerEwald1/status/1368108328816173056\",       \"date\": \"2021-03-06 07:56:58+00:00\",       \"text\": \"Lizenz zum Gelddrucken \u2013 Buchautor Ludwig Saar zur Maskenbeschaffung der Bundesregierung \u2014 RT DE https://t.co/8cln2Jbyed\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2237588498,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/699565342062833665/4odtUfUY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2237588498/1455624271\",              \"username\": \"HolgerEwald1\",              \"name\": \"Holger Ewald\",              \"description\": \"Freier Berichterstatter und Journalist.Gegen Mobbing und Justizwillk\u00fcr,Psychiatrie. F\u00fcr Schutz von Schwerbehinderten und freie Meinungs\u00e4usserung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-09 12:43:04+00:00\",              \"location\": \"k\u00f6ln\",              \"followers\": 16424,              \"friends\": 15762,              \"tweets\": 277108,              \"liked_tweets\": 19602,              \"lists_member\": 87,              \"media_shared\": 502       }}, {       \"id\": 1368105211705823235,       \"url\": \"https://twitter.com/kcharlyken/status/1368105211705823235\",       \"date\": \"2021-03-06 07:44:35+00:00\",       \"text\": \"Lizenz zum Gelddrucken \u2013 Buchautor Ludwig Saar zur Maskenbeschaffung der Bundesregierung \u2014 RT DE https://t.co/32Q9g5W36J\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2932791191,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/546086215745695745/U5hbJ-ak_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2932791191/1419034540\",              \"username\": \"kcharlyken\",              \"name\": \"Karlheinz Grawe\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-12-19 23:28:05+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 335,              \"friends\": 498,              \"tweets\": 34191,              \"liked_tweets\": 15037,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 918       }}, {       \"id\": 1368099157890768906,       \"url\": \"https://twitter.com/Disparum21/status/1368099157890768906\",       \"date\": \"2021-03-06 07:20:31+00:00\",       \"text\": \"Lizenz zum Gelddrucken \u2013 Buchautor Ludwig Saar zur Maskenbeschaffung der Bundesregierung \u2014 RT DE https://t.co/k4yvhhm6o9\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.linkedin.com/ rel=nofollow>LinkedIn</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1318294796650336258,              \"url\": \"http://www.xpress-journalisten.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1371116759063932928/CC0MFD9R_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1318294796650336258/1615734685\",              \"username\": \"Disparum21\",              \"name\": \"Disparum21\",              \"description\": \"NFT art @opensea:TexTeam: opensea.io/collection/tex\u2026Marita Vollborn: opensea.io/collection/sin\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-10-19 20:58:38+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 0,              \"friends\": 29,              \"tweets\": 1126,              \"liked_tweets\": 2,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}]"
}