{
     "url": "https://de.rt.com/inland/114538-klaerung-cdu-maskenaffaere-spd-fordert-transparenzbeauftragten/",
     "date": "2021-03-17T13:20:18+01:00",
     "source": "de.rt.com",
     "label": "fake",
     "header": "\n                Kl\u00e4rung der CDU-Maskenaff\u00e4re: SPD fordert Transparenzbeauftragten\n            ",
     "article": "                Es bleibt zu kl\u00e4ren, ob sich die ehemaligen CDU-Politiker mit ihren Gesch\u00e4ften strafbar gemacht haben. Eine weitere Person der CSU steht unter Verdacht. Die SPD fordert einen Transparenzbeauftragten und der Gesundheitsminister will alle an Maskengesch\u00e4ften Beteiligten publik machen.\n            Georg N\u00fc\u00dflein und Nikolas L\u00f6bel, die im Zentrum der \"Maskenaff\u00e4re\" der Union stehen, sind aus der Partei ausgetreten. N\u00fc\u00dflein soll 660.000 Euro \u00fcber seine Beraterfirma durch die Vermittlung von Schutzausr\u00fcstungen gegen das Coronavirus erwirtschaftet haben. Der CSU-Politiker streitet die Vorw\u00fcrfe gegen ihn ab. Nikolas L\u00f6bel soll eine Provision von 250.000 Euro f\u00fcr die Vermittlung des Gesch\u00e4fts mit Schutzmasken aus Baden-W\u00fcrttemberg an Unternehmen erhalten haben. Bei den Landtagswahlen in Rheinland-Pfalz und Baden-W\u00fcrttemberg verzeichnete die CDU herbe Verluste und f\u00fchrt diese teilweise auf die Maskenaff\u00e4re zur\u00fcck. \nGesundheitsminister Jens Spahn (CDU) reagierte mit der Forderung, all diejenigen Abgeordneten namentlich zu nennen, die sich am Maskengesch\u00e4ft beteiligt haben. Die SPD ist dagegen, da dies allein zu einem Generalverdacht f\u00fchren w\u00fcrde. Stattdessen fordern sie einen Transparenzbeauftragten. Dieser solle bis Ende Mai die Ergebnisse dar\u00fcber liefern und dem Bundestagspr\u00e4sidenten Wolfgang Sch\u00e4uble in einem Bericht vorlegen. \nNach dem Wahldebakel am vergangenen Sonntag sagte Sch\u00e4uble in Bezug auf seine Parteikollegen: \n\"Die ganz gro\u00dfe Mehrheit verh\u00e4lt sich korrekt, dass es schwarze Schafe gibt, ist bitter, aber man darf nicht verallgemeinern.\"\nDer Spiegel berichtet, laut Beschlussentwurf der SPD solle diese Person \"die Gr\u00fcnde, Umst\u00e4nde und Art der Kontaktaufnahmen ermitteln, die Verbindung zwischen Abgeordneten und dem jeweiligen Unternehmen darlegen, aufkl\u00e4ren, in welchen F\u00e4llen eine Intervention zum Erfolg gef\u00fchrt hat, zum Beispiel indem seitens des Bundesministeriums f\u00fcr Gesundheit (BMG) eine Beschaffung ausgel\u00f6st wurde, offene Rechnungen beglichen oder andere Streitfragen zwischen dem Ministerium und Unternehmen bereinigt wurden, pr\u00fcfen, ob in zeitlichem Zusammenhang mit Intervention beim BMG anzeigepflichtige oder nicht anzeigepflichtige Spenden des Unternehmens an den Abgeordneten beziehungsweise an Parteigliederungen im Wahlkreis des MdB geflossen sind, ob Provisionen gezahlt oder sonstige Gegenleistungen erbracht wurden\".\nDie Maskenaff\u00e4re f\u00fchrte zu Vergleichen mit der Schwarzgeldaff\u00e4re des ehemaligen Bundeskanzlers Helmut Kohl, in der Spenden an die CDU gar nicht oder falsch deklariert wurden. CDU-Parteichef Armin Laschet bezeichnet solche Vergleiche als absurd \u2013 die Maskenaff\u00e4re weitet sich derweil aus. \nErmittelt wird nun auch gegen den ehemaligen bayrischen Justizminister Alfred Sauter (CSU). Am Mittwoch wurden seine Privat- und Gesch\u00e4ftsr\u00e4ume durchsucht. Gegen den Landtagsabgeordneten bestehe der Verdacht der Bestechlichkeit von Mandatstr\u00e4gern. Dabei gehe es um Gesch\u00e4fte in Millionenh\u00f6he im Zusammenhang mit der Beschaffung von Corona-Schutzausr\u00fcstungen, best\u00e4tigt die Generalstaatsanwaltschaft M\u00fcnchen.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1372167550646255618,       \"url\": \"https://twitter.com/jonaderwal/status/1372167550646255618\",       \"date\": \"2021-03-17 12:46:52+00:00\",       \"text\": \"Kl\u00e4rung der CDU-Maskenaff\u00e4re: SPD fordert Transparenzbeauftragten \u2014 RT DE https://t.co/nmedOMc4kL\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1061069677,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1149278409626980354/4v0hPVlu_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1061069677/1562843599\",              \"username\": \"jonaderwal\",              \"name\": \"Kai Reuter\",              \"description\": \"Der Stein,den die Bauleute verworfen haben,ist zum Eckstein geworden!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-01-04 18:08:42+00:00\",              \"location\": \"\u00dcberall.\",              \"followers\": 227,              \"friends\": 162,              \"tweets\": 90470,              \"liked_tweets\": 996,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 22603       }}, {       \"id\": 1372165606787715079,       \"url\": \"https://twitter.com/SerdatTebim/status/1372165606787715079\",       \"date\": \"2021-03-17 12:39:08+00:00\",       \"text\": \"@CSU @Markus_Soeder @akk @ischinger https://t.co/PPKeS62WQ2\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1305756250936946688,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1305756654378659840/7fY_iHDF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1305756250936946688/1600151750\",              \"username\": \"SerdatTebim\",              \"name\": \"Serdat Tebim\",              \"description\": \"Humanist, weltoffen, tolerant, Free all People\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-09-15 06:32:12+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 12,              \"friends\": 132,              \"tweets\": 3020,              \"liked_tweets\": 474,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1414       }}, {       \"id\": 1372162953198366720,       \"url\": \"https://twitter.com/HolgerEwald1/status/1372162953198366720\",       \"date\": \"2021-03-17 12:28:36+00:00\",       \"text\": \"Kl\u00e4rung der CDU-Maskenaff\u00e4re: SPD fordert Transparenzbeauftragten \u2014 RT DE https://t.co/HIQ3ueuQoG\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2237588498,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/699565342062833665/4odtUfUY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2237588498/1455624271\",              \"username\": \"HolgerEwald1\",              \"name\": \"Holger Ewald\",              \"description\": \"Freier Berichterstatter und Journalist.Gegen Mobbing und Justizwillk\u00fcr,Psychiatrie. F\u00fcr Schutz von Schwerbehinderten und freie Meinungs\u00e4usserung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-09 12:43:04+00:00\",              \"location\": \"k\u00f6ln\",              \"followers\": 16424,              \"friends\": 15762,              \"tweets\": 277108,              \"liked_tweets\": 19602,              \"lists_member\": 87,              \"media_shared\": 502       }}, {       \"id\": 1372162679553540100,       \"url\": \"https://twitter.com/de_rt_com/status/1372162679553540100\",       \"date\": \"2021-03-17 12:27:31+00:00\",       \"text\": \"Es bleibt zu kl\u00e4ren, ob sich die ehemaligen #CDU-Politiker mit ihren Gesch\u00e4ften strafbar gemacht haben. Eine weitere Person der #CSU steht unter Verdacht. Die #SPD fordert einen Transparenzbeauftragten.https://t.co/fUdcaGbddh\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2561586612,              \"url\": \"http://de.rt.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1333366209727897601/Uf12bYTS_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2561586612/1606734252\",              \"username\": \"de_rt_com\",              \"name\": \"RT DE\",              \"description\": \"RT DE: Kritisch bleibenFolgt uns auch auf den anderen Kan\u00e4len!t.me/rt_deinstagram.com/de_rt_comfacebook.com/rtdeyoutube.com/RTDE\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-06-11 15:54:00+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Germany\",              \"followers\": 48023,              \"friends\": 419,              \"tweets\": 87603,              \"liked_tweets\": 2449,              \"lists_member\": 591,              \"media_shared\": 31890       }}]"
}