{"url": "https://de.rt.com/inland/112617-impfstoff-spahn-sieht-noch-harte/", "date": "2021-02-02T10:16:13+01:00", "source": "de.rt.com", "label": "fake", "header": "\n                Spahn sieht noch \"harte Wochen der Knappheit\" \u2013 Kritik am Ergebnis des \"Impfgipfels\"\n            ", "article": "                Mit den Corona-Impfungen geht es eher schleppend voran \u2013 und daran wird sich auch so schnell nichts \u00e4ndern. Das wurde beim \"Impfgipfel\" deutlich. Aus der Opposition kommt Kritik. Linken-Fraktionschef Dietmar Bartsch bezeichnete das Spitzengespr\u00e4ch etwa als \"Impfplacebo\".\n            Nach dem \"Impfgipfel\" von Bund und L\u00e4ndern hoffen vor allem die Kommunen auf mehr Planungssicherheit bei den Impfungen f\u00fcr die B\u00fcrger. Doch bis in den April hinein rechnet Bundesgesundheitsminister Jens Spahn erst einmal noch mit \"harten Wochen der Knappheit\" beim Impfstoff. Linke, FDP und Gr\u00fcne zeigten sich entt\u00e4uscht von den Ergebnissen der Spitzengespr\u00e4che von Bundeskanzlerin Angela Merkel mit Vertretern von L\u00e4ndern, Pharmaindustrie und der EU-Kommission am Montag.\nGr\u00fcnen-Fraktionschef Anton Hofreiter sagte dem RedaktionsNetzwerk Deutschland: \n\"Dieser Gipfel hat die Vers\u00e4umnisse der Regierung offengelegt.\"\nDie Bundesregierung und die Europ\u00e4ische Kommission m\u00fcssten jetzt eine Task-Force zur Impfstoffbeschaffung einrichten. Die Bundesregierung sollte nach Hofreiters Forderungen \"Investitions- und Umr\u00fcstungskosten gro\u00dfz\u00fcgig mit\u00fcbernehmen und eine Abnahmegarantie f\u00fcr alle Impfstoffe aussprechen\".\nLinken-Fraktionschef Dietmar Bartsch bezeichnete den Gipfel als \"Impfplacebo\". Es h\u00e4tte nach seinen Worten einen klaren Plan der Bundesregierung gebraucht, wie sie Deutschland aus dem \"Impfdesaster\" f\u00fchren wolle. Bartsch erg\u00e4nzte:\n\"Dazu w\u00e4re ein klarer Produktions- und Verteilungsplan notwendig, der kurzfristig greift.\"\nDas Ergebnis sei vor allem eine \"Beruhigungspille an die Bev\u00f6lkerung\", sagte der Linken-Fraktionschef den Zeitungen der Funke Mediengruppe. Auch FDP-Chef Christian Lindner bezeichnete die Ergebnisse des Gipfels als entt\u00e4uschend.\nNach dem Gespr\u00e4ch hatte Kanzlerin Merkel erkl\u00e4rt, Bund und L\u00e4nder wollten in einem \"nationalen Impfplan\" k\u00fcnftig auch bestimmte Annahmen modellieren, um Mengen beim Impfstoff vorab besser absch\u00e4tzen zu k\u00f6nnen. Der Vorstand der Deutschen Stiftung Patientenschutz, Eugen Brysch, meinte dennoch:\n\"Die Bund-L\u00e4nder-Konferenz war die Steigerung des Unverbindlichen.\"\nSo komme Deutschland nicht aus der Pandemie heraus, sagte er den Zeitungen der Funke Mediengruppe.\nAuch der Bundesgesch\u00e4ftsf\u00fchrer des Mittelstandsverbands BVMW, Markus Jerger, kritisierte das Spitzengespr\u00e4ch und nannte es ein \"Tal der Unverbindlichkeiten\". Weder eine verbindliche Exit-Strategie noch ein klarer Fahrplan f\u00fcr Lockerungen der Freiheitsrestriktionen f\u00fcr Betriebe und B\u00fcrger seien sichtbar, so Jerger weiter.\nVertreter der L\u00e4nder zeigten sich ebenfalls unzufrieden. Mecklenburg-Vorpommerns Ministerpr\u00e4sidentin Manuela Schwesig sprach von einem durchwachsenen Ergebnis der Gespr\u00e4che. \"Die EU-Kommissare konnten f\u00fcr mich nicht \u00fcberzeugend darstellen, warum nicht mehr bestellt wurde, wie es in anderen L\u00e4ndern der Fall ist\", sagte die SPD-Politikerin.\nDie EU-Kommission hatte f\u00fcr die gesamte Europ\u00e4ische Union Impfstoff bei verschiedenen Produzenten eingekauft. Die Impfungen in Deutschland und dem Rest der EU hatten kurz vor dem Jahreswechsel begonnen. Begleitet waren die ersten Wochen von Lieferschwierigkeiten einzelner Hersteller, Problemen bei der Terminvergabe und Unmut \u00fcber fehlenden Impfstoff.\nGesundheitsminister Spahn erkl\u00e4rte am Montagabend in den ARD-Tagesthemen, beim \"Impfstoff-Gipfel\" sei allen Teilnehmern klar geworden, dass es im ersten Quartal bis in den April hinein noch \"harte Wochen der Knappheit\" geben werde. Der CDU-Politiker erg\u00e4nzte: \"Das l\u00e4sst sich nicht schneller beschleunigen, \u00fcbrigens auch mit Geld nicht\", h\u00e4tten die Hersteller klargemacht. Geld sei nicht der begrenzende Faktor. Erst im zweiten Quartal werde es nennenswert mehr Impfstoff geben.\nBioNTech-Chef U\u011fur \u015eahin betonte ebenfalls in den ARD-Tagesthemen, die Hersteller seien in einer Ausnahmesituation. \"Wir sind selbst davon abh\u00e4ngig, dass die Zulieferer uns Materialien liefern\", erkl\u00e4rte er.\n\"Wir haben auch keine vollen Lagerst\u00e4tten. Alles, was wir produzieren, wird de facto sofort ausgeliefert.\"\nWenn es zu einer Verz\u00f6gerung komme wegen eines Problems, schlage das sofort durch.\n(dpa/rt)", "twitter-history": "[{       \"id\": 1356707986148892673,       \"url\": \"https://twitter.com/xm51000/status/1356707986148892673\",       \"date\": \"2021-02-02 20:56:04+00:00\",       \"text\": \"Spahn sieht noch harte Wochen der Knappheit \u2013 Kritik am Ergebnis des Impfgipfels \u2014 RT DE https://t.co/IGsfmx1lEU\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 753918945841872896,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"xm51000\",              \"name\": \"Julia Schreiner\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-07-15 11:47:38+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 39,              \"friends\": 102,              \"tweets\": 16729,              \"liked_tweets\": 2655,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 3310       }}, {       \"id\": 1356605290268008450,       \"url\": \"https://twitter.com/BlancaChico5/status/1356605290268008450\",       \"date\": \"2021-02-02 14:08:00+00:00\",       \"text\": \"Spahn sieht noch harte Wochen der Knappheit \u2013 Kritik am Ergebnis des Impfgipfels https://t.co/RymZ26bP5A https://t.co/GWglHDKfto\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.rt.com rel=nofollow>RT News Sharing</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1293956625867386880,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331696879332192259/cliIUFZZ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"BlancaChico5\",              \"name\": \"chico5\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-08-13 17:06:08+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 7,              \"friends\": 31,              \"tweets\": 2446,              \"liked_tweets\": 786,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 678       }}, {       \"id\": 1356592559922032641,       \"url\": \"https://twitter.com/very_alex/status/1356592559922032641\",       \"date\": \"2021-02-02 13:17:25+00:00\",       \"text\": \"Spahn sieht noch harte Wochen der Knappheit \u2013 Kritik am Ergebnis des Impfgipfels \u2014 RT DE https://t.co/u8fOzXoLvC\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 296730312,              \"url\": \"https://www.instagram.com/veryalex8/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1199000210267095041/79NkO2Ph_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/296730312/1495286928\",              \"username\": \"very_alex\",              \"name\": \"Alex\",              \"description\": \"\u0423\u0432\u043b\u0435\u043a\u0430\u044e\u0441\u044c \u043f\u0443\u0442\u0435\u0448\u0435\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f\u043c\u0438\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-05-11 09:25:41+00:00\",              \"location\": \"\u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430\",              \"followers\": 7513,              \"friends\": 7541,              \"tweets\": 140401,              \"liked_tweets\": 24083,              \"lists_member\": 39,              \"media_shared\": 2178       }}, {       \"id\": 1356566670664478720,       \"url\": \"https://twitter.com/Eddie_1412/status/1356566670664478720\",       \"date\": \"2021-02-02 11:34:32+00:00\",       \"text\": \"#Spahn sieht noch harte Wochen der Knappheit \u2013 Kritik am Ergebnis des #Impfgipfels https://t.co/uRFg486OJj\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 24363209,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1165980739197919233/MjXtU2uH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/24363209/1611011269\",              \"username\": \"Eddie_1412\",              \"name\": \"Eddie Graf\",              \"description\": \"Wage dich nicht zu nah an die Sonne, Ikarus\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-14 12:47:42+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 6706,              \"friends\": 4466,              \"tweets\": 113579,              \"liked_tweets\": 212999,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 21752       }}, {       \"id\": 1356534568736727041,       \"url\": \"https://twitter.com/de_rt_com/status/1356534568736727041\",       \"date\": \"2021-02-02 09:26:59+00:00\",       \"text\": \"Das Ergebnis des Impfgipfels ist f\u00fcr Linken-Fraktionschef Dietmar lediglich ein Impfplacebo.https://t.co/7rt8FIfoAU\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2561586612,              \"url\": \"http://de.rt.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1333366209727897601/Uf12bYTS_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2561586612/1606734252\",              \"username\": \"de_rt_com\",              \"name\": \"RT DE\",              \"description\": \"RT DE: Kritisch bleibenFolgt uns auch auf den anderen Kan\u00e4len!t.me/rt_deinstagram.com/de_rt_comfacebook.com/rtdeyoutube.com/RTDE\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-06-11 15:54:00+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Germany\",              \"followers\": 48024,              \"friends\": 419,              \"tweets\": 87604,              \"liked_tweets\": 2449,              \"lists_member\": 591,              \"media_shared\": 31891       }}]"}