{"url": "https://de.rt.com/meinung/106439-stunde-heuchler-steinmeiers-forderung-nach-gedenkstunde-fuer-corona-tote/", "date": "2020-09-09T17:06:24+02:00", "source": "de.rt.com", "label": "fake", "header": "\n                Das einsame Sterben: Steinmeiers falsche Forderung nach einer Gedenkstunde f\u00fcr Corona-Tote\n            ", "article": "                Der Bundespr\u00e4sident hatte eine Trauerfeier f\u00fcr die \"Corona-Toten\" angeregt. Die Trauer der Angeh\u00f6rigen d\u00fcrfe nicht vergessen werden. Doch was ist mit den Angeh\u00f6rigen der zahlreichen anderen Toten, die auch nicht Abschied nehmen konnten?\n            von Andreas Richter\nBundespr\u00e4sident Frank-Walter Steinmeier hat am vergangenen Wochenende eine offizielle Trauerfeier f\u00fcr die Opfer der COVID-19-Pandemie angeregt. Zur Begr\u00fcndung f\u00fchrte Steinmeier zum einen die Zahl der Toten ins Feld:\nWir haben 9.300 Tote zu beklagen.\nDiese Zahl sei zwar niedriger als anderswo:\nAber es sind in sechs Monaten dreimal so viel wie die j\u00e4hrlichen Verkehrstoten.\nZum anderen m\u00fcsse man das Leid der Angeh\u00f6rigen bedenken, die keine M\u00f6glichkeit gehabt h\u00e4tten, Abschied zu nehmen:\nDer Corona-Tod ist ein einsamer Tod.\nDazu ist einiges anzumerken. Zun\u00e4chst zu den Zahlen: Es ist unklar, wie viele der 9.300 Toten an dem Virus und wie viele mit dem Virus gestorben sind. Klar ist, das bis Anfang September in diesem Jahr in Deutschland etwa 650.000 Menschen gestorben sind, in etwa so viele wie im Vergleichszeitraum der Vorjahre. \nEtwa zwei Drittel der Toten d\u00fcrften an Herz-Kreislauf-Erkrankungen und an Krebs gestorben sein. Weniger als 1,5 Prozent der Todesf\u00e4lle wurden positiv auf das Coronavirus getestet und gelten damit als \"Corona-Tote\".\nAuf individueller Ebene ist jeder Todesfall schmerzlich und f\u00fcr die Angeh\u00f6rigen in der Regel schwer zu verkraften. Nur war eben aufgrund der in der Krise getroffenen politischen Entscheidungen nicht nur der COVID-19-Tod einsam. Wer im Altersheim, im Pflegeheim oder im Krankenhaus starb, und das d\u00fcrfte die \u00fcbergro\u00dfe Mehrheit der Moribunden gewesen sein, trat seinen letzten Gang an, ohne seine Lieben bei sich zu haben. Auch diese Toten und ihre Angeh\u00f6rigen verdienen die Anteilnahme der Allgemeinheit.\nDem Bundespr\u00e4sidenten geht es bei seinem Vorschlag offenkundig weniger um die Angeh\u00f6rigen der \"Corona-Toten\" als darum, die von dem Virus ausgehende Gefahr noch einmal zu betonen und die Ma\u00dfnahmen der Regierung noch einmal zu rechtfertigen. Ehrlicher w\u00e4re es, man w\u00fcrde sich endlich um eine Gesamtbilanz dieser Ma\u00dfnahmen bem\u00fchen, deren Sch\u00e4den den behaupteten Nutzen weit \u00fcbersteigen d\u00fcrften.\nWas Steinmeier von den Kritikern der Corona-Ma\u00dfnahmen h\u00e4lt, war bereits vor \u00fcber einer Woche zu beobachten, als er die zahlreichen friedlichen Demonstranten in Berlin f\u00fcr den angeblichen \"Sturm auf den Reichstag\" durch eine kleine Gruppe von Extremisten und Spinnern in Mithaftung nahm:\nWer sich \u00fcber die Corona-Ma\u00dfnahmen \u00e4rgert oder ihre Notwendigkeit anzweifelt, kann und darf dagegen demonstrieren. Mein Verst\u00e4ndnis endet aber dort, wo Demonstranten sich vor den Karren von Demokratiefeinden und politischen Hetzern spannen lassen.\nWie praktisch, \u00fcber die inhaltlichen Anliegen der Demonstranten brauchte der Bundespr\u00e4sident auf diese Weise kein Wort zu verlieren.\nRT Deutsch bem\u00fcht sich um ein breites Meinungsspektrum. Gastbeitr\u00e4ge und Meinungsartikel m\u00fcssen nicht die Sichtweise der Redaktion widerspiegeln.", "twitter-history": "[]"}