{"url": "https://de.rt.com/inland/108854-katholische-bischofe-jeder-sollte-sich/", "date": "2020-11-08T20:58:00+01:00", "source": "de.rt.com", "label": "fake", "header": "\n                Katholische Bisch\u00f6fe: Jeder sollte sich aus Solidarit\u00e4t impfen lassen\n            ", "article": "                Deutsche katholische Bisch\u00f6fe sehen eine moralische Verpflichtung jeder Person darin, sich impfen zu lassen, wenn ein Corona-Impfstoff verf\u00fcgbar sein sollte. Die Geistlichen betonen, dass dabei Impfstoffe weltweit zu vern\u00fcnftigen Preisen zur Verf\u00fcgung stehen sollten.\n            Am Freitag fand in Bonn die Deutsche Bischofskonferenz (DBK) statt. Bei der religi\u00f6sen Veranstaltung wurde das Thema der COVID-19-Pandemie er\u00f6rtert. Die katholischen Bisch\u00f6fe teilten mit:\nAuch wenn die Impfung grunds\u00e4tzlich freiwillig sein sollte, kann kein Zweifel daran bestehen, dass wir uns als Christen f\u00fcr ein solidarisches Miteinander einsetzen, in dem sich jeder Einzelne seiner Verpflichtung f\u00fcr den Schutz besonders vulnerabler Personen bewusst sein sollte. Die Bereitschaft zur eigenen Impfung ist konkreter Ausdruck dieser Solidarit\u00e4t.\nUnterdessen unterstrich Gebhard F\u00fcrst, Bischof von Rottenburg-Stuttgart, dass Personen aus den Risikogruppen als erstes geimpft werden m\u00fcssten. Auch Menschen wie Polizisten oder Pfleger, die beruflich h\u00e4ufig mit infizierten Personen in Kontakt k\u00e4men, sollten bei der Verteilung der Impfdosen vorrangig ber\u00fccksichtigt werden.\nGleichzeitig bestehe die Verpflichtung, geeignete Impfstoffe weltweit zu vertretbaren Preisen zur Verf\u00fcgung zu stellen. Gebhard F\u00fcrst mahnte:\nNationale Egoismen bei der Verteilung der Impfdosen sind hier ebenso kontraproduktiv wie Versuche der Hersteller, einen m\u00f6glichst hohen Verkaufspreis durchzusetzen. Dies gilt umso mehr, als erhebliche \u00f6ffentliche Mittel in die Entwicklung der Impfstoffe investiert worden sind.\n\u00dcber m\u00f6gliche Nebenwirkungen der Impfstoffe m\u00fcsse offen informiert werden. Niemand d\u00fcrfe leichtfertig gef\u00e4hrdet werden, hei\u00dft es in der Erkl\u00e4rung.\n(rt/dpa)", "twitter-history": "[{       \"id\": 1343794171975503872,       \"url\": \"https://twitter.com/widerdasverges1/status/1343794171975503872\",       \"date\": \"2020-12-29 05:41:11+00:00\",       \"text\": \"Jeder Katholik sollte aus der Kirche austreten. Aus Solidarit\u00e4t. https://t.co/KZzzRMUrFK\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1256520147780673540,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1256520900352098305/JZBtly0F_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1256520147780673540/1588412962\",              \"username\": \"widerdasverges1\",              \"name\": \"widerdasvergessen\",              \"description\": \"Vergessen schadet. Wer Erinnerungen verf\u00e4lscht, schreibt Geschichte um.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-02 09:45:57+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 258,              \"friends\": 194,              \"tweets\": 9434,              \"liked_tweets\": 33499,              \"lists_member\": 12,              \"media_shared\": 487       }}]"}