{"url": "https://www.journalistenwatch.com/2020/12/12/unterwegs-richtung-diktatur/", "date": "2020-12-12T14:00:17+01:00", "source": "journalistenwatch.com", "label": "fake", "header": "Unterwegs Richtung Diktatur pur: Kretschmer will \u201eautorit\u00e4re Ma\u00dfnahmen\u201c", "article": "Jetzt wird es ungem\u00fctlich \u2013 und die Fahrt immer wilder: Je mehr sich das Corona-Jahr dem Ende neigt, umso schamloser zeigt sich die h\u00e4ssliche Fratze der kommenden Diktatur. Deren Herannahen wird derzeit noch als Hirngespinst von Querdenkern und \u201eCovidioten\u201c verspottet \u2013 doch die Sprache der Regierenden l\u00e4sst keine Zweifel zu: Wenn Sachsens Ministerpr\u00e4sident Michael Kretschmer gestern f\u00fcr die zur Corona-Bek\u00e4mpfung \u201eautorit\u00e4re Ma\u00dfnahmen\u201c fordert, dann ist das mehr als ein Versprecher oder ein verst\u00f6render sprachlicher Ecart.\nDenn nicht der Kampf gegen ein Virus wird selbstverst\u00e4ndlich \u201eautorit\u00e4r\u201c gef\u00fchrt \u2013 sondern die Autorit\u00e4t der Macht, die \u201eMa\u00dfnahmen\u201c gelten den Beherrschten, den Untertanen, den Ohnm\u00e4chtigen, f\u00fcr die sich die Notstandspolitik herausnimmt, die Obhuts- und F\u00fcrsorgeallmacht eines Vormunds gegen\u00fcber einem M\u00fcndel aus\u00fcben zu d\u00fcrfen.\nOft wurde in der Geschichte der Bundesrepublik dar\u00fcber spekuliert, ob es irgendwann wieder einmal einen R\u00fcckfall in ein System der Unfreiheit, Unterdr\u00fcckung und undemokratischen Bevormundung geben k\u00f6nnte, und unter welchen Umst\u00e4nden so etwas nach 1945 jemals wieder geben k\u00f6nnte. Jenseits aller hypothetischen, unwahrscheinlichen Annahmen schien kein Szenario denkbar, in dem sich Geschichte jemals wirklich wiederholen k\u00f6nnte. Wer h\u00e4tte geahnt, dass es so leicht sein w\u00fcrde.\nWehret den Anf\u00e4ngen\nDass der Zweck die Mittel heiligt, hat in Windeseile den Grundsatz des principis obsta, \u201ewehret den Anf\u00e4ngen\u201c, nullifiziert und jede  Wachsamkeit gegen\u00fcber noch so wohlbegr\u00fcndeten Freiheitseinschr\u00e4nkungen dahinfahren lassen. Dass in der Geschichte jede Diktatur mit Notstand, Gefahr im Verzug, allgemeiner Wohlfahrt oder Bev\u00f6lkerungsschutz legitimiert wurde und in JEDEM dieser F\u00e4lle die Angst der Menschen vor Chaos, Unberechenbarkeit oder Tod ausgenutzt wurde, wird nicht reflektiert.\n\u201eDie Lage in Sachsen ist extrem angespannt\u201c, so Kretschmer. Das klingt wohlvertraut. Ob die jeweilige Lage aufgrund \u00f6ffentlicher Unruhen, drohender Terrorakte und revolution\u00e4rer Umst\u00fcrze oder eben aufgrund einer irrigerweise ausgerufenen \u201ePandemie\u201c prek\u00e4r ist, ist sekund\u00e4r: Wenn damit totalit\u00e4re Ma\u00dfnahmen und Freiheitsbeschr\u00e4nkungen gerechtfertigt werden, ist allerh\u00f6chste Sorge angebracht. Und auch wenn Kretschmer unter seinen \u201eautorit\u00e4ren\u201c Ma\u00dfnahmen zun\u00e4chst nur \u201eharte\u201c Corona-Auflagen-Ausweitungen versteht, wie sie im Staate seines Amtskollegen S\u00f6der in Bayern l\u00e4ngst praktiziert werden: Hier vergreift sich die Politik endg\u00fcltig im Ton. Wenn dieser Dynamik kein Riegel vorgeschoben wird, folgt bald ein Dammbruch dem n\u00e4chsten. (DM)\n ", "twitter-history": "[{       \"id\": 1338495666516078593,       \"url\": \"https://twitter.com/RoselS19/status/1338495666516078593\",       \"date\": \"2020-12-14 14:46:49+00:00\",       \"text\": \"Unterwegs Richtung Diktatur pur: Kretschmer will \u201eautorit\u00e4re Ma\u00dfnahmen\u201c Hier vergreift sich die Politik endg\u00fcltig im Ton. Wenn dieser Dynamik kein Riegel vorgeschoben wird, folgt bald ein Dammbruch dem n\u00e4chsten.https://t.co/jox6QA7Igq via @jouwatch\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 9,       \"likes\": 25,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1131226011692077058,              \"url\": \"https://t.me/RoselsKanal\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1286342868420919297/iYtqoRdW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1131226011692077058/1574079788\",              \"username\": \"RoselS19\",              \"name\": \"Rosel\",              \"description\": \"Der Kluge lernt aus allem und von jedem, der Normale aus seinen Erfahrungen und der Dumme wei\u00df alles besser.(Sokrates) parler.com/profile/roselS\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-22 15:51:13+00:00\",              \"location\": \"Dresden,Sachsen\",              \"followers\": 3535,              \"friends\": 3199,              \"tweets\": 98556,              \"liked_tweets\": 95835,              \"lists_member\": 17,              \"media_shared\": 6355       }}, {       \"id\": 1338109456748580866,       \"url\": \"https://twitter.com/UgMads/status/1338109456748580866\",       \"date\": \"2020-12-13 13:12:10+00:00\",       \"text\": \"Unterwegs Richtung Diktatur pur: Kretschmer will \u201eautorit\u00e4re Ma\u00dfnahmen\u201c https://t.co/u26xoL4xXT via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3002932877,              \"url\": \"http://www.mads-hausverwaltung.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/899898728584294400/cxgumSsv_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3002932877/1503387577\",              \"username\": \"UgMads\",              \"name\": \"MADS Hausverwaltung\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-01-28 10:13:28+00:00\",              \"location\": \"Hof, Deutschland\",              \"followers\": 394,              \"friends\": 378,              \"tweets\": 51722,              \"liked_tweets\": 58470,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 15865       }}, {       \"id\": 1337911516448894977,       \"url\": \"https://twitter.com/bmmrdpla/status/1337911516448894977\",       \"date\": \"2020-12-13 00:05:37+00:00\",       \"text\": \"Unterwegs Richtung Diktatur pur: Kretschmer will \u201eautorit\u00e4re Ma\u00dfnahmen\u201c https://t.co/kFMj1kFdQI via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 841724346292944896,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/841724346292944896/1604862709\",              \"username\": \"bmmrdpla\",              \"name\": \"Barbara Markert\",              \"description\": \"Nur wenn gute Menschen kollektiv zusammenkommen, wird ein positiver Wandel stattfinden.Q 13.06.2020\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-03-14 18:54:57+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 555,              \"friends\": 821,              \"tweets\": 34388,              \"liked_tweets\": 45163,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1016       }}, {       \"id\": 1337831571328471046,       \"url\": \"https://twitter.com/frecherfreddy/status/1337831571328471046\",       \"date\": \"2020-12-12 18:47:56+00:00\",       \"text\": \"Unterwegs Richtung Diktatur pur: Kretschmer will \u201eautorit\u00e4re Ma\u00dfnahmen\u201c https://t.co/l4DjxwfrTJ via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 126050827,              \"url\": \"http://www.facebook.com/norbert.georgi\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/774894705037508608/fj-1bVPF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"frecherfreddy\",              \"name\": \"Norbert Georgi\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-03-24 17:45:43+00:00\",              \"location\": \"Z\u00fcrich\",              \"followers\": 117,              \"friends\": 609,              \"tweets\": 17811,              \"liked_tweets\": 11758,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1085       }}, {       \"id\": 1337795271904944129,       \"url\": \"https://twitter.com/Berger68136736/status/1337795271904944129\",       \"date\": \"2020-12-12 16:23:42+00:00\",       \"text\": \"Unterwegs Richtung Diktatur pur: Kretschmer will \u201eautorit\u00e4re Ma\u00dfnahmen\u201c https://t.co/P3jJ9eEPyk via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1052624526733955074,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1052636469419016192/bgUYv-wg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1052624526733955074/1539801347\",              \"username\": \"Berger68136736\",              \"name\": \"Paul Berger\",              \"description\": \"\ud83d\ude99\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-10-17 18:16:58+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 143,              \"friends\": 832,              \"tweets\": 47200,              \"liked_tweets\": 148,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 4762       }}, {       \"id\": 1337771314430570497,       \"url\": \"https://twitter.com/PerlensucherF/status/1337771314430570497\",       \"date\": \"2020-12-12 14:48:30+00:00\",       \"text\": \"Unterwegs Richtung Diktatur pur: Kretschmer will \u201eautorit\u00e4re Ma\u00dfnahmen\u201c https://t.co/fgfUHeEGsO via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 29746358,              \"url\": \"https://perlensucher.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1346499589944258566/CvvQRZ26_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/29746358/1610700924\",              \"username\": \"PerlensucherF\",              \"name\": \"F.G. Robert Human Spezi.....;-)\",              \"description\": \"Fred Robert Perlensucher \u201cDer wahre Anarchist spielt Schach ohne K\u00f6nige\u201dGerd xing.com/profile/FredGe\u2026 linkedin.com/in/robertfred/\u2026 entscheidet \u00fcber was?\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-04-08 15:56:48+00:00\",              \"location\": \" WESTBERLINER IM OSTENSEIT1990\",              \"followers\": 1823,              \"friends\": 4946,              \"tweets\": 17024,              \"liked_tweets\": 6446,              \"lists_member\": 14,              \"media_shared\": 2002       }}, {       \"id\": 1337767305955172352,       \"url\": \"https://twitter.com/Sprecher58/status/1337767305955172352\",       \"date\": \"2020-12-12 14:32:34+00:00\",       \"text\": \"Unterwegs Richtung Diktatur pur: Kretschmer will \u201eautorit\u00e4re Ma\u00dfnahmen\u201c https://t.co/fqYyigzj7C via @jouwatch\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 923873289751224321,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1372498819749928961/PIBU6-jD_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/923873289751224321/1611500749\",              \"username\": \"Sprecher58\",              \"name\": \"\u270c\ufe0fREALIST\ud83c\uddee\ud83c\uddf1 \ud83c\uddfa\ud83c\uddf8 \ud83c\udde9\ud83c\uddea\",              \"description\": \"/No Merkel/ I stand with Israel\ud83c\uddee\ud83c\uddf1 /pro #AFD\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-10-27 11:25:31+00:00\",              \"location\": \"Nordrhein-Westfalen\",              \"followers\": 2044,              \"friends\": 1859,              \"tweets\": 26198,              \"liked_tweets\": 13147,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 468       }}, {       \"id\": 1337757551979618304,       \"url\": \"https://twitter.com/a7053c9d41ee4d2/status/1337757551979618304\",       \"date\": \"2020-12-12 13:53:49+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/bov32VIw9y\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 787409260267368452,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1323492615929634817/57WUBdYL_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/787409260267368452/1583959637\",              \"username\": \"a7053c9d41ee4d2\",              \"name\": \"Michael P.\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-10-15 21:46:11+00:00\",              \"location\": \"Bad Neustadt an der Saale, Deu\",              \"followers\": 795,              \"friends\": 1882,              \"tweets\": 23670,              \"liked_tweets\": 18740,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 4404       }}, {       \"id\": 1337754880698707986,       \"url\": \"https://twitter.com/HolgerEwald1/status/1337754880698707986\",       \"date\": \"2020-12-12 13:43:12+00:00\",       \"text\": \"Unterwegs Richtung Diktatur pur: Kretschmer will \u201eautorit\u00e4re Ma\u00dfnahmen\u201c https://t.co/DdirR9GiuY via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2237588498,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/699565342062833665/4odtUfUY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2237588498/1455624271\",              \"username\": \"HolgerEwald1\",              \"name\": \"Holger Ewald\",              \"description\": \"Freier Berichterstatter und Journalist.Gegen Mobbing und Justizwillk\u00fcr,Psychiatrie. F\u00fcr Schutz von Schwerbehinderten und freie Meinungs\u00e4usserung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-09 12:43:04+00:00\",              \"location\": \"k\u00f6ln\",              \"followers\": 16393,              \"friends\": 15708,              \"tweets\": 275171,              \"liked_tweets\": 19608,              \"lists_member\": 88,              \"media_shared\": 502       }}, {       \"id\": 1337754074926764032,       \"url\": \"https://twitter.com/FarmGermany/status/1337754074926764032\",       \"date\": \"2020-12-12 13:40:00+00:00\",       \"text\": \"Unterwegs Richtung Diktatur pur: Kretschmer will \u201eautorit\u00e4re Ma\u00dfnahmen\u201c https://t.co/EjsBMkNxbu via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1304876344686374912,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1346811009311383552/hhQUmiPj_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1304876344686374912/1601321857\",              \"username\": \"FarmGermany\",              \"name\": \"Mild Seven, New Federal State Of China\",              \"description\": \"Mild Seven k\u00e4mpft f\u00fcr liberale Demokratie, Rechtsstaatlichkeit und Freiheit im Neuen Bundesstaat China.#NewFederalStateOfChina\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-09-12 20:16:06+00:00\",              \"location\": \"Munich\",              \"followers\": 398,              \"friends\": 230,              \"tweets\": 5368,              \"liked_tweets\": 4105,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 217       }}, {       \"id\": 1337746829757255683,       \"url\": \"https://twitter.com/elkepoley/status/1337746829757255683\",       \"date\": \"2020-12-12 13:11:13+00:00\",       \"text\": \"Unterwegs Richtung Diktatur pur: Kretschmer will \u201eautorit\u00e4re Ma\u00dfnahmen\u201c https://t.co/LqhSCGewQb via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3414086001,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/947821294141214720/JonAvjJ1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3414086001/1439353674\",              \"username\": \"elkepoley\",              \"name\": \"Elke\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-08-11 02:36:23+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 3580,              \"friends\": 4610,              \"tweets\": 582295,              \"liked_tweets\": 105248,              \"lists_member\": 54,              \"media_shared\": 197920       }}, {       \"id\": 1337745574435680258,       \"url\": \"https://twitter.com/radieschen111/status/1337745574435680258\",       \"date\": \"2020-12-12 13:06:13+00:00\",       \"text\": \"~An der Sprache sollt ihr sie erkennen~ https://t.co/M7iVdwzmdk via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 955086890050506752,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1323709520284102659/tDWxjq1H_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/955086890050506752/1538773839\",              \"username\": \"radieschen111\",              \"name\": \"reddish\",              \"description\": \"Rockn Roll. Deal with it.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-01-21 14:37:14+00:00\",              \"location\": \"Bayern\",              \"followers\": 302,              \"friends\": 478,              \"tweets\": 12201,              \"liked_tweets\": 24278,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 2451       }}, {       \"id\": 1337744102327087105,       \"url\": \"https://twitter.com/jouwatch/status/1337744102327087105\",       \"date\": \"2020-12-12 13:00:22+00:00\",       \"text\": \"Unterwegs Richtung Diktatur pur: Kretschmer will \u201cautorit\u00e4re Ma\u00dfnahmen\u201d https://t.co/dBkVBjeGd1\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 21,       \"likes\": 41,       \"quotes\": 7,       \"device\": \"<a href=http://publicize.wp.com/ rel=nofollow>WordPress.com</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 496875603,              \"url\": \"http://www.journalistenwatch.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1212675765671776256/tX_N507S_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/496875603/1609511132\",              \"username\": \"jouwatch\",              \"name\": \"Journalistenwatch\",              \"description\": \"jouwatch - das Nachrichtenerg\u00e4nzungsmittel mit garantiert politischen Nebenwirkungen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-19 11:25:58+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 12064,              \"friends\": 552,              \"tweets\": 63193,              \"liked_tweets\": 4324,              \"lists_member\": 79,              \"media_shared\": 23618       }}]"}