{"url": "https://de.rt.com/der-nahe-osten/114755-pandemie-oelmarkt-lahm-gewinne-von-saudi-aramco/", "date": "2021-03-22T10:05:40+01:00", "source": "de.rt.com", "label": "fake", "header": "\n                Pandemie legt \u00d6lmarkt lahm: Gewinne von Saudi Aramco brechen um die H\u00e4lfte ein\n            ", "article": "                Durch den pandemiebedingt weltweit deutlich gesunkenen \u00d6lverbrauch sind die \u00d6lm\u00e4rkte eingebrochen. Nach einigen westlichen \u00d6l-Unternehmen gab nun auch der \u00d6lriese Saudi Aramco bekannt, dass seine Eink\u00fcnfte stark zur\u00fcckgegangen sind. Der Ausblick ist ebenfalls negativ.\n            Der staatlich kontrollierte saudische \u00d6lgigant Saudi Aramco hat bekannt gegeben, dass seine Gewinne im vergangenen Jahr nach einem dramatischen Einbruch auf 49 Milliarden US-Dollar gesunken sind. Die COVID-19-Pandemie machte das Jahr 2020 zu einem der schwersten in der Geschichte des Konzerns.\nDer starke Einbruch beim Jahresgewinn betrug 44 Prozent im Vergleich zum Vorjahr, als der Gewinn 88,19 Milliarden US-Dollar betrug. Im Jahr 2018 verzeichnete der \u00d6lkonzern einen Gewinn von 111,1 Milliarden US-Dollar.\nDas Ergebnis lag leicht unter den Prognosen von 48,1 Milliarden US-Dollar, ist aber noch immer das h\u00f6chste unter den Aktiengesellschaften der Welt. Trotz des massiven Gewinnr\u00fcckgangs konnte Saudi Aramco seine Dividendenaussch\u00fcttung von 75 Milliarden US-Dollar beibehalten. Saudi Aramcos Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer Amin Nasser gab in einer Erkl\u00e4rung am Sonntag bekannt:\n\"In einem der herausforderndsten Jahre der j\u00fcngeren Geschichte hat Aramco sein einzigartiges Wertversprechen durch seine betr\u00e4chtliche finanzielle und operative Agilit\u00e4t unter Beweis gestellt.\"\nDas Unternehmen produzierte den Angaben zufolge im Jahr 2020 das \u00c4quivalent von 9,2 Millionen Barrel Roh\u00f6l pro Tag. Die Investitionsausgaben gingen im Jahr 2020 auf 27 Milliarden US-Dollar zur\u00fcck, gegen\u00fcber 32,8 Milliarden US-Dollar im Vorjahr.\nBerichten zufolge erwarter das Unternehmen f\u00fcr das kommende Jahr eine K\u00fcrzung bei den Investitionen und senkte seine Prognose f\u00fcr die Ausgaben von 45 auf 35 Milliarden US-Dollar. Nasser stellte fest:\n\"Mit Blick auf die Zukunft ist unsere langfristige Strategie zur Optimierung unseres \u00d6l- und Gasportfolios auf dem richtigen Weg. Da sich das makro\u00f6konomische Umfeld verbessert, sehen wir eine Belebung der Nachfrage in Asien und auch positive Anzeichen anderswo.\"\nDie COVID-19-Pandemie richtete in der gesamten Weltwirtschaft verheerende Sch\u00e4den an, l\u00f6ste einen beispiellosen Einbruch der Roh\u00f6lpreise aus und dr\u00fcckte unweigerlich die Produktionsmengen und Raffineriemargen.\nZuvor hatte Exxon Mobil, der gr\u00f6\u00dfte US-amerikanische \u00d6l- und Gaskonzern, erstmals einen Jahresverlust bekannt gegeben, w\u00e4hrend die Aktien europ\u00e4ischer Energiekonzerne wie Royal Dutch Shell und BP im vergangenen Jahr auf Mehrjahrestiefs fielen.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1373935193078267909,       \"url\": \"https://twitter.com/de_rt_com/status/1373935193078267909\",       \"date\": \"2021-03-22 09:50:51+00:00\",       \"text\": \"Pandemie legt \u00d6lmarkt lahm: Gewinne von Saudi #Aramco brechen um die H\u00e4lfte ein https://t.co/Es1wmCO9qA\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2561586612,              \"url\": \"http://de.rt.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1333366209727897601/Uf12bYTS_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2561586612/1606734252\",              \"username\": \"de_rt_com\",              \"name\": \"RT DE\",              \"description\": \"RT DE: Kritisch bleibenFolgt uns auch auf den anderen Kan\u00e4len!t.me/rt_deinstagram.com/de_rt_comfacebook.com/rtdeyoutube.com/RTDE\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-06-11 15:54:00+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Germany\",              \"followers\": 48024,              \"friends\": 419,              \"tweets\": 87604,              \"liked_tweets\": 2449,              \"lists_member\": 591,              \"media_shared\": 31891       }}, {       \"id\": 1373933785499189250,       \"url\": \"https://twitter.com/HolgerEwald1/status/1373933785499189250\",       \"date\": \"2021-03-22 09:45:15+00:00\",       \"text\": \"Pandemie legt \u00d6lmarkt lahm: Gewinne von Saudi Aramco brechen um die H\u00e4lfte ein \u2014 RT DE https://t.co/R0Ryok2GTa\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2237588498,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/699565342062833665/4odtUfUY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2237588498/1455624271\",              \"username\": \"HolgerEwald1\",              \"name\": \"Holger Ewald\",              \"description\": \"Freier Berichterstatter und Journalist.Gegen Mobbing und Justizwillk\u00fcr,Psychiatrie. F\u00fcr Schutz von Schwerbehinderten und freie Meinungs\u00e4usserung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-09 12:43:04+00:00\",              \"location\": \"k\u00f6ln\",              \"followers\": 16424,              \"friends\": 15763,              \"tweets\": 277126,              \"liked_tweets\": 19602,              \"lists_member\": 87,              \"media_shared\": 502       }}, {       \"id\": 1373929722397220865,       \"url\": \"https://twitter.com/jonaderwal/status/1373929722397220865\",       \"date\": \"2021-03-22 09:29:06+00:00\",       \"text\": \"Pandemie legt \u00d6lmarkt lahm: Gewinne von Saudi Aramco brechen um die H\u00e4lfte ein \u2014 RT DE https://t.co/FexRDkMc5S\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1061069677,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1149278409626980354/4v0hPVlu_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1061069677/1562843599\",              \"username\": \"jonaderwal\",              \"name\": \"Kai Reuter\",              \"description\": \"Der Stein,den die Bauleute verworfen haben,ist zum Eckstein geworden!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-01-04 18:08:42+00:00\",              \"location\": \"\u00dcberall.\",              \"followers\": 227,              \"friends\": 162,              \"tweets\": 90470,              \"liked_tweets\": 996,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 22603       }}]"}