{
     "url": "https://www.journalistenwatch.com/2020/05/26/drosten-bild-kritik/",
     "date": "2020-05-26T09:00:05+02:00",
     "source": "journalistenwatch.com",
     "label": "fake",
     "header": "Drosten keilt gegen \u201eBild\u201c \u2013 wegen Kritik an fehlerhafter Studie",
     "article": "Berlin \u2013 Der Shooting-Star der deutschen Virologenszene, der in der Coronakrise zu einer Mischung aus grauer Eminenz und schillernder Prominenz gelangte, ger\u00e4t erstmals wissenschaftlich ins Zwielicht: Christian Drosten steht in der Kritik, eine von ihm verantwortete Studie \u00fcber das Corona-Ansteckungsrisiko von Kindern soll nach Meinung internationaler Fachkollegen \u201egrob falsch\u201c sein. Drosten bestreitet dies \u2013 und legt sich dabei mit \u201eBild\u201c an.\nZu unterscheiden sind hier zweierlei Aufleger: Der eine, mutma\u00dfliche, betrifft Drostens fachliche Reputation bzw. die der Berliner Charit\u00e9, wo er das Institut f\u00fcr Virologie leitet. Der andere Drostens Stil und Umgang mit der Kollegenkritik.\nZun\u00e4chst zu den inhaltlichen Vorw\u00fcrfen: Wie \u201eBild\u201c schreibt, hatte sein Institut Ende April ein Papier mit weitreichenden politischen Konsequenzen verfasst, das auf einer von Drosten geleiteten Studie seines Forscherteams basierte und zu dem Schluss gekommen war, dass Kinder genauso ansteckend sein k\u00f6nnen wie Erwachsene, wenn nicht noch st\u00e4rker.\nAls Handlungsempfehlung warnten Drosten Hausvirologen die Politik mit deutlichen Worten vor einer \u201eunbegrenzten Wiederer\u00f6ffnung von Schulen und Kinderg\u00e4rten in der gegenw\u00e4rtigen Situation\u201c; also sollten die Bildungs- und Erziehungsst\u00e4tten geschlossen bleiben, obwohl die Infektionszahlen bereits deutlich r\u00fcckl\u00e4ufig waren. Erstaunlich: Noch Anfang M\u00e4rz hatte sich Drosten selbst gegen Schlie\u00dfungen ausgesprochen und diese f\u00fcr nicht sinnvoll gehalten \u2013 ehe er dann keine Woche sp\u00e4ter seine Meinung drehte. Schulen und Kitas waren daraufhin ab Mitte M\u00e4rz fl\u00e4chendeckend geschlossen worden.\nWichtigster Stichwortgeber der Politik\nUnd auch jetzt wieder h\u00f6rten Bundesregierung und viele Bundesl\u00e4nder auf den Appell \u2013 schlie\u00dflich gilt Drosten als untadeliger und einflussreicher Ratgeber in der Krise mit einem allerdings auch problematischen Einfluss auf die Entscheidenden \u2013 da er die notwendigen Schritte logischerweise nur aus seinem virologischen Blickwinkel betrachtet. diese einseitig-medizinische Ber\u00fccksichtigung politiknaher Technokraten bei den Lockdown- und Kontaktentscheidungen hatten Drosten und seine Berufskollegen schon l\u00e4nger zur Zielscheibe von Corona-Protestierern und auch Verschw\u00f6rungstheoretikern gemacht, die ihnen vorwarfen, der Politik Flausen ins Ohr zu setzen oder Fehleinsch\u00e4tzungen zu verursachen.\nMehrere Wochen nach der Ver\u00f6ffentlichung der Kinder-Studie jedoch ger\u00e4t Drosten auch von Fachkollegen aus dem Ausland in Kritik, die  seinem Team vorwerfen, unsauber gearbeitet zu haben \u2013 \u201emit verh\u00e4ngnisvollen Konsequenzen\u201c, so \u201eBild\u201c: Der Z\u00fcrcher Epidemiologe Leonhard Held stellt etwa die Aussagekraft der Drosten-Studie in Frage; ihre Ergebnisse seien \u201emit Vorsicht\u201c zu interpretieren, weil viel zu wenige Kinder untersucht worden seien. Tats\u00e4chlich deuten neue Erkenntnisse auf das exakte Gegenteil von Drostens Studienresultat hin, dass n\u00e4mlich mit zunehmendem Alter der Infizierten deren Viruslast (und damit Infektiosit\u00e4t) steige.\nZu diesem Resultat war auch der Bonner Statistik-Professor Dominik Liebl gekommen, der auf Widerspr\u00fcche in der Studie hinweist. Dort wurde an einer Stelle postuliert, dass \u201edie mittlere Viruslast der Altersgruppe Kindergarten \u2026 um 86 Prozent niedriger (ist) als die mittlere Viruslast der Altersgruppe der \u00c4lteren\u201c; Liebl schlu\u00dffolgert \u00fcber die Drosten-Studie daher: \u201eDie statistische Analyse der Autoren widerspricht ihrer zentralen Schlussfolgerung!\u201c. Und sein Statistikerkollege Christoph Rothe aus Mannheim bewertet die von Drosten Team verwendeten Methoden als \u201esehr schwach\u201c.\nUnm\u00f6gliche Breitseite gegen die Presse\nEs h\u00e4tte an Drosten gelegen, auf diese fachlichen Misst\u00f6ne einzugehen und Stellung zu beziehen. Genau diese Gelegenheit wollte ihm \u201eBild\u201c-Redakteur Filipp Piatov geben \u2013 und schrieb Drosten freundlich an, mit der Bitte um kurze Statements zu den Vorw\u00fcrfen. Leider erwies sich der Professor, sonst eigentlich sehr medienfreundlich und umg\u00e4nglich, als bockig \u2013 und fiel komplett aus der Rolle: Statt einer Antwort postet er Piatovs Schreiben auf Twitter, bezeichnete die fraglichen Kritikpunkte als \u201eaus dem Zusammenhang\u201c gerissen und unterstellte, \u201eBild\u201c plane ohnehin einen \u201etendenzi\u00f6sen\u201c Artikel, weshalb er \u201eBesseres zu tun\u201c h\u00e4tte, als darauf einzugehen.\nDass Drosten dabei darauf verzichtete, die auf der \u201eBild\u201c-Presseanfrage die Handynummer Piatofs unkenntlich zu machen, und diese somit vor einer breiten \u00d6ffentlichkeit publik machte, ist allerdings ein starkes St\u00fcck \u2013 und ein absolutes No-Go im Umgang mit Journalisten, das auch mit Weltfremdheit, fachlichem Tunnelblick oder Stress nicht gerechtfertigt werden kann. Vor dem Hintergrund dieses Affronts kann Drosten \u00fcber den dann in \u201eBild\u201c erschienenen, sehr sachlichen Beitrag noch geradezu dankbar sein. (DM)",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1265338750122561541,       \"url\": \"https://twitter.com/DERKREUZKNAPPE/status/1265338750122561541\",       \"date\": \"2020-05-26 17:47:21+00:00\",       \"text\": \"@euronewsde @c_drosten Die viel interessantere Frage ist:WARUM BLASEN JOURNALISTEN AUSGERECHNETDIESES THEMA DERART AUF ?Wir haben ja auch sonst keine Probleme. Krass!https://t.co/ZcgG1YV5Mxhttps://t.co/x2g6tzWiyIJOURNALISTEN:https://t.co/Lb5HgxjxuJKommt mal wieder runter!;-)\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 925241804844425216,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1264955802227560449/oIQvYxsZ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"DERKREUZKNAPPE\",              \"name\": \"KREUZKNAPPE-tweets\",              \"description\": \"Katholischer Blogger, t\u00e4glich Frisches aus Kirche und Welt, w\u00f6chentlich neue Predigt. Manchmal Ironie und Satire!Verlinkung = nicht automatisch Zustimmung!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-10-31 06:03:31+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 4332,              \"friends\": 241,              \"tweets\": 33854,              \"liked_tweets\": 12606,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 16990       }}, {       \"id\": 1265338364091400193,       \"url\": \"https://twitter.com/DERKREUZKNAPPE/status/1265338364091400193\",       \"date\": \"2020-05-26 17:45:49+00:00\",       \"text\": \"Die viel interessantere Frage ist:WARUM BLASEN JOURNALISTEN AUSGERECHNETDIESES THEMA DERART AUF ?Wir haben ja auch sonst keine Probleme. Krass!https://t.co/ZcgG1YV5Mxhttps://t.co/x2g6tzWiyIJOURNALISTEN:https://t.co/Lb5HgxjxuJKommt mal wieder runter!;-) https://t.co/4ExwoL4TxL https://t.co/FdU9wBgefr\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 925241804844425216,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1264955802227560449/oIQvYxsZ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"DERKREUZKNAPPE\",              \"name\": \"KREUZKNAPPE-tweets\",              \"description\": \"Katholischer Blogger, t\u00e4glich Frisches aus Kirche und Welt, w\u00f6chentlich neue Predigt. Manchmal Ironie und Satire!Verlinkung = nicht automatisch Zustimmung!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-10-31 06:03:31+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 4332,              \"friends\": 241,              \"tweets\": 33854,              \"liked_tweets\": 12606,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 16990       }}, {       \"id\": 1265304367156072449,       \"url\": \"https://twitter.com/GrabhornKevin/status/1265304367156072449\",       \"date\": \"2020-05-26 15:30:44+00:00\",       \"text\": \"Drosten keilt gegen \u201eBild\u201c \u2013 wegen Kritik an fehlerhafter Studie https://t.co/fTvvRf5Sp3 via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1259489407750623232,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1259501719932846082/gUeY2_x3_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1259489407750623232/1589123731\",              \"username\": \"GrabhornKevin\",              \"name\": \"Kevin Grabhorn\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-10 14:25:45+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 150,              \"friends\": 776,              \"tweets\": 11503,              \"liked_tweets\": 120,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 1441       }}, {       \"id\": 1265240703157907457,       \"url\": \"https://twitter.com/ViktorBaranoff/status/1265240703157907457\",       \"date\": \"2020-05-26 11:17:45+00:00\",       \"text\": \"Drosten keilt gegen \u201eBild\u201c \u2013 wegen Kritik an fehlerhafter Studie https://t.co/Rwaum8Houq via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2267133421,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/522303191975620608/u9zN1OK0_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2267133421/1413515920\",              \"username\": \"ViktorBaranoff\",              \"name\": \"Viktor Baranoff\",              \"description\": \"\u039c\u03b7\u03b4\u1f72\u03bd \u1f04\u03b3\u03b1\u03bd,\u0391\u03b9\u03ad\u03bd \u03b1\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03b5\u03cd\u03b5\u03b9\u03bd \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c5\u03c0\u03b5\u03af\u03c1\u03bf\u03c7\u03bf\u03bd \u03ad\u03bc\u03bc\u03b5\u03bd\u03b1\u03b9 \u03ac\u03bb\u03bb\u03c9\u03bd\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-29 08:56:08+00:00\",              \"location\": \"Basel\",              \"followers\": 2226,              \"friends\": 3830,              \"tweets\": 140290,              \"liked_tweets\": 4376,              \"lists_member\": 29,              \"media_shared\": 6268       }}, {       \"id\": 1265234875323383808,       \"url\": \"https://twitter.com/DERKREUZKNAPPE/status/1265234875323383808\",       \"date\": \"2020-05-26 10:54:35+00:00\",       \"text\": \"@MEEDIA Einfach herrlich,wie die Journalisten in ihrer Blaseimmer noch toben, weil #BILD und #Drostenaneinander geraten sind. Wir haben ja auchsonst keine Probleme. Krass!https://t.co/ZcgG1YV5Mxhttps://t.co/x2g6tzWiyIJOURNALISTEN:https://t.co/Lb5HgxjxuJhttps://t.co/fTqCoAmfkY\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 925241804844425216,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1264955802227560449/oIQvYxsZ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"DERKREUZKNAPPE\",              \"name\": \"KREUZKNAPPE-tweets\",              \"description\": \"Katholischer Blogger, t\u00e4glich Frisches aus Kirche und Welt, w\u00f6chentlich neue Predigt. Manchmal Ironie und Satire!Verlinkung = nicht automatisch Zustimmung!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-10-31 06:03:31+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 4332,              \"friends\": 241,              \"tweets\": 33854,              \"liked_tweets\": 12606,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 16990       }}, {       \"id\": 1265234585849339904,       \"url\": \"https://twitter.com/DERKREUZKNAPPE/status/1265234585849339904\",       \"date\": \"2020-05-26 10:53:26+00:00\",       \"text\": \"Einfach herrlich,wie die Journalisten in ihrer Blaseimmer noch toben, weil #BILD und #Drostenaneinander geraten sind. Wir haben ja auchsonst keine Probleme. Krass!https://t.co/LnSz6X5b7fhttps://t.co/ny1oKxjwuSJOURNALISTEN:https://t.co/Lb5HgxjxuJhttps://t.co/fTqCoAmfkY https://t.co/Sma8NeINOd\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 925241804844425216,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1264955802227560449/oIQvYxsZ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"DERKREUZKNAPPE\",              \"name\": \"KREUZKNAPPE-tweets\",              \"description\": \"Katholischer Blogger, t\u00e4glich Frisches aus Kirche und Welt, w\u00f6chentlich neue Predigt. Manchmal Ironie und Satire!Verlinkung = nicht automatisch Zustimmung!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-10-31 06:03:31+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 4332,              \"friends\": 241,              \"tweets\": 33854,              \"liked_tweets\": 12606,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 16990       }}, {       \"id\": 1265220911772446720,       \"url\": \"https://twitter.com/dirkrainer8/status/1265220911772446720\",       \"date\": \"2020-05-26 09:59:06+00:00\",       \"text\": \"Drosten keilt gegen \u201eBild\u201c \u2013 wegen Kritik an fehlerhafter Studie \u203a Jouwatch https://t.co/Ic27YUujwK\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2370994925,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/445650195326332928/Ku5ZBFRC_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"dirkrainer8\",              \"name\": \"DirkCharly\",              \"description\": \"Love animals -  despise J.B\u00f6hmermann. Mmw.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-02-28 12:24:06+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 576,              \"friends\": 664,              \"tweets\": 39125,              \"liked_tweets\": 10685,              \"lists_member\": 16,              \"media_shared\": 43       }}, {       \"id\": 1265219363235401728,       \"url\": \"https://twitter.com/gundel_gaukeley/status/1265219363235401728\",       \"date\": \"2020-05-26 09:52:57+00:00\",       \"text\": \"Christian Drosten steht in der Kritik. Eine von ihm verantwortete Studie \u00fcber das Corona-Ansteckungsrisiko von Kindern soll nach Meinung internationaler Fachkollegen grob falsch sein. Drosten bestreitet dies \u2013 und legt sich dabei mit Bild an.https://t.co/ZMMdqjGmVf\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1036270573138141187,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1171092588591570945/4zqw7vAr_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1036270573138141187/1567457877\",              \"username\": \"gundel_gaukeley\",              \"name\": \"Gundel Gaukeley\",              \"description\": \"Beliebtheitxa0sollte keinxa0Ma\u00dfstabxa0f\u00fcr diexa0Wahlxa0vonxa0Politikernxa0sein. Wenn es auf diexa0Popularit\u00e4txa0ank\u00e4me, s\u00e4\u00dfen Donald Duck und die Muppets l\u00e4ngst imxa0Senat.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-09-02 15:12:12+00:00\",              \"location\": \"K\u00f6ln, Deutschland\",              \"followers\": 4466,              \"friends\": 4611,              \"tweets\": 37799,              \"liked_tweets\": 74330,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 1308       }}, {       \"id\": 1265213778435674112,       \"url\": \"https://twitter.com/widder1204/status/1265213778435674112\",       \"date\": \"2020-05-26 09:30:45+00:00\",       \"text\": \"Drosten keilt gegen \u201eBild\u201c \u2013 wegen Kritik an fehlerhafter Studie https://t.co/asszm06ohK via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 876114218,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1223898752035053569/mIz5hd4n_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/876114218/1450779287\",              \"username\": \"widder1204\",              \"name\": \"Peter Jo\",              \"description\": \"Diplomp\u00e4dagoge; Diplompsychologe; Sachverst\u00e4ndiger f. P\u00e4dagogik, Psychologie u. Psychiatrie; Exam. Pflegefachkraft; Fachreferent Personalentwicklung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-10-12 17:59:37+00:00\",              \"location\": \"Baden-W\u00fcrttemberg, Deutschland\",              \"followers\": 312,              \"friends\": 637,              \"tweets\": 35494,              \"liked_tweets\": 450,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 7179       }}, {       \"id\": 1265210893241061376,       \"url\": \"https://twitter.com/RoselS19/status/1265210893241061376\",       \"date\": \"2020-05-26 09:19:18+00:00\",       \"text\": \"Der Shooting-Star der deutschen Virologenszene, der in der Coronakrise zu einer Mischung aus grauer Eminenz und schillernder Prominenz gelangte, ger\u00e4t erstmals wissenschaftlich ins Zwielicht https://t.co/FZlM2ygj5E\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1131226011692077058,              \"url\": \"https://t.me/RoselsKanal\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1286342868420919297/iYtqoRdW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1131226011692077058/1574079788\",              \"username\": \"RoselS19\",              \"name\": \"Rosel\",              \"description\": \"Der Kluge lernt aus allem und von jedem, der Normale aus seinen Erfahrungen und der Dumme wei\u00df alles besser.(Sokrates) parler.com/profile/roselS\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-22 15:51:13+00:00\",              \"location\": \"Dresden,Sachsen\",              \"followers\": 3535,              \"friends\": 3199,              \"tweets\": 98556,              \"liked_tweets\": 95835,              \"lists_member\": 17,              \"media_shared\": 6355       }}, {       \"id\": 1265203311289958402,       \"url\": \"https://twitter.com/HolgerEwald1/status/1265203311289958402\",       \"date\": \"2020-05-26 08:49:10+00:00\",       \"text\": \"Drosten keilt gegen \u201eBild\u201c \u2013 wegen Kritik an fehlerhafter Studie https://t.co/iaiakGIOUa via @jouwatch\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2237588498,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/699565342062833665/4odtUfUY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2237588498/1455624271\",              \"username\": \"HolgerEwald1\",              \"name\": \"Holger Ewald\",              \"description\": \"Freier Berichterstatter und Journalist.Gegen Mobbing und Justizwillk\u00fcr,Psychiatrie. F\u00fcr Schutz von Schwerbehinderten und freie Meinungs\u00e4usserung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-09 12:43:04+00:00\",              \"location\": \"k\u00f6ln\",              \"followers\": 16393,              \"friends\": 15708,              \"tweets\": 275171,              \"liked_tweets\": 19608,              \"lists_member\": 88,              \"media_shared\": 502       }}, {       \"id\": 1265195826000863233,       \"url\": \"https://twitter.com/BlickBreida/status/1265195826000863233\",       \"date\": \"2020-05-26 08:19:25+00:00\",       \"text\": \"Drosten keilt gegen \u201eBild\u201c \u2013 wegen Kritik an fehlerhafter Studie https://t.co/cLJH3AA88Z via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1083028187888709633,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1143056406968512513/OysFd6kx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1083028187888709633/1609945906\",              \"username\": \"BlickBreida\",              \"name\": \"Breida Blick\",              \"description\": \"You cannot force the truth on anyone. If you want to get close to her, you have to go to her yourself!#Denk_mal #MeinWortzumSonntag\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-01-09 15:50:16+00:00\",              \"location\": \"Berlin, unweit der Heimat\",              \"followers\": 1077,              \"friends\": 2210,              \"tweets\": 21389,              \"liked_tweets\": 34974,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 5304       }}, {       \"id\": 1265195596400463873,       \"url\": \"https://twitter.com/Berger68136736/status/1265195596400463873\",       \"date\": \"2020-05-26 08:18:31+00:00\",       \"text\": \"Drosten keilt gegen \u201eBild\u201c \u2013 wegen Kritik an fehlerhafter Studie https://t.co/GSAwdpVM5F via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1052624526733955074,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1052636469419016192/bgUYv-wg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1052624526733955074/1539801347\",              \"username\": \"Berger68136736\",              \"name\": \"Paul Berger\",              \"description\": \"\ud83d\ude99\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-10-17 18:16:58+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 143,              \"friends\": 832,              \"tweets\": 47200,              \"liked_tweets\": 148,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 4762       }}, {       \"id\": 1265194227098628097,       \"url\": \"https://twitter.com/neuhold_martin/status/1265194227098628097\",       \"date\": \"2020-05-26 08:13:04+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/8bR3uJZ24N\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1253694506119188485,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1280200427510824966/coApiPGo_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"neuhold_martin\",              \"name\": \"Gesunder Menschenverstand\",              \"description\": \"Alles hinterfragen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-24 14:37:33+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 12,              \"friends\": 35,              \"tweets\": 462,              \"liked_tweets\": 154,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 56       }}, {       \"id\": 1265192624975163392,       \"url\": \"https://twitter.com/Conny2177/status/1265192624975163392\",       \"date\": \"2020-05-26 08:06:42+00:00\",       \"text\": \"Drosten keilt gegen \u201eBild\u201c \u2013 wegen Kritik an fehlerhafter Studie https://t.co/w0jsrxOwa9 via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1222937317192753152,              \"url\": \"https://www.facebook.com/cornelia.bieder.31\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1229144574259539969/P3o8q7TT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1222937317192753152/1601901759\",              \"username\": \"Conny2177\",              \"name\": \"\ud83d\udc99\ud835\udcd2\ud835\udcf8\ud835\udcf7\ud835\udcf7\ud835\udd02 \ud83d\udc99\",              \"description\": \"\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-30 17:40:06+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 511,              \"friends\": 859,              \"tweets\": 12984,              \"liked_tweets\": 10118,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 779       }}, {       \"id\": 1265180451834118151,       \"url\": \"https://twitter.com/grafadolf2/status/1265180451834118151\",       \"date\": \"2020-05-26 07:18:20+00:00\",       \"text\": \"Drosten keilt gegen \u201eBild\u201c \u2013 wegen Kritik an fehlerhafter Studie https://t.co/nD6TjHtUXg via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1601286288,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000147501019/b367f37963c9a2c44cae59f3b65039b5_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1601286288/1374151158\",              \"username\": \"grafadolf2\",              \"name\": \"Graf von Trausnitz\",              \"description\": \"Von Trausnitz\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-07-17 16:18:53+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 146,              \"friends\": 360,              \"tweets\": 54445,              \"liked_tweets\": 89,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 31368       }}, {       \"id\": 1265179442940428288,       \"url\": \"https://twitter.com/example_1000/status/1265179442940428288\",       \"date\": \"2020-05-26 07:14:19+00:00\",       \"text\": \"Drosten keilt gegen \u201eBild\u201c \u2013 wegen Kritik an fehlerhafter Studie https://t.co/V2uw2Fk0Bc via @jouwatch\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 849458716592275459,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1120901436567707648/L2Ru4g1y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/849458716592275459/1493946396\",              \"username\": \"example_1000\",              \"name\": \"Sandra Winter\",              \"description\": \"Parteilos\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-04-05 03:08:35+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1761,              \"friends\": 1599,              \"tweets\": 169920,              \"liked_tweets\": 122937,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 3710       }}, {       \"id\": 1265176060083273734,       \"url\": \"https://twitter.com/Reinhardberg71/status/1265176060083273734\",       \"date\": \"2020-05-26 07:00:53+00:00\",       \"text\": \"Drosten keilt gegen \u201eBild\u201c \u2013 wegen Kritik an fehlerhafter Studie https://t.co/bYkubZRJcg via @jouwatch\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1140104919921385474,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1258134526808580097/s7u40Bos_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1140104919921385474/1588797936\",              \"username\": \"Reinhardberg71\",              \"name\": \"Reinhard berg\",              \"description\": \"da gibt es nicht viel 66 Jahre alt ,,,\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-06-16 03:52:49+00:00\",              \"location\": \"Schleswig-Holstein, Germany\",              \"followers\": 819,              \"friends\": 1176,              \"tweets\": 17217,              \"liked_tweets\": 18587,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 718       }}, {       \"id\": 1265175877865877506,       \"url\": \"https://twitter.com/jouwatch/status/1265175877865877506\",       \"date\": \"2020-05-26 07:00:09+00:00\",       \"text\": \"Drosten keilt gegen \u201cBild\u201d \u2013 wegen Kritik an fehlerhafterxa0Studie https://t.co/jHmp0MQgps\",       \"replies\": 11,       \"retweets\": 9,       \"likes\": 20,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://publicize.wp.com/ rel=nofollow>WordPress.com</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 496875603,              \"url\": \"http://www.journalistenwatch.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1212675765671776256/tX_N507S_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/496875603/1609511132\",              \"username\": \"jouwatch\",              \"name\": \"Journalistenwatch\",              \"description\": \"jouwatch - das Nachrichtenerg\u00e4nzungsmittel mit garantiert politischen Nebenwirkungen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-19 11:25:58+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 12064,              \"friends\": 552,              \"tweets\": 63193,              \"liked_tweets\": 4324,              \"lists_member\": 79,              \"media_shared\": 23618       }}]"
}