{"url": "https://de.rt.com/europa/113408-daenemark-mann-bekommt-vier-monate/", "date": "2021-02-20T08:56:48+01:00", "source": "de.rt.com", "label": "fake", "header": "\n                D\u00e4nemark: Mann bekommt vier Monate Gef\u00e4ngnis f\u00fcr Anhusten von Polizeibeamten\n            ", "article": "                In D\u00e4nemark wurde ein Mann verurteilt, nachdem er zwei Polizisten angehustet hatte. Vor der Tat soll er \"Corona\" gerufen haben. Der T\u00e4ter testete sp\u00e4ter negativ auf das Virus. Der Vorfall ist kein Einzelfall. Auch in anderen L\u00e4ndern h\u00e4ufen sich derartige F\u00e4lle.\n            Am Donnerstag hat der Oberste Gerichtshof D\u00e4nemarks einen Mann zu vier Monaten Haft verurteilt, weil er bei einer routinem\u00e4\u00dfigen Verkehrskontrolle im M\u00e4rz vergangenen Jahres zwei Polizisten angehustet und dabei \"Corona\" gerufen hatte. Dies berichtet die Nachrichtenagentur Reuters.\nDer Vorfall ereignete sich w\u00e4hrend eines totalen Coronavirus-Lockdowns. In der Folge wurde der Angeklagte wegen bedrohlichen Verhaltens verhaftet, obwohl er sp\u00e4ter negativ auf COVID-19 getestet wurde.\nZuerst wurde er vor einem \u00f6rtlichen Gericht freigesprochen, sp\u00e4ter aber verurteilte ihn das Oberste Gericht in D\u00e4nemark. Im Berufungsverfahren gegen das Urteil des \u00f6rtlichen Gerichts beantragte die Staatsanwaltschaft eine Gef\u00e4ngnisstrafe von drei bis f\u00fcnf Monaten.\nVergangenes Jahr wurden in D\u00e4nemark weitere \u00e4hnliche Vorf\u00e4lle gemeldet, was teilweise das schwindende Vertrauen der \u00d6ffentlichkeit in den Umgang der Regierung mit der COVID-19-Krise widerspiegelt. \u00c4hnliche F\u00e4lle wurden auch in Gro\u00dfbritannien, den Vereinigten Staaten und Kanada registriert.\nAllein englische und walisische Polizeikr\u00e4fte registrierten 200 Vorf\u00e4lle pro Woche, bei denen Beamte angespuckt oder angehustet wurden. Eine Untersuchung der britischen Tageszeitung The Telegraph vom vergangenen April ergab, dass die T\u00e4ter in den meisten F\u00e4llen behaupteten, dass sie infiziert seien, bevor sie die Ordnungsh\u00fcter angriffen.\nDer angeklagte D\u00e4ne, ein Mann Anfang 20, wurde nach einer vorl\u00e4ufigen Befragung bei Gericht auch wegen Flucht vor der Polizei verurteilt.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1372541243172003844,       \"url\": \"https://twitter.com/Alfred996/status/1372541243172003844\",       \"date\": \"2021-03-18 13:31:47+00:00\",       \"text\": \"@NSubversion @ozkeskinkilic @spiegelonline und #Coronaleugner &amp; #Covidioten mit ihren #VerseucherDemos  alle in den Knast, nach dem Vorbild D\u00e4nemark.\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02https://t.co/Q6ZKinTKnC\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2459721182,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1378956181654360069/GM4jSXUT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2459721182/1617603749\",              \"username\": \"Alfred996\",              \"name\": \"\ud83d\udd34McAl\u2018Freijd #ZeroCovid \ud83e\udda0\ud83d\ude37\ud83e\udda0\ud83c\udf0d\ud83c\udf3b\",              \"description\": \"#DASNetzwerk #RefugeesWelcome #fckAfD #Antifa #WeAreOne #ClimateActionNOW #IStandWithGreta #IchHabeBesseresZuTun #BlackLivesMatter \ud83d\udc9a\ud83c\udf3b #Emobility #ZOE #GRUMPY\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-04-23 13:15:52+00:00\",              \"location\": \"EU\u2022Earth\u2022MilkyWay\u2022Laniakea\",              \"followers\": 2263,              \"friends\": 4941,              \"tweets\": 283884,              \"liked_tweets\": 426143,              \"lists_member\": 155,              \"media_shared\": 12441       }}, {       \"id\": 1363590631248039941,       \"url\": \"https://twitter.com/deutsch365/status/1363590631248039941\",       \"date\": \"2021-02-21 20:45:15+00:00\",       \"text\": \"D\u00e4nemark: Mann bekommt vier Monate Gef\u00e4ngnis f\u00fcr Anhusten von Polizeibeamten \u2014 RT DE https://t.co/VAo7GDGQVd\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 947238380454150145,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1083412086108114944/H1rGECg2_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/947238380454150145/1518784021\",              \"username\": \"deutsch365\",              \"name\": \"Deutsch365\",              \"description\": \"FreePress - Freies Europa-Eine neue Bewegung aus Politik - Freiem Journalismus-sozialen Projekten und Aufbau einer neuen Partei der Mitte.Junger Journalismus\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-12-30 22:50:03+00:00\",              \"location\": \"Nordrhein-Westfalen, Deutschland\",              \"followers\": 13693,              \"friends\": 266,              \"tweets\": 158795,              \"liked_tweets\": 2306,              \"lists_member\": 100,              \"media_shared\": 54353       }}, {       \"id\": 1363185901086539777,       \"url\": \"https://twitter.com/de_rt_com/status/1363185901086539777\",       \"date\": \"2021-02-20 17:57:00+00:00\",       \"text\": \"#D\u00e4nemark: Mann bekommt vier Monate #Gef\u00e4ngnis f\u00fcr #Anhusten von Polizeibeamten https://t.co/JhQg8eFP8p\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 6,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2561586612,              \"url\": \"http://de.rt.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1333366209727897601/Uf12bYTS_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2561586612/1606734252\",              \"username\": \"de_rt_com\",              \"name\": \"RT DE\",              \"description\": \"RT DE: Kritisch bleibenFolgt uns auch auf den anderen Kan\u00e4len!t.me/rt_deinstagram.com/de_rt_comfacebook.com/rtdeyoutube.com/RTDE\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-06-11 15:54:00+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Germany\",              \"followers\": 48024,              \"friends\": 419,              \"tweets\": 87604,              \"liked_tweets\": 2449,              \"lists_member\": 591,              \"media_shared\": 31891       }}, {       \"id\": 1363077816808570882,       \"url\": \"https://twitter.com/jonaderwal/status/1363077816808570882\",       \"date\": \"2021-02-20 10:47:30+00:00\",       \"text\": \"D\u00e4nemark: Mann bekommt vier Monate Gef\u00e4ngnis f\u00fcr Anhusten von Polizeibeamten \u2014 RT DE https://t.co/07X7UwxcJT\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1061069677,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1149278409626980354/4v0hPVlu_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1061069677/1562843599\",              \"username\": \"jonaderwal\",              \"name\": \"Kai Reuter\",              \"description\": \"Der Stein,den die Bauleute verworfen haben,ist zum Eckstein geworden!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-01-04 18:08:42+00:00\",              \"location\": \"\u00dcberall.\",              \"followers\": 227,              \"friends\": 162,              \"tweets\": 90470,              \"liked_tweets\": 996,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 22603       }}, {       \"id\": 1363055653858729986,       \"url\": \"https://twitter.com/kai75w/status/1363055653858729986\",       \"date\": \"2021-02-20 09:19:26+00:00\",       \"text\": \"Wozu werden Islamisten und Linke nochmal verurteilt? D\u00e4nemark: Mann bekommt vier Monate Gef\u00e4ngnis f\u00fcr Anhusten von Polizeibeamten https://t.co/VnUEYTS6RB\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 883614965776736256,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1048059062821298176/oHoSwRi9_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/883614965776736256/1547627402\",              \"username\": \"kai75w\",              \"name\": \"kai Parler Kai75w Bitchute kai75w 100% 1%\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-07-08 09:13:19+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 633,              \"friends\": 593,              \"tweets\": 12584,              \"liked_tweets\": 9569,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1225       }}, {       \"id\": 1363044217480646657,       \"url\": \"https://twitter.com/de_rt_com/status/1363044217480646657\",       \"date\": \"2021-02-20 08:34:00+00:00\",       \"text\": \"Vor der Tat soll er #Corona gerufen haben: Mann bekommt vier Monate Gef\u00e4ngnis f\u00fcr Anhusten von Polizeibeamten #D\u00e4nemark https://t.co/JhQg8eFP8p\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2561586612,              \"url\": \"http://de.rt.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1333366209727897601/Uf12bYTS_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2561586612/1606734252\",              \"username\": \"de_rt_com\",              \"name\": \"RT DE\",              \"description\": \"RT DE: Kritisch bleibenFolgt uns auch auf den anderen Kan\u00e4len!t.me/rt_deinstagram.com/de_rt_comfacebook.com/rtdeyoutube.com/RTDE\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-06-11 15:54:00+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Germany\",              \"followers\": 48024,              \"friends\": 419,              \"tweets\": 87604,              \"liked_tweets\": 2449,              \"lists_member\": 591,              \"media_shared\": 31891       }}, {       \"id\": 1363036482089463808,       \"url\": \"https://twitter.com/HolgerEwald1/status/1363036482089463808\",       \"date\": \"2021-02-20 08:03:15+00:00\",       \"text\": \"D\u00e4nemark: Mann bekommt vier Monate Gef\u00e4ngnis f\u00fcr Anhusten von Polizeibeamten \u2014 RT DE https://t.co/PTFKQsbzOb\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2237588498,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/699565342062833665/4odtUfUY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2237588498/1455624271\",              \"username\": \"HolgerEwald1\",              \"name\": \"Holger Ewald\",              \"description\": \"Freier Berichterstatter und Journalist.Gegen Mobbing und Justizwillk\u00fcr,Psychiatrie. F\u00fcr Schutz von Schwerbehinderten und freie Meinungs\u00e4usserung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-09 12:43:04+00:00\",              \"location\": \"k\u00f6ln\",              \"followers\": 16424,              \"friends\": 15763,              \"tweets\": 277126,              \"liked_tweets\": 19602,              \"lists_member\": 87,              \"media_shared\": 502       }}]"}