{
     "url": "https://de.rt.com/europa/110872-lange-kolonnen-an-balkan-grenzen/",
     "date": "2020-12-21T22:56:54+01:00",
     "source": "de.rt.com",
     "label": "fake",
     "header": "\n                Lange Kolonnen an den Balkangrenzen: Trotz Corona fahren Tausende \u00fcber Feiertage in die Heimat\n            ",
     "article": "                Corona-Ma\u00dfnahmen hin oder her: Am Wochenende stauten sich Autos an Grenz\u00fcberg\u00e4ngen zwischen den Westbalkanstaaten. Menschen, die etwa in Deutschland, \u00d6sterreich oder in den Niederlanden arbeiten, fahren \u00fcber die Feiertage in ihre Heimatl\u00e4nder.\n            Serbien sei bereits von einer dritten Corona-Welle erfasst, bei der es sich zugleich auch um die schwerste handele, warnten erst vor wenigen Tagen mehrere Experten in Belgrad. Seit Wochen werden t\u00e4glich \u00fcber 5.000 neue F\u00e4lle gemeldet, allein im November seien mehr als 1.000 COVID-Tote verzeichnet worden. Bedarf nach Krankenhausbetten ist gro\u00df, gleich zwei COVID-Kliniken wurden innerhalb von wenigen Monaten aus dem Boden gestampft. Angesichts der Corona-Lage im Land und im Ausland rief der serbische Pr\u00e4sident Aleksandar Vu\u010di\u0107 seine Landsleute dazu auf, auf Reisen \u00fcber die Feiertage zu verzichten. Belgrad erlie\u00df gar neue Reisebeschr\u00e4nkungen, die vor allem auf die Landsleute, die im Ausland arbeiten und leben, abzielten.\nAb dem 20. Dezember darf nur noch ins Land, wer an der Grenze einen negativen Corona-Test vorweisen kann, der nicht \u00e4lter als 48 Stunden ist. Serbische Staatsb\u00fcrger, die keinen vorgeschriebenen Corona-Test mitbringen, m\u00fcssen sich in eine zehnt\u00e4gige Selbstisolation begeben. Nur wenn sie sich vor Ablauf der Quarant\u00e4nefrist einem PCR-Test unterziehen und dieser negativ ausf\u00e4llt, wird die Quarant\u00e4nepflicht aufgehoben. Der Preis f\u00fcr die Testung ist auch nicht gerade ein Schn\u00e4ppchen \u2013 9.000 serbische Dinar oder umgerechnet rund 77 Euro.\nDoch die Bilder vom Wochenende von den Grenzen in den ex-jugoslawischen Republiken deuten darauf hin, dass sich viele \u2013 trotz geltender Corona-Ma\u00dfnahmen oder Auflagen \u2013 eben doch nicht von einer Reise in die Heimat \u00fcber die Feiertage abbringen lassen.\nAn der Grenze zwischen Slowenien und Kroatien stauten sich am Samstag und Sonntag Hunderte von Autos. Laut einem Bericht der kroatischen Zeitung Vecernji list soll die Autokolonne zeitweise rund vier Kilometer lang gewesen sein. Einige Autofahrer berichteten gegen\u00fcber der Zeitung von mehr als zehn Stunden Wartezeit. Menschen etwa aus der Schweiz, \u00d6sterreich oder Deutschland waren auf der Durchreise nach Serbien oder Bosnien-Herzegowina.\nAuch an der Grenze zwischen Ungarn und Serbien stauten sich die Wagen kilometerlang. Nach Angaben serbischer Medien musste man hier f\u00fcr die Einreise ins Land ebenfalls mehrere Stunden Wartezeit in Kauf nehmen. Auch B\u00fcrger Nordmazedoniens oder der T\u00fcrkei waren auf der Durchreise in ihre Heimatl\u00e4nder.\nNach Angaben serbischer Beh\u00f6rden sollen seit vergangenem Donnerstag rund 225.000 Menschen \u00fcber die serbische Grenze gekommen sein. Von ihnen waren 120.000 auf der Durchreise.\nErst neulich k\u00fcndigte etwa \u00d6sterreich an, Reisen rund um die Weihnachtszeit durch Quarant\u00e4neauflagen zu erschweren. Auf diese Weise will Wien einen erneuten Anstieg an Corona-F\u00e4llen durch Touristen, aber vor allem durch Reiser\u00fcckkehrer verhindern. So gilt bis zum 10. Januar f\u00fcr jeden, der einreist, eine zehnt\u00e4gige Quarant\u00e4nepflicht.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1341354891508387843,       \"url\": \"https://twitter.com/PjotrWesselyiva/status/1341354891508387843\",       \"date\": \"2020-12-22 12:08:21+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/KhjdAdInq8DUGI STOLPCI NA BARIJERI: UPRKOS KORONI, TISU\u0106E SE VOZE KU\u0106OM PREKO PRAZNIKA\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 399442490,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000319333938/f134464a893ba3c410059446f58b0be7_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"PjotrWesselyiva\",              \"name\": \"Pjotr Wesselyivanowi\",              \"description\": \"youtu.be/ymZ4gfgF_zM\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-10-27 14:14:41+00:00\",              \"location\": \"Traun\",              \"followers\": 20,              \"friends\": 47,              \"tweets\": 9676,              \"liked_tweets\": 298,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1589       }}, {       \"id\": 1341145298568142848,       \"url\": \"https://twitter.com/example_1000/status/1341145298568142848\",       \"date\": \"2020-12-21 22:15:31+00:00\",       \"text\": \"Am Wochenende stauten sich Autos an Grenz\u00fcberg\u00e4ngen zwischen den Westbalkanstaaten. Menschen, die etwa in Deutschland, \u00d6sterreich oder in den Niederlanden arbeiten, fahren \u00fcber die Feiertage in ihre Heimatl\u00e4nder.https://t.co/rZKqGUro2G\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 849458716592275459,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1120901436567707648/L2Ru4g1y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/849458716592275459/1493946396\",              \"username\": \"example_1000\",              \"name\": \"Sandra Winter\",              \"description\": \"Parteilos\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-04-05 03:08:35+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1773,              \"friends\": 1624,              \"tweets\": 171329,              \"liked_tweets\": 123507,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 3726       }}, {       \"id\": 1341142631406071811,       \"url\": \"https://twitter.com/de_rt_com/status/1341142631406071811\",       \"date\": \"2020-12-21 22:04:55+00:00\",       \"text\": \"Lange Kolonnen an den Balkangrenzen: Trotz #Corona fahren Tausende \u00fcber Feiertage in die Heimathttps://t.co/uATTMLPvnO\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 8,       \"likes\": 15,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2561586612,              \"url\": \"http://de.rt.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1333366209727897601/Uf12bYTS_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2561586612/1606734252\",              \"username\": \"de_rt_com\",              \"name\": \"RT DE\",              \"description\": \"RT DE: Kritisch bleibenFolgt uns auch auf den anderen Kan\u00e4len!t.me/rt_deinstagram.com/de_rt_comfacebook.com/rtdeyoutube.com/RTDE\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-06-11 15:54:00+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Germany\",              \"followers\": 48024,              \"friends\": 419,              \"tweets\": 87604,              \"liked_tweets\": 2449,              \"lists_member\": 591,              \"media_shared\": 31891       }}, {       \"id\": 1341142568126586881,       \"url\": \"https://twitter.com/HolgerEwald1/status/1341142568126586881\",       \"date\": \"2020-12-21 22:04:40+00:00\",       \"text\": \"Lange Kolonnen an den Balkangrenzen: Trotz Corona fahren Tausende \u00fcber Feiertage in die Heimat \u2014 RT DE https://t.co/anls2bG0xi\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 12,       \"likes\": 18,       \"quotes\": 3,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2237588498,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/699565342062833665/4odtUfUY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2237588498/1455624271\",              \"username\": \"HolgerEwald1\",              \"name\": \"Holger Ewald\",              \"description\": \"Freier Berichterstatter und Journalist.Gegen Mobbing und Justizwillk\u00fcr,Psychiatrie. F\u00fcr Schutz von Schwerbehinderten und freie Meinungs\u00e4usserung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-09 12:43:04+00:00\",              \"location\": \"k\u00f6ln\",              \"followers\": 16424,              \"friends\": 15763,              \"tweets\": 277126,              \"liked_tweets\": 19602,              \"lists_member\": 87,              \"media_shared\": 502       }}]"
}