{
     "url": "https://de.rt.com/inland/111196-spahn-auch-nach-10-januar-corona/",
     "date": "2020-12-30T09:36:16+01:00",
     "source": "de.rt.com",
     "label": "fake",
     "header": "\n                Spahn: Auch nach dem 10. Januar ohne Zweifel weitere Beschr\u00e4nkungen\n            ",
     "article": "                Ein schnelles Zur\u00fcck aus dem Lockdown gibt es nicht. Hierauf bereitet die Bundesregierung die B\u00fcrger nun vor. Die umfassenden staatlichen Corona-Beschr\u00e4nkungen sollen offenbar auch nach Ablauf der Frist am 10. Januar zumindest teilweise verl\u00e4ngert werden.\n            Bei der Eind\u00e4mmung der Pandemie ist Deutschland \"bei weitem noch nicht da, wo wir hinm\u00fcssen\", sagte Bundesgesundheitsminister Jens Spahn am Dienstagabend in den ARD-Tagesthemen. Deshalb werde es nach dem 10. Januar \"ohne Zweifel Ma\u00dfnahmen geben\". Den Umfang m\u00fcssten dann Anfang Januar Bund und L\u00e4nder entscheiden. Es sei aber absehbar, dass die Zahlen bis dahin nicht so weit zur\u00fcckgegangen seien, \"dass wir einfach in den Vorlockdown-Modus zur\u00fcckk\u00f6nnen\", erkl\u00e4rte der CDU-Politiker.\nDer versch\u00e4rfte Lockdown mit strengen Kontaktbeschr\u00e4nkungen, der Schlie\u00dfung der meisten Gesch\u00e4fte, Schulen und Kitas sowie der schon l\u00e4nger geltenden Schlie\u00dfung von Restaurants, Theatern, Museen und anderen Freizeiteinrichtungen gilt zun\u00e4chst bis zum 10. Januar. Am 5. Januar wollen Bundeskanzlerin Angela Merkel (CDU) und die Ministerpr\u00e4sidenten der L\u00e4nder beraten, wie es weitergehen soll.\nStimmen f\u00fcr eine Verl\u00e4ngerung der Beschr\u00e4nkungen mehren sich\nBereits eine Woche vor dem Bund-L\u00e4nder-Treffen mehren sich aber die Stimmen f\u00fcr eine Verl\u00e4ngerung des geltenden Lockdowns. So sagte auch Berlins Regierender B\u00fcrgermeister Michael M\u00fcller am Dienstag im ZDF-Morgenmagazin: \n\"Ich gehe fest davon aus, dass wir weiterhin mit Einschr\u00e4nkungen leben m\u00fcssen.\"\nAuch Kanzleramtschef Helge Braun hatte bereits am Montag in einem Interview mit RTL/ntv gesagt: \"Ich rechne damit, dass wir zun\u00e4chst am 5. Januar, wenn wir uns das n\u00e4chste Mal treffen, das Ganze noch nicht genau beurteilen k\u00f6nnen und deswegen den Lockdown noch fortsetzen m\u00fcssen.\"\nAuf die Frage, ob er Anlass sehe, Sch\u00fclern, Eltern oder Gesch\u00e4ftsinhabern Hoffnungen auf ein Ende des Lockdowns ab 10. Januar zu machen, sagte etwa Nordrhein-Westfalens Ministerpr\u00e4sident Armin Laschet der Nachrichtenagentur dpa:\n\"Wir m\u00fcssen ehrlich und realistisch bleiben. Diese Hoffnung kann niemand seri\u00f6s wecken.\"\nPolitische Richtschnur f\u00fcr m\u00f6gliche Lockerungen von Corona-Ma\u00dfnahmen sind maximal 50 neue Corona-F\u00e4lle auf 100.000 Einwohner innerhalb einer Woche. Ab diesem Wert sind nach Einsch\u00e4tzung der Bundesregierung Infektionsketten wieder nachvollziehbar. Am n\u00e4chsten kamen diesen Zahlen am Dienstag Mecklenburg-Vorpommern (77), Schleswig-Holstein (85), Niedersachsen (87) und Bremen (90). Alle anderen Bundesl\u00e4nder waren weit davon entfernt. Besondere Corona-Hotspots bleiben Sachsen (365) und Th\u00fcringen (274). Der Th\u00fcringer Landkreis Sonneberg rief den Katastrophenfall aus. Hauptgrund sei die angespannte Lage in mehreren Betreuungseinrichtungen, dem Rettungswesen sowie in den Krankenh\u00e4usern, erkl\u00e4rte der dortige Landrat.\n(dpa/rt)",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1344348352603938818,       \"url\": \"https://twitter.com/PitStrand/status/1344348352603938818\",       \"date\": \"2020-12-30 18:23:18+00:00\",       \"text\": \"\ud83d\ude10 https://t.co/DfG7WVxVLi\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 749617953138761728,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/768132713866006528/Y6E7W-OP_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/749617953138761728/1467558638\",              \"username\": \"PitStrand\",              \"name\": \"Petra\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-07-03 14:57:02+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 50,              \"friends\": 139,              \"tweets\": 12636,              \"liked_tweets\": 9584,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 4204       }}, {       \"id\": 1344256151928655873,       \"url\": \"https://twitter.com/de_rt_com/status/1344256151928655873\",       \"date\": \"2020-12-30 12:16:56+00:00\",       \"text\": \"Ein schnelles Zur\u00fcck aus dem Lockdown gibt es nicht. Hierauf bereitet die Bundesregierung die B\u00fcrger nun vor. Die umfassenden staatlichen Corona-Beschr\u00e4nkungen sollen offenbar auch nach Ablauf der Frist am 10. Januar zumindest teilweise verl\u00e4ngert werden: https://t.co/HNIzTBOyVo https://t.co/4AutyH2jXN\",       \"replies\": 6,       \"retweets\": 9,       \"likes\": 8,       \"quotes\": 4,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2561586612,              \"url\": \"http://de.rt.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1333366209727897601/Uf12bYTS_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2561586612/1606734252\",              \"username\": \"de_rt_com\",              \"name\": \"RT DE\",              \"description\": \"RT DE: Kritisch bleibenFolgt uns auch auf den anderen Kan\u00e4len!t.me/rt_deinstagram.com/de_rt_comfacebook.com/rtdeyoutube.com/RTDE\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-06-11 15:54:00+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Germany\",              \"followers\": 48024,              \"friends\": 419,              \"tweets\": 87605,              \"liked_tweets\": 2449,              \"lists_member\": 591,              \"media_shared\": 31891       }}, {       \"id\": 1344232135687888901,       \"url\": \"https://twitter.com/FranzvBaumg/status/1344232135687888901\",       \"date\": \"2020-12-30 10:41:30+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/NoQ8RtV8qL\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 267457783,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1371013535975739392/bL5jqxQh_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/267457783/1615710080\",              \"username\": \"FranzvBaumg\",              \"name\": \"Franz Sturm\",              \"description\": \"Alle Macht dem Volk weil es kann verfassunggebende-versammlung.com\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-03-17 00:17:23+00:00\",              \"location\": \"Dingolfing-Landau, Bayern\",              \"followers\": 157,              \"friends\": 298,              \"tweets\": 61080,              \"liked_tweets\": 904,              \"lists_member\": 12,              \"media_shared\": 1649       }}, {       \"id\": 1344225988708868097,       \"url\": \"https://twitter.com/kcharlyken/status/1344225988708868097\",       \"date\": \"2020-12-30 10:17:04+00:00\",       \"text\": \"Spahn: Auch nach dem 10. Januar ohne Zweifel weitere Beschr\u00e4nkungen \u2014 RT DE https://t.co/VqF2vqLfbr\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2932791191,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/546086215745695745/U5hbJ-ak_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2932791191/1419034540\",              \"username\": \"kcharlyken\",              \"name\": \"Karlheinz Grawe\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-12-19 23:28:05+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 335,              \"friends\": 498,              \"tweets\": 34191,              \"liked_tweets\": 15037,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 918       }}, {       \"id\": 1344217977315581953,       \"url\": \"https://twitter.com/kschulze9860/status/1344217977315581953\",       \"date\": \"2020-12-30 09:45:14+00:00\",       \"text\": \"Somit bleiben wir im Arrest. .. Spahn: Auch nach dem 10. Januar ohne Zweifel weitere Beschr\u00e4nkungen \u2014 RT DE https://t.co/LWhSPXodbN\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2841154738,              \"url\": \"https://reitschuster.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/727429344780554240/0r2xW3p1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2841154738/1447246258\",              \"username\": \"kschulze9860\",              \"name\": \"Waldfee\",              \"description\": \"Im Wald\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-10-22 12:09:00+00:00\",              \"location\": \"Universum\",              \"followers\": 119,              \"friends\": 231,              \"tweets\": 4931,              \"liked_tweets\": 1949,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 291       }}, {       \"id\": 1344216334641541121,       \"url\": \"https://twitter.com/HolgerEwald1/status/1344216334641541121\",       \"date\": \"2020-12-30 09:38:43+00:00\",       \"text\": \"Spahn: Auch nach dem 10. Januar ohne Zweifel weitere Beschr\u00e4nkungen \u2014 RT DE https://t.co/1NBkF1DWKr\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2237588498,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/699565342062833665/4odtUfUY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2237588498/1455624271\",              \"username\": \"HolgerEwald1\",              \"name\": \"Holger Ewald\",              \"description\": \"Freier Berichterstatter und Journalist.Gegen Mobbing und Justizwillk\u00fcr,Psychiatrie. F\u00fcr Schutz von Schwerbehinderten und freie Meinungs\u00e4usserung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-09 12:43:04+00:00\",              \"location\": \"k\u00f6ln\",              \"followers\": 16424,              \"friends\": 15763,              \"tweets\": 277126,              \"liked_tweets\": 19602,              \"lists_member\": 87,              \"media_shared\": 502       }}, {       \"id\": 1344210481167396864,       \"url\": \"https://twitter.com/GerhardRichte16/status/1344210481167396864\",       \"date\": \"2020-12-30 09:15:27+00:00\",       \"text\": \"Spahn: Auch nach dem 10. Januar ohne Zweifel weitere Beschr\u00e4nkungen \u2014 RT DE https://t.co/FobL5WR1ir\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1305399270862979072,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1305413954185895936/5or2eaBv_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1305399270862979072/1600069944\",              \"username\": \"GerhardRichte16\",              \"name\": \"Gerhard Richter\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-09-14 06:53:59+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 75,              \"friends\": 633,              \"tweets\": 7577,              \"liked_tweets\": 71,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 899       }}, {       \"id\": 1344209641711013888,       \"url\": \"https://twitter.com/jonaderwal/status/1344209641711013888\",       \"date\": \"2020-12-30 09:12:07+00:00\",       \"text\": \"Spahn: Auch nach dem 10. Januar ohne Zweifel weitere Beschr\u00e4nkungen \u2014 RT DE https://t.co/TiKlVd3LR3\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1061069677,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1149278409626980354/4v0hPVlu_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1061069677/1562843599\",              \"username\": \"jonaderwal\",              \"name\": \"Kai Reuter\",              \"description\": \"Der Stein,den die Bauleute verworfen haben,ist zum Eckstein geworden!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-01-04 18:08:42+00:00\",              \"location\": \"\u00dcberall.\",              \"followers\": 227,              \"friends\": 162,              \"tweets\": 90470,              \"liked_tweets\": 996,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 22603       }}, {       \"id\": 1344204676154142721,       \"url\": \"https://twitter.com/de_rt_com/status/1344204676154142721\",       \"date\": \"2020-12-30 08:52:23+00:00\",       \"text\": \"#Spahn: Auch nach dem 10. Januar ohne Zweifel weitere #Beschr\u00e4nkungen https://t.co/5tcKtDR8oK\",       \"replies\": 5,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 3,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2561586612,              \"url\": \"http://de.rt.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1333366209727897601/Uf12bYTS_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2561586612/1606734252\",              \"username\": \"de_rt_com\",              \"name\": \"RT DE\",              \"description\": \"RT DE: Kritisch bleibenFolgt uns auch auf den anderen Kan\u00e4len!t.me/rt_deinstagram.com/de_rt_comfacebook.com/rtdeyoutube.com/RTDE\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-06-11 15:54:00+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Germany\",              \"followers\": 48024,              \"friends\": 419,              \"tweets\": 87605,              \"liked_tweets\": 2449,              \"lists_member\": 591,              \"media_shared\": 31891       }}, {       \"id\": 1344203619541856259,       \"url\": \"https://twitter.com/8abdulh8me1/status/1344203619541856259\",       \"date\": \"2020-12-30 08:48:11+00:00\",       \"text\": \"#Spahn:\u203c\ufe0fAuch nach dem 10. Januar ohne Zweifel weitere Beschr\u00e4nkungen\u203c\ufe0f https://t.co/xDXA6OEGWa\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4871944481,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1351644133639782401/1nicx-R7_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"8abdulh8me1\",              \"name\": \"meehMett\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-02-02 15:27:28+00:00\",              \"location\": \"Baden\",              \"followers\": 1180,              \"friends\": 1457,              \"tweets\": 45651,              \"liked_tweets\": 50371,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 1812       }}, {       \"id\": 1344202749634899969,       \"url\": \"https://twitter.com/Hierax5/status/1344202749634899969\",       \"date\": \"2020-12-30 08:44:44+00:00\",       \"text\": \"Spahn: Auch nach dem 10. Januar ohne Zweifel weitere Beschr\u00e4nkungen#lockdown #endlesslockdown#spahn #spahnruecktritt#COVID19de#covidhttps://t.co/wBbG1okmwa\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1220966807546269697,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1325675464430669825/5_F31kuR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1220966807546269697/1610715218\",              \"username\": \"Hierax5\",              \"name\": \"Hierax\",              \"description\": \"Parteilos. Wechselw\u00e4hler. Gegen Framing und unkontrollierte Zuwanderung. Frosch*in, Pronomen:xir/xer, amphipisch, in der fr\u00fchen Lebensphase braun/schwarze Haut.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-25 07:09:21+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 71,              \"friends\": 45,              \"tweets\": 6028,              \"liked_tweets\": 12905,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 611       }}]"
}