{
     "url": "https://de.rt.com/inland/105781-kein-karneval-jens-spahn-will/",
     "date": "2020-08-20T11:06:59+02:00",
     "source": "de.rt.com",
     "label": "fake",
     "header": "\n                Kein Karneval? Jens Spahn will nicht Spielverderber sein \u2013 Schuld ist das Virus\n            ",
     "article": "                Wenn es nach Bundesgesundheitsminister Jens Spahn (CDU) ginge, w\u00fcrde er die Karneval- und Fasnachtsaison 2020/2021 ausfallen lassen. Um m\u00f6glichem Unmut von Karnevalsanh\u00e4ngern aus dem Weg zu gehen, appellierte er am Mittwoch an die Vernunft der Menschen.\n            Bei seinem Besuch des Universit\u00e4tsklinikums Schleswig-Holstein in Kiel am Mittwoch kam Spahn erneut auf den Karneval zu sprechen. Bereits am Tag zuvor gab er bekannt, dass er die kommende Saison ab dem 11. November ausfallen lassen w\u00fcrde. Kitas, Schulen und die Wirtschaft h\u00e4tten Vorrang vor den traditionellen Faschingsfeiern w\u00e4hrend der sogenannten f\u00fcnften Jahreszeit.\nIhm sei die Bedeutung als M\u00fcnsterl\u00e4nder f\u00fcr Millionen von Menschen bewusst, sagte Spahn, r\u00e4umte jedoch ein:\nAber wenn wir vor der Frage stehen, ist die Kita m\u00f6glich oder der Karneval, dann bin ich sehr sicher, dass ein Gro\u00dfteil der Gesellschaft da eine klare Antwort zu hat.\nAu\u00dferdem brauche es doch auch Planungssicherheit f\u00fcr die Hunderte Faschingsvereine, die sich vom Bodensee bis zum M\u00fcnsterland auf die verr\u00fcckte Jahreszeit vorbereiten w\u00fcrden. Spahn erkl\u00e4rte:\nEs ist doch besser, jetzt dar\u00fcber zu reden, auch mit den L\u00e4ndern, die besonders betroffen sind und den Vereinen, als eine Woche vorher.\nDas gelte aber nicht nur f\u00fcr den Karneval, sondern auch f\u00fcr die vielen Sch\u00fctzenfeste, die sich bundesweit gro\u00dfer Beliebtheit erfreuen. Aber in einer Jahrhundertpandemie m\u00fcsse man Priorit\u00e4ten setzen. \u00dcberall dort, wo gefeiert werde, habe es das Coronavirus leicht, so der CDU-Politiker: \nIch bin nicht der Spielverderber oder der Spa\u00dfverderber, das ist das Virus.\nIm Klinikum lobte Spahn die Leistungen der Pflegekr\u00e4fte und \u00c4rzte w\u00e4hrend der Coronakrise und dankte ihnen. Zugleich r\u00e4umte er ein, dass Lob allein nicht gen\u00fcge, sondern die Krankenh\u00e4user auch ausreichende finanzielle Mittel haben m\u00fcssten.\nSpahn k\u00fcndigte f\u00fcr September einen Gesetzentwurf an, der den Krankenh\u00e4usern in einer Art Gesamtjahresschau finanziell helfen solle. Dabei solle einflie\u00dfen, wie die Finanzlage der einzelnen Klinik sei, was an Erl\u00f6sen erwirtschaftet werden konnte und was eine Klinik ohne Corona-Krise wahrscheinlich erwirtschaftet h\u00e4tte. Die Differenz daraus solle finanzierbar gemacht werden. \"Da wollen wir hin und im September einen entsprechenden Gesetzentwurf vorlegen\", sagte er.\n\u00dcber 400.000 medizinische Besch\u00e4ftigte in 1.200 Kliniken und 48.300 Arztpraxen wurden zwischen M\u00e4rz und Mai in der Hochphase der Pandemie in Kurzarbeit geschickt, weil sich Bund- und L\u00e4nder auf die Betreuung von Corona-Patienten konzentrieren wollten. Als diese dann ausblieben und alle nicht dringend notwendigen Operationen verschoben wurden, blieben die Kliniken leer. Das machte sich nat\u00fcrlich auch wirtschaftlich bemerkbar und soll nun in die Berechnungen mit aufgenommen werden. \nDie 16 Wissenschaftsminister der L\u00e4nder hatten am 5. August einen Brandbrief an den Bundesgesundheitsminister geschickt mit der Bitte, den Uni-Kliniken finanziell zu helfen.\n(rt/dpa)",
     "twitter-history": "[]"
}