{"url": "https://de.rt.com/europa/112794-luftverkehr-ankurbeln-forderung-nach-testpflicht/", "date": "2021-02-05T17:11:16+01:00", "source": "de.rt.com", "label": "fake", "header": "\n                Luftverkehr ankurbeln: Reiserechtler f\u00fcr Testpflicht f\u00fcr alle Passagiere oder Impfnachweis\n            ", "article": "                Innerhalb der Europ\u00e4ischen Union gelten derzeit strikte Reiseregeln. Nun bringt ein Reiserechtler f\u00fcr alle Passagiere eine obligatorische Testpflicht oder gar einen Impfnachweis bei Flugreisen ins Spiel, um den Luftverkehr schnell wieder in Schwung zu bekommen.\n            Europa hangelt sich von einem Lockdown zum anderen. Die COVID-19-Pandemie bekommt es nicht in den Griff. Zwei Branchen leiden besonders darunter \u2013 die Reiseveranstalter und die Fluglinien. Der Tourismus wurde durch die Pandemie fast zum Erliegen gebracht. Die Luftfahrt verzeichnet enorme Umsatzr\u00fcckg\u00e4nge. Buchungen wurden storniert, internationale Messen wurden abgesagt, Konferenzen finden derzeit online statt.\nNach einer aktuellen Erhebung der UN-Tourismusorganisation UNWTO verzeichnete der globale Tourismus im Jahr 2020 einen R\u00fcckgang von 74 Prozent. Auch f\u00fcr die internationalen Airlines war 2020 ein katastrophales Jahr. Nach Sch\u00e4tzungen des Branchenverbandes IATA waren im vergangenen Jahr weltweit nur noch 1,8 Milliarden Menschen im Flugzeug unterwegs, nach 4,5 Milliarden Menschen 2019. Dies machte mehr als 15 Jahre Passagierwachstum zunichte.\nEigentlich hatte der Verband nach dem Corona-Schock von 2020 damit gerechnet, das Fluggesch\u00e4ft in diesem Jahr auf etwa die H\u00e4lfte des Niveaus von 2019 hochfahren zu k\u00f6nnen. Die Virus-Mutationen und immer neue Reisebeschr\u00e4nkungen der Nationalstaaten k\u00f6nnten das aber zunichte machen, warnte IATA-Chef\u00f6konom Brian Pearce gegen\u00fcber der Nachrichtenagentur dpa.\nDer Chef der europ\u00e4ischen Lotsen-Organisation Eurocontrol, Eamonn Brennan, erkl\u00e4rte: \n\"Wir haben den Sommer-Urlaub noch nicht aufgegeben.\"\nEr kann am europ\u00e4ischen Himmel aber aktuell auch keine Hoffnungsschimmer entdecken. Wie aus den Eurocontrol-Daten hervorgeht, gab es etwa am 1. Februar 66 Prozent weniger Fl\u00fcge als vor einem Jahr. Demnach handelt es sich dabei fast nur noch um Frachtmaschinen.\nUm den zusammengebrochenen Luftverkehr schnell wieder in Schwung zu bekommen, bringt ein Reiserechtler nun den Vorschlag ins Spiel, dass alle Passagiere nur noch mit einem negativen Corona-Test ein Flugzeug betreten d\u00fcrfen. So sagte Philipp Kadelbach, Gr\u00fcnder des Fluggastrechtportals Flightright am Freitag der dpa:\n\"Wenn sich alle Passagiere vor einem Flug auf Corona testen lassen m\u00fcssen, hilft das dabei, das Vertrauen in die Sicherheit des Flugbetriebes wiederherzustellen.\"\nAus seiner Sicht w\u00fcrden bereits Antigen-Schnelltests ein ausreichendes Ma\u00df an Sicherheit bringen, erl\u00e4uterte Kadelbach. Das sei logistisch f\u00fcr die Fluggesellschaften zwar eine Herausforderung, aber durchaus zu bew\u00e4ltigen. Die Kosten f\u00fcr Schnelltests am Flughafen k\u00f6nnten bereits im Reisepreis enthalten sein.\nDer Flightright-Manager sprach sich zudem daf\u00fcr aus, dass bereits geimpfte Personen ebenfalls an Bord kommen d\u00fcrften \u2013 m\u00f6glicherweise auch ohne Test, wenn nachgewiesen ist, dass sie das Coronavirus nicht weiter \u00fcbertragen k\u00f6nnen.\nZu einem sp\u00e4teren Zeitpunkt k\u00f6nnten Fluggesellschaften vor einer Bef\u00f6rderung obligatorisch einen Impfnachweis verlangen. Kadelbach sagte der dpa, dass sich aus seiner Sicht das in einer solchen Ausnahmesituationen zeitlich befristet in den Gesch\u00e4ftsbedingungen verankern lasse. Er erg\u00e4nzte: \n\"Eine Impfpflicht halten wir grunds\u00e4tzlich f\u00fcr m\u00f6glich und werden wir unterst\u00fctzen, sollte es so kommen. Denn nur wenn die Infektionsraten sinken und uneingeschr\u00e4nktes Reisen wieder m\u00f6glich ist, werden Airlines ihre fr\u00fcheren Fluggastzahlen erreichen.\"\nErst am Mittwoch hatte der d\u00e4nische Finanzminister Morten B\u00f8dskov erkl\u00e4rt, dass das skandinavische Land einen Corona-Pass mit Impfdaten auf den Weg bringen m\u00f6chte. Diese Art Extra-Pass k\u00f6nne man k\u00fcnftig etwa auf seinem Smartphone bei sich haben, erkl\u00e4rte der Minister und betonte, dass zun\u00e4chst vor allem Dienstreisenden das Leben dadurch erleichtert werden soll.\nAuch andere L\u00e4nder wie etwa Spanien, Zypern oder Griechenland hatten bereits Interesse an Passpl\u00e4nen bekundet. Damit soll den Reisenden geholfen werden, die verh\u00e4ngten Quarant\u00e4neauflagen zur Vermeidung einer Ausbreitung des SARS-CoV-2-Virus zu umgehen. Als Folge w\u00fcrde dies ein Ankurbeln des Tourismus nach sich ziehen. ", "twitter-history": "[{       \"id\": 1357744917544632327,       \"url\": \"https://twitter.com/jonaderwal/status/1357744917544632327\",       \"date\": \"2021-02-05 17:36:28+00:00\",       \"text\": \"Luftverkehr ankurbeln: Reiserechtler f\u00fcr Testpflicht f\u00fcr alle Passagiere oder Impfnachweis \u2014 RT DE https://t.co/lBTitl3IMZ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1061069677,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1149278409626980354/4v0hPVlu_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1061069677/1562843599\",              \"username\": \"jonaderwal\",              \"name\": \"Kai Reuter\",              \"description\": \"Der Stein,den die Bauleute verworfen haben,ist zum Eckstein geworden!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-01-04 18:08:42+00:00\",              \"location\": \"\u00dcberall.\",              \"followers\": 227,              \"friends\": 162,              \"tweets\": 90470,              \"liked_tweets\": 996,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 22603       }}, {       \"id\": 1357734825420021763,       \"url\": \"https://twitter.com/HolgerEwald1/status/1357734825420021763\",       \"date\": \"2021-02-05 16:56:22+00:00\",       \"text\": \"Luftverkehr ankurbeln: Reiserechtler f\u00fcr Testpflicht f\u00fcr alle Passagiere oder Impfnachweis \u2014 RT DE https://t.co/cnie0JPwFq\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2237588498,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/699565342062833665/4odtUfUY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2237588498/1455624271\",              \"username\": \"HolgerEwald1\",              \"name\": \"Holger Ewald\",              \"description\": \"Freier Berichterstatter und Journalist.Gegen Mobbing und Justizwillk\u00fcr,Psychiatrie. F\u00fcr Schutz von Schwerbehinderten und freie Meinungs\u00e4usserung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-09 12:43:04+00:00\",              \"location\": \"k\u00f6ln\",              \"followers\": 16424,              \"friends\": 15763,              \"tweets\": 277126,              \"liked_tweets\": 19602,              \"lists_member\": 87,              \"media_shared\": 502       }}, {       \"id\": 1357732718717489152,       \"url\": \"https://twitter.com/de_rt_com/status/1357732718717489152\",       \"date\": \"2021-02-05 16:48:00+00:00\",       \"text\": \"Luftverkehr ankurbeln: Reiserechtler f\u00fcr Testpflicht f\u00fcr alle Passagiere oder Impfnachweishttps://t.co/9KNW2g73je\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2561586612,              \"url\": \"http://de.rt.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1333366209727897601/Uf12bYTS_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2561586612/1606734252\",              \"username\": \"de_rt_com\",              \"name\": \"RT DE\",              \"description\": \"RT DE: Kritisch bleibenFolgt uns auch auf den anderen Kan\u00e4len!t.me/rt_deinstagram.com/de_rt_comfacebook.com/rtdeyoutube.com/RTDE\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-06-11 15:54:00+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Germany\",              \"followers\": 48024,              \"friends\": 419,              \"tweets\": 87605,              \"liked_tweets\": 2449,              \"lists_member\": 591,              \"media_shared\": 31891       }}, {       \"id\": 1357728728231665665,       \"url\": \"https://twitter.com/hjgdigital2/status/1357728728231665665\",       \"date\": \"2021-02-05 16:32:08+00:00\",       \"text\": \"Potentielle Touristen bleiben einfach zu Hause und warten ab wie die Fluggesellschaften einlenken oder eingehen.Den Markt bestimmen doch angeblich Angebot und Nachfrage? https://t.co/qriPrkrU4x\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 780416415648063488,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"hjgdigital2\",              \"name\": \"Hans-J\u00fcrgen Grasse\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-09-26 14:39:07+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 4,              \"friends\": 25,              \"tweets\": 4581,              \"liked_tweets\": 28,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 752       }}]"}