{"url": "https://de.rt.com/europa/111388-impf-affaere-in-polen-aufgedeckt-warschauer-universitaet-illegaler-impfungen-beschuldigt/", "date": "2021-01-06T08:33:58+01:00", "source": "de.rt.com", "label": "fake", "header": "\n                Impf-Aff\u00e4re in Polen aufgedeckt: Warschauer Universit\u00e4t illegaler Impfungen von Promis beschuldigt\n            ", "article": "                Das Warschauer Medizinische Universit\u00e4t steht im Zentrum eines gro\u00dfen Skandals, der seit Tagen die polnische \u00d6ffentlichkeit ersch\u00fcttert. 18 Prominente, darunter Schauspieler, Politiker und Fernsehleute, sollen sich dort illegal impfen lassen \u2013 angeblich zu Werbezwecke.\n            Am 30. Dezember teilte die Warschauer Medizinische Universit\u00e4t (WUM) mit, eine Reihe von Personen aus der Welt der Kultur geimpft zu haben \u2013 mit einem zus\u00e4tzlichen Dosenpool, den die Agentur f\u00fcr Materialreserven dem Klinischen Zentrum der Universit\u00e4t daf\u00fcr zur Verf\u00fcgung stellte. Die Prominenten sollten mit ihrer Teilnahme im Rahmen der laufenden Kampagne das Impfen in der Bev\u00f6lkerung popularisieren. Das habe der Nationale Gesundheitsfond vorgeschlagen.\n\"Trotz des Verst\u00e4ndnisses f\u00fcr die Vorteile einer Impfung gegen COVID-19 \u00e4u\u00dfern viele Menschen Bedenken hinsichtlich der Sicherheit der Impfung\", beklagte sich die WUM.\nBald machten mehrere Beteiligten ihre Impfung in sozialen Medien publik, darunter der Ex-Premier und EU-Abgeordnete Leszek Miller: \"Das ist der beste Weg, um einen Zweifel zu beseitigen: Impfen oder nicht impfen?\", schrieb er am 31. Dezember auf Twitter und zeigte seinen Impfbeleg.\nTo najlepszy spos\u00f3b, aby rozstrzygn\u0105\u0107 w\u0105tpliwo\u015b\u0107: \u201eszczepi\u0107 si\u0119 czy nie szczepi\u0107\u201d. pic.twitter.com/emqObSSucE\nBald stellte sich heraus, welche Promis dem Angebot der WUM sonst folgten: die Schauspieler Krystyna Janda, Maria Seweryn, Wiktor Zborowski und Micha\u0142 Bajor, der Satiriker und Regisseur Krzysztof Materna sowie TVN-Programmdirektor Edward Miszczak. Wie sich sp\u00e4ter herausstellte, sollten es insgesamt 18 Personen sein. Viele bleiben jedoch bislang unbekannt.\nDoch in der \u00d6ffentlichkeit kam ihre vorzeitige Impfung nicht gut an. Sie gerieten in Erkl\u00e4rungsnot, warum sie und nicht Mitarbeiter des Gesundheitswesens w\u00e4hrend der sogenannten Nullphase der Impfung mit Anti-COVID-Vakzine geimpft werden mussten. Nach dem von der Regierung kurz nach Weihnachten angek\u00fcndigten Zeitplan sollen bis Mitte Januar nur Mitarbeiter von Gesundheitseinrichtungen, Pflegeheimen und Verwaltungspersonal dieser Einheiten geimpft werden.\nEinige Journalisten wiesen darauf hin, dass die Geimpften vor allem Freunde von Janda seien \u2013 der Schauspielerin, die die Liste der Promis der Klinik \u00fcberreichen sollte. \"Hat jemand schon einmal 'Botschafter' eines landesweiten Programms gesehen, die Kameras, Blitzlichter und Journalisten meiden? Oder wird es eine neue Praxis sein, die Namen dieser 'Botschafter' erst nach einer journalistischen Untersuchung zu ver\u00f6ffentlichen?\", fragten Journalisten sp\u00f6ttisch. \"Uns wurde zugesichert, dass die Vakzine sonst weggeschmissen werden\", erwiderte eine der Teilnehmenden. \"Ich war im Glauben, dies f\u00fcr einen guten Werbezweck gemacht zu haben.\"\nAm Wochenende schaltete sich die Regierung an. Regierungssprecher Piotr M\u00fcller \u00e4u\u00dferte sich kritisch zu dem Vorfall. Gesundheitsminister Adam Niedzielski leitete eine Untersuchung ein. Am Montag erz\u00e4hlte Janda im Fernsehen, dass sie dem Rektor der Warschauer Medizinischen Universit\u00e4t, Prof. Zbigniew Gaciong, eine Liste von Schauspielern zur Verf\u00fcgung stellte, die sich bereit erkl\u00e4rt hatten, Botschafter f\u00fcr die Impfkampagne zu sein.\n\"Wir sollten eigentlich geimpft werden, aber sp\u00e4ter. Und pl\u00f6tzlich klingelte das Telefon, und wir wurden gerufen, um zu kommen, weil diese Impfstoffe offen sind und sie verschwendet w\u00fcrden\", erkl\u00e4rte die Schauspielerin.\nGaciong best\u00e4tigte, dass er von Janda eine Liste der geimpften Personen erhalten hatte. Die Namen der teilnehmenden Prominenten habe er vor dem Telefongespr\u00e4ch mit Janda am 3. Januar nicht gewusst. \"Auf meine Anfrage hin schickte sie mir die Namen mehrerer Personen, die bereits geimpft worden waren und die wir gerne in die Werbekampagne einbeziehen k\u00f6nnten\", teilte er am Dienstag mit.\nAm selben Vormittag trat Gesundheitsminister Niedzielski vor die Kameras und erz\u00e4hlte von den ersten Untersuchungsergebnissen. Sie standen in krassem Widerspruch zu den Aussagen, die die Beteiligten in den Medien gemacht hatten. In Bezug auf die Haltung der Universit\u00e4tsleitung erkl\u00e4rte Niedzielski, dass \"wir es hier mit einem st\u00e4ndigen Wechsel der Aussagen und Positionen zu tun haben\".\n\"Am Anfang beobachteten wir die Haltung des Rektors Prof. (Zbigniew) Gaciong, der uns mitteilte, dass er von nichts wisse, dass es in einer der Firmen geschehe, an der die Medizinische Universit\u00e4t nat\u00fcrlich zu hundert Prozent beteiligt ist\", sagte er.\n\u00c4hnlich kommentierte den Vorfall Regierungssprecher M\u00fcller: \"Es sollte erkl\u00e4rt werden, was der Rektor der WUM wirklich wusste. Es gab eine Menge unwahrer Informationen. Es ist eine dreiste L\u00fcge, dass sie einen zus\u00e4tzlichen Pool von Dosen f\u00fcr Werbeimpfungen bekommen sollten\", sagte er am Dienstag in einem Interview. Es habe ein Versto\u00df gegen die Regeln der Verteilung von Impfstoffen gem\u00e4\u00df der Nationalen Impfstrategie gegeben, so der Regierungssprecher.\nDer Gesundheitsminister erz\u00e4hlte auf der Pressekonferenz, wie und wann das Klinische Zentrum der Universit\u00e4t nach Ansicht der Inspekteure des Nationalen Gesundheitsfonds trickste. Er wies darauf hin, dass der Nationale Gesundheitsfonds am 29. Dezember um die Mittagszeit bekannt gab, wer geimpft werden darf, wenn die Gefahr besteht, dass ein Impfstoff verschwendet werde. Dies seien Krankenhauspatienten (...) und eventuell eine Person, die der Familie des im Krankenhaus besch\u00e4ftigten medizinischen und nichtmedizinischen Personals angeh\u00f6rt.\nDer Minister erkl\u00e4rte, dass die Bekanntgabe der Liste der zu impfenden Personen durch die WUM bereits am 28. Dezember erfolgt sei, d.h. am Tag vor der Bekanntgabe der Ausnahmeregelung, die die Impfung von Personen au\u00dferhalb der Gruppe des medizinischen Personals erm\u00f6glicht.\nDoch das war nicht der einzige Versto\u00df gegen die Impfregularien. Niedzielski wies darauf hin, dass Personen, die au\u00dferplanm\u00e4\u00dfig geimpft worden waren, \"als nichtmedizinisches Personal, das im Krankenhaus arbeitet, registriert wurden\".\n\"In der an das E-Health-Zentrum gesendeten Datei, die die Namen der zur Impfung berechtigten Personen enth\u00e4lt, befanden sich die Namen derjenigen Personen, \u00fcber die wir immer mehr aus den Medien erfahren und deren Bekenntniserkl\u00e4rungen seit einigen Tagen in den Medien zu beobachten sind\", sagte der Minister.\nF\u00fcr diese Unregelm\u00e4\u00dfigkeit sieht die Krankenkasse Geldstrafen in H\u00f6he von 250.000 polnischer Zloty vor (umgerechnet 67.000 Euro). Niedzielski merkte an, dass die endg\u00fcltige Strafe erh\u00f6ht werden k\u00f6nnte \u2013 \"die Art und Weise, wie die Strafe bemessen wird, ist so implementiert, dass sie 50 Prozent der Gelder betr\u00e4gt, die an die Impfzentren \u00fcberwiesen werden\". Die Untersuchungen seien noch nicht abgeschlossen.\nWird der Skandal auch pers\u00f6nliche Konsequenzen nach sich ziehen? Es ist bekannt, dass die Leiterin des Klinischen Zentrums, das die Impfungen durchgef\u00fchrt hatte, bereits entlassen wurde. Der Minister wies darauf hin, dass die Reihenfolge der Impfung seit Wochen bekannt sei. Au\u00dferdem gab es entgegen der Ank\u00fcndigung keine Werbekampagne. \"Ich appelliere sowohl an die Universit\u00e4tsleitung als auch an diejenigen, die geimpft wurden, damit es ihnen nicht an Zivilcourage fehlt, ihre Verantwortung in dieser Situation zuzugeben\", sagte Niedzielski.\nWie in vielen anderen EU-Staaten begann die Impfung gegen COVID-19 auch in Polen am 27. Dezember. Laut Regierungssprecher M\u00fcller sollen bis Ende M\u00e4rz drei Millionen Menschen geimpft werden. Auf der Warteliste der Warschauer Medizinischen Universit\u00e4t stehen derzeit 10.000 Personen. ", "twitter-history": "[{       \"id\": 1346842879038283777,       \"url\": \"https://twitter.com/Olejanson/status/1346842879038283777\",       \"date\": \"2021-01-06 15:35:40+00:00\",       \"text\": \"Impf-Aff\u00e4re in Polen aufgedeckt: Warschauer Universit\u00e4t illegaler Impfungen von Promis beschuldigt https://t.co/HoJAzh9YcS\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 775634466727485440,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/778189977985441792/sI4Z2iC1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/775634466727485440/1609748817\",              \"username\": \"Olejanson\",              \"name\": \"Henne\",              \"description\": \"der Russe ist Schuld\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-09-13 09:57:22+00:00\",              \"location\": \"Oberlausitz, Deutschland\",              \"followers\": 165,              \"friends\": 196,              \"tweets\": 71085,              \"liked_tweets\": 85734,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 647       }}, {       \"id\": 1346804785152991233,       \"url\": \"https://twitter.com/RoselS19/status/1346804785152991233\",       \"date\": \"2021-01-06 13:04:17+00:00\",       \"text\": \"Impf-Aff\u00e4re in Polen aufgedeckt: Warschauer Universit\u00e4t illegaler Impfungen von Promis beschuldigt \u2014 RT DE https://t.co/apEbBHBT9V #\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1131226011692077058,              \"url\": \"https://t.me/RoselsKanal\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1286342868420919297/iYtqoRdW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1131226011692077058/1574079788\",              \"username\": \"RoselS19\",              \"name\": \"Rosel\",              \"description\": \"Der Kluge lernt aus allem und von jedem, der Normale aus seinen Erfahrungen und der Dumme wei\u00df alles besser.(Sokrates) parler.com/profile/roselS\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-22 15:51:13+00:00\",              \"location\": \"Dresden,Sachsen\",              \"followers\": 3610,              \"friends\": 3260,              \"tweets\": 99428,              \"liked_tweets\": 96754,              \"lists_member\": 17,              \"media_shared\": 6500       }}, {       \"id\": 1346800121787392000,       \"url\": \"https://twitter.com/PjotrWesselyiva/status/1346800121787392000\",       \"date\": \"2021-01-06 12:45:46+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/K54PEquJHz\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 399442490,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000319333938/f134464a893ba3c410059446f58b0be7_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"PjotrWesselyiva\",              \"name\": \"Pjotr Wesselyivanowi\",              \"description\": \"youtu.be/ymZ4gfgF_zM\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-10-27 14:14:41+00:00\",              \"location\": \"Traun\",              \"followers\": 20,              \"friends\": 47,              \"tweets\": 9676,              \"liked_tweets\": 298,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1589       }}, {       \"id\": 1346790238514012160,       \"url\": \"https://twitter.com/7Zappy/status/1346790238514012160\",       \"date\": \"2021-01-06 12:06:29+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/XTQCR6gSkr\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1247484430572232705,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1352918406996111360/3bGAWhTl_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1247484430572232705/1613425937\",              \"username\": \"7Zappy\",              \"name\": \"753Zappy\",              \"description\": \"GG Art. 5,Abs 1.... EINE ZENSUR FINDET NICHT STATT.Art. 20, Abs 4.... (Widerstand)Bay.Verfassung, Art. 18: Abberufung Landtag!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-07 11:20:58+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 572,              \"friends\": 904,              \"tweets\": 17103,              \"liked_tweets\": 13184,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 4329       }}, {       \"id\": 1346747832431214594,       \"url\": \"https://twitter.com/judith_heinz/status/1346747832431214594\",       \"date\": \"2021-01-06 09:17:59+00:00\",       \"text\": \"Impf-Aff\u00e4re in Polen aufgedeckt: Warschauer Universit\u00e4t illegaler Impfungen von Promis beschuldigt \u2014 RT DE https://t.co/uCq67YQ0Q7\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1247614029973028875,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1379898115935834115/6EowyW9z_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"judith_heinz\",              \"name\": \"Judith Heinz\",              \"description\": \"Wir reden immer alle von Gesicht zeigen und Transparenz..... That\u2018s me  \u201eWie soll ich wissen, was ich denke, bevor ich h\u00f6re, was ich sage (VTlerin)\u201c\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-07 19:55:52+00:00\",              \"location\": \"Siegen-Wittgenstein\",              \"followers\": 197,              \"friends\": 230,              \"tweets\": 29296,              \"liked_tweets\": 822,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 3665       }}, {       \"id\": 1346743104007794688,       \"url\": \"https://twitter.com/HolgerEwald1/status/1346743104007794688\",       \"date\": \"2021-01-06 08:59:11+00:00\",       \"text\": \"Impf-Aff\u00e4re in Polen aufgedeckt: Warschauer Universit\u00e4t illegaler Impfungen von Promis beschuldigt \u2014 RT DE https://t.co/vpVD5z6LPJ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2237588498,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/699565342062833665/4odtUfUY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2237588498/1455624271\",              \"username\": \"HolgerEwald1\",              \"name\": \"Holger Ewald\",              \"description\": \"Freier Berichterstatter und Journalist.Gegen Mobbing und Justizwillk\u00fcr,Psychiatrie. F\u00fcr Schutz von Schwerbehinderten und freie Meinungs\u00e4usserung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-09 12:43:04+00:00\",              \"location\": \"k\u00f6ln\",              \"followers\": 16424,              \"friends\": 15763,              \"tweets\": 277126,              \"liked_tweets\": 19602,              \"lists_member\": 87,              \"media_shared\": 502       }}, {       \"id\": 1346723026331721728,       \"url\": \"https://twitter.com/de_rt_com/status/1346723026331721728\",       \"date\": \"2021-01-06 07:39:25+00:00\",       \"text\": \"Impf-Aff\u00e4re in #Polen aufgedeckt: Warschauer Universit\u00e4t illegaler Impfungen von Promis beschuldigthttps://t.co/nVuX5vj4Gw\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 7,       \"likes\": 10,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2561586612,              \"url\": \"http://de.rt.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1333366209727897601/Uf12bYTS_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2561586612/1606734252\",              \"username\": \"de_rt_com\",              \"name\": \"RT DE\",              \"description\": \"RT DE: Kritisch bleibenFolgt uns auch auf den anderen Kan\u00e4len!t.me/rt_deinstagram.com/de_rt_comfacebook.com/rtdeyoutube.com/RTDE\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-06-11 15:54:00+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Germany\",              \"followers\": 48024,              \"friends\": 419,              \"tweets\": 87605,              \"liked_tweets\": 2449,              \"lists_member\": 591,              \"media_shared\": 31891       }}]"}