{"url": "https://www.journalistenwatch.com/2020/06/03/massenarbeitslosigkeit-zeitlupe-im/", "date": "2020-06-03T17:00:20+02:00", "source": "journalistenwatch.com", "label": "fake", "header": "Massenarbeitslosigkeit naht in Zeitlupe: Im Mai schon erheblich mehr Deutsche ohne Job", "article": "Zu den Auswirkungen der Corona-Krise mit Verz\u00f6gerungseffekt geh\u00f6ren neben dem zeitversetzten Zusammenbruch ganzer Wirtschaftszweige auch die katastrophalen Folgen f\u00fcr den Arbeitsmarkt. W\u00e4hrend bei den Deutschen ein Gef\u00fchl von Erleichterung dominiert, je mehr Normalit\u00e4t in den Alltag zur\u00fcckkehrt, vollzieht sich das Unheil fast unmerklich \u2013 und verbirgt sich vorerst noch hinter Statistiken.\nAber die haben es in sich: Die Zahl der Arbeitslosen in Deutschland steigt weiterhin deutlich an, und das trotz der weitgehenden R\u00fcckkehr zum wirtschaftlichen Normalbetrieb \u2013 eben weil sich die angerichteten Sch\u00e4den erst allm\u00e4hlich bemerkbar machen. Und \u201enoch\u201c sind die Zahlen moderat: Im Mai 2020 waren in der Bundesrepublik 2,813 Millionen Personen arbeitslos gemeldet \u2013 577.000 mehr als vor einem Jahr, doch das ist noch lange nicht das Ende der Fahnenstange.\nIn dem Ma\u00df, wie die Kurzarbeit zur\u00fcckgeht, schnellen nun die Erwerbslosenzahlen in die H\u00f6he. Deshalb sind es im Mai schon 169.000 Arbeitslose mehr als im April \u2013 obwohl da fast alles dicht war und das Land weitgehend ruhte. Die Arbeitslosenquote legte dabei um 0,3 Prozentpunkte auf 6,1 Prozent zu. \u201eDer Arbeitsmarkt ist wegen der Corona-Pandemie weiterhin stark unter Druck\u201c, sagte der Vorstandsvorsitzende der Bundesagentur, Detlef Scheele. Die Kurzarbeit habe das Niveau der Krise von 2009 deutlich \u00fcberschritten.\nSchon jetzt weitaus schlimmer als 2009\nScheele zufolge ist die Nachfrage der Betriebe nach neuen Mitarbeitern weiterhin r\u00fcckl\u00e4ufig, habe sich aber \u201eimmerhin gefangen\u201c, so der BA-Pr\u00e4sident weiter. Die Unterbesch\u00e4ftigung, die auch Personen in entlastenden arbeitsmarktpolitischen Ma\u00dfnahmen und in kurzfristiger Arbeitsunf\u00e4higkeit ber\u00fccksichtigt, stieg gegen\u00fcber dem Vormonat um 170.000.\nInsgesamt lag die Unterbesch\u00e4ftigung im Mai bei 3,573 Millionen Personen \u2013 beachtliche 383.000 mehr als vor einem Jahr. Die Nachfrage nach neuen Arbeitskr\u00e4ften ging infolge der Coronakrise massiv zur\u00fcck. Im f\u00fcnften Monat des Jahres waren 584.000 Arbeitsstellen bei der BA gemeldet, 208.000 weniger als vor einem Jahr. (DM)", "twitter-history": "[{       \"id\": 1268459326412390408,       \"url\": \"https://twitter.com/John74244709/status/1268459326412390408\",       \"date\": \"2020-06-04 08:27:24+00:00\",       \"text\": \"Massenarbeitslosigkeit naht in Zeitlupe: Im Mai schon erheblich mehr Deutsche ohne Job https://t.co/J8F3NXt6LN via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1104426382225010688,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"John74244709\",              \"name\": \"John\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-03-09 16:59:03+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 364,              \"friends\": 399,              \"tweets\": 89819,              \"liked_tweets\": 83382,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 200       }}, {       \"id\": 1268427741143105536,       \"url\": \"https://twitter.com/RoselS19/status/1268427741143105536\",       \"date\": \"2020-06-04 06:21:54+00:00\",       \"text\": \"\u203c\ufe0fW\u00e4hrend bei den Deutschen ein Gef\u00fchl von Erleichterung dominiert, je mehr Normalit\u00e4t in den Alltag zur\u00fcckkehrt, vollzieht sich das Unheil fast unmerklich \u2013 und verbirgt sich vorerst noch hinter Statistiken.https://t.co/KWuQDES4Pk via @jouwatch\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 8,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1131226011692077058,              \"url\": \"https://t.me/RoselsKanal\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1286342868420919297/iYtqoRdW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1131226011692077058/1574079788\",              \"username\": \"RoselS19\",              \"name\": \"Rosel\",              \"description\": \"Der Kluge lernt aus allem und von jedem, der Normale aus seinen Erfahrungen und der Dumme wei\u00df alles besser.(Sokrates) parler.com/profile/roselS\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-22 15:51:13+00:00\",              \"location\": \"Dresden,Sachsen\",              \"followers\": 3535,              \"friends\": 3199,              \"tweets\": 98556,              \"liked_tweets\": 95835,              \"lists_member\": 17,              \"media_shared\": 6355       }}, {       \"id\": 1268209239035699200,       \"url\": \"https://twitter.com/curandero_el/status/1268209239035699200\",       \"date\": \"2020-06-03 15:53:39+00:00\",       \"text\": \"Las pol\u00edticas de inmigraci\u00f3n en Alemania obedecen m\u00e1s al futuro reemplazo demogr\u00e1fico, que a una verdadera necesidad de mano de obra y adem\u00e1s sin cualificaci\u00f3n.El desempleo masivo se acerca a c\u00e1mara lenta con m\u00e1s alemanes sin trabajo en mayohttps://t.co/xbIq0pR1rL v\u00eda @jouwatch\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1012793994143727617,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1013441161426620417/_cn8F2Tu_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"curandero_el\",              \"name\": \"El Curandero\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-29 20:24:39+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 10138,              \"friends\": 10093,              \"tweets\": 75317,              \"liked_tweets\": 97716,              \"lists_member\": 14,              \"media_shared\": 6106       }}, {       \"id\": 1268206995393384448,       \"url\": \"https://twitter.com/BlickBreida/status/1268206995393384448\",       \"date\": \"2020-06-03 15:44:44+00:00\",       \"text\": \"Massenarbeitslosigkeit naht in Zeitlupe: Im Mai schon erheblich mehr Deutsche ohne Job https://t.co/J5nmUeoH6a via @jouwatch\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1083028187888709633,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1143056406968512513/OysFd6kx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1083028187888709633/1609945906\",              \"username\": \"BlickBreida\",              \"name\": \"Breida Blick\",              \"description\": \"You cannot force the truth on anyone. If you want to get close to her, you have to go to her yourself!#Denk_mal #MeinWortzumSonntag\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-01-09 15:50:16+00:00\",              \"location\": \"Berlin, unweit der Heimat\",              \"followers\": 1077,              \"friends\": 2210,              \"tweets\": 21389,              \"liked_tweets\": 34974,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 5304       }}, {       \"id\": 1268195966848512005,       \"url\": \"https://twitter.com/JrWidukind/status/1268195966848512005\",       \"date\": \"2020-06-03 15:00:55+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/2UNSm6uIaV\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1226885129961975815,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1226885875751161857/bcnXCDvM_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"JrWidukind\",              \"name\": \"Widukind jr.\",              \"description\": \"Wahrheitssucher\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-02-10 15:08:01+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 124,              \"friends\": 83,              \"tweets\": 31461,              \"liked_tweets\": 1575,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 8900       }}, {       \"id\": 1268195850477584386,       \"url\": \"https://twitter.com/jouwatch/status/1268195850477584386\",       \"date\": \"2020-06-03 15:00:27+00:00\",       \"text\": \"Massenarbeitslosigkeit naht in Zeitlupe: Im Mai schon erheblich mehr Deutsche ohnexa0Job https://t.co/eZ22irjULe\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 11,       \"likes\": 19,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://publicize.wp.com/ rel=nofollow>WordPress.com</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 496875603,              \"url\": \"http://www.journalistenwatch.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1212675765671776256/tX_N507S_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/496875603/1609511132\",              \"username\": \"jouwatch\",              \"name\": \"Journalistenwatch\",              \"description\": \"jouwatch - das Nachrichtenerg\u00e4nzungsmittel mit garantiert politischen Nebenwirkungen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-19 11:25:58+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 12064,              \"friends\": 552,              \"tweets\": 63193,              \"liked_tweets\": 4324,              \"lists_member\": 79,              \"media_shared\": 23618       }}]"}