{
     "url": "https://www.freiewelt.net/nachricht/alexander-mitsch-hoert-bei-der-werteunion-wu-auf-10084363/",
     "date": "2021-03-26",
     "source": "freiewelt.net",
     "label": "fake",
     "header": "Merkels Linkskurs macht weiteres Engagement unm\u00f6glich\nAlexander Mitsch h\u00f6rt bei der WerteUnion (WU) auf",
     "article": "\r\n    Alexander Mitsch war nicht nur Gr\u00fcnder des Vorl\u00e4ufers der WerteUnion (WU) im Jahr 2017, er ist auch deren Vorsitzender. Noch einmal f\u00fcr diese Position kandidieren wird er aber nicht. Merkels Linkskurs macht es ihm unm\u00f6glich, \u00bbsich weiter f\u00fcr die CDU zu engagieren.\u00ab\r\n  Die WerteUnion (WU) ist eine Baisbewegung der Union, sie vertritt laut Selbstverst\u00e4ndnis den konservativen Markenkern der CDU und CSU. Hervorgegangen ist die WU aus dem im M\u00e4rz 2017 gegr\u00fcndeten \u00bbFreiheitlich-konservativen Aufbruch in der Union\u00ab, kurz FKA. Gegr\u00fcndet wurde der FKA damals von Alexander Mitsch, der nach der Umbenennung zur WU zum Vorsitzenden gew\u00e4hlt wurde. Im Juni 2019 wurde Mitsch mit \u00fcberw\u00e4ltigender Mehrheit f\u00fcr weitere zwei Jahre zum Vorsitzenden der WU wiedergew\u00e4hlt. Doch jetzt hat Mitsch die Nase vom Linkskurs Merkels die Nase voll, er wird nach Ende seiner Amtszeit trotz bester Erfolgsaussichten nicht noch einmal kandidieren.\r\nSeinen Kandidaturverzicht begr\u00fcndet Mitsch in einem Brief an die Mitglieder der WU wie folgt: \u00bbNach dem jahrelangen, verheerenden Linkskurs der CDU mit dem Aufgaben wesentlicher christdemokratischer Positionen unter dem Vorsitz und der Kanzlerschaft von Frau Merkel hat sich die Partei in den letzten Monaten in einem be\u00e4ngstigenden Tempo weiter von ihren urspr\u00fcnglichen Positionen entfernt.\u00ab\r\nSeiner Entscheidung liegen vier Kernpunkte zugrunde: das Versagen bei der Begrenzung der Einwanderung, die Ann\u00e4herung an \u00bbDie Linke\u00ab, das Vernachl\u00e4ssigen der Freiheitsrechte in der Coronakrise und die mehrheitliche Zustimmung zur EU-Schuldenunion. \r\nAuf Twitter begr\u00fcndet Mitsch seine Entscheidung erg\u00e4nzend: \u00bbMit der heutigen Entscheidung der gro\u00dfen Mehrheit der #CDU #CSU f\u00fcr die europ\u00e4ische #Schuldenunion ist f\u00fcr mich die Grenze des Ertr\u00e4glichen \u00fcberschritten. Ich kann mich nicht mehr mit \u00dcberzeugung f\u00fcr diese Partei in der aktuellen Ausrichtung engagieren.\u00ab",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1375734354287206401,       \"url\": \"https://twitter.com/FrankWienand1/status/1375734354287206401\",       \"date\": \"2021-03-27 09:00:04+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/1bomPWlGMH\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1278984544851562496,              \"url\": \"http://reitschuster.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1279365180049293313/g6LoT9-W_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1278984544851562496/1596840488\",              \"username\": \"FrankWienand1\",              \"name\": \"Frank Wienand\",              \"description\": \"Niemand hat das Recht in ein fremdes Land einzuwandern und sich sein Leben von der dort lebenden Bev\u00f6lkerung finanzieren zu lassen !\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-07-03 09:31:10+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 676,              \"friends\": 1183,              \"tweets\": 40711,              \"liked_tweets\": 31764,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1586       }}, {       \"id\": 1375486840946323456,       \"url\": \"https://twitter.com/WirtPol/status/1375486840946323456\",       \"date\": \"2021-03-26 16:36:32+00:00\",       \"text\": \"Alexander Mitsch h\u00f6rt bei der WerteUnion (WU) auf: Alexander Mitsch war nicht nur Gr\u00fcnder des Vorl\u00e4ufers der WerteUnion (WU) im Jahr 2017, er ist auch... https://t.co/3YdiBzHiZE #Nachrichten FREIE WELT https://t.co/AUVQJcRodS\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://dlvrit.com/ rel=nofollow>dlvr.it</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1332668811976323074,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1351477230183084040/UjKeDumZ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1332668811976323074/1610562192\",              \"username\": \"WirtPol\",              \"name\": \"Wirtschaft & Politik\",              \"description\": \"Es wird Zeit\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-11-28 12:53:15+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 266,              \"friends\": 179,              \"tweets\": 13013,              \"liked_tweets\": 2961,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 6660       }}, {       \"id\": 1375387091597672453,       \"url\": \"https://twitter.com/HolgerEwald1/status/1375387091597672453\",       \"date\": \"2021-03-26 10:00:10+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/m49U5AV5DO\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2237588498,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/699565342062833665/4odtUfUY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2237588498/1455624271\",              \"username\": \"HolgerEwald1\",              \"name\": \"Holger Ewald\",              \"description\": \"Freier Berichterstatter und Journalist.Gegen Mobbing und Justizwillk\u00fcr,Psychiatrie. F\u00fcr Schutz von Schwerbehinderten und freie Meinungs\u00e4usserung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-09 12:43:04+00:00\",              \"location\": \"k\u00f6ln\",              \"followers\": 16455,              \"friends\": 15845,              \"tweets\": 280835,              \"liked_tweets\": 19579,              \"lists_member\": 86,              \"media_shared\": 502       }}]"
}