{"url": "https://www.freiewelt.net/nachricht/union-spd-gruene-und-fdp-segnen-750-milliarden-euro-aufbaufonds-der-eu-ab-10084352/", "date": "2021-03-26", "source": "freiewelt.net", "label": "fake", "header": "Abstimmung im Bundestag: Steuerzahler m\u00fcssen f\u00fcr Corona-Schaden aufkommen\nUnion, SPD, Gr\u00fcne und FDP segnen 750 Milliarden Euro Aufbaufonds der EU ab", "article": "\r\n    Mit den Stimmen der Union, SPD, Gr\u00fcne und FDP hat der Bundestag die gemeinsame Schuldenaufnahme in der EU f\u00fcr den Corona-Wiederaufbaufonds gebilligt. Den europ\u00e4ischen Steuerzahlern kostet dies 750 Milliarden Euro. Deutschland zahlt am meisten. Scholz stimmt die B\u00fcrger bereits auf h\u00f6here Steuern ein.\r\n   Mit den Stimmen der Union, SPD, Gr\u00fcne und FDP hat der Bundestag die gemeinsame Schuldenaufnahme in der EU f\u00fcr den Corona-Wiederaufbaufonds gebilligt. Auf diese Weise soll der EU-Kommission erlaubt werden, erstmals im gro\u00dfen Stil Corona-Schulden aufzunehmen.  Den europ\u00e4ischen Steuerzahlern kostet dies 750 Milliarden Euro. Deutschland zahlt am meisten. \r\nDas Geld solle aufgebracht werden, um den Schaden auszugleichen, den die Lockdowns und Corona-Ma\u00dfnahmen hinterlassen haben. Denn gro\u00dfe Teile der europ\u00e4ischen Wirtschaft sind durch die Sperrungen und Schlie\u00dfungen massiv gesch\u00e4digt worden, tausende Unternehmen bereits pleite. Damit wird jedem B\u00fcrger klar, in welchen Dimensionen der Wirtschaft und Gesellschaft Schaden zugef\u00fcgt worden ist.\r\nAufkommen f\u00fcr diesen Schaden m\u00fcssen die Steuerzahler. Die R\u00fcckzahlung kann Jahre, vielleicht Jahrzehnte dauern.\r\nBundesfinanzminister Olaf Scholz stimmt die B\u00fcrger bereits auf h\u00f6here Steuern ein, wie die FAZ berichtete.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1375455389953626117,       \"url\": \"https://twitter.com/WirtPol/status/1375455389953626117\",       \"date\": \"2021-03-26 14:31:34+00:00\",       \"text\": \"Union, SPD, Gr\u00fcne und FDP segnen 750 Milliarden Euro Aufbaufonds der EU ab: Mit den Stimmen der Union, SPD, Gr\u00fcne und FDP hat der Bundestag die gemeinsame Schuldenaufnahme in... https://t.co/4XnQsyIWVL #Nachrichten FREIE WELT https://t.co/VgfbfgMgAB\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://dlvrit.com/ rel=nofollow>dlvr.it</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1332668811976323074,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1351477230183084040/UjKeDumZ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1332668811976323074/1610562192\",              \"username\": \"WirtPol\",              \"name\": \"Wirtschaft & Politik\",              \"description\": \"Es wird Zeit\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-11-28 12:53:15+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 266,              \"friends\": 179,              \"tweets\": 13013,              \"liked_tweets\": 2961,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 6660       }}, {       \"id\": 1375419565480480769,       \"url\": \"https://twitter.com/John74244709/status/1375419565480480769\",       \"date\": \"2021-03-26 12:09:13+00:00\",       \"text\": \"Union, SPD, Gr\u00fcne und FDP segnen 750 Milliarden Euro Aufbaufonds der EU ab https://t.co/ttXp2Io4T7\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1104426382225010688,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"John74244709\",              \"name\": \"John\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-03-09 16:59:03+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 378,              \"friends\": 416,              \"tweets\": 94649,              \"liked_tweets\": 87621,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 205       }}, {       \"id\": 1375377151764094979,       \"url\": \"https://twitter.com/martinbiermann1/status/1375377151764094979\",       \"date\": \"2021-03-26 09:20:40+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/LmOcQm7WUP\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4708348948,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1091408242289332224/5GFDd69l_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"martinbiermann1\",              \"name\": \"Martin Biermann\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-01-04 20:58:53+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 292,              \"friends\": 1595,              \"tweets\": 24756,              \"liked_tweets\": 3628,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 9687       }}, {       \"id\": 1375365589645021184,       \"url\": \"https://twitter.com/kcharlyken/status/1375365589645021184\",       \"date\": \"2021-03-26 08:34:44+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/JSuUEfSkLW\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2932791191,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/546086215745695745/U5hbJ-ak_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2932791191/1419034540\",              \"username\": \"kcharlyken\",              \"name\": \"Karlheinz Grawe\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-12-19 23:28:05+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 358,              \"friends\": 520,              \"tweets\": 35688,              \"liked_tweets\": 15936,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 950       }}, {       \"id\": 1375352576418406402,       \"url\": \"https://twitter.com/HolgerEwald1/status/1375352576418406402\",       \"date\": \"2021-03-26 07:43:01+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/u4Uljvv9ZB\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2237588498,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/699565342062833665/4odtUfUY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2237588498/1455624271\",              \"username\": \"HolgerEwald1\",              \"name\": \"Holger Ewald\",              \"description\": \"Freier Berichterstatter und Journalist.Gegen Mobbing und Justizwillk\u00fcr,Psychiatrie. F\u00fcr Schutz von Schwerbehinderten und freie Meinungs\u00e4usserung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-09 12:43:04+00:00\",              \"location\": \"k\u00f6ln\",              \"followers\": 16455,              \"friends\": 15845,              \"tweets\": 280835,              \"liked_tweets\": 19579,              \"lists_member\": 86,              \"media_shared\": 502       }}]"}