{"url": "https://www.freiewelt.net/nachricht/universitaet-nimmt-abtreibungskritischen-professor-in-schutz-10084096/", "date": "2021-03-03", "source": "freiewelt.net", "label": "fake", "header": "Sieg f\u00fcr die Meinungsfreiheit\nUniversit\u00e4t nimmt abtreibungskritischen Professor in Schutz", "article": "\r\n    Der Arzt Professor Dr. Paul Cullen ist erkl\u00e4rter Lebenssch\u00fctzer \u2013 und f\u00fcr Linke ein Feindbild. Mit einer Rufmord-Kampagne versuchten der AStA und einige Mediziner, Cullen von seiner Professur zu verdr\u00e4ngen. Jetzt stellte sich die Leitung der Uni M\u00fcnster hinter ihren Professor.\r\n  Als Vorsitzender der abtreibungskritischen Vereinigung \u00bb\u00c4rzte f\u00fcr das Leben\u00ab ist der Mediziner und Lebenssch\u00fctzer Paul Cullen Angriffe aus dem linken Spektrum zwar gew\u00f6hnt. Doch nichts d\u00fcrfte Paul Cullen auf die Mobbing-Kampagne vorbereitet haben, die die Studentenvertretung AStA und das Netzwerk \u00bbKritische Mediziner*innen\u00ab vor einigen Wochen starteten mit dem Ziel, Cullen von seiner Position als au\u00dferplanm\u00e4\u00dfiger Professor an der Westf\u00e4lischen Wilhelms-Universit\u00e4t (WWU) zu verdr\u00e4ngen.  \nIn einer Stellungnahme warf der AStA Cullen vor, mit seinen Positionen eine \u00bbunwissenschaftliche, antifeministische und antisemitische\u00ab Meinung zu vertreten. Auch die Kritik Paul Cullens, der als Leiter des MVZ-Labors f\u00fcr die Corona-Testungen in der Region verantwortlich ist, stie\u00df auf harsche Reaktionen seitens der Studentenvertretung. Der Arzt spreche von \u00bbMassenimpfungspflicht\u00ab und sch\u00fcre mit seiner unberechtigten Warnung vor gesundheitlichen Sch\u00e4den Angst vor der Impfung, hei\u00dft es in der AStA-Stellungnahme.\nDie vernichtende Kritik der Linken an den irischst\u00e4mmigen Arzt Paul Cullen weist die Medizinische Fakult\u00e4t der Uni M\u00fcnster jedoch von sich. \u00dcber die Argumentationsweise von Prof. Cullen k\u00f6nne man streiten, lautet es in der \u00f6ffentlichen Antwort der Universit\u00e4t zur Causa. Jedoch: \u00bbDas von der Rechtsordnung vorgesehene Mittel der Reaktion auf kontroverse Meinungen ist das des gesellschaftlichen Diskurses und des Streits der Meinungen und nicht die rechtliche Sanktion.\u00ab  \nUnd weiter: \u00bb Die Meinungs\u00e4u\u00dferungsfreiheit ist konstitutiv f\u00fcr eine freiheitlich-demokratische Grundordnung und es verbietet sich, bei der Bestimmung ihres Schutzbereichs nach \u201eguten\u201c und \u201eschlechten\u201c Meinungen oder ausgewogenen und unausgewogenen Begr\u00fcndungen zu differenzieren.\u00ab Vor diesem Hintergrund komme die Aberkennung der Bezeichnung \u00bbAu\u00dferplanm\u00e4\u00dfiger Professor\u00ab nicht in Betracht.  \nPaul Cullen begr\u00fc\u00dfte die Entscheidung der Uni M\u00fcnster. Gegen\u00fcber der Westf\u00e4lischen Zeitung \u00e4u\u00dferte er: \u00bbVielfalt, Offenheit, Meinungsfreiheit, freiheitlich-demokratische Grundordnung. Ich freue mich sehr, dass die medizinische Fakult\u00e4t diese Prinzipien heranzieht, um der Forderung des AStA nach meiner Entlassung und damit der an Universit\u00e4ten grassierenden Cancel Culture klar zu widersprechen.\u00ab\nEin Gastbeitrag der Initiative Familien-Schutz", "twitter-history": "[{       \"id\": 1367036182832513024,       \"url\": \"https://twitter.com/HolgerEwald1/status/1367036182832513024\",       \"date\": \"2021-03-03 08:56:38+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/xU6GCwSjP1\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2237588498,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/699565342062833665/4odtUfUY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2237588498/1455624271\",              \"username\": \"HolgerEwald1\",              \"name\": \"Holger Ewald\",              \"description\": \"Freier Berichterstatter und Journalist.Gegen Mobbing und Justizwillk\u00fcr,Psychiatrie. F\u00fcr Schutz von Schwerbehinderten und freie Meinungs\u00e4usserung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-09 12:43:04+00:00\",              \"location\": \"k\u00f6ln\",              \"followers\": 16455,              \"friends\": 15845,              \"tweets\": 280835,              \"liked_tweets\": 19579,              \"lists_member\": 86,              \"media_shared\": 502       }}]"}