{
     "url": "https://www.freiewelt.net/nachricht/soeder-verbreitet-merkel-lockdown-durchhalteparolen-keine-oeffnungen-in-sicht-10083984/",
     "date": "2021-02-22",
     "source": "freiewelt.net",
     "label": "fake",
     "header": "Trotz scharfer Kritik aus Wirtschaft und Kommunalpolitik\nS\u00f6der verbreitet Merkel-Lockdown-Durchhalteparolen: Keine \u00d6ffnungen in Sicht!",
     "article": "\r\n    \u00bbS\u00f6ders Beschwichtigungsphrasen sind ein blanker Hohn gegen\u00fcber den Unternehmen, die derzeit um ihre Existenz k\u00e4mpfen.\u00ab\r\n  Am letzten Freitag hat Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der mit bayerischen Landr\u00e4ten und Oberb\u00fcrgermeistern in einer Videokonferenz \u00fcber die derzeitige Corona-Lage und die aktuellen Ma\u00dfnahmen der Staatsregierung diskutiert. Zugeschaltet waren auch Bundeskanzlerin Angela Merkel und Gesundheitsminister Jens Spahn. Trotz der Forderungen zahlreicher CSU-Kommunalpolitiker nach \u00d6ffnungsperspektiven im Vorfeld der Konferenz sprach S\u00f6der von einer \u00bbgro\u00dfen Grund\u00fcbereinstimmung\u00ab. Konkrete \u00d6ffnungsschritte, wie sie von der Wirtschaft sowie von weiten Teilen der Bev\u00f6lkerung dringend gew\u00fcnscht werden, nannte er jedoch nicht.Die Vorsitzende der AfD-Fraktion im Bayerischen Landtag, Katrin Ebner-Steiner, kommentiert dies in einer Presseerkl\u00e4rung der AfD wie folgt:\u00bbS\u00f6ders Beschwichtigungsphrasen sind ein blanker Hohn gegen\u00fcber den Unternehmen, die derzeit um ihre Existenz k\u00e4mpfen. Hunderttausende Menschen in Bayern sind von Arbeitslosigkeit und Insolvenz bedroht, und von S\u00f6der kommt nichts als leere Floskeln und inhaltslose Versprechungen. Man wolle sich bis zur n\u00e4chsten Ministerpr\u00e4sidentenkonferenz \u201adie Lage anschauen\u2018. Dann k\u00f6nne man \u00fcber eine \u201aintelligente \u00d6ffnungsmatrix\u2018 nachdenken. Einen \u201astarren Stufenplan\u2018 brauche man dabei nicht. Weder f\u00fcr die Schulen noch f\u00fcr Gastronomie und Handel stellte S\u00f6der irgendwelche konkreten Perspektiven in Aussicht. Besonders skandal\u00f6s sind seine \u00c4u\u00dferungen zum Einzelhandel: W\u00e4hrend dieser allm\u00e4hlich stirbt und die Innenst\u00e4dte ver\u00f6den, sagt S\u00f6der, dass deren 'Qualit\u00e4t' ja nicht nur vom Handel abh\u00e4nge. \u00dcber den Charme mancher von gro\u00dfen Kaufh\u00e4usern gepr\u00e4gter Stra\u00dfen k\u00f6nne man streiten. Hei\u00dft das also, dass auch die Arbeitspl\u00e4tze dort verzichtbar sind?Anstatt auf die Sorgen der Menschen und die berechtigte Kritik aus der Wirtschaft einzugehen, war S\u00f6der bem\u00fcht, eine harmonische Stimmung herbeizureden und bediente weiterhin das \u2013 wissenschaftlich nicht fundierte \u2013 Angst-Narrativ von den bedrohlichen Mutationen, mit denen die Bev\u00f6lkerung fortw\u00e4hrend in Angst versetzt werden soll. Die bayerischen Landr\u00e4te und Oberb\u00fcrgermeister, die vor dem Gespr\u00e4ch angesichts der niedrigen Infektionszahlen endlich schnelle Lockerungen verlangt haben, werden von S\u00f6ders Durchhalteparolen bitter entt\u00e4uscht sein. Und f\u00fcr die Bev\u00f6lkerung ist S\u00f6ders \u201aWeiter so\u2018 eine Katastrophe. S\u00f6der will den Lockdown noch so lange wie irgend m\u00f6glich ausdehnen.Ich fordere den Ministerpr\u00e4sidenten auf, Bayern endlich wieder in die Freiheit zu entlassen und alle willk\u00fcrlichen Beschr\u00e4nkungen aufzuheben! Unsere Wirtschaft darf nicht l\u00e4nger abgew\u00fcrgt werden.\u00ab",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1364593475593846788,       \"url\": \"https://twitter.com/widder1204/status/1364593475593846788\",       \"date\": \"2021-02-24 15:10:12+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/IBk8HwRTc3\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 876114218,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1223898752035053569/mIz5hd4n_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/876114218/1450779287\",              \"username\": \"widder1204\",              \"name\": \"Peter Jo\",              \"description\": \"Diplomp\u00e4dagoge; Diplompsychologe; Sachverst\u00e4ndiger f. P\u00e4dagogik, Psychologie u. Psychiatrie; Exam. Pflegefachkraft; Fachreferent Personalentwicklung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-10-12 17:59:37+00:00\",              \"location\": \"Baden-W\u00fcrttemberg, Deutschland\",              \"followers\": 313,              \"friends\": 637,              \"tweets\": 36679,              \"liked_tweets\": 522,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 7344       }}, {       \"id\": 1364301177224122369,       \"url\": \"https://twitter.com/hinkelek/status/1364301177224122369\",       \"date\": \"2021-02-23 19:48:42+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/acwjCsnac5\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 70638334,              \"url\": \"http://www.heinz-hinkel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1100846097/Heinz2._normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"hinkelek\",              \"name\": \"Heinz Hinkel\",              \"description\": \"Findet Ihr alles auf meinen Internetseiten.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-09-01 09:15:07+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 53,              \"friends\": 19,              \"tweets\": 10132,              \"liked_tweets\": 5,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 833       }}, {       \"id\": 1364281321451909121,       \"url\": \"https://twitter.com/juwel24/status/1364281321451909121\",       \"date\": \"2021-02-23 18:29:48+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/nhQQGjHS6p\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 80875932,              \"url\": \"http://juergenwirtz.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/692262466/jwr1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"juwel24\",              \"name\": \"Juergen Wirtz\",              \"description\": \"Als wertkonservativ / naturkonservativ / sozialdemokratisch gepr\u00e4gter und patriotischer Mensch gibt es hierzu Tweets und auch zum Thema Geldverdienen (MLM)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-10-08 15:44:11+00:00\",              \"location\": \"Hannover - Isernhagen\",              \"followers\": 1095,              \"friends\": 2302,              \"tweets\": 20725,              \"liked_tweets\": 7716,              \"lists_member\": 26,              \"media_shared\": 1858       }}, {       \"id\": 1363875078723698690,       \"url\": \"https://twitter.com/WirtPol/status/1363875078723698690\",       \"date\": \"2021-02-22 15:35:32+00:00\",       \"text\": \"S\u00f6der verbreitet Merkel-Lockdown-Durchhalteparolen: Keine \u00d6ffnungen in Sicht!: \u00bbS\u00f6ders Beschwichtigungsphrasen sind ein blanker Hohn gegen\u00fcber den Unternehmen, die derzeit um... https://t.co/n53lE4jjYZ #Nachrichten FREIE WELT https://t.co/Wb9LGHsbsb\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://dlvrit.com/ rel=nofollow>dlvr.it</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1332668811976323074,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1351477230183084040/UjKeDumZ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1332668811976323074/1610562192\",              \"username\": \"WirtPol\",              \"name\": \"Wirtschaft & Politik\",              \"description\": \"Es wird Zeit\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-11-28 12:53:15+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 266,              \"friends\": 179,              \"tweets\": 13013,              \"liked_tweets\": 2961,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 6660       }}, {       \"id\": 1363781500098015232,       \"url\": \"https://twitter.com/HolgerEwald1/status/1363781500098015232\",       \"date\": \"2021-02-22 09:23:42+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/jEX4IqKqlk\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2237588498,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/699565342062833665/4odtUfUY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2237588498/1455624271\",              \"username\": \"HolgerEwald1\",              \"name\": \"Holger Ewald\",              \"description\": \"Freier Berichterstatter und Journalist.Gegen Mobbing und Justizwillk\u00fcr,Psychiatrie. F\u00fcr Schutz von Schwerbehinderten und freie Meinungs\u00e4usserung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-09 12:43:04+00:00\",              \"location\": \"k\u00f6ln\",              \"followers\": 16455,              \"friends\": 15845,              \"tweets\": 280835,              \"liked_tweets\": 19579,              \"lists_member\": 86,              \"media_shared\": 502       }}]"
}