{"url": "https://www.freiewelt.net/nachricht/impfungen-mehr-als-die-haelfte-des-medizinischen-personals-erscheint-nicht-zum-termin-10083925/", "date": "2021-02-16", "source": "freiewelt.net", "label": "fake", "header": "Saarland will medizinisches Personal impfen \nImpfungen: Mehr als die H\u00e4lfte des medizinischen Personals erscheint nicht zum Termin", "article": "\r\n    \u00dcber als die H\u00e4lfte des zur Impfung geladenen medizinischen Personals ist im Saarland nicht zum Termin erschienen.\r\n  Eigentlich sollte man annehmen, dass gerade medizinisches Personal, das mit Corona-Infizierten in Kontakt kommen k\u00f6nnte, froh ist, endlich geimpft zu werden. Nicht so im Saarland. Dort wird momentan das Vakzin des Herstellers Astrazeneca an die Mitarbeiter medizinischer Bereich verimpft.  \r\nDoch von den 200 eingeladenen Personen erschienen 54 Prozent nicht zum Termin. Sie haben den Termin nicht einmal abgesagt. Wie hoch der Prozentsatz ist, wenn alle hinzugerechnet werden, sie abgesagt haben, ist nicht bekannt.  \r\nSaarlands Gesundheitsministerin Monika Bachmann, CDU, hatte auch gleich eine einfache Erkl\u00e4rung parat: Der Impfstoff erreicht nur einen Wirkungsgrad von 70 Prozent. Mit anderen Worten: Fast jeder Dritte k\u00f6nnte krank werden, selbst wenn er sich dem Risiko einer Impfung ausgesetzt hat. Ein Wunder, dass die Zahl der Verweigerer nicht h\u00f6her ist.  \r\nDie Ministerin ficht das nicht an. Sie sagte, \u00bbdass das kein Wunschkonzert ist\u00ab, und betonte, dass \u00bballe Impfstoffe zugelassen und gut sind\u00ab. An das Personal gerichtet sprach sie davon, es sei \u00bbnicht solidarisch\u00ab, wenn die Angemeldeten nicht erschienen. Wie solidarisch es ist, wenn Politiker anderen die Einnahmem\u00f6glichkeiten nehmen und sich selber nicht impfen lassen, wurde Bachmann nicht gefragt.  \r\nDie Reaktionen des Personals sind sehr viel eher damit begr\u00fcndet, dass es eine Empfehlung gibt, Patienten, die \u00e4lter sind als 65 Jahre, nicht mit dem Impfstoff von Astrazeneca zu impfen. Bachmann versuchte das Personal zu beruhigen, indem sie sagte, die Empfehlung habe ausschlie\u00dflich mit einer nicht ausreichend gro\u00dfen Datengrundlage zu tun.  \r\nF\u00fcr den Rest der Bev\u00f6lkerung ist die Reaktion des Fachpersonals eine klare Ansage: Seid vorsichtig mit der Impfung. Daher steht zu vermuten, dass die Zahl der Verweigerer dort \u00e4hnlich hoch werden wird. Vielleicht sollte die Politik sich \u00fcberlegen, ob sie nicht eine Vorreiterrolle spielen sollten: Alle Abgeordneten und Politiker, die den Merkel-Lockdown und das fl\u00e4chendeckende Impfen mit nicht ausreichend getesteten Impfstoffen guthei\u00dfen, lassen sich umgehend impfen. Das w\u00e4re sicher solidarisch und mutig w\u00e4re es auch.  ", "twitter-history": "[{       \"id\": 1363220171847000072,       \"url\": \"https://twitter.com/pleitier/status/1363220171847000072\",       \"date\": \"2021-02-20 20:13:11+00:00\",       \"text\": \"Impfungen: Mehr als die H\u00e4lfte des medizinischen Personals erscheint nicht zum Termin https://t.co/lyGHQJ1JMB\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 116413850,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1171509270887596034/lBqoTpsU_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/116413850/1617998552\",              \"username\": \"pleitier\",              \"name\": \"En Effet \ud83c\udde9\ud83c\uddea\",              \"description\": \"Liste=BLOCK\u2757\ufe0f\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-02-22 10:45:50+00:00\",              \"location\": \"Gro\u00dfherzogtum Baden\",              \"followers\": 770,              \"friends\": 1124,              \"tweets\": 23420,              \"liked_tweets\": 27711,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 1581       }}, {       \"id\": 1361802664921735168,       \"url\": \"https://twitter.com/cornelia_cagol/status/1361802664921735168\",       \"date\": \"2021-02-16 22:20:31+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/x6xPqWQwgT\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 801172670410735616,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/864754748993490944/37aBNKXW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/801172670410735616/1491683795\",              \"username\": \"cornelia_cagol\",              \"name\": \"CONNY CAGOL\",              \"description\": \"In M\u00fcnchen geboren, dort wundersch\u00f6ne Jahre erlebt. Dann in Stuttgart viele interessante nette Jahre erleben d\u00fcrfen und wieder zur\u00fcck in die Heimat! Bild: Cagol\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-11-22 21:17:04+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 1691,              \"friends\": 2672,              \"tweets\": 81708,              \"liked_tweets\": 47092,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 16246       }}, {       \"id\": 1361713162140196866,       \"url\": \"https://twitter.com/GerhardRichte16/status/1361713162140196866\",       \"date\": \"2021-02-16 16:24:51+00:00\",       \"text\": \"Saarland will medizinisches Personal impfen  https://t.co/97g0foNhPf\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1305399270862979072,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1305413954185895936/5or2eaBv_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1305399270862979072/1600069944\",              \"username\": \"GerhardRichte16\",              \"name\": \"Gerhard Richter\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-09-14 06:53:59+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 77,              \"friends\": 633,              \"tweets\": 8304,              \"liked_tweets\": 73,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 992       }}, {       \"id\": 1361711319922184198,       \"url\": \"https://twitter.com/R1chtungsweiser/status/1361711319922184198\",       \"date\": \"2021-02-16 16:17:32+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/RfmilEVuXiNicht so im Saarland. Dort wird momentan das Vakzin des Herstellers Astrazeneca an die Mitarbeiter medizinischer Bereich verimpft.Doch von den 200 eingeladenen Personen erschienen 54 Prozent nicht zum Termin. Sie haben den Termin nicht einmal abgesagt\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4885502218,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1282303581266284544/cUy6u00D_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4885502218/1541423218\",              \"username\": \"R1chtungsweiser\",              \"name\": \"Richtungsweiser\",              \"description\": \"Der Islam ist eine totalit\u00e4re Ideologie und hat in Europa nichts verloren. Stoppt die Islamisierung unserer Heimat. Selber denken, Meinungen hinterfragen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-02-07 18:29:50+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1487,              \"friends\": 237,              \"tweets\": 80381,              \"liked_tweets\": 23425,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 2807       }}, {       \"id\": 1361649271142043649,       \"url\": \"https://twitter.com/kcharlyken/status/1361649271142043649\",       \"date\": \"2021-02-16 12:10:59+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/rdj3bcHC5D\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2932791191,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/546086215745695745/U5hbJ-ak_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2932791191/1419034540\",              \"username\": \"kcharlyken\",              \"name\": \"Karlheinz Grawe\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-12-19 23:28:05+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 358,              \"friends\": 520,              \"tweets\": 35688,              \"liked_tweets\": 15936,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 950       }}, {       \"id\": 1361630887444643840,       \"url\": \"https://twitter.com/GrabhornKevin/status/1361630887444643840\",       \"date\": \"2021-02-16 10:57:56+00:00\",       \"text\": \"Saarland will medizinisches Personal impfen    https://t.co/NhW7DuyIUt\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1259489407750623232,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1259501719932846082/gUeY2_x3_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1259489407750623232/1589123731\",              \"username\": \"GrabhornKevin\",              \"name\": \"Kevin Grabhorn\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-10 14:25:45+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 153,              \"friends\": 775,              \"tweets\": 12038,              \"liked_tweets\": 126,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 1493       }}, {       \"id\": 1361623916100354050,       \"url\": \"https://twitter.com/HolgerEwald1/status/1361623916100354050\",       \"date\": \"2021-02-16 10:30:14+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/o2lUfm5SGw\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2237588498,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/699565342062833665/4odtUfUY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2237588498/1455624271\",              \"username\": \"HolgerEwald1\",              \"name\": \"Holger Ewald\",              \"description\": \"Freier Berichterstatter und Journalist.Gegen Mobbing und Justizwillk\u00fcr,Psychiatrie. F\u00fcr Schutz von Schwerbehinderten und freie Meinungs\u00e4usserung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-09 12:43:04+00:00\",              \"location\": \"k\u00f6ln\",              \"followers\": 16455,              \"friends\": 15845,              \"tweets\": 280835,              \"liked_tweets\": 19579,              \"lists_member\": 86,              \"media_shared\": 502       }}]"}