{
     "url": "https://www.freiewelt.net/nachricht/baden-wuerttemberg-verwaltungsgerichtshof-kippt-ausgangssperre-10083842/",
     "date": "2021-02-09",
     "source": "freiewelt.net",
     "label": "fake",
     "header": "Eilantrag gegen Corona-Ma\u00dfnahme erfolgreich\nBaden-W\u00fcrttemberg: Verwaltungsgerichtshof kippt Ausgangssperre",
     "article": "\r\n    Immer h\u00e4ufiger werden Gerichte zur letzten Verteidigungslinie der B\u00fcrger, vor den \u00dcbergriffen der Politik.\r\n  Immer h\u00e4ufiger werden Gerichte zur letzten Verteidigungslinie der Grundrechte. Diesmal ist es der Verwaltungsgerichtshof in Baden-W\u00fcrttemberg, der eine Ma\u00dfnahme der Landesregierung kassierte. Sie hatte unter dem Gr\u00fcnen Winfried Kretschmann eine n\u00e4chtliche Ausgangssperre verh\u00e4ngt. Dagegen hatte sich eine Frau vor Gericht gewehrt. Und sie erhielt Recht.  \r\nDie entsprechende Corona-Verordnung wird damit sofort au\u00dfer Kraft gesetzt. Die Ausgangssperre von 20 bis 5 Uhr ist hinf\u00e4llig.  \r\nDer 1. Senat des Verwaltungsgerichtshofs begr\u00fcndete sein Urteil damit, dass die Landesregelung die gesetzlichen Voraussetzungen nicht mehr erf\u00fcllt habe. Ausgangsbeschr\u00e4nkungen sind nach dem sogenannten Infektionsschutzgesetz nur zul\u00e4ssig, wenn es ohne sie zu Nachteilen in der Pandemiebek\u00e4mpfung k\u00e4me und sich eine wesentlichen Verschlechterung des Infektionsgeschehens erg\u00e4be. Das sei nicht der Fall.  \r\nFerner habe es die Landesregierung vers\u00e4umt, eine differenzierte, am regionalen Infektionsgeschehen orientierte Regelung in Betracht zu ziehen. Noch bis Mitte Januar w\u00e4re das anders gewesen. Offenbar hat die Gr\u00fcn-Schwarze Landesregierung in ihrem Verlangen nach totaler Kontrolle den Bogen \u00fcberspannt.  \r\nDie Landesregierung kommentierte ihre Niederlage frech mit einem: \u00bbJetzt haben wir juristische Klarheit.\u00ab Ja, eine Regierungssprecher erg\u00e4nzte: \u00bbAuch wir hatten schon \u00fcberlegt, die landesweite Regelung aufzuheben und eine regionale Regelung daraus zu machen\u00ab. Dabei hatte der Ministerpr\u00e4sident und Ex-Kommunist Winfried Kretschmann, heute die Gr\u00fcnen, seine Ausgangssperre noch vor einer Woche als sehr effektiv gelobt. \r\nInnerhalb von 7 Tagen von der effektiven Ma\u00dfnahme in den rechtsfreien Raum \u2013 im Deutschland der Corona-Ma\u00dfnahmen ist alles drin. Aber zum Gl\u00fcck gibt es Gerichte und B\u00fcrger, die dort um Hilfe ersuchen und auch erhalten.   ",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1361945862151294979,       \"url\": \"https://twitter.com/widder1204/status/1361945862151294979\",       \"date\": \"2021-02-17 07:49:31+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/DHFTd758QH\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 876114218,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1223898752035053569/mIz5hd4n_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/876114218/1450779287\",              \"username\": \"widder1204\",              \"name\": \"Peter Jo\",              \"description\": \"Diplomp\u00e4dagoge; Diplompsychologe; Sachverst\u00e4ndiger f. P\u00e4dagogik, Psychologie u. Psychiatrie; Exam. Pflegefachkraft; Fachreferent Personalentwicklung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-10-12 17:59:37+00:00\",              \"location\": \"Baden-W\u00fcrttemberg, Deutschland\",              \"followers\": 313,              \"friends\": 637,              \"tweets\": 36679,              \"liked_tweets\": 522,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 7344       }}, {       \"id\": 1359061999309762562,       \"url\": \"https://twitter.com/John74244709/status/1359061999309762562\",       \"date\": \"2021-02-09 08:50:05+00:00\",       \"text\": \"Baden-W\u00fcrttemberg: Verwaltungsgerichtshof kippt Ausgangssperre https://t.co/XrRt4iHiRV\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1104426382225010688,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"John74244709\",              \"name\": \"John\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-03-09 16:59:03+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 378,              \"friends\": 416,              \"tweets\": 94651,              \"liked_tweets\": 87622,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 205       }}, {       \"id\": 1359059876476030976,       \"url\": \"https://twitter.com/kcharlyken/status/1359059876476030976\",       \"date\": \"2021-02-09 08:41:39+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/mQ8WyDdQ1b\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2932791191,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/546086215745695745/U5hbJ-ak_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2932791191/1419034540\",              \"username\": \"kcharlyken\",              \"name\": \"Karlheinz Grawe\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-12-19 23:28:05+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 358,              \"friends\": 520,              \"tweets\": 35688,              \"liked_tweets\": 15936,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 950       }}]"
}