{"url": "https://www.freiewelt.net/nachricht/trotz-corona-und-merkel-lockdown-asylflut-nach-bayern-ungebremst-10083839/", "date": "2021-02-09", "source": "freiewelt.net", "label": "fake", "header": "Neue Zahlen zeigen: \nTrotz Corona und Merkel-Lockdown: Asylflut nach Bayern ungebremst", "article": "\r\n    \u00dcber 12.300 von mehr als 102.000 Erstantr\u00e4gen auf Asyl wurden im Jahr 2020 in Bayern gez\u00e4hlt. Weit mehr als die H\u00e4lfte davon, n\u00e4mlich \u00fcber 7.700, wurde ab April 2020 und damit w\u00e4hrend der Corona-Krise gestellt.\r\n   \u00dcber 12.300 von mehr als 102.000 Erstantr\u00e4gen auf Asyl wurden im Jahr 2020 in Bayern gez\u00e4hlt. Weit mehr als die H\u00e4lfte davon, n\u00e4mlich \u00fcber 7.700, wurde ab April 2020 und damit w\u00e4hrend der Corona-Krise gestellt. Dies teilte die Staatsregierung auf Anfrage der AfD-Landtagsabgeordneten Katrin Ebner-Steiner, Christoph Maier, Richard Graupner, Roland Magerl und Ferdinand Mang mit. Im Januar und Februar vergangenen Jahres \u00fcberstiegen die Asylerstantr\u00e4ge jeweils deutlich die 1.000er-Marke. Mit Beginn der Corona-Krise im M\u00e4rz 2020 sanken zwar die Zahlen kurzfristig ein wenig. Dennoch stellten 2020 jeden Monat deutlich mehr als 500 Personen einen Asylerstantrag in Bayern. Im September wurde dann die 1.000er-Marke erneut \u00fcberschritten und bis einschlie\u00dflich Dezember auch nicht mehr unterschritten. Damit liegen die monatlichen Asylzahlen in Bayern in etwa wieder auf dem Niveau wie vor Corona.Dies kommentiert Christoph Maier, stellvertretender Vorsitzender des Ausschusses f\u00fcr Verfassung, Recht, Parlamentsfragen und Integration sowie remigrationspolitischer Sprecher der AfD-Fraktion im Bayerischen Landtag in einer Presseerkl\u00e4rung folgenderma\u00dfen:\u00bbViele B\u00fcrger sind der Meinung, die rigiden Grundrechtseinschr\u00e4nkungen w\u00fcrden auch f\u00fcr Asylforderer gelten. Dies ist offenbar mitnichten der Fall! Die Asylflut nach Bayern ist weiterhin ungebremst, wie die Zahlen zeigen, die wir in Erfahrung bringen konnten. W\u00e4hrend Deutsche also auf Reise- oder Versammlungsfreiheit weitgehend verzichten m\u00fcssen, gilt das f\u00fcr Personen, die an der Grenze das Zauberwort 'Asyl' aussprechen, offenbar nicht.Wir fordern daher ein Ende der Masseneinwanderung - erst recht im Schatten von Corona!\u00ab", "twitter-history": "[{       \"id\": 1359066969719382016,       \"url\": \"https://twitter.com/BerndKrueger2/status/1359066969719382016\",       \"date\": \"2021-02-09 09:09:50+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/mV6vKaP1JC\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1294667301275480064,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1294668518013702144/AoGizO_a_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"BerndKrueger2\",              \"name\": \"Bernd Krueger\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-08-15 16:08:51+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 155,              \"friends\": 669,              \"tweets\": 15648,              \"liked_tweets\": 169,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 2764       }}, {       \"id\": 1359063004009086982,       \"url\": \"https://twitter.com/John74244709/status/1359063004009086982\",       \"date\": \"2021-02-09 08:54:04+00:00\",       \"text\": \"Trotz Corona und Merkel-Lockdown: Asylflut nach Bayern ungebremst https://t.co/RZIRIr2V3T\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1104426382225010688,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"John74244709\",              \"name\": \"John\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-03-09 16:59:03+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 378,              \"friends\": 416,              \"tweets\": 94651,              \"liked_tweets\": 87622,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 205       }}, {       \"id\": 1359060309600837634,       \"url\": \"https://twitter.com/kcharlyken/status/1359060309600837634\",       \"date\": \"2021-02-09 08:43:22+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/EswXLkbfC1\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2932791191,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/546086215745695745/U5hbJ-ak_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2932791191/1419034540\",              \"username\": \"kcharlyken\",              \"name\": \"Karlheinz Grawe\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-12-19 23:28:05+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 358,              \"friends\": 520,              \"tweets\": 35688,              \"liked_tweets\": 15936,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 950       }}]"}