{"url": "https://www.freiewelt.net/nachricht/die-seltsamste-amtseinfuehrung-eines-us-praesidenten-aller-zeiten-10083643/", "date": "2021-01-21", "source": "freiewelt.net", "label": "fake", "header": "Zittriger Biden h\u00e4lt langweilige Rede\nDie seltsamste Amtseinf\u00fchrung eines US-Pr\u00e4sidenten aller Zeiten", "article": "\r\n    \u00c4ltester Pr\u00e4sident aller Zeiten, ehemaliger Pr\u00e4sident abwesend, fast keine Zuschauer, Anwesende mit Corona-Masken und Handschuhen, 16.000 Soldaten und Sicherheitskr\u00e4fte: Diese Amtseinf\u00fchrung war seltsam in jeder Hinsicht.\r\n  [Siehe auch Video HIER]\r\nKeine Menschenmassen, nur ausgew\u00e4hlte Personen, alle mit Handschuhen und Coronamasken ausgestattet, daf\u00fcr aber umrundet von etwa 16.000 Soldaten und Sicherheitskr\u00e4ften: So wurden Joe Biden auf das Pr\u00e4sidenten-Amt und Kamala Harris auf das Amt des Vizepr\u00e4sidenten eingeschworen. Es ist das erste Mal seit \u00fcber hundert Jahren, dass der scheidende Pr\u00e4sident nicht anwesend ist: Donald Trump bliebt der Feier aufgrund der Wahlf\u00e4lschungsvorw\u00fcrfe fern. Daf\u00fcr gab es ein Staraufgebot wie Jennifer Lopez und Lady Gaga, die Ihre Gesangsauftritte pr\u00e4sentierten. Hollywood und Show-Biz sind linksliberal, das wurde wieder einmal klar. Joe Biden ist zudem mit 78 Jahren der \u00e4lteste Pr\u00e4sident, der je das Amt antrat. So wirkte er auch, als er seine Antrittsrede hielt. Er schien alle Kraft aufzubringen, um noch frisch und jung zu wirken. Doch man sah ihm an, dass es ihm schwierig war. Ein begnadeter Redner ist Biden nicht. Oft versprach er sich. Die ganze Szenerie wirkte bizarr und surreal. Man kann nur f\u00fcr Amerika und die Welt hoffen, dass dies kein schlechtes Omen ist.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1352209094732611587,       \"url\": \"https://twitter.com/kcharlyken/status/1352209094732611587\",       \"date\": \"2021-01-21 10:59:05+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/knlCAzr7HT\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2932791191,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/546086215745695745/U5hbJ-ak_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2932791191/1419034540\",              \"username\": \"kcharlyken\",              \"name\": \"Karlheinz Grawe\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-12-19 23:28:05+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 358,              \"friends\": 520,              \"tweets\": 35688,              \"liked_tweets\": 15936,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 950       }}, {       \"id\": 1352199870220787712,       \"url\": \"https://twitter.com/HolgerEwald1/status/1352199870220787712\",       \"date\": \"2021-01-21 10:22:26+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/PPnWVSg6gw\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2237588498,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/699565342062833665/4odtUfUY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2237588498/1455624271\",              \"username\": \"HolgerEwald1\",              \"name\": \"Holger Ewald\",              \"description\": \"Freier Berichterstatter und Journalist.Gegen Mobbing und Justizwillk\u00fcr,Psychiatrie. F\u00fcr Schutz von Schwerbehinderten und freie Meinungs\u00e4usserung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-09 12:43:04+00:00\",              \"location\": \"k\u00f6ln\",              \"followers\": 16455,              \"friends\": 15845,              \"tweets\": 280835,              \"liked_tweets\": 19579,              \"lists_member\": 86,              \"media_shared\": 502       }}]"}