{
     "url": "https://www.freiewelt.net/nachricht/vom-lockdown-light-zum-great-reset-10083431/",
     "date": "2020-12-31",
     "source": "freiewelt.net",
     "label": "fake",
     "header": "Das Wahre Unwort des Jahres: Die Jury 2020 \nVom \u201eLockdown Light\u201c zum \u201eGreat Reset\u201c",
     "article": "\r\n    \u201eIrgendwas mit Corona\u201c werde das Wahre Unwort des Jahres 2020, orakelt jetzt schon Jurymitglied Matthias Matussek, und in der Tat: Viele der \u00fcber 250 Begriffe, die die Leser der freien Medien bis jetzt vorgeschlagen haben drehen sich um die Virusinfektion SARS-CoV-2 und dem Spannungsfeld zwischen \u201eCorona-Hysterikern\u201c und \u201eCorona-Leugnern\u201c. Da viele Leser der Alternativen eher dem Lager der Corona-Skeptiker angeh\u00f6ren, sind hier entsprechend viele Vorschl\u00e4ge eingegangen.\r\n  Die Jury bildet jedoch die ganze epistemisch-epidemische Bandbreite ab, von Corona-J\u00fcngern bis Great Reset-VTlern: So lieferte sich Islamexperte Michael St\u00fcrzenberger ein legend\u00e4res Rededuell mit \u201eAluhut-Papst\u201c Oliver Janich, w\u00e4hrend unser neustes und j\u00fcngstes Jurymitglied Naomi Seibt mit ihrem Vortrag zum Drosten-PCR-Test auf der \u201eKonferenz der Freien Medien\u201c \u00fcber 442.000 Views bekam. Kurz vor Jahresende sprie\u00dfen aber immer noch die politisch verquasten Stilbl\u00fcten: So spricht die \u201etaz\u201c nicht mehr von \u201eFrauen\u201c sondern von \u201eMenschen mit Geb\u00e4rmutter\u201c, und im ARD hat Oberarzt G\u00f6sta Lotz den Beipackzettel nicht gelesen und unkt: \u201eAluhut abnehmen und impfen lassen, bitte.\u201c Darum auf \u2013 Nominieren und mitfiebern! Bei uns wird nichts zensiert und nichts geleugnet. Jeder Vorschlag hat eine Chance zu gewinnen.Die Jury 2020:Thomas B\u00f6hm: Seit \u00fcber 40 Jahren als Journalist t\u00e4tig, erfolgreicher Buchautor und ehemaliger Chefredakteur von jouwatch. Jetzt in Rente. Lebt als politisch Verfolgter an einem unbekannten Ort in Ungarn. Matthias Matussek: Preisgekr\u00f6nter Journalist, schrieb u.a. f\u00fcr Spiegel, Stern und WELT, bevor er sich den freien Medien anschloss; schreibt jetzt f\u00fcr Tichys Einblick u.a. Gibt gerne private Geburtstagsfeiern im kleinen Kreis. Hat die seltene Ehre, seinen Chefs mit den Worten \"Sie durchgeknalltes Arschloch\" gek\u00fcndigt zu haben. Und ganz ehrlich: Sind wir nicht alle ein bisschen neidisch? Chaim Noll: Geboren 1954 in Berlin. 1961 durch Mauerbau der DDR zugeschlagen. 1972-80 Studium in Jena und Berlin, erst Mathematik, dann Kunst und Kunstgeschichte. 1984 mit Frau und Kindern in den Westen. Buchautor, Journalist und Wissenschaftlicher Mitarbeiter an der FU Berlin. 1991 nach Rom, von dort 1995 nach Israel. Seit 1998 israelischer Staatsb\u00fcrger. Von 1998-2018 Dozent und Writer in Residence am Center for German Studies der Ben Gurion Universit\u00e4t, Beer Sheva. Autor zahlreicher B\u00fccher. Zuletzt: \u201eDie W\u00fcste. Literaturgeschichte einer Urlandschaft des Menschen\u201c. Autor bei Die Achse des Guten. Bei der Friedrich-Ebert-Stiftung und Konrad-Adenauer-Stiftung ausgeladen, da als Hofjude zu unbequem. Naomi Seibt: YouTuberin aus M\u00fcnster. Abitur mit 16 und einem Schnitt von 1,0. Von der Washington Post als \u201eDie Anti-Greta\u201c bezeichnet. Auch wenn sie die Etikettierung ablehnt, wurde \u201eI don\u2019t want you to panic, I want you to think\u201c zu ihrem Wahlspruch. Gewann 2018 f\u00fcr ihren Aufsatz \u201eA Deconstruction of Postmodern Socialism and its Motives\u201c den Sonderpreis der Hayek-Gesellschaft. 2020 sprach sie in Washington auf der weltf\u00fchrenden Konferenz f\u00fcr konservative Politik CPAC neben Rednern wie Donald Trump und Nigel Farage, und hielt die Rede \u201eDas Coronam\u00e4rchen\u201c im Dt. Bundestag auf der \u201eKonferenz der freien Medien\u201c. Sven von Storch: 1970 in Chile geboren. Gr\u00fcndete 1996 die G\u00f6ttinger Studenten f\u00fcr den Rechtsstaat und 2000 die Allianz f\u00fcr den Rechtsstaat, um gegen die Anerkennung von DDR-Unrecht durch die Regierung Kohl zu mobilisieren. Leitet u.a. die Zivile Allianz, das Institut f\u00fcr Strategische Studien Berlin und die Nachrichtenseite Die Freie Welt. Langj\u00e4hriger Verb\u00fcndeter von Trump-Berater Stephen K. Bannon, den er in europ\u00e4ischen und lateinamerikanischen Fragen ber\u00e4t. Zieht gern im Hintergrund die F\u00e4den, w\u00e4hrend andere Familienmitglieder das Rampenlicht ertragen m\u00fcssen. Michael St\u00fcrzenberger: Journalist, u.a. 25 Jahre lang beim Bayern Journal, dessen Chef Ralph Burkei beim Islamterror-Anschlag von Mumbai 2008 umkam; ehemaliger Pressesprecher der CSU M\u00fcnchen und Bundesvorsitzender der Partei \u201eDie Freiheit\u201c, die sich Ende 2016 aufl\u00f6ste, da die AfD seiner Meinung nach alle Politikfelder abdeckt. Schreibt u.a. f\u00fcr PI News. Wegen Islamkritik vom Verfassungsschutz beobachtet und mehrmals wegen aufgetrumpfter Vorw\u00fcrfe vor Gericht gezerrt. Der aktuell prominenteste politisch Verfolgte Deutschlands.Schreiben Sie Ihren Vorschlag f\u00fcr das \u201eWahre Unwort des Jahres 2020\u201c bis zum 31.12. um Mitternacht in die Kommentare. Die Jury wird eine Vorauswahl aller Vorschl\u00e4ge treffen. Bis zum 11.1. d\u00fcrfen unsere Leser dann \u00fcber die Finalisten abstimmen.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1344804520346460163,       \"url\": \"https://twitter.com/John74244709/status/1344804520346460163\",       \"date\": \"2021-01-01 00:35:57+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/DvcMwJrhZn\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1104426382225010688,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"John74244709\",              \"name\": \"John\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-03-09 16:59:03+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 378,              \"friends\": 416,              \"tweets\": 94655,              \"liked_tweets\": 87626,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 205       }}]"
}