{"url": "https://www.journalistenwatch.com/2020/10/02/berufsverbot-arzt-masken/", "date": "2020-10-02T13:00:54+02:00", "source": "journalistenwatch.com", "label": "fake", "header": "Berufsverbot f\u00fcr Arzt wegen Masken-Attesten", "article": "Hausdurchsuchung, Staatsanwalt und Berufsverbot: Der \u00f6sterreichische Staat f\u00e4hrt alles auf, was m\u00f6glich ist, um einem Arzt, der sich strikt gegen die Maskenpflicht stellt und entsprechende Atteste ausgestellt hat, den Garaus zu machen.\n\u201eWehrt euch gegen den Masken-Wahnsinn, f\u00fcrchtet euch nicht vor Fake-Corona\u201c, so Peer Eifler, Allgemeinmediziner aus der Steiermark auf seiner Facebook-Seite. \u201eSie m\u00f6chten ein Attest gegen den Masken-Wahnsinn? Gerne bei mir!\u201c Mehrere hundert Atteste stellte der Mediziner aus Bad Aussee nach eigener Aussage pro Woche aus. Rund 10 Euro kostet das Attest laut Steiermark.orf. Angst und Panik sind f\u00fcr ihn Grund genug f\u00fcr ein Masken-Befreiungsattest. \u201eDiese Maske ist psychisch extrem traumatisierend, gesundheitssch\u00e4dlich. Das, was hier passiert, ist ein Verbrechen, das ist b\u00f6se\u201c, so Eifler auf FP\u00d6.TV\nAtteste ausstellen, ohne das der Patient pers\u00f6nlich vorstellig werden muss -\u201eDas geht gar nicht\u201c, findet die \u00c4rztekammer in \u00d6sterreich. \u201e\u00c4rzte, die sich v\u00f6llig gegen die wissenschaftlichen Erkenntnisse stellen, werden von der \u00c4rztekammer angezeigt, das ist ja gesundheitsgef\u00e4hrdend\u201c, schimpft man dort emp\u00f6rt und zieht die Konsequenzen. Die \u00c4rztekammer sieht die Vertrauensw\u00fcrdigkeit des Arztes als nicht mehr gegeben.\nAm Mittwoch wurde Peer Eifler die Berufsaus\u00fcbung untersagt. Am Donnerstag folgte eine Hausdurchsuchung durch das Landeskriminalamt, best\u00e4tigte die Staatsanwaltschaft. Der Vorwurf: F\u00e4lschung von Beweismitteln, mehrere Datentr\u00e4ger seien beschlagnahmt worden.\nGegen den Arzt laufen seit Sommerbeginn zwei Verfahren \u2013 eines vor dem Ehrenrat der \u00d6sterreichischen \u00c4rztekammer und ein Disziplinarverfahren der \u00c4rztekammer Steiermark.\nAuch in Nieder\u00f6sterreich pr\u00fcft die \u00c4rztekammer Vorw\u00fcrfe gegen zwei Mediziner, die Masken-Befreiungsatteste ausgestellt haben sollen. Wie viele praktizierende \u00c4rzte in \u00d6sterreich solche Atteste ausstellen, sei bisher nicht bekannt, berichtet Steiermark.orf weiter.\n ", "twitter-history": "[{       \"id\": 1312330866748780546,       \"url\": \"https://twitter.com/Radojka13809822/status/1312330866748780546\",       \"date\": \"2020-10-03 09:57:15+00:00\",       \"text\": \"Berufsverbot f\u00fcr Arzt wegen Masken-Attesten https://t.co/bQuTlwJf44 via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1246425643568463872,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1246426148717957121/GbFBGMyl_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Radojka13809822\",              \"name\": \"Radojka\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-04 13:14:07+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 13,              \"friends\": 86,              \"tweets\": 5222,              \"liked_tweets\": 2279,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 2855       }}, {       \"id\": 1312166539467001857,       \"url\": \"https://twitter.com/Ozonox/status/1312166539467001857\",       \"date\": \"2020-10-02 23:04:16+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/iELGOAOGat\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 889912028793622528,              \"url\": \"http://clearwater-tec.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/896127931965206528/7H_3PUZn_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Ozonox\",              \"name\": \"K.F.Wackerhagen\",              \"description\": \"Studium VWL\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-07-25 18:15:36+00:00\",              \"location\": \"Wasserdesinfektion ohne Chemie\",              \"followers\": 83,              \"friends\": 108,              \"tweets\": 30013,              \"liked_tweets\": 688,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 7399       }}, {       \"id\": 1312074931040124928,       \"url\": \"https://twitter.com/LindaWiegard/status/1312074931040124928\",       \"date\": \"2020-10-02 17:00:15+00:00\",       \"text\": \"Neues aus der Irrenanstalt Dummland. Jetzt stehen immer mehr \u00c4rzte gegen diese Corona-Idiotie auf. Hoffentlich haben sie gute Rechtsanw\u00e4lte. Berufsverbot f\u00fcr Arzt wegen Masken-Attesten https://t.co/BRvAlE55lw via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1009182936879583233,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"LindaWiegard\",              \"name\": \"Linda Wiegard\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-19 21:15:36+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 15,              \"friends\": 35,              \"tweets\": 1785,              \"liked_tweets\": 1962,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 397       }}, {       \"id\": 1312023719162851328,       \"url\": \"https://twitter.com/bernd471/status/1312023719162851328\",       \"date\": \"2020-10-02 13:36:45+00:00\",       \"text\": \"Berufsverbot f\u00fcr Arzt wegen Masken-Attesten https://t.co/uUktCjGhTA via @jouwatch\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 183409796,              \"url\": \"http://page.is/bernd-luge\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1316578949/thumbnail_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"bernd471\",              \"name\": \"Bernd Luge\",              \"description\": \"AfD ist die gro\u00dfe Chance f\u00fcr unser Land; wer mit der AfD \u00fcbereinstimmt, sollte sie durch seinen Eintritt stark machen. Merkel ist irrational, spd unw\u00e4hlbar.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-08-26 23:02:37+00:00\",              \"location\": \"kurz vor Hamburg\",              \"followers\": 13900,              \"friends\": 14636,              \"tweets\": 392318,              \"liked_tweets\": 151031,              \"lists_member\": 241,              \"media_shared\": 4185       }}, {       \"id\": 1312018691777802240,       \"url\": \"https://twitter.com/ViktorBaranoff/status/1312018691777802240\",       \"date\": \"2020-10-02 13:16:46+00:00\",       \"text\": \"Berufsverbot f\u00fcr Arzt wegen Masken-Attesten https://t.co/o7v4VZ9qkx via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2267133421,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/522303191975620608/u9zN1OK0_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2267133421/1413515920\",              \"username\": \"ViktorBaranoff\",              \"name\": \"Viktor Baranoff\",              \"description\": \"\u039c\u03b7\u03b4\u1f72\u03bd \u1f04\u03b3\u03b1\u03bd,\u0391\u03b9\u03ad\u03bd \u03b1\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03b5\u03cd\u03b5\u03b9\u03bd \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c5\u03c0\u03b5\u03af\u03c1\u03bf\u03c7\u03bf\u03bd \u03ad\u03bc\u03bc\u03b5\u03bd\u03b1\u03b9 \u03ac\u03bb\u03bb\u03c9\u03bd\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-29 08:56:08+00:00\",              \"location\": \"Basel\",              \"followers\": 2226,              \"friends\": 3830,              \"tweets\": 140290,              \"liked_tweets\": 4376,              \"lists_member\": 29,              \"media_shared\": 6268       }}, {       \"id\": 1312007352162365440,       \"url\": \"https://twitter.com/judith_heinz/status/1312007352162365440\",       \"date\": \"2020-10-02 12:31:43+00:00\",       \"text\": \"Berufsverbot f\u00fcr Arzt wegen Masken-Attesten \u203a Jouwatch https://t.co/pfZx0ZQRjl\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1247614029973028875,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1261684349239545862/34jJFU1h_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"judith_heinz\",              \"name\": \"Judith Heinz\",              \"description\": \"Wir reden immer alle von Gesicht zeigen und Transparenz..... That\u2018s me  \u201eWie soll ich wissen, was ich denke, bevor ich h\u00f6re, was ich sage (VTlerin)\u201c\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-07 19:55:52+00:00\",              \"location\": \"Siegen-Wittgenstein\",              \"followers\": 192,              \"friends\": 229,              \"tweets\": 28778,              \"liked_tweets\": 781,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 3608       }}, {       \"id\": 1312004527051214849,       \"url\": \"https://twitter.com/hinkelek/status/1312004527051214849\",       \"date\": \"2020-10-02 12:20:29+00:00\",       \"text\": \"Berufsverbot f\u00fcr Arzt wegen Masken-Attesten https://t.co/lXv83fFqNa via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 70638334,              \"url\": \"http://www.heinz-hinkel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1100846097/Heinz2._normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"hinkelek\",              \"name\": \"Heinz Hinkel\",              \"description\": \"Findet Ihr alles auf meinen Internetseiten.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-09-01 09:15:07+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 55,              \"friends\": 19,              \"tweets\": 9863,              \"liked_tweets\": 5,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 758       }}, {       \"id\": 1311988676524638208,       \"url\": \"https://twitter.com/widder1204/status/1311988676524638208\",       \"date\": \"2020-10-02 11:17:30+00:00\",       \"text\": \"Berufsverbot f\u00fcr Arzt wegen Masken-Attesten https://t.co/FkQuQMxVCx via @jouwatch ...\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 876114218,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1223898752035053569/mIz5hd4n_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/876114218/1450779287\",              \"username\": \"widder1204\",              \"name\": \"Peter Jo\",              \"description\": \"Diplomp\u00e4dagoge; Diplompsychologe; Sachverst\u00e4ndiger f. P\u00e4dagogik, Psychologie u. Psychiatrie; Exam. Pflegefachkraft; Fachreferent Personalentwicklung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-10-12 17:59:37+00:00\",              \"location\": \"Baden-W\u00fcrttemberg, Deutschland\",              \"followers\": 312,              \"friends\": 637,              \"tweets\": 35494,              \"liked_tweets\": 450,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 7179       }}, {       \"id\": 1311987792818384898,       \"url\": \"https://twitter.com/LandoCarrisian/status/1311987792818384898\",       \"date\": \"2020-10-02 11:14:00+00:00\",       \"text\": \"Berufsverbot f\u00fcr Arzt wegen Masken-Attesten https://t.co/DPCVaWxRRc via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3018129257,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1151332322928660485/TkPP32lX_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3018129257/1424509605\",              \"username\": \"LandoCarrisian\",              \"name\": \"Han Solo \ud83c\udde9\ud83c\uddea\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-02-04 17:16:34+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 284,              \"friends\": 55,              \"tweets\": 36328,              \"liked_tweets\": 66008,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 3956       }}, {       \"id\": 1311986173376638979,       \"url\": \"https://twitter.com/widder1204/status/1311986173376638979\",       \"date\": \"2020-10-02 11:07:33+00:00\",       \"text\": \"Berufsverbot f\u00fcr Arzt wegen Masken-Attesten https://t.co/FkQuQMxVCx via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 876114218,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1223898752035053569/mIz5hd4n_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/876114218/1450779287\",              \"username\": \"widder1204\",              \"name\": \"Peter Jo\",              \"description\": \"Diplomp\u00e4dagoge; Diplompsychologe; Sachverst\u00e4ndiger f. P\u00e4dagogik, Psychologie u. Psychiatrie; Exam. Pflegefachkraft; Fachreferent Personalentwicklung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-10-12 17:59:37+00:00\",              \"location\": \"Baden-W\u00fcrttemberg, Deutschland\",              \"followers\": 312,              \"friends\": 637,              \"tweets\": 35494,              \"liked_tweets\": 450,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 7179       }}, {       \"id\": 1311985162251571205,       \"url\": \"https://twitter.com/WKuhnel/status/1311985162251571205\",       \"date\": \"2020-10-02 11:03:32+00:00\",       \"text\": \"Berufsverbot f\u00fcr Arzt wegen Masken-Attesten https://t.co/QvUE1hcIJH via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2983676104,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/556707798377984001/_ERL_YzA_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"WKuhnel\",              \"name\": \"Werner K\u00fchnel\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-01-18 06:58:20+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 140,              \"friends\": 321,              \"tweets\": 29292,              \"liked_tweets\": 24,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1348       }}, {       \"id\": 1311984517813547009,       \"url\": \"https://twitter.com/jouwatch/status/1311984517813547009\",       \"date\": \"2020-10-02 11:00:59+00:00\",       \"text\": \"Berufsverbot f\u00fcr Arzt wegenxa0Masken-Attesten https://t.co/h38P7wkb0L\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 22,       \"likes\": 20,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://publicize.wp.com/ rel=nofollow>WordPress.com</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 496875603,              \"url\": \"http://www.journalistenwatch.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1212675765671776256/tX_N507S_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/496875603/1609511132\",              \"username\": \"jouwatch\",              \"name\": \"Journalistenwatch\",              \"description\": \"jouwatch - das Nachrichtenerg\u00e4nzungsmittel mit garantiert politischen Nebenwirkungen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-19 11:25:58+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 12064,              \"friends\": 552,              \"tweets\": 63193,              \"liked_tweets\": 4324,              \"lists_member\": 79,              \"media_shared\": 23618       }}]"}