{
     "url": "https://www.freiewelt.net/nachricht/im-corona-jahr-2020-deutlich-mehr-rettungseinsaetze-wegen-suizidversuchen-10083302/",
     "date": "2020-12-14",
     "source": "freiewelt.net",
     "label": "fake",
     "header": "In der Zeit des Merkel-Lockdowns deutlich mehr Eins\u00e4tze von Rettungskr\u00e4ften\nIm Corona-Jahr 2020 deutlich mehr Rettungseins\u00e4tze wegen Suizidversuchen",
     "article": "\r\n    In Berlin r\u00fcckten im Corona-Jahr 2020 die Rettungskr\u00e4fte bisher 294 Mal unter dem Stichwort \u00bbBeinahe Strangulierung/Erh\u00e4ngen\u00ab aus. 2019 gab es dagegen in Berlin nur drei vergleichbare Eins\u00e4tze.\r\n  Immer mehr Menschen geraten in den Zeiten des Merkel-Lockdowns und den Folgen der Krise in gro\u00dfe Not und Verzweiflung. \r\nDie Zahl der Rettungseins\u00e4tze wegen Suizidversuchen stieg im Corona-Jahr 2020 und w\u00e4hrend der Lockdowns deutlich an. \r\nDie \u00bbBerliner Zeitung\u00ab berichtet beispielsweise: \u00bbDie Berliner Feuerwehr verzeichnet einen extremen Anstieg bei Eins\u00e4tzen unter dem Stichwort \u203aBeinahe Strangulierung/ Erh\u00e4ngen, jetzt wach mit Atembeschwerden\u2039.\u00ab  \r\nIm Corona-Jahr 2020 r\u00fcckten die Rettungskr\u00e4fte bisher 294 Mal  unter dem Stichwort \u00bbBeinahe Strangulierung/Erh\u00e4ngen\u00ab aus. 2019 gab es  dagegen in Berlin nur drei vergleichbare Eins\u00e4tze, wird berichtet.   \r\nAm Ende wird es notwendig sein, die Zahl der tats\u00e4chlichen Suizide und versuchten Suizide von 2020 mit denen von 2019 und 2018 zu vergleichen, um zu erkennen, welche Auswirkungen Merkels Corona-Lockdown und die wirtschaftlichen und gesellschaftlichen Folgen der Corona-Politik auf die Menschen haben. ",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1345632575679848449,       \"url\": \"https://twitter.com/hasafemo/status/1345632575679848449\",       \"date\": \"2021-01-03 07:26:21+00:00\",       \"text\": \"Im Corona-Jahr 2020 deutlich mehr Rettungseins\u00e4tze wegen Suizidversuchen https://t.co/MQSHxOKy5Y\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 453383925,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1361742006121357312/d-r4GCeP_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"hasafemo\",              \"name\": \"Bine\",              \"description\": \"Ich bin eine vorerkrankte Oma und ich m\u00f6chte nicht, dass wegen mir das Leben meiner Kinder und Enkelkinder eingeschr\u00e4nkt wird. Lebt Euer Leben!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-02 21:36:58+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 509,              \"friends\": 1504,              \"tweets\": 2435,              \"liked_tweets\": 11572,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 271       }}, {       \"id\": 1338533714192703490,       \"url\": \"https://twitter.com/RoselS19/status/1338533714192703490\",       \"date\": \"2020-12-14 17:18:00+00:00\",       \"text\": \"In der Zeit des Merkel-Lockdowns deutlich mehr Eins\u00e4tze von Rettungskr\u00e4ftenIn Berlin r\u00fcckten im Corona-Jahr 2020 die Rettungskr\u00e4fte bisher 294 Mal unter dem Stichwort \u00bbBeinahe Strangulierung/Erh\u00e4ngen\u00ab aus https://t.co/umpScTYLi2\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1131226011692077058,              \"url\": \"https://t.me/RoselsKanal\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1286342868420919297/iYtqoRdW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1131226011692077058/1574079788\",              \"username\": \"RoselS19\",              \"name\": \"Rosel\",              \"description\": \"Der Kluge lernt aus allem und von jedem, der Normale aus seinen Erfahrungen und der Dumme wei\u00df alles besser.(Sokrates)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-22 15:51:13+00:00\",              \"location\": \"Dresden,Sachsen\",              \"followers\": 3681,              \"friends\": 3363,              \"tweets\": 100354,              \"liked_tweets\": 97701,              \"lists_member\": 19,              \"media_shared\": 6629       }}]"
}