{"url": "https://www.freiewelt.net/nachricht/erzbischof-vigano-corona-ist-das-alibi-fuer-die-einfuehrung-des-great-reset-10083182/", "date": "2020-12-03", "source": "freiewelt.net", "label": "fake", "header": "Angst der Menschen wird zum Ausl\u00f6ser der neuen Ordnung\nErzbischof Vigan\u00f2: Corona ist das Alibi f\u00fcr die Einf\u00fchrung des \u00bbGreat Reset\u00ab ", "article": "\r\n    Die \u00bbVierte Industrielle Revolution\u00ab will aus der Menschheit eine anonyme Masse von Sklaven machen, die von einer endlosen Reihe an \u00bbPandemien\u00ab bedroht und vom Staat \u00fcberwacht werden.\r\n  In seinem Rundbrief The Moynihan Letters berichtet Robert Moynihan \u00fcber eine Meditation die der ehemalige Nuntius der USA beim Vatikan, Erzbischof Carlo Maria Vigan\u00f2, bez\u00fcglich des \u00bbGreat Reset\u00ab geschrieben hat. \r\n\u00bbAm 19. November 2020 erkl\u00e4rte der Gr\u00fcnder des Weltwirtschaftsforums, Klaus Schwab, dass \u201aCovid eine Chance f\u00fcr eine globale Neuausrichtung ist\u2018. In Wirklichkeit wiederholte Schwab sklavisch, was Jacques Attali am 3. Mai 2009 [also vor 11 Jahren] in der franz\u00f6sischen Wochenzeitung L\u2018Expresso sagte: \u201aDie Geschichte lehrt uns, dass sich die Menschheit nur dann signifikant weiterentwickelt, wenn sie wirklich Angst hat: Dann entwickelt sie zun\u00e4chst Abwehrmechanismen; manchmal unertr\u00e4glich (S\u00fcndenb\u00f6cke und Totalitarismen); manchmal nutzlos (Ablenkungen); manchmal wirksam (Therapien, die, wenn n\u00f6tig, von allen bisherigen moralischen Prinzipien abweichen k\u00f6nnen). Dann, wenn die Krise vor\u00fcber ist, wandelt die Angst diese Mechanismen um, um sie mit der individuellen Freiheit vereinbar zu machen und sie als Politik einer gesunden Demokratie einzuschreiben\u2018.\u00ab\r\nVigan\u00f2 bezieht dies direkt auf unsere Zeit und die Corona-Panik, die in vielen L\u00e4ndern der Welt grassiert:\r\n\u00bbMan k\u00f6nnte sich fragen, warum ein Grippevirus, dessen Sterblichkeit (0,13%) nach j\u00fcngsten WHO-Daten etwas h\u00f6her liegt als die eines normalen saisonalen Grippesyndroms (0,10%), zur Ausrufung der Pandemie und zu einer Reihe praktisch identischer Gegenma\u00dfnahmen in fast allen europ\u00e4ischen L\u00e4ndern und auf dem amerikanischen Kontinent gef\u00fchrt haben k\u00f6nnte. \r\nMan k\u00f6nnte sich auch fragen, warum Covid-19-Behandlungen generell diskreditiert, minimiert oder verboten werden, w\u00e4hrend der Impfstoff als die wirksamste L\u00f6sung angesehen wird. \r\nUnd es muss erkl\u00e4rt werden, wie es m\u00f6glich ist, einen Impfstoff zu schaffen, da \u2013 nach den Aussagen des amerikanischen CDC (United States Centers for Disease Control and Prevention) - das Virus noch nicht isoliert worden ist.\u00ab\r\nTiefgreifender als diese kritischen Worte, ist die Warnung der neuen Weltordnung, des \u00bbGreat Reset\u00ab, die der Erzbischof ausspricht:\r\n\u00bbIn diesem Projekt spielt das COVID-Virus eine grundlegende Rolle als Alibi, das \u2013 angesichts des \u201aTotems\u2018 einer Wissenschaft, die sich f\u00fcr die Interessen einer Elite prostituiert hat, nachdem sie auf ihre Mission, Menschenleben zu retten, verzichtet hat \u2013 den Freiheitsentzug, die Einmischung der Regierungen in das Privatleben ihrer B\u00fcrger, die Errichtung eines Pseudo-Gesundheitsregimes rechtfertigt, in dem gegen alle objektiven wissenschaftlichen Beweise die Zahl der G\u00e4ste, die Entfernung zwischen den Menschen, die M\u00f6glichkeit des Kaufens, Verkaufens, Atmens und sogar des Betens von oben entschieden wird.\u00ab\r\nVigan\u00f2 verkn\u00fcpft diese Neuordnung der Gesellschaft mit satanischen M\u00e4chten, die die Versklavung der Menschheit ansteuern:\r\n\u00bbDies sind die Paradoxien einer fehlgeleiteten Macht, die von Menschen verwaltet wird, die in der Seele korrupt sind und an Satan verkauft wurden, einer Macht, die, nachdem sie besessen die Mantras der \u201aDemokratie\u2018 und \u201adie Macht geh\u00f6rt dem Volk\u2018 wiederholt hat, nun gezwungen ist, dem Volk selbst eine Diktatur aufzuzwingen, im Namen der Verwirklichung von Zielen, die auf den Schutz der politischen und finanziellen Interessen der Elite abzielen. Die Reichen werden immer reicher und reicher, w\u00e4hrend die Mittelschichten, die das soziale Gef\u00fcge und die Seele der Nationen bilden, beschnitten werden.\u00ab\r\nVor allem aber sieht der Erzbischof in der Vierten Industriellen Revolution die letzte Revolution, die die aus der Menschheit eine formlose Masse von Sklaven machen will: \r\n\u00bbDie Franz\u00f6sische Revolution hat die westliche Aristokratie ausgel\u00f6scht. Die Industrielle Revolution l\u00f6schte die Bauern aus und verbreitete die Proletarisierung, die zur Katastrophe des Sozialismus und Kommunismus f\u00fchrte. Die 68er-Revolution zerst\u00f6rte die Familie und die Schule. Dieser von der globalistischen Elite erw\u00fcnschte Gro\u00dfe Neuanfang stellt die letzte Revolution dar, mit der eine formlose und anonyme Masse von Sklaven geschaffen werden soll, die an das Internet angeschlossen sind, auf das Haus beschr\u00e4nkt sind und von einer endlosen Reihe von Pandemien bedroht werden, die von denen entworfen wurden, die bereits den wunderbaren Impfstoff bereit haben.\u00ab\r\nEr f\u00fcgt hinzu: \u00bbDass dies eine unertr\u00e4gliche Verletzung der Freiheiten des Einzelnen darstellt, scheint kein Problem zu sein: Die Gesetzgeber z\u00f6gern nicht, Parlamente zu entlassen, um ihre tyrannischen Normen durchzusetzen, in dem Wissen, dass ihre Macht existiert, solange sie sich an die Agenda des Gro\u00dfen Neuanfangs halten, die von den internationalen Institutionen wie der Europ\u00e4ischen Union und der UNO unterst\u00fctzt wird. [\u2026] L\u00fcgen, T\u00e4uschung, Gewalt, Tod: das ist die harte Realit\u00e4t des B\u00f6sen, vor der Menschen guten Willens nur entsetzt sein k\u00f6nnen.\u00ab\r\nTrotzdem fehlte es dem Erzbischof nicht an Worten der Hoffnung und der Zuversicht: \u00bb\u00abDies sind entscheidende Stunden: Wir beten weiter, beten den Heiligen Rosenkranz, n\u00e4hren uns von der heiligsten Eucharistie, tun Bu\u00dfe.\u00ab", "twitter-history": "[{       \"id\": 1337842682220204033,       \"url\": \"https://twitter.com/p_kordel/status/1337842682220204033\",       \"date\": \"2020-12-12 19:32:06+00:00\",       \"text\": \"#Corona #GreatReset #NeueWeltordnung #SatanicElite https://t.co/qxaPAUE75j\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 925341075090411520,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/925772305527164928/slqCt19__normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/925341075090411520/1509555379\",              \"username\": \"p_kordel\",              \"name\": \"Alain Kordel\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-10-31 12:37:59+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 28,              \"friends\": 22,              \"tweets\": 2036,              \"liked_tweets\": 5308,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 694       }}, {       \"id\": 1336404000703455242,       \"url\": \"https://twitter.com/xm51000/status/1336404000703455242\",       \"date\": \"2020-12-08 20:15:17+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/4qbrUuzHBS Jagt den Franciscus zum Teufel und w\u00e4hlt Erzbischof Vigano zum Papst!\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 753918945841872896,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"xm51000\",              \"name\": \"Julia Schreiner\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-07-15 11:47:38+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 38,              \"friends\": 102,              \"tweets\": 17029,              \"liked_tweets\": 2655,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 3373       }}, {       \"id\": 1336371832447004672,       \"url\": \"https://twitter.com/bonnyundrambo/status/1336371832447004672\",       \"date\": \"2020-12-08 18:07:28+00:00\",       \"text\": \"#Corona...und eine weitere Ansicht!Denke, es ist zu einfach, derartige Meinungen einfach als \u201eVerschw\u00f6rungstheorien\u201c abzuhaken.Erzbischof Vigan\u00f2: Corona ist das Alibi f\u00fcr die Einf\u00fchrung des \u00bbGreat Reset\u00ab https://t.co/aB1wYZVeO2\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 962962899651186688,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/963324914798383104/lFRTxZuX_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/962962899651186688/1547367265\",              \"username\": \"bonnyundrambo\",              \"name\": \"jogri\",              \"description\": \"Atheist, alemannischer Ur-Einwohner -  Sollten meine Tweets irgendwo vermeintlich Hass,Hetze,Gewalt...enthalten,ist das lediglich Kunst,Satire,Komik...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-02-12 08:13:41+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 601,              \"friends\": 583,              \"tweets\": 13920,              \"liked_tweets\": 5647,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 7571       }}, {       \"id\": 1336171497275187200,       \"url\": \"https://twitter.com/WKuhnel/status/1336171497275187200\",       \"date\": \"2020-12-08 04:51:24+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/5hUXyNX8Or\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2983676104,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/556707798377984001/_ERL_YzA_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"WKuhnel\",              \"name\": \"Werner K\u00fchnel\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-01-18 06:58:20+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 139,              \"friends\": 321,              \"tweets\": 29708,              \"liked_tweets\": 23,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1354       }}, {       \"id\": 1334665190479171593,       \"url\": \"https://twitter.com/MC_Austria/status/1334665190479171593\",       \"date\": \"2020-12-04 01:05:52+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/KX8Co38wmz\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2683598173,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1324767761634131970/WNt_llfb_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2683598173/1588497411\",              \"username\": \"MC_Austria\",              \"name\": \"P. Maximilian Cordin\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-07-26 23:28:36+00:00\",              \"location\": \"Austria\",              \"followers\": 15,              \"friends\": 47,              \"tweets\": 791,              \"liked_tweets\": 155,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 35       }}, {       \"id\": 1334480360164487169,       \"url\": \"https://twitter.com/John74244709/status/1334480360164487169\",       \"date\": \"2020-12-03 12:51:25+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/rU9AW49VjI\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1104426382225010688,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"John74244709\",              \"name\": \"John\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-03-09 16:59:03+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 379,              \"friends\": 416,              \"tweets\": 94656,              \"liked_tweets\": 87627,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 205       }}, {       \"id\": 1334444311287656449,       \"url\": \"https://twitter.com/kcharlyken/status/1334444311287656449\",       \"date\": \"2020-12-03 10:28:11+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/hfobhv0zxY\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2932791191,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/546086215745695745/U5hbJ-ak_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2932791191/1419034540\",              \"username\": \"kcharlyken\",              \"name\": \"Karlheinz Grawe\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-12-19 23:28:05+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 358,              \"friends\": 520,              \"tweets\": 35688,              \"liked_tweets\": 15936,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 950       }}, {       \"id\": 1334440002474942464,       \"url\": \"https://twitter.com/Dessousandmore/status/1334440002474942464\",       \"date\": \"2020-12-03 10:11:03+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/X67LKV4jtH\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 390624950,              \"url\": \"http://www.dessous-for-dreaming.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/467378771956232192/Kj69QZyw_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/390624950/1361028702\",              \"username\": \"Dessousandmore\",              \"name\": \"Josef Kotzbauer\",              \"description\": \"Berufen um M\u00e4dels & harte,s\u00fcndige Jungs zu bekleiden mit Dessous/Lingerie,Lack-& Leder-Dress,Young-Fashion-Mode,Lederhandtaschen,Cooking,Naturopathy,Schokodream\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-10-14 08:23:12+00:00\",              \"location\": \"Germany / Munich / Bavaria\",              \"followers\": 6727,              \"friends\": 5587,              \"tweets\": 321559,              \"liked_tweets\": 4983,              \"lists_member\": 183,              \"media_shared\": 1491       }}, {       \"id\": 1334414851414908929,       \"url\": \"https://twitter.com/HolgerEwald1/status/1334414851414908929\",       \"date\": \"2020-12-03 08:31:07+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/ebbDUoWeaG\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2237588498,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/699565342062833665/4odtUfUY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2237588498/1455624271\",              \"username\": \"HolgerEwald1\",              \"name\": \"Holger Ewald\",              \"description\": \"Freier Berichterstatter und Journalist.Gegen Mobbing und Justizwillk\u00fcr,Psychiatrie. F\u00fcr Schutz von Schwerbehinderten und freie Meinungs\u00e4usserung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-09 12:43:04+00:00\",              \"location\": \"k\u00f6ln\",              \"followers\": 16458,              \"friends\": 15845,              \"tweets\": 280835,              \"liked_tweets\": 19579,              \"lists_member\": 86,              \"media_shared\": 502       }}]"}