{"url": "https://www.freiewelt.net/nachricht/15-jahre-merkel-15-jahre-schleichender-niedergang-der-demokratie-10083063/", "date": "2020-11-23", "source": "freiewelt.net", "label": "fake", "header": "Am 22. November 2005 wurde Merkel zur Kanzlerin gew\u00e4hlt\n15 Jahre Merkel - 15 Jahre schleichender Niedergang der Demokratie", "article": "\r\n    An jenem 22. November 2005 wurde Angela Merkel mit 397 der damals g\u00fcltigen 611 Stimmen des Bundestags zur Kanzlerin gew\u00e4hlt. Das waren 51 Stimmen weniger, als die Koalitionsparteien Mandate besa\u00dfen. Gestern j\u00e4hrte sich dieser Tag.\r\n  Angela Merkel ist seit dem gestrigen 22. November 2020 genau 15 Jahre im Amt als Regierungschefin. Mainstreammedien feiern Merkel \u00fcberschwenglich. Doch ihre Bilanz und vor allem ihre Entscheidungen jenseits der vorgesehenen Gesetzgebungswege und vor allem der Bruch zahlreicher deutscher Gesetze und international verbindlich geschlossener Abkommen wird von eben jenen Medien geflissentlich unter den Tisch fallen gelassen. Dabei sind es genau diese Schritte, an der sich eine Regierungschefin messen lassen muss. Und diese Bilanz sieht bei Merkel alles andere als gut aus.\r\nAktuell kassieren Gerichte im ganzen Land die von Merkel und der Ministerpr\u00e4sidentenkonferenz hinter verschlossenen T\u00fcren vereinbarten Beschl\u00fcsse zur angeblichen Eind\u00e4mmung der Ausbreitung des Corona-Virus. Die Begr\u00fcndung ist jedes Mal identisch: die Beschl\u00fcsse und ihr Zustandekommen stehen nicht im Einklang mit dem Grundgesetz f\u00fcr die Bundesrepublik Deutschland. Doch obwohl die Gerichte Merkel ein grundgesetzwidriges Handeln belegen, reitet sie exakt auf dieser Welle weiter.\r\nEs ist in ihrer Regierungszeit nicht das erste Mal, dass Merkel in Deutschland geltende Gesetze aushebelt. Im September 2015 ordnete sie im Alleingang den Wegfall der Personenkontrollen an den deutschen Grenzen an und verstie\u00df gleich gegen mehrere im Land geltenden Gesetze sowie dar\u00fcber hinaus auch noch gegen international verbindlich abgeschlossene Abkommen. \r\nAu\u00dferdem hat Merkel das Land und seine Bev\u00f6lkerung tief gespalten wie noch kein Regierungschef vor ihr. Die Wirtschaft f\u00e4hrt sie bewusst vor die Wand, ihre sinnfreien Ausstiegsorgien aus der Kohle- und Atomenergie sind im gleichen Ma\u00dfe fatal f\u00fcr das Land wie die Vernichtung der Automobilindustrie. Zahlen muss die Zeche der B\u00fcrger, der im weltweiten Vergleich mit der zweith\u00f6chsten Steuer- und Abgabenlast gedr\u00fcckt wird. Um das Bild komplett zu machen, werden Kritiker an der Merkel-Politik diskriminiert, diskreditiert, drangsaliert, stigmatisiert und nicht selten sogar kriminalisiert. Mit Demokratie hat das nichts mehr zu tun. Merkel verwandelt Deutschland in ein totalit\u00e4res Regime, angef\u00fchrt von ihr und den ihr nahestehenden Politikern und mitgetragen von regierungstreuen und regierungsnahen Medien. So wie in Wei\u00dfrussland oder in der Volksrepublik China.\r\n \n \n ", "twitter-history": "[{       \"id\": 1330973322780303363,       \"url\": \"https://twitter.com/John74244709/status/1330973322780303363\",       \"date\": \"2020-11-23 20:35:43+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/wnxo6J5mOW\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1104426382225010688,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"John74244709\",              \"name\": \"John\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-03-09 16:59:03+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 379,              \"friends\": 416,              \"tweets\": 94656,              \"liked_tweets\": 87627,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 205       }}, {       \"id\": 1330814888164339713,       \"url\": \"https://twitter.com/HolgerEwald1/status/1330814888164339713\",       \"date\": \"2020-11-23 10:06:09+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/wGTvQClqux\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2237588498,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/699565342062833665/4odtUfUY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2237588498/1455624271\",              \"username\": \"HolgerEwald1\",              \"name\": \"Holger Ewald\",              \"description\": \"Freier Berichterstatter und Journalist.Gegen Mobbing und Justizwillk\u00fcr,Psychiatrie. F\u00fcr Schutz von Schwerbehinderten und freie Meinungs\u00e4usserung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-09 12:43:04+00:00\",              \"location\": \"k\u00f6ln\",              \"followers\": 16458,              \"friends\": 15845,              \"tweets\": 280835,              \"liked_tweets\": 19579,              \"lists_member\": 86,              \"media_shared\": 502       }}, {       \"id\": 1330812644278870023,       \"url\": \"https://twitter.com/kcharlyken/status/1330812644278870023\",       \"date\": \"2020-11-23 09:57:14+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/vEaFHovOKS\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2932791191,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/546086215745695745/U5hbJ-ak_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2932791191/1419034540\",              \"username\": \"kcharlyken\",              \"name\": \"Karlheinz Grawe\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-12-19 23:28:05+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 358,              \"friends\": 520,              \"tweets\": 35688,              \"liked_tweets\": 15936,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 950       }}]"}