{"url": "https://www.journalistenwatch.com/2021/02/17/will-kretschmer-verkehrstote/", "date": "2021-02-17T10:30:16+01:00", "source": "journalistenwatch.com", "label": "fake", "header": "Will Kretschmer mehr Verkehrstote? Sachsen verbietet M\u00fctze und Sonnenbrille im Auto", "article": "Es wird immer perverser: Nachdem Sachsen die mutma\u00dflich verfassungswidrige Maskenpflicht im Auto eingef\u00fchrt hat, darf der B\u00fcrger daf\u00fcr keine Sonnenbrille und M\u00fctze mehr tragen. Sachsen CDU-Innenminister sorgt sich um die Erkennbarkeit auf Blitzbildern. \nVerkehrstote dagegen scheint Sachsens Regierung dabei gerne in Kauf zu nehmen: Wer Cabrio f\u00e4hrt und keine M\u00fctze tr\u00e4gt, kann leicht einen Sonnenstich bekommen und wer von der Sonne geblendet wird und keine Sonnenbrille tr\u00e4gt, kann ebenfalls ganz schnell einen Unfall verursachen.\n\u201eZus\u00e4tzliches Tragen von M\u00fctze oder Kopfbedeckung oder Sonnenbrillen zur Mund-Nase-Maske f\u00fchrt zur Unkenntlichkeit. Das ist also nicht gestattet\u201c, erkl\u00e4rte Sachsens Innenminister Roland W\u00f6ller am Dienstag und erl\u00e4sst somit als erstes Bundesland ein M\u00fctze-und-Sonnenbrillentrageverbot im Auto. Der nur noch als pervers zu bezeichnende Grund der Corona-Ma\u00dfnahmen-Wahnsinnigen: Die \u201eErkennbarkeit des Verkehrsteilnehmers\u201c m\u00fcsse bei Blitzern gew\u00e4hrleistet sein. Das sehe die Stra\u00dfenverkehrsordnung so vor.\nZuvor wurde in Sachsen eine neue Maskenpflicht f\u00fcr Fahrer und Beifahrer ersonnen. Wer nicht in einem Haushalt wohnt, muss sich wahnwitzigerweise und trotz t\u00e4glich sinkender Corona-Zahlen im Freistaat neuerdings vermummen. Diesen Corona-Bl\u00f6dsinn wurde von Sachsens Corona-Ministerin, dem ehemaligen SED-Mitglied Petra K\u00f6pping (SPD) ersonnen und am vergangenen Freitag \u00fcber die s\u00e4chsischen B\u00fcrger verh\u00e4ngt. Sachsens Polizeichef Horst Kretzschmar hatte kurz nach Verk\u00fcndigung dieses Wahnsinns rechtliche Bedenken angemeldet, da Autofahrer sich gar nicht vermummen d\u00fcrfen. Prof. Dr. Dieter M\u00fcller, Deutschlands profiliertester StVO-Experte, kommentiert in der Bild-Zeitung: \u201eMit der Maskenpflicht im Auto hat das Land in Bundesrecht eingegriffen. Das ist rechtswidrig. Denn Bundesrecht bricht Landesrecht, das steht schon im Grundgesetz\u201c.\nUm das Ausma\u00df des Corona-Wahnsinns deutlich zu machen: Wer Maske tr\u00e4gt, den erwarten 60 Euro Bu\u00dfgeld \u2013 Versto\u00df gegen das Vermummungsverbot. Autofahrer ohne Maske drohen laut Corona-Verordnung 100 Euro Strafe. (SB)", "twitter-history": "[{       \"id\": 1364472050182746114,       \"url\": \"https://twitter.com/Nixdorf4/status/1364472050182746114\",       \"date\": \"2021-02-24 07:07:42+00:00\",       \"text\": \"Will Kretschmer mehr Verkehrstote? Sachsen verbietet M\u00fctze und Sonnenbrille im Auto https://t.co/XrutMEgWSO via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2544718447,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Nixdorf4\",              \"name\": \"Ralf Nixdorf\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-06-04 00:10:57+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 265,              \"friends\": 960,              \"tweets\": 24899,              \"liked_tweets\": 13958,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 2733       }}, {       \"id\": 1362610759163871233,       \"url\": \"https://twitter.com/LandoCarrisian/status/1362610759163871233\",       \"date\": \"2021-02-19 03:51:35+00:00\",       \"text\": \"Will Kretschmer mehr Verkehrstote? Sachsen verbietet M\u00fctze und Sonnenbrille im Auto https://t.co/zpQWNliqOx via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3018129257,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1151332322928660485/TkPP32lX_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3018129257/1424509605\",              \"username\": \"LandoCarrisian\",              \"name\": \"Han Solo \ud83c\udde9\ud83c\uddea\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-02-04 17:16:34+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 284,              \"friends\": 55,              \"tweets\": 36328,              \"liked_tweets\": 66008,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 3956       }}, {       \"id\": 1362091105727238146,       \"url\": \"https://twitter.com/bernd471/status/1362091105727238146\",       \"date\": \"2021-02-17 17:26:40+00:00\",       \"text\": \"Will Kretschmer mehr Verkehrstote? Sachsen verbietet M\u00fctze und Sonnenbrille im Auto https://t.co/9Xq0kBMk33 via @jouwatch\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 6,       \"likes\": 8,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 183409796,              \"url\": \"http://page.is/bernd-luge\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1316578949/thumbnail_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"bernd471\",              \"name\": \"Bernd Luge\",              \"description\": \"AfD ist die gro\u00dfe Chance f\u00fcr unser Land; wer mit der AfD \u00fcbereinstimmt, sollte sie durch seinen Eintritt stark machen. Merkel ist irrational, spd unw\u00e4hlbar.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-08-26 23:02:37+00:00\",              \"location\": \"kurz vor Hamburg\",              \"followers\": 13900,              \"friends\": 14636,              \"tweets\": 392318,              \"liked_tweets\": 151031,              \"lists_member\": 241,              \"media_shared\": 4185       }}, {       \"id\": 1362075959994822657,       \"url\": \"https://twitter.com/bmmrdpla/status/1362075959994822657\",       \"date\": \"2021-02-17 16:26:29+00:00\",       \"text\": \"Will Kretschmer mehr Verkehrstote? Sachsen verbietet M\u00fctze und Sonnenbrille im Auto https://t.co/eZq05tS3tL via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 841724346292944896,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/841724346292944896/1604862709\",              \"username\": \"bmmrdpla\",              \"name\": \"Barbara Markert\",              \"description\": \"Nur wenn gute Menschen kollektiv zusammenkommen, wird ein positiver Wandel stattfinden.Q 13.06.2020\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-03-14 18:54:57+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 555,              \"friends\": 821,              \"tweets\": 34388,              \"liked_tweets\": 45163,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1016       }}, {       \"id\": 1362064491089960962,       \"url\": \"https://twitter.com/Uli_61/status/1362064491089960962\",       \"date\": \"2021-02-17 15:40:55+00:00\",       \"text\": \"Zus\u00e4tzliches Tragen von M\u00fctze oder Kopfbedeckung oder Sonnenbrillen zur Mund-Nase-Maske f\u00fchrt zur Unkenntlichkeit. Das ist also nicht gestattet.Innenminister Roland W\u00f6ller erl\u00e4sst als erstes Bundesland ein M\u00fctze-und-Sonnenbrillentrageverbot im Auto.https://t.co/gn2gNPz2UR\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2554349756,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1324277040661614593/svfhmOKi_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2554349756/1402223267\",              \"username\": \"Uli_61\",              \"name\": \"Hans-Ulrich Sturm\",              \"description\": \"Wenn du wissen willst, wer du warst, dann schau, wer du bist. Wenn du wissen willst, wer du sein wirst, dann schau, was du tust.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-06-08 09:58:29+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 24,              \"friends\": 46,              \"tweets\": 2503,              \"liked_tweets\": 354,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 134       }}, {       \"id\": 1362040411536191488,       \"url\": \"https://twitter.com/hinkelek/status/1362040411536191488\",       \"date\": \"2021-02-17 14:05:14+00:00\",       \"text\": \"Was heute in den Regierungen sitzt ist die Negativauslese aus unserer Bev\u00f6lkerung. Will Kretschmer mehr Verkehrstote? Sachsen verbietet M\u00fctze und Sonnenbrille im Auto https://t.co/wkiKmHZSrV via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 70638334,              \"url\": \"http://www.heinz-hinkel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1100846097/Heinz2._normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"hinkelek\",              \"name\": \"Heinz Hinkel\",              \"description\": \"Findet Ihr alles auf meinen Internetseiten.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-09-01 09:15:07+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 55,              \"friends\": 19,              \"tweets\": 9863,              \"liked_tweets\": 5,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 758       }}, {       \"id\": 1362007171525967872,       \"url\": \"https://twitter.com/FriederikeSchi4/status/1362007171525967872\",       \"date\": \"2021-02-17 11:53:09+00:00\",       \"text\": \"Will Kretschmer mehr Verkehrstote? Sachsen verbietet M\u00fctze und Sonnenbrille im Auto https://t.co/uNY9UpadBd via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1235679962667118610,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1348512978270875648/yVhY2S0U_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1235679962667118610/1610346644\",              \"username\": \"FriederikeSchi4\",              \"name\": \"Friederike Schiller\",              \"description\": \"Freundlich, tierlieb, wissbegierig\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-05 21:34:30+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 386,              \"friends\": 253,              \"tweets\": 31344,              \"liked_tweets\": 23731,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 39       }}, {       \"id\": 1362002315507601409,       \"url\": \"https://twitter.com/WernerRettberg/status/1362002315507601409\",       \"date\": \"2021-02-17 11:33:51+00:00\",       \"text\": \"Will Kretschmer mehr Verkehrstote? Sachsen verbietet M\u00fctze und Sonnenbrille im Auto https://t.co/xZcnm2D75J via @jouwatch  wer, die noch w\u00e4hl hat, f\u00fcr immer verloren es sei denn er steht auf der Gehaltsliste dieser Herrschaften! Nur dann ist er vom Teufel abh\u00e4ngig und geht unter.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2753305811,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1142350376190062592/kBkV8A7b_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"WernerRettberg\",              \"name\": \"Don Camilo\",              \"description\": \"Der Urknall\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-08-28 13:07:59+00:00\",              \"location\": \" Wanne Eickel\",              \"followers\": 25,              \"friends\": 45,              \"tweets\": 6528,              \"liked_tweets\": 297,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 703       }}, {       \"id\": 1361995983907880961,       \"url\": \"https://twitter.com/ViktorBaranoff/status/1361995983907880961\",       \"date\": \"2021-02-17 11:08:41+00:00\",       \"text\": \"Will Kretschmer mehr Verkehrstote? Sachsen verbietet M\u00fctze und Sonnenbrille im Auto https://t.co/ED9uiwS47r via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2267133421,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/522303191975620608/u9zN1OK0_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2267133421/1413515920\",              \"username\": \"ViktorBaranoff\",              \"name\": \"Viktor Baranoff\",              \"description\": \"\u039c\u03b7\u03b4\u1f72\u03bd \u1f04\u03b3\u03b1\u03bd,\u0391\u03b9\u03ad\u03bd \u03b1\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03b5\u03cd\u03b5\u03b9\u03bd \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c5\u03c0\u03b5\u03af\u03c1\u03bf\u03c7\u03bf\u03bd \u03ad\u03bc\u03bc\u03b5\u03bd\u03b1\u03b9 \u03ac\u03bb\u03bb\u03c9\u03bd\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-29 08:56:08+00:00\",              \"location\": \"Basel\",              \"followers\": 2226,              \"friends\": 3830,              \"tweets\": 140290,              \"liked_tweets\": 4376,              \"lists_member\": 29,              \"media_shared\": 6268       }}, {       \"id\": 1361988755243024385,       \"url\": \"https://twitter.com/MLPwien/status/1361988755243024385\",       \"date\": \"2021-02-17 10:39:58+00:00\",       \"text\": \"\u201eUm das Ausma\u00df des Corona-Wahnsinns deutlich zu machen: Wer Maske tr\u00e4gt, den erwarten 60 Euro Bu\u00dfgeld \u2013 Versto\u00df gegen das Vermummungsverbot. Autofahrer ohne Maske drohen laut Corona-Verordnung 100 Euro Strafe.\u201c \ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21 https://t.co/jQj3NbwVFg\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1325594379210387456,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1357639692557107203/Vm-O2gsY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1325594379210387456/1607007277\",              \"username\": \"MLPwien\",              \"name\": \"MLPWien\",              \"description\": \"Hier twittert die Marktradikal-Libert\u00e4re Partei \u00d6sterreichs, Sektion Wien\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-11-09 00:21:51+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 431,              \"friends\": 770,              \"tweets\": 7479,              \"liked_tweets\": 19673,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 591       }}, {       \"id\": 1361987418182844416,       \"url\": \"https://twitter.com/MitMirNicht1/status/1361987418182844416\",       \"date\": \"2021-02-17 10:34:39+00:00\",       \"text\": \"DIE PERVERSEN CORONA MA\u00dfNAHMEN EINES WAHNSINNIGEN INNENMINISTERS !!!Will Kretschmer mehr Verkehrstote? Sachsen verbietet M\u00fctze und Sonnenbrille im Auto. https://t.co/Z6tkbBgdTv via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1177136995589640192,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1182201495447642112/UTp9fNCl_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1177136995589640192/1570693776\",              \"username\": \"MitMirNicht1\",              \"name\": \"MitMirNicht\",              \"description\": \"CRITICAL IS THE NEW CRIMINALRealist - Nicht rechts, noch linksMein Motto: Leben und leben lassenAber auch: Sich nichts gefallen lassen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-09-26 08:27:18+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 1743,              \"friends\": 2890,              \"tweets\": 11706,              \"liked_tweets\": 16857,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 1194       }}, {       \"id\": 1361986948026490880,       \"url\": \"https://twitter.com/gundel_gaukeley/status/1361986948026490880\",       \"date\": \"2021-02-17 10:32:47+00:00\",       \"text\": \"Sachsen - Maskenpflicht f\u00fcr Autofahrer - Um das Ausma\u00df des Corona-Wahnsinns deutlich zu machen: Wer Maske tr\u00e4gt, den erwarten 60 Euro Bu\u00dfgeld \u2013 Versto\u00df gegen das Vermummungsverbot. Autofahrer ohne Maske drohen laut Corona-Verordnung 100 Euro Strafe.https://t.co/o5uDBwJ8me\",       \"replies\": 7,       \"retweets\": 15,       \"likes\": 26,       \"quotes\": 4,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1036270573138141187,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1171092588591570945/4zqw7vAr_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1036270573138141187/1567457877\",              \"username\": \"gundel_gaukeley\",              \"name\": \"Gundel Gaukeley\",              \"description\": \"Beliebtheitxa0sollte keinxa0Ma\u00dfstabxa0f\u00fcr diexa0Wahlxa0vonxa0Politikernxa0sein. Wenn es auf diexa0Popularit\u00e4txa0ank\u00e4me, s\u00e4\u00dfen Donald Duck und die Muppets l\u00e4ngst imxa0Senat.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-09-02 15:12:12+00:00\",              \"location\": \"K\u00f6ln, Deutschland\",              \"followers\": 4466,              \"friends\": 4611,              \"tweets\": 37799,              \"liked_tweets\": 74330,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 1308       }}, {       \"id\": 1361985623377248258,       \"url\": \"https://twitter.com/GrabhornKevin/status/1361985623377248258\",       \"date\": \"2021-02-17 10:27:31+00:00\",       \"text\": \"Will Kretschmer mehr Verkehrstote? Sachsen verbietet M\u00fctze und Sonnenbrille im Auto https://t.co/CIQIxdc26f via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1259489407750623232,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1259501719932846082/gUeY2_x3_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1259489407750623232/1589123731\",              \"username\": \"GrabhornKevin\",              \"name\": \"Kevin Grabhorn\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-10 14:25:45+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 151,              \"friends\": 776,              \"tweets\": 11504,              \"liked_tweets\": 120,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 1441       }}, {       \"id\": 1361983786066583557,       \"url\": \"https://twitter.com/Benutze71939208/status/1361983786066583557\",       \"date\": \"2021-02-17 10:20:13+00:00\",       \"text\": \"Will Kretschmer mehr Verkehrstote? #Sachsen Sachsen verbietet M\u00fctze und Sonnenbrille im Auto https://t.co/HGuSuO9E1n via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1302114457515175936,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1346613361031716864/CyCmkOe7_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Benutze71939208\",              \"name\": \"Benutzer Name\",              \"description\": \"Privater Account. Likes, Favs, RTs, Teilen signalisieren einfach Interesse an einem Thema oder das Bookmarking eines Contents, keine Zustimmung oder Ablehnung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-09-05 05:21:07+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 31,              \"friends\": 196,              \"tweets\": 2902,              \"liked_tweets\": 809,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 144       }}, {       \"id\": 1361981933232742404,       \"url\": \"https://twitter.com/WKuhnel/status/1361981933232742404\",       \"date\": \"2021-02-17 10:12:51+00:00\",       \"text\": \"Will Kretschmer mehr Verkehrstote? Sachsen verbietet M\u00fctze und Sonnenbrille im Auto https://t.co/tQdpxzGWmS via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2983676104,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/556707798377984001/_ERL_YzA_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"WKuhnel\",              \"name\": \"Werner K\u00fchnel\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-01-18 06:58:20+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 140,              \"friends\": 321,              \"tweets\": 29292,              \"liked_tweets\": 24,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1348       }}, {       \"id\": 1361981879633772545,       \"url\": \"https://twitter.com/drehorgel123/status/1361981879633772545\",       \"date\": \"2021-02-17 10:12:39+00:00\",       \"text\": \"Will Kretschmer mehr Verkehrstote? Sachsen verbietet M\u00fctze und Sonnenbrille im Auto https://t.co/yFEFHq884g via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1221022446616285184,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1221392000588701696/7M2ADDB0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"drehorgel123\",              \"name\": \"@drehorgel123\",              \"description\": \"Vielseitig interessiert\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-25 10:50:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1372,              \"friends\": 2472,              \"tweets\": 166300,              \"liked_tweets\": 26201,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 1782       }}, {       \"id\": 1361980087713882115,       \"url\": \"https://twitter.com/RoselS19/status/1361980087713882115\",       \"date\": \"2021-02-17 10:05:31+00:00\",       \"text\": \"\u203c\ufe0fWill Kretschmer mehr Verkehrstote? Sachsen verbietet M\u00fctze und Sonnenbrille im Auto https://t.co/Zlc0jMxMxn via @jouwatch\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1131226011692077058,              \"url\": \"https://t.me/RoselsKanal\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1286342868420919297/iYtqoRdW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1131226011692077058/1574079788\",              \"username\": \"RoselS19\",              \"name\": \"Rosel\",              \"description\": \"Der Kluge lernt aus allem und von jedem, der Normale aus seinen Erfahrungen und der Dumme wei\u00df alles besser.(Sokrates) parler.com/profile/roselS\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-22 15:51:13+00:00\",              \"location\": \"Dresden,Sachsen\",              \"followers\": 3535,              \"friends\": 3199,              \"tweets\": 98556,              \"liked_tweets\": 95835,              \"lists_member\": 17,              \"media_shared\": 6355       }}, {       \"id\": 1361972060650676224,       \"url\": \"https://twitter.com/Helga35468194/status/1361972060650676224\",       \"date\": \"2021-02-17 09:33:38+00:00\",       \"text\": \"Will Kretschmer mehr Verkehrstote? Sachsen verbietet M\u00fctze und Sonnenbrille im Auto https://t.co/9AcVaqJsFr via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1303662636249296896,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1303664795548254214/l5ttzpMD_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Helga35468194\",              \"name\": \"Helga\",              \"description\": \"Realist\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-09-09 11:53:42+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 253,              \"friends\": 497,              \"tweets\": 27577,              \"liked_tweets\": 16892,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 1203       }}, {       \"id\": 1361971239774920705,       \"url\": \"https://twitter.com/jouwatch/status/1361971239774920705\",       \"date\": \"2021-02-17 09:30:22+00:00\",       \"text\": \"Will Kretschmer mehr Verkehrstote? Sachsen verbietet M\u00fctze und Sonnenbrille imxa0Auto https://t.co/RLxwfYPzft\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 9,       \"likes\": 20,       \"quotes\": 3,       \"device\": \"<a href=http://publicize.wp.com/ rel=nofollow>WordPress.com</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 496875603,              \"url\": \"http://www.journalistenwatch.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1212675765671776256/tX_N507S_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/496875603/1609511132\",              \"username\": \"jouwatch\",              \"name\": \"Journalistenwatch\",              \"description\": \"jouwatch - das Nachrichtenerg\u00e4nzungsmittel mit garantiert politischen Nebenwirkungen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-19 11:25:58+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 12064,              \"friends\": 552,              \"tweets\": 63193,              \"liked_tweets\": 4324,              \"lists_member\": 79,              \"media_shared\": 23618       }}]"}