{
     "url": "https://www.freiewelt.net/nachricht/in-deutschland-ist-auf-wundersame-weise-die-grippe-verschwunden-10082946/",
     "date": "2020-11-12",
     "source": "freiewelt.net",
     "label": "fake",
     "header": "Kaum noch Verzeichnung von Grippe-Infektionen\nIn Deutschland ist auf wundersame Weise die Grippe verschwunden",
     "article": "\r\n    Glaubte man den statistischen Meldungen, so g\u00e4be es in Deutschland einen Grund zu feiern. Die Grippe, auch bekannt unter ihrem medizinischen Begriff \u00bbInfluenza\u00ab, ist hierzulande fast verschwunden. Dabei starben alleine in Deutschland in der Influenza-Saison 2017/2018 mehr als 25.000 Menschen an der Krankheit.\r\n  Die Influenza, in der Umgangssprache echte Grippe oder auch Virusgrippe genannt, ist aus den deutschen Arztpraxen nahezu verschwunden. Doch es knallen keine Sektkorken, die Mediziner lassen sich nicht wie bei der Ausrottung der Pocken oder anderen Krankheiten \u00fcberschw\u00e4nglich feiern. Ganz im Gegenteil. Eher versch\u00e4mt weicht man in Medizinerkreisen den Fragen danach aus, wie es m\u00f6glich gewesen ist, die Influenza von einem Augenblick auf den n\u00e4chsten quasi fast vollst\u00e4ndig in den Griff zu bekommen.\r\nGanz einfach: man mogelt, man l\u00fcgt und betr\u00fcgt, man verf\u00e4lscht politisch gewollt und gefordert die Statistik.\r\nDenn: die Grippe ist noch da. Gef\u00e4hrlich wie eh und je; vielleicht sogar noch etwas gef\u00e4hrlicher als sonst, weil niemand mehr auf die Gefahren der Influenza hinweist und niemand mehr auf jene Gefahren hingewiesen wird. Dabei ist es gerade einmal zwei Saisonzeiten her, dass die Grippe in Deutschland hart zuschlug. \u00dcber 333.000 Erkrankungsf\u00e4lle wurden gemeldet, mehr als 25.000 Menschen starben unmittelbar durch die Grippe oder an Nebenerkrankungen als Folge der durch die Grippe verursachten Schw\u00e4chung des gesamten Immunsystems.\r\nNeun Millionen Arztbesuche gab es in jener Saison, in der es aufgrund von Erkrankungen mit der Influenza 5,3 Millionen Krankschreibungen gab. 45.000 Menschen mussten aufgrund akuter Symptome in Krankenh\u00e4user eingewiesen werden. \r\nAll das ist von heute auf morgen Geschichte. Es gibt keine Grippe mehr in Deutschland. Es DARF und SOLL - politisch gewollt und gefordert - keine Grippe mehr in Deutschland geben. Denn f\u00fcr die Symptome der Grippe gibt es ein deckungsgleiches Ph\u00e4nomen, welches aber medial und politisch viel besser ausgeschlachtet und vor allem missbraucht werden kann. Corona hei\u00dft das Zauberwort. Also melden die Mediziner jede Erkrankung, bei der sie \u00bbV.C.\u00ab noch auf Grippe diagnostiziert h\u00e4tten, wie von oben gew\u00fcnscht und angeordnet als Corona-Infektionsfall. Das RKI muss schlie\u00dflich mit Zahlen gef\u00fcttert werden, damit Merkel ihren Lockdown und die nachfolgenden weiteren Grundrechtseinschr\u00e4nkungen durchdr\u00fccken kann.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1339947138592157696,       \"url\": \"https://twitter.com/BobbyDarre/status/1339947138592157696\",       \"date\": \"2020-12-18 14:54:27+00:00\",       \"text\": \"Es gibt keine Grippe mehr in Deutschland.Denn f\u00fcr die Symptome der Grippe gibt es ein deckungsgleiches Ph\u00e4nomen, welches aber medial und politisch viel besser ausgeschlachtet und vor allem missbraucht werden kann. Corona hei\u00dft das Zauberwort.xa0 https://t.co/QyZm8m2MgV\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1010858657544835078,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1184551156707725313/ICLI4bCA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1010858657544835078/1592686050\",              \"username\": \"BobbyDarre\",              \"name\": \"Bobby  Darre\",              \"description\": \"Brit Off. 40 yr in BRD. Pass DE and UK . Onkel 1944 Wehrmacht. Onkel 1944. 8th Army.auf beiden Stolz.w\u00e4hle ??? not a f---. NAZI. Love Brexit , love  Dexit \ud83e\udd17\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-24 12:14:19+00:00\",              \"location\": \"Ostfriesland\",              \"followers\": 308,              \"friends\": 460,              \"tweets\": 3587,              \"liked_tweets\": 1874,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 935       }}, {       \"id\": 1326907205501788167,       \"url\": \"https://twitter.com/Mehriel/status/1326907205501788167\",       \"date\": \"2020-11-12 15:18:25+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/07KHGyILE1\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2272106744,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1240798253685276672/U5IS0lMJ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2272106744/1615072464\",              \"username\": \"Mehriel\",              \"name\": \"Mehriel\u2626\ufe0f\",              \"description\": \"Blessed are those who have not seen and yet believe... John 20:29\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-01-01 21:17:39+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 411,              \"friends\": 99,              \"tweets\": 31766,              \"liked_tweets\": 49749,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 2315       }}, {       \"id\": 1326902106645786625,       \"url\": \"https://twitter.com/GrabhornKevin/status/1326902106645786625\",       \"date\": \"2020-11-12 14:58:09+00:00\",       \"text\": \"In Deutschland ist auf wundersame Weise die Grippe verschwunden    https://t.co/pVYpERspZa\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1259489407750623232,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1259501719932846082/gUeY2_x3_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1259489407750623232/1589123731\",              \"username\": \"GrabhornKevin\",              \"name\": \"Kevin Grabhorn\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-10 14:25:45+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 153,              \"friends\": 775,              \"tweets\": 12038,              \"liked_tweets\": 126,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 1493       }}, {       \"id\": 1326878239550222336,       \"url\": \"https://twitter.com/John74244709/status/1326878239550222336\",       \"date\": \"2020-11-12 13:23:19+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/VN7lU7L14h\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1104426382225010688,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"John74244709\",              \"name\": \"John\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-03-09 16:59:03+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 379,              \"friends\": 416,              \"tweets\": 94657,              \"liked_tweets\": 87628,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 205       }}, {       \"id\": 1326875192522575872,       \"url\": \"https://twitter.com/kcharlyken/status/1326875192522575872\",       \"date\": \"2020-11-12 13:11:12+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/6g2NNttumz\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2932791191,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/546086215745695745/U5hbJ-ak_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2932791191/1419034540\",              \"username\": \"kcharlyken\",              \"name\": \"Karlheinz Grawe\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-12-19 23:28:05+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 358,              \"friends\": 520,              \"tweets\": 35688,              \"liked_tweets\": 15936,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 950       }}, {       \"id\": 1326869115068420100,       \"url\": \"https://twitter.com/BerndKrueger2/status/1326869115068420100\",       \"date\": \"2020-11-12 12:47:03+00:00\",       \"text\": \"Kaum noch Verzeichnung von Grippe-InfektionenIn Deutschland ist auf wundersame Weise die Grippe verschwunden  https://t.co/FvfQK3cUWi\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1294667301275480064,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1294668518013702144/AoGizO_a_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"BerndKrueger2\",              \"name\": \"Bernd Krueger\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-08-15 16:08:51+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 155,              \"friends\": 669,              \"tweets\": 15648,              \"liked_tweets\": 169,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 2764       }}, {       \"id\": 1326844162206019585,       \"url\": \"https://twitter.com/FranzvBaumg/status/1326844162206019585\",       \"date\": \"2020-11-12 11:07:54+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/asRcIwOQpA\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 267457783,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1371013535975739392/bL5jqxQh_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/267457783/1615710080\",              \"username\": \"FranzvBaumg\",              \"name\": \"Franz Sturm\",              \"description\": \"Alle Macht dem Volk weil es kann verfassunggebende-versammlung.com\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-03-17 00:17:23+00:00\",              \"location\": \"Dingolfing-Landau, Bayern\",              \"followers\": 158,              \"friends\": 298,              \"tweets\": 61187,              \"liked_tweets\": 912,              \"lists_member\": 12,              \"media_shared\": 1654       }}, {       \"id\": 1326829476320321536,       \"url\": \"https://twitter.com/ewindy22/status/1326829476320321536\",       \"date\": \"2020-11-12 10:09:33+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/dni8A097xl\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 104762800,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/459710360858001408/Zo-PZS5c_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/104762800/1454313187\",              \"username\": \"ewindy22\",              \"name\": \"Edeltraud Windecker\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-01-14 09:25:21+00:00\",              \"location\": \"Kaiserslautern, Deutschland\",              \"followers\": 4273,              \"friends\": 3781,              \"tweets\": 11719,              \"liked_tweets\": 1987,              \"lists_member\": 25,              \"media_shared\": 1542       }}, {       \"id\": 1326816868494086144,       \"url\": \"https://twitter.com/HolgerEwald1/status/1326816868494086144\",       \"date\": \"2020-11-12 09:19:27+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/GbPVsTrZn6\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2237588498,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/699565342062833665/4odtUfUY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2237588498/1455624271\",              \"username\": \"HolgerEwald1\",              \"name\": \"Holger Ewald\",              \"description\": \"Freier Berichterstatter und Journalist.Gegen Mobbing und Justizwillk\u00fcr,Psychiatrie. F\u00fcr Schutz von Schwerbehinderten und freie Meinungs\u00e4usserung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-09 12:43:04+00:00\",              \"location\": \"k\u00f6ln\",              \"followers\": 16458,              \"friends\": 15845,              \"tweets\": 280835,              \"liked_tweets\": 19579,              \"lists_member\": 86,              \"media_shared\": 502       }}]"
}