{
     "url": "https://www.freiewelt.net/nachricht/bildungsministerin-anja-karliczek-cdu-will-maskenpflicht-im-unterricht-an-schulen-10082922/",
     "date": "2020-11-10",
     "source": "freiewelt.net",
     "label": "fake",
     "header": "Folter f\u00fcr unsere Kinder\nBildungsministerin Anja Karliczek (CDU) will Maskenpflicht im Unterricht an Schulen",
     "article": "\r\n    F\u00fcr Kinder k\u00f6nnte der Unterricht in der Schule bald zum Martyrium werden. Die Bundesbildungsministerin fordert, dass unsere Kinder auch im Unterricht mit Maske ausharren m\u00fcssen.\r\n  F\u00fcr unsere Kinder k\u00f6nnte der Unterricht in der Schule bald zum Martyrium werden. Dabei leiden die Kinder ohnehin schon, da sie die Masken in den G\u00e4ngen und in den Pausen tragen m\u00fcssen.\r\nJetzt fordert die Bundesbildungsministerin Anja Karliczek (CDU), dass unsere Kinder auch im Unterricht mit Maske ausharren m\u00fcssen, wie die Bild-Zeitung berichtete. \r\nF\u00fcr Kinder ist das besonders schwer, zumal Masken selbst gro\u00dfe Gesundheitsrisiken bergen. Vielen Kindern f\u00e4llt das Atmen mit der Maske schwer. Die Hygiene ist oftmals nicht gew\u00e4hrleistet. Doch die Bildungsministerin h\u00e4lt dies f\u00fcr die Kinder zumutbar.\r\nDie Ministerin ist au\u00dferdem der Meinung, dass Schulen weitere R\u00e4ume nutzen beziehungsweise auch auf au\u00dferschulische R\u00e4ume ausweichen sollten, um mehr Abstand zwischen den einzelnen Sch\u00fclern zu gew\u00e4hrleisten.\r\n \n ",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1326125541905338368,       \"url\": \"https://twitter.com/HolgerEwald1/status/1326125541905338368\",       \"date\": \"2020-11-10 11:32:22+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/48qW4BumwE\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2237588498,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/699565342062833665/4odtUfUY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2237588498/1455624271\",              \"username\": \"HolgerEwald1\",              \"name\": \"Holger Ewald\",              \"description\": \"Freier Berichterstatter und Journalist.Gegen Mobbing und Justizwillk\u00fcr,Psychiatrie. F\u00fcr Schutz von Schwerbehinderten und freie Meinungs\u00e4usserung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-09 12:43:04+00:00\",              \"location\": \"k\u00f6ln\",              \"followers\": 16458,              \"friends\": 15845,              \"tweets\": 280835,              \"liked_tweets\": 19579,              \"lists_member\": 86,              \"media_shared\": 502       }}, {       \"id\": 1326122382579421185,       \"url\": \"https://twitter.com/HolgerEwald1/status/1326122382579421185\",       \"date\": \"2020-11-10 11:19:48+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/5FK5rwEfE4\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2237588498,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/699565342062833665/4odtUfUY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2237588498/1455624271\",              \"username\": \"HolgerEwald1\",              \"name\": \"Holger Ewald\",              \"description\": \"Freier Berichterstatter und Journalist.Gegen Mobbing und Justizwillk\u00fcr,Psychiatrie. F\u00fcr Schutz von Schwerbehinderten und freie Meinungs\u00e4usserung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-09 12:43:04+00:00\",              \"location\": \"k\u00f6ln\",              \"followers\": 16458,              \"friends\": 15845,              \"tweets\": 280835,              \"liked_tweets\": 19579,              \"lists_member\": 86,              \"media_shared\": 502       }}]"
}