{"url": "https://www.freiewelt.net/nachricht/beatrix-von-storch-eine-neue-form-von-totalitarismus-10082904/", "date": "2020-11-09", "source": "freiewelt.net", "label": "fake", "header": "Innenminister Strobl (CDU) will Quarant\u00e4ne-Verweigerer zwangseinweisen\nBeatrix von Storch: Eine neue Form von Totalitarismus? ", "article": "\r\n    Die Corona-Ma\u00dfnahmen \u00f6ffnen T\u00fcr und Tor f\u00fcr totalit\u00e4res Gedankengut. So werden die freiheitliche Demokratie und der Rechtsstaat zunichte gemacht.\r\n  Wie der SWR berichtete, will Baden-W\u00fcrttembergs Innenminister Thomas Strobl (CDU) Corona-Quarant\u00e4ne-Verweigerer zwangsweise in ein geschlossenes Krankenhaus einweisen lassen, und zwar schon nach dem ersten bekannten Versto\u00df. Die zwangsweise Absonderung sei ein wichtiges Mittel des Gesundheitsschutzes, erkl\u00e4rte er. Er beruft sich auf Paragraf 30 des Infektionsschutzgesetzes.\r\nBeatrix von Storch kritisiert diese Pl\u00e4ne zu den Corona-Ma\u00dfnahmen scharf und warnt vor totalit\u00e4ren Tendenzen in der Corona-Politik. Sie warnt vor dem \u00dcberwachungsstaat. Auf Twitter kommentierte sie:\r\n\u00bbStrobl will B\u00fcrger zwangseinweisen lassen, so wie die Sowjetunion einst ihre Dissidenten. Das ist eine neue Form von Totalitarismus.\u00ab ", "twitter-history": "[{       \"id\": 1326568852860391425,       \"url\": \"https://twitter.com/krausse22838868/status/1326568852860391425\",       \"date\": \"2020-11-11 16:53:55+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/4ZzijCIwl3\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1283817658912309248,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"krausse22838868\",              \"name\": \"krausse\",              \"description\": \"dobermann fan\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-07-16 17:36:14+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 0,              \"friends\": 8,              \"tweets\": 259,              \"liked_tweets\": 7,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 15       }}, {       \"id\": 1326134479870701568,       \"url\": \"https://twitter.com/widder1204/status/1326134479870701568\",       \"date\": \"2020-11-10 12:07:53+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/VdL8zUzWym\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 876114218,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1223898752035053569/mIz5hd4n_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/876114218/1450779287\",              \"username\": \"widder1204\",              \"name\": \"Peter Jo\",              \"description\": \"Diplomp\u00e4dagoge; Diplompsychologe; Sachverst\u00e4ndiger f. P\u00e4dagogik, Psychologie u. Psychiatrie; Exam. Pflegefachkraft; Fachreferent Personalentwicklung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-10-12 17:59:37+00:00\",              \"location\": \"Baden-W\u00fcrttemberg, Deutschland\",              \"followers\": 313,              \"friends\": 637,              \"tweets\": 36679,              \"liked_tweets\": 522,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 7344       }}]"}