{"url": "https://www.freiewelt.net/nachricht/viele-ffp2-masken-fallen-im-test-durch-10082780/", "date": "2020-10-28", "source": "freiewelt.net", "label": "fake", "header": "Falsche Sicherheit durch Maskenpflicht\nViele FFP2-Masken fallen im Test durch", "article": "\r\n    Wer in der aktuellen Phase der Ausbreitung des Corona-Virus auf die Maskenpflicht setzt, wiegt die Menschen in falscher Sicherheit. Die Alltags- und Einwegmasken bieten ohnehin so gut wie keinen Schutz, doch auch die hochgelobten FFP2-Masken fallen zu einem gro\u00dfen Teil in einem Test durch.\r\n  Die Dekra ist eine der sogenannten  notifizierten Stellen, die importierte \u200eFFP2-Masken einem Schnelltest  unterzogen haben. Milliarden von ihnen sind im Handel erh\u00e4ltlich und bieten angeblich besseren Schutz als die Alltags- und Einwegmasken, mit denen viele B\u00fcrger hierzulande unterwegs sind. Diese Billigmasken bieten so gut wie keinen Schutz, weil ihr Gewebe derart gro\u00dfmaschig ist, dass Viren leicht durchschl\u00fcpfen k\u00f6nnen. Aber auch der Dekra-Test bringt zutage, dass bei den FFP2-Masken im ganz gro\u00dfen Stil gepfuscht wird.\r\nJ\u00f6rg Klimm von der Dekra sagt dazu: \u00bbWir gehen davon  aus, dass ungef\u00e4hr acht Milliarden Masken in Deutschland \u200eangeliefert  worden sind. Und davon, glauben wir, sind vier Milliarden getestet  worden \u200eund eben vier Milliarden nicht. Als Endverbraucher haben Sie gar  keine \u200eM\u00f6glichkeit, das zu unterscheiden. Es sei denn, der Verk\u00e4ufer  legt Ihnen die \u200eentsprechenden Dokumente vor.\u00ab\r\nDie Redaktion der ZDF-Sendung WISO hat den Praxistest gemacht und FFP2-Masken sowohl online wie auch in Apotheken eigekauft. Das Ergebnis, so hei\u00dft es bei WISO, sei ern\u00fcchternd. Zw\u00f6lf der 24 gekauften Masken fielen beim Standard-Schnelltest durch, davon auch jede zweite in einer Apotheke gekaufte Maske. Eine dieser angeblich besonders sicheren Masken lie\u00df unglaubliche 63 Prozent der Aerosole durch.\r\nWer also als politischer Verantwortungstr\u00e4ger die Maskenpflicht fordert und sie als Allheilmittel zur Eind\u00e4mmung der Pandemie verkauft, wiegt die Menschen in falscher Sicherheit. Ganz im Gegenteil: er ist daf\u00fcr verantwortlich, dass trotz Maskenpflicht die Zahl der Neuinfektionen - wie aktuell - zunimmt.\r\n \n ", "twitter-history": "[{       \"id\": 1321419437862432780,       \"url\": \"https://twitter.com/Martin45385734/status/1321419437862432780\",       \"date\": \"2020-10-28 11:51:59+00:00\",       \"text\": \"Falsche Sicherheit durch MaskenpflichtViele FFP2-Masken fallen im Test durchhttps://t.co/BcxURGN8jc\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1142364620138717184,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1142364960976248833/cwYd3-KV_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1142364620138717184/1578685555\",              \"username\": \"Martin45385734\",              \"name\": \"Martin\ud83c\udde9\ud83c\uddea\",              \"description\": \"#Deutschland #Freiheit  Gegen Gewalt und f\u00fcr den Rechtsstaat\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-06-22 09:32:04+00:00\",              \"location\": \"Irgendwo in NRW\",              \"followers\": 1764,              \"friends\": 1889,              \"tweets\": 33960,              \"liked_tweets\": 61543,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 574       }}, {       \"id\": 1321390140955254784,       \"url\": \"https://twitter.com/umweltbewusster/status/1321390140955254784\",       \"date\": \"2020-10-28 09:55:34+00:00\",       \"text\": \"Viele FFP2-Masken fallen im Test durchhttps://t.co/AX2TkxR4pq\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1269991402055835649,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1335943061222944772/fHN-ntdK_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"umweltbewusster\",              \"name\": \"Umweltbewusster Patriot\",              \"description\": \"RT nicht unbedingt Zustimmung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-06-08 13:55:39+00:00\",              \"location\": \"Freies Deutschland.\",              \"followers\": 84,              \"friends\": 230,              \"tweets\": 20976,              \"liked_tweets\": 5898,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 8046       }}]"}