{
     "url": "https://www.freiewelt.net/nachricht/deutschland-mutiert-zur-merkel-demokratur-10082734/",
     "date": "2020-10-22",
     "source": "freiewelt.net",
     "label": "fake",
     "header": "Ausgangsverbote, Sperrstunden, Regieren mit Verordnungen\nDeutschland mutiert zur Merkel-Demokratur",
     "article": "\r\n    Die Demokratie in Deutschland ist gef\u00e4hrdet. Das monieren immer mehr Verfassungsrechtler und Richter. Es wird nicht mehr per Gesetz regiert, sondern immer \u00f6fter mit verfassungsrechtlich bedenklichen Inhalten wie Ausgangsverboten und Sperrstunden.\r\n   Die insbesondere von der Merkel-Regierung geforderten Versch\u00e4rfungen im angeblichen Kampf gegen die Ausbreitung des Corona-Virus und die in dem Zusammenhang erlassenen Verordnungen stehen oftmals im krassen Widerspruch zu den im Grundgesetz fest verankerten Grundrechten. Zudem ist ebenfalls ihr Zustandekommen nicht grundgesetzkonform. Zu diesem Schluss kommen immer mehr Verfassungsrechtler und Richter, die derlei Verordnungen mehr und mehr einkassieren. Die Demokratie in Deutschland ist gef\u00e4hrdet - verantwortlich sind die Merkel-Regierung und die Landesregierungen.\r\nAusgangsverbote und Sperrstunden bed\u00fcrfen einer festen gesetzlichen Grundlage, die den Weg \u00fcber das Parlament zu nehmen hat. Das Freizu\u00fcgigkeitsrecht kann in einer Demokratie nicht einfach per (Not-)Verordnung eingeschr\u00e4nkt werden. Ein solches Vorgehen ist anr\u00fcchig und eher ein Element einer Diktatur. So weit Verfassungsexperten.\r\nDar\u00fcber hinaus aber finden sich weitere Indikatoren, die anzeigen, dass sich Deutschland mehr und mehr von der Demokratie verabschiedet. Die freie Meinungs\u00e4u\u00dferung wird beschnitten, Denkverbote werden erlassen. Diejenigen, die dennoch Kritik \u00e4u\u00dfern, werden gebrandmarkt, gegen sie werden Berufsverbote verh\u00e4ngt. Sie werden diskriminiert, diskreditiert und kriminalisiert. \r\nMaskierte Schl\u00e4gertrupps ziehen durch die Stra\u00dfen und attackieren Andersdenkende. Vor einer Strafverfolgung sind sie gesch\u00fctzt, da sie im Einklang mit den Regierenden handeln und von ihnen gesch\u00fctzt werden. Die Verbindungen zwischen den Altparteienpolitikern und den Schl\u00e4gertruppen reichen manchmal sogar bis in die Kernfamilie.\r\nStatt den B\u00fcrgern beizustehen und ihnen in der jetzigen Situation mit der Wirtschaftskrise, der Alters-, Kinder- und Erwerbsarmut ihre \u00c4ngste zu nehmen, sch\u00fcrt die Merkel-Regierung noch weiter die Verunsicherung. Selbsternannte Experten flimmern \u00fcber die Bildschirme der reigerungsnahen TV-Anstalten und sagen ein Horrorszenario nach dem n\u00e4chsten voraus. Mit den Mitteln der Angst und dem Terror regieren keine Demokratien; das sind Anzeichen eines diktatorischen Regimes. Es ist das Bild Deutschlands im Jahr 2020.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1321002537277935616,       \"url\": \"https://twitter.com/velerojo/status/1321002537277935616\",       \"date\": \"2020-10-27 08:15:22+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/RKRDn2VSg4\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3026432061,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1298261240981012480/xz6oBxwT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3026432061/1515363368\",              \"username\": \"velerojo\",              \"name\": \"Velajo\",              \"description\": \"\ud83d\ude08\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-02-09 13:39:24+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1114,              \"friends\": 1508,              \"tweets\": 44726,              \"liked_tweets\": 145327,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 170       }}, {       \"id\": 1320961045494726656,       \"url\": \"https://twitter.com/Nixdorf4/status/1320961045494726656\",       \"date\": \"2020-10-27 05:30:30+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/xJ5SzgjINf\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2544718447,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Nixdorf4\",              \"name\": \"Ralf Nixdorf\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-06-04 00:10:57+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 343,              \"friends\": 1124,              \"tweets\": 27473,              \"liked_tweets\": 16143,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 2780       }}, {       \"id\": 1319571309802721280,       \"url\": \"https://twitter.com/Susanne_Koerber/status/1319571309802721280\",       \"date\": \"2020-10-23 09:28:11+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/24QEJelnTI\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 135426304,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1304819109616648192/QTZYFOgD_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/135426304/1557321295\",              \"username\": \"Susanne_Koerber\",              \"name\": \"Susanne K\u00f6rber\",              \"description\": \"everybodys darling is everybodys depp\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-04-21 08:06:13+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 255,              \"friends\": 331,              \"tweets\": 10661,              \"liked_tweets\": 2235,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 317       }}, {       \"id\": 1319562649013727232,       \"url\": \"https://twitter.com/xm51000/status/1319562649013727232\",       \"date\": \"2020-10-23 08:53:46+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/KghvucOkRC\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 753918945841872896,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"xm51000\",              \"name\": \"Julia Schreiner\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-07-15 11:47:38+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 38,              \"friends\": 102,              \"tweets\": 17029,              \"liked_tweets\": 2655,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 3373       }}, {       \"id\": 1319524228253757441,       \"url\": \"https://twitter.com/guenter0853/status/1319524228253757441\",       \"date\": \"2020-10-23 06:21:06+00:00\",       \"text\": \"Deutschland mutiert zur Merkel-Demokratur https://t.co/oXumCMf5ZO\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 810498628976594944,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1376790637392039936/xoy30Al1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/810498628976594944/1548138400\",              \"username\": \"guenter0853\",              \"name\": \"MidnightStar/ungeimpft\ud83d\udda4\ud83e\udd0d\u2764\ufe0f\",              \"description\": \"Rentner, gegen jeden Extremismus und gegen jede Religion, bekennender AfD-W\u00e4hler. Bei DN von Finanzhaien wird gnadenlos geblockt. !! Nicht geimpft !!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-12-18 14:55:06+00:00\",              \"location\": \"USA\",              \"followers\": 2641,              \"friends\": 3004,              \"tweets\": 48917,              \"liked_tweets\": 145030,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 395       }}, {       \"id\": 1319290370891550728,       \"url\": \"https://twitter.com/John74244709/status/1319290370891550728\",       \"date\": \"2020-10-22 14:51:50+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/6iE1LvlDvn\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1104426382225010688,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"John74244709\",              \"name\": \"John\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-03-09 16:59:03+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 379,              \"friends\": 416,              \"tweets\": 94657,              \"liked_tweets\": 87628,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 205       }}, {       \"id\": 1319214310145622024,       \"url\": \"https://twitter.com/GerhardRichte16/status/1319214310145622024\",       \"date\": \"2020-10-22 09:49:36+00:00\",       \"text\": \"Ausgangsverbote, Sperrstunden, Regieren mit Verordnungen  https://t.co/K7jZvbTPSk\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1305399270862979072,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1305413954185895936/5or2eaBv_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1305399270862979072/1600069944\",              \"username\": \"GerhardRichte16\",              \"name\": \"Gerhard Richter\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-09-14 06:53:59+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 77,              \"friends\": 633,              \"tweets\": 8311,              \"liked_tweets\": 73,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 993       }}]"
}