{
     "url": "https://www.freiewelt.net/nachricht/berlin-von-linksradikalen-besetztes-haus-kann-geraeumt-werden-10082611/",
     "date": "2020-10-08",
     "source": "freiewelt.net",
     "label": "fake",
     "header": "Kammergericht entschied: \nBerlin: Von Linksradikalen besetztes Haus kann ger\u00e4umt werden! ",
     "article": "\r\n    Das oberste Berliner Gericht hat den Antrag linksradikaler Hausbesetzer auf Verschiebung der R\u00e4umung abgelehnt.\r\n  Der f\u00fcr Freitag angesetzten R\u00e4umung des von Linksradikalen besetzten Hauses in der Liebigstra\u00dfe in Berlin Friedrichshain, steht juristisch nichts mehr entgegen. Das Kammergericht hat den Antrag des Anwalt der linksradikalen Besetzer auf Aussetzung des R\u00e4umungsurteils abgelehnt. Die Entscheidung fiel bereits am Dienstag.  \r\nIn seiner Begr\u00fcndung verwiesen die Richter auf die h\u00f6heren Interessen des Eigent\u00fcmers. Besondere Umst\u00e4nde, die dazu f\u00fchren k\u00f6nnten, die Interessen der Besetzer h\u00f6her zu bewerten, \u00bbseien weder vorgetragen noch sonst ersichtlich\u00ab.  \r\nErst gestern hatte die Ex-SED, die Partei \u203aDie Linke\u2039, \u00fcber Twitter eine Aussetzung der R\u00e4umung unter Hinweis auf die Corona-Epidemie gefordert. \u00bbDie Einhaltung von grundlegenden Hygieneregeln wird kaum zu gew\u00e4hrleisten sein\u00ab, hie\u00df es von den Linksfaschisten.  \r\n \nIn Berlin steigt die Spannung vor der R\u00e4umung, die f\u00fcr Freitag erwartet wird, t\u00e4glich. Fast t\u00e4glich finden Demonstrationen statt, die oftmals gewaltt\u00e4tig verlaufen.  \r\nZugleich gab es mehrere Anschl\u00e4ge von Linksradikalen, unter anderem gegen eine Polizeiwache und am Dienstag gegen die Berliner S-Bahn. Der dabei ausgel\u00f6ste Kabelbrand legte den \u00f6stlichen Knotenpunkt des S-Bahnnetzes f\u00fcr Stunden lahm.  \r\nF\u00fcr den Donnerstag sind von der Polizei umfangreiche Absperrungen und ein Demonstrationsverbot in der N\u00e4he des besetzten Hauses angek\u00fcndigt. Eingelassen werden nur Anwohner, Besucher und Lieferanten. Autos, Fahrr\u00e4der, Motorr\u00e4der und M\u00fcllcontainer d\u00fcrfen nicht mehr dort stehen. Weil die linke Szene heftigen Widerstand gegen die R\u00e4umung ank\u00fcndigte, plant die Berliner Polizei einen Gro\u00dfeinsatz mit Tausenden Beamten und Unterst\u00fctzung aus anderen Bundesl\u00e4ndern.  \r\nLinksradikale Aktivisten rufen unterdessen im Internet immer unverfrorener zu gewaltt\u00e4tigen Aktionen auf. In Pankow wurde ein weiteres Haus besetzt. \u00bbWir haben heute ein Haus in der Siegfriedstra\u00dfe (#Siefried) in Pankow besetzt!\u00ab, erkl\u00e4rten die Besetzer. \u00bbHier soll ein queeres, autonomes Jugendzentrum entstehen! Ein Angriff auf die #Liebig34 ist ein Angriff auf uns alle!\u00ab \u2013 Die Besetzung steht also in direktem Zusammenhang mit der geplanten R\u00e4umung.  \r\n \nTrotzdem spricht der Mainstream weiterhin von Bewohnern der H\u00e4user statt von Linksradikalen. etwa die Berliner Morgenpost, wenn sie gendergerecht \u00bbBewohner und Bewohnerinnen\u00ab schreibt. In Teilen der linken und gr\u00fcnen Politik finden die linksfaschistischen Banden mehr oder weniger offene Unterst\u00fctzung.  \r\nDie Berliner AfD fand dagegen die richtige Sprache. Ihr innenpolitischer Sprecher bezeichnete die T\u00e4ter als #Linksterroristen. In einem Tweet forderte seine Fraktion: \u00bbDie Altparteien m\u00fcssen ihren Kuschelkurs gegen #Linksterror\u202fisten sofort beenden.\u00ab  \r",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1314190464740982785,       \"url\": \"https://twitter.com/taxikk1/status/1314190464740982785\",       \"date\": \"2020-10-08 13:06:37+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/4JoDaArE2x\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4736680823,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1373576045329285121/YmafiyqE_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4736680823/1600289347\",              \"username\": \"taxikk1\",              \"name\": \"Klaus Gerecht\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-01-07 17:50:54+00:00\",              \"location\": \" Sachsen\",              \"followers\": 56,              \"friends\": 179,              \"tweets\": 11072,              \"liked_tweets\": 1649,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 484       }}, {       \"id\": 1314123400424628226,       \"url\": \"https://twitter.com/HolgerEwald1/status/1314123400424628226\",       \"date\": \"2020-10-08 08:40:08+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/MrHIibU5gX\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2237588498,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/699565342062833665/4odtUfUY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2237588498/1455624271\",              \"username\": \"HolgerEwald1\",              \"name\": \"Holger Ewald\",              \"description\": \"Freier Berichterstatter und Journalist.Gegen Mobbing und Justizwillk\u00fcr,Psychiatrie. F\u00fcr Schutz von Schwerbehinderten und freie Meinungs\u00e4usserung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-09 12:43:04+00:00\",              \"location\": \"k\u00f6ln\",              \"followers\": 16458,              \"friends\": 15845,              \"tweets\": 280835,              \"liked_tweets\": 19579,              \"lists_member\": 86,              \"media_shared\": 502       }}, {       \"id\": 1314118678594703360,       \"url\": \"https://twitter.com/umweltbewusster/status/1314118678594703360\",       \"date\": \"2020-10-08 08:21:22+00:00\",       \"text\": \"Berlin: Von Linksradikalen besetztes Haus kann ger\u00e4umt werden!https://t.co/prtw16yRR3\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1269991402055835649,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1335943061222944772/fHN-ntdK_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"umweltbewusster\",              \"name\": \"Umweltbewusster Patriot\",              \"description\": \"RT nicht unbedingt Zustimmung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-06-08 13:55:39+00:00\",              \"location\": \"Freies Deutschland.\",              \"followers\": 84,              \"friends\": 230,              \"tweets\": 20976,              \"liked_tweets\": 5898,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 8046       }}]"
}