{
     "url": "https://www.freiewelt.net/nachricht/us-bundesstaaten-im-vergleich-lockdown-hat-keinen-effekt-auf-verbreitung-von-covid-19-10082570/",
     "date": "2020-10-05",
     "source": "freiewelt.net",
     "label": "fake",
     "header": "Fundierte Analyse:\nUS-Bundesstaaten im Vergleich: Lockdown hat keinen Effekt auf Verbreitung von Covid-19",
     "article": "\r\n    In einem ersten fundierten Vergleich verschiedener US-Bundesstaaten zeigt sich, dass der Lockdown keine Auswirkungen auf die Ausbreitung von Covid-19 hat.\r\n   Eigentlich ist die \u00dcberlegung recht einfach: Um zu erfahren, welche Auswirkungen der Lockdown auf die Ausbreitung von Covid-19 hat, vergleicht man Gebiete, in denen ein Lockdown verh\u00e4ngt wurde mit Gebieten, die alles so laufen lie\u00dfen wie gewohnt. Ein solcher Vergleich ist mittlerweile in den USA \u00fcber verschiedene Bundestaaten m\u00f6glich. \r\nDabei sollte sich folgendes nachweisen lassen: Wenn der Lockdown Wirkung auf die Ausbreitung von Covid-19 hat, dann sollte es einen Zeitpunkt geben, ab dem die Zahl der Infektionen in Gebieten ohne Lockdown deutlich steigt. \r\nIn den USA bieten sich f\u00fcr einen Vergleich verschiedene Bundesstaaten an: Kalifornien mit einem umfassenden Lockdown, Florida mit einem zielgerichteten Lockdown und South Dakota ohne Beschr\u00e4nkungen des \u00f6ffentlichen Lebens. \r\nWie National Review berichtet, ist das Ergebnis des Vergleichs eindeutig: Die vorgeschriebenen Ma\u00dfnahmen hatten kaum Auswirkungen auf die Verbreitung des Coronavirus. Die t\u00e4glichen Fallzahlen weisen f\u00fcr 13 Staaten mit den verschiedensten Reaktionen \u00fcberall praktisch gleiche Verl\u00e4ufe aus. Zun\u00e4chst einen steilen Anstieg, gefolgt von einem \u00dcbergang zu einer flachen Kurve, die imnmer weiter nach unten abf\u00e4llt. \r\nIn keinem Fall besteht ein zeitlicher Zusammenhang zur Ausrufung des Lockdowns. Selbst in Kalifornien begann die Fallzahl zu sinken, bevor der Lockdown verh\u00e4ngt worden war. Ebenso in New York, das am 23.Mai den Lockdown verh\u00e4ngte, w\u00e4hrend die Fallzahlen bereits f\u00fcnd Tage zuvor, am 18. Mai, zu fallen begannen. \r\nZusammengefasst und von National Review pointiert formuliert kann man sagen: W\u00fcrden die Kurven jemandem gezeigt, k\u00f6nnte er an einer Kurven nicht erkennen, ob sie zu einem Staat mit oder ohne Lockdown geh\u00f6rt und wann der Lockdown in Kraft trat. \r\nWenn es aber nicht der Lockdown war, der zu einem Abflachen der Fallzahlkurven f\u00fchrt - was dann? Auch hier ist National Review eindeutig: Es zeigt sich ein sehr fr\u00fches Stadium der Herdenimmunit\u00e4t.\r\nInsgesamt nennt National Review drei Gr\u00fcnde f\u00fcr den R\u00fcckgang: Fr\u00fche Herdenimmunit\u00e4t, das ver\u00e4nderte Wetter und die Verbreitung von Masken. Der Lockdown selber spielte, wenn \u00fcberhaupt, nur eine untergeordnete Rolle. Eindringlich warnt das Blatt davor, den Fehler aus dem Fr\u00fchling in diesem Herbst zu wiederholen. \r\nDeutschland k\u00f6nnte aus diesen Daten und dem Vorgehen lernen: Statt auf HotSpots panisch zu reagieren, m\u00fcssten die Beh\u00f6rden die verschiedenen Bundesl\u00e4nder vergleichen. Aber Analysen sind nicht die St\u00e4rke der Bundesregierung. Sie reagiert nur: Meistens zu sp\u00e4t und \u00fcberwiegend un\u00fcberlegt. ",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1313393397575675909,       \"url\": \"https://twitter.com/kcharlyken/status/1313393397575675909\",       \"date\": \"2020-10-06 08:19:22+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/ilhIW2Ekl4\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2932791191,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/546086215745695745/U5hbJ-ak_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2932791191/1419034540\",              \"username\": \"kcharlyken\",              \"name\": \"Karlheinz Grawe\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-12-19 23:28:05+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 358,              \"friends\": 520,              \"tweets\": 35688,              \"liked_tweets\": 15936,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 950       }}, {       \"id\": 1313185497435516930,       \"url\": \"https://twitter.com/johannLpunkt/status/1313185497435516930\",       \"date\": \"2020-10-05 18:33:15+00:00\",       \"text\": \"US-Bundesstaaten im Vergleich: Lockdown hat keinen Effekt auf Verbreitung von Covid-19 https://t.co/utGpMw1Wmp\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 885585415423524864,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1332817520932380672/ZfE1Yuru_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/885585415423524864/1589371116\",              \"username\": \"johannLpunkt\",              \"name\": \"Selbst.Bestimmt \ud83c\udde6\ud83c\uddf9\ud83c\udde9\ud83c\uddea\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-07-13 19:43:11+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 81,              \"friends\": 187,              \"tweets\": 2607,              \"liked_tweets\": 2651,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 54       }}, {       \"id\": 1313183371430854664,       \"url\": \"https://twitter.com/John74244709/status/1313183371430854664\",       \"date\": \"2020-10-05 18:24:48+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/IeR6Kc9zRa\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1104426382225010688,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"John74244709\",              \"name\": \"John\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-03-09 16:59:03+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 379,              \"friends\": 416,              \"tweets\": 94658,              \"liked_tweets\": 87628,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 205       }}, {       \"id\": 1313052556344647681,       \"url\": \"https://twitter.com/FranzvBaumg/status/1313052556344647681\",       \"date\": \"2020-10-05 09:44:59+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/0i5IdIj5k1\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 267457783,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1371013535975739392/bL5jqxQh_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/267457783/1615710080\",              \"username\": \"FranzvBaumg\",              \"name\": \"Franz Sturm\",              \"description\": \"Alle Macht dem Volk weil es kann verfassunggebende-versammlung.com\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-03-17 00:17:23+00:00\",              \"location\": \"Dingolfing-Landau, Bayern\",              \"followers\": 158,              \"friends\": 298,              \"tweets\": 61187,              \"liked_tweets\": 912,              \"lists_member\": 12,              \"media_shared\": 1654       }}, {       \"id\": 1313052346969214976,       \"url\": \"https://twitter.com/HolgerEwald1/status/1313052346969214976\",       \"date\": \"2020-10-05 09:44:09+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/RGS0EBOawr\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2237588498,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/699565342062833665/4odtUfUY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2237588498/1455624271\",              \"username\": \"HolgerEwald1\",              \"name\": \"Holger Ewald\",              \"description\": \"Freier Berichterstatter und Journalist.Gegen Mobbing und Justizwillk\u00fcr,Psychiatrie. F\u00fcr Schutz von Schwerbehinderten und freie Meinungs\u00e4usserung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-09 12:43:04+00:00\",              \"location\": \"k\u00f6ln\",              \"followers\": 16458,              \"friends\": 15845,              \"tweets\": 280835,              \"liked_tweets\": 19579,              \"lists_member\": 86,              \"media_shared\": 502       }}, {       \"id\": 1313051252150988802,       \"url\": \"https://twitter.com/ewindy22/status/1313051252150988802\",       \"date\": \"2020-10-05 09:39:48+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/5zdSZLpmeE\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 104762800,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/459710360858001408/Zo-PZS5c_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/104762800/1454313187\",              \"username\": \"ewindy22\",              \"name\": \"Edeltraud Windecker\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-01-14 09:25:21+00:00\",              \"location\": \"Kaiserslautern, Deutschland\",              \"followers\": 4273,              \"friends\": 3781,              \"tweets\": 11719,              \"liked_tweets\": 1987,              \"lists_member\": 25,              \"media_shared\": 1542       }}, {       \"id\": 1313050531846328320,       \"url\": \"https://twitter.com/umweltbewusster/status/1313050531846328320\",       \"date\": \"2020-10-05 09:36:56+00:00\",       \"text\": \"US-Bundesstaaten im Vergleich: Lockdown hat keinen Effekt auf Verbreitung von Covid-19https://t.co/tn6ZosWGCR\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1269991402055835649,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1335943061222944772/fHN-ntdK_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"umweltbewusster\",              \"name\": \"Umweltbewusster Patriot\",              \"description\": \"RT nicht unbedingt Zustimmung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-06-08 13:55:39+00:00\",              \"location\": \"Freies Deutschland.\",              \"followers\": 84,              \"friends\": 230,              \"tweets\": 20976,              \"liked_tweets\": 5898,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 8046       }}]"
}