{
     "url": "https://www.freiewelt.net/nachricht/corona-wahnsinn-regierungsberater-fordern-noch-strengere-corona-regeln-10082500/",
     "date": "2020-09-25",
     "source": "freiewelt.net",
     "label": "fake",
     "header": "Forscher der Leopoldina fordern h\u00e4rtere Umsetzung der Ma\u00dfnahmen\nCorona-Wahnsinn: Regierungsberater fordern noch strengere Corona-Regeln",
     "article": "\r\n    Wissenschaftler der Nationalen Akademie der Wissenschaften Leopoldina fordern von der Regierung, die Corona-Ma\u00dfnahmen strenger und konsequenter umzusetzen und Missachtungen strenger zu bestrafen.\r\n   W\u00e4hrend die Regierung immer strengere Corona-Regeln erw\u00e4gt und in Bayern sogar in einigen St\u00e4dten die Einf\u00fchrung der Maskenpflicht auf \u00f6ffentlichen Pl\u00e4tzen eingef\u00fchrt werden soll, geht dies einigen Virologen nicht weit genug. Sie wollen noch mehr und noch strengere Ma\u00dfnahmen.\r\nWie der \u00bbSpiegel\u00ab berichtete, fordern Wissenschaftler der Nationalen Akademie der Wissenschaften Leopoldina von der Regierung, die Corona-Ma\u00dfnahmen noch strenger und konsequenter umzusetzen. \r\nAu\u00dferdem fordern sie noch h\u00e4rtere Strafen: \u00bbDie Missachtung verbindlicher Anordnungen zum Tragen eines Mund-Nasen-Schutzes ist u\u0308berall mit einem Bu\u00dfgeld zu belegen, um solchen Anordnungen den gebotenen Nachdruck zu sichern.\u00ab F\u00fcr Erleichterungen bei den Ma\u00dfnahmen sehe man keinen Spielraum, hei\u00dft es. \r\nAllerdings geben die Forscher zu, dass es wohl zu erheblichen psychischen und sozialen Problemen bei Teilen der Bev\u00f6lkerung kommen wird, gerade in den Wintermonaten. Daher m\u00fcsse man dort mehr Hilfen zur Verf\u00fcgung stellen.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1309446225075286016,       \"url\": \"https://twitter.com/umweltbewusster/status/1309446225075286016\",       \"date\": \"2020-09-25 10:54:43+00:00\",       \"text\": \"Corona-Wahnsinn: Regierungsberater fordern noch strengere Corona-Regelnhttps://t.co/F2iaYsR3xs\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1269991402055835649,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1335943061222944772/fHN-ntdK_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"umweltbewusster\",              \"name\": \"Umweltbewusster Patriot\",              \"description\": \"RT nicht unbedingt Zustimmung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-06-08 13:55:39+00:00\",              \"location\": \"Freies Deutschland.\",              \"followers\": 84,              \"friends\": 230,              \"tweets\": 20976,              \"liked_tweets\": 5898,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 8046       }}, {       \"id\": 1309441062763663360,       \"url\": \"https://twitter.com/HolgerEwald1/status/1309441062763663360\",       \"date\": \"2020-09-25 10:34:12+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/VqowUvcgDs\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2237588498,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/699565342062833665/4odtUfUY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2237588498/1455624271\",              \"username\": \"HolgerEwald1\",              \"name\": \"Holger Ewald\",              \"description\": \"Freier Berichterstatter und Journalist.Gegen Mobbing und Justizwillk\u00fcr,Psychiatrie. F\u00fcr Schutz von Schwerbehinderten und freie Meinungs\u00e4usserung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-09 12:43:04+00:00\",              \"location\": \"k\u00f6ln\",              \"followers\": 16458,              \"friends\": 15845,              \"tweets\": 280835,              \"liked_tweets\": 19579,              \"lists_member\": 86,              \"media_shared\": 502       }}]"
}