{"url": "https://www.freiewelt.net/nachricht/prof-bhakhdi-coronavirus-sars-cov-2-nur-so-gefaehrlich-wie-saisonales-grippevirus-10082453/", "date": "2020-09-22", "source": "freiewelt.net", "label": "fake", "header": "F\u00fcr die meisten Menschen ist eine Impfung nicht notwendig\nProf. Bhakhdi: Coronavirus Sars-CoV-2 nur so gef\u00e4hrlich wie saisonales Grippevirus", "article": "\r\n    Prof. Bhakdi ist sich sicher: Er selbst w\u00fcrde sich unter solchen Umst\u00e4nden niemals impfen lassen. Das Coronavirus Sars-CoV-2 ist so gef\u00e4hrlich wie ein saisonales mittelschweres Grippevirus. Das Risikopotential bei genbasierten Impfungen sei sehr hoch.\r\n  [Siehe hierzu Video auf YouTube HIER]\r\n Alle Welt redet \u00fcber den Impfstoff. Prof. Dr, Sucharit Bhakdi fragt sich, ob der \u00fcberhaupt notwendig sei. Denn die Zahl der Personen, die tats\u00e4chlich schwer erkrankt waren, war verschwindend gering. Von 185.000 unter 70j\u00e4hrigen, die infiziert waren, sind 0,7 Prozent gestorben. Davon ist unklar, ob sie wegen Corona oder nur mit Corona gestorben seien. \u00dcber 90 Prozent von diesen wiederum hatten andere Erkrankungen und waren keine wirklichen Corona-Opfer. Und insgesamt gilt: Viele Infizierte seien dagegen gar nicht ernsthaft krank geworden. Bei solchen Raten w\u00fcrde es bei vielen anderen Krankheiten keine Impfungen geben. \r\nProf. Bhakdi ist sich sicher: Er selbst w\u00fcrde sich unter solchen Umst\u00e4nden niemals impfen lassen. Das Coronavirus Sars-CoV-2 ist so gef\u00e4hrlich wie ein saisonales mittelschweres Grippevirus.\r\nWirklich gef\u00e4hrlich wird es f\u00fcr Menschen, die erstens \u00fcber 70 Jahre alt sind und zweitens schwere Vorerkrankungen haben. Auf solche Menschen sollte sich der Schutz konzentrieren, ohne gleich die ganze Bev\u00f6lkerung in Mitleidenschaft zu ziehen. Doch auch bei dieser Gruppe sollte man mit einem Impfstoff vorsichtig sein. Er sollte wirklich sehr gut gepr\u00fcft sein. Und solche verl\u00e4sslichen Pr\u00fcfungen dauern viele Jahre. Also ist die Hoffnung auf den Impfstoff nicht der richtige Weg. \r\nDas Risikopotential bei solchen genbasierten Impfungen sei sowieso sehr hoch. Es gebe oftmals schwerwiegende Nebenwirkungen. Daher sei es f\u00fcr die meisten Menschen besser und sicherer, auf solche Impfungen zu verzichten. \r\n \n ", "twitter-history": "[{       \"id\": 1308788028521971713,       \"url\": \"https://twitter.com/martin05935921/status/1308788028521971713\",       \"date\": \"2020-09-23 15:19:16+00:00\",       \"text\": \"@ZDFheute @heutejournal Der Herbst war schon immer Grippezeit. https://t.co/nhFPpzg4fv\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1146008609370849280,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1146355513590013954/TY-9VzWf_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1146008609370849280/1562146594\",              \"username\": \"martin05935921\",              \"name\": \"martin\",              \"description\": \"Wer zur Quelle will, muss gegen den Strom schwimmen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-07-02 10:51:59+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 25,              \"friends\": 23,              \"tweets\": 1291,              \"liked_tweets\": 846,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 151       }}, {       \"id\": 1308500277478162432,       \"url\": \"https://twitter.com/Tarz6/status/1308500277478162432\",       \"date\": \"2020-09-22 20:15:51+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/qwVtdNwf4f\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 370634142,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/867041897969307648/TkauYeT3_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/370634142/1557247421\",              \"username\": \"Tarz6\",              \"name\": \"Dieda\",              \"description\": \"Ich tue was f\u00fcr mein Land.#TuWasf\u00fcrDeinLand\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-09-09 11:08:25+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 76,              \"friends\": 270,              \"tweets\": 12207,              \"liked_tweets\": 9297,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 2277       }}, {       \"id\": 1308463039084220416,       \"url\": \"https://twitter.com/TDamson/status/1308463039084220416\",       \"date\": \"2020-09-22 17:47:53+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/sCZB1G0I7g\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 63690441,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1367820725894144007/_1wepmLe_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/63690441/1616357257\",              \"username\": \"TDamson\",              \"name\": \"Thomas Damson\",              \"description\": \"Kreisvorsitzender der AfD Mayen-KoblenzMitglied des Kreistags Mayen-Koblenz\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-08-07 11:07:16+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1619,              \"friends\": 3782,              \"tweets\": 60869,              \"liked_tweets\": 147212,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 2137       }}, {       \"id\": 1308382099628527622,       \"url\": \"https://twitter.com/GerhardRichte16/status/1308382099628527622\",       \"date\": \"2020-09-22 12:26:15+00:00\",       \"text\": \"Prof. Bhakhdi: Coronavirus Sars-CoV-2 nur so gef\u00e4hrlich wie saisonales Grippevirus   https://t.co/aDqYcdfFqF\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1305399270862979072,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1305413954185895936/5or2eaBv_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1305399270862979072/1600069944\",              \"username\": \"GerhardRichte16\",              \"name\": \"Gerhard Richter\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-09-14 06:53:59+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 77,              \"friends\": 633,              \"tweets\": 8312,              \"liked_tweets\": 73,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 994       }}, {       \"id\": 1308351391681970176,       \"url\": \"https://twitter.com/HolgerEwald1/status/1308351391681970176\",       \"date\": \"2020-09-22 10:24:14+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/PegggSnXsE\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2237588498,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/699565342062833665/4odtUfUY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2237588498/1455624271\",              \"username\": \"HolgerEwald1\",              \"name\": \"Holger Ewald\",              \"description\": \"Freier Berichterstatter und Journalist.Gegen Mobbing und Justizwillk\u00fcr,Psychiatrie. F\u00fcr Schutz von Schwerbehinderten und freie Meinungs\u00e4usserung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-09 12:43:04+00:00\",              \"location\": \"k\u00f6ln\",              \"followers\": 16458,              \"friends\": 15845,              \"tweets\": 280835,              \"liked_tweets\": 19579,              \"lists_member\": 86,              \"media_shared\": 502       }}, {       \"id\": 1308341685680852992,       \"url\": \"https://twitter.com/umweltbewusster/status/1308341685680852992\",       \"date\": \"2020-09-22 09:45:40+00:00\",       \"text\": \"Prof. Bhakhdi: Coronavirus Sars-CoV-2 so gef\u00e4hrlich wie saisonales Grippevirushttps://t.co/Ejn4WC4k29\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1269991402055835649,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1335943061222944772/fHN-ntdK_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"umweltbewusster\",              \"name\": \"Umweltbewusster Patriot\",              \"description\": \"RT nicht unbedingt Zustimmung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-06-08 13:55:39+00:00\",              \"location\": \"Freies Deutschland.\",              \"followers\": 84,              \"friends\": 230,              \"tweets\": 20976,              \"liked_tweets\": 5898,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 8046       }}, {       \"id\": 1308341605682819074,       \"url\": \"https://twitter.com/umweltbewusster/status/1308341605682819074\",       \"date\": \"2020-09-22 09:45:21+00:00\",       \"text\": \"Prof. Bhakhdi: Coronavirus Sars-CoV-2 nur so gef\u00e4hrlich wie saisonales Grippevirushttps://t.co/jDQ9YWLXZv\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1269991402055835649,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1335943061222944772/fHN-ntdK_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"umweltbewusster\",              \"name\": \"Umweltbewusster Patriot\",              \"description\": \"RT nicht unbedingt Zustimmung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-06-08 13:55:39+00:00\",              \"location\": \"Freies Deutschland.\",              \"followers\": 84,              \"friends\": 230,              \"tweets\": 20976,              \"liked_tweets\": 5898,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 8046       }}]"}