{
     "url": "https://www.freiewelt.net/nachricht/74-prozent-aller-kita-kinder-sind-mangelhaft-untergebracht-10082224/",
     "date": "2020-08-27",
     "source": "freiewelt.net",
     "label": "fake",
     "header": "Risiko Fremdbetreuung\n74 Prozent aller Kita-Kinder sind mangelhaft untergebracht",
     "article": "\r\n    F\u00fcr die meisten Kinder ist staatliche Fremdbetreuung ein Risiko. Zu diesem Ergebnis kommt eine aktuelle Qualit\u00e4tsstudie der Bertelsmann Stiftung. Knapp Dreiviertel aller Kita-Kinder sind demnach mangelhaft untergebracht und werden von zu wenig Erziehern betreut.\r\n  Kitas, Kitas und noch mehr Kitas: Der Ausbau der staatlichen Fremdbetreuung um jeden Preis ist das H\u00e4tschelkind der Bundesregierung. Egal, wie klamm die Kassenlage, dorthin flie\u00dfen regelm\u00e4\u00dfig die Steuermilliarden. Im Rahmen des Corona-Konjunkturpakets hat der Bund gerade wieder eine Milliarde Euro f\u00fcr den weiteren Ausbau der Kindertagesbetreuung genehmigt.\r\nEine aktuelle Qualit\u00e4tsstudie der Bertelsmann-Stiftung kommt Bundesfamilienministerin Giffey da h\u00f6chst ungelegen. Denn die Studie bescheinigt der Bundesregierung durchweg schlechtes Handwerk in der fl\u00e4chendeckenden Verstaatlichung der Kinderbetreuung. Gerade mal f\u00fcr 16 Prozent der Kita-Kinder erachten die Autoren der Studie zufriedenstellende Bedingungen, alle anderen seien jedoch mangelhaft untergebracht in den \u00f6ffentlichen Krippen und Kinderg\u00e4rten. In Zahlen ausgedr\u00fcckt: Von insgesamt 1,7 Millionen fremdbetreuten Kindern betrifft das vernichtende Urteil der Bildungsexperten die Unterbringungsbedingungen von ganzen 1,2 Millionen Kita-Kindern. Am gravierendsten wirkt sich der notorische Mangel an Personal auf die Entwicklungschancen der Kinder aus. Diese werden von zu wenig Personal in zu gro\u00dfen Gruppen betreut.\r\nWir sind weit davon entfernt zu sagen, da\u00df ein Kind in der Kita immer besser aufgehoben ist als zu Hause\u201c, wird die Bertelsmann-Bildungsexpertin Anette Stein im entsprechenden Welt-Bericht zitiert. F\u00fcr eine gute p\u00e4dagogische Arbeit reiche das Personal nicht aus. Stein warnt vor einer drohenden Kollektivierung der Kinder in fl\u00e4chendeckend unzureichend ausgestatteten Einrichtungen.\r\nAm schlimmsten erweist sich die Situation in den \u00f6stlichen Bundesl\u00e4ndern. 93 Prozent der Kinder litten dort unter Personalmangel. Zu wenig Personal bedeutet umgekehrt, da\u00df eine l\u00fcckenlose Aufsicht nicht mehr sicher gestellt werden kann. Wenn eine Erzieherin durchschnittlich 6 Krippenkinder zwischen 0 und 3 Jahren betreuen muss wie im Bundesland Mecklenburg-Vorpommern, erh\u00f6ht sich das Risiko signifikant f\u00fcr die Kinder, sich zu verletzen oder zu verunfallen.\r\nWo Erzieher fehlen, leidet die p\u00e4dagogische Arbeit. Die von der Politik vollmundig beworbene \u00bbfr\u00fchkindliche Bildung\u00ab, die Erzieher leisten sollen, sinkt zur banalen Beaufsichtigung der Kinder herab. Statt zu f\u00f6rdern, werden die Kinder an deutschen Kitas lediglich verwahrt. Manche Kinder, so lautet die bemerkenswerte Pointe der Welt-Redaktion, seien zuhause einfach besser aufgehoben.\r\nEin Gastbeitrag der Initiative Familien-Schutz",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1298926135833759744,       \"url\": \"https://twitter.com/HolgerEwald1/status/1298926135833759744\",       \"date\": \"2020-08-27 10:11:38+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/teaZorAdNV\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2237588498,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/699565342062833665/4odtUfUY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2237588498/1455624271\",              \"username\": \"HolgerEwald1\",              \"name\": \"Holger Ewald\",              \"description\": \"Freier Berichterstatter und Journalist.Gegen Mobbing und Justizwillk\u00fcr,Psychiatrie. F\u00fcr Schutz von Schwerbehinderten und freie Meinungs\u00e4usserung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-09 12:43:04+00:00\",              \"location\": \"k\u00f6ln\",              \"followers\": 16458,              \"friends\": 15845,              \"tweets\": 280835,              \"liked_tweets\": 19579,              \"lists_member\": 86,              \"media_shared\": 502       }}]"
}