{
     "url": "https://www.freiewelt.net/nachricht/hass-und-hetze-von-altparteienpolitiker-gegen-demonstrationsteilnehmer-vom-wochenende-10082004/",
     "date": "2020-08-03",
     "source": "freiewelt.net",
     "label": "fake",
     "header": "Saskia Esken (SPD) beleidigt sie als \u00bbCovidioten\u00ab\nHass und Hetze von Altparteienpolitiker gegen Demonstrationsteilnehmer vom Wochenende",
     "article": "\r\n    Die Gro\u00dfdemonstration vom vergangenen Wochenende in Berlin erhitzt offenbar die Gem\u00fcter einiger Altparteienpolitiker \u00fcberm\u00e4\u00dfig. Saskia Esken (SPD) jedenfalls vergriff sich im Ton, als sie die Demontrationsteilnehmer per se als \u00bbCovidioten\u00ab beleidigte.\r\n  Dass SPD-Politiker der Gegenwart bei ihren \u00c4u\u00dferungen sich \u00f6fter einmal der Vulg\u00e4rsprache bedienen, ist in der Zwischenzeit kaum noch eine Erw\u00e4hung wert. Neu-Banker Gabriel bezeichnete seine Kritiker einmal als \u00bbPack\u00ab und streckte ihnen den Mittelfinger entgegen, der aufs Partei-Abstellgleis abgeschobenen Ralf Stegner, in den sozialen Medien als \u00bbP\u00f6ble-Ralle\u00ab bezeichnet, verbreitet seine Hass- und Hetztiraden in unsch\u00f6ner Regelm\u00e4\u00dfigkeit via Twitter. Aktuell reiht sich Partei-Co-Chefin Saskia Esken ein: sie beleidigt per se s\u00e4mtliche Teilnehmer der Gro\u00dfdemontration vom vergangenen Wochenende in Berlin als \u00bbCovidioten\u00ab. \r\nAllerdings ist der Begriff keine Eigenkreation von Esken; sie bedient sich hier im englischen Sprachschatz, der den Begriff \u00bbCovidiot\u00ab bereits im M\u00e4rz in den Umgangssprachschatz aufgenommen hat. Ein Covidiot ist laut Definition zum Beispiel jemand, der \u00fcberm\u00e4\u00dfig G\u00fcter hortet. Wie zum Beispiel diejenigen, die sich im M\u00e4rz einen Vorrat an Toilettenpapier angelegt haben, der bis Weihnachten 2024 ausreicht. Esken hat also einen Begriff verwendet, von dem sie nicht einmal wusste, welche Bedeutung er hat. \r\nAber auch andere SPD-Politiker hetzen derzeit gerade massiv gegen die Demonstrationsteilnehmer. So auch Michael M\u00fcller, seines Zeichens Regierender B\u00fcrgermeister von Berlin. Dabei m\u00fcsste gerade er ganz kleine Br\u00f6tchen backen. Vor nicht einmal zwei Monaten versammelten sich am Alexanderplatz die Anh\u00e4nger der gewaltbereiten und gewaltbejahenden BLM-Bewegung dicht an dicht, ohne Einhaltung der Auflagen der Corona-Bestimmungen. Aber seitens des Senats, inklusive M\u00fcller und Innensenator Geisel (auch SPD) wurden die damaligen Verst\u00f6\u00dfe konsequent ignoriert oder man hat gezielt weggesehen. \r\nOhnenin haute auch M\u00fcller mit seinen Ausf\u00fchrungen am Samtagabend zur Demo ordentlich daneben. Er behauptete doch in einem Interview, das Demonstrationsrecht f\u00fcr diese Veranstaltung sei vergeben worden. Falsch, Herr M\u00fcller. Das Demonstrationsrecht ist im Grundgesetz der Bundesrepublik Deutschland als eines der elementaren Grundrechte fest verankert. Man kann es nicht vergeben, es existiert. Das gilt auch f\u00fcr Berlin und auch f\u00fcr den Regierenden B\u00fcrgermeister der Stadt.",
     "twitter-history": "[]"
}