{"url": "https://www.freiewelt.net/nachricht/internationale-mainstream-medien-hetzen-gegen-die-berliner-corona-demonstranten-10082007/", "date": "2020-08-03", "source": "freiewelt.net", "label": "fake", "header": "Demonstranten seien  \u00bbCorona-Leugner\u00ab und \u00bbRechte\u00ab\nInternationale Mainstream-Medien hetzen gegen die Berliner Corona-Demonstranten", "article": "\r\n    Zahlreiche internationale, linksliberale Mainstream-Medien hetzen gegen die Corona-Demostranten in Berlin.  Es ist von Impfgegnern, Verschw\u00f6rungstheoretikern, \u00bbCorona-Leugnern\u00ab und \u00bbRechten\u00ab die Rede.\r\n   V\u00f6llig unkritisch \u00fcbernehmen zahlreiche internationale Mainstream-Medien die Berichte der deutschen Mainstream-Medien \u00fcber die gro\u00dfe Massendemonstration der aufgeweckten und kritischen B\u00fcrger, die gegen die Corona-Ma\u00dfnahmen der Merkel-Regierung und f\u00fcr die Meinungsfreiheit demonstriert haben.\r\nEs wurden die Angaben zu den Teilnehmerzahlen von den deutschen Mainstream-Medien kopiert und die demonstrierenden B\u00fcrger als Mischung aus Impfgegnern, Verschw\u00f6rungstheoretikern, \u00bbCorona-Leugnern\u00ab und \u00bbRechten\u00ab hingestellt. In den sozialen Medien wird diese Hetze dann weiterverbreitet.\r\nDann wird auf linke Gegendemonstranten verwiesen, explizit auch auf Antifa-Anh\u00e4nger, die als Zeugen interviewt oder befragt werden, ob es sich bei der gro\u00dfe Demonstration um ein Demo von \u00bbRechten\u00ab handele oder nicht.\r\nTats\u00e4chlich gab es auf der Gegendemonstration sogar radikale Linke, die den Slogan \u00bbNazis raus!\u00ab schrien. Wenn jetzt sogar B\u00fcrger, die unter den Corona-Ma\u00dfnahmen leiden und sich gegen die Beschneidung der B\u00fcrgerrechte wehren, als \u00bbNazis\u00ab beschimpft werden, dann ist wirklich klar, wie es um die Meinungsfreiheit in diesem Lande bestellt ist: Es gibt sie nicht mehr.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1290277588011630592,       \"url\": \"https://twitter.com/umweltbewusster/status/1290277588011630592\",       \"date\": \"2020-08-03 13:25:23+00:00\",       \"text\": \"Internationale Mainstream-Medien hetzen gegen die Berliner Corona-Demonstrantenhttps://t.co/m2HAJLQK88\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1269991402055835649,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1335943061222944772/fHN-ntdK_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"umweltbewusster\",              \"name\": \"Umweltbewusster Patriot\",              \"description\": \"RT nicht unbedingt Zustimmung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-06-08 13:55:39+00:00\",              \"location\": \"Freies Deutschland.\",              \"followers\": 84,              \"friends\": 230,              \"tweets\": 20976,              \"liked_tweets\": 5898,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 8046       }}, {       \"id\": 1290269747976663041,       \"url\": \"https://twitter.com/HolgerEwald1/status/1290269747976663041\",       \"date\": \"2020-08-03 12:54:14+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/5xOCdijvmF\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2237588498,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/699565342062833665/4odtUfUY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2237588498/1455624271\",              \"username\": \"HolgerEwald1\",              \"name\": \"Holger Ewald\",              \"description\": \"Freier Berichterstatter und Journalist.Gegen Mobbing und Justizwillk\u00fcr,Psychiatrie. F\u00fcr Schutz von Schwerbehinderten und freie Meinungs\u00e4usserung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-09 12:43:04+00:00\",              \"location\": \"k\u00f6ln\",              \"followers\": 16458,              \"friends\": 15846,              \"tweets\": 280836,              \"liked_tweets\": 19579,              \"lists_member\": 86,              \"media_shared\": 502       }}]"}