{"url": "https://www.freiewelt.net/nachricht/flugzeug-mit-kranken-fluechtlingen-auf-dem-weg-nach-deutschland-10081927/", "date": "2020-07-24", "source": "freiewelt.net", "label": "fake", "header": "Keine Quarant\u00e4nepflicht, Griechenland sei sicher\nFlugzeug mit kranken \u00bbFl\u00fcchtlingen\u00ab auf dem Weg nach Deutschland", "article": "\r\n    Ein Flugzeug mit kranken \u00bbFl\u00fcchtlingen\u00ab ist heute in Athen gestartet, Ziel des exklusiven Lufttransportes der Erkrankten samt ihrer Familienangeh\u00f6rigen (insgesamt 85 Personen) ist der Provinzflughafen Kassel. Von dort sollen sie dann nach der Landung auf neun Bundesl\u00e4nder verteilt werden.\r\n  Aufgrund der Corona-Krise wurde die Verteilung von in Griechenland angekommener \u00bbFl\u00fcchtlinge\u00ab auf die anderen EU-Staaten ausgesetzt. Die Corona-Krise ist, wenn man den Worten der Altparteienpolitiker Glauben schenken will, noch lange nicht vorbei. Dennoch geht man seitens der Merkel-Regierung hin und strickt wieder ein paar Sonderlocken f\u00fcr die \u00bbFl\u00fcchtlinge\u00ab. So meldet t-online, dass am heutigen Freitagmorgen ein mit 85 Personen besetztes Flugzeug in Athen gestartet ist und sich auf dem Weg nach Kassel befindet. An Bord seien erkrankte asylsuchende Kinder samt ihrer Familienangeh\u00f6rigen. \r\nNach der Landung des Sonderflugs der Merkel-Regierung auf dem Provinzflughafen in Kassel sollen die Passagiere auf die einzelnen Bundesl\u00e4nder verteilt werden, hei\u00dft es in dem Bericht weiter. Und es soll nicht bei diesen 85 Personen bleiben. In den n\u00e4chsten Wochen sollen weitere 243 kranke Minderj\u00e4hrige und ihre Familienmitglieder nach Deutschland ausreisen, hei\u00dft es w\u00f6rtlich in dem Bericht, der sich auf eine dpa-Meldung beruft.\r\nLaut einer Sprecherin des  Bundesinnenministeriums von Horst Seehofer (CSU), das f\u00fcr diese Fl\u00fcge verantwortlich zeichnet, stammen die \u00bbFl\u00fcchtlinge\u00ab aus Afghanistan, Irak, Syrien, den  pal\u00e4stinensischen Gebieten und Somalia. Sie m\u00fcssen nach ihrer Ankunft grunds\u00e4tzlich nicht in Corona-Quarant\u00e4ne, da Griechenland nicht als Risikogebiet gilt.\r\nDie Passagiere dieses Sonderflugs sind also angeblich schwer erkrankt (deswegen werden sie ja aus- respektive eingeflogen), sind aber flugtauglich und brauchen nach Ankunft hier in Deutschland nicht vorsorglich in Quarant\u00e4ne.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1287835708032462850,       \"url\": \"https://twitter.com/magarit98210705/status/1287835708032462850\",       \"date\": \"2020-07-27 19:42:14+00:00\",       \"text\": \"Flugzeug mit kranken \u00bbFl\u00fcchtlingen\u00ab auf dem Weg nach Deutschland https://t.co/Gh2z48CANY\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1008838593920622592,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1290759781679079424/YdeHDrjz_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1008838593920622592/1541288451\",              \"username\": \"magarit98210705\",              \"name\": \"magarita\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-18 22:27:18+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 0,              \"friends\": 10,              \"tweets\": 3019,              \"liked_tweets\": 7,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 126       }}, {       \"id\": 1287236575764643842,       \"url\": \"https://twitter.com/Kaiwuschin/status/1287236575764643842\",       \"date\": \"2020-07-26 04:01:30+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/9iRTaiJkDY ....und sie bringen uns die Krankheiten.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1141433358,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1287959127063506949/hs7WL7WA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Kaiwuschin\",              \"name\": \"Kai Wuschinek\",              \"description\": \"Wahrheitsliebend, lieber etwas rechts als links aber nicht radikal!Rentner seit 2015, der vergebens um eine gerechtere Rente k\u00e4mpft!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-02-02 04:14:39+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 7,              \"friends\": 68,              \"tweets\": 204,              \"liked_tweets\": 93,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1       }}, {       \"id\": 1287109782185422848,       \"url\": \"https://twitter.com/Susanne_Koerber/status/1287109782185422848\",       \"date\": \"2020-07-25 19:37:40+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/JKL1A0HhXJ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 135426304,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1304819109616648192/QTZYFOgD_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/135426304/1557321295\",              \"username\": \"Susanne_Koerber\",              \"name\": \"Susanne K\u00f6rber\",              \"description\": \"everybodys darling is everybodys depp\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-04-21 08:06:13+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 255,              \"friends\": 331,              \"tweets\": 10661,              \"liked_tweets\": 2235,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 317       }}, {       \"id\": 1287034565593387008,       \"url\": \"https://twitter.com/8abdulh8me1/status/1287034565593387008\",       \"date\": \"2020-07-25 14:38:47+00:00\",       \"text\": \"#AthenFlugzeug mit kranken Fl\u00fcchtlingen nach Deutschland unterwegshttps://t.co/FiqFfNF3PE\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4871944481,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1351644133639782401/1nicx-R7_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"8abdulh8me1\",              \"name\": \"meehMett\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-02-02 15:27:28+00:00\",              \"location\": \"Baden\",              \"followers\": 1206,              \"friends\": 1488,              \"tweets\": 46357,              \"liked_tweets\": 51301,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 1852       }}, {       \"id\": 1286864530069491712,       \"url\": \"https://twitter.com/unoposto/status/1286864530069491712\",       \"date\": \"2020-07-25 03:23:07+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/vV7a2sSWjw\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 835443418562191361,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/886815374909603841/mbdPfaTr_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/835443418562191361/1493883538\",              \"username\": \"unoposto\",              \"name\": \"Kompakt\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-02-25 10:56:47+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 750,              \"friends\": 1141,              \"tweets\": 57544,              \"liked_tweets\": 2265,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 46890       }}, {       \"id\": 1286781531491577861,       \"url\": \"https://twitter.com/cornelia_cagol/status/1286781531491577861\",       \"date\": \"2020-07-24 21:53:19+00:00\",       \"text\": \"Flugzeug mit kranken \u00bbFl\u00fcchtlingen\u00ab auf dem Weg nach Deutschland https://t.co/gkgiOgQ6Ql\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 801172670410735616,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/864754748993490944/37aBNKXW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/801172670410735616/1491683795\",              \"username\": \"cornelia_cagol\",              \"name\": \"CONNY CAGOL\",              \"description\": \"In M\u00fcnchen geboren, dort wundersch\u00f6ne Jahre erlebt. Dann in Stuttgart viele interessante nette Jahre erleben d\u00fcrfen und wieder zur\u00fcck in die Heimat! Bild: Cagol\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-11-22 21:17:04+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 1691,              \"friends\": 2672,              \"tweets\": 81708,              \"liked_tweets\": 47092,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 16246       }}, {       \"id\": 1286697525446090752,       \"url\": \"https://twitter.com/R1chtungsweiser/status/1286697525446090752\",       \"date\": \"2020-07-24 16:19:30+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/LulY0kfcy9Ein Flugzeug mit kranken \u00bbFl\u00fcchtlingen\u00ab ist heute in Athen gestartet, Ziel des exklusiven Lufttransportes der Erkrankten samt ihrer Familienangeh\u00f6rigen (insgesamt 85 Personen) ist der Provinzflughafen Kassel.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4885502218,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1282303581266284544/cUy6u00D_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4885502218/1541423218\",              \"username\": \"R1chtungsweiser\",              \"name\": \"Richtungsweiser\",              \"description\": \"Der Islam ist eine totalit\u00e4re Ideologie und hat in Europa nichts verloren. Stoppt die Islamisierung unserer Heimat. Selber denken, Meinungen hinterfragen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-02-07 18:29:50+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1487,              \"friends\": 237,              \"tweets\": 80381,              \"liked_tweets\": 23425,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 2807       }}, {       \"id\": 1286612217056694272,       \"url\": \"https://twitter.com/hl306090/status/1286612217056694272\",       \"date\": \"2020-07-24 10:40:31+00:00\",       \"text\": \"Flugzeug mit kranken \u00bbFl\u00fcchtlingen\u00ab auf dem Weg nach Deutschlandhttps://t.co/fvKNKLUyhE\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 725832018492329984,              \"url\": \"http://t.me/hartmutlehmann_news_channel\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/726820510814879749/estB3NDg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"hl306090\",              \"name\": \"Hartmut Lehmann\",              \"description\": \"Sie w\u00fchlen noch im irrelevanten Datenm\u00fcll, oder wissen Sie schon Bescheid ?\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-04-28 23:40:13+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 136,              \"friends\": 92,              \"tweets\": 33423,              \"liked_tweets\": 3728,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 1951       }}, {       \"id\": 1286611581263130625,       \"url\": \"https://twitter.com/JuttaMBrandt/status/1286611581263130625\",       \"date\": \"2020-07-24 10:37:59+00:00\",       \"text\": \"#Bayern #Muenchen #Herrschinghttps://t.co/AKczW0B8Qu\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 454939289,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1297153099308642304/pM0C4RR2_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/454939289/1613738082\",              \"username\": \"JuttaMBrandt\",              \"name\": \"Jutta M. Brandt\",              \"description\": \"Konservativ\ud83d\ude00\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-04 15:16:53+00:00\",              \"location\": \"Bayern  -Bavaria - Munich - \",              \"followers\": 3151,              \"friends\": 2720,              \"tweets\": 109062,              \"liked_tweets\": 53496,              \"lists_member\": 60,              \"media_shared\": 1174       }}, {       \"id\": 1286609365315792896,       \"url\": \"https://twitter.com/mf2006100/status/1286609365315792896\",       \"date\": \"2020-07-24 10:29:11+00:00\",       \"text\": \"#Fl\u00fcchtlingeSie m\u00fcssen nach ihrer Ankunft grunds\u00e4tzlich nicht in Corona-Quarant\u00e4ne, da Griechenland nicht als Risikogebiet gilt.  ?????? Aber Urlauber aus Risikogebieten sollen 14 Tage zu Hause in Quarant\u00e4ne bleiben.https://t.co/5BikHG6Htc\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1247582954311868419,              \"url\": \"https://www.youtube.com/channel/UCGqWLsfN4WuPYorSug47MAg\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1247785820506828801/8ZkfYwuz_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1247582954311868419/1586330198\",              \"username\": \"mf2006100\",              \"name\": \"mf2006100\",              \"description\": \"I am a very angry person who hates when his YouTube clips are used for fake news.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-07 17:52:41+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 5,              \"friends\": 2,              \"tweets\": 805,              \"liked_tweets\": 4,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 112       }}]"}