{
     "url": "https://www.freiewelt.net/nachricht/herbstwahlen-in-tschechien-buerger-in-corona-quarantaene-verlieren-wahlrecht-10081893/",
     "date": "2020-07-21",
     "source": "freiewelt.net",
     "label": "fake",
     "header": "Sie d\u00fcrfen nicht mal per Briefwahl w\u00e4hlen\nHerbstwahlen in Tschechien: B\u00fcrger in Corona-Quarant\u00e4ne verlieren Wahlrecht",
     "article": "\r\n    Mit er Begr\u00fcndung, sie k\u00f6nnten die Wahlhelfer oder Beamte anstecken, sollen bei der kommenden Wahl in Tschechien B\u00fcrger in Corona-Quarant\u00e4ne von der Wahl ausgeschlossen sein. Sie verlieren ihr Wahlrecht.\r\n  Nur B\u00fcrger, die nicht aufgrund des Coronavirus unter Quarant\u00e4ne gestellt werden, k\u00f6nnen h\u00f6chstwahrscheinlich im Herbst neue Senatoren und regionale Vertreter w\u00e4hlen. Zum ersten Mal seit der Revolution (1989) wird ein Teil der Bev\u00f6lkerung das verfassungsm\u00e4\u00dfige Wahlrecht verlieren. Der Staat erw\u00e4gt noch keine Verschiebung der Wahlen, es sei denn, die Zahl der Patienten mit Coronavirus ist h\u00f6her als im Fr\u00fchjahr. Doch genau dies ist jetzt passiert:  4.782 wurden infiziert, fast hundert mehr als Mitte April.Aber die Politiker streiten bereits dar\u00fcber, ob es richtig ist, einigen Menschen das Wahlrecht zu verweigern, und die Mehrheit fordert, dass eine Korrespondenzabstimmung schnell durchgef\u00fchrt wird. \u00bbWenn die regionale Hygienestation die Quarant\u00e4ne anordnet, ist dies ein Hindernis f\u00fcr die Aus\u00fcbung des Wahlrechts nach dem Wahlgesetz. In einem solchen Fall w\u00e4hlt man nicht und es gibt keine tragbare Urne\u00ab, sagte der stellvertretende Innenminister Petr Mlsna.Gleichzeitig behauptet der stellvertretende Minister Petr Mlsna, der f\u00fcr die Verwaltung der Gesetzgebung, die staatliche Verwaltung und die territoriale Selbstverwaltung zust\u00e4ndig ist, dass derzeit niemand erw\u00e4gt, die Wahl zu verschieben. \u00bbDie Situation m\u00fcsste viel schlimmer sein als zum Zeitpunkt des Notfalls. Jetzt gibt es keinen Grund f\u00fcr uns, die Wahlen zu verschieben\u00ab, erkl\u00e4rte Deputy Mlsna.Ihm zufolge basiert die Einschr\u00e4nkung des Wahlrechts auf der Verfassung und steht im Einklang mit dieser. \u00bbEs gibt Ausnahmen, in denen Sie kein aktives gesetzliches Wahlrecht aus\u00fcben k\u00f6nnen, wie z. B. bei angeordneter Quarant\u00e4ne oder Tuberkulose. Dann wird man nicht mit der Stra\u00dfenbahn zum Wahllokal des Bezirks fahren, um sich zu erinnern. Es ist absolut Standard\u00ab, erkl\u00e4rte Mlsna.Auch die Anw\u00e4lte der Anwaltskanzlei Frank Bold stimmen ihm zu: \u00bbWenn Sie sich in Quarant\u00e4ne befinden, ist dies ein Hindernis f\u00fcr die Aus\u00fcbung Ihres Wahlrechts. Sie d\u00fcrfen nicht zum Wahllokal kommen oder nicht in einer tragbaren Wahlurne abstimmen\u00ab, sagt das B\u00fcro des B\u00fcros, das sich viel mit Recht und Politik befasst.Gleichzeitig bereitet sich der Innenraum auf m\u00f6gliche Szenarien vor, unter denen die Wahlen stattfinden werden. \nDie ersten Parlamentswahlen nach der Epidemie in Europa fanden in Serbien statt, n\u00e4mlich im Parlament. Die Wahl war urspr\u00fcnglich f\u00fcr den 26. April geplant, musste jedoch aufgrund einer Coronavirus-Pandemie auf den 21. Juni verschoben werden. Die serbischen Wahllokale waren mit Desinfektionsmitteln und Vorh\u00e4ngen ausgestattet, die die W\u00e4hler tragen m\u00fcssen. Sie k\u00f6nnen sie f\u00fcr kurze Zeit ausziehen, wenn ihre Identit\u00e4t \u00fcberpr\u00fcft werden muss.Ein Beispiel, bei dem die Wahlen trotz der Pandemie erfolgreich durchgef\u00fchrt wurden, ist S\u00fcdkorea. Vor der Wahl gab es Bef\u00fcrchtungen einer geringen Wahlbeteiligung, die jedoch nicht best\u00e4tigt wurden. Patienten, die wegen COVID-19 behandelt wurden, hatten die M\u00f6glichkeit, \u00fcber Briefwahl abzustimmen. In Wohnzentren mit Menschen mit leichten Infektionssymptomen wurden spezielle Wahllokale eingerichtet, in denen den Infizierten Wahlbeamte in Schutzanz\u00fcgen zur Verf\u00fcgung standen.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1285535839922135042,       \"url\": \"https://twitter.com/HolgerEwald1/status/1285535839922135042\",       \"date\": \"2020-07-21 11:23:22+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/yDZ5Dq9qiJ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2237588498,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/699565342062833665/4odtUfUY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2237588498/1455624271\",              \"username\": \"HolgerEwald1\",              \"name\": \"Holger Ewald\",              \"description\": \"Freier Berichterstatter und Journalist.Gegen Mobbing und Justizwillk\u00fcr,Psychiatrie. F\u00fcr Schutz von Schwerbehinderten und freie Meinungs\u00e4usserung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-09 12:43:04+00:00\",              \"location\": \"k\u00f6ln\",              \"followers\": 16458,              \"friends\": 15846,              \"tweets\": 280838,              \"liked_tweets\": 19579,              \"lists_member\": 86,              \"media_shared\": 502       }}]"
}