{
     "url": "https://www.freiewelt.net/nachricht/beatrix-von-storch-fdp-uebernimmt-afd-forderung-zum-eu-coronahilfspaket-10081920/",
     "date": "2020-07-23",
     "source": "freiewelt.net",
     "label": "fake",
     "header": "Schuldenunion, wie Merkel und Macron sie wollen, verst\u00f6\u00dft gegen geltendes Recht\nBeatrix von Storch: FDP \u00fcbernimmt AfD-Forderung zum EU-Coronahilfspaket",
     "article": "\r\n    \u00bbDie AfD-Fraktion begr\u00fc\u00dft es, dass die FDP unsere Forderung nach einer Zweidrittelmehrheit im Bundestag aufgreift, denn eine Schuldenunion, wie Merkel und Macron sie wollen, verst\u00f6\u00dft gegen geltendes Recht.\u00ab\r\n   Auch die FDP fordert jetzt eine Zweidrittelmehrheit im Bundestag f\u00fcr das Coronahilfspaket des EU-Sondergipfels. Der FDP-Bundestagsabgeordnete Otto Fricke, Mitglied des Haushaltsausschusses, erkl\u00e4rte, dass es sich um \u00bbeine neue Art von Haushalt\u00ab handele \u2013 und auch um \u00bbeine strukturelle Ver\u00e4nderung in Europa\u00ab.Dazu erkl\u00e4rt die stellvertretende Vorsitzende der AfD-Fraktion im Deutschen Bundestag, Beatrix von Storch:\u00bbDie AfD-Fraktion begr\u00fc\u00dft es, dass die FDP unsere Forderung nach einer Zweidrittelmehrheit im Bundestag aufgreift, denn eine Schuldenunion, wie Merkel und Macron sie wollen, verst\u00f6\u00dft gegen geltendes Recht (Art. 311 AEUV, Vertrag \u00fcber die Arbeitsweise der Europ\u00e4ischen Union). Dieser Rechtsbruch \u00e4ndert die vertraglichen Grundlagen der EU in einem zentralen Punkt. Einer \u00c4nderung der EU-Grundlagen muss der Bundestag gem. Art. 23 Abs. 1 S. 3 GG i.V.m. Art. 79 GG mit einer Zweidrittelmehrheit zustimmen. Diese Forderung hatten wir bereits in der letzten Sitzungswoche des Bundestages \u2013 beim Gespr\u00e4ch der Fraktionsvorsitzenden mit der EU-Kommission am 2. Juli \u2013 gestellt und aus aktuellem Anlass vor zwei Tagen per Twitter nochmals betont.\u00ab",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1286901292229701633,       \"url\": \"https://twitter.com/niedermeiergg/status/1286901292229701633\",       \"date\": \"2020-07-25 05:49:12+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/41f6hLveAj\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 552489061,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1014165735315263488/c8Kq3faD_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"niedermeiergg\",              \"name\": \"Georg Niedermeier\",              \"description\": \"Bayern,                                      Landwirt, Alleinerziehend. Gesunder Menschenverstand. Und alles von mir ist Satire.  Folgen/RT=  keine Zustimmung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-04-13 06:56:58+00:00\",              \"location\": \"Haimhausen, Deutschland\",              \"followers\": 380,              \"friends\": 247,              \"tweets\": 45035,              \"liked_tweets\": 24097,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 300       }}, {       \"id\": 1286595290636726272,       \"url\": \"https://twitter.com/widder1204/status/1286595290636726272\",       \"date\": \"2020-07-24 09:33:15+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/sQ1i8yoHYo\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 876114218,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1223898752035053569/mIz5hd4n_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/876114218/1450779287\",              \"username\": \"widder1204\",              \"name\": \"Peter Jo\",              \"description\": \"Diplomp\u00e4dagoge; Diplompsychologe; Sachverst\u00e4ndiger f. P\u00e4dagogik, Psychologie u. Psychiatrie; Exam. Pflegefachkraft; Fachreferent Personalentwicklung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-10-12 17:59:37+00:00\",              \"location\": \"Baden-W\u00fcrttemberg, Deutschland\",              \"followers\": 313,              \"friends\": 637,              \"tweets\": 36679,              \"liked_tweets\": 522,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 7344       }}, {       \"id\": 1286589069389111296,       \"url\": \"https://twitter.com/Maasrebell/status/1286589069389111296\",       \"date\": \"2020-07-24 09:08:32+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/w6GXpVHiOX\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 948195288593952773,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/964947970063060992/MB8hqdon_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Maasrebell\",              \"name\": \"Thomas Andreas\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-01-02 14:12:28+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 114,              \"friends\": 35,              \"tweets\": 5051,              \"liked_tweets\": 14072,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 278       }}, {       \"id\": 1286427968898846721,       \"url\": \"https://twitter.com/HubertWMeier/status/1286427968898846721\",       \"date\": \"2020-07-23 22:28:23+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/NhwCMu9vhP\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1232810499118682125,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1243873871658463232/p3-PW0YJ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1232810499118682125/1584912578\",              \"username\": \"HubertWMeier\",              \"name\": \"Hubert W. Meier\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-02-26 23:32:04+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1324,              \"friends\": 4987,              \"tweets\": 31153,              \"liked_tweets\": 26804,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 4006       }}, {       \"id\": 1286325621262635012,       \"url\": \"https://twitter.com/unoposto/status/1286325621262635012\",       \"date\": \"2020-07-23 15:41:41+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/wC0A9vPGoO\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 835443418562191361,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/886815374909603841/mbdPfaTr_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/835443418562191361/1493883538\",              \"username\": \"unoposto\",              \"name\": \"Kompakt\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-02-25 10:56:47+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 750,              \"friends\": 1141,              \"tweets\": 57544,              \"liked_tweets\": 2265,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 46890       }}, {       \"id\": 1286264389058940931,       \"url\": \"https://twitter.com/HolgerEwald1/status/1286264389058940931\",       \"date\": \"2020-07-23 11:38:22+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/MmtKWT0ZE0\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2237588498,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/699565342062833665/4odtUfUY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2237588498/1455624271\",              \"username\": \"HolgerEwald1\",              \"name\": \"Holger Ewald\",              \"description\": \"Freier Berichterstatter und Journalist.Gegen Mobbing und Justizwillk\u00fcr,Psychiatrie. F\u00fcr Schutz von Schwerbehinderten und freie Meinungs\u00e4usserung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-09 12:43:04+00:00\",              \"location\": \"k\u00f6ln\",              \"followers\": 16458,              \"friends\": 15846,              \"tweets\": 280838,              \"liked_tweets\": 19579,              \"lists_member\": 86,              \"media_shared\": 502       }}]"
}