{"url": "https://www.freiewelt.net/nachricht/hamburger-virologe-kritisiert-spd-mann-lauterbachs-staendige-corona-warnungen-10081797/", "date": "2020-07-10", "source": "freiewelt.net", "label": "fake", "header": "\u00bbHochgef\u00e4hrliche dysfunktionale Dramatisierung\u00ab\nHamburger Virologe kritisiert SPD-Mann Lauterbachs st\u00e4ndige Corona-Warnungen", "article": "\r\n    Karl Lauterbach, Gesundheitsexperte der SPD, ist derzeit in den Mainstreammedien quasi omnipr\u00e4sent. Er nutzt jede Gelegenheit, um eine angebliche zweite Corona-Welle zu verk\u00fcnden. Dem Hamburger Virologen Jonas Schmidt-Chanasit geht das entschieden zu weit. Er kritisiert Lauterbach scharf.\r\n  Die Leier, die Karl Lauterbach, Gesundheitsexperte der SPD, in den TV-Sendungen von sich gibt, ist falsch und geht am Ziel vorbei. Das sagt der Hamburger Virologe Jonas Schmidt-Chanasit in einem Interview mit dem Hamburger Abendblatt. Er selbst wisse nicht, warum Lauterbach das mache, bezeichnet dessen \u00c4u\u00dferungen aber als hochgef\u00e4hrlich und bezeichnet sie als \u00bbdysfunktionale Dramatisierung\u00ab. Diese st\u00e4ndige Corona-Panikmache mit einer angeblich drohenden zweiten Welle f\u00fchrten laut dem Virologen zu einer Dauer-Aufgeregtheit und letztlich zu einer Corona-M\u00fcdigkeit. \r\nDie Behauptung Lauterbachs, dass Infizierte in Gesch\u00e4ften auch Waren kontaminieren k\u00f6nnten, sei zudem v\u00f6llig falsch, so Schmidt-Chanasit. Das sei nicht nur seine Einsch\u00e4tzung, \u00bbsondern auch die des Bundesinstituts f\u00fcr Risikobewertung.\u00ab\r\nMan ben\u00f6tige in den entscheidenden Punkten die Aufmerksamkeit der Bev\u00f6lkerung \u00bbund nicht bei belanglosen Dingen\u00ab. Eine angebliche zweite Welle wegen der Infektionen bei T\u00f6nnies herbeizufabulieren stimme \u00fcberhaupt nicht. Diese Infektionen lie\u00dfen sich exakt lokalisieren und st\u00fcnden in keinem Zusammenhang mit einer omin\u00f6sen zweiten Welle.\r\n\u00bbHerrn Lauterbach geht es pl\u00f6tzlich um Schmierinfektionen\u00ab, sagt Schmidt-Chanasit, \u00bbobwohl diese \u00fcberhaupt keine Rolle spielen.\u00ab Aus dem Blickwinkel der Pandemie-Bek\u00e4mpfung sind solche \u00c4u\u00dferungen \u00bbhochproblematisch\u00ab. Und f\u00fcgt in Richtung Lauterbach hinzu: \u00bbIch wei\u00df nicht, warum er das macht.\u00ab\r\nDie allgemeine Maskenpflicht h\u00e4lt Schmidt-Chansait f\u00fcr sinnlos. Dort, wo viele Menschen auf engem Raum l\u00e4ngere Zeit zusammen sind, ergeben sie einen Sinn. Dort aber, wo ein Abstand einfach einzuhalten ist, macht es \u00fcberhaupt keinen Sinn. Wenn man allein an einem Bahnsteig sitzt, braucht man keine Maske zu tragen. Schlie\u00dflich best\u00fcnde dort ja auch kein Risiko. Denn: \u00bbJe l\u00e4nger man eine Maske tragen muss, merkt man, wie anstrengend das ist\u00ab, sagt Schmidt-Chanasit.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1282619837680943104,       \"url\": \"https://twitter.com/8abdulh8me1/status/1282619837680943104\",       \"date\": \"2020-07-13 10:16:13+00:00\",       \"text\": \"\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4dHamburger Virologe kritisiert Lauterbachs st\u00e4ndige Corona-Warnungen https://t.co/1tQz5NKP4Y\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4871944481,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1351644133639782401/1nicx-R7_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"8abdulh8me1\",              \"name\": \"meehMett\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-02-02 15:27:28+00:00\",              \"location\": \"Baden\",              \"followers\": 1206,              \"friends\": 1488,              \"tweets\": 46357,              \"liked_tweets\": 51301,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 1852       }}, {       \"id\": 1282612684073074690,       \"url\": \"https://twitter.com/HanseWort/status/1282612684073074690\",       \"date\": \"2020-07-13 09:47:48+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/R9ryWotxny\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1115530393866911744,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1115536986549444613/3tkhcAVU_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1115530393866911744/1554799904\",              \"username\": \"HanseWort\",              \"name\": \"Hansewort\",              \"description\": \"Aktuelle Medizin-Infos f\u00fcr den Norden & alles war Hamburger \u00c4rzte interessieren k\u00f6nnte ...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-04-09 08:22:26+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 43,              \"friends\": 169,              \"tweets\": 437,              \"liked_tweets\": 271,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 4       }}, {       \"id\": 1281662947861966850,       \"url\": \"https://twitter.com/dragonloader/status/1281662947861966850\",       \"date\": \"2020-07-10 18:53:53+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/gfpJclhLIq\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 24409336,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/97224351/Sword_of_God_85mm_normal.JPG\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"dragonloader\",              \"name\": \"Dragonloader\",              \"description\": \"I live and learn from fools and from sages ...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-14 18:39:32+00:00\",              \"location\": \"Bavaria\",              \"followers\": 39,              \"friends\": 91,              \"tweets\": 4274,              \"liked_tweets\": 3839,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 109       }}, {       \"id\": 1281540150166724608,       \"url\": \"https://twitter.com/HolgerEwald1/status/1281540150166724608\",       \"date\": \"2020-07-10 10:45:56+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/BFjOIDX8El\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2237588498,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/699565342062833665/4odtUfUY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2237588498/1455624271\",              \"username\": \"HolgerEwald1\",              \"name\": \"Holger Ewald\",              \"description\": \"Freier Berichterstatter und Journalist.Gegen Mobbing und Justizwillk\u00fcr,Psychiatrie. F\u00fcr Schutz von Schwerbehinderten und freie Meinungs\u00e4usserung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-09 12:43:04+00:00\",              \"location\": \"k\u00f6ln\",              \"followers\": 16458,              \"friends\": 15846,              \"tweets\": 280838,              \"liked_tweets\": 19579,              \"lists_member\": 86,              \"media_shared\": 502       }}]"}