{
     "url": "https://www.freiewelt.net/nachricht/nachzugsverfahren-fuer-fluechtlinge-sollen-wieder-anlaufen-10081822/",
     "date": "2020-07-14",
     "source": "freiewelt.net",
     "label": "fake",
     "header": "Obowhl die Corona-Krise offiziell noch gar nicht beendet ist\nNachzugsverfahren f\u00fcr \u00bbFl\u00fcchtlinge\u00ab sollen wieder anlaufen",
     "article": "\r\n    Im M\u00e4rz wurden die Nachzugsverfahren f\u00fcr Familienangeh\u00f6rige von \u00bbFl\u00fcchtlingen\u00ab wegen der Verbreitung des Corona-Virus ausgesetzt. Jetzt laufen diese Verfahren wieder an, obwohl die Corona-Krise offiziell noch gar nicht beendet ist.\r\n   Die Verfahren f\u00fcr den Nachzug von Familienangeh\u00f6rigen von \u00bbFl\u00fcchtlingen\u00ab sollen laut Bundesinnenminsterium wieder anlaufen. Im vergangenen M\u00e4rz wurden s\u00e4mtliche Nachzugsverfahren wegen der Ausbreitung des Corona-Virus pauschal ausgesetzt. Nun soll die Familienzusammenf\u00fchrung in begrenztem Umfang wieder m\u00f6glich sein. Dabei hat die Merkel-Regierung die Corona-Krise doch noch gar nicht f\u00fcr beendet erkl\u00e4rt.\r\nDas Fl\u00fcchtlingshilfswerk UNHCR hat die Wiederaufnahme der Verfahren bereits entsprechend publiziert und weist darauf hin, dass Antragsteller, die sich bis M\u00e4rz bereits in dem System registriert hatten und deren Anspruchspr\u00fcfung bereits lief, unter Einhaltung einer Monatsfrist wieder in die Verfahren einsteigen k\u00f6nnten.\r\nIn vielen deutschen Botschaften gelten zwar immer noch die Corona-Bestimmungen, die Zahl der Mitarbeiter f\u00fcr die Bearbeitung der Nachzugsverfahren sei entsprechend begrenzt, sagte dazu Frank Remus, der UNHCR-Repr\u00e4sentant in Deutschland dem Deutschlandfunk. Sein Fl\u00fcchtlingshilfswerk aber wolle diese Engp\u00e4sse so gut es geht auffangen.\r\nAndere Personengruppen, die von dem von der Merkel-Regierung verh\u00e4ngten Sperrmodus in der Verwaltung und der Adminstration betroffen sind, erhalten keine solche Unterst\u00fctzung. Sie m\u00fcssen darauf warten, dass die Corona-Krise h\u00f6chstinstanzlich seitens der Regierung f\u00fcr beendet erkl\u00e4rt wird, bevor ihre wie auch immer gearteten Antr\u00e4ge dann endlich wieder bearbeitet werden k\u00f6nnen. Falls dabei dann Fristen abgelaufen sind, der hat schlicht und ergreifend Pech gehabt. Eine generelle Fristverl\u00e4ngerung wegen des Corona-Virus jedenfalls wurde bisher jedenfalls nicht einger\u00e4umt.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1283084783057330179,       \"url\": \"https://twitter.com/R1chtungsweiser/status/1283084783057330179\",       \"date\": \"2020-07-14 17:03:45+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/9JWkbwvFN9Im M\u00e4rz wurden die Nachzugsverfahren f\u00fcr Familienangeh\u00f6rige von \u00bbFl\u00fcchtlingen\u00ab wegen der Verbreitung des Corona-Virus ausgesetzt. Jetzt laufen diese Verfahren wieder an, obwohl die Corona-Krise offiziell noch gar nicht beendet ist.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4885502218,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1282303581266284544/cUy6u00D_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4885502218/1541423218\",              \"username\": \"R1chtungsweiser\",              \"name\": \"Richtungsweiser\",              \"description\": \"Der Islam ist eine totalit\u00e4re Ideologie und hat in Europa nichts verloren. Stoppt die Islamisierung unserer Heimat. Selber denken, Meinungen hinterfragen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-02-07 18:29:50+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1487,              \"friends\": 237,              \"tweets\": 80381,              \"liked_tweets\": 23425,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 2807       }}, {       \"id\": 1283061638405521408,       \"url\": \"https://twitter.com/WillRobar/status/1283061638405521408\",       \"date\": \"2020-07-14 15:31:47+00:00\",       \"text\": \"Eieiei, da kannst du in diesem Real-Kaspertheater #Buntland #Deutschland nur noch mit dem Kopf sch\u00fctteln:- #Abschiebungen wegen #Corona kaum m\u00f6glich- #Familiennachzug l\u00e4uft trotz Corona wieder an- https://t.co/9jfUEVvjqs- https://t.co/i2WVLvStD9\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 443036348,              \"url\": \"http://quod-erat-demonstrandum.net\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/695891639777280001/4aCdH6Zd_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/443036348/1466929784\",              \"username\": \"WillRobar\",              \"name\": \"Will Robar\",              \"description\": \"Wer sich nicht wehrt, der lebt verkehrt\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-12-21 18:54:55+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 296,              \"friends\": 124,              \"tweets\": 38179,              \"liked_tweets\": 37848,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 484       }}, {       \"id\": 1282982200556818433,       \"url\": \"https://twitter.com/HolgerEwald1/status/1282982200556818433\",       \"date\": \"2020-07-14 10:16:07+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/Ey2CfyVmdy\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2237588498,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/699565342062833665/4odtUfUY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2237588498/1455624271\",              \"username\": \"HolgerEwald1\",              \"name\": \"Holger Ewald\",              \"description\": \"Freier Berichterstatter und Journalist.Gegen Mobbing und Justizwillk\u00fcr,Psychiatrie. F\u00fcr Schutz von Schwerbehinderten und freie Meinungs\u00e4usserung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-09 12:43:04+00:00\",              \"location\": \"k\u00f6ln\",              \"followers\": 16458,              \"friends\": 15846,              \"tweets\": 280838,              \"liked_tweets\": 19579,              \"lists_member\": 86,              \"media_shared\": 502       }}, {       \"id\": 1282980846052487169,       \"url\": \"https://twitter.com/GrabhornKevin/status/1282980846052487169\",       \"date\": \"2020-07-14 10:10:44+00:00\",       \"text\": \"Nachzugsverfahren f\u00fcr \u00bbFl\u00fcchtlinge\u00ab sollen wieder anlaufen   https://t.co/hdHHnaOJk7\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1259489407750623232,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1259501719932846082/gUeY2_x3_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1259489407750623232/1589123731\",              \"username\": \"GrabhornKevin\",              \"name\": \"Kevin Grabhorn\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-10 14:25:45+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 153,              \"friends\": 775,              \"tweets\": 12038,              \"liked_tweets\": 126,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 1493       }}]"
}