{"url": "https://www.freiewelt.net/nachricht/rumaenen-und-bulgaren-haben-das-virus-eingeschleppt-10081570/", "date": "2020-06-18", "source": "freiewelt.net", "label": "fake", "header": "Armin Laschet zum Ausbruch des Corona-Virus bei Gro\u00dfschlachterei:\n\u00bbRum\u00e4nen und Bulgaren haben das Virus eingeschleppt\u00ab", "article": "\r\n    In einer Gro\u00dfschlachterei in NRW ist das Corona-Virus ausgebrochen. \u00dcber 650 Angestellte sind aktuell betroffen. NRW-Ministerpr\u00e4sident Laschet (CDU) sorgt mit seiner Schuldzuweisung f\u00fcr Irritationen.\r\n   Die Gro\u00dfschlachterei T\u00f6nnies in Rheda-Wiedenbr\u00fcck geh\u00f6rt zu den gr\u00f6\u00dferen Arbeitgebern vor Ort. Jetzt wurde der Laden erst einmal dicht gemacht. Bei \u00fcber 650 Mitarbeitern wurde das Corona-Virus festgestellt, sie befinden sich wie alle mehr als 7.000 Mitarbeiter des Unternehmens in Quarant\u00e4ne. Alle Schulen und Kindertagesst\u00e4tten wurden bis zu den Sommerferien geschlossen, um ein Ausufern der Ansteckungen gr\u00f6\u00dftm\u00f6glich einzud\u00e4mmen. Das soziale Leben wird ebenfalls wieder Einschr\u00e4nkungen erfahren, bis die Lage wieder im Griff ist.\r\nF\u00fcr Armin Laschet (CDU), Ministerpr\u00e4sident von Nordrhein-Westfalen, waren die Verursacher schnell gefunden. Das gab er auch freim\u00fctig und offenherzig gegen\u00fcber Medienvertretern zu. Nicht etwa die Lockerungen der vergangenen Tage und Wochen vor Ort seien schuld, sondern die Reisefreiheit. \u00dcber die Wochenenden seien viele osteurop\u00e4ische Mitarbeiter nach Hause zu ihren Familien gefahren. Der Ausbruch des Corona-Virus hat laut Laschet den Hintergrund, \u00bbweil Rum\u00e4nen und Bulgaren da eingereist sind und da der Virus herkommt.\u00ab Sagt der CDU-Ministerpr\u00e4sident von Nordrhein-Westfalen.\r\nNun stelle man sich einmal vor, diese Worte w\u00e4ren eventuell von einem Landes- oder Bundespolitiker der einzigen Oppositionspartei in Deutschland so gefallen. Der Aufschrei in den Mainstreammedien und bei den Altparteienvertretern w\u00fcrde heute die Titelseiten f\u00fcllen und mutma\u00dflich zu Sondersendungen im per Zwangsabgabe finanzierten regierungsfreundlichen \u00f6ffentlich-rechtlichen Rundfunk f\u00fchren. Wieder einmal zeigt es sich, dass es hierzulande offensichtlich weniger wichtig ist, WAS gesagt wird als WER es sagt.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1273543615529324547,       \"url\": \"https://twitter.com/GrabhornKevin/status/1273543615529324547\",       \"date\": \"2020-06-18 09:10:33+00:00\",       \"text\": \"Armin Laschet zum Ausbruch des Corona-Virus bei Gro\u00dfschlachterei:    Rum\u00e4nen und Bulgaren haben das Virus eingeschleppt    https://t.co/FGzKtuGxuH\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1259489407750623232,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1259501719932846082/gUeY2_x3_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1259489407750623232/1589123731\",              \"username\": \"GrabhornKevin\",              \"name\": \"Kevin Grabhorn\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-10 14:25:45+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 153,              \"friends\": 775,              \"tweets\": 12038,              \"liked_tweets\": 126,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 1493       }}]"}