{"url": "https://www.freiewelt.net/nachricht/expertengremium-recover-zerlegt-drosten-studie-10081374/", "date": "2020-05-28", "source": "freiewelt.net", "label": "fake", "header": "\u00bbStatistik taugt nichts\u00ab\nExpertengremium \u00bbRecover\u00ab zerlegt Drosten-Studie", "article": "\r\n    Merkels Vorzeige-Virologe Christian Drosten hat sich mit seiner angeblich fundierten Studie \u00fcber die Infektionsgefahr f\u00fcr und durch Kinder mit dem Corona-Virus schwer geirrt. Selbst seine Kollegen aus dem Expertengremium \u00bbRecover\u00ab haben ihn bereits lange vor der Ver\u00f6ffentlichung der \u00bbErgebnisse\u00ab gewarnt und kritisiert.\r\n   Christian Drosten, Merkels Vorzeige-Virologe, hat sich mit seiner angeblich fundierten Studie bez\u00fcglich der Infektionsgefahr f\u00fcr und durch Kinder mit dem Corona-Virus schwer geirrt. Nicht nur, dass die Studie der Landesregierung Baden-W\u00fcrttemberg der Drosten-Studie in nahezu allen relevanten Punkten diametral widerspricht, auch seine Kollegen vom EU-Expertengremium \u00bbRecover\u00ab hatten Drosten bereits vor der Ver\u00f6ffentlichung der (gew\u00fcnschten oder politisch gewollten?) Ergebnisse der Studie gewarnt. Dieses Gremium setzt sich nicht aus einer Gruppe dahergelaufener Nasebohrer zusammen, sondern ihm geh\u00f6ren hochkar\u00e4tige Wissenschaftler an.\r\nGenau diese hochkar\u00e4tigen Wissenschaftler haben Drosten haben Drosten bez\u00fcglich seiner Studie gewarnt und ihn scharf kritisiert. Die Statistik tauge nichts, habe man Drosten wissen lassen, sagt dazu der Leiter des Gremiums, der Mikrobiloge Professor Herman Goosens von der Universit\u00e4t Antwerpen. Drosten schlie\u00dfe zu schnell auf Ergebnisse, der Wissenschaftler Drosten sei zum politischen Entscheidungstr\u00e4ger Drosten mutiert. So sei der virologische Teil der Studie zwar \u00bbvollkommen in Ordnung; aber die Statistik...\u00ab, so Goosens.\r\nSeit Mitte M\u00e4rz waren Schulen und Kitas fl\u00e4chendeckend geschlossen. F\u00fcr Anfang Mai waren Lockerungen vorgesehen. Da kam Drosten mit seiner Studie, die behauptete, dass Kinder \u00bbgenauso ansteckend sein k\u00f6nnten wie Erwachsene.\u00ab Auf diese Studie berief sich die Merkel-Regierung und blockierte durch entsprechende Gespr\u00e4che mit den Landesregierungen einen Gro\u00dfteil der entsprechenden Lockerungsma\u00dfnahmen. Das war, wie sich jetzt herausstellt, absolut falsch. Millionen von Kinder h\u00e4tten bereits seit einem Monat wieder am Schulunterricht teilnehmen oder mit Gleichaltrigen in den Kitas spielen k\u00f6nnen.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1266028005794762752,       \"url\": \"https://twitter.com/Berger68136736/status/1266028005794762752\",       \"date\": \"2020-05-28 15:26:12+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/5QY7nVYClq\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1052624526733955074,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1052636469419016192/bgUYv-wg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1052624526733955074/1539801347\",              \"username\": \"Berger68136736\",              \"name\": \"Paul Berger\",              \"description\": \"\ud83d\ude99\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-10-17 18:16:58+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 141,              \"friends\": 827,              \"tweets\": 48379,              \"liked_tweets\": 165,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 4914       }}, {       \"id\": 1265997394568765448,       \"url\": \"https://twitter.com/Stortebeker67/status/1265997394568765448\",       \"date\": \"2020-05-28 13:24:34+00:00\",       \"text\": \"@Fischblog @Juergen_Fritz https://t.co/Pk1vlwOQ9A\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1056254629573476353,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1056293926494224385/uJHPnwP9_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1056254629573476353/1540743351\",              \"username\": \"Stortebeker67\",              \"name\": \"Raul\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-10-27 18:41:42+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Deutschland\",              \"followers\": 3,              \"friends\": 50,              \"tweets\": 1061,              \"liked_tweets\": 251,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 30       }}, {       \"id\": 1265969771591368704,       \"url\": \"https://twitter.com/FranzvBaumg/status/1265969771591368704\",       \"date\": \"2020-05-28 11:34:48+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/klsGJOq0RB\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 267457783,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1371013535975739392/bL5jqxQh_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/267457783/1615710080\",              \"username\": \"FranzvBaumg\",              \"name\": \"Franz Sturm\",              \"description\": \"Alle Macht dem Volk weil es kann verfassunggebende-versammlung.com\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-03-17 00:17:23+00:00\",              \"location\": \"Dingolfing-Landau, Bayern\",              \"followers\": 158,              \"friends\": 298,              \"tweets\": 61187,              \"liked_tweets\": 912,              \"lists_member\": 12,              \"media_shared\": 1654       }}, {       \"id\": 1265944880355905536,       \"url\": \"https://twitter.com/RoselS19/status/1265944880355905536\",       \"date\": \"2020-05-28 09:55:54+00:00\",       \"text\": \"Expertengremium \u00bbRecover\u00ab zerlegt Drosten-Studie https://t.co/m53asbtmo5\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1131226011692077058,              \"url\": \"https://t.me/RoselsKanal\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1286342868420919297/iYtqoRdW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1131226011692077058/1574079788\",              \"username\": \"RoselS19\",              \"name\": \"Rosel\",              \"description\": \"Der Kluge lernt aus allem und von jedem, der Normale aus seinen Erfahrungen und der Dumme wei\u00df alles besser.(Sokrates)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-22 15:51:13+00:00\",              \"location\": \"Dresden,Sachsen\",              \"followers\": 3681,              \"friends\": 3363,              \"tweets\": 100357,              \"liked_tweets\": 97704,              \"lists_member\": 19,              \"media_shared\": 6629       }}, {       \"id\": 1265935247700623367,       \"url\": \"https://twitter.com/HolgerEwald1/status/1265935247700623367\",       \"date\": \"2020-05-28 09:17:37+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/sSXDtsuM0F\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2237588498,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/699565342062833665/4odtUfUY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2237588498/1455624271\",              \"username\": \"HolgerEwald1\",              \"name\": \"Holger Ewald\",              \"description\": \"Freier Berichterstatter und Journalist.Gegen Mobbing und Justizwillk\u00fcr,Psychiatrie. F\u00fcr Schutz von Schwerbehinderten und freie Meinungs\u00e4usserung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-09 12:43:04+00:00\",              \"location\": \"k\u00f6ln\",              \"followers\": 16458,              \"friends\": 15846,              \"tweets\": 280839,              \"liked_tweets\": 19579,              \"lists_member\": 86,              \"media_shared\": 502       }}]"}