{
     "url": "https://www.freiewelt.net/nachricht/kommen-verschwoerungs-theorien-jetzt-auf-den-index-10081343/",
     "date": "2020-05-26",
     "source": "freiewelt.net",
     "label": "fake",
     "header": "Innenministerkonferenz am 17.Juni:\nKommen Verschw\u00f6rungs-Theorien jetzt auf den Index?",
     "article": "\r\n    Die n\u00e4chste Innenministerkonferenz, IMK, will sich mit dem Thema Verschw\u00f6rungstheorien besch\u00e4ftigen. Das gab der Vorsitz der IMK bekannt.\r\n  Eine Sprecherin des th\u00fcringischen Innenministers Georg Maier, SPD, gab bekannt, dass sich die Innenministerkonferenz bei ihrem n\u00e4chsten Treffen mit Verschw\u00f6rungstheorien besch\u00e4ftigen wird. Maier w\u00e4re es als Vorsitzendem der IMK \u00bbwichtig\u00ab, so die Sprecherin, \u00bbdie Verteidigung der Demokratie und die St\u00e4rkung des Rechtsstaats voranzutreiben\u00ab.  \r\nF\u00fcnf Themenfelder stehen vorrangig auf der Tagesordnung, ganz zuerst aber \u00bbdie Auswirkungen der Corona-Pandemie wie zum Beispiel das Aufkommen von Verschw\u00f6rungstheorien und Desinformationskampagnen\u00ab.  Weitere Themen seien die Bek\u00e4mpfung des gewaltbereiten Extremismus wie des Rechtsextremismus, Fl\u00fcchtlingsfragen, polizeiliche Angelegenheiten wie die Bek\u00e4mpfung der Clankriminalit\u00e4t sowie EU-Angelegenheiten. \r\nDer th\u00fcringische Innenminister hatte bereits im April vor der Verbreitung von Verschw\u00f6rungstheorien gewarnt. \u00bbSicher, vieles ist abstrus, und man mag es bel\u00e4cheln\u00ab, sagte er. Vieles erinnere ihn aber an die Reichsb\u00fcrger. \u00bbDie haben wir anfangs ebenfalls bel\u00e4chelt, bis sich ihre Ansichten verbreitet und sich einige irgendwann bewaffnet haben.\u00ab Er forderte:  \u00bbAuch deshalb muss man diese Verschw\u00f6rungstheoretiker jetzt im Auge behalten.\u00ab  \r\nAls Ursache f\u00fcr die Verbreitung von Verschw\u00f6rungstheorien nannte Maier den Umstand, dass immer mehr Menschen sich \u00fcber soziale Netzwerke informieren, statt, wie er sie nennt, seri\u00f6se Medien zu nutzen.  \r\nSchon in der letzten Woche hatte Brandenburgs Ministerpr\u00e4sident Dietmar Woidke, ebenfalls SPD, davor gewarnt, dass das Grundgesetz bei Protesten gegen Corona-Auflagen f\u00fcr Verschw\u00f6rungstheorien vereinnahmt w\u00fcrde. Einzelne Artikel des Grundgesetzes d\u00fcrften nicht herausgehoben werden, \u00bbum sie einseitig \u00fcber andere zu stellen\u00ab, sagte Woidke, ohne konkrete Artikel zu nennen. \u00bbMit kruden Weltbildern\u00ab, erkl\u00e4rte der amtierende Bundesratspr\u00e4sident, w\u00fcrde versucht, \u00bbStaat und Demokratie in unserem Land zu diskreditieren\u00ab. Davor hatte Au\u00dfenminister Heiko Maas die B\u00fcrger gewarnt, sich von Extremisten vereinnahmen zu lassen.  ",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1267465701993914368,       \"url\": \"https://twitter.com/Kleeblatt1977/status/1267465701993914368\",       \"date\": \"2020-06-01 14:39:06+00:00\",       \"text\": \"Kommen Verschw\u00f6rungs-Theorien jetzt auf den Index? https://t.co/NNvdZHFTzl\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 203654063,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2888935372/1c9d8c70fd4a8363d9bf0905c4efd560_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Kleeblatt1977\",              \"name\": \"Marco Herrmann\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-16 19:49:18+00:00\",              \"location\": \"F\u00fcrth, Bayern\",              \"followers\": 593,              \"friends\": 56,              \"tweets\": 1010316,              \"liked_tweets\": 107,              \"lists_member\": 270,              \"media_shared\": 2839       }}, {       \"id\": 1267453311638216704,       \"url\": \"https://twitter.com/Kleeblatt1977/status/1267453311638216704\",       \"date\": \"2020-06-01 13:49:52+00:00\",       \"text\": \"Verschw\u00f6rungstheorien jetzt auf den Index? https://t.co/LfW3QX0A2A\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 203654063,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2888935372/1c9d8c70fd4a8363d9bf0905c4efd560_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Kleeblatt1977\",              \"name\": \"Marco Herrmann\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-16 19:49:18+00:00\",              \"location\": \"F\u00fcrth, Bayern\",              \"followers\": 593,              \"friends\": 56,              \"tweets\": 1010316,              \"liked_tweets\": 107,              \"lists_member\": 270,              \"media_shared\": 2839       }}, {       \"id\": 1266256287269941248,       \"url\": \"https://twitter.com/Knuddelbacke/status/1266256287269941248\",       \"date\": \"2020-05-29 06:33:19+00:00\",       \"text\": \"#Corona #HumbugDie Angst der Covid19 Volldrosten Gutmenschen vor der Wahrheit w\u00e4chst weiter... https://t.co/xHzs3VhNLG\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 46446876,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1323361100705005570/UcJWGF5f_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/46446876/1604348849\",              \"username\": \"Knuddelbacke\",              \"name\": \"Steffen\",              \"description\": \"Auf der Suche nach dem Richtigen kann man viel Spa\u00df mit dem Falschen haben.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-11 18:03:37+00:00\",              \"location\": \"Berlin Gr\u00fcnau\",              \"followers\": 2975,              \"friends\": 3882,              \"tweets\": 146471,              \"liked_tweets\": 23573,              \"lists_member\": 167,              \"media_shared\": 10810       }}, {       \"id\": 1265202513659285504,       \"url\": \"https://twitter.com/HolgerEwald1/status/1265202513659285504\",       \"date\": \"2020-05-26 08:46:00+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/ZbSvzcKW11\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2237588498,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/699565342062833665/4odtUfUY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2237588498/1455624271\",              \"username\": \"HolgerEwald1\",              \"name\": \"Holger Ewald\",              \"description\": \"Freier Berichterstatter und Journalist.Gegen Mobbing und Justizwillk\u00fcr,Psychiatrie. F\u00fcr Schutz von Schwerbehinderten und freie Meinungs\u00e4usserung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-09 12:43:04+00:00\",              \"location\": \"k\u00f6ln\",              \"followers\": 16458,              \"friends\": 15846,              \"tweets\": 280888,              \"liked_tweets\": 19579,              \"lists_member\": 86,              \"media_shared\": 502       }}, {       \"id\": 1265196051306287105,       \"url\": \"https://twitter.com/Berger68136736/status/1265196051306287105\",       \"date\": \"2020-05-26 08:20:19+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/u3GZHgp0OY\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1052624526733955074,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1052636469419016192/bgUYv-wg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1052624526733955074/1539801347\",              \"username\": \"Berger68136736\",              \"name\": \"Paul Berger\",              \"description\": \"\ud83d\ude99\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-10-17 18:16:58+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 141,              \"friends\": 827,              \"tweets\": 48382,              \"liked_tweets\": 165,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 4914       }}]"
}