{
     "url": "https://www.freiewelt.net/nachricht/alle-muessen-sparen-nur-die-oeffentlich-rechtlichen-nicht-10081282/",
     "date": "2020-05-19",
     "source": "freiewelt.net",
     "label": "fake",
     "header": "Erh\u00f6hung der Geb\u00fcren auf 18,36 Euro gefordert: \nAlle m\u00fcssen sparen \u2013 Nur die \u00d6ffentlich-Rechtlichen nicht\u202f! ",
     "article": "\r\n    ARD und ZDF fordern mal wieder eine Erh\u00f6hung der Geb\u00fchren. Doch diesmal ist es nicht so einfach wie f\u00fcr gew\u00f6hnlich.\r\n  Fordern kann man viel \u2013 aber man muss es auch bekommen. ARD und ZDF, die Sendeanstalten, die ihre Geb\u00fchren vom Staat eintreiben lassen und daher immer wieder als \u203astaatliche Medien\u2039 bezeichnet werden, erhalten von jedem Haushalt in Deutschland 17 Euro und 50 Cent. Das soll sich, geht es nach den Sendern, bald \u00e4ndern; sie fordern 18,36 Euro. 86 Cent mehr in Zeiten, in denen weite Teile der Wirtschaft und fast alle Haushalte einsparen m\u00fcssen. \r\nDoch in dieser Forderungsrunde k\u00f6nnten sie scheitern. Eigentlich schien die alles gebongt. Die von der Kommission zur Ermittlung des Finanzbedarfs der Rundfunkanstalten, KEF, die auch unter dem Titel Kommission zur Erh\u00f6hung des Finanzbedarfs der Rundfunkanstalten firmiert, empfohlene Anhebung der Geb\u00fchren um \u00fcber 5 Prozent war so gut wie beschlossen. Jetzt regt sich Widerstand.  \nBundestagsabgeordnete der CDU/CSU legten Anfang der Woche Protest ein und forderten unter Hinweis auf die Folgen der Corona-Epidemie, auf die Erh\u00f6hung zu verzichten. \u00bbW\u00e4hrend in Betrieben und Privathaushalten durch die Corona-Pandemie gespart werden muss\u00ab, hei\u00dft es in einem Schreiben an die Ministerpr\u00e4sidenten, \u00bbdarf der Rundfunkbeitrag nicht erh\u00f6ht werden.\u00ab Weiter appellieren die Abgeordneten an die Solidarit\u00e4t der Sender mit den unter den Folgen der Regierungspolitik leidenden B\u00fcrgern. Statt zu fordern, h\u00e4tten sie wie jeder andere einzusparen. \u2013 Ein Narr, dem das nicht einleuchten sollte.  \r\nUnterzeichnet wurde die Protestnote unter anderem vom Vorsitzenden der Mittelstands- und Wirtschaftsunion, Carsten Linnemann, und von der stellvertretenden CDU-Vorsitzenden Silvia Breher. Der Spiegel hat bereits eine \u00bbneue Front gegen ARD und ZDF\u00ab ausgemacht, in die sich die vornehmlich ostdeutschen CDU-Abgeordneten einreihen wollen. Die \u00fcblichen Verd\u00e4chtigen also.  \r\nIm Zentrum des Widerstands steht Sachsen-Anhalt. Ministerpr\u00e4sident Reiner Haseloff, CDU, kritisiert die Erh\u00f6hung seit langem. Erst im M\u00e4rz enthielt er sich bei einer Ministerpr\u00e4sidentenkonferenz seiner Stimme. Unterst\u00fctzung bekam er auch von der Opposition im Magdeburger Landtag.  \r\nWas der Spiegel als \u00bbseltsames Gemisch\u00ab bezeichnet, nennt man Demokratie. Weitere ostdeutsche L\u00e4nderparlamente k\u00f6nnten bald in der Ablehnung folgen. Die s\u00e4chsische Regierung hat im M\u00e4rz nur widerwillig zugestimmt. In Th\u00fcringen hat eine Allianz aus CDU, FDP und AfD die Mehrheit im Parlament.  \r\nEine Alternative zum bisherigen Eintreibermodell mit regelm\u00e4\u00dfigen Erh\u00f6hungen w\u00e4re ein sogenanntes Indexmodell: Eine Anpassung der Geb\u00fchren entsprechend der Inflationsrate. Will hei\u00dfen: Mehr, wenn die Teuerungsrate positiv ist; gelegentlich auch mal weniger.  \r\nDie Sender sitzen in einer selbst gestellten Falle: Steigende Ausgabe f\u00fcr \u00fcberh\u00f6hte Bez\u00fcge ihrer Spitzenleute und hohe Renten mindern das Geld f\u00fcr die Programme. Der NDR hat das \u203aB\u00fccherjournal\u2039 gestrichen, das Medienmagazin \u203aZapp\u2039 wurde ins Internet verbannt, es gibt weniger Shows und Fernsehfilme. \u2013 Schlechte Nachrichten in Corona-Zeiten f\u00fcr die \u00fcberwiegend links und gr\u00fcn orientierten Filmschaffenden. Nach Aussage der Spitzenorganisation der Filmwirtschaft, SPIO, sanken die Zusch\u00fcsse um rund eine halbe Milliarde Euro. Die Auflagen in Zeiten von Corona tun ihr \u00fcbriges, um die Produktionskosten in die H\u00f6he klettern zu lassen.  \r\nDoch der Hinweis auf Corona nutzt den Sendern nicht viel. Denn als sei das nicht genug \u2013 oder besser weniger als genug \u2013, werden auch die Einnahmen sinken, weil viele Haushalte von der Rundfunkgeb\u00fchr befreit werden k\u00f6nnten. Die Anti-Corona-Ma\u00dfnahmen treffen alle.  \r\nDumm f\u00fcr Sender, die seit Wochen die Regierungspolitik der rigorosen Corona-Ma\u00dfnahmen unterst\u00fctzen und kaum eine Gelegenheit auslassen, die Kritiker als Verschw\u00f6rer oder gar Rechtsradikale zu denunzieren. ",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1265970928976121857,       \"url\": \"https://twitter.com/Kleeblatt1977/status/1265970928976121857\",       \"date\": \"2020-05-28 11:39:24+00:00\",       \"text\": \"Alle m\u00fcssen sparen \u2013 Nur die \u00d6ffentlich-Rechtlichen nichtu202f! https://t.co/PifIQyStwQ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 203654063,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2888935372/1c9d8c70fd4a8363d9bf0905c4efd560_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Kleeblatt1977\",              \"name\": \"Marco Herrmann\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-16 19:49:18+00:00\",              \"location\": \"F\u00fcrth, Bayern\",              \"followers\": 593,              \"friends\": 56,              \"tweets\": 1010316,              \"liked_tweets\": 107,              \"lists_member\": 270,              \"media_shared\": 2839       }}, {       \"id\": 1263963050899640320,       \"url\": \"https://twitter.com/TheRealJoe_1958/status/1263963050899640320\",       \"date\": \"2020-05-22 22:40:49+00:00\",       \"text\": \"Alle m\u00fcssen sparen \u2013 Nur die \u00d6ffentlich-Rechtlichen nichtu202f! / https://t.co/HUwFm1eM5q\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://janetter.net/ rel=nofollow>Janetter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 42843646,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1381153226251243520/3Eb3duUb_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/42843646/1614235702\",              \"username\": \"TheRealJoe_1958\",              \"name\": \"\ud83d\ude21\ud83d\ude21\ud83d\ude21The_real_Joe - ungeimpft und das ist gut so\",              \"description\": \"Ich lese reitschuster.de........ #TeamReitschusterEs gibt keine Pandemie!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-05-27 08:31:16+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 6447,              \"friends\": 6926,              \"tweets\": 385018,              \"liked_tweets\": 325246,              \"lists_member\": 48,              \"media_shared\": 8591       }}, {       \"id\": 1262809614699188224,       \"url\": \"https://twitter.com/HZeiten/status/1262809614699188224\",       \"date\": \"2020-05-19 18:17:28+00:00\",       \"text\": \"Erh\u00f6hung der Geb\u00fcren auf 18,36 Euro gefordert:Alle m\u00fcssen sparen \u2013 Nur die \u00d6ffentlich-Rechtlichen nichtu202f!https://t.co/e7scs1QkLK https://t.co/4NUmBUvfez\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1231165674841690112,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1335664522628112385/L-QvpicJ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1231165674841690112/1582877904\",              \"username\": \"HZeiten\",              \"name\": \"Harte Zeiten\",              \"description\": \"Blinder Glaube an die Obrigkeit ist der schlimmste Feind der Wahrheit.   Albert Einstein\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-02-22 10:36:03+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 140,              \"friends\": 334,              \"tweets\": 6646,              \"liked_tweets\": 2312,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 864       }}, {       \"id\": 1262664809545453569,       \"url\": \"https://twitter.com/GrabhornKevin/status/1262664809545453569\",       \"date\": \"2020-05-19 08:42:04+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/QzdgBN09Gx\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1259489407750623232,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1259501719932846082/gUeY2_x3_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1259489407750623232/1589123731\",              \"username\": \"GrabhornKevin\",              \"name\": \"Kevin Grabhorn\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-10 14:25:45+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 153,              \"friends\": 775,              \"tweets\": 12038,              \"liked_tweets\": 126,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 1493       }}, {       \"id\": 1262638502828806144,       \"url\": \"https://twitter.com/HolgerEwald1/status/1262638502828806144\",       \"date\": \"2020-05-19 06:57:32+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/Avgm7RtgU4\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2237588498,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/699565342062833665/4odtUfUY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2237588498/1455624271\",              \"username\": \"HolgerEwald1\",              \"name\": \"Holger Ewald\",              \"description\": \"Freier Berichterstatter und Journalist.Gegen Mobbing und Justizwillk\u00fcr,Psychiatrie. F\u00fcr Schutz von Schwerbehinderten und freie Meinungs\u00e4usserung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-09 12:43:04+00:00\",              \"location\": \"k\u00f6ln\",              \"followers\": 16458,              \"friends\": 15846,              \"tweets\": 280888,              \"liked_tweets\": 19579,              \"lists_member\": 86,              \"media_shared\": 502       }}]"
}