{
     "url": "https://www.freiewelt.net/nachricht/appell-katholischer-kardinaele-corona-pandemie-wird-von-politischen-maechten-ausgenutzt-10081189/",
     "date": "2020-05-11",
     "source": "freiewelt.net",
     "label": "fake",
     "header": "Kirche muss unabh\u00e4ngig bleiben\nAppell katholischer Kardin\u00e4le: Corona-Pandemie wird von politischen M\u00e4chten ausgenutzt",
     "article": "\r\n    Widerstand formiert sich gegen politisches Ausschlachten der Corona-Pandemie: die Kardin\u00e4le Zen, M\u00fcller, Pujats und Erzbischof Vigan\u00f2 ver\u00f6ffentlichen Aufruf \u00bban Kirche und Welt\u00ab.\r\n  \u00bbVeritas liberavit vos\u00ab, \u00bbdie Wahrheit wird euch freimachen\u00ab hei\u00dft ein brandhei\u00dfer \u00bbAufruf f\u00fcr die Kirche und f\u00fcr die Welt\u00ab der seit Donnerstagabend im Netz kursiert (Aufruf im Wortlaut hier).\nDas Dokument geht auf die Corona-Krise ein und warnt davor, wie die Corona-Pandemie von gewissen \u00bbM\u00e4chten\u00ab ausgenutzt wird, um in der \u00bbBev\u00f6lkerung Panik zu erzeugen.\u00ab\n\u00bbEs sind Tatsachen, dass unter dem Vorwand der Covid-19-Epidemie in vielen F\u00e4llen unver\u00e4u\u00dferliche Rechte der B\u00fcrger verletzt und ihre Grundfreiheiten unverh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig und ungerechtfertigt eingeschr\u00e4nkt wurden, einschlie\u00dflich des Rechts auf Religionsfreiheit, freie Meinungs\u00e4u\u00dferung und Freiz\u00fcgigkeit,\u00ab lautet es im Text.\nDie \u00bb\u00f6ffentliche Gesundheit darf und kann kein Alibi werden, um die Rechte von Millionen von Menschen auf der ganzen Welt zu verletzen, geschweige denn, um die Zivilbeh\u00f6rden von ihrer Pflicht zu befreien, klug f\u00fcr das Gemeinwohl zu handeln.\u00ab  \nDer Appell wurde von hohen Amtstr\u00e4gern unterzeichnet. Unter ihnen der ehemalige Nuntius des Heiligen Stuhls in den USA, Erzbischof Carlo Maria Vigan\u00f2 \u2013 der als Whistleblower einiger Vatikanskandale gilt \u2013, Gerhard L. M\u00fcller, dem ehemaligen Pr\u00e4fekten der Glaubenskongregation, dem emeritierten Erzbischof von Hong Kong, Kardinal Joseph Zen Ze-kiun und Kardinal Janis Pujats, dem emeritierten Erzbischof von Riga, Lettland. Auch Kardinal Robert Sarah schien das Dokument urspr\u00fcnglich unterzeichnet zu haben, er zog aber per Twitter seine Unterschrift zur\u00fcck.\nDie Sorge der Verfasser ist wesentlich: \u00bbWir haben Grund zu der Annahme \u2013 und das auf Grundlage offizieller Daten der Epidemie in Bezug auf die Anzahl der Todesf\u00e4lle \u2013 dass es Kr\u00e4fte gibt, die daran interessiert sind, in der Bev\u00f6lkerung Panik zu erzeugen. Auf diese Weise wollen sie dauerhaft Formen inakzeptabler Freiheitsbegrenzung und der damit verbundenen Kontrolle \u00fcber Personen und der Verfolgung all ihrer Bewegungen durchsetzen. Diese illiberalen Steuerungsversuche sind der beunruhigender Auftakt zur Schaffung einer Weltregierung, die sich jeder Kontrolle entzieht.\u00ab\n\u00bbWir glauben auch, dass in einigen Situationen die ergriffenen Eind\u00e4mmungsma\u00dfnahmen, einschlie\u00dflich der Einstellung kommerzieller Aktivit\u00e4ten, zu einer Krise gef\u00fchrt haben, die ganze Wirtschaftssektoren niedergeschlagen haben. Dies wiederum f\u00f6rdert eine Einmischung von fremden M\u00e4chten und hat schwerwiegende soziale und politische Auswirkungen.\u00ab\nDie Verfassen laden alle Gl\u00e4ubigen und Menschen guten Willens ein, den Appell zu unterzeichnen, um Aufmerksamkeit auf den Missbrauch der Situation zu lenken:\n\u00bbDiese Formen des \u201aSocial Engineering\u2018 m\u00fcssen von denen, die Regierungsverantwortung tragen, verhindert werden, indem Ma\u00dfnahmen zum Schutz der B\u00fcrger ergriffen werden, deren Vertreter sie sind und in deren Interessen sie zu handeln haben, wie es ihre ernste Pflicht ist.\u00ab\n\u00bbWir vertrauen die Regierenden und all diejenigen, die das Schicksal der Nationen lenken, dem allm\u00e4chtigen Gott an, damit Er sie in diesem schweren Moment der Krise erleuchte und f\u00fchren m\u00f6ge. Sie sollen daran denken, dass, so wie der Herr uns Hirten, denen Seine Herde anvertraut ist, richten wird, so werden auch die von Ihm gerichtet werden, deren Pflicht es war, die Bev\u00f6lkerung ihres Landes zu regieren und zu beh\u00fcten. \u00ab\nIn Sachen katholischer Kirche, fordern die Unterzeichner \u00bbmit Nachdruck Autonomie in der Leitung, im Gottesdienst und in der Verk\u00fcndigung beansprucht.\u00ab Damit gehen sie auf Ma\u00dfnahmen wie das Messverbot ein. \n\u00bb\u00abAus diesem Grund beanspruchen wir als Hirten nachdr\u00fccklich das Recht, \u00fcber die Feier der Heiligen Messe und der Sakramente unabh\u00e4ngig entscheiden zu k\u00f6nnen. [\u2026] Der Staat hat keinerlei Recht, sich aus irgendeinem Grund in die Souver\u00e4nit\u00e4t der Kirche einzumischen.\u00ab\nSie fordern die Aufhebung der Beschr\u00e4nkungen der Feier \u00f6ffentlichen Gottesdienste.\n(jb) ",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1260184749278191622,       \"url\": \"https://twitter.com/Kleeblatt1977/status/1260184749278191622\",       \"date\": \"2020-05-12 12:27:11+00:00\",       \"text\": \"Appell katholischer Kardin\u00e4le: Corona-Pandemie wird von politischen M\u00e4chten ausgenutzt https://t.co/HRh26iLEgM\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 203654063,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2888935372/1c9d8c70fd4a8363d9bf0905c4efd560_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Kleeblatt1977\",              \"name\": \"Marco Herrmann\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-16 19:49:18+00:00\",              \"location\": \"F\u00fcrth, Bayern\",              \"followers\": 593,              \"friends\": 56,              \"tweets\": 1010316,              \"liked_tweets\": 107,              \"lists_member\": 270,              \"media_shared\": 2839       }}, {       \"id\": 1259807521973448704,       \"url\": \"https://twitter.com/TDamson/status/1259807521973448704\",       \"date\": \"2020-05-11 11:28:13+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/M486v2O2HG\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 63690441,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1367820725894144007/_1wepmLe_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/63690441/1616357257\",              \"username\": \"TDamson\",              \"name\": \"Thomas Damson\",              \"description\": \"Kreisvorsitzender der AfD Mayen-KoblenzMitglied des Kreistags Mayen-Koblenz\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-08-07 11:07:16+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1619,              \"friends\": 3782,              \"tweets\": 60869,              \"liked_tweets\": 147213,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 2137       }}, {       \"id\": 1259773107805605888,       \"url\": \"https://twitter.com/Berger68136736/status/1259773107805605888\",       \"date\": \"2020-05-11 09:11:29+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/XiJL1jpESx\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1052624526733955074,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1052636469419016192/bgUYv-wg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1052624526733955074/1539801347\",              \"username\": \"Berger68136736\",              \"name\": \"Paul Berger\",              \"description\": \"\ud83d\ude99\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-10-17 18:16:58+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 141,              \"friends\": 827,              \"tweets\": 48384,              \"liked_tweets\": 165,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 4914       }}, {       \"id\": 1259743087745806336,       \"url\": \"https://twitter.com/bertiekdh/status/1259743087745806336\",       \"date\": \"2020-05-11 07:12:11+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/fXIuvh1EeP - einfach mal die Fresse halten\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 181114397,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/458823283131944960/KWmvc1T6_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/181114397/1398233210\",              \"username\": \"bertiekdh\",              \"name\": \"Bert Kramer\",              \"description\": \"Zwangseingemeindet 1990. Kann schreiben, lesen und rechnen.und denken.  Niemand erz\u00e4hlt mir, wie ich gelebt haben soll! Demokratie ist nicht Parteidiktatur.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-08-21 09:20:20+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 326,              \"friends\": 296,              \"tweets\": 23788,              \"liked_tweets\": 5834,              \"lists_member\": 16,              \"media_shared\": 578       }}, {       \"id\": 1259740547528495105,       \"url\": \"https://twitter.com/HolgerEwald1/status/1259740547528495105\",       \"date\": \"2020-05-11 07:02:06+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/Q3wRg2kQCJ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2237588498,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/699565342062833665/4odtUfUY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2237588498/1455624271\",              \"username\": \"HolgerEwald1\",              \"name\": \"Holger Ewald\",              \"description\": \"Freier Berichterstatter und Journalist.Gegen Mobbing und Justizwillk\u00fcr,Psychiatrie. F\u00fcr Schutz von Schwerbehinderten und freie Meinungs\u00e4usserung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-09 12:43:04+00:00\",              \"location\": \"k\u00f6ln\",              \"followers\": 16458,              \"friends\": 15846,              \"tweets\": 280888,              \"liked_tweets\": 19579,              \"lists_member\": 86,              \"media_shared\": 502       }}]"
}