{
     "url": "https://www.freiewelt.net/nachricht/donald-trump-trump-hasser-wollen-dass-ich-gegen-corona-verliere-10081190/",
     "date": "2020-05-11",
     "source": "freiewelt.net",
     "label": "fake",
     "header": "Ist es den Demokraten wichtiger, Trumps Wiederwahl zu verhindern, als das Virus zu besiegen?\nDonald Trump: \u00bbTrump Hasser wollen, dass ich gegen Corona verliere\u00ab",
     "article": "\r\n    US-Pr\u00e4sident Donald Trump beschuldigte am Montag im Wei\u00dfen Haus die Demokraten, ihn in der Coronavirus-Krise verlieren sehen zu wollen, um politische Vorteile daraus zu ziehen.\r\n  Nie zuvor wurde eine Gesundheitskrise derma\u00dfen politisch missbraucht. Davon bleibt auch der US-Pr\u00e4sident nicht verschont.\nAm Montag wetterte Donald Trump gegen die demokratische Opposition, die \u2013 anstatt im Kampf gegen das Coronavirus mitanzupacken \u2013 lieber riskiert, den Kampf gegen das Virus zu verlieren, nur um es Trump vorwerfen zu k\u00f6nnen.\n\u00bbEhrlich gesagt sollten die Demokraten sich sch\u00e4men. Sie wollen nicht, dass wir gegen das Virus gewinnen. Sie wollen, dass wir verlieren, sodass sie die Wahl gewinnen k\u00f6nnen \u2013 die sie nicht gewinnen werden,\u00ab waren die Worte des Pr\u00e4sidenten beim Verlassen des Wei\u00dfen Hauses zu Journalisten, wie Breitbart berichtet.\nTrump erkl\u00e4rte, dass er weiterhin Zeugnisse von f\u00fchrenden Amtstr\u00e4gern, wie Dr. Anthony Fauci, blockieren werde, die von House Speaker Nancy Pelosi \u2013 einer aggressiven Trump-Gegnerin \u2013 eingeladen wurden, gegen Trump auszusagen. Der Pr\u00e4sident berief sich darauf, dass dieses Komitee nur mit Trump-Hassern besetzt sei.\n\u00bbDas Haus ist eine Gruppe von Trump-Hassern. Jeder Trump-Hasser ist Mitglied in diesem Komitee. Es ist immer wieder das gleiche,\u00ab so Trump.\nTrump kritisierte Demokraten wegen ihres Vorzugs, Trumps Niederlage zu sehen, die aber auch Verluste im Kampf gegen das Virus bedeuten w\u00fcrde, was de facto den Tod von vielen Menschen bedeutet.\n\u00bbDr. Fauci wird vor dem Senat aussagen und er freut sich bereits, dies zu tun,\u00ab f\u00fcgte Trump hinzu und wies damit auf die Befragung des Senats der Vereinigten Staaten hin, der in den n\u00e4chsten Tagen erwartet wird.  \n(jb)\n ",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1259935854367322113,       \"url\": \"https://twitter.com/Kleeblatt1977/status/1259935854367322113\",       \"date\": \"2020-05-11 19:58:10+00:00\",       \"text\": \"Donald Trump: \u00bbTrump Hasser wollen, dass ich gegen Corona verliere\u00ab https://t.co/ftwnYIIVi0\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 203654063,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2888935372/1c9d8c70fd4a8363d9bf0905c4efd560_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Kleeblatt1977\",              \"name\": \"Marco Herrmann\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-16 19:49:18+00:00\",              \"location\": \"F\u00fcrth, Bayern\",              \"followers\": 593,              \"friends\": 56,              \"tweets\": 1010316,              \"liked_tweets\": 107,              \"lists_member\": 270,              \"media_shared\": 2839       }}, {       \"id\": 1259773300751958016,       \"url\": \"https://twitter.com/Berger68136736/status/1259773300751958016\",       \"date\": \"2020-05-11 09:12:15+00:00\",       \"text\": \"Ist es den Demokraten wichtiger, Trumps Wiederwahl zu verhindern, als das Virus zu besiegen?   https://t.co/xoisp0aJXf\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1052624526733955074,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1052636469419016192/bgUYv-wg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1052624526733955074/1539801347\",              \"username\": \"Berger68136736\",              \"name\": \"Paul Berger\",              \"description\": \"\ud83d\ude99\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-10-17 18:16:58+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 141,              \"friends\": 827,              \"tweets\": 48384,              \"liked_tweets\": 165,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 4914       }}, {       \"id\": 1259749653379244032,       \"url\": \"https://twitter.com/HolgerEwald1/status/1259749653379244032\",       \"date\": \"2020-05-11 07:38:17+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/BNLLhP07mM\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2237588498,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/699565342062833665/4odtUfUY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2237588498/1455624271\",              \"username\": \"HolgerEwald1\",              \"name\": \"Holger Ewald\",              \"description\": \"Freier Berichterstatter und Journalist.Gegen Mobbing und Justizwillk\u00fcr,Psychiatrie. F\u00fcr Schutz von Schwerbehinderten und freie Meinungs\u00e4usserung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-09 12:43:04+00:00\",              \"location\": \"k\u00f6ln\",              \"followers\": 16458,              \"friends\": 15846,              \"tweets\": 280888,              \"liked_tweets\": 19579,              \"lists_member\": 86,              \"media_shared\": 502       }}]"
}