{"url": "https://www.freiewelt.net/nachricht/andrea-nahles-mit-neuem-job-versorgt-10081212/", "date": "2020-05-12", "source": "freiewelt.net", "label": "fake", "header": "Nach Pleite mit den Sozialdemokraten: \nAndrea Nahles mit neuem Job versorgt! ", "article": "\r\n    Es wurde von vielen erwartet; nun wird es wohl eintreten: Andrea Nahles \u00fcbernimmt einen Spitzenposten in einer Bundesverwaltung. - Eine Glosse\r\n  Vor einem Jahr flog Andrea Nahles in hohem Bogen von ihrem Spitzenposten bei den Sozialdemokraten. Nachdem die Partei in den Umfragen immer tiefer und tiefer gesackt war, gab die jetzt 49-J\u00e4hrige den Vorsitz der SPD und ihr Bundestagsmandat ab und zog sich zur\u00fcck ins Privatleben.   \r\nDoch jetzt steht f\u00fcr Nahles was neues in Aussicht: Pr\u00e4sidentin der Bundesanstalt f\u00fcr Post und Telekommunikation. Die Anstalt klingt zwar nach Technik, hat aber wenig mit Technik zu tun. Als eine Nachfolgeeinrichtung der 1995 aufgel\u00f6sten Deutschen Bundespost ist sie f\u00fcr die verbliebenen betrieblichen Sozialeinrichtungen der ehemaligen Bundesbeh\u00f6rde zust\u00e4ndig.  \r\nUnterstellt ist die Bundesanstalt f\u00fcr Post und Telekommunikation dem Finanzministerium. Und das untersteht momentan dem Sozialdemokraten Olaf Scholz. Sein Ministerium wollte den Bericht \u00fcber die neue Chefin der Beh\u00f6rde weder best\u00e4tigen noch dementieren; zu \u00bbGer\u00fcchten \u00fcber Personalangelegenheiten\u00ab \u00e4u\u00dfere man sich nicht. Die Bundesanstalt selber erkl\u00e4rte, der Pr\u00e4sidentenposten w\u00fcrde vom Finanzminister besetzt.  \r\nNach Auskunft von \u203aBild\u2039 wird der neue Job der alten SPD-Vorsitzenden in der Besoldungsgruppe B6 mit einem Grundgehalt von 10,289,32 Euro verg\u00fctet. Weit fahren muss Nahles ebenfalls nicht. Anders als der Reichstag liegt der Sitz der Bundesanstalt in Bonn, also gleich um die Ecke ihres Wohnsitzes in der Eifel. Und sicherer als der Job bei den Sozialdemokraten ist die neue Anstellung allemal: Der Vertrag l\u00e4uft erst in 5 Jahren aus. Mitgliederentscheide sind nicht bekannt.  \r\nDoch auch danach ergeht es Frau Nahles wahrscheinlich wie dem aktuellen Chef der Bundesanstalt, Andreas Hermes. Der hatte zwar vor seiner Zeit in Bonn keinen Parteivorsitz inne, diente aber bereits unter dem damaligen Finanzminister Wolfgang Sch\u00e4uble, CDU, als Unterabteilungsleiter im Bundesfinanzministerium und k\u00f6nnte daher nach seiner f\u00fcnfj\u00e4hrigen Amtszeit zur Generalzolldirektion in Potsdam wechseln. Oder er kehrt an seine alte Wirkungsst\u00e4tte zur\u00fcck: Ins mittlerweile von Peter Altmaier, CDU, gef\u00fchrte Wirtschaftsministerium.  \r\nMitten in Corona-Zeiten spielen Politiker schamlos Reise nach Jerusalem \u2013 mit einem Stuhl mehr und der Empfehlung, Nasenschutz anzulegen.   \r\n \n ", "twitter-history": "[{       \"id\": 1262280149619310592,       \"url\": \"https://twitter.com/Kleeblatt1977/status/1262280149619310592\",       \"date\": \"2020-05-18 07:13:34+00:00\",       \"text\": \"Andrea Nahles ist wieder da! https://t.co/4hGqIoicgL\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 203654063,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2888935372/1c9d8c70fd4a8363d9bf0905c4efd560_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Kleeblatt1977\",              \"name\": \"Marco Herrmann\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-16 19:49:18+00:00\",              \"location\": \"F\u00fcrth, Bayern\",              \"followers\": 593,              \"friends\": 56,              \"tweets\": 1010316,              \"liked_tweets\": 107,              \"lists_member\": 270,              \"media_shared\": 2839       }}, {       \"id\": 1262280090446114816,       \"url\": \"https://twitter.com/Kleeblatt1977/status/1262280090446114816\",       \"date\": \"2020-05-18 07:13:20+00:00\",       \"text\": \"Andrea Nahles mit neuem Job versorgt! https://t.co/X1G9D8r20o\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 203654063,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2888935372/1c9d8c70fd4a8363d9bf0905c4efd560_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Kleeblatt1977\",              \"name\": \"Marco Herrmann\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-16 19:49:18+00:00\",              \"location\": \"F\u00fcrth, Bayern\",              \"followers\": 593,              \"friends\": 56,              \"tweets\": 1010316,              \"liked_tweets\": 107,              \"lists_member\": 270,              \"media_shared\": 2839       }}, {       \"id\": 1260514900067192833,       \"url\": \"https://twitter.com/FreieWeltNet/status/1260514900067192833\",       \"date\": \"2020-05-13 10:19:06+00:00\",       \"text\": \"Es wurde von vielen erwartet; nun wird es wohl eintreten: Andrea Nahles \u00fcbernimmt einen Spitzenposten in einer Bundesverwaltung. - Eine Glossehttps://t.co/wD0l1Gzf1c\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 52736211,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/426262682744782848/rDbhPYoY_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/52736211/1389874178\",              \"username\": \"FreieWeltNet\",              \"name\": \"FreieWelt.net\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-07-01 14:15:41+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2613,              \"friends\": 652,              \"tweets\": 15059,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 176,              \"media_shared\": 2       }}, {       \"id\": 1260130545188712448,       \"url\": \"https://twitter.com/kcharlyken/status/1260130545188712448\",       \"date\": \"2020-05-12 08:51:48+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/9JkhXQSGx2\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2932791191,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/546086215745695745/U5hbJ-ak_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2932791191/1419034540\",              \"username\": \"kcharlyken\",              \"name\": \"Karlheinz Grawe\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-12-19 23:28:05+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 358,              \"friends\": 520,              \"tweets\": 35688,              \"liked_tweets\": 15936,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 950       }}]"}