{"url": "https://www.journalistenwatch.com/2020/04/15/schools-out-summer/", "date": "2020-04-15T08:00:23+02:00", "source": "journalistenwatch.com", "label": "fake", "header": "Schools out for summer?", "article": "Wer kennt ihn nicht, den Hit von Alice Cooper \u201eSchools Out\u201c von 1972. Noch heute wird er auf so manchem Schulhof aus vollem Halse gegr\u00f6lt.\nIn diesem Jahr, im Jahr der Coronapandemie, k\u00f6nnte dieser Song sogar Realit\u00e4t werden, denn die Verantwortlichen streiten immer noch \u00fcber \u201epassenden\u201c Termin f\u00fcr die Fortsetzung des Unterrichts. Sogar Pr\u00fcfungen sollen ausfallen, keine Noten mehr vergeben werden, damit auch ja keiner sitzen bleibt, wenn er zulange zu Hause gesessen hat.\nHier einige Meldungen zu diesem Thema, das auch die Kitas mit einbezieht:\nDie Bundeselternvertretung der Kindertagesst\u00e4tten hat jetzt den Vorschlag der Nationalen Akademie der Wissenschaften Leopoldina scharf kritisiert, j\u00fcngere Kinder wegen der Corona-Pandemie bis zu den Sommerferien nicht in die Kitas zu schicken. \u201eDas geht an der Lebenswirklichkeit von Millionen Menschen vorbei\u201c, sagte Ulrike Grosse-R\u00f6thig, Bundessprecherin der Elternvertretung, den Zeitungen der Funke-Mediengruppe (Mittwochsausgaben). Niemand erwarte \u201evon heute auf morgen\u201c eine vollst\u00e4ndige \u00d6ffnung der Kitas.\nDoch 3,7 Millionen Kinder, die zu Hause bleiben, bedeuteten auch 3,7 Millionen Elternteile, die ihrer Arbeit nicht nachgehen k\u00f6nnten. \u201eDieses Problem mit einem Satz abzub\u00fcgeln ohne wenigstens zu \u00fcberlegen, welche M\u00f6glichkeiten einer teilweisen \u00d6ffnung es g\u00e4be, ist nicht akzeptabel\u201c, so die Bundessprecherin der Elternvertretung weiter. Die Nationale Akademie der Wissenschaften Leopoldina hatte am Montag in einer Stellungnahme erkl\u00e4rt, dass die Betreuung von f\u00fcnf- und sechsj\u00e4hrigen Kindern in Kleingruppen wiederaufgenommen werden sollte.\nJ\u00fcngere Kinder sollten aber bis zu den Sommerferien zu Hause bleiben. \u201eOffensichtlich ist bei der Leopoldina auch noch nicht angekommen, dass es sich bei Kitas um Bildungsreinrichtungen handelt, und dass man Kindern hier Bildung vorenth\u00e4lt\u201c, sagte Grosse-R\u00f6thig. Ideal w\u00e4re aus Sicht der Elternvertreter eine R\u00fcckkehr in den normalen Betrieb, \u201eam besten mit viel zus\u00e4tzlichem Personal um kleinere Gruppen bilden zu k\u00f6nnen und so Abstand zu halten\u201c.\nMan werde sicherlich auch dar\u00fcber nachdenken m\u00fcssen mehr Aktivit\u00e4ten drau\u00dfen zu unternehmen. Eine Regelung, bei der nach individuellem Bedarf der Familien entschieden wird, welche Kinder in die Kita zur\u00fcckkehren k\u00f6nnen, sei gegen\u00fcber der kompletten Schlie\u00dfung \u201enur das kleinere \u00dcbel\u201c, sagte Grosse-R\u00f6thig den Zeitungen der Funke-Mediengruppe.\nUmfrage: Mehrheit f\u00fcr Aussetzung der Sommerferien bei l\u00e4ngerer Schulschlie\u00dfung\nBei einer Schlie\u00dfung der Schulen f\u00fcr das restliche Schuljahr wegen der Coronakrise bef\u00fcrworten 43 Prozent der Bundesb\u00fcrger eine Aussetzung der Sommerferien. Das ergab eine Umfrage des Meinungsforschungsinstituts INSA im Auftrag der \u201eBild-Zeitung\u201c (Mittwochsausgabe). Demnach sind 39 Prozent der Befragten dagegen.\nBefragt danach, wie lange die Schulen geschlossen bleiben sollten, sagten 25 Prozent bis maximal Ende April. Dass die Schulen nur bis zum 20. April geschlossen bleiben, w\u00fcnschen sich 16 Prozent der Befragten, 15 Prozent sind der Meinung, dass die Schulen bis Mitte Mai und 14 Prozent, dass sie bis Ende Mai geschlossen bleiben. 18 Prozent der Befragten wollen, dass im restlichen Schuljahr keine Schul\u00f6ffnung mehr erfolgt.\nF\u00fcr die Erhebung befragte INSA im Auftrag der \u201eBild\u201c am 6. und 7. April 2020 insgesamt 1.024 Personen.\nVirologe Kekul\u00e9 sieht \u00d6ffnung von Grundschulen kritisch\nDer Inhaber des Lehrstuhls f\u00fcr medizinische Mikrobiologie und Virologie an der Martin-Luther-Universit\u00e4t in Halle (Saale), Alexander Kekul\u00e9, sieht die Empfehlungen der Nationalen Akademie der Wissenschaften Leopoldina zur \u00d6ffnung der Schulen f\u00fcr Grundsch\u00fcler kritisch. Er sei nicht der Meinung, dass man Sch\u00fcler in der Grundschule \u201etats\u00e4chlich in die Schule schicken kann und dann davon ausgeht, dass sie die Hygieneregeln einhalten\u201c, sagte Kekul\u00e9 am Dienstag dem Deutschlandfunk. Sonst bestehe die Gefahr, \u201edass man Schulen aufmacht und wieder zumacht und dann doch Ausbr\u00fcche in den Klassen hat.\nIch glaube, hier muss man sich grunds\u00e4tzlich einfach mal entscheiden, ob man das zul\u00e4sst, dass sich Kinder in der Grundschule tats\u00e4chlich infizieren\u201c, so der Virologe weiter. Dies m\u00fcssten \u201enat\u00fcrlich P\u00e4dagogen letztlich entscheiden, aber ich finde, die Leopoldina ist da sehr optimistisch, weil die sagen, wir warten auf den Impfstoff, wir wollen vorher praktisch jede Infektion verhindern, sowie es irgendwie geht, und deshalb zum Beispiel auch Sch\u00fcler, sobald die positiv werden, in Quarant\u00e4ne schicken\u201c, sagte Kekul\u00e9 dem Deutschlandfunk.\nRamelow f\u00fcr schrittweise \u00d6ffnung von Schulen in Th\u00fcringen\nTh\u00fcringens Ministerpr\u00e4sident Bodo Ramelow (Linke) pl\u00e4diert daf\u00fcr, den Unterricht in seinem Bundesland bald wieder aufzunehmen. \u201eIn den n\u00e4chsten Wochen planen wir, schrittweise die Schulen in Th\u00fcringen zu \u00f6ffnen, wenn wir trotzdem die Pandemie eind\u00e4mmen k\u00f6nnen\u201c, sagte Ramelow dem Nachrichtenportal T-Online. Zugleich widersprach er den Empfehlungen der Nationalen Akademie der Wissenschaften Leopoldina zur \u00d6ffnung der Schulen f\u00fcr Grundsch\u00fcler.\n\u201eDie Empfehlungen der Leopoldina, Grundsch\u00fcler bald wieder in die Schulen zu lassen, m\u00f6gen wissenschaftlich richtig sein. In der Praxis w\u00e4re das unklug, weil mit den Kleinen schwerer die Abstands- und Hygieneregeln einzuhalten sind\u201c, so der Linken-Politiker weiter. Zun\u00e4chst m\u00fcsse man sicherstellen, dass man Schulabschl\u00fcsse wie das Abitur oder den Realschulabschluss realisieren k\u00f6nne.\nDaf\u00fcr m\u00fcssten die Schulen zuerst genutzt werden, so der th\u00fcringische Ministerpr\u00e4sident. Er erkl\u00e4rte zudem, es spiele in den Verhandlungen \u201ekeine Rolle\u201c, dass er der einzige linke Ministerpr\u00e4sident sei. \u201eEs geht jetzt um die Gesundheit der Menschen und darum, m\u00f6glichst viele Leben zu retten, nicht um Parteipolitik\u201c, sagte Ramelow dem Nachrichtenportal T-Online.\nNRW-Kommunen fordern l\u00e4ngere Vorlaufzeit f\u00fcr Schulstart\nDie Kommunen als Schultr\u00e4ger fordern eine l\u00e4ngere Vorlaufzeit f\u00fcr den Neustart. \u201eWir brauchen mindestens eine Vorlaufzeit von einer Woche, um die neuen Regeln umsetzen zu k\u00f6nnen\u201c, sagte der Hauptgesch\u00e4ftsf\u00fchrer des St\u00e4dte- und Gemeindebunds Nordrhein-Westfalen, Bernd J\u00fcrgen Schneider, der \u201eRheinischen Post\u201c (Mittwochsausgabe). Wenn die Schulen ab Montag wieder ge\u00f6ffnet w\u00fcrden, k\u00f6nne noch nicht alles reibungslos funktionieren.\n\u201eWeniger Sch\u00fcler gestaffelt auf mehr Zeit und R\u00e4ume zu verteilen, bringt ganz neue Abl\u00e4ufe mit sich, zum Beispiel beim Transport der Sch\u00fcler oder beim Betrieb der Mensen\u201c, so der nordrhein-westf\u00e4lische St\u00e4dtebund-Hauptgesch\u00e4ftsf\u00fchrer weiter. Es werde auf jeden Fall eine gestaffelte Wiederaufnahme des Schulbetriebes geben. Nach derzeitiger Planung sollen die Schulen fr\u00fchestens am Mittwoch erfahren, wie es genau weitergeht.\nDer kommende Montag aber ist in Nordrhein-Westfalen bereits der erste Schultag nach den Osterferien. Die Kommunen w\u00fcrden daf\u00fcr sorgen, dass die Anforderungen an Hygiene und Gesundheitsschutz erf\u00fcllt w\u00fcrden, versprach Schneider. \u201eEs sollte kein Problem sein, Waschgelegenheiten mit Seife und Einmalhandt\u00fcchern auszustatten oder Desinfektionsspender aufzustellen\u201c, so der nordrhein-westf\u00e4lische St\u00e4dtebund-Hauptgesch\u00e4ftsf\u00fchrer weiter.\nEs gebe aber auch noch viele offene Fragen. So zum Beispiel: \u201eBekommen die Schulen auf dem Markt all die Hygienemittel, die es jetzt braucht? Wo sollen die Sch\u00fcler und Lehrer den Mundschutz in ausreichender Zahl herbekommen? Wie oft m\u00fcssen die Klassenr\u00e4ume gereinigt werden, um das Ansteckungsrisiko zu minimieren? M\u00fcssen die Tische mehrmals am Tag desinfiziert werden? Da ben\u00f6tigen wir klare Empfehlungen\u201c, sagte Schneider. Zudem sprach er sich f\u00fcr einen alternierenden Schulbesuch aus.\n\u201eAm leichtesten w\u00e4re es zu organisieren, wenn der Rhythmus tageweise wechselt, die Klassen also geteilt werden und nur jeden zweiten Tag die Schule besuchen\u201c, so der nordrhein-westf\u00e4lische St\u00e4dtebund-Hauptgesch\u00e4ftsf\u00fchrer. Er forderte aber zugleich, auch den Umgang mit k\u00fcnftigen Infektionsf\u00e4llen zu regeln. \u201eEs ist sehr wichtig, dass vorher gekl\u00e4rt wird, wie die Schulen mit Infektionsf\u00e4llen umgehen sollen, denn die werden selbst bei strengster Hygiene nicht zu vermeiden sein.\u201c Wenn der Schulbetrieb jedes Mal wieder eingestellt werde, sobald sich ein Kind infiziert habe, \u201ekann man den Neustart gleich sein lassen\u201c, sagte Schneider der \u201eRheinischen Post\u201c.\nNRW-SPD f\u00fcr Abitur ohne Pr\u00fcfungen\nDie SPD im D\u00fcsseldorfer Landtag spricht sich daf\u00fcr aus, die Abiturpr\u00fcfungen in diesem Jahr wegen der Coronakrise ausfallen zu lassen. \u201eViele Leistungen werden schon vor den Abschlusspr\u00fcfungen erbracht. Unter den aktuellen Umst\u00e4nden sehe ich in einem Abitur, das aus Vornoten ermittelt wird, keinen Makel\u201c, sagte der SPD-Bildungspolitiker Jochen Ott dem \u201eK\u00f6lner Stadt-Anzeiger\u201c (Mittwochsausgabe).\n\u201eIch w\u00fcrde freiwillige Pr\u00fcfungen, bei denen sich Sch\u00fcler verbessern k\u00f6nnen, f\u00fcr w\u00fcnschenswert halten\u201c, sagte der Politiker. Die Rechtssicherheit m\u00fcsse durch das Schulministerium gepr\u00fcft werden. Ott gibt zu bedenken, dass ein geregelter Schulbetrieb f\u00fcr die anderen Sch\u00fcler kaum m\u00f6glich w\u00e4re, wenn das Abitur wie geplant durchgef\u00fchrt w\u00fcrde.\n\u201eZieht man zehn bis zwanzig Prozent der Lehrer ab, die zu den Risikogruppen geh\u00f6ren, stellt sich sofort die Frage, ob die Verbleibenden die Durchf\u00fchrung von Pr\u00fcfungen und die Beschulung aller anderen Kinder und Jugendlichen gleichzeitig erm\u00f6glichen k\u00f6nnen\u201c, sagte Ott. Den Vorschlag, den Unterricht in den Schulen nur mit den Hauptf\u00e4chern beginnen zu lassen, h\u00e4lt Ott f\u00fcr falsch: \u201eBiologie, Chemie, Religion, Philosophie und Sozialwissenschaften sind doch jetzt spannende Themen. Zudem sollten Bewegung und Kreativit\u00e4t sollten in den zehn Wochen bis zu den Sommerferien in den Blick genommen werden\u201c, sagte der SPD-Politiker.\nEr w\u00fcnsche sich \u201edie Zeit und das Angebot zu einem Austausch zwischen Lehrern und Sch\u00fclerin \u00fcber das, was sie in der Krise erlebt\u201c h\u00e4tten, so Ott. Den Vorschlag, die kleineren Kita-Kinder bis nach den Sommerferien nicht zur\u00fcck in die Betreuung zu lassen, h\u00e4lt Ott f\u00fcr wenig zielf\u00fchrend: \u201eAuch die Kita-Kinder brauchen andere Kinder und deren Eltern die Chance, wieder arbeiten zu gehen. Das deutsche Kinderhilfswerk weist daraufhin, wie wichtig gerade f\u00fcr die seelische Gesundheit aller Kinder ein kleines St\u00fcck zur\u00fcck zur Normalit\u00e4t hin ist.\u201c\nEr hoffe, dass es in NRW \u201ebessere L\u00f6sungen\u201c geben werde. (Quelle: dts)\n ", "twitter-history": "[{       \"id\": 1250310950017568769,       \"url\": \"https://twitter.com/a7053c9d41ee4d2/status/1250310950017568769\",       \"date\": \"2020-04-15 06:32:14+00:00\",       \"text\": \"Schools out for summer? https://t.co/gVktlZ2zae via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 787409260267368452,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1323492615929634817/57WUBdYL_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/787409260267368452/1583959637\",              \"username\": \"a7053c9d41ee4d2\",              \"name\": \"Michael P.\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-10-15 21:46:11+00:00\",              \"location\": \"Bad Neustadt an der Saale, Deu\",              \"followers\": 795,              \"friends\": 1882,              \"tweets\": 23670,              \"liked_tweets\": 18740,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 4404       }}, {       \"id\": 1250306845178073089,       \"url\": \"https://twitter.com/WKuhnel/status/1250306845178073089\",       \"date\": \"2020-04-15 06:15:56+00:00\",       \"text\": \"Schools out for summer? https://t.co/mxE8mLM9Fm via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2983676104,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/556707798377984001/_ERL_YzA_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"WKuhnel\",              \"name\": \"Werner K\u00fchnel\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-01-18 06:58:20+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 140,              \"friends\": 321,              \"tweets\": 29292,              \"liked_tweets\": 24,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1348       }}, {       \"id\": 1250302961147768832,       \"url\": \"https://twitter.com/jouwatch/status/1250302961147768832\",       \"date\": \"2020-04-15 06:00:30+00:00\",       \"text\": \"Schools out for summer? https://t.co/TPEKa6bvUk https://t.co/nta3v112un\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://publicize.wp.com/ rel=nofollow>WordPress.com</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 496875603,              \"url\": \"http://www.journalistenwatch.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1212675765671776256/tX_N507S_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/496875603/1609511132\",              \"username\": \"jouwatch\",              \"name\": \"Journalistenwatch\",              \"description\": \"jouwatch - das Nachrichtenerg\u00e4nzungsmittel mit garantiert politischen Nebenwirkungen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-19 11:25:58+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 12064,              \"friends\": 552,              \"tweets\": 63193,              \"liked_tweets\": 4324,              \"lists_member\": 79,              \"media_shared\": 23618       }}]"}