{"url": "https://www.freiewelt.net/nachricht/spd-abgeordneter-will-unterricht-fuer-ein-jahr-ausfallen-lassen-10081163/", "date": "2020-05-06", "source": "freiewelt.net", "label": "fake", "header": "Digitaler Wirrwarr in Corona-Zeiten\nSPD-Abgeordneter will Unterricht f\u00fcr ein Jahr ausfallen lassen", "article": "\r\n    SPD-Gesundheitsexperte Karl Lauterbach erweist sich mit Vorschl\u00e4gen gegen die Corona-Epidemie als digitaler Irr\u00e4ufer. - Eine Glosse\r\n  Der SPD-Gesundheitsexperte Karl Lauterbach preist sich auf Twitter als Abgeordneten, \u00bbder noch selbst tweetet.\u00ab  \r\nIn einem seiner vielen Tweets hei\u00dft es nun: \u00bb(1) Praktisch bedeuten die Kinderstudien folgendes: Regul\u00e4rer Unterricht f\u00e4llt f\u00fcr mindestens 1 Jahr aus. Das kann jetzt als epidemiologisch sicher gelten.\u00ab  \r\nEin Jahr epidemiologisch gesichert unterrichtsfrei \u2013 die Klima-H\u00fcpfer von \u00bbFridays for Future\u00ab sind daneben mit einem Tag in der Woche schulfrei elende Streber.  \r\nDoch Vorsicht! \u2013 Lauterbach hat ein Konzept. Er will \u00fcber den Sommer ein vollst\u00e4ndiges digitales Schulsystem schaffen. Dieses Konzept verteilt der Abgeordnete nach Tweet \u00bb(1)\u00ab auf eine Kette von zusammen sechs Tweets.  \r\n \nOffenbar hat der Mann das Konzept von Twitter nicht ganz verstanden. Ein Tweet sollte gen\u00fcgen.  \r\nUnd dieser eine Tweet gen\u00fcgte vollauf. Lauterbach war in der Presse. Denn seine vorgeblich letzte Erkenntnis \u00fcber die Ansteckungsgefahr, die von Kindern ausgeht, bezieht sich auf eine einzige Studie und ignoriert alle anderen, die ihr widersprechen; dazu das Konzept voller sozialdemokratischer Bildungsmarotten.  \r\nEs hagelte Spott. Leser verweisen auf Schweden, das seine Grundschulen weiter betreibt; man wirft ihm vor, in einer Blase zu leben.  \r\nNun wei\u00df Lauterbach zumindest, was \u203aRetweet\u2039 bedeutet. ", "twitter-history": "[{       \"id\": 1257940296530194432,       \"url\": \"https://twitter.com/HolgerEwald1/status/1257940296530194432\",       \"date\": \"2020-05-06 07:48:32+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/bWYpkoYwHG\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2237588498,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/699565342062833665/4odtUfUY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2237588498/1455624271\",              \"username\": \"HolgerEwald1\",              \"name\": \"Holger Ewald\",              \"description\": \"Freier Berichterstatter und Journalist.Gegen Mobbing und Justizwillk\u00fcr,Psychiatrie. F\u00fcr Schutz von Schwerbehinderten und freie Meinungs\u00e4usserung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-09 12:43:04+00:00\",              \"location\": \"k\u00f6ln\",              \"followers\": 16458,              \"friends\": 15846,              \"tweets\": 280888,              \"liked_tweets\": 19579,              \"lists_member\": 86,              \"media_shared\": 502       }}]"}