{
     "url": "https://www.freiewelt.net/nachricht/kickl-kurz-hat-die-menschen-bewusst-in-angst-und-schrecken-versetzt-10081094/",
     "date": "2020-04-28",
     "source": "freiewelt.net",
     "label": "fake",
     "header": "Coronakrise: FP\u00d6 wirft Kanzler Sebastian Kurz Panikmache vor\nKickl: Kurz hat die Menschen bewusst in Angst und Schrecken versetzt",
     "article": "\r\n    Herbert Kickl wirft Kanzler Kurz vor, die \u00d6sterreicher zum Coronavirus mit Horrorszenarien \u00bbin Angst und Schrecken\u00ab versetzt zu haben. Doch der Vergleich mit Schweden zeige, dass es auch anders gegangen w\u00e4re. Die Wirtschaft h\u00e4tte nicht ruiniert werden m\u00fcssen.\r\n  [Siehe hierzu Video auf YouTube mit Rede von Herbert Kickl]\r\n\u00d6sterreich ist in der Coronakrise bisher gut weggekommen. Die Zahl der Infizierten ist geringer als in vielen anderen Staaten Europas und au\u00dferdem r\u00fcckl\u00e4ufig.\r\nDoch die Frage wird immer lauter, wie viel der \u00fcberaus strengen Ma\u00dfnahmen wirklich notwendig waren. Auch die Wirtschaft \u00d6sterreichs ist aufgrund der Corona-Ma\u00dfnahmen schwer angeschlagen.\r\nDer FP\u00d6-Politiker Herbert Kickl verwies in seiner Rede im \u00f6sterreichischen Parlament auf Schweden, wo es sehr viel weniger Ma\u00dfnahmen gab als in \u00d6sterreich. Doch auch dort w\u00fcrden die Zahlen der Neuinfektionen r\u00fcckl\u00e4ufig sein. Schweden hat seiner Wirtschaft weniger Schaden durch Ma\u00dfnahmen zugef\u00fcgt und den Menschen mehr Freiheit gelassen als \u00d6sterreich. Trotzdem ist in Schweden das Gesundheitssystem nicht zusammengebrochen.\r\nIn Schweden habe man die Caf\u00e9s, Restaurants und Bierg\u00e4rten offengelassen. Die Kinder seien weiterhin zur Schule gegangen. Die Rechte werden in dem skandinavischen Land weitaus weniger eingeschr\u00e4nkt als in \u00d6sterreich. Trotzdem habe es dort keine explosionsartigen Entwicklungen der Neuinfektionen gegeben.\r\nDaher sei nach Kickl die Rhetorik des Bundeskanzlers Sebastian Kurz wie Panikmache gewesen. Er habe die \u00d6sterreicher \u00bbin Angst und Schrecken\u00ab versetzt. Kurz habe Horrorbilder vom Massensterben an die Wand gemalt. Doch das sei beispielsweise selbst in Schweden nicht eingetreten.\r\nIn \u00d6sterreich sei dagegen die gesellschaftliche Situation eskaliert, so dass sogar Denunzianten \u00bbauf der Suche nach Lebensgef\u00e4hrdern\u00ab andere B\u00fcrger bespitzeln w\u00fcrden. Das sei schon fast in \u00bbStasi-Manier\u00ab geschehen.\r\nKickl erkl\u00e4rt, dass die Politik der umfangreichen Schutz-Ma\u00dfnahmen nicht alternativlos waren. Au\u00dferdem sei der R\u00fcckgang der Infektionen schon eingetreten, als die Ma\u00dfnahmen noch gar nicht gegriffen haben.\r\nDie Krisensituationen vieler B\u00fcrger mit Kurzarbeit, Arbeitslosigkeit, Pleiten und finanziellen Schwierigkeiten w\u00e4ren nicht n\u00f6tig gewesen.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1255762221814157318,       \"url\": \"https://twitter.com/widder1204/status/1255762221814157318\",       \"date\": \"2020-04-30 07:33:39+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/ruqUePfbAt\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 876114218,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1223898752035053569/mIz5hd4n_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/876114218/1450779287\",              \"username\": \"widder1204\",              \"name\": \"Peter Jo\",              \"description\": \"Diplomp\u00e4dagoge; Diplompsychologe; Sachverst\u00e4ndiger f. P\u00e4dagogik, Psychologie u. Psychiatrie; Exam. Pflegefachkraft; Fachreferent Personalentwicklung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-10-12 17:59:37+00:00\",              \"location\": \"Baden-W\u00fcrttemberg, Deutschland\",              \"followers\": 313,              \"friends\": 637,              \"tweets\": 36679,              \"liked_tweets\": 522,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 7344       }}, {       \"id\": 1255423763245682688,       \"url\": \"https://twitter.com/Berger68136736/status/1255423763245682688\",       \"date\": \"2020-04-29 09:08:44+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/IxS10Fy7pA\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1052624526733955074,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1052636469419016192/bgUYv-wg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1052624526733955074/1539801347\",              \"username\": \"Berger68136736\",              \"name\": \"Paul Berger\",              \"description\": \"\ud83d\ude99\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-10-17 18:16:58+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 141,              \"friends\": 827,              \"tweets\": 48384,              \"liked_tweets\": 165,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 4914       }}]"
}