{
     "url": "https://www.freiewelt.net/nachricht/merkel-aergert-sich-ueber-oeffnungsdiskussionsorgien-10081015/",
     "date": "2020-04-20",
     "source": "freiewelt.net",
     "label": "fake",
     "header": "Kanzlerin kritisiert L\u00e4nderminster\nMerkel \u00e4rgert sich \u00fcber \u00bb\u00d6ffnungsdiskussionsorgien\u00ab ",
     "article": "\r\n    Nach dem Versagen der Kanzlerin zu Beginn der Corona-Epidemie, f\u00fcrchtet Angela Merkel nun ein weiteres Versagen beim Ausstieg aus dem Lockdown. - Ein Kommentar\r\n  Seit die Bundesregierung letzte Woche bekanntgab, dass die Beschr\u00e4nkungen im Kampf gegen das Corona-Virus nur langsam und auch nicht gleich aufgehoben werden, tobt zwischen verschiedenen Bundesl\u00e4ndern eine heftige Debatte \u00fcber die richtige Strategie. Dabei setzen sich einige Ministerpr\u00e4sidenten f\u00fcr eine fr\u00fchere Lockerung der Beschr\u00e4nkungen ein.  \r\nIn einer Schaltkonferenz des CDU-Pr\u00e4sidiums hat Kanzlerin Angela Merkel diese Diskussionen au\u00dfergew\u00f6hnlich scharf kritisiert. Aus Teilnehmerkreisen hie\u00df es, Merkel habe sich unzufrieden gezeigt \u00fcber die \u00bb\u00d6ffnungsdiskussionsorgien\u00ab. Sie habe Sorge, dass sich die gute Entwicklung umkehre.  \r\nMerkel verwies auf die f\u00fcr den 30.\u202fApril geplanten n\u00e4chsten Gespr\u00e4che zwischen Bund und L\u00e4ndern. Gr\u00f6\u00dfere Bedeutung habe jedoch die Lage eine Woche sp\u00e4ter. Am 8. oder 9. Mai, also in drei Wochen, werde man sehen, wie die Wirtschaft vorankomme und wie die Lage in den Schulen aussehe.  \r\nSo lange wollen einige L\u00e4nder nicht warten. Das SPD regierte Rheinland-Pfalz wird Zoos und Shoppingmalls wieder \u00f6ffnen; dort sollen auch Parteiveranstaltungen wieder erlaubt sein. In Berlin werden die Schulen schon am heutigen Montag wieder f\u00fcr Pr\u00fcfungen ge\u00f6ffnet. \u00c4hnliches plant die CDU gef\u00fchrte Regierung von NRW.  \r\nDie harsche Reaktion von Angela Merkel zeigt, dass die Nerven blank liegen. Die FDP warf der Kanzlerin gegen\u00fcber dpa vor, sich im Ton vergriffen zu haben.  \r\nDie Sorge von Angela ist berechtigt. Nachdem sie schon zu Beginn der Krise auf ganzer Strecke versagte und Ma\u00dfnahmen fast durchgehend zu sp\u00e4t ergriff, droht jetzt die umgekehrte Entwicklung bei der Aufhebung der Beschr\u00e4nkungen. W\u00e4hrend die Passivit\u00e4t zu Beginn aber zun\u00e4chst keine gravierenden Folge hatte, da sich das deutsche Krankenhaussystem in der Corona-Krise bew\u00e4hrte, drohen nun massive wirtschaftliche und politische Sch\u00e4nden.  \r\nJe sp\u00e4ter ein Bundesland die Beschr\u00e4nkungen aufhebt, umso h\u00f6her d\u00fcrften die Folgesch\u00e4den sein. Hier ist ein Wettlauf der L\u00e4nder zu erwarten. Und wahrscheinlich ist es kein Zufall, dass die SPD gef\u00fchrten L\u00e4nder Berlin und Rheinland-Pfalz den Anfang mit der Aufhebung der Beschr\u00e4nkungen machen. Ebenso d\u00fcrfte Armin Laschet nicht zuf\u00e4llig darauf aus sein, den Lockdown vor Bayern zu lockern.  \r\nUmgekehrt steht f\u00fcr Angela Merkel viel auf dem Spiel. Kommt Deutschland erfolgreich aus der Krise, steht sie als Kanzlerin gut da, wie die Umfragen belegen. Sie k\u00f6nnte ihre Regierungszeit, wider jede Erwartung, erfolgreich beenden. St\u00fcrzt das Land jedoch wegen der sprichw\u00f6rtlichen Tr\u00e4gheit von Frau Merkel in eine tiefe Wirtschaftskrise, d\u00fcrfte ihr Ruf noch schlechter sein als nach dem Desaster vom Sp\u00e4tsommer 2015.  ",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1252583691395661825,       \"url\": \"https://twitter.com/AseBoelthorn/status/1252583691395661825\",       \"date\": \"2020-04-21 13:03:18+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/ejA8UOdhVD...ein weiteres VERSAGEN...?!Mehr geht eigentlich nicht...\u203c\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1118707801927356416,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1190991825315794944/wNJbDbxh_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1118707801927356416/1564263469\",              \"username\": \"AseBoelthorn\",              \"name\": \"\ud83c\udde9\ud83c\uddeaAseBoelthorn\ud83c\udde9\ud83c\uddea\",              \"description\": \"\ud83d\udca5Rationaler Selbstdenker\ud83d\udca5Kritisch v. Geburt\ud83d\udc4d\ud83d\udca5Religionsskeptiker\ud83d\udca5Sozial- Patriotisch-B\u00fcrgerlich\ud83d\udc49#TeamReitschuster\ud83d\udc4d@BaerlochAnna\ud83d\udc4d#Meinungsfreiheit\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-04-18 02:48:19+00:00\",              \"location\": \"Bochum\",              \"followers\": 1424,              \"friends\": 1399,              \"tweets\": 12781,              \"liked_tweets\": 16827,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 1418       }}]"
}