{"url": "https://www.journalistenwatch.com/2020/09/23/und-schuss-ofen/", "date": "2020-09-23T06:52:09+02:00", "source": "journalistenwatch.com", "label": "fake", "header": "Und wieder ein Schuss in den Ofen: 68 Prozent hatten Corona-Warn-App noch nie installiert", "article": "Berlin \u2013 Was diese Bundesregierung auch anfasst \u2013 es geht alles in die Hose: 100 Tage nach Start der Corona-Warn-App des Robert-Koch-Instituts (RKI) hat sie die deutliche Mehrzahl der Bundesb\u00fcrger noch nie benutzt. Das ist das Ergebnis einer aktuellen Forsa-Umfrage im Auftrag von RTL und n-tv. Demnach geben 68 Prozent der Befragten an, die Corona-Warn-App noch nie installiert zu haben.\nEin Drittel der Bundesb\u00fcrger (30 Prozent) haben die App derzeit auf dem Smartphone installiert. Zwei Prozent hatten die App zwar installiert, haben sie aber zwischenzeitlich schon wieder deinstalliert. \u00dcberdurchschnittlich h\u00e4ufig geben die Anh\u00e4nger der CDU/CSU (45 Prozent), der SPD (40 Prozent) und der Gr\u00fcnen (39 Prozent) an, die Corona-Warn-App installiert zu haben.\nDass sie die Corona-Warn-App nicht installiert haben und auch noch nie hatten, geben insbesondere die Anh\u00e4nger der AfD an (86 Prozent). Bei der Frage danach, f\u00fcr wie hilfreich sie die App halten, geben 35 Prozent der Bundesb\u00fcrger an, die Corona-Warn-App bei der Eind\u00e4mmung des Coronavirus f\u00fcr sehr oder eher hilfreich zu halten. 58 Prozent allerdings halten die App f\u00fcr weniger bzw. gar nicht hilfreich.\nDass die App bei der Eind\u00e4mmung des Coronavirus hilfreich ist, glauben insbesondere diejenigen, die die App derzeit auf ihrem Smartphone installiert haben. Von denen, die die App nicht installiert haben, glauben nur wenige, dass diese bei der Eind\u00e4mmung des Coronavirus Wirkung zeigen k\u00f6nnte. Nur sieben Prozent derjenigen, die die Corona-Warn-App installiert haben oder hatten, geben an, bereits \u00fcber die App dar\u00fcber benachrichtigt worden zu sein, dass sie sich in unmittelbarer N\u00e4he zu einer mit dem Coronavirus infizierten Person aufgehalten haben.\nUnd kaum jemand derjenigen, die dar\u00fcber benachrichtigt wurden, ist daraufhin in Quarant\u00e4ne gegangen (ein Prozent). Jeder vierte Befragte (26 Prozent), der die Corona-Warn-App installiert hat oder hatte, f\u00fchlt sich mit dieser App besser vor dem Coronavirus gesch\u00fctzt als ohne die App. Bei der gro\u00dfen Mehrheit (82 Prozent) der App-Nutzer allerdings ist dies nicht der Fall. Verbindung der Corona-Warn-Apps der EU-L\u00e4nder Die gro\u00dfe Mehrheit aller Befragten (71 Prozent) f\u00e4nde es laut der aktuellen Forsa-Umfrage sinnvoll, wenn alle l\u00e4nderspezifischen Corona-Warn-Apps der EU-L\u00e4nder miteinander verbunden w\u00e4ren. Knapp ein Viertel (23 Prozent) hielte das f\u00fcr wenig oder gar nicht sinnvoll. F\u00fcr die Erhebung befragte Forsa im Auftrag der Mediengruppe RTL am 17. und 18. September 2020 insgesamt 1.003 Personen.\nAlso: l\u00f6schen bzw. deinstallieren den Schrott. Hat ja nur knapp 70 Millionen Euro an Steuergeldern verbrannt. (Mit Material von dts)", "twitter-history": "[{       \"id\": 1309004849326030848,       \"url\": \"https://twitter.com/LandoCarrisian/status/1309004849326030848\",       \"date\": \"2020-09-24 05:40:50+00:00\",       \"text\": \"Und wieder ein Schuss in den Ofen: 68 Prozent hatten Corona-Warn-App noch nie installiert https://t.co/73UpMciyua via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3018129257,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1151332322928660485/TkPP32lX_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3018129257/1424509605\",              \"username\": \"LandoCarrisian\",              \"name\": \"Han Solo \ud83c\udde9\ud83c\uddea\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-02-04 17:16:34+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 284,              \"friends\": 55,              \"tweets\": 36328,              \"liked_tweets\": 66008,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 3956       }}, {       \"id\": 1308857329169977345,       \"url\": \"https://twitter.com/aa389Martina/status/1308857329169977345\",       \"date\": \"2020-09-23 19:54:39+00:00\",       \"text\": \"Und wieder ein Schuss in den Ofen: 68 Prozent hatten Corona-Warn-App noch nie installiert https://t.co/tk5BGlIXF5 via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 987449004551229442,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"aa389Martina\",              \"name\": \"Martina Garcia\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-04-20 21:52:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 3,              \"friends\": 27,              \"tweets\": 6409,              \"liked_tweets\": 520,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 525       }}, {       \"id\": 1308815624391536643,       \"url\": \"https://twitter.com/andy67028044/status/1308815624391536643\",       \"date\": \"2020-09-23 17:08:56+00:00\",       \"text\": \"@CDU @jensspahn nur mal so  zu Info \ud83d\ude02\ud83e\udd37\ud83c\udffbu200d\u2642\ufe0fhttps://t.co/4sYeHOtNoH\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 951148199896592384,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1248326966132060161/hX6Jn7NU_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"andy67028044\",              \"name\": \"andy\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-01-10 17:46:17+00:00\",              \"location\": \"Endor \ud83d\ude0e\",              \"followers\": 15,              \"friends\": 131,              \"tweets\": 658,              \"liked_tweets\": 1762,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 304       }}, {       \"id\": 1308792228022759424,       \"url\": \"https://twitter.com/R1chtungsweiser/status/1308792228022759424\",       \"date\": \"2020-09-23 15:35:58+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/QdcpHNfykoDemnach geben 68 Prozent der Befragten an, die Corona-Warn-App noch nie installiert zu haben. 58 Prozent allerdings halten die App f\u00fcr weniger bzw. gar nicht hilfreich. Eins war und ist sie verdammt teuer. \ud83d\ude02\ud83d\ude02 Dieser Deppen-Counter.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4885502218,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1282303581266284544/cUy6u00D_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4885502218/1541423218\",              \"username\": \"R1chtungsweiser\",              \"name\": \"Richtungsweiser\",              \"description\": \"Der Islam ist eine totalit\u00e4re Ideologie und hat in Europa nichts verloren. Stoppt die Islamisierung unserer Heimat. Selber denken, Meinungen hinterfragen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-02-07 18:29:50+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1491,              \"friends\": 238,              \"tweets\": 79672,              \"liked_tweets\": 23343,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 2723       }}, {       \"id\": 1308750666295324673,       \"url\": \"https://twitter.com/RalfHrmann/status/1308750666295324673\",       \"date\": \"2020-09-23 12:50:48+00:00\",       \"text\": \"@tagesschau Und wieder ein Schuss in den Ofen: 68 Prozent hatten Corona-Warn-App noch nie installiert https://t.co/CWcmjoprZ2\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 932157246,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/878548283777527809/MCYVYQPc_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/932157246/1614546663\",              \"username\": \"RalfHrmann\",              \"name\": \"Ralf H\u00f6rmann \ud83c\udde9\ud83c\uddea\u2665\ud83c\uddf9\ud83c\udded\",              \"description\": \"s\u00e0w\u00e0ddee kr\u00e1b. Ich habe mich 2016 f\u00fcr Thailand entschieden. Wenn ich zur\u00fcckblicke was in Deutschland sich zum negativen ver\u00e4ndert hat - richtige Entscheidung!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-11-07 14:22:35+00:00\",              \"location\": \"Bangkok, Thailand\",              \"followers\": 213,              \"friends\": 56,              \"tweets\": 20335,              \"liked_tweets\": 12914,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 2046       }}, {       \"id\": 1308750095119192064,       \"url\": \"https://twitter.com/Berger68136736/status/1308750095119192064\",       \"date\": \"2020-09-23 12:48:32+00:00\",       \"text\": \"Und wieder ein Schuss in den Ofen: 68 Prozent hatten Corona-Warn-App noch nie installiert https://t.co/CTBLjobCeP via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1052624526733955074,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1052636469419016192/bgUYv-wg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1052624526733955074/1539801347\",              \"username\": \"Berger68136736\",              \"name\": \"Paul Berger\",              \"description\": \"\ud83d\ude99\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-10-17 18:16:58+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 143,              \"friends\": 832,              \"tweets\": 47200,              \"liked_tweets\": 148,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 4762       }}, {       \"id\": 1308747441647374336,       \"url\": \"https://twitter.com/MvezoKaramchand/status/1308747441647374336\",       \"date\": \"2020-09-23 12:38:00+00:00\",       \"text\": \"Und wieder ein Schuss in den Ofen: 68 Prozent hatten Corona-Warn-App noch nie installiert#Covid_19 #coronavirus #corona #Coronakrise #coronaeltern #coronadiktatur #maske #impfung #rki #drosten #spahn #rna #pcrtest #Gates #CoronaWarnApp #CoronaApphttps://t.co/BEPVuQtI0L\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1286202321345675264,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1286202563646324746/UYa_hjcH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1286202321345675264/1595489669\",              \"username\": \"MvezoKaramchand\",              \"name\": \"Mvezo Karamchand\",              \"description\": \"Die Gute Macht im Sinne von Ghandi und Mandela.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-07-23 07:31:54+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 181,              \"friends\": 456,              \"tweets\": 3340,              \"liked_tweets\": 4359,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1093       }}, {       \"id\": 1308728885748600833,       \"url\": \"https://twitter.com/gundel_gaukeley/status/1308728885748600833\",       \"date\": \"2020-09-23 11:24:16+00:00\",       \"text\": \"Was diese BuReg auch anfasst \u2013 es geht alles in die Hose: 100 Tage nach Start der Corona-App des RKI hat sie die deutliche Mehrzahl der B\u00fcrger noch nie benutzt. 68% der Befragten gaben an, die Corona-Warn-App noch nie installiert zu haben.https://t.co/TvphECsFL2\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1036270573138141187,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1171092588591570945/4zqw7vAr_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1036270573138141187/1567457877\",              \"username\": \"gundel_gaukeley\",              \"name\": \"Gundel Gaukeley\",              \"description\": \"Beliebtheitxa0sollte keinxa0Ma\u00dfstabxa0f\u00fcr diexa0Wahlxa0vonxa0Politikernxa0sein. Wenn es auf diexa0Popularit\u00e4txa0ank\u00e4me, s\u00e4\u00dfen Donald Duck und die Muppets l\u00e4ngst imxa0Senat.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-09-02 15:12:12+00:00\",              \"location\": \"K\u00f6ln, Deutschland\",              \"followers\": 4466,              \"friends\": 4611,              \"tweets\": 37799,              \"liked_tweets\": 74330,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 1308       }}, {       \"id\": 1308728080844943360,       \"url\": \"https://twitter.com/rebew_lexa/status/1308728080844943360\",       \"date\": \"2020-09-23 11:21:04+00:00\",       \"text\": \"Und wieder ein Schuss in den Ofen:Millionen hatten zwar die Corona-Warn-App heruntergeladen, aber 68 Prozent davon haben sie noch nie installiert. https://t.co/efEMGA5ROF via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1301527213704179720,              \"url\": \"https://www.youtube.com/channel/UCsGDcwB8ixu54Ba3WQFmEUA?view_as=subscriber\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1368696056809205760/P8SBPkhq_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1301527213704179720/1616695531\",              \"username\": \"rebew_lexa\",              \"name\": \"Lexa W.\",              \"description\": \"Diktatur ist eine Herrschaftsform, die sich durch eine einzelne regierende Person, oder eine regierende Gruppe von Personen mit politischer Macht auszeichnet.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-09-03 14:27:42+00:00\",              \"location\": \"Mittelfranken\",              \"followers\": 2736,              \"friends\": 2573,              \"tweets\": 8285,              \"liked_tweets\": 7078,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 807       }}, {       \"id\": 1308711239086821376,       \"url\": \"https://twitter.com/RalfHrmann/status/1308711239086821376\",       \"date\": \"2020-09-23 10:14:08+00:00\",       \"text\": \"@BMG_Bund @jensspahn Und wieder ein Schuss in den Ofen: 68 Prozent hatten Corona-Warn-App noch nie installiert https://t.co/CWcmjoH2QA\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 932157246,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/878548283777527809/MCYVYQPc_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/932157246/1614546663\",              \"username\": \"RalfHrmann\",              \"name\": \"Ralf H\u00f6rmann \ud83c\udde9\ud83c\uddea\u2665\ud83c\uddf9\ud83c\udded\",              \"description\": \"s\u00e0w\u00e0ddee kr\u00e1b. Ich habe mich 2016 f\u00fcr Thailand entschieden. Wenn ich zur\u00fcckblicke was in Deutschland sich zum negativen ver\u00e4ndert hat - richtige Entscheidung!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-11-07 14:22:35+00:00\",              \"location\": \"Bangkok, Thailand\",              \"followers\": 213,              \"friends\": 56,              \"tweets\": 20335,              \"liked_tweets\": 12914,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 2046       }}, {       \"id\": 1308700139108929536,       \"url\": \"https://twitter.com/judith_heinz/status/1308700139108929536\",       \"date\": \"2020-09-23 09:30:02+00:00\",       \"text\": \"@spdde https://t.co/79qHKLJNdf\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1247614029973028875,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1261684349239545862/34jJFU1h_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"judith_heinz\",              \"name\": \"Judith Heinz\",              \"description\": \"Wir reden immer alle von Gesicht zeigen und Transparenz..... That\u2018s me  \u201eWie soll ich wissen, was ich denke, bevor ich h\u00f6re, was ich sage (VTlerin)\u201c\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-07 19:55:52+00:00\",              \"location\": \"Siegen-Wittgenstein\",              \"followers\": 192,              \"friends\": 229,              \"tweets\": 28778,              \"liked_tweets\": 781,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 3608       }}, {       \"id\": 1308689123037806592,       \"url\": \"https://twitter.com/ewindy22/status/1308689123037806592\",       \"date\": \"2020-09-23 08:46:15+00:00\",       \"text\": \"Und wieder ein Schuss in den Ofen: 68 Prozent hatten Corona-Warn-App noch nie installiert https://t.co/kg8eUi88pM via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 104762800,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/459710360858001408/Zo-PZS5c_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/104762800/1454313187\",              \"username\": \"ewindy22\",              \"name\": \"Edeltraud Windecker\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-01-14 09:25:21+00:00\",              \"location\": \"Kaiserslautern, Deutschland\",              \"followers\": 4282,              \"friends\": 3788,              \"tweets\": 11040,              \"liked_tweets\": 1569,              \"lists_member\": 25,              \"media_shared\": 1497       }}, {       \"id\": 1308685618860503041,       \"url\": \"https://twitter.com/drehorgel123/status/1308685618860503041\",       \"date\": \"2020-09-23 08:32:20+00:00\",       \"text\": \"Und wieder ein Schuss in den Ofen: 68 Prozent hatten Corona-Warn-App noch nie installiert https://t.co/AEsxqsRh4B via @jouwatch\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1221022446616285184,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1221392000588701696/7M2ADDB0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"drehorgel123\",              \"name\": \"@drehorgel123\",              \"description\": \"Vielseitig interessiert\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-25 10:50:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1372,              \"friends\": 2472,              \"tweets\": 166300,              \"liked_tweets\": 26201,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 1782       }}, {       \"id\": 1308672080183922688,       \"url\": \"https://twitter.com/RalfHrmann/status/1308672080183922688\",       \"date\": \"2020-09-23 07:38:32+00:00\",       \"text\": \"Und wieder ein Schuss in den Ofen: 68 Prozent hatten Corona-Warn-App noch nie installiert\ud83d\ude02https://t.co/CWcmjoH2QA\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 932157246,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/878548283777527809/MCYVYQPc_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/932157246/1614546663\",              \"username\": \"RalfHrmann\",              \"name\": \"Ralf H\u00f6rmann \ud83c\udde9\ud83c\uddea\u2665\ud83c\uddf9\ud83c\udded\",              \"description\": \"s\u00e0w\u00e0ddee kr\u00e1b. Ich habe mich 2016 f\u00fcr Thailand entschieden. Wenn ich zur\u00fcckblicke was in Deutschland sich zum negativen ver\u00e4ndert hat - richtige Entscheidung!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-11-07 14:22:35+00:00\",              \"location\": \"Bangkok, Thailand\",              \"followers\": 213,              \"friends\": 56,              \"tweets\": 20335,              \"liked_tweets\": 12914,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 2046       }}, {       \"id\": 1308664913733341187,       \"url\": \"https://twitter.com/judith_heinz/status/1308664913733341187\",       \"date\": \"2020-09-23 07:10:03+00:00\",       \"text\": \"Und wieder ein Schuss in den Ofen: 68 Prozent hatten Corona-Warn-App noch nie installiert \u203a Jouwatch https://t.co/79qHKLJNdf\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1247614029973028875,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1261684349239545862/34jJFU1h_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"judith_heinz\",              \"name\": \"Judith Heinz\",              \"description\": \"Wir reden immer alle von Gesicht zeigen und Transparenz..... That\u2018s me  \u201eWie soll ich wissen, was ich denke, bevor ich h\u00f6re, was ich sage (VTlerin)\u201c\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-07 19:55:52+00:00\",              \"location\": \"Siegen-Wittgenstein\",              \"followers\": 192,              \"friends\": 229,              \"tweets\": 28778,              \"liked_tweets\": 781,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 3608       }}, {       \"id\": 1308662301504004096,       \"url\": \"https://twitter.com/Eddie_1412/status/1308662301504004096\",       \"date\": \"2020-09-23 06:59:41+00:00\",       \"text\": \"Und wieder ein Schuss in den Ofen: 68 Prozent hatten Corona-Warn-App noch nie installierthttps://t.co/to9La45AsH\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 10,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 24363209,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1165980739197919233/MjXtU2uH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/24363209/1611011269\",              \"username\": \"Eddie_1412\",              \"name\": \"Eddie Graf\",              \"description\": \"Wage dich nicht zu nah an die Sonne, Ikarus\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-14 12:47:42+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 6682,              \"friends\": 4450,              \"tweets\": 112689,              \"liked_tweets\": 212326,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 21650       }}, {       \"id\": 1308651848455331840,       \"url\": \"https://twitter.com/ViktorBaranoff/status/1308651848455331840\",       \"date\": \"2020-09-23 06:18:08+00:00\",       \"text\": \"Und wieder ein Schuss in den Ofen: 68 Prozent hatten #Corona-Warn-App noch nie installiert https://t.co/PpiFIBAOPQ via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2267133421,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/522303191975620608/u9zN1OK0_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2267133421/1413515920\",              \"username\": \"ViktorBaranoff\",              \"name\": \"Viktor Baranoff\",              \"description\": \"\u039c\u03b7\u03b4\u1f72\u03bd \u1f04\u03b3\u03b1\u03bd,\u0391\u03b9\u03ad\u03bd \u03b1\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03b5\u03cd\u03b5\u03b9\u03bd \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c5\u03c0\u03b5\u03af\u03c1\u03bf\u03c7\u03bf\u03bd \u03ad\u03bc\u03bc\u03b5\u03bd\u03b1\u03b9 \u03ac\u03bb\u03bb\u03c9\u03bd\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-29 08:56:08+00:00\",              \"location\": \"Basel\",              \"followers\": 2226,              \"friends\": 3830,              \"tweets\": 140290,              \"liked_tweets\": 4376,              \"lists_member\": 29,              \"media_shared\": 6268       }}, {       \"id\": 1308646719824027648,       \"url\": \"https://twitter.com/RoselS19/status/1308646719824027648\",       \"date\": \"2020-09-23 05:57:46+00:00\",       \"text\": \"\u203c\ufe0f\u203c\ufe0fUnd wieder ein Schuss in den Ofen: 68 Prozent hatten Corona-Warn-App noch nie installiert https://t.co/kGYGU14kqE via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1131226011692077058,              \"url\": \"https://t.me/RoselsKanal\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1286342868420919297/iYtqoRdW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1131226011692077058/1574079788\",              \"username\": \"RoselS19\",              \"name\": \"Rosel\",              \"description\": \"Der Kluge lernt aus allem und von jedem, der Normale aus seinen Erfahrungen und der Dumme wei\u00df alles besser.(Sokrates) parler.com/profile/roselS\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-22 15:51:13+00:00\",              \"location\": \"Dresden,Sachsen\",              \"followers\": 3535,              \"friends\": 3199,              \"tweets\": 98556,              \"liked_tweets\": 95835,              \"lists_member\": 17,              \"media_shared\": 6355       }}, {       \"id\": 1308646514072354816,       \"url\": \"https://twitter.com/Martin45385734/status/1308646514072354816\",       \"date\": \"2020-09-23 05:56:57+00:00\",       \"text\": \"Und wieder ein Schuss in den Ofen: 68 Prozent hatten Corona-Warn-App noch nie installiert https://t.co/Ty2wO0SwGu via @jouwatch\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1142364620138717184,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1142364960976248833/cwYd3-KV_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1142364620138717184/1578685555\",              \"username\": \"Martin45385734\",              \"name\": \"Martin\ud83c\udde9\ud83c\uddea\",              \"description\": \"#Deutschland #Freiheit  Gegen Gewalt und f\u00fcr den Rechtsstaat\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-06-22 09:32:04+00:00\",              \"location\": \"Irgendwo in NRW\",              \"followers\": 1765,              \"friends\": 1894,              \"tweets\": 32815,              \"liked_tweets\": 59470,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 561       }}, {       \"id\": 1308630289510432768,       \"url\": \"https://twitter.com/jouwatch/status/1308630289510432768\",       \"date\": \"2020-09-23 04:52:28+00:00\",       \"text\": \"Und wieder ein Schuss in den Ofen: 68 Prozent hatten Corona-Warn-App noch niexa0installiert https://t.co/x0PTtWQ5Io\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 14,       \"likes\": 49,       \"quotes\": 3,       \"device\": \"<a href=http://publicize.wp.com/ rel=nofollow>WordPress.com</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 496875603,              \"url\": \"http://www.journalistenwatch.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1212675765671776256/tX_N507S_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/496875603/1609511132\",              \"username\": \"jouwatch\",              \"name\": \"Journalistenwatch\",              \"description\": \"jouwatch - das Nachrichtenerg\u00e4nzungsmittel mit garantiert politischen Nebenwirkungen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-19 11:25:58+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 12064,              \"friends\": 552,              \"tweets\": 63193,              \"liked_tweets\": 4324,              \"lists_member\": 79,              \"media_shared\": 23618       }}]"}