{
     "url": "https://www.freiewelt.net/nachricht/macron-will-corona-bonds-10080951/",
     "date": "2020-04-14",
     "source": "freiewelt.net",
     "label": "fake",
     "header": "Streit mit Merkel vorprogrammiert\nMacron will Corona-Bonds",
     "article": "\r\n    Frankreichs Regierungschef Macron muss auf Konfrontationskurs mit Merkel gehen. Innenpolitisch steht er in der Kritik, alleine kann das Land die wirtschaftlichen Folgen der Corona-Krise nicht stemmen und braucht Geld. Deswegen fordert Macron die Einf\u00fchrung von Corona-Bonds.\r\n   Die Achse Berlin - Paris steht, wieder einmal, vor einer Zerrei\u00dfprobe. Und wie so oft wenn es kriselt, geht es ums liebe Geld und die mitunter diametral entgegengesetzten Sichtweisen bez\u00fcglich des Umgangs damit. W\u00e4hrend Berlin und einige andere wirtschaftlich relativ stabile EU-Mitgliedsstaaten sich vehement gegen die Einf\u00fchrung von sogenannten Corona-Bonds aussprechen,sind es vor allem Frankreich, Italien und Spanien, die deren Einf\u00fchrung wollen. Dort, so die Begr\u00fcndung, seien die wirtschaftlichen Folgen der Corona-Krise besonders sp\u00fcrbar. \r\nDas ist allerdings nur bedingt richtig. Spanien hat seit Jahren die h\u00f6chste Jugendarbeitslosigkeit innerhalb der EU, Italien durchlebt ebenfalls seit Jahren eine Banken- und Finanzkrise und in Frankreich steht Macron mit seiner durch Misswirtschaft des Landes notwendig gewordenen Sparpolitik innenpolitisch unter Druck. Frisches Geld aus der EU in Form von wie auch immer genannten Bonds k\u00e4men diesen drei L\u00e4ndern sehr gelegen. Vor allem deswegen, weil sie nicht den Gro\u00dfteil der Lasten tragen m\u00fcssten.\r\nDer bleibt n\u00e4mlich, wie immer, an den wirtschaftlich starken L\u00e4ndern Deutschland, Niederlande, D\u00e4nemark und Schweden h\u00e4ngen. Gerade deswegen wehren sich die Nordl\u00e4nder auch mit H\u00e4nden und F\u00fc\u00dfen gegen eine weitere Vergemeinschaftung der Schulden und gegen die Einf\u00fchrung der Corona-Bonds. Diese generelle Absage jedoch will Macron nicht akzeptieren, die Debatte ginge weiter, hei\u00dft es dazu aus dem \u00c9lys\u00e9epalast.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1250104073472393217,       \"url\": \"https://twitter.com/unoposto/status/1250104073472393217\",       \"date\": \"2020-04-14 16:50:11+00:00\",       \"text\": \"Das soll die Achse doch zerrei\u00dfen, wir f\u00fchlen uns nur der USA verpflichtet. Napoleon-verschnitt, Zentralist und Kriegstreiber?https://t.co/FmGSqg2mJo\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 835443418562191361,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/886815374909603841/mbdPfaTr_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/835443418562191361/1493883538\",              \"username\": \"unoposto\",              \"name\": \"Kompakt\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-02-25 10:56:47+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 750,              \"friends\": 1141,              \"tweets\": 57544,              \"liked_tweets\": 2265,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 46890       }}, {       \"id\": 1250052191802580996,       \"url\": \"https://twitter.com/kcharlyken/status/1250052191802580996\",       \"date\": \"2020-04-14 13:24:02+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/lT5ESJcVMn\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2932791191,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/546086215745695745/U5hbJ-ak_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2932791191/1419034540\",              \"username\": \"kcharlyken\",              \"name\": \"Karlheinz Grawe\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-12-19 23:28:05+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 358,              \"friends\": 520,              \"tweets\": 35688,              \"liked_tweets\": 15936,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 950       }}]"
}