{"url": "https://www.freiewelt.net/nachricht/kanzler-kurz-nach-ostern-werden-die-corona-massnahmen-gelockert-10080892/", "date": "2020-04-06", "source": "freiewelt.net", "label": "fake", "header": "Positive Nachrichten aus \u00d6sterreich\nKanzler Kurz: Nach Ostern werden die Corona-Ma\u00dfnahmen gelockert", "article": "\r\n    Erfreuliche Nachrichten aus unserem Nachbarland: Die Kurve der COVID-19-F\u00e4lle flacht ab. Kanzler Kurz verk\u00fcndet eine Lockerung der Ma\u00dfnahmen nach Ostern.\r\n   In einigen europ\u00e4ischen L\u00e4ndern, selbst in Spanien und Italien, gibt es erste Lichtblicke am Horizont. Die Ausbreitungsgeschwindigkeit des Virus SARS-CoV-2 und der damit verbundenen Lungenkrankheit COVID-19 scheint sich etwas zu verlangsamen. \r\nBesonders in \u00d6sterreich flacht die Kurve der Neuinfektionen sehr deutlich ab. Der positive Trend ist klar erkennbar. Der \u00f6sterreichische Bundeskanzler Sebastian Kurz reagiert prompt. Er hat nun seinen \u00f6sterreichischen Landsleuten eine erfreuliche Botschaft mitgeteilt: Ab Ostern werden die Corona-Ma\u00dfnahmen gelockert. Ein Teil der Gesch\u00e4fte soll wieder \u00f6ffnen d\u00fcrfen. \r\nIn seiner Rede erkl\u00e4rte er: \u00bbIch gebe Ihnen einen \u00dcberblick, wie schrittweise \u00d6ffnung unserer Gesellschaft aussehen kann.\u00ab Und er f\u00fchrte aus: \u00bbUnser Ziel ist, dass mit dem 14.4. kleine Gesch\u00e4fte bis 400 Quadratmeter sowie Bau- und Gartenm\u00e4rkte wieder \u00f6ffnen d\u00fcrfen. Selbstverst\u00e4ndlich unter strengen Vorgaben. Ab dem 1.5. ist unser Ziel, dass alle Gesch\u00e4fte, Fris\u00f6re und Einkaufszentren wieder \u00f6ffnen. Alle anderen Dienstleistungen, Gastronomie und Hotels sollen Mitte Mai stufenweise \u00f6ffnen k\u00f6nnen. Die Entscheidung dar\u00fcber wird Ende April getroffen.\u00ab\r\nDer Bildungssektor solle erst einmal weiter \u00fcber \u00bbHome Schooling\u00ab und digitale Angebote weiterlaufen, bis Weiteres entschieden wird. Die B\u00fcrger sollen sich  weiter an die Regeln halten und nur f\u00fcr wichtige Dinge wie den Einkauf, den Weg zur Arbeit, Unterst\u00fctzung hilfsbed\u00fcrftiger Menschen oder individuellen Sport die Wohnung verlassen. \r\nDamit haben die \u00d6sterreicher nun eine Perspektive und eine berechtigte Hoffnung, dass es nach Ostern Schritt f\u00fcr Schritt bergauf geht.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1247120953844342787,       \"url\": \"https://twitter.com/Berger68136736/status/1247120953844342787\",       \"date\": \"2020-04-06 11:16:20+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/CT9cTTb7Jy\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1052624526733955074,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1052636469419016192/bgUYv-wg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1052624526733955074/1539801347\",              \"username\": \"Berger68136736\",              \"name\": \"Paul Berger\",              \"description\": \"\ud83d\ude99\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-10-17 18:16:58+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 141,              \"friends\": 827,              \"tweets\": 48387,              \"liked_tweets\": 165,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 4914       }}]"}