{"url": "https://www.freiewelt.net/nachricht/politologe-protest-der-buerger-gegen-autoritaere-massnahmen-gerechtfertigt-10080867/", "date": "2020-04-03", "source": "freiewelt.net", "label": "fake", "header": "Corona-Ma\u00dfnahmen: Demokratie in Gefahr\nPolitologe: Protest der B\u00fcrger gegen autorit\u00e4re Ma\u00dfnahmen gerechtfertigt", "article": "\r\n    Die Sorge um Verfassung und die Beschneidung der Grundrechte sei berechtigt, so Claus  Leggewie. \u00bbWie kriegen wir das eigentlich wieder zur\u00fcckgebogen? Wie kriegen wir den legitimen Zustand der Volkssouver\u00e4nit\u00e4t wieder hin? Werden vielleicht irgendwelche Rechte aus dem Ausnahmezustand weiterhin beschnitten sein?\u00ab\r\n  Den Kommentar von Politikwissenschaftler Claus Leggewie (Essen) berichtete die Evangelische Nachrichtenagetun Idea.\nDie Sorge um Verfassung und die Beschneidung der Grundrechte sei berechtigt und man m\u00fcsse die Frage der Demokratie \u00fcberhaupt neu stellen, so Leggewie. \u00bbWie kriegen wir das eigentlich wieder zur\u00fcckgebogen? Wie kriegen wir den legitimen Zustand der Volkssouver\u00e4nit\u00e4t wieder hin? Werden vielleicht irgendwelche Rechte aus dem Ausnahmezustand weiterhin beschnitten sein?\u00ab\nAuch der Staatsrechtler Prof. Horst Dreier (W\u00fcrzburg) erkl\u00e4rte gegen\u00fcber Idea, dass die bisherigen Ma\u00dfnahmen einen Versto\u00df gegen B\u00fcrgerrechte darstellten: \u00bbEs kommt immer darauf an, ob die Eingriffe gerechtfertigt sind. Und das sind sie, wenn sie ergriffen werden, um andere und vielleicht h\u00f6here Rechtsg\u00fcter zu sch\u00fctzen. Konkret werden die Ma\u00dfnahmen ja zum Schutz von Leib und Leben von Menschen in einer unbekannten Gr\u00f6\u00dfenordnung ergriffen\u00ab\nVor allem der Eingriff in die Gottesdienstordnung sieht Prof. Hans Michael Heinig (G\u00f6ttingen) in Gefahr. In der Welt am Sonntag kommentierte er: \u00bbIn jedem Krieg, in jeder Katastrophe haben die Gemeinden zusammen gebetet. Nat\u00fcrlich l\u00e4sst sich das nicht durch Onlinegottesdienste auffangen. Die fl\u00e4chendeckende Absage der Gottesdienste ist auch Ausdruck einer tief greifenden S\u00e4kularisierung unserer Gesellschaft.\u00ab\nDas derzeitige Vorgehen weise auf einen \u00bbfaschistoid-hysterischen Hygienestaat\u00ab hin.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1246406302777118720,       \"url\": \"https://twitter.com/DrKassandraPari/status/1246406302777118720\",       \"date\": \"2020-04-04 11:56:34+00:00\",       \"text\": \"Politologe: Protest der B\u00fcrger gegen autorit\u00e4re Ma\u00dfnahmen gerechtfertigt https://t.co/zfbSE6B0b4\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4877803011,              \"url\": \"https://www.youtube.com/watch?v=mODLxBQvqbE\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/700364942030065667/_l4zOG_s_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4877803011/1454868615\",              \"username\": \"DrKassandraPari\",              \"name\": \"\u039a\u03b1\u03c3\u03c3\u03ac\u03bd\u03b4\u03c1\u03b1 \u03a0\u03b1\u03c1\u03af \u067e\u0631\u06cc\",              \"description\": \"TimeTraveller on Wings of Music  Mission: Remember theFuture-Guard thePast-Challenge thePresent in search of truth \u03a4\u03ce\u03c1\u03b1 \u03b8 \u03b1\u03bd\u03bf\u03af\u03be\u03c9 \u03c4\u03b1 \u03c6\u03c4\u03b5\u03c1\u03ac\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-02-05 14:15:51+00:00\",              \"location\": \"FORTITER inRE SUAVITER  inMODO\",              \"followers\": 1067,              \"friends\": 2997,              \"tweets\": 200344,              \"liked_tweets\": 55526,              \"lists_member\": 77,              \"media_shared\": 20138       }}, {       \"id\": 1246076174964379657,       \"url\": \"https://twitter.com/kcharlyken/status/1246076174964379657\",       \"date\": \"2020-04-03 14:04:45+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/7UF8JtqB0c\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2932791191,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/546086215745695745/U5hbJ-ak_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2932791191/1419034540\",              \"username\": \"kcharlyken\",              \"name\": \"Karlheinz Grawe\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-12-19 23:28:05+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 358,              \"friends\": 520,              \"tweets\": 35688,              \"liked_tweets\": 15936,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 950       }}]"}