{
     "url": "https://www.freiewelt.net/nachricht/von-storch-wir-brauchen-eine-exit-strategie-aus-den-einschraenkungen-der-buergerrechte-10080845/",
     "date": "2020-04-01",
     "source": "freiewelt.net",
     "label": "fake",
     "header": "Einschr\u00e4nkung der Grundrechte darf nicht ewig fortgef\u00fchrt werden\nVon Storch: Wir brauchen eine Exit-Strategie aus den Einschr\u00e4nkungen der B\u00fcrgerrechte",
     "article": "\r\n    Beatrix von Storch: \u00bbUnsere Freiheit ist gef\u00e4hrdet, wenn wir die Einschr\u00e4nkungen unserer Grundrechte nicht, sobald es epidemiologisch verantwortbar ist, wieder aufheben.\u00ab\r\n   Laut Medienberichten gibt es \u00dcberlegungen, die Corona-bedingten Einschr\u00e4nkungen der B\u00fcrgerrechte ohne Zeitbegrenzung zu verl\u00e4ngern.Dazu erkl\u00e4rt Beatrix von Storch, stellvertretende Vorsitzende der AfD-Fraktion im Deutschen Bundestag:\u00bbUnsere Freiheit ist gef\u00e4hrdet, wenn wir die Einschr\u00e4nkungen unserer Grundrechte nicht, sobald es epidemiologisch verantwortbar ist, wieder aufheben. Im Schnellverfahren wurden elementare Freiheitsrechte wie die Versammlungsfreiheit, die Bewegungsfreiheit, die Gewerbe- und Dienstleistungsfreiheit, die Freiheit der Verf\u00fcgung \u00fcber das eigene Eigentum massiv wie noch nie eingeschr\u00e4nkt.Es handelt sich um den intensivsten Eingriff in die B\u00fcrgerrechte seit der Gr\u00fcndung der Bundesrepublik Deutschland. Keine dieser Beschr\u00e4nkungen besitzt bisher ein Verfallsdatum. Als Rechtsstaatspartei gilt dem \u203aExit\u2039 aus der Freiheitsbeschr\u00e4nkung unser Augenmerk. Die Bundesregierung muss in kurzen Abst\u00e4nden das Fortschreiten der Corona-Krise analysieren und dann auch sehr zeitnah nachjustieren, wenn es die Entwicklung erforderlich macht.\u00ab",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1246781331100622849,       \"url\": \"https://twitter.com/StefanS56831841/status/1246781331100622849\",       \"date\": \"2020-04-05 12:46:48+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/eQGWHarEWd\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4762556723,              \"url\": \"https://youtu.be/rGwsubflBIo\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/688604014792036352/nv0BpoHN_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4762556723/1484773210\",              \"username\": \"StefanS56831841\",              \"name\": \"gab.ai/Koelner\",              \"description\": \"Ein Staat ohne Grenzen ist ein Niemandsland.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-01-10 08:31:41+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 698,              \"friends\": 540,              \"tweets\": 52833,              \"liked_tweets\": 15439,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 1429       }}, {       \"id\": 1246166887907627022,       \"url\": \"https://twitter.com/hiltrud222/status/1246166887907627022\",       \"date\": \"2020-04-03 20:05:13+00:00\",       \"text\": \"Von Storch: Wir brauchen eine Exit-Strategie aus den Einschr\u00e4nkungen der B\u00fcrgerrechte https://t.co/xruF8jyeAr\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 756550962257461248,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"hiltrud222\",              \"name\": \"Bildh\u00e4user\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-07-22 18:06:20+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 23,              \"friends\": 188,              \"tweets\": 3263,              \"liked_tweets\": 1756,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 491       }}, {       \"id\": 1246006171301023745,       \"url\": \"https://twitter.com/totul69/status/1246006171301023745\",       \"date\": \"2020-04-03 09:26:35+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/0nDziUIc3f\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3909546753,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/947147477941215232/ii1_oHVu_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3909546753/1514652853\",              \"username\": \"totul69\",              \"name\": \"Thomas Marten\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-10-09 14:20:37+00:00\",              \"location\": \"New York, NY\",              \"followers\": 1107,              \"friends\": 2149,              \"tweets\": 140398,              \"liked_tweets\": 44733,              \"lists_member\": 40,              \"media_shared\": 2518       }}, {       \"id\": 1245608223555473408,       \"url\": \"https://twitter.com/UBERSICHTnews/status/1245608223555473408\",       \"date\": \"2020-04-02 07:05:17+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/94ELltmZqK\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://ifttt.com rel=nofollow>IFTTT</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1242354053180350464,              \"url\": \"https://xn--bersicht-55a.news\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1245738475954958337/Jw1C9O4H_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"UBERSICHTnews\",              \"name\": \"\u00dcBERSICHT.news\",              \"description\": \"Relevant. Schnell. Informiert.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-24 07:34:50+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1,              \"friends\": 0,              \"tweets\": 163,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1245465131716395008,       \"url\": \"https://twitter.com/cornelia_cagol/status/1245465131716395008\",       \"date\": \"2020-04-01 21:36:41+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/EISPIuEDQI\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 801172670410735616,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/864754748993490944/37aBNKXW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/801172670410735616/1491683795\",              \"username\": \"cornelia_cagol\",              \"name\": \"CONNY CAGOL\",              \"description\": \"In M\u00fcnchen geboren, dort wundersch\u00f6ne Jahre erlebt. Dann in Stuttgart viele interessante nette Jahre erleben d\u00fcrfen und wieder zur\u00fcck in die Heimat! Bild: Cagol\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-11-22 21:17:04+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 1691,              \"friends\": 2672,              \"tweets\": 81708,              \"liked_tweets\": 47092,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 16246       }}]"
}