{
     "url": "https://www.journalistenwatch.com/2020/11/11/widerlich-cdu-sankt/",
     "date": "2020-11-11T16:00:18+01:00",
     "source": "journalistenwatch.com",
     "label": "fake",
     "header": "Antichristlich: CDU missbraucht Sankt Martin f\u00fcr ihre Corona-Diktatur",
     "article": "Eigentlich findet St. Martin als christliches Fest hierzulande ja kaum noch statt \u2013 als von v\u00f6lkischen, rechtsextremen und alten wei\u00dfen Kultursuprematisten begangene Chauvi-Tradition, die weltoffene, tolerante Muslime diskriminiert \u2013 weshalb immer \u00f6fter \u201eSonne-, Mond- und Lichter\u201c- oder \u201eHerbst-Feste\u201c an seine Stelle treten. Wenn es allerdings gilt, idiotische Rechtfertigungen f\u00fcr eine ebenso rechts- wie vernunftwidrige Politik zu finden, dann kommt das Martinsfest den Altparteien wiederum pl\u00f6tzlich sehr gelegen: Die CDU setzt in diesem Jahr mal eben so die Maske mit St. Martins Mantel gleich.\n\u201eSankt Martin h\u00e4tte Maske getragen\u201e, schreibt die CDU Deutschlands auf Facebook, und setzt hinzu: \u201eBarmherzigkeit mit den Schw\u00e4chsten\u201e. Eine Aussage, so spekulativ und \u00e4hnlich wenig falsifizierbar wie die These \u201eJesus Christus h\u00e4tte Angela Merkel mit Anlauf in den Arsch getreten\u201c oder \u201eNoah h\u00e4tte keine Mittelmeerfl\u00fcchtlinge an Bord genommen\u201c. Wie sieht es eigentlich mit der \u201eBarmherzigkeit\u201c gegen\u00fcber Menschen aus, die von der Maskenpflicht aus gesundheitlichen Gr\u00fcnden befreit sind und daf\u00fcr unfassbare Anfeindungen erleben?\nWas die CDU hier betreibt, ist die ultimative Resteverwertung ihrer einstmals christlichen Substanz: Nur noch daf\u00fcr kommt ihr der Glaube gelegen: Das Corona-Regime ihrer Kanzlerin promoten \u2013 ansonsten stehen alle Zeichen stramm auf Islamisierung. Eine derart schamlose und dreiste Vereinnahmung christlicher Traditionen und Glaubensinhalte f\u00fcr eine freiheitsfeindliche und anma\u00dfende Bevormundungspolitik hat man in Deutschland jedenfalls seit Tagen der \u201eDeutschen Christen\u201c nicht mehr gesehen. Die Alltagsmaske als Symbol des geteilten Schutzes und der N\u00e4chstenliebe aufzubieten \u2013 darauf muss man erst einmal kommen.\nWenigstens verstehen wir jetzt, wieso wohl so viele Muslime \u2013 vor allem Jugendliche der Party- und Eventszene \u2013 die Corona-Auflagen und insbesondere auch den Maskenzwang ignorieren: Vermutlich haben sie die christliche Botschaft dieses Stofffetzens noch vor der CDU erkannt \u2013 und wollen damit folglich nichts am Hut haben. \u00dcbrigens: Geteilte Maske ist halbe Maske \u2013 und sch\u00fctzt dann immer noch genauso gut oder schlecht wie eine ganze Maske gegen Viren. Und wetten, dass in der Adventszeit der Bart des Weihnachtsmannes kurzerhand ebenfalls zur Maske umfunktioniert wird \u2013 zu Social-Distancing-Ch\u00f6ren \u201eIhr Kinderlein bleibet, bleibet wo ihr seid\u201e?\n\u00dcbrigens feiert der Schwachsinn anl\u00e4sslich des diesj\u00e4hrigen Martinsfestes nicht nur in den Durchhalteparolen von Maskenfetischisten einer einst wertkonservativen und christlichen Partei fr\u00f6hliche Urst\u00e4nd, sondern auch in g\u00e4nzlich sinnfreien, Schilda-w\u00fcrdigen Prohibitionserlassen in Nordrhein-Westfalen: Aufgrund des heutigen Starts der Karnevalssaison \u2013 ein traditionell vor allem im Rheinland willkommener Anlass zum Feiern \u2013 gilt heute ein NRW-weites Verkaufsverbot von Alkohol in Superm\u00e4rkten. Mit dem vorhersagbaren Effekt nat\u00fcrlich, dass bereits gestern alle Regale leergehamstert waren und heute trotzdem jeder besoffen ist; eine weitere treffliche Anekdote dar\u00fcber, von welchen Intelligenzbestien wir in diesem Staate regiert werden. (DM)",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1326829783620210694,       \"url\": \"https://twitter.com/drehorgel123/status/1326829783620210694\",       \"date\": \"2020-11-12 10:10:46+00:00\",       \"text\": \"Antichristlich: CDU missbraucht Sankt Martin f\u00fcr ihre Corona-Diktatur https://t.co/2QUyg9AyJx via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1221022446616285184,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1221392000588701696/7M2ADDB0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"drehorgel123\",              \"name\": \"@drehorgel123\",              \"description\": \"Vielseitig interessiert\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-25 10:50:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1372,              \"friends\": 2472,              \"tweets\": 166300,              \"liked_tweets\": 26201,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 1782       }}, {       \"id\": 1326765171965091841,       \"url\": \"https://twitter.com/Uli_61/status/1326765171965091841\",       \"date\": \"2020-11-12 05:54:01+00:00\",       \"text\": \"Die CDU setzt in diesem Jahr mal eben so die #Maske mit St. Martins Mantel gleich.https://t.co/i0E79dUajB https://t.co/tYEJZRpD4H\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2554349756,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1324277040661614593/svfhmOKi_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2554349756/1402223267\",              \"username\": \"Uli_61\",              \"name\": \"Hans-Ulrich Sturm\",              \"description\": \"Wenn du wissen willst, wer du warst, dann schau, wer du bist. Wenn du wissen willst, wer du sein wirst, dann schau, was du tust.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-06-08 09:58:29+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 24,              \"friends\": 46,              \"tweets\": 2503,              \"liked_tweets\": 354,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 134       }}, {       \"id\": 1326734484838944768,       \"url\": \"https://twitter.com/LandoCarrisian/status/1326734484838944768\",       \"date\": \"2020-11-12 03:52:05+00:00\",       \"text\": \"Antichristlich: CDU missbraucht Sankt Martin f\u00fcr ihre Corona-Diktatur https://t.co/vsv9KhNrMw via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3018129257,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1151332322928660485/TkPP32lX_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3018129257/1424509605\",              \"username\": \"LandoCarrisian\",              \"name\": \"Han Solo \ud83c\udde9\ud83c\uddea\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-02-04 17:16:34+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 284,              \"friends\": 55,              \"tweets\": 36328,              \"liked_tweets\": 66008,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 3956       }}, {       \"id\": 1326644222179631104,       \"url\": \"https://twitter.com/R1chtungsweiser/status/1326644222179631104\",       \"date\": \"2020-11-11 21:53:25+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/LKJgHGl3NS\u201eSankt Martin h\u00e4tte Maske getragen\u201e, schreibt die CDU Deutschlands auf Facebook, und setzt hinzu: \u201eBarmherzigkeit mit den Schw\u00e4chsten\u201e.  Das ist eine Behauptung, vielleicht h\u00e4tte er euch auch mit dem Schwert den Kopf abgeschlagen. Fragen k\u00f6nnen wir nicht.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4885502218,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1282303581266284544/cUy6u00D_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4885502218/1541423218\",              \"username\": \"R1chtungsweiser\",              \"name\": \"Richtungsweiser\",              \"description\": \"Der Islam ist eine totalit\u00e4re Ideologie und hat in Europa nichts verloren. Stoppt die Islamisierung unserer Heimat. Selber denken, Meinungen hinterfragen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-02-07 18:29:50+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1491,              \"friends\": 238,              \"tweets\": 79672,              \"liked_tweets\": 23343,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 2723       }}, {       \"id\": 1326637209534013445,       \"url\": \"https://twitter.com/WernerRettberg/status/1326637209534013445\",       \"date\": \"2020-11-11 21:25:33+00:00\",       \"text\": \"Antichristlich: CDU missbraucht Sankt Martin f\u00fcr ihre Corona-Diktatur https://t.co/iHx9vkXzwq via @jouwatch  Werft sie raus in Lumpen ohne Pensionen und Milliarden-Geldsrafe !\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2753305811,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1142350376190062592/kBkV8A7b_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"WernerRettberg\",              \"name\": \"Don Camilo\",              \"description\": \"Der Urknall\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-08-28 13:07:59+00:00\",              \"location\": \" Wanne Eickel\",              \"followers\": 25,              \"friends\": 45,              \"tweets\": 6528,              \"liked_tweets\": 297,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 703       }}, {       \"id\": 1326603999475355648,       \"url\": \"https://twitter.com/Berger68136736/status/1326603999475355648\",       \"date\": \"2020-11-11 19:13:35+00:00\",       \"text\": \"Antichristlich: CDU missbraucht Sankt Martin f\u00fcr ihre Corona-Diktatur https://t.co/MCuCfUdQmc via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1052624526733955074,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1052636469419016192/bgUYv-wg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1052624526733955074/1539801347\",              \"username\": \"Berger68136736\",              \"name\": \"Paul Berger\",              \"description\": \"\ud83d\ude99\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-10-17 18:16:58+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 143,              \"friends\": 832,              \"tweets\": 47200,              \"liked_tweets\": 148,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 4762       }}, {       \"id\": 1326588044238090241,       \"url\": \"https://twitter.com/DerAufklrer/status/1326588044238090241\",       \"date\": \"2020-11-11 18:10:11+00:00\",       \"text\": \"Antichristlich: CDU missbraucht Sankt Martin f\u00fcr ihre Corona-Diktatur https://t.co/w3CKXMxtfE via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 260619570,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1291836657491222535/9mhVcSmb_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"DerAufklrer\",              \"name\": \"Erzengel Michael USA\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-03-04 07:05:15+00:00\",              \"location\": \"Texas USA\",              \"followers\": 179,              \"friends\": 321,              \"tweets\": 16395,              \"liked_tweets\": 12953,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1294       }}, {       \"id\": 1326587321857290241,       \"url\": \"https://twitter.com/BerndKrueger2/status/1326587321857290241\",       \"date\": \"2020-11-11 18:07:18+00:00\",       \"text\": \"Antichristlich: CDU missbraucht Sankt Martin f\u00fcr ihre Corona-Diktatur https://t.co/xZRVbER1Rc via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1294667301275480064,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1294668518013702144/AoGizO_a_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"BerndKrueger2\",              \"name\": \"Bernd Krueger\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-08-15 16:08:51+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 151,              \"friends\": 665,              \"tweets\": 14594,              \"liked_tweets\": 167,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 2651       }}, {       \"id\": 1326564515866157060,       \"url\": \"https://twitter.com/GrabhornKevin/status/1326564515866157060\",       \"date\": \"2020-11-11 16:36:41+00:00\",       \"text\": \"Antichristlich: CDU missbraucht Sankt Martin f\u00fcr ihre Corona-Diktatur https://t.co/7bpJ9o85Kw via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1259489407750623232,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1259501719932846082/gUeY2_x3_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1259489407750623232/1589123731\",              \"username\": \"GrabhornKevin\",              \"name\": \"Kevin Grabhorn\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-10 14:25:45+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 151,              \"friends\": 776,              \"tweets\": 11506,              \"liked_tweets\": 120,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 1441       }}, {       \"id\": 1326553269888446469,       \"url\": \"https://twitter.com/RalfHrmann/status/1326553269888446469\",       \"date\": \"2020-11-11 15:52:00+00:00\",       \"text\": \"Antichristlich: CDU missbraucht Sankt Martin f\u00fcr ihre Corona-Diktatur https://t.co/ldlL45Ccvn\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 932157246,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/878548283777527809/MCYVYQPc_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/932157246/1614546663\",              \"username\": \"RalfHrmann\",              \"name\": \"Ralf H\u00f6rmann \ud83c\udde9\ud83c\uddea\u2665\ud83c\uddf9\ud83c\udded\",              \"description\": \"s\u00e0w\u00e0ddee kr\u00e1b. Ich habe mich 2016 f\u00fcr Thailand entschieden. Wenn ich zur\u00fcckblicke was in Deutschland sich zum negativen ver\u00e4ndert hat - richtige Entscheidung!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-11-07 14:22:35+00:00\",              \"location\": \"Bangkok, Thailand\",              \"followers\": 213,              \"friends\": 56,              \"tweets\": 20335,              \"liked_tweets\": 12914,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 2046       }}, {       \"id\": 1326549177904459781,       \"url\": \"https://twitter.com/RoselS19/status/1326549177904459781\",       \"date\": \"2020-11-11 15:35:44+00:00\",       \"text\": \"Antichristlich: CDU missbraucht Sankt Martin f\u00fcr ihre Corona-Diktatur \u203a Jouwatch https://t.co/wcvO94W6vO\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1131226011692077058,              \"url\": \"https://t.me/RoselsKanal\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1286342868420919297/iYtqoRdW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1131226011692077058/1574079788\",              \"username\": \"RoselS19\",              \"name\": \"Rosel\",              \"description\": \"Der Kluge lernt aus allem und von jedem, der Normale aus seinen Erfahrungen und der Dumme wei\u00df alles besser.(Sokrates) parler.com/profile/roselS\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-22 15:51:13+00:00\",              \"location\": \"Dresden,Sachsen\",              \"followers\": 3535,              \"friends\": 3199,              \"tweets\": 98556,              \"liked_tweets\": 95835,              \"lists_member\": 17,              \"media_shared\": 6355       }}, {       \"id\": 1326544679014289408,       \"url\": \"https://twitter.com/BZpA_/status/1326544679014289408\",       \"date\": \"2020-11-11 15:17:52+00:00\",       \"text\": \"#Antichristlich: #CDU missbraucht #SanktMartin f\u00fcr ihre #Corona-#Diktaturhttps://t.co/PsoMzGOiZ7\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://meld.de rel=nofollow>Meld.de Social</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1316174081180434433,              \"url\": \"https://meld.de/profile/bzpa\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1375960003790655489/-OcPdAVR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1316174081180434433/1606314897\",              \"username\": \"BZpA_\",              \"name\": \"BZpA\",              \"description\": \"Bundeszentrale f\u00fcr plandemischen Alarmismus informiert zu Themen der Plandemie und Panikmache.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-10-14 00:29:02+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 77,              \"friends\": 65,              \"tweets\": 1519,              \"liked_tweets\": 1040,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 450       }}, {       \"id\": 1326544478648217605,       \"url\": \"https://twitter.com/Jakaro52/status/1326544478648217605\",       \"date\": \"2020-11-11 15:17:04+00:00\",       \"text\": \"Antichristlich: CDU missbraucht Sankt Martin f\u00fcr ihre Corona-Diktatur https://t.co/jXLlBmZOdt via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 23803565,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1133661457940406272/4vVex0wf_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/23803565/1557832575\",              \"username\": \"Jakaro52\",              \"name\": \"Jakaro \ud83d\udc99\",              \"description\": \"stolze  Mutter, Oma und Uroma !!! Meine Liebe: BVB ...\ud83d\udda4\ud83d\udc9b *Q*\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-11 18:27:14+00:00\",              \"location\": \"Dortmund\",              \"followers\": 346,              \"friends\": 572,              \"tweets\": 12303,              \"liked_tweets\": 17179,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 18       }}, {       \"id\": 1326544249651777546,       \"url\": \"https://twitter.com/deutsch365/status/1326544249651777546\",       \"date\": \"2020-11-11 15:16:09+00:00\",       \"text\": \"Antichristlich: CDU missbraucht Sankt Martin f\u00fcr ihre Corona-Diktatur \u203a Jouwatch https://t.co/uBeOP7K9tE\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 9,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 947238380454150145,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1083412086108114944/H1rGECg2_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/947238380454150145/1518784021\",              \"username\": \"deutsch365\",              \"name\": \"Deutsch365\",              \"description\": \"FreePress - Freies Europa-Eine neue Bewegung aus Politik - Freiem Journalismus-sozialen Projekten und Aufbau einer neuen Partei der Mitte.Junger Journalismus\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-12-30 22:50:03+00:00\",              \"location\": \"Nordrhein-Westfalen, Deutschland\",              \"followers\": 13338,              \"friends\": 266,              \"tweets\": 157625,              \"liked_tweets\": 2305,              \"lists_member\": 100,              \"media_shared\": 53706       }}, {       \"id\": 1326543362258685952,       \"url\": \"https://twitter.com/WKuhnel/status/1326543362258685952\",       \"date\": \"2020-11-11 15:12:38+00:00\",       \"text\": \"Antichristlich: CDU missbraucht Sankt Martin f\u00fcr ihre Corona-Diktatur https://t.co/HrW8BB5lkF via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2983676104,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/556707798377984001/_ERL_YzA_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"WKuhnel\",              \"name\": \"Werner K\u00fchnel\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-01-18 06:58:20+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 140,              \"friends\": 321,              \"tweets\": 29292,              \"liked_tweets\": 24,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1348       }}, {       \"id\": 1326541918197620737,       \"url\": \"https://twitter.com/EZenzius/status/1326541918197620737\",       \"date\": \"2020-11-11 15:06:53+00:00\",       \"text\": \"Antichristlich: CDU missbraucht Sankt Martin f\u00fcr ihre Corona-Diktatur https://t.co/qGtEWrTJvY via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1258280250632478721,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1258298208008142849/TcIf-qLx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"EZenzius\",              \"name\": \"evelyn zenzius\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-07 06:19:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 547,              \"friends\": 869,              \"tweets\": 13562,              \"liked_tweets\": 51791,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 284       }}, {       \"id\": 1326540309572972545,       \"url\": \"https://twitter.com/jouwatch/status/1326540309572972545\",       \"date\": \"2020-11-11 15:00:30+00:00\",       \"text\": \"Antichristlich: CDU missbraucht Sankt Martin f\u00fcr ihrexa0Corona-Diktatur https://t.co/RsHnKuO7Xg\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 9,       \"likes\": 23,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://publicize.wp.com/ rel=nofollow>WordPress.com</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 496875603,              \"url\": \"http://www.journalistenwatch.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1212675765671776256/tX_N507S_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/496875603/1609511132\",              \"username\": \"jouwatch\",              \"name\": \"Journalistenwatch\",              \"description\": \"jouwatch - das Nachrichtenerg\u00e4nzungsmittel mit garantiert politischen Nebenwirkungen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-19 11:25:58+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 12064,              \"friends\": 552,              \"tweets\": 63193,              \"liked_tweets\": 4324,              \"lists_member\": 79,              \"media_shared\": 23618       }}]"
}