{"url": "https://politikstube.com/thueringer-migrationsminister-will-seehofer-auf-mehr-migranten-verklagen/", "date": "2020-08-24T09:44:24+02:00", "source": "politikstube.com", "label": "fake", "header": "Th\u00fcringer Migrationsminister will Seehofer auf mehr Migranten verklagen", "article": "AfD-Fraktion im Th\u00fcringer Landtag: Dirk Adams (Gr\u00fcne), seines Zeichens einwanderungstrunkener Migrations(erm\u00f6glichungs)-Minister f\u00fcr Th\u00fcringen und nie verlegen um eine Selbstprofilierung auf Kosten der Th\u00fcringer Steuerzahler, m\u00f6chte mehr Migranten nach Th\u00fcringen holen. Nach einem Stakkato sich selbst \u00fcberbietender Forderungen nach h\u00f6heren Aufnahmezahlen von Einwanderern, kommt nun der n\u00e4chste Coup: Eine Klage gegen Bundesinnenminister Horst Seehofer, um sich die Migranten gegen das Veto des Bundes zu sichern.\nEs h\u00f6rt sich wie ein schlechter Scherz an, doch leider ist es bittere Realit\u00e4t. Gemeinsam mit dem Land Berlin plant Adams einen Gang vor das Bundesverwaltungsgericht in Leipzig, um Einwanderung gegen alle Widerst\u00e4nde durchzusetzen \u2013 selbst gegen so schwachbr\u00fcstige, wie Merkels bayerischen Bettvorleger. Die Interessen der Th\u00fcringer B\u00fcrger spielen hierbei offenbar keine Rolle. Einwanderung zu begrenzen, zu steuern und Th\u00fcringen f\u00fcr die hellsten K\u00f6pfe attraktiv zu machen, das kommt Adams erst gar nicht in den Sinn.\nEinwanderung wird als Selbstzweck begriffen, koste es, was es wolle. Gerade vor dem Hintergrund der schweren wirtschaftlichen Belastungen der Th\u00fcringer durch die katastrophalen Fehlentscheidungen der Regierung in der angeblichen Corona-Krise, die nur m\u00fchsam durch unvorstellbare Mengen an Steuergeldern kaschiert werden, ist es nicht nur b\u00fcrgerfern, es ist sogar b\u00fcrgerverachtend, Projekte einer kleinen ideologischen Kaste voranzutreiben. Die B\u00fcrger haben Rot-Rot-Gr\u00fcn klar abgew\u00e4hlt, sie haben die Gr\u00fcnen nur knapp in den Landtag gebracht. Dennoch ma\u00dft sich Adams an, das Gesicht Th\u00fcringens dauerhaft ver\u00e4ndern zu wollen.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1300107690283274242,       \"url\": \"https://twitter.com/AElsie2/status/1300107690283274242\",       \"date\": \"2020-08-30 16:26:42+00:00\",       \"text\": \"Th\u00fcringer Migrationsminister will Seehofer auf mehr Migranten verklagen https://t.co/BBh3DjMEgQ via @Politikstube\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 322512693,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1077669518443458560/qWMCbQKj_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/322512693/1545772219\",              \"username\": \"AElsie2\",              \"name\": \"Audrey\",              \"description\": \"English, live in Germany. Im against Globalists criminal mass immigration, against the lying media, Im with Trump, a deplorable. BREXIT Farage got it done\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-06-23 09:04:28+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 859,              \"friends\": 1093,              \"tweets\": 46299,              \"liked_tweets\": 12569,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 375       }}, {       \"id\": 1297931241027784707,       \"url\": \"https://twitter.com/R1chtungsweiser/status/1297931241027784707\",       \"date\": \"2020-08-24 16:18:16+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/ZiTkXjBUXrEs h\u00f6rt sich wie ein schlechter Scherz an, doch leider ist es bittere Realit\u00e4t. Gemeinsam mit dem Land Berlin plant Adams einen Gang vor das Bundesverwaltungsgericht in Leipzig, um Einwanderung gegen alle Widerst\u00e4nde durchzusetzen\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4885502218,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1282303581266284544/cUy6u00D_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4885502218/1541423218\",              \"username\": \"R1chtungsweiser\",              \"name\": \"Richtungsweiser\",              \"description\": \"Der Islam ist eine totalit\u00e4re Ideologie und hat in Europa nichts verloren. Stoppt die Islamisierung unserer Heimat. Selber denken, Meinungen hinterfragen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-02-07 18:29:50+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1489,              \"friends\": 239,              \"tweets\": 79899,              \"liked_tweets\": 23384,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 2750       }}, {       \"id\": 1297921118880387073,       \"url\": \"https://twitter.com/_Salpinx/status/1297921118880387073\",       \"date\": \"2020-08-24 15:38:03+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/87hC8F07El\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2981834175,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/840636909248487425/O8h5sX-S_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2981834175/1487561092\",              \"username\": \"_Salpinx\",              \"name\": \"Salpinx\",              \"description\": \"\ud83d\udda4 Elly \ud83d\udda4, Snooker, Tiere, Sport und gutes Essen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-01-16 23:05:05+00:00\",              \"location\": \"Bayern\",              \"followers\": 899,              \"friends\": 1431,              \"tweets\": 32703,              \"liked_tweets\": 49618,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 441       }}, {       \"id\": 1297853595468156928,       \"url\": \"https://twitter.com/gundel_gaukeley/status/1297853595468156928\",       \"date\": \"2020-08-24 11:09:44+00:00\",       \"text\": \"Th\u00fcringer Migrationsminister will Seehofer auf mehr Migranten verklagen.https://t.co/spFZzLX16H\",       \"replies\": 28,       \"retweets\": 38,       \"likes\": 50,       \"quotes\": 9,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1036270573138141187,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1171092588591570945/4zqw7vAr_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1036270573138141187/1567457877\",              \"username\": \"gundel_gaukeley\",              \"name\": \"Gundel Gaukeley\",              \"description\": \"Beliebtheitxa0sollte keinxa0Ma\u00dfstabxa0f\u00fcr diexa0Wahlxa0vonxa0Politikernxa0sein. Wenn es auf diexa0Popularit\u00e4txa0ank\u00e4me, s\u00e4\u00dfen Donald Duck und die Muppets l\u00e4ngst imxa0Senat.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-09-02 15:12:12+00:00\",              \"location\": \"K\u00f6ln, Deutschland\",              \"followers\": 4540,              \"friends\": 4687,              \"tweets\": 38250,              \"liked_tweets\": 75167,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 1340       }}, {       \"id\": 1297832597779894273,       \"url\": \"https://twitter.com/hl306090/status/1297832597779894273\",       \"date\": \"2020-08-24 09:46:18+00:00\",       \"text\": \"Th\u00fcringer Migrationsminister will Seehofer auf mehr Migranten verklagenhttps://t.co/BZ3aduB6nP\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 725832018492329984,              \"url\": \"http://t.me/hartmutlehmann_news_channel\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/726820510814879749/estB3NDg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"hl306090\",              \"name\": \"Hartmut Lehmann\",              \"description\": \"Sie w\u00fchlen noch im irrelevanten Datenm\u00fcll, oder wissen Sie schon Bescheid ?\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-04-28 23:40:13+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 136,              \"friends\": 91,              \"tweets\": 32909,              \"liked_tweets\": 3730,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 1946       }}, {       \"id\": 1297825353784754177,       \"url\": \"https://twitter.com/unoposto/status/1297825353784754177\",       \"date\": \"2020-08-24 09:17:31+00:00\",       \"text\": \"Th\u00fcringer Migrationsminister will Seehofer auf mehr Migranten verklagen https://t.co/AwWyvZ1sXu via @Politikstube\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 835443418562191361,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/886815374909603841/mbdPfaTr_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/835443418562191361/1493883538\",              \"username\": \"unoposto\",              \"name\": \"Kompakt\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-02-25 10:56:47+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 727,              \"friends\": 1097,              \"tweets\": 57318,              \"liked_tweets\": 2238,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 46773       }}, {       \"id\": 1297805485610082304,       \"url\": \"https://twitter.com/kcharlyken/status/1297805485610082304\",       \"date\": \"2020-08-24 07:58:34+00:00\",       \"text\": \"Th\u00fcringer Migrationsminister will Seehofer auf mehr Migranten verklagen https://t.co/y6gF0jycn8 via @Politikstube\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2932791191,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/546086215745695745/U5hbJ-ak_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2932791191/1419034540\",              \"username\": \"kcharlyken\",              \"name\": \"Karlheinz Grawe\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-12-19 23:28:05+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 335,              \"friends\": 497,              \"tweets\": 34191,              \"liked_tweets\": 15037,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 918       }}]"}