{"url": "https://politikstube.com/fuer-asylbewerber-sind-die-deutschen-grenzen-noch-voellig-offen/", "date": "2020-03-17T17:52:23+01:00", "source": "politikstube.com", "label": "fake", "header": "F\u00fcr Asylbewerber sind die deutschen Grenzen noch v\u00f6llig offen", "article": "Der Vertrag zur Arbeitsweise der EU enth\u00e4lt eine Klausel, demzufolge EU-Mitgliedsstaaten bei Gefahren f\u00fcr die \u00f6ffentliche Ordnung Asylgesuche strenger handhaben k\u00f6nnen, wie der Konstanzer Europarechtler Daniel Thym in der WELT erkl\u00e4rte. Das Bundesinnenministerium hat bisher nicht verlauten lassen, diese Klausel anwenden zu wollen.\nDazu erkl\u00e4rt Beatrix von Storch, stellvertretende Vorsitzende der AfD-Fraktion im Deutschen Bundestag:\n\u201eDas \u00f6ffentliche Leben kommt in weiten Teilen zum Erliegen, die Wirtschaft geht in die Knie, aber Asylbewerber d\u00fcrfen weiter ohne Beschr\u00e4nkung einreisen. Bei Asylbewerbern spielt das Coronavirus pl\u00f6tzlich keine Rolle mehr. Unsere Sicherheit und unsere \u00f6ffentliche Ordnung sind in Gefahr, und Merkel und Seehofer weigern sich weiterhin, die Grenzen f\u00fcr Asylbewerber zumindest f\u00fcr die Zeit der Corona-Krise zu schlie\u00dfen. Zum Schutz der Menschen in Deutschland ist es dringend notwendig, dass die Bundesregierung von der EU-Sonderregelung Gebrauch macht, die es erlaubt, Asylbewerber zur\u00fcckzuweisen. Der Nationalstaat kann seine B\u00fcrger sch\u00fctzen, wenn er will und entschlossen handelt. Er muss nur wollen. Und der Wille, die B\u00fcrger zu sch\u00fctzen, fehlt bei Merkel.\u201c", "twitter-history": "[{       \"id\": 1240279922230415360,       \"url\": \"https://twitter.com/HanneloreKruger/status/1240279922230415360\",       \"date\": \"2020-03-18 14:12:31+00:00\",       \"text\": \"F\u00fcr Asylbewerber sind die deutschen Grenzen noch v\u00f6llig offen https://t.co/nmGqchSk4S via @Politikstube\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 798849606373163009,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"HanneloreKruger\",              \"name\": \"Hanne\",              \"description\": \"ich liebe die Natur und die Tiere! wenn. Du mehr \u00fcber mich in Erfahrung bringen m\u00f6chtest, dann schreibe mich einfach an: hannekrue@gmail.com\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-11-16 11:26:02+00:00\",              \"location\": \"Wershofen, Deutschland\",              \"followers\": 16,              \"friends\": 32,              \"tweets\": 432,              \"liked_tweets\": 634,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 47       }}, {       \"id\": 1240015872019910656,       \"url\": \"https://twitter.com/ReneDercksen/status/1240015872019910656\",       \"date\": \"2020-03-17 20:43:16+00:00\",       \"text\": \"F\u00fcr Asylbewerber sind die deutschen Grenzen noch v\u00f6llig offen | Politikstube https://t.co/hFf1vogPZH\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 239849017,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1359953165001572358/i3aiQO3G_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/239849017/1607978116\",              \"username\": \"ReneDercksen\",              \"name\": \"Ren\u00e9 Dercks\ud83d\udeabn\",              \"description\": \"Ondernemer, lid Provinciale Staten Utrecht \ud83c\uddf3\ud83c\uddf1 Klimatheist Verhuis ook naar Parler en ontsnap aan het Big Tech Communisme\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-01-18 15:34:23+00:00\",              \"location\": \"Nederland\",              \"followers\": 4311,              \"friends\": 2410,              \"tweets\": 97327,              \"liked_tweets\": 13652,              \"lists_member\": 273,              \"media_shared\": 7033       }}, {       \"id\": 1239969823385251844,       \"url\": \"https://twitter.com/R1chtungsweiser/status/1239969823385251844\",       \"date\": \"2020-03-17 17:40:18+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/GCUKztpezF\u201eDas \u00f6ffentliche Leben kommt in weiten Teilen zum Erliegen, die Wirtschaft geht in die Knie, aber Asylbewerber d\u00fcrfen weiter ohne Beschr\u00e4nkung einreisen. Bei Asylbewerbern spielt das Coronavirus pl\u00f6tzlich keine Rolle mehr.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4885502218,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1282303581266284544/cUy6u00D_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4885502218/1541423218\",              \"username\": \"R1chtungsweiser\",              \"name\": \"Richtungsweiser\",              \"description\": \"Der Islam ist eine totalit\u00e4re Ideologie und hat in Europa nichts verloren. Stoppt die Islamisierung unserer Heimat. Selber denken, Meinungen hinterfragen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-02-07 18:29:50+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1489,              \"friends\": 239,              \"tweets\": 79899,              \"liked_tweets\": 23384,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 2750       }}, {       \"id\": 1239966836944338946,       \"url\": \"https://twitter.com/ab_ba_ab_ac/status/1239966836944338946\",       \"date\": \"2020-03-17 17:28:26+00:00\",       \"text\": \"F\u00fcr Asylbewerber sind die deutschen Grenzen noch v\u00f6llig offen https://t.co/ssyueXrHo2 via @Politikstube\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1218457535839076352,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1259085949952299008/wmO97Dir_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1218457535839076352/1589024460\",              \"username\": \"ab_ba_ab_ac\",              \"name\": \"Sevilla\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-18 08:58:51+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 804,              \"friends\": 1804,              \"tweets\": 3419,              \"liked_tweets\": 2166,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 214       }}, {       \"id\": 1239964434111418368,       \"url\": \"https://twitter.com/elkepoley/status/1239964434111418368\",       \"date\": \"2020-03-17 17:18:53+00:00\",       \"text\": \"F\u00fcr Asylbewerber sind die deutschen Grenzen noch v\u00f6llig offen https://t.co/yycI1PgeYj via @Politikstube\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3414086001,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/947821294141214720/JonAvjJ1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3414086001/1439353674\",              \"username\": \"elkepoley\",              \"name\": \"Elke\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-08-11 02:36:23+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 3592,              \"friends\": 4575,              \"tweets\": 582533,              \"liked_tweets\": 105255,              \"lists_member\": 54,              \"media_shared\": 197963       }}, {       \"id\": 1239963574044254209,       \"url\": \"https://twitter.com/wattwurm13/status/1239963574044254209\",       \"date\": \"2020-03-17 17:15:28+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/3iIPOtTaAz\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 942283626640748544,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1345684682915127296/CEKny9uV_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/942283626640748544/1513507480\",              \"username\": \"wattwurm13\",              \"name\": \"Wattwurm13\",              \"description\": \"Ich bin nicht rechts.... Ich bin nicht links... Ich habe ein Gehirn zum Denken... \ud83d\ude00\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-12-17 06:41:38+00:00\",              \"location\": \"Nordfriesland, Schleswig-Holst\",              \"followers\": 900,              \"friends\": 834,              \"tweets\": 140232,              \"liked_tweets\": 114215,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 602       }}, {       \"id\": 1239958236830318592,       \"url\": \"https://twitter.com/19ki43H/status/1239958236830318592\",       \"date\": \"2020-03-17 16:54:15+00:00\",       \"text\": \"F\u00fcr Asylbewerber sind die deutschen Grenzen noch v\u00f6llig offen https://t.co/i1OBNbjVCe via @Politikstube\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3435621682,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"19ki43H\",              \"name\": \"Heidiw\",              \"description\": \"Nachkriegsmodell-freiheitsliebend,f\u00fcr Demokratie und Rechtsstaatlichkeit. Sehr Heimat verbunden.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-08-22 15:16:23+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 348,              \"friends\": 303,              \"tweets\": 12109,              \"liked_tweets\": 95484,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 10       }}]"}