{
     "url": "https://politikstube.com/deutscher-chefarzt-klaert-auf-corona-nicht-gefaehrlicher-als-influenza/",
     "date": "2020-03-19T11:18:41+01:00",
     "source": "politikstube.com",
     "label": "fake",
     "header": "Deutscher Chefarzt kl\u00e4rt auf: \u201eCorona nicht gef\u00e4hrlicher als Influenza\u201c",
     "article": "Chefarzt Clemens Wendtner von der Klinik f\u00fcr Infektiologie in der M\u00fcnchen Klinik Schwabing, wo sieben der zw\u00f6lf Infizierten in Deutschland behandelt werden, h\u00e4lt die Gef\u00e4hrlichkeit des Coronavirus f\u00fcr \u00fcbersch\u00e4tzt.\nDie Sterblichkeit werde zwar in China mit zwei bis drei Prozent angegeben, sagte Wendtner. Aber: \u201eDas halten wir f\u00fcr \u00fcbersch\u00e4tzt. Wir gehen davon aus, dass die Sterblichkeit deutlich unter einem Prozent liegt, eher sogar im Promillebereich.\u201c Das sei eine \u00e4hnliche Gr\u00f6\u00dfe wie bei der Influenza. Mit einer sehr, sehr gef\u00e4hrlichen Erkrankung habe das nicht viel zu tun \u2013 das Coronavirus sei auf keinen Fall gef\u00e4hrlicher als Influenza. Die \u00dcberbewertung r\u00fchre daher, dass in China wegen der Kapazit\u00e4tsengp\u00e4sse nur die schweren F\u00e4lle in Krankenh\u00e4user aufgenommen w\u00fcrden; die Dunkelziffer sei hoch.\nGrunds\u00e4tzlich sei das Coronavirus \u00e4hnlich ansteckend wie das Influenzavirus \u2013 aber deutlich weniger infekti\u00f6s als die Masern. Abstand halten und regelm\u00e4\u00dfiges H\u00e4ndewaschen reduziere das Risiko erheblich. Niemand m\u00fcsse im Alltag Mundschutz tragen. \u201eDas bringt gar nichts\u201c, sagte der Mediziner auch mit Blick auf die extrem niedrige Zahl von Infizierten in Deutschland. Die Wahrscheinlichkeit, sich hierzulande mit Corona zu infizieren, sei anders als bei der Grippe, die allj\u00e4hrlich mehrere Hunderttausend Menschen trifft, sehr gering.\nQuelle: BR24.de (Februar 2020) (Archiv)",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1240966148587507713,       \"url\": \"https://twitter.com/Andersland52/status/1240966148587507713\",       \"date\": \"2020-03-20 11:39:20+00:00\",       \"text\": \"#Deutscher #Chefarzt kl\u00e4rt auf: \u201e#Corona nicht #gef\u00e4hrlicher als #Influenza\u201c  -  https://t.co/HxDM2jpvpN https://t.co/PcEOu0kSZW\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 901875412044836864,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1190554690855034881/xV3y0bBw_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/901875412044836864/1595955941\",              \"username\": \"Andersland52\",              \"name\": \"Andersland\",              \"description\": \"VerfassunggebendeVersammlung.comBin erst seit Oktober 2019 bei Twitter!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-08-27 18:33:49+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 88,              \"friends\": 20,              \"tweets\": 42721,              \"liked_tweets\": 2,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 11305       }}, {       \"id\": 1240600400027357189,       \"url\": \"https://twitter.com/KarlAuer3/status/1240600400027357189\",       \"date\": \"2020-03-19 11:25:59+00:00\",       \"text\": \"Deutscher Chefarzt kl\u00e4rt auf: \u201eCorona nicht gef\u00e4hrlicher als Influenza\u201c https://t.co/zGdT824RLh\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2300016675,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/867489412292251648/c5VYmuUK_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2300016675/1495660566\",              \"username\": \"KarlAuer3\",              \"name\": \"Karl Auer\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-01-23 20:53:51+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 186,              \"friends\": 136,              \"tweets\": 27418,              \"liked_tweets\": 14106,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 6022       }}, {       \"id\": 1240598234084585472,       \"url\": \"https://twitter.com/deutsch365/status/1240598234084585472\",       \"date\": \"2020-03-19 11:17:22+00:00\",       \"text\": \"Deutscher Chefarzt kl\u00e4rt auf: \u201eCorona nicht gef\u00e4hrlicher als Influenza\u201c https://t.co/kS6FMhwFvX via @Politikstube\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 947238380454150145,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1083412086108114944/H1rGECg2_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/947238380454150145/1518784021\",              \"username\": \"deutsch365\",              \"name\": \"Deutsch365\",              \"description\": \"FreePress - Freies Europa-Eine neue Bewegung aus Politik - Freiem Journalismus-sozialen Projekten und Aufbau einer neuen Partei der Mitte.Junger Journalismus\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-12-30 22:50:03+00:00\",              \"location\": \"Nordrhein-Westfalen, Deutschland\",              \"followers\": 13693,              \"friends\": 266,              \"tweets\": 158821,              \"liked_tweets\": 2306,              \"lists_member\": 100,              \"media_shared\": 54358       }}, {       \"id\": 1240593755452977154,       \"url\": \"https://twitter.com/KarlAuer3/status/1240593755452977154\",       \"date\": \"2020-03-19 10:59:35+00:00\",       \"text\": \"Deutscher Chefarzt kl\u00e4rt auf: \u201eCorona nicht gef\u00e4hrlicher als Influenza\u201c https://t.co/zGdT824RLh via @Politikstube\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2300016675,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/867489412292251648/c5VYmuUK_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2300016675/1495660566\",              \"username\": \"KarlAuer3\",              \"name\": \"Karl Auer\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-01-23 20:53:51+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 186,              \"friends\": 136,              \"tweets\": 27418,              \"liked_tweets\": 14106,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 6022       }}]"
}