{"url": "https://www.journalistenwatch.com/2020/03/31/afd-skandal-corona/", "date": "2020-03-31T14:00:33+02:00", "source": "journalistenwatch.com", "label": "fake", "header": "AfD deckt Skandal auf: Corona-infizierte Asylbewerber d\u00fcrfen frei herumlaufen!", "article": "W\u00e4hrend f\u00fcr weite Teile der Bev\u00f6lkerung restriktive Ma\u00dfnahmen zur Eind\u00e4mmung der Coronavirus-Pandemie herrschen, von Ausgangssperren \u00fcber Kontaktverbote bis hin zu Gesch\u00e4ftsschlie\u00dfungen, scheinen sich Asylwerber und Migranten herzlich wenig um diese Sicherheitsvorgaben zu k\u00fcmmern \u2013 Unser Mitteleuropa berichtete exklusiv. Vielfach sehen sich die Beh\u00f6rden \u201cmachtlos\u201d, dr\u00fccken ein Auge zu oder werden erst gar nicht t\u00e4tig, wenn Ausl\u00e4nder Quarant\u00e4ne-Ma\u00dfnahmen missachten. Doch ein nun bekanntgewordener Fall aus dem deutschen Bundesland Mecklenburg-Vorpommern d\u00fcrfte das Fass zum \u00dcberlaufen bringen.\nStadt verschwieg mit Coronavirus infizierte Asylwerber\nBesorgte B\u00fcrger in der Stadt Parchim (Mecklenburg-Vorpommern) kontaktierten die AfD und berichteten Funktion\u00e4ren der Partei \u00fcber Migranten mit Atemschutzmasken auf dem Gel\u00e4nde des ehemaligen Amtes f\u00fcr Landwirtschaft, welches zu einem Asylzentrum umfunktioniert wurde. Ebenso kamen \u00e4hnliche Berichte aus der Erstaufnahmeeinrichtung in Stern-Buchholz, vor den Toren der Landeshauptstadt Schwerin. Die darauf eingeleiteten Recherchen der AfD unter dem Vorsitzenden der Stadtfraktion in Parchim Tobias Pontow f\u00f6rderten einen regelrechten Skandal zutage:\nAlleine in Parchin sollen sich mittlerweile \u00fcber zehn positiv getestete Asylbewerber aufhalten, ohne dass die Bev\u00f6lkerung davon in Kenntnis gesetzt wurde. Gleichzeitig sollen sich von diesen infizierten Personen bereits einige aus der Quarant\u00e4ne entfernt haben.\nAfD deckt auf: Asylwerber trotz Quarant\u00e4ne in Stadt unterwegs\nNachdem zun\u00e4chst nur ein Sicherheitsmann (!) in Stern-Buchholz vor Ort war, um das Asylwerberheim und die Bewohner zu bewachen, ist mittlerweile die Polizei vor Ort. Doch: Die Quarant\u00e4ne der Migranten ist auf freiwilliger Basis, wie die Polizei selbst mitteilte! Auf die Frage des AfD-Politikers, ob die Polizei 24 Stunden Wache vor dem Quartier halte, wurde entgegnet, dass sie lediglich vor Ort sei, um das Quarant\u00e4ne-Zentrum zu besch\u00fctzen und nicht, um auf die Asylbewerber aufzupassen, die sich freiwillig in Quarant\u00e4ne bef\u00e4nden.\nUnd der Skandal weitet sich noch aus. Diese \u201cfreiwillige Quarant\u00e4ne\u201d wurde von den Bewohnern, wie zu erwarten war, nicht eingehalten. Wie einer Pressemitteilung des Schweriner Nahverkehrs zu entnehmen ist, d\u00fcrften mit dem Coronavirus infizierte Asylwerber in Schwerin mit den \u00f6ffentlichen Verkehrsmitteln unterwegs gewesen sein. Die Buslinie 9 wurde daher zwischen der Stauffenbergstra\u00dfe und Stern Buchholz bis auf Weiteres eingestellt. In einem der Busse hatten sich n\u00e4mlich zwei M\u00e4nner aus der Erstaufnahmestelle Stern-Buchholz befunden, die als Kontaktpersonen unter Quarant\u00e4ne gestellt wurden. Sie wurden aus dem Bus verwiesen und zur\u00fcck nach Stern-Buchholz gebracht. Alle Fahrzeuge der Linie wurden vorsorglich gereinigt. Wie viele B\u00fcrger aber wom\u00f6glich mit dem potentiell t\u00f6dlichen Virus dadurch angesteckt wurden, wird man wahrscheinlich nie erfahren.\nWarum keine Ausgangssperre f\u00fcr Asylwerber?\nDie AfD fragt angesichts dieser ungeheuerlichen Vorkommnisse daher zurecht, warum Schwerin mit der Erstaufnahmeeinrichtung Stern-Buchholz nicht dem Beispiel in Suhl (Th\u00fcringen) folgt, wo die Erstaufnahmeeinrichtung nach dem Auftreten von Corona-F\u00e4llen komplett unter strenge Quarant\u00e4ne gestellt wurde (trotz Randale der dortigen Bewohner, wir berichteten)? Dort d\u00fcrfen die Bewohner das Gel\u00e4nde nicht mehr verlassen. In Schwerin ist dies allerdings offenbar weiterhin m\u00f6glich, auch wenn dies Beh\u00f6rden und Stadt- sowie Landesregierung weiterhin bestreiten.\nDetail am Rande: Die bei den Asylzentren postierte Polizei unterstellte dem Recherche-Team der AfD sogar subtil, mit dem Videobeitrag \u201cAngst und Hetze\u201d verbreiten zu wollen und nahm die Personalien der Politiker und Funktion\u00e4re auf!\nDieser Beitrag erschien zuerst auf Unser Mitteleuropa.\nHier das Video der Recherche.\n  ", "twitter-history": "[{       \"id\": 1250434765842305024,       \"url\": \"https://twitter.com/wodiandauer/status/1250434765842305024\",       \"date\": \"2020-04-15 14:44:14+00:00\",       \"text\": \"AfD deckt Skandal auf: Corona-infizierte Asylbewerber d\u00fcrfen frei herumlaufen! https://t.co/O0IuomvEL9 via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 869585844608393220,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/869585844608393220/1497968297\",              \"username\": \"wodiandauer\",              \"name\": \"Wodiand\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-05-30 16:06:36+00:00\",              \"location\": \"Krefeld, Nordrhein-Westfalen\",              \"followers\": 115,              \"friends\": 432,              \"tweets\": 44609,              \"liked_tweets\": 560,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 11603       }}, {       \"id\": 1250372255818960896,       \"url\": \"https://twitter.com/DeRusBlog/status/1250372255818960896\",       \"date\": \"2020-04-15 10:35:51+00:00\",       \"text\": \"Jouwatch (https://t.co/gDfGX8kN7K)AfD deckt Skandal auf: Corona-infizierte Asylbewerber d\u00fcrfen frei herumlaufen!\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2409122257,              \"url\": \"https://lernendejeschuahs.wordpress.com/blog-feed/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/500398008916131840/4KBgYudA_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2409122257/1408139375\",              \"username\": \"DeRusBlog\",              \"name\": \"Lutz Starke\",              \"description\": \"Friedenssucher\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-03-24 14:45:06+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 53,              \"friends\": 374,              \"tweets\": 12032,              \"liked_tweets\": 2415,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 3125       }}, {       \"id\": 1247940254687993856,       \"url\": \"https://twitter.com/Irmi013/status/1247940254687993856\",       \"date\": \"2020-04-08 17:31:56+00:00\",       \"text\": \"AfD deckt Skandal auf: Corona-infizierte Asylbewerber d\u00fcrfen frei herumlaufen! https://t.co/8ks8542TJ2 via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 267242039,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1164645150754332672/X8k_y37k_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/267242039/1392312479\",              \"username\": \"Irmi013\",              \"name\": \"Sieglinde\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-03-16 15:33:22+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 40,              \"friends\": 50,              \"tweets\": 1922,              \"liked_tweets\": 633,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 241       }}, {       \"id\": 1247104415489757184,       \"url\": \"https://twitter.com/DeRusBlog/status/1247104415489757184\",       \"date\": \"2020-04-06 10:10:37+00:00\",       \"text\": \"Jouwatch https://t.co/gDfGX8kN7KAfD deckt Skandal auf: Corona-infizierte Asylbewerber d\u00fcrfen frei herumlaufen!\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2409122257,              \"url\": \"https://lernendejeschuahs.wordpress.com/blog-feed/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/500398008916131840/4KBgYudA_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2409122257/1408139375\",              \"username\": \"DeRusBlog\",              \"name\": \"Lutz Starke\",              \"description\": \"Friedenssucher\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-03-24 14:45:06+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 53,              \"friends\": 374,              \"tweets\": 12032,              \"liked_tweets\": 2415,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 3125       }}, {       \"id\": 1246916109581856769,       \"url\": \"https://twitter.com/NicolaCrow2/status/1246916109581856769\",       \"date\": \"2020-04-05 21:42:21+00:00\",       \"text\": \"Diese \u201cfreiwillige Quarant\u00e4ne\u201d wurde von den Bewohnern, wie zu erwarten war, nicht eingehalten. Im Schweriner Nahverkehr d\u00fcrften mit dem Coronavirus infizierte Asylwerber mit den \u00f6ffentlichen Verkehrsmitteln unterwegs gewesen sein.  https://t.co/Jqits9IeQz via @jouwatch\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 924710343888330753,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/924723448496185344/B0w-GuKu_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/924710343888330753/1509306176\",              \"username\": \"NicolaCrow2\",              \"name\": \"Nicola Crow\",              \"description\": \"Nur tote Fische schwimmen permanent mit dem Strom!Wer gegen den Strom schwimmt gelangt zur Quelle!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-10-29 18:51:41+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1268,              \"friends\": 1943,              \"tweets\": 61751,              \"liked_tweets\": 43016,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 493       }}, {       \"id\": 1246915682215833602,       \"url\": \"https://twitter.com/NicolaCrow2/status/1246915682215833602\",       \"date\": \"2020-04-05 21:40:39+00:00\",       \"text\": \"In Parchin sollen sich \u00fcber 10 positiv getestete Asylbewerber aufhalten, ohne dass die Bev\u00f6lkerung davon in Kenntnis gesetzt wurde. Gleichzeitig sollen sich von diesen infizierten Personen bereits einige aus der Quarant\u00e4ne entfernt haben. https://t.co/Jqits9IeQz via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 924710343888330753,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/924723448496185344/B0w-GuKu_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/924710343888330753/1509306176\",              \"username\": \"NicolaCrow2\",              \"name\": \"Nicola Crow\",              \"description\": \"Nur tote Fische schwimmen permanent mit dem Strom!Wer gegen den Strom schwimmt gelangt zur Quelle!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-10-29 18:51:41+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1268,              \"friends\": 1943,              \"tweets\": 61751,              \"liked_tweets\": 43016,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 493       }}, {       \"id\": 1246896126206398464,       \"url\": \"https://twitter.com/RudolfBehm/status/1246896126206398464\",       \"date\": \"2020-04-05 20:22:57+00:00\",       \"text\": \"AfD deckt Skandal auf: Corona-infizierte Asylbewerber d\u00fcrfen frei herumlaufen! https://t.co/5eVrikUYYX via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1068044807946285058,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1123624483326185475/3kEXyzc6_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"RudolfBehm\",              \"name\": \"Don Norberto\",              \"description\": \"\ud83c\udde9\ud83c\uddeaMEINE LIEBENIch wei\u00df, das ich nichts wei\u00df, aber die meisten Menschen, wissen noch nicht einmal das !!!I know, I dont know anything, but most people dont\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-11-29 07:31:40+00:00\",              \"location\": \"Bingen am Rhein\",              \"followers\": 24,              \"friends\": 81,              \"tweets\": 8651,              \"liked_tweets\": 6,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 7208       }}, {       \"id\": 1245601337900822537,       \"url\": \"https://twitter.com/chr_horst_hh/status/1245601337900822537\",       \"date\": \"2020-04-02 06:37:55+00:00\",       \"text\": \"@artemi_ecrit Ist bei uns nicht anders.https://t.co/fW572vqE09\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1430273646,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1102898293095518209/gIam3Qxv_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1430273646/1551786591\",              \"username\": \"chr_horst_hh\",              \"name\": \"Christian Horst\",              \"description\": \"Je weiter sich eine Gesellschaft von der Wahrheit entfernt, desto mehr wird sie jene hassen, die sie aussprechen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-05-15 11:38:57+00:00\",              \"location\": \"Hamburg\",              \"followers\": 2809,              \"friends\": 1588,              \"tweets\": 5852,              \"liked_tweets\": 32879,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1066       }}, {       \"id\": 1245454857961639936,       \"url\": \"https://twitter.com/RLeuthen/status/1245454857961639936\",       \"date\": \"2020-04-01 20:55:52+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/yt15afPxgY\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4260131716,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1253711673879416838/vTdug8L6_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4260131716/1574291675\",              \"username\": \"RLeuthen\",              \"name\": \"Rick Leuten\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-11-23 21:37:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 4,              \"friends\": 25,              \"tweets\": 1859,              \"liked_tweets\": 260,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 235       }}, {       \"id\": 1245417892423876609,       \"url\": \"https://twitter.com/PaulSch72969276/status/1245417892423876609\",       \"date\": \"2020-04-01 18:28:58+00:00\",       \"text\": \"Corona-infizierte Asylbewerber d\u00fcrfen in der Stadt herumlaufenhttps://t.co/S4P1UOzVKm via @staatsversagen\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4738947977,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1327673616201342980/OdB1r0TS_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"PaulSch72969276\",              \"name\": \"Paul Schmidt \ud83c\udde9\ud83c\uddea\",              \"description\": \"Man kann einen gesellschaftlichen Diskurs dar\u00fcber haben, was Meinungsfreiheit darf. Oder man hat Meinungsfreiheit. Christian Zulliger\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-01-07 23:16:33+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 322,              \"friends\": 75,              \"tweets\": 96466,              \"liked_tweets\": 38631,              \"lists_member\": 31,              \"media_shared\": 228       }}, {       \"id\": 1245320444305178624,       \"url\": \"https://twitter.com/AfD_Support/status/1245320444305178624\",       \"date\": \"2020-04-01 12:01:45+00:00\",       \"text\": \"#AfD deckt auf: #Corona-infizierte #Asylbewerber d\u00fcrfen sich frei bewegen https://t.co/Kx7tr6zeNV\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 35,       \"likes\": 65,       \"quotes\": 3,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2791503751,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/869584612028289029/_coXKomX_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2791503751/1517433877\",              \"username\": \"AfD_Support\",              \"name\": \"\ud83d\udcaf% AfD_Support \ud83c\udde9\ud83c\uddea\",              \"description\": \"Privat gef\u00fchrte -aber kre-a(k)tivste- Unterst\u00fctzer-Seite der #AfD  ~~~         Vier Admins twittern - mit nur einem Ziel: #BlauesWunder\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-09-05 08:51:53+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 9119,              \"friends\": 908,              \"tweets\": 43446,              \"liked_tweets\": 4593,              \"lists_member\": 76,              \"media_shared\": 3187       }}, {       \"id\": 1245301168705765376,       \"url\": \"https://twitter.com/KreplewiczRoman/status/1245301168705765376\",       \"date\": \"2020-04-01 10:45:09+00:00\",       \"text\": \"@dominikacosichttps://t.co/CrTP4Mmv2E\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 787571635536666625,              \"url\": \"https://www.facebook.com/moje.teksty.do.piosenek/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1286170774416629761/lOND7cbK_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/787571635536666625/1578385311\",              \"username\": \"KreplewiczRoman\",              \"name\": \"Roman Kreplewicz\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\uddf5\ud83c\uddf1\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\",              \"description\": \"Auschwitzer.Trolhunter Association PTAAK, Poet, patriot, I hate socialism.A man with the heart of liberty and common sense.afd.de Bezkres-Pismo.pl\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-10-16 08:31:25+00:00\",              \"location\": \"Pforzheim, Deutschland\",              \"followers\": 345,              \"friends\": 483,              \"tweets\": 22400,              \"liked_tweets\": 12032,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1991       }}, {       \"id\": 1245270293184159744,       \"url\": \"https://twitter.com/JurgenPechstein/status/1245270293184159744\",       \"date\": \"2020-04-01 08:42:28+00:00\",       \"text\": \"Corona-infizierte Asylbewerber d\u00fcrfen in der Stadt herumlaufenhttps://t.co/uy7OEi6GKo via @staatsversagen\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2979487991,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"JurgenPechstein\",              \"name\": \"J\u00fcrgen Pechstein\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-01-15 08:57:47+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 13,              \"friends\": 72,              \"tweets\": 3153,              \"liked_tweets\": 63,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 902       }}, {       \"id\": 1245063552488128512,       \"url\": \"https://twitter.com/AndreaSchlegel3/status/1245063552488128512\",       \"date\": \"2020-03-31 19:00:57+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/EL1uXfreCNW\u00e4hrend f\u00fcr weite Teile der Bev\u00f6lkerung restriktive Massnahmen zur Eind\u00e4mmung der Coronapandemie gelten, von Kontaktverbot bis zu Gesch\u00e4ftsschliessungen,  scheren sich Asylbewerber nicht darum.\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 6,       \"likes\": 12,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 856471467172794369,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1339233711494193153/xZBxAhmO_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/856471467172794369/1608133203\",              \"username\": \"AndreaSchlegel3\",              \"name\": \"Andrea Schlegel\",              \"description\": \"Im Freistaat Bayern lebende K\u00e4mpferin f\u00fcr Freiheit, Frieden und Demokratie. Keine Pharmadiktatur!!. Ohne Meinungsfreiheit kann Demokratie nicht gedacht werden!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-04-24 11:34:45+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, Bayern\",              \"followers\": 8313,              \"friends\": 7737,              \"tweets\": 49816,              \"liked_tweets\": 136115,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 6592       }}, {       \"id\": 1245060980943605761,       \"url\": \"https://twitter.com/taxikk1/status/1245060980943605761\",       \"date\": \"2020-03-31 18:50:44+00:00\",       \"text\": \"AfD deckt Skandal auf: Corona-infizierte Asylbewerber d\u00fcrfen frei herumlaufen! https://t.co/j3j8WkLsTE via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4736680823,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1373576045329285121/YmafiyqE_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4736680823/1600289347\",              \"username\": \"taxikk1\",              \"name\": \"Klaus Gerecht\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-01-07 17:50:54+00:00\",              \"location\": \" Sachsen\",              \"followers\": 53,              \"friends\": 171,              \"tweets\": 10587,              \"liked_tweets\": 1462,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 475       }}, {       \"id\": 1245059987082223616,       \"url\": \"https://twitter.com/HZeiten/status/1245059987082223616\",       \"date\": \"2020-03-31 18:46:47+00:00\",       \"text\": \"AfD deckt Skandal auf: Corona-infizierte Asylbewerber d\u00fcrfen frei herumlaufen!https://t.co/uaGo28WexM\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1231165674841690112,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1335664522628112385/L-QvpicJ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1231165674841690112/1582877904\",              \"username\": \"HZeiten\",              \"name\": \"Harte Zeiten\",              \"description\": \"Blinder Glaube an die Obrigkeit ist der schlimmste Feind der Wahrheit.   Albert Einstein\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-02-22 10:36:03+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 111,              \"friends\": 287,              \"tweets\": 5831,              \"liked_tweets\": 1836,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 817       }}, {       \"id\": 1245049733112041473,       \"url\": \"https://twitter.com/xm51000/status/1245049733112041473\",       \"date\": \"2020-03-31 18:06:02+00:00\",       \"text\": \"AfD deckt Skandal auf: Corona-infizierte Asylbewerber d\u00fcrfen frei herumlaufen! https://t.co/RwqPJBbr7Z via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 753918945841872896,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"xm51000\",              \"name\": \"Julia Schreiner\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-07-15 11:47:38+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 39,              \"friends\": 102,              \"tweets\": 16528,              \"liked_tweets\": 2653,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 3272       }}, {       \"id\": 1245043968859136000,       \"url\": \"https://twitter.com/jonaderwal/status/1245043968859136000\",       \"date\": \"2020-03-31 17:43:08+00:00\",       \"text\": \"AfD deckt Skandal auf: Corona-infizierte Asylbewerber d\u00fcrfen frei herumlaufen! \u203a Jouwatch https://t.co/VBjdKhFWUY\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1061069677,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1149278409626980354/4v0hPVlu_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1061069677/1562843599\",              \"username\": \"jonaderwal\",              \"name\": \"Kai Reuter\",              \"description\": \"Der Stein,den die Bauleute verworfen haben,ist zum Eckstein geworden!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-01-04 18:08:42+00:00\",              \"location\": \"\u00dcberall.\",              \"followers\": 227,              \"friends\": 161,              \"tweets\": 89665,              \"liked_tweets\": 991,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 22521       }}, {       \"id\": 1245043587710058496,       \"url\": \"https://twitter.com/Theophanu74/status/1245043587710058496\",       \"date\": \"2020-03-31 17:41:37+00:00\",       \"text\": \"AfD deckt Skandal auf: Corona-infizierte Asylbewerber d\u00fcrfen frei herumlaufen! https://t.co/kKlUzZhkzE via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 863708302584184832,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/934416406036336640/0qCrBxhm_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/863708302584184832/1511617296\",              \"username\": \"Theophanu74\",              \"name\": \"Paula Raab\",              \"description\": \"Bewahre dir in allen Dingen die Freiheit des Geistes und sieh zu, wohin er dich f\u00fchrt.Augustinus von Hippo( 354-430)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-05-14 10:51:21+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1753,              \"friends\": 2634,              \"tweets\": 94752,              \"liked_tweets\": 89563,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1315       }}, {       \"id\": 1245036408122851335,       \"url\": \"https://twitter.com/dirkrainer8/status/1245036408122851335\",       \"date\": \"2020-03-31 17:13:06+00:00\",       \"text\": \"AfD deckt Skandal auf: Corona-infizierte Asylbewerber d\u00fcrfen frei herumlaufen! \u203a Jouwatch https://t.co/Qhspqi8SeY\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2370994925,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/445650195326332928/Ku5ZBFRC_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"dirkrainer8\",              \"name\": \"DirkCharly\",              \"description\": \"Love animals -  despise J.B\u00f6hmermann. Mmw.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-02-28 12:24:06+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 576,              \"friends\": 664,              \"tweets\": 39125,              \"liked_tweets\": 10685,              \"lists_member\": 16,              \"media_shared\": 43       }}, {       \"id\": 1245028352928485382,       \"url\": \"https://twitter.com/evelix26/status/1245028352928485382\",       \"date\": \"2020-03-31 16:41:05+00:00\",       \"text\": \"W\u00e4hrend f\u00fcr weite Teile der Bev\u00f6lkerung restriktive Ma\u00dfnahmen zur Eind\u00e4mmung der Coronavirus-Pandemie herrschen, von Ausgangssperren \u00fcber Kontaktverbote bis hin zu Gesch\u00e4ftsschlie\u00dfungen, scheren sich Asylbewerber herzlich wenig darum.\ud83e\udd2e\ud83e\udd22https://t.co/7Rx7ZYZX6S\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2909096709,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1271153677886251012/ShMRo4n6_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2909096709/1567017990\",              \"username\": \"evelix26\",              \"name\": \"Setzen6\",              \"description\": \"Artikel 5 GG  1) Jeder hat das Recht, seine Meinung in Wort, Schrift und Bild frei zu \u00e4u\u00dfern und zu verbreiten....\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-12-07 11:28:43+00:00\",              \"location\": \"Bayern\",              \"followers\": 3814,              \"friends\": 3783,              \"tweets\": 11300,              \"liked_tweets\": 6391,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 331       }}, {       \"id\": 1245027782746353666,       \"url\": \"https://twitter.com/DerAufklrer/status/1245027782746353666\",       \"date\": \"2020-03-31 16:38:49+00:00\",       \"text\": \"AfD deckt Skandal auf: Corona-infizierte Asylbewerber d\u00fcrfen frei herumlaufen! https://t.co/LUZleRJErH via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 260619570,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1291836657491222535/9mhVcSmb_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"DerAufklrer\",              \"name\": \"Erzengel Michael USA\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-03-04 07:05:15+00:00\",              \"location\": \"Texas USA\",              \"followers\": 179,              \"friends\": 321,              \"tweets\": 16395,              \"liked_tweets\": 12953,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1294       }}, {       \"id\": 1245023366291099648,       \"url\": \"https://twitter.com/PaulSch72969276/status/1245023366291099648\",       \"date\": \"2020-03-31 16:21:16+00:00\",       \"text\": \"Corona-infizierte Asylbewerber d\u00fcrfen in der Stadt herumlaufenhttps://t.co/S4P1UOzVKm via @staatsversagen\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4738947977,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1327673616201342980/OdB1r0TS_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"PaulSch72969276\",              \"name\": \"Paul Schmidt \ud83c\udde9\ud83c\uddea\",              \"description\": \"Man kann einen gesellschaftlichen Diskurs dar\u00fcber haben, was Meinungsfreiheit darf. Oder man hat Meinungsfreiheit. Christian Zulliger\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-01-07 23:16:33+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 322,              \"friends\": 75,              \"tweets\": 96466,              \"liked_tweets\": 38631,              \"lists_member\": 31,              \"media_shared\": 228       }}, {       \"id\": 1245023022018412551,       \"url\": \"https://twitter.com/Cardosi_28/status/1245023022018412551\",       \"date\": \"2020-03-31 16:19:54+00:00\",       \"text\": \"\ud83d\udd35\ud83d\ude8e- Alternative deckt Skandal auf: Corona -infizierte Schutzsuchende d\u00fcrfen frei herumlaufen!\ud83d\udeb6\ud83d\udeb6u200d\u2640\ufe0f- Trotz Quarant\u00e4ne in Stadt unterwegs - Mit dem Coronavirus infizierte in Schwerin nutzen \u00f6ffentliche Verkehrsmitteln - 10 positiv getestete in Parchin\ud83e\udd26u200d\u2642\ufe0fhttps://t.co/5qPKmpsNfw\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 9,       \"likes\": 10,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 205740958,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/993144623311794176/b7mfnOiQ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/205740958/1587022655\",              \"username\": \"Cardosi_28\",              \"name\": \"Julian Seehauser \u24c8\u24ba\u24ba\u24bd\u24b6\u24ca\u24c8\u24ba\u24c7\",              \"description\": \"Konservatives aus \ud83c\udde9\ud83c\uddea der \ud83c\udde8\ud83c\udded & \ud83c\udde6\ud83c\uddf9 - Nicht mehr bereit Schwarz-Rot-Gr\u00fcnen Irrsinn zu finanzieren - Gr\u00fcne Verbots-Sozialisten sind unser Untergang \ud83d\udc4e\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-21 14:16:52+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 3015,              \"friends\": 3479,              \"tweets\": 21925,              \"liked_tweets\": 35160,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1029       }}, {       \"id\": 1245019377050812417,       \"url\": \"https://twitter.com/staatsversagen/status/1245019377050812417\",       \"date\": \"2020-03-31 16:05:25+00:00\",       \"text\": \"Corona-infizierte Asylbewerber d\u00fcrfen in der Stadt herumlaufen https://t.co/PPn9CnweOo\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://ifttt.com rel=nofollow>IFTTT</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2905291870,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/540544973146308608/dWlzLg_r_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2905291870/1482470583\",              \"username\": \"staatsversagen\",              \"name\": \"Politikversagen\",              \"description\": \"Die systemkritische Presseschaupolitikversagen.net\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-12-04 16:34:25+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2078,              \"friends\": 203,              \"tweets\": 17610,              \"liked_tweets\": 2669,              \"lists_member\": 25,              \"media_shared\": 40       }}, {       \"id\": 1245006909826043906,       \"url\": \"https://twitter.com/John74244709/status/1245006909826043906\",       \"date\": \"2020-03-31 15:15:53+00:00\",       \"text\": \"AfD deckt Skandal auf: Corona-infizierte Asylbewerber d\u00fcrfen frei herumlaufen! https://t.co/bvST9Rthlw via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1104426382225010688,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"John74244709\",              \"name\": \"John\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-03-09 16:59:03+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 364,              \"friends\": 399,              \"tweets\": 89819,              \"liked_tweets\": 83382,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 200       }}, {       \"id\": 1245006343011995648,       \"url\": \"https://twitter.com/Libra08101/status/1245006343011995648\",       \"date\": \"2020-03-31 15:13:37+00:00\",       \"text\": \"1/2Frage des #AfD-Politikers: Ob die Polizei 24 Std Wache vor dem Quartier halte, wurde entgegnet, dass sie ledigl. vor Ort sei, um das Quarant\u00e4ne-Zentrum zu besch\u00fctzen + nicht, um auf die #Asylbewerber aufzupassen, die sich freiw. in Quarant\u00e4ne bef\u00e4nden.https://t.co/GuFTXsN7zU\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 13,       \"likes\": 14,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 822578462007447552,              \"url\": \"http://reitschuster.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1372941526326775810/Z8fvHM0n_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/822578462007447552/1616169742\",              \"username\": \"Libra08101\",              \"name\": \"Libra0810 \ud83c\udde9\ud83c\uddea \ud83d\udd4a\",              \"description\": \"Nicht wo du die B\u00e4ume kennst, -wo die B\u00e4ume DICH kennen, ist deine Heimat.                                                                \u2665\ufe0f  Patriotin  \u2665\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-01-20 22:56:02+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 4311,              \"friends\": 4251,              \"tweets\": 87013,              \"liked_tweets\": 161424,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 4275       }}, {       \"id\": 1245005894884130816,       \"url\": \"https://twitter.com/DeRusBlog/status/1245005894884130816\",       \"date\": \"2020-03-31 15:11:51+00:00\",       \"text\": \"...und wieder 2-Klassen-Einwohner - die Einheimischen sollen bis 25.000 \u20ac zahlen, wenn tun, was die zugereisten Killer ohne jede Beschr\u00e4nkung d\u00fcrfen: https://t.co/gDfGX8kN7K\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2409122257,              \"url\": \"https://lernendejeschuahs.wordpress.com/blog-feed/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/500398008916131840/4KBgYudA_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2409122257/1408139375\",              \"username\": \"DeRusBlog\",              \"name\": \"Lutz Starke\",              \"description\": \"Friedenssucher\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-03-24 14:45:06+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 53,              \"friends\": 374,              \"tweets\": 12032,              \"liked_tweets\": 2415,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 3125       }}, {       \"id\": 1245001412343484416,       \"url\": \"https://twitter.com/Berger68136736/status/1245001412343484416\",       \"date\": \"2020-03-31 14:54:02+00:00\",       \"text\": \"AfD deckt Skandal auf: Corona-infizierte Asylbewerber d\u00fcrfen frei herumlaufen! https://t.co/A3yqbDsvMT via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1052624526733955074,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1052636469419016192/bgUYv-wg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1052624526733955074/1539801347\",              \"username\": \"Berger68136736\",              \"name\": \"Paul Berger\",              \"description\": \"\ud83d\ude99\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-10-17 18:16:58+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 143,              \"friends\": 832,              \"tweets\": 47200,              \"liked_tweets\": 148,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 4762       }}, {       \"id\": 1245001188774461440,       \"url\": \"https://twitter.com/Dorothee6363/status/1245001188774461440\",       \"date\": \"2020-03-31 14:53:09+00:00\",       \"text\": \"AfD deckt Skandal auf: Corona-infizierte Asylbewerber d\u00fcrfen frei herumlaufen! https://t.co/tG2JYXJFgN\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2971148104,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2971148104/1475522800\",              \"username\": \"Dorothee6363\",              \"name\": \"Doroth\u00e9e\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-01-10 09:22:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 115,              \"friends\": 205,              \"tweets\": 9272,              \"liked_tweets\": 17190,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 274       }}, {       \"id\": 1244992100070023170,       \"url\": \"https://twitter.com/inklu1/status/1244992100070023170\",       \"date\": \"2020-03-31 14:17:02+00:00\",       \"text\": \"AfD deckt Skandal auf: Corona-infizierte Asylbewerber d\u00fcrfen frei herumlaufen! https://t.co/4u1ovliXfZ via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1347009666,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"inklu1\",              \"name\": \"inklu\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-04-12 15:03:18+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 4,              \"friends\": 125,              \"tweets\": 1704,              \"liked_tweets\": 775,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 156       }}, {       \"id\": 1244988252316143617,       \"url\": \"https://twitter.com/Quarkie58/status/1244988252316143617\",       \"date\": \"2020-03-31 14:01:44+00:00\",       \"text\": \"AfD deckt Skandal auf: Corona-infizierte Asylbewerber d\u00fcrfen frei herumlaufen! https://t.co/oRs4iIwWXz via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 833387524043202566,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Quarkie58\",              \"name\": \"Klaus Meier\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-02-19 18:47:24+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 3,              \"friends\": 21,              \"tweets\": 124,              \"liked_tweets\": 28,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1244986740512784389,       \"url\": \"https://twitter.com/ViktorBaranoff/status/1244986740512784389\",       \"date\": \"2020-03-31 13:55:44+00:00\",       \"text\": \"#AfD deckt Skandal auf: #Corona-infizierte Asylbewerber d\u00fcrfen frei herumlaufen! https://t.co/O1dCAjrEA9 via @jouwatch\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2267133421,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/522303191975620608/u9zN1OK0_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2267133421/1413515920\",              \"username\": \"ViktorBaranoff\",              \"name\": \"Viktor Baranoff\",              \"description\": \"\u039c\u03b7\u03b4\u1f72\u03bd \u1f04\u03b3\u03b1\u03bd,\u0391\u03b9\u03ad\u03bd \u03b1\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03b5\u03cd\u03b5\u03b9\u03bd \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c5\u03c0\u03b5\u03af\u03c1\u03bf\u03c7\u03bf\u03bd \u03ad\u03bc\u03bc\u03b5\u03bd\u03b1\u03b9 \u03ac\u03bb\u03bb\u03c9\u03bd\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-29 08:56:08+00:00\",              \"location\": \"Basel\",              \"followers\": 2226,              \"friends\": 3830,              \"tweets\": 140290,              \"liked_tweets\": 4376,              \"lists_member\": 29,              \"media_shared\": 6268       }}, {       \"id\": 1244982708008353792,       \"url\": \"https://twitter.com/Joe_Dee01/status/1244982708008353792\",       \"date\": \"2020-03-31 13:39:42+00:00\",       \"text\": \"AfD deckt Skandal auf: Corona-infizierte Asylbewerber d\u00fcrfen frei herumlaufen! https://t.co/mkeW0gJKth via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2237984875,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1269453318084009984/yLf9_kJS_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2237984875/1591297496\",              \"username\": \"Joe_Dee01\",              \"name\": \"JoeDee \u2694\ufe0f\",              \"description\": \"F\u00fcr die Demokratie und gegen den Merkelismus in Deutschland und Europa.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-09 17:38:27+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 260,              \"friends\": 152,              \"tweets\": 20316,              \"liked_tweets\": 5843,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 760       }}, {       \"id\": 1244980506510458880,       \"url\": \"https://twitter.com/bernd471/status/1244980506510458880\",       \"date\": \"2020-03-31 13:30:58+00:00\",       \"text\": \"AfD deckt Skandal auf: Corona-infizierte Asylbewerber d\u00fcrfen frei herumlaufen! https://t.co/Cd9gYTYuj8 via @jouwatch  :  ANGST &amp; HETZE ...\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 46,       \"likes\": 64,       \"quotes\": 3,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 183409796,              \"url\": \"http://page.is/bernd-luge\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1316578949/thumbnail_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"bernd471\",              \"name\": \"Bernd Luge\",              \"description\": \"AfD ist die gro\u00dfe Chance f\u00fcr unser Land; wer mit der AfD \u00fcbereinstimmt, sollte sie durch seinen Eintritt stark machen. Merkel ist irrational, spd unw\u00e4hlbar.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-08-26 23:02:37+00:00\",              \"location\": \"kurz vor Hamburg\",              \"followers\": 13900,              \"friends\": 14636,              \"tweets\": 392318,              \"liked_tweets\": 151031,              \"lists_member\": 241,              \"media_shared\": 4185       }}, {       \"id\": 1244979859199270914,       \"url\": \"https://twitter.com/UTreber/status/1244979859199270914\",       \"date\": \"2020-03-31 13:28:23+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/tyBF4nGkSI\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1143182473276403719,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1275819432191893506/vznBVjvW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"UTreber\",              \"name\": \"Nelli Neuhier\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-06-24 15:41:55+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 331,              \"friends\": 342,              \"tweets\": 10882,              \"liked_tweets\": 16782,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 854       }}, {       \"id\": 1244976243302436871,       \"url\": \"https://twitter.com/HolgerEwald1/status/1244976243302436871\",       \"date\": \"2020-03-31 13:14:01+00:00\",       \"text\": \"AfD deckt Skandal auf: Corona-infizierte Asylbewerber d\u00fcrfen frei herumlaufen! https://t.co/HXi9yMaFfz via @jouwatch\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 24,       \"likes\": 22,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2237588498,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/699565342062833665/4odtUfUY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2237588498/1455624271\",              \"username\": \"HolgerEwald1\",              \"name\": \"Holger Ewald\",              \"description\": \"Freier Berichterstatter und Journalist.Gegen Mobbing und Justizwillk\u00fcr,Psychiatrie. F\u00fcr Schutz von Schwerbehinderten und freie Meinungs\u00e4usserung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-09 12:43:04+00:00\",              \"location\": \"k\u00f6ln\",              \"followers\": 16393,              \"friends\": 15708,              \"tweets\": 275171,              \"liked_tweets\": 19608,              \"lists_member\": 88,              \"media_shared\": 502       }}, {       \"id\": 1244973249735393281,       \"url\": \"https://twitter.com/wodiandauer/status/1244973249735393281\",       \"date\": \"2020-03-31 13:02:07+00:00\",       \"text\": \"AfD deckt Skandal auf: Corona-infizierte Asylbewerber d\u00fcrfen frei herumlaufen! https://t.co/O0IuomNg9J via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 869585844608393220,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/869585844608393220/1497968297\",              \"username\": \"wodiandauer\",              \"name\": \"Wodiand\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-05-30 16:06:36+00:00\",              \"location\": \"Krefeld, Nordrhein-Westfalen\",              \"followers\": 115,              \"friends\": 432,              \"tweets\": 44609,              \"liked_tweets\": 560,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 11603       }}, {       \"id\": 1244970768770969600,       \"url\": \"https://twitter.com/kcharlyken/status/1244970768770969600\",       \"date\": \"2020-03-31 12:52:16+00:00\",       \"text\": \"AfD deckt Skandal auf: Corona-infizierte Asylbewerber d\u00fcrfen frei herumlaufen! https://t.co/lOz62dht0T via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2932791191,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/546086215745695745/U5hbJ-ak_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2932791191/1419034540\",              \"username\": \"kcharlyken\",              \"name\": \"Karlheinz Grawe\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-12-19 23:28:05+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 226,              \"friends\": 393,              \"tweets\": 33471,              \"liked_tweets\": 14499,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 879       }}, {       \"id\": 1244969392083030016,       \"url\": \"https://twitter.com/RoselS19/status/1244969392083030016\",       \"date\": \"2020-03-31 12:46:48+00:00\",       \"text\": \"W\u00e4hrend f\u00fcr weite Teile d Bev\u00f6lkerung restriktive Ma\u00dfnahmen zur Eind\u00e4mmung d Coronavirus-Pandemie herrschen,von Ausgangssperren \u00fcber Kontaktverbote bis hin z Gesch\u00e4ftsschlie\u00dfungen, scheinen sich Asylwerber u Migranten herzlich wenig um diese Sicherheits... https://t.co/cYEmcs4iiu\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1131226011692077058,              \"url\": \"https://t.me/RoselsKanal\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1286342868420919297/iYtqoRdW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1131226011692077058/1574079788\",              \"username\": \"RoselS19\",              \"name\": \"Rosel\",              \"description\": \"Der Kluge lernt aus allem und von jedem, der Normale aus seinen Erfahrungen und der Dumme wei\u00df alles besser.(Sokrates) parler.com/profile/roselS\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-22 15:51:13+00:00\",              \"location\": \"Dresden,Sachsen\",              \"followers\": 3535,              \"friends\": 3199,              \"tweets\": 98556,              \"liked_tweets\": 95835,              \"lists_member\": 17,              \"media_shared\": 6355       }}, {       \"id\": 1244963937478721536,       \"url\": \"https://twitter.com/Achterberg63/status/1244963937478721536\",       \"date\": \"2020-03-31 12:25:07+00:00\",       \"text\": \"AfD deckt Skandal auf: Corona-infizierte Asylbewerber d\u00fcrfen frei herumlaufen! \u203a Jouwatch https://t.co/D8r42sbhTT\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 961991862881079296,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1174462906697691136/CSKFMZ0__normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/961991862881079296/1518200874\",              \"username\": \"Achterberg63\",              \"name\": \"Volker Achterberg \u274c \ud83c\udde9\ud83c\uddea\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-02-09 15:55:07+00:00\",              \"location\": \"Brandenburg, Deutschland\",              \"followers\": 461,              \"friends\": 574,              \"tweets\": 47097,              \"liked_tweets\": 22525,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 15965       }}, {       \"id\": 1244958047987957760,       \"url\": \"https://twitter.com/deutsch365/status/1244958047987957760\",       \"date\": \"2020-03-31 12:01:43+00:00\",       \"text\": \"AfD deckt Skandal auf: Corona-infizierte Asylbewerber d\u00fcrfen frei herumlaufen! \u203a Jouwatch https://t.co/V8puXKM26V\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 20,       \"likes\": 15,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 947238380454150145,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1083412086108114944/H1rGECg2_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/947238380454150145/1518784021\",              \"username\": \"deutsch365\",              \"name\": \"Deutsch365\",              \"description\": \"FreePress - Freies Europa-Eine neue Bewegung aus Politik - Freiem Journalismus-sozialen Projekten und Aufbau einer neuen Partei der Mitte.Junger Journalismus\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-12-30 22:50:03+00:00\",              \"location\": \"Nordrhein-Westfalen, Deutschland\",              \"followers\": 13338,              \"friends\": 266,              \"tweets\": 157625,              \"liked_tweets\": 2305,              \"lists_member\": 100,              \"media_shared\": 53706       }}, {       \"id\": 1244957769276493825,       \"url\": \"https://twitter.com/jouwatch/status/1244957769276493825\",       \"date\": \"2020-03-31 12:00:37+00:00\",       \"text\": \"AfD deckt Skandal auf: Corona-infizierte Asylbewerber d\u00fcrfen frei herumlaufen! https://t.co/ziVYJPzTne https://t.co/aSHhSL9RFA\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 10,       \"likes\": 16,       \"quotes\": 5,       \"device\": \"<a href=http://publicize.wp.com/ rel=nofollow>WordPress.com</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 496875603,              \"url\": \"http://www.journalistenwatch.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1212675765671776256/tX_N507S_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/496875603/1609511132\",              \"username\": \"jouwatch\",              \"name\": \"Journalistenwatch\",              \"description\": \"jouwatch - das Nachrichtenerg\u00e4nzungsmittel mit garantiert politischen Nebenwirkungen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-19 11:25:58+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 12064,              \"friends\": 552,              \"tweets\": 63193,              \"liked_tweets\": 4324,              \"lists_member\": 79,              \"media_shared\": 23618       }}]"}