{
     "url": "https://politikstube.com/markus-soeder-warnt-reden-sie-nicht-mit-andersdenkenden/",
     "date": "2020-08-05T09:50:58+02:00",
     "source": "politikstube.com",
     "label": "fake",
     "header": "Markus S\u00f6der warnt: Reden Sie nicht mit Andersdenkenden!",
     "article": "Markus S\u00f6der will, dass Sie nicht mit Andersdenkenden reden und gegen die Regierung demonstrieren. Das sagte er im ARD-Sommerinterview im Hinblick auf die j\u00fcngste Demonstration in Berlin gegen die Corona-Zwangsma\u00dfnahmen: \u201eMein dringender Appell: Nicht nur k\u00f6rperlichen Abstand halten, sondern auch geistigen Abstand.\u201c\nWenn ein regierender Politiker dazu \u201er\u00e4t\u201c nicht mit Menschen zu reden, die seine Regierungspolitik und die argumentative Grundlage dieser hinterfragen, dann sollten Sie hellh\u00f6rig werden. Schlie\u00dflich lebt die Demokratie von offenen Diskussionen, dem Hinterfragen der Regierung und der Freiheit der Opposition gegen eben diese Regierung zu demonstrieren.\nWenn man sich anschaut, wie oft das RKI, der Gesundheitsminister oder die WHO schon ihre Position ge\u00e4ndert haben (z.B. zu Masken oder einem Lockdown), dann sollte alleine das schon Grund genug sein die Ma\u00dfnahmen der Regierung zu hinterfragen. Wenn man sich dazu noch unterschiedliche Ma\u00dfnahmen von Regierungen (z.B. Schweden) anschaut und harte Zahlen betrachtet, dann werden B\u00fcrger nicht zu unrecht skeptisch.\nSkeptische B\u00fcrger k\u00f6nnen Politiker wie Markus S\u00f6der jedoch gar nicht gebrauchen. Schlie\u00dflich h\u00e4ngt seine Zukunft und damit seine evidenten Kanzler-Ambitionen zentral von der Mehrheitsmeinung der B\u00fcrger zu den Corona-Zwangsma\u00dfnahmen ab. Und das zeigt, um was es S\u00f6der wirklich geht \u2013 Macht. Da geht es nicht um Prinzipien, die Wahrheit oder auch die Gesundheit der B\u00fcrger, sondern um ein eiskaltes Streben nach Macht. Alles was seinen Zielen entgegensteht, wird er demzufolge bek\u00e4mpfen.\nPolitikern wie Markus S\u00f6der ist daher unter jedem Gesichtspunkt nicht zu trauen.\nhttps://www.focus.de/\u2026/tv-kolumne-ard-sommerinterview-soede\u2026?",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1291215077971025920,       \"url\": \"https://twitter.com/PeterPatriot_CH/status/1291215077971025920\",       \"date\": \"2020-08-06 03:30:38+00:00\",       \"text\": \"#S\u00f6der \u201eMein dringender Appell: Nicht nur k\u00f6rperlichen Abstand halten, sondern auch geistigen Abstand.\u201cArmseliger ist kaum denkbar! #COVID19#GeistigerD\u00fcnnpfiff \ud83e\udd2e https://t.co/LF8yNyRSVk\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1282297774537613312,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1307067922041450496/PJN3iaOa_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1282297774537613312/1600463879\",              \"username\": \"PeterPatriot_CH\",              \"name\": \"\ud835\udcd6\ud835\udcfe\ud835\udcec\ud835\udcf4 \ud835\udcf6\ud835\udcea\ud835\udcf5 \ud835\udcf8\ud835\udceb \ud835\udcee\ud835\udcfc \ud835\udced\u00e4\ud835\udcf6\ud835\udcf6\ud835\udcee\ud835\udcfb\ud835\udcfd!\",              \"description\": \"Obwohl eine #Islamisierung nicht stattfindet, will ich sie nicht! Ich mag weder #Goldst\u00fccke noch #Bereicherer. #Heimatliebe und #Patriotismus finde ich gut.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-07-12 12:56:38+00:00\",              \"location\": \"Z\u00fcrich\",              \"followers\": 176,              \"friends\": 123,              \"tweets\": 2796,              \"liked_tweets\": 2832,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 257       }}, {       \"id\": 1291132943532949504,       \"url\": \"https://twitter.com/dirkrainer8/status/1291132943532949504\",       \"date\": \"2020-08-05 22:04:16+00:00\",       \"text\": \"Markus S\u00f6der warnt: Reden Sie nicht mit Andersdenkenden! | Politikstube https://t.co/2heu0fWtw4\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2370994925,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/445650195326332928/Ku5ZBFRC_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"dirkrainer8\",              \"name\": \"DirkCharly\",              \"description\": \"Love animals -  despise J.B\u00f6hmermann. Mmw.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-02-28 12:24:06+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 578,              \"friends\": 665,              \"tweets\": 39248,              \"liked_tweets\": 10745,              \"lists_member\": 16,              \"media_shared\": 43       }}, {       \"id\": 1291090535994871811,       \"url\": \"https://twitter.com/Walthander/status/1291090535994871811\",       \"date\": \"2020-08-05 19:15:45+00:00\",       \"text\": \"Markus S\u00f6der warnt: Reden Sie nicht mit Andersdenkenden!https://t.co/0pXhIEiJwK\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 741646773115064320,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/757335344291442689/NCP0pu4D_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Walthander\",              \"name\": \"Walthan\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-06-11 15:02:24+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 823,              \"friends\": 1007,              \"tweets\": 24269,              \"liked_tweets\": 5246,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 69       }}, {       \"id\": 1291043866246811653,       \"url\": \"https://twitter.com/_meinereiner_/status/1291043866246811653\",       \"date\": \"2020-08-05 16:10:18+00:00\",       \"text\": \"Hab ich sowas nicht grade eben schon aus anderer Feder gelesen? \ud83e\udd14Weia... sind das wom\u00f6glich die neuen S\u00f6der-J\u00fcnger? Heimliche CSU W\u00e4hler? Hab ich sie jetzt entlarvt? \ud83e\udd2a https://t.co/Gi6D77sDC9\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1050829394468659202,              \"url\": \"http://reitschuster.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1352278557729423360/_u-fOe73_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1050829394468659202/1604846450\",              \"username\": \"_meinereiner_\",              \"name\": \"\u2727 \ud835\udd7a\ud835\udd91\ud835\udd89 \ud835\udd7e\ud835\udd88\ud835\udd8d\ud835\udd94\ud835\udd94\ud835\udd91 \ud835\udd6d\ud835\udd86\ud835\udd98\ud835\udd99\ud835\udd86\ud835\udd97\ud835\udd89 \u2727\",              \"description\": \"Das Leben ist zu kurz, um sich mit Menschen zu umgeben, die das Konzept der Loyalit\u00e4t nicht verstanden haben.\u2694\ufe0f \u2727Sic semper tyrannis\u2727 \u2694\ufe0f\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-10-12 19:23:45+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1777,              \"friends\": 1549,              \"tweets\": 23163,              \"liked_tweets\": 26866,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 5101       }}, {       \"id\": 1291039973857210368,       \"url\": \"https://twitter.com/R1chtungsweiser/status/1291039973857210368\",       \"date\": \"2020-08-05 15:54:50+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/tZ9V50cODCMarkus S\u00f6der will, dass Sie nicht mit Andersdenkenden reden und gegen die Regierung demonstrieren. \u201eMein dringender Appell: Nicht nur k\u00f6rperlichen Abstand halten, sondern auch geistigen Abstand.\u201c\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4885502218,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1282303581266284544/cUy6u00D_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4885502218/1541423218\",              \"username\": \"R1chtungsweiser\",              \"name\": \"Richtungsweiser\",              \"description\": \"Der Islam ist eine totalit\u00e4re Ideologie und hat in Europa nichts verloren. Stoppt die Islamisierung unserer Heimat. Selber denken, Meinungen hinterfragen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-02-07 18:29:50+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1489,              \"friends\": 239,              \"tweets\": 79899,              \"liked_tweets\": 23384,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 2750       }}, {       \"id\": 1290998790485311490,       \"url\": \"https://twitter.com/hl306090/status/1290998790485311490\",       \"date\": \"2020-08-05 13:11:11+00:00\",       \"text\": \"Markus S\u00f6der warnt: Reden Sie nicht mit Andersdenkenden!https://t.co/8jO7ejAsRp\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 725832018492329984,              \"url\": \"http://t.me/hartmutlehmann_news_channel\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/726820510814879749/estB3NDg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"hl306090\",              \"name\": \"Hartmut Lehmann\",              \"description\": \"Sie w\u00fchlen noch im irrelevanten Datenm\u00fcll, oder wissen Sie schon Bescheid ?\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-04-28 23:40:13+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 136,              \"friends\": 91,              \"tweets\": 32910,              \"liked_tweets\": 3730,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 1946       }}, {       \"id\": 1290986618111889410,       \"url\": \"https://twitter.com/GrabhornKevin/status/1290986618111889410\",       \"date\": \"2020-08-05 12:22:49+00:00\",       \"text\": \"Markus S\u00f6der warnt: Reden Sie nicht mit Andersdenkenden! https://t.co/7VVWt38bJO via @Politikstube\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1259489407750623232,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1259501719932846082/gUeY2_x3_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1259489407750623232/1589123731\",              \"username\": \"GrabhornKevin\",              \"name\": \"Kevin Grabhorn\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-10 14:25:45+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 155,              \"friends\": 781,              \"tweets\": 11687,              \"liked_tweets\": 121,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 1459       }}, {       \"id\": 1290960388692025344,       \"url\": \"https://twitter.com/AlphaMisanthrop/status/1290960388692025344\",       \"date\": \"2020-08-05 10:38:36+00:00\",       \"text\": \"Markus S\u00f6der warnt: Reden Sie nicht mit Andersdenkenden! https://t.co/zcTgKTrIs5 via @Politikstube\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1239111637270958080,              \"url\": \"http://reitschuster.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1239277189947969536/U1k-ePVM_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1239111637270958080/1608244898\",              \"username\": \"AlphaMisanthrop\",              \"name\": \"Lustiger_Misanthrop\",              \"description\": \"Der Islam geh\u00f6rt zu Deutschland: NEIN, geh\u00f6rt er nicht! Ebenso wenig wie Rechts/Linksextremismus u. Denunziantentum! #noAltparteien\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-15 08:50:32+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 439,              \"friends\": 438,              \"tweets\": 5738,              \"liked_tweets\": 18886,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 81       }}, {       \"id\": 1290955053143138305,       \"url\": \"https://twitter.com/rolf_moeller/status/1290955053143138305\",       \"date\": \"2020-08-05 10:17:24+00:00\",       \"text\": \"Markus S\u00f6der warnt: Reden Sie nicht mit Andersdenkenden! https://t.co/7vGvqHg8cP via @Politikstube\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1285287317209522178,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1285295247786938370/vHwOOc6u_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1285287317209522178/1595273370\",              \"username\": \"rolf_moeller\",              \"name\": \"Rolf Moeller\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-07-20 18:56:24+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 123,              \"friends\": 701,              \"tweets\": 9131,              \"liked_tweets\": 143,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 968       }}, {       \"id\": 1290948300741410816,       \"url\": \"https://twitter.com/Berger68136736/status/1290948300741410816\",       \"date\": \"2020-08-05 09:50:34+00:00\",       \"text\": \"Markus S\u00f6der warnt: Reden Sie nicht mit Andersdenkenden! https://t.co/bHfbwhEDsA via @Politikstube\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1052624526733955074,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1052636469419016192/bgUYv-wg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1052624526733955074/1539801347\",              \"username\": \"Berger68136736\",              \"name\": \"Paul Berger\",              \"description\": \"\ud83d\ude99\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-10-17 18:16:58+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 143,              \"friends\": 829,              \"tweets\": 47608,              \"liked_tweets\": 151,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 4819       }}, {       \"id\": 1290936328197210112,       \"url\": \"https://twitter.com/Conny2177/status/1290936328197210112\",       \"date\": \"2020-08-05 09:02:59+00:00\",       \"text\": \"Markus S\u00f6der warnt: Reden Sie nicht mit Andersdenkenden! https://t.co/MrPYQHvTHE via @Politikstube\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 6,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1222937317192753152,              \"url\": \"https://www.facebook.com/cornelia.bieder.31\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1229144574259539969/P3o8q7TT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1222937317192753152/1601901759\",              \"username\": \"Conny2177\",              \"name\": \"\ud83d\udc99\ud835\udcd2\ud835\udcf8\ud835\udcf7\ud835\udcf7\ud835\udd02 \ud83d\udc99\",              \"description\": \"\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-30 17:40:06+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 507,              \"friends\": 854,              \"tweets\": 13030,              \"liked_tweets\": 10131,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 788       }}, {       \"id\": 1290930377385816065,       \"url\": \"https://twitter.com/deutsch365/status/1290930377385816065\",       \"date\": \"2020-08-05 08:39:20+00:00\",       \"text\": \"Markus S\u00f6der warnt: Reden Sie nicht mit Andersdenkenden! | Politikstube https://t.co/FPp8aWpnAP\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 947238380454150145,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1083412086108114944/H1rGECg2_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/947238380454150145/1518784021\",              \"username\": \"deutsch365\",              \"name\": \"Deutsch365\",              \"description\": \"FreePress - Freies Europa-Eine neue Bewegung aus Politik - Freiem Journalismus-sozialen Projekten und Aufbau einer neuen Partei der Mitte.Junger Journalismus\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-12-30 22:50:03+00:00\",              \"location\": \"Nordrhein-Westfalen, Deutschland\",              \"followers\": 13693,              \"friends\": 266,              \"tweets\": 158821,              \"liked_tweets\": 2306,              \"lists_member\": 100,              \"media_shared\": 54358       }}]"
}