{
     "url": "https://politikstube.com/randale-wegen-corona-quarantaene-polizei-grosseinsatz-im-asylheim-in-suhl/",
     "date": "2020-03-17T19:15:42+01:00",
     "source": "politikstube.com",
     "label": "fake",
     "header": "Randale wegen Corona-Quarant\u00e4ne: Polizei-Gro\u00dfeinsatz im Asylheim in Suhl",
     "article": "Wegen der Randale in der Erstaufnahmeeinrichtung in Suhl, ist die Polizei mit Wasserwerfer und R\u00e4umfahrzeug aufgefahren, mit Schutzkleidung betraten die Einsatzkr\u00e4fte das Objekt, um die R\u00e4delsf\u00fchrer herauszuholen. Das w\u00e4re doch eigentlich der perfekte Zeitpunkt, um die undankbaren und unbelehrbaren G\u00e4ste zum Flughafen zu transportieren und abzuschieben.\n[\u2026] Polizisten in Schutzkleidung marschieren auf dem Suhler Friedberg auf: Erneut Gro\u00dfeinsatz im Fl\u00fcchtlingsheim! Bereits am Montag hatte es Randale gegeben. Ein Teil der 530 Bewohner wollten nach einem Corona-Fall aus der Quarant\u00e4ne ausbrechen. Die 15 bis 20 R\u00e4delsf\u00fchrer stammen aus Georgien und aus Maghreb-Staaten.\nam Dienstag fuhr die Polizei mit einem Wasserwerfer und einem R\u00e4umpanzer vor. Gegen 17 Uhr drangen Beamte, darunter auch SEK-M\u00e4nner, ins Geb\u00e4ude ein, offenbar, um die R\u00e4delsf\u00fchrer herauszuholen. Diese sollten in die Arrestanstalt nach Arnstadt gebracht werden. [\u2026] Quelle: Bild.de",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1239979796219736064,       \"url\": \"https://twitter.com/elkepoley/status/1239979796219736064\",       \"date\": \"2020-03-17 18:19:55+00:00\",       \"text\": \"Randale wegen Corona-Quarant\u00e4ne: Polizei-Gro\u00dfeinsatz im Asylheim in Suhl https://t.co/D2ID1S10fN via @Politikstube\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3414086001,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/947821294141214720/JonAvjJ1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3414086001/1439353674\",              \"username\": \"elkepoley\",              \"name\": \"Elke\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-08-11 02:36:23+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 3592,              \"friends\": 4575,              \"tweets\": 582533,              \"liked_tweets\": 105255,              \"lists_member\": 54,              \"media_shared\": 197963       }}]"
}