{
     "url": "https://politikstube.com/unmoeglich-waehrend-coronakrise-luxemburg-kann-keine-fluechtlingskinder-aufnehmen/",
     "date": "2020-03-20T12:22:05+01:00",
     "source": "politikstube.com",
     "label": "fake",
     "header": "Unm\u00f6glich w\u00e4hrend Coronakrise: Luxemburg kann keine \u201eFl\u00fcchtlingskinder\u201c aufnehmen",
     "article": "Nur sieben EU-Mitgliedsl\u00e4nder wollen die \u201eKoalition der Willigen\u201c bilden, um mindestens 1.600 Kinder und andere \u201eFl\u00fcchtlinge\u201c aufzunehmen, der Rest lehnte dankend ab, also jene Regierungen mit Verstand. Eigentlich wollte Luxemburg ganze 10 unbegleitete Minderj\u00e4hrige zur Umsiedlung aufnehmen, nun macht ausgerechnet die Corona-Pandemie einen Strich durch die Rechnung, und die Kinder, von verantwortungslosen Eltern auf die Reise geschickt, in der Hoffnung auf Familiennachzug, also die Kinder, bei denen es sich mehrheitlich um Jugendliche ab 14 Jahre handelt, ob mit oder ohne Bartwuchs, m\u00fcssen nun leider weiter auf den griechischen Inseln ausharren und auf den Transport ins Sozialparadies warten.\n[\u2026] Gemeinsam mit sechs, sieben weiteren EU-Staaten will Luxemburg insgesamt rund 1.000 unbegleitete Fl\u00fcchtlingskinder und Jugendliche von den griechischen Inseln, aber auch vom Festland bei sich aufnehmen. Diese lebten unter \u201esehr prek\u00e4ren\u201c Bedingungen, so Asselborn am vergangenen Freitagmorgen in Br\u00fcssel.\nAm Donnerstag nun war es Asselborn, der gegen\u00fcber dem deutschen Auslandsrundfunk Deutsche Welle einr\u00e4umte, dass Luxemburg w\u00e4hrend der Coronavirus-Krise keine Fl\u00fcchtlingskinder aufnehmen kann. Es sei \u201eunm\u00f6glich in dieser schweren Zeit, in der wir sind\u201c.\nAsselborn f\u00fchrte Gr\u00fcnde der Sicherheit, der Gesundheit und auch der Betreuung an, die das zurzeit nicht erlaubten. Zurzeit k\u00f6nne keine Aufnahme \u201ein anst\u00e4ndigen Bedingungen gew\u00e4hrleistet\u201c werden. Luxemburg und auch andere L\u00e4nder w\u00fcrden aber alles vorbereiten, um die Kinder \u201esobald es geht zu transferieren\u201c. [\u2026] Quelle: tageblatt.lu",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1241237697039130625,       \"url\": \"https://twitter.com/Manfred58969990/status/1241237697039130625\",       \"date\": \"2020-03-21 05:38:22+00:00\",       \"text\": \"Unm\u00f6glich w\u00e4hrend Coronakrise: Luxemburg kann keine \u201eFl\u00fcchtlingskinder\u201c aufnehmen https://t.co/A4x1PeOlIr via @PolitikstubeNur sieben EU-Mitgliedsl\u00e4nder wollen die \u201eKoalition der Willigen\u201c bilden, der Rest lehnte dankend ab\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1213774499528597505,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1379516421596708870/C_oP4RJD_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1213774499528597505/1615314288\",              \"username\": \"Manfred58969990\",              \"name\": \"Henry,Mathias\",              \"description\": \"Seine Pflicht erkennen und tun, das ist die Hauptsache.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-05 10:49:42+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 119,              \"friends\": 185,              \"tweets\": 3002,              \"liked_tweets\": 1432,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1080       }}, {       \"id\": 1241039662438854656,       \"url\": \"https://twitter.com/R1chtungsweiser/status/1241039662438854656\",       \"date\": \"2020-03-20 16:31:27+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/GjmgsvOqp4Nur sieben EU-Mitgliedsl\u00e4nder wollen die \u201eKoalition der Willigen\u201c bilden, um mindestens 1.600 Kinder und andere \u201eFl\u00fcchtlinge\u201c aufzunehmen, der Rest lehnte dankend ab, also jene Regierungen mit Verstand.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4885502218,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1282303581266284544/cUy6u00D_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4885502218/1541423218\",              \"username\": \"R1chtungsweiser\",              \"name\": \"Richtungsweiser\",              \"description\": \"Der Islam ist eine totalit\u00e4re Ideologie und hat in Europa nichts verloren. Stoppt die Islamisierung unserer Heimat. Selber denken, Meinungen hinterfragen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-02-07 18:29:50+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1489,              \"friends\": 239,              \"tweets\": 79899,              \"liked_tweets\": 23384,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 2750       }}, {       \"id\": 1241021108565966848,       \"url\": \"https://twitter.com/Berger68136736/status/1241021108565966848\",       \"date\": \"2020-03-20 15:17:43+00:00\",       \"text\": \"Unm\u00f6glich w\u00e4hrend Coronakrise: Luxemburg kann keine \u201eFl\u00fcchtlingskinder\u201c aufnehmen https://t.co/kgTo2yGgoz via @Politikstube\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1052624526733955074,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1052636469419016192/bgUYv-wg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1052624526733955074/1539801347\",              \"username\": \"Berger68136736\",              \"name\": \"Paul Berger\",              \"description\": \"\ud83d\ude99\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-10-17 18:16:58+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 143,              \"friends\": 829,              \"tweets\": 47608,              \"liked_tweets\": 151,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 4819       }}, {       \"id\": 1240977588983562241,       \"url\": \"https://twitter.com/RoselS19/status/1240977588983562241\",       \"date\": \"2020-03-20 12:24:48+00:00\",       \"text\": \"Unm\u00f6glich w\u00e4hrend Coronakrise: Luxemburg kann keine \u201eFl\u00fcchtlingskinder\u201c aufnehmen https://t.co/lmAwhfBhfR via @politikstube https://t.co/9wUJkUQ9rA\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1131226011692077058,              \"url\": \"https://t.me/RoselsKanal\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1286342868420919297/iYtqoRdW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1131226011692077058/1574079788\",              \"username\": \"RoselS19\",              \"name\": \"Rosel\",              \"description\": \"Der Kluge lernt aus allem und von jedem, der Normale aus seinen Erfahrungen und der Dumme wei\u00df alles besser.(Sokrates) parler.com/profile/roselS\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-22 15:51:13+00:00\",              \"location\": \"Dresden,Sachsen\",              \"followers\": 3609,              \"friends\": 3259,              \"tweets\": 99426,              \"liked_tweets\": 96753,              \"lists_member\": 18,              \"media_shared\": 6500       }}, {       \"id\": 1240974497932627968,       \"url\": \"https://twitter.com/elkepoley/status/1240974497932627968\",       \"date\": \"2020-03-20 12:12:31+00:00\",       \"text\": \"Unm\u00f6glich w\u00e4hrend Coronakrise: Luxemburg kann keine \u201eFl\u00fcchtlingskinder\u201c aufnehmen https://t.co/7DsZCedO6O via @Politikstube\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3414086001,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/947821294141214720/JonAvjJ1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3414086001/1439353674\",              \"username\": \"elkepoley\",              \"name\": \"Elke\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-08-11 02:36:23+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 3592,              \"friends\": 4575,              \"tweets\": 582533,              \"liked_tweets\": 105255,              \"lists_member\": 54,              \"media_shared\": 197963       }}, {       \"id\": 1240963691031474176,       \"url\": \"https://twitter.com/Andersland52/status/1240963691031474176\",       \"date\": \"2020-03-20 11:29:34+00:00\",       \"text\": \"Unm\u00f6glich w\u00e4hrend #Coronakrise: #Luxemburg kann keine \u201e#Fl\u00fcchtlingskinder\u201c aufnehmen  -    -  https://t.co/JuryBNjiUy https://t.co/TfJcK9oKah\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 901875412044836864,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1190554690855034881/xV3y0bBw_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/901875412044836864/1595955941\",              \"username\": \"Andersland52\",              \"name\": \"Andersland\",              \"description\": \"VerfassunggebendeVersammlung.comBin erst seit Oktober 2019 bei Twitter!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-08-27 18:33:49+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 88,              \"friends\": 20,              \"tweets\": 42721,              \"liked_tweets\": 2,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 11305       }}, {       \"id\": 1240962393523531777,       \"url\": \"https://twitter.com/dirkrainer8/status/1240962393523531777\",       \"date\": \"2020-03-20 11:24:25+00:00\",       \"text\": \"Unm\u00f6glich w\u00e4hrend Coronakrise: Luxemburg kann keine \u201eFl\u00fcchtlingskinder\u201c aufnehmen | Politikstube https://t.co/RvVTCT72S5\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2370994925,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/445650195326332928/Ku5ZBFRC_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"dirkrainer8\",              \"name\": \"DirkCharly\",              \"description\": \"Love animals -  despise J.B\u00f6hmermann. Mmw.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-02-28 12:24:06+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 578,              \"friends\": 665,              \"tweets\": 39248,              \"liked_tweets\": 10745,              \"lists_member\": 16,              \"media_shared\": 43       }}]"
}