{"url": "https://politikstube.com/beate-bahner-klagt-gegen-corona-verordnung-jetzt-droht-ihr-der-staatsschutz/", "date": "2020-04-09T09:18:19+02:00", "source": "politikstube.com", "label": "fake", "header": "Beate Bahner klagt gegen Corona-Verordnung \u2013 jetzt droht ihr der Staatsschutz", "article": "Beate Bahner ist seit 25 Jahren Rechtsanw\u00e4ltin in Heidelberg, Fachanw\u00e4ltin f\u00fcr Medizinrecht und hat bereits drei Verfassungsklagen vor dem Bundesverfassungsgericht gewonnen. Nun k\u00fcndigte sie eine Normenkontrollklage gegen die Corona-Verordnungen von allen 16 Bundesl\u00e4ndern und den Bund selbst an: \u201eIch bin wirklich entsetzt und will mir nicht vorwerfen m\u00fcssen, als Rechtsanw\u00e4ltin den Rechtsstaat nicht mit allen mir zur Verf\u00fcgung stehenden Mitteln verteidigt zu haben! Denn die Folgen des Shutdown f\u00fcr die Gesellschaft, die Wirtschaft, die Demokratie und insbesondere f\u00fcr die Gesundheit der Menschen werden verheerend sein.\u201c\nBahner h\u00e4lt den Shutdown f\u00fcr \u201eeklatant verfassungswidrig\u201c. Es sei der \u201egr\u00f6\u00dfte Rechtsskandal, die die Bundesrepublik Deutschland jemals erlebt hat.\u201c Die Fachanw\u00e4ltin f\u00fcr Medizinrecht sei bereit, bis vors Bundesverfassungsgericht zu ziehen.\nDoch nun hat sich die Staatsanwaltschaft Heidelberg und der Staatsschutz eingeschaltet und mit einer Strafanzeige gegen die Heidelberger Anw\u00e4ltin gedroht. Mit dem Aufruf zu einer bundesweiten Demonstration gegen die Corona-Verordnungen an diesem Samstag (11.04.) st\u00fcnde der Verdacht im Raum, Sie habe zu einer rechtswidrigen Tat aufgerufen. Nach R\u00fccksprache mit einem Anwalt handelt es sich bei Verst\u00f6\u00dfen gegen die Corona-Verordnung lediglich um Ordnungswidrigkeiten, so dass kein Aufruf zu rechtswidrigen Taten gegeben sei.\nViel mehr versuche der Staat, die Anw\u00e4ltin einzusch\u00fcchtern und dazu zu bringen, ihre Klage fallen zu lassen.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1248680254618718210,       \"url\": \"https://twitter.com/JoeAbbing/status/1248680254618718210\",       \"date\": \"2020-04-10 18:32:26+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/3U9FHqfVbr https://t.co/CHzuB7b4k3\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1207240312718004226,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1207240788083662849/UIZKAZsX_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"JoeAbbing\",              \"name\": \"Joe Abbing\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-12-18 10:05:24+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 137,              \"friends\": 202,              \"tweets\": 9816,              \"liked_tweets\": 346,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 3549       }}, {       \"id\": 1248272035375124485,       \"url\": \"https://twitter.com/R1chtungsweiser/status/1248272035375124485\",       \"date\": \"2020-04-09 15:30:19+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/XKRKTTyvRq\u201eIch bin wirklich entsetzt und will mir nicht vorwerfen m\u00fcssen, als Rechtsanw\u00e4ltin den Rechtsstaat nicht mit allen mir zur Verf\u00fcgung stehenden Mitteln verteidigt zu haben!\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4885502218,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1282303581266284544/cUy6u00D_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4885502218/1541423218\",              \"username\": \"R1chtungsweiser\",              \"name\": \"Richtungsweiser\",              \"description\": \"Der Islam ist eine totalit\u00e4re Ideologie und hat in Europa nichts verloren. Stoppt die Islamisierung unserer Heimat. Selber denken, Meinungen hinterfragen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-02-07 18:29:50+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1489,              \"friends\": 239,              \"tweets\": 79899,              \"liked_tweets\": 23384,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 2750       }}, {       \"id\": 1248148655745441792,       \"url\": \"https://twitter.com/NilsMentzel/status/1248148655745441792\",       \"date\": \"2020-04-09 07:20:03+00:00\",       \"text\": \"Beate Bahner klagt gegen Corona-Verordnung \u2013 jetzt droht ihr der Staatsschutz https://t.co/rWG8oXFU1D via @Politikstube\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 915495140634107904,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/915499157988798464/dL45BUnK_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"NilsMentzel\",              \"name\": \"nils mentzel\",              \"description\": \"UnbeugsamDenkend\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-10-04 08:33:45+00:00\",              \"location\": \"Knoop\",              \"followers\": 341,              \"friends\": 409,              \"tweets\": 15342,              \"liked_tweets\": 106626,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 45       }}]"}