{"url": "https://politikstube.com/gauland-meinungs-und-versammlungsfreiheit-gilt-auch-in-krisenzeiten/", "date": "2020-05-11T10:45:13+02:00", "source": "politikstube.com", "label": "fake", "header": "Gauland: Meinungs- und Versammlungsfreiheit gilt auch in Krisenzeiten", "article": "Zur wachsenden Kritik an den deutschlandweiten Demonstrationen gegen die Corona-Ma\u00dfnahmen von Bund und L\u00e4ndern teilt der Vorsitzende der AfD-Fraktion im Deutschen Bundestag, Alexander Gauland, mit:\n\u201eEs ist v\u00f6llig richtig, dass Menschen ihre Grundrechte wahrnehmen und gegen die Corona-Ma\u00dfnahmen demonstrieren. Denn die Meinungs- und Versammlungsfreiheit gilt auch in Krisenzeiten und in einer funktionierenden Demokratie ist es eine Selbstverst\u00e4ndlichkeit, dass B\u00fcrger ihre Ablehnung oder ihr Unbehagen \u00fcber das Handeln der Regierung gewaltfrei auf die Stra\u00dfe tragen.\nDie zunehmend sch\u00e4rfer werdende Kritik von Politikern und Medien an den Demonstrationen gegen die Corona-Ma\u00dfnahmen ist daher unverh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig. Es geh\u00f6rt zur Meinungsfreiheit dazu, dass man auch Ansichten aushalten muss, die einem nicht passen. Nicht die Demonstrationen f\u00fchren zur nun wieder beklagten Spaltung der Gesellschaft, sondern die pauschale Schm\u00e4hung der Teilnehmer als Rechtsextremisten, Spinner, Wirrk\u00f6pfe oder Verschw\u00f6rungstheoretiker.\nAls der Jubel in den Medien \u00fcber die Demonstrationen von \u201aFridays for Future\u2018 keine Grenzen kannte, haben sich \u00fcbrigens die wenigsten daran gest\u00f6rt, dass sich unter die Sch\u00fcler auch zahlreiche Linksradikale gemischt hatten und auch Fahnen der gewaltbereiten linksextremistischen Antifa mitgef\u00fchrt wurden. Hier wird wieder einmal mit zweierlei Ma\u00df gemessen.\u201c", "twitter-history": "[{       \"id\": 1259811293327962112,       \"url\": \"https://twitter.com/GrabhornKevin/status/1259811293327962112\",       \"date\": \"2020-05-11 11:43:13+00:00\",       \"text\": \"Gauland: Meinungs- und Versammlungsfreiheit gilt auch in Krisenzeiten https://t.co/TNgWQRGeaS via @Politikstube\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1259489407750623232,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1259501719932846082/gUeY2_x3_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1259489407750623232/1589123731\",              \"username\": \"GrabhornKevin\",              \"name\": \"Kevin Grabhorn\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-10 14:25:45+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 155,              \"friends\": 781,              \"tweets\": 11687,              \"liked_tweets\": 121,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 1459       }}]"}