{
     "url": "https://politikstube.com/einnahmen-aus-lkw-maut-eingebrochen-minus-95-millionen-euro-im-mai/",
     "date": "2020-07-06T11:23:13+02:00",
     "source": "politikstube.com",
     "label": "fake",
     "header": "Einnahmen aus LKW-Maut eingebrochen: Minus 95 Millionen Euro im Mai",
     "article": "Der Bund hat im vergangenen Mai wegen der Auswirkungen der Corona-Pandemie rund 95 Millionen Euro weniger Lkw-Mautgeb\u00fchren eingenommen als im Vorjahresmonat. Gut 563 Millionen Euro bedeuten einen R\u00fcckgang von 14,5 Prozent. Auch im April verzeichnete das Bundesverkehrsministerium deutlich geringere Einnahmen: rund 88 Millionen Euro weniger im Vergleich zu April 2019. Das geht aus der Antwort der Bundesregierung auf eine kleine Anfrage der Gr\u00fcnen hervor, die der D\u00fcsseldorfer \u201eRheinischen Post\u201c (Montag) vorliegt.\nDie Maut-Einnahmen verwendet der Bund ma\u00dfgeblich f\u00fcr die Finanzierung des Stra\u00dfenbaus. Anfang Juni hatte das Verkehrsministerium in einem Positionspapier zum Konjunkturpaket in H\u00f6he von 130 Milliarden ausgef\u00fchrt, dass im Gesamtjahr 2020 mit einer L\u00fccke von 500 bis 600 Millionen Euro bei den Mauteinnahmen zu rechnen sei. F\u00fcr Juni geht das Verkehrsministerium in seiner Antwort an die Gr\u00fcnen von einer Erholung gegen\u00fcber den Vormonaten aus.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1280230508346163207,       \"url\": \"https://twitter.com/Walthander/status/1280230508346163207\",       \"date\": \"2020-07-06 20:01:53+00:00\",       \"text\": \"Einnahmen aus LKW-Maut eingebrochen: Minus 95 Millionen Euro im Maihttps://t.co/O0YNwDzuNP\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 741646773115064320,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/757335344291442689/NCP0pu4D_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Walthander\",              \"name\": \"Walthan\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-06-11 15:02:24+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 823,              \"friends\": 1007,              \"tweets\": 24269,              \"liked_tweets\": 5246,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 69       }}, {       \"id\": 1280167608428478465,       \"url\": \"https://twitter.com/R1chtungsweiser/status/1280167608428478465\",       \"date\": \"2020-07-06 15:51:56+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/cWFJEI5HeUDer Bund hat im vergangenen Mai wegen der Auswirkungen der Corona-Pandemie rund 95 Millionen Euro weniger Lkw-Mautgeb\u00fchren eingenommen als im Vorjahresmonat. Gut 563 Millionen Euro bedeuten einen R\u00fcckgang von 14,5 Prozent.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4885502218,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1282303581266284544/cUy6u00D_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4885502218/1541423218\",              \"username\": \"R1chtungsweiser\",              \"name\": \"Richtungsweiser\",              \"description\": \"Der Islam ist eine totalit\u00e4re Ideologie und hat in Europa nichts verloren. Stoppt die Islamisierung unserer Heimat. Selber denken, Meinungen hinterfragen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-02-07 18:29:50+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1489,              \"friends\": 239,              \"tweets\": 79899,              \"liked_tweets\": 23384,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 2750       }}, {       \"id\": 1280107808277610497,       \"url\": \"https://twitter.com/Berger68136736/status/1280107808277610497\",       \"date\": \"2020-07-06 11:54:19+00:00\",       \"text\": \"Einnahmen aus LKW-Maut eingebrochen: Minus 95 Millionen Euro im Mai https://t.co/do1z0ZEXZh via @Politikstube\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1052624526733955074,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1052636469419016192/bgUYv-wg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1052624526733955074/1539801347\",              \"username\": \"Berger68136736\",              \"name\": \"Paul Berger\",              \"description\": \"\ud83d\ude99\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-10-17 18:16:58+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 143,              \"friends\": 829,              \"tweets\": 47608,              \"liked_tweets\": 151,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 4819       }}, {       \"id\": 1280072193955827712,       \"url\": \"https://twitter.com/deutsch365/status/1280072193955827712\",       \"date\": \"2020-07-06 09:32:48+00:00\",       \"text\": \"Einnahmen aus LKW-Maut eingebrochen: Minus 95 Millionen Euro im Mai | Politikstube https://t.co/il6UAdg6RG\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 947238380454150145,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1083412086108114944/H1rGECg2_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/947238380454150145/1518784021\",              \"username\": \"deutsch365\",              \"name\": \"Deutsch365\",              \"description\": \"FreePress - Freies Europa-Eine neue Bewegung aus Politik - Freiem Journalismus-sozialen Projekten und Aufbau einer neuen Partei der Mitte.Junger Journalismus\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-12-30 22:50:03+00:00\",              \"location\": \"Nordrhein-Westfalen, Deutschland\",              \"followers\": 13691,              \"friends\": 266,              \"tweets\": 158821,              \"liked_tweets\": 2306,              \"lists_member\": 100,              \"media_shared\": 54358       }}]"
}