{
     "url": "https://politikstube.com/halberstadt-corona-fall-in-asylbewerberheim-850-fluechtlinge-unter-quarantaene/",
     "date": "2020-03-27T19:58:31+01:00",
     "source": "politikstube.com",
     "label": "fake",
     "header": "Halberstadt: Corona-Fall in Asylbewerberheim \u2013 850 \u201eFl\u00fcchtlinge\u201c unter Quarant\u00e4ne",
     "article": "Und die n\u00e4chste Erstaufnahmeeinrichtung steht unter Quarant\u00e4ne! Wie die Mitteldeutsche Zeitung berichtet, sei ein 27-J\u00e4hriger positiv getestet worden, als er nach Halle verlegt worden war, nun stehen knapp 850 Bewohner in Sachsen-Anhalts Zentraler Anlaufstelle f\u00fcr Asylbewerber wegen des Corona-Falls unter Quarant\u00e4ne. Der positiv getestete Patient befindet sich in Halle in Quarant\u00e4ne\n\u201eVerpflegung und Versorgung ist gesichert\u201c, sagte eine Sprecherin. Neuzug\u00e4nge, von denen es derzeit nur wenige gebe, w\u00fcrden an anderen Orten untergebracht. Die positiv getestete Person befinde sich derzeit in Halle in Quarant\u00e4ne, hie\u00df es weiter.\nMit Dolmetschern werde das Vorgehen seit Freitagmorgen den Bewohnern erl\u00e4utert. \u201eBislang reagieren die Bewohner ruhig und verst\u00e4ndnisvoll\u201c, sagte eine Sprecherin.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1243843655997304833,       \"url\": \"https://twitter.com/Berger68136736/status/1243843655997304833\",       \"date\": \"2020-03-28 10:13:31+00:00\",       \"text\": \"Halberstadt: Corona-Fall in Asylbewerberheim  \u2013 850 \u201eFl\u00fcchtlinge\u201c unter Quarant\u00e4ne https://t.co/xZ8Q3VPSDc via @Politikstube\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1052624526733955074,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1052636469419016192/bgUYv-wg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1052624526733955074/1539801347\",              \"username\": \"Berger68136736\",              \"name\": \"Paul Berger\",              \"description\": \"\ud83d\ude99\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-10-17 18:16:58+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 143,              \"friends\": 829,              \"tweets\": 47608,              \"liked_tweets\": 151,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 4819       }}, {       \"id\": 1243623017273581570,       \"url\": \"https://twitter.com/R1chtungsweiser/status/1243623017273581570\",       \"date\": \"2020-03-27 19:36:47+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/wojDpL2NVx....sei ein 27-J\u00e4hriger positiv getestet worden, als er nach Halle verlegt worden war, nun stehen knapp 850 Bewohner in Sachsen-Anhalts Zentraler Anlaufstelle f\u00fcr Asylbewerber wegen des Corona-Falls unter Quarant\u00e4ne.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4885502218,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1282303581266284544/cUy6u00D_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4885502218/1541423218\",              \"username\": \"R1chtungsweiser\",              \"name\": \"Richtungsweiser\",              \"description\": \"Der Islam ist eine totalit\u00e4re Ideologie und hat in Europa nichts verloren. Stoppt die Islamisierung unserer Heimat. Selber denken, Meinungen hinterfragen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-02-07 18:29:50+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1489,              \"friends\": 239,              \"tweets\": 79899,              \"liked_tweets\": 23384,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 2750       }}, {       \"id\": 1243618995003154434,       \"url\": \"https://twitter.com/AseBoelthorn/status/1243618995003154434\",       \"date\": \"2020-03-27 19:20:48+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/PhPnnObpCo...da bin aber sowas von \u00fcberrascht...\u203c\ud83d\ude02\ud83e\udd23 https://t.co/LdJGDC7TPd\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1118707801927356416,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1190991825315794944/wNJbDbxh_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1118707801927356416/1564263469\",              \"username\": \"AseBoelthorn\",              \"name\": \"\ud83c\udde9\ud83c\uddeaAseBoelthorn\ud83c\udde9\ud83c\uddea\",              \"description\": \"\ud83d\udca5Rationaler Selbstdenker\ud83d\udca5Kritisch v. Geburt\ud83d\udc4d\ud83d\udca5Religionsverweigerer\ud83d\udca5Sozial- Patriotisch-B\u00fcrgerlich\ud83d\udc49#TeamReitschuster\ud83d\udc4d@BaerlochAnna\ud83d\udc4d#Meinungsfreiheit\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-04-18 02:48:19+00:00\",              \"location\": \"Bochum\",              \"followers\": 1405,              \"friends\": 1396,              \"tweets\": 12569,              \"liked_tweets\": 16672,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 1397       }}, {       \"id\": 1243614291875500037,       \"url\": \"https://twitter.com/markus_faro/status/1243614291875500037\",       \"date\": \"2020-03-27 19:02:07+00:00\",       \"text\": \"Halberstadt: Corona-Fall in Asylbewerberheim  \u2013 850 \u201eFl\u00fcchtlinge\u201c unter Quarant\u00e4ne https://t.co/GktQvKdRdg via @PolitikstubeHurra wir Leben noch!\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 975120114063478785,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/985180253478969344/kBgXISN2_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"markus_faro\",              \"name\": \"Markus Faro\u00df\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-03-17 21:22:06+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 43,              \"friends\": 191,              \"tweets\": 2809,              \"liked_tweets\": 879,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 913       }}]"
}