{
     "url": "https://politikstube.com/brandner-lambrecht-ignoriert-grundgesetz-und-will-grundrechte-nur-noch-fuer-geimpfte/",
     "date": "2021-01-23T07:16:49+01:00",
     "source": "politikstube.com",
     "label": "fake",
     "header": "Brandner: Lambrecht ignoriert Grundgesetz \u2013 und will Grundrechte nur noch f\u00fcr Geimpfte",
     "article": "Justizministerin Lambrecht hat sich Medienberichten zufolge daf\u00fcr ausgesprochen, Grundrechtseinschr\u00e4nkungen f\u00fcr Geimpfte aufzuheben. Es gehe ihrer Ansicht nach dabei nicht um Privilegien, sondern um die R\u00fccknahme von Grundrechtseinschr\u00e4nkungen. Bereits vor einigen Tagen hatte Bundesau\u00dfenminister Maas mit einer \u00e4hnlichen Idee f\u00fcr Schlagzeilen gesorgt.\nF\u00fcr den stellvertretenden Bundesvorsitzenden der Alternative f\u00fcr Deutschland, Stephan Brandner, handelt es sich bei derartigen Verlautbarungen um eine klare Unkenntnis des Grundgesetzes und eine unseri\u00f6se Impfkampagne, mit der Menschen dazu gen\u00f6tigt werden sollen, sich impfen zulassen.\nBrandner erkl\u00e4rt: \u201eDie Bundesregierung stellt fest, dass ihre gro\u00dfangelegte Impfaktion auf wenig Gegenliebe in der Bev\u00f6lkerung st\u00f6\u00dft und die Impfbereitschaft gering ist. Was tut sie? Sie reagiert mit Zwang und will Grundrechte selektiv nur noch f\u00fcr Geimpfte zur Verf\u00fcgung stellen. Dabei verkennt sie, dass Grundrechte kein Privileg f\u00fcr bestimmte Menschen sind, sondern in unserer Verfassung verankert f\u00fcr jeden gelten! Sie unterliegen nicht der Disposition der Bundesregierung. Das m\u00fcsste die Justizministerin eigentlich wissen. Frau Lambrecht offenbart auch hier erhebliche L\u00fccken und dokumentiert, f\u00fcr ihr Amt v\u00f6llig ungeeignet zu sein. Einschr\u00e4nkungen, nach denen Grundrechtstr\u00e4ger zuk\u00fcnftig nur Geimpfte sein sollen, sind mit unserem Grundgesetzes nicht ansatzweise vereinbar.\u201c",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1353003407565598720,       \"url\": \"https://twitter.com/R1chtungsweiser/status/1353003407565598720\",       \"date\": \"2021-01-23 15:35:24+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/DNrwfScfR8F\u00fcr den stellvertretenden Bundesvorsitzenden der Alternative f\u00fcr Deutschland, Stephan Brandner, handelt es sich bei derartigen Verlautbarungen um eine klare Unkenntnis des Grundgesetzes und eine unseri\u00f6se Impfkampagne ...\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4885502218,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1282303581266284544/cUy6u00D_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4885502218/1541423218\",              \"username\": \"R1chtungsweiser\",              \"name\": \"Richtungsweiser\",              \"description\": \"Der Islam ist eine totalit\u00e4re Ideologie und hat in Europa nichts verloren. Stoppt die Islamisierung unserer Heimat. Selber denken, Meinungen hinterfragen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-02-07 18:29:50+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1489,              \"friends\": 239,              \"tweets\": 79899,              \"liked_tweets\": 23384,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 2750       }}, {       \"id\": 1352943321593880577,       \"url\": \"https://twitter.com/Berger68136736/status/1352943321593880577\",       \"date\": \"2021-01-23 11:36:38+00:00\",       \"text\": \"Brandner: Lambrecht ignoriert Grundgesetz \u2013 und will Grundrechte nur noch f\u00fcr Geimpfte https://t.co/d6j9eEaWJL via @Politikstube\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1052624526733955074,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1052636469419016192/bgUYv-wg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1052624526733955074/1539801347\",              \"username\": \"Berger68136736\",              \"name\": \"Paul Berger\",              \"description\": \"\ud83d\ude99\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-10-17 18:16:58+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 143,              \"friends\": 829,              \"tweets\": 47608,              \"liked_tweets\": 151,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 4819       }}, {       \"id\": 1352915829482991616,       \"url\": \"https://twitter.com/GerhardRichte16/status/1352915829482991616\",       \"date\": \"2021-01-23 09:47:24+00:00\",       \"text\": \"Brandner: Lambrecht ignoriert Grundgesetz \u2013 und will Grundrechte nur noch f\u00fcr Geimpfte https://t.co/j2qVneqzh5 via @Politikstube\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1305399270862979072,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1305413954185895936/5or2eaBv_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1305399270862979072/1600069944\",              \"username\": \"GerhardRichte16\",              \"name\": \"Gerhard Richter\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-09-14 06:53:59+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 75,              \"friends\": 633,              \"tweets\": 7577,              \"liked_tweets\": 71,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 899       }}, {       \"id\": 1352906697891868672,       \"url\": \"https://twitter.com/kcharlyken/status/1352906697891868672\",       \"date\": \"2021-01-23 09:11:07+00:00\",       \"text\": \"Brandner: Lambrecht ignoriert Grundgesetz \u2013 und will Grundrechte nur noch f\u00fcr Geimpfte https://t.co/fA6FApkdRG via @Politikstube\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2932791191,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/546086215745695745/U5hbJ-ak_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2932791191/1419034540\",              \"username\": \"kcharlyken\",              \"name\": \"Karlheinz Grawe\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-12-19 23:28:05+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 335,              \"friends\": 497,              \"tweets\": 34191,              \"liked_tweets\": 15037,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 918       }}, {       \"id\": 1352883835298607105,       \"url\": \"https://twitter.com/RoselS19/status/1352883835298607105\",       \"date\": \"2021-01-23 07:40:16+00:00\",       \"text\": \"Brandner: Lambrecht ignoriert Grundgesetz \u2013 und will Grundrechte nur noch f\u00fcr Geimpfte https://t.co/Ejmn2T9Uvu via @Politikstube\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1131226011692077058,              \"url\": \"https://t.me/RoselsKanal\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1286342868420919297/iYtqoRdW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1131226011692077058/1574079788\",              \"username\": \"RoselS19\",              \"name\": \"Rosel\",              \"description\": \"Der Kluge lernt aus allem und von jedem, der Normale aus seinen Erfahrungen und der Dumme wei\u00df alles besser.(Sokrates) parler.com/profile/roselS\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-22 15:51:13+00:00\",              \"location\": \"Dresden,Sachsen\",              \"followers\": 3609,              \"friends\": 3259,              \"tweets\": 99426,              \"liked_tweets\": 96753,              \"lists_member\": 18,              \"media_shared\": 6500       }}]"
}