{
     "url": "https://politikstube.com/man-muss-es-nach-beinahe-einem-jahr-politischem-chaos-deutlich-auf-den-punkt-bringen/",
     "date": "2021-02-16T10:44:26+01:00",
     "source": "politikstube.com",
     "label": "fake",
     "header": "Man muss es nach beinahe einem Jahr, politischem Chaos deutlich auf den Punkt bringen!",
     "article": "\u201eWenn die deutschen B\u00fcrger diesen politischen inszenierten Unfug, weiter mittragen, dann sind schlussendlich die B\u00fcrger selbst am Untergang ihrer Strukturen, ihrer sozialen Umfeld Daten und an der Zerst\u00f6rung ihrer eigenen Lebensgrundlagen bis hin, was sie an einem Deutschland liebten, verantwortlich!\nUnd dann auch einmal gleich zum Thema der sogenannten neuen Propagandamutationen, hier der \u201egef\u00e4hrlichen V-Mutationen\u201c. (britisch, afrikanisch und was auch immer noch kommen mag)\nDieses politische M\u00e4rchen ist nicht relevant und f\u00fcr die Breite der Bev\u00f6lkerung unproblematisch! H\u00f6ren sie den Berichterstattungen in deren Formulierungen endlich einmal genauer zu. Pr\u00fcfen sie die Faktenlagen!\n\u201eUnd hoppla, der sogenannte C-19 Impfstoff wirkt auch hierf\u00fcr!\nUnd hoppla, man wei\u00df bis heute nichts zu irgendwelchen Auswirkungen sogenannter Mutationen und es passiert grunds\u00e4tzlich so gar nichts damit\u201c Nur t\u00e4glich schw\u00f6ren die Medien f\u00f6rmlich eine Gef\u00e4hrlichkeit herauf.\nBitte wachen sie endlich aus ihrem Dornr\u00f6schenschlaf auf!\n\u00dcbersetzt l\u00e4uft hier seit dem M\u00e4rz 2020 die Merkel politische und medial getriebene Deformation eines gesamten Landes \u00fcber das Motto:\n\u201eWer hat Angst vor dem schwarzen Mann\u201c und alle haben Angst und doch stellt sich immer und immer wieder die Frage, vor was genau sollte man Angst haben?\nKatastrophale politische Handlungsmuster verfolgen ein gesamtes Deutschland seit M\u00e4rz 2020. Und es ist kein Versagen, wie viele meinen, nein es ist im Muster der Analytik schon lange als eine vors\u00e4tzliche \u201eSalamitaktik\u201c der Regierung und hier einer A. Merkel und deren fragw\u00fcrdigen Motivlagen, auszugehen.\nSo wird der heutige Umstand, die irrige politische und mediale Vorgehensweise grunds\u00e4tzlich auch nicht enden, solange bis eben eine A. Merkel aus dem Amt entlassen wurde!\nUnd genau bis dahin, werden die Politik und ihre Hilfswilligen, die Medien \u201eeine Sau nach der Anderen\u201c weiterhin durchs Dorf Deutschland treiben\u201c\nDie bisherigen Verl\u00e4ufe im Land, sind ihnen allen hinl\u00e4nglich bekannt.\nEbenso die fragw\u00fcrdigen RKI Werte und die noch fragw\u00fcrdigeren Inzidenzwerte (ich berichtete unz\u00e4hlige Male hier\u00fcber). Gleiches gilt im Thema Masken, und der letzte \u201eHeuler\u201c und man kann es nicht mehr anders sagen, sind die sogenannten FFP2 Masken, die keine Wirkung bei Viren entfalten und die im Arbeitsrecht nur in ganz engen Zeitr\u00e4umen zu tragen sind und immer wieder Pausen und damit ein Absetzen vorgeschrieben ist.\nF\u00fcr mich pers\u00f6nlich gestaltet sich die Anordnung zur FFP2 Maske auf Basis vieler relevanter Verl\u00e4ufe und Eckwerte lediglich als ein systemisch installiertes \u201eCross Selling\u201c Instrument, des BGM Spahn mit Segen seiner Vorgesetzten A. Merkel.\nDer PCR Test ist ihnen ebenso hinl\u00e4nglich in dessen vermeintlicher und faktisch fragw\u00fcrdiger Wirksamkeit bekannt. So bleibt auch die Frage, was auch immer dieser Test tats\u00e4chlich misst?\nBekannt ist auch, dass trotz Impfungen ein bereits fachliches, wie politisches, zugegebenes Restinfektions -und Ansteckungsrisiko von den Geimpften bei ca. 40% vorhanden ist und bleibt!\nWas also soll der gesamte Unfug einer politisch hochgehaltenen vermeintlichen ultimativen L\u00f6sung des C-19 Problems \u00fcber eine vermeintliche Impfung? Nichts, denn eine Impfung ist nicht die L\u00f6sung, sondern die L\u00f6sung wird sein, endlich damit leben zu lernen.\nUnd nun die alles entscheidende Frage:\nWarum macht eine gesamte deutsche Bev\u00f6lkerung diesen Unsinn und damit solche, politisch hoch fragw\u00fcrdigen, bis hin verfassungswidrigen Kapriolen mit?\nIst es nicht besser f\u00fcr ein gesamtes Land, endlich einmal wieder auf den Boden der Realit\u00e4ten und damit in ein \u201efreies Leben\u201c zur\u00fcckzukehren?\nWarum also, lassen sich dann die Menschen dies alles Sichtbare, die gesamten Einschr\u00e4nkungen, die unehrliche, politische Angstmacherei uvm. mit sich machen und dies vor allem auf der Basis und von Beginn an im M\u00e4rz 2020, mit keinerlei handfesten Bezugsgr\u00f6\u00dfen in Sachen C-19? Auch und gerade nicht bei den vermeintlichen angstsch\u00fcrenden \u201eMutationen\u201c\nJa, es gibt sicher einen Virus, es gibt viele Viren und ja, es stecken sich Menschen daran an und ja, es sterben in Kombinationen mit Vorerkrankungen oder auch geschw\u00e4chten Immunsystemen, auch immer wieder Menschen an Viren oder auch mit Viren.\nDoch gleiches und in noch einer viel gr\u00f6\u00dferen Anzahl von Infizierten und Toten, waren bereits in den letzten vielen Jahre / Jahrzehnten \u00fcber die Grippeviren vorhanden und auch hier \u00fcberlebten sie alle, lebten ihr Leben und dies Tag f\u00fcr Tag und ohne Einschr\u00e4nkungen.\nNun, sie selbst werden und es ist an der Zeit, dar\u00fcber entscheiden m\u00fcssen, ob sie weiterhin an den politisch hochgehaltenen \u201eSchwarzen Mann\u201c oder an das politisch ausgerufene \u201eGespenst\u201c glauben oder ob sie mithelfen werden, wieder das demokratische, freiheitliche und rechtsstaatliche Deutschland, welches wieder mit Leben erf\u00fcllt sein wird und alle seine Menschen und vor allem die Familien / die Kinder hierin besch\u00fctzt, herzustellen und aufzubauen.\nTreffen sie bitte Ihre Entscheidungen und treffen sie diese wohl und so treffen sie diese auch vor allem im klaren Bewusstsein dahingehend, dass ein gesamtes Land auf dem heutigen Weg sich selbst aufgegeben hat und damit bereits alles insgesamt verloren hat oder ob sie ein Deutschland, ihre Heimat lieben und diese wieder, kultur\u00fcbergreifend, nachbarschaftlich und vor allem gemeinsam sozial und auf Basis von Wertsch\u00e4tzung und Ethik wieder zum Bl\u00fchen bringen werden.\nEs ist ihre Verantwortung, es ist unsere Verantwortung, meine Damen und Herren und die L\u00f6sung ist die Forderung nach Freiheit, Demokratie und Rechtsstaat.\nUnd der immer noch verbreitete Irrglaube, die jetzige Regierungspolitik unter einer A. Merkel mit ihren vielen Mitl\u00e4ufer und Adlaten werden ihnen die Demokratie, die Freiheit und die Rechtsstaatlichkeit wieder zur\u00fcckgeben / zur\u00fcckbringen, ist als aberwitzig zu bewerten und ad absurdum zu f\u00fchren.\nSie werden es nicht!\nHerzlichst\nIhr\nThomas H. St\u00fctz",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1364180708466556928,       \"url\": \"https://twitter.com/kschulze9860/status/1364180708466556928\",       \"date\": \"2021-02-23 11:50:00+00:00\",       \"text\": \"Deutlicher geht nicht. Wer auf die Politdarsteller hofft, der hat schon verloren ...Man muss es nach beinahe einem Jahr, politischem Chaos deutlich auf den Punkt bringen! https://t.co/rzkh9U5AK5 via @Politikstube\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2841154738,              \"url\": \"https://reitschuster.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/727429344780554240/0r2xW3p1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2841154738/1447246258\",              \"username\": \"kschulze9860\",              \"name\": \"Waldfee\",              \"description\": \"Im Wald\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-10-22 12:09:00+00:00\",              \"location\": \"Universum\",              \"followers\": 119,              \"friends\": 231,              \"tweets\": 4939,              \"liked_tweets\": 1949,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 291       }}, {       \"id\": 1363996365941047297,       \"url\": \"https://twitter.com/IundeMaexchen/status/1363996365941047297\",       \"date\": \"2021-02-22 23:37:30+00:00\",       \"text\": \"Man muss es nach beinahe einem Jahr, politischem Chaos deutlich auf den Punkt bringen! https://t.co/f9YFzb6gay via @Politikstube\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 802484561598881792,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/805073024542277632/map314tC_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/802484561598881792/1480779510\",              \"username\": \"IundeMaexchen\",              \"name\": \"M\u00e4xchen\",              \"description\": \"Mut zur Wahrheit\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-11-26 12:10:03+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 437,              \"friends\": 484,              \"tweets\": 31147,              \"liked_tweets\": 23440,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 2534       }}, {       \"id\": 1363978123054895107,       \"url\": \"https://twitter.com/Oo_Minerva_oO/status/1363978123054895107\",       \"date\": \"2021-02-22 22:25:00+00:00\",       \"text\": \"\u201eWenn die deutschen B\u00fcrger diesen politischen inszenierten Unfug, weiter mittragen...Durch den auferlegten Schuldkult, haben die Deutschen kein Selbstvertrauen. Was kann ich schon tun...?Es kommen zu wenige aus dem Quark!https://t.co/6HBWcB6V0j\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1466543245,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1363432632671961088/vDaJRhCC_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1466543245/1576324255\",              \"username\": \"Oo_Minerva_oO\",              \"name\": \"Minerva\",              \"description\": \"Nie wieder Verschissmus! Gegen alle totalit\u00e4ren Weltanschauungen!!Meine Tweets l\u00f6schen sich nach zwei Monaten selbst\u00e4ndig!! Also lesen oder verpassen!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-05-29 06:06:12+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 544,              \"friends\": 643,              \"tweets\": 5810,              \"liked_tweets\": 11257,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 135       }}, {       \"id\": 1363972917881618439,       \"url\": \"https://twitter.com/irEnriqueCortes/status/1363972917881618439\",       \"date\": \"2021-02-22 22:04:19+00:00\",       \"text\": \"Man muss es nach beinahe einem Jahr, politischem Chaos deutlich auf den Punkt bringen! https://t.co/DdptXRLi9h via @Politikstube\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 919095188009701377,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/922365031337127936/AhV8HAAK_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/919095188009701377/1507966106\",              \"username\": \"irEnriqueCortes\",              \"name\": \"ir.Enrique Cortes \u2122\ufe0f\",              \"description\": \"The whole truth and nothing but the truth Social justice for indigenous people Love from Russia Red yellow and blue Black is beautiful Basta\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-10-14 06:59:03+00:00\",              \"location\": \"Not in Russia\",              \"followers\": 7413,              \"friends\": 7574,              \"tweets\": 68326,              \"liked_tweets\": 60040,              \"lists_member\": 15,              \"media_shared\": 16171       }}, {       \"id\": 1363958759916269578,       \"url\": \"https://twitter.com/Behindt93065949/status/1363958759916269578\",       \"date\": \"2021-02-22 21:08:04+00:00\",       \"text\": \"\u261d\ufe0f\u201eWenn die deutschen B\u00fcrger diesen politischen inszenierten Unfug, weiter mittragen, dann sind .. die B\u00fcrger selbst am Untergang ...und an der Zerst\u00f6rung ihrer eigenen Lebensgrundlagen bis hin, was sie an einem Deutschland liebten, verantwortlich!https://t.co/hWTUrky6GT\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 44,       \"likes\": 63,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1128058333984849921,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1379825235793473538/glWmwpjq_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Behindt93065949\",              \"name\": \"Behindthescenes\",              \"description\": \"unabh\u00e4ngig, Querdenker, Demokrat, Kritiker\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-13 22:03:59+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 3364,              \"friends\": 4029,              \"tweets\": 44142,              \"liked_tweets\": 120028,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 727       }}, {       \"id\": 1361783638053056514,       \"url\": \"https://twitter.com/ewindy22/status/1361783638053056514\",       \"date\": \"2021-02-16 21:04:54+00:00\",       \"text\": \"Man muss es nach beinahe einem Jahr, politischem Chaos deutlich auf den Punkt bringen! https://t.co/bBbtvMHwHr via @Politikstube\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 104762800,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/459710360858001408/Zo-PZS5c_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/104762800/1454313187\",              \"username\": \"ewindy22\",              \"name\": \"Edeltraud Windecker\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-01-14 09:25:21+00:00\",              \"location\": \"Kaiserslautern, Deutschland\",              \"followers\": 4280,              \"friends\": 3787,              \"tweets\": 11299,              \"liked_tweets\": 1722,              \"lists_member\": 25,              \"media_shared\": 1517       }}, {       \"id\": 1361743213250363396,       \"url\": \"https://twitter.com/R1chtungsweiser/status/1361743213250363396\",       \"date\": \"2021-02-16 18:24:16+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/yFkcqKCem1Was also soll der gesamte Unfug einer politisch hochgehaltenen vermeintlichen ultimativen L\u00f6sung des C-19 Problems \u00fcber eine vermeintliche Impfung? Nichts, denn eine Impfung ist nicht die L\u00f6sung, sondern die L\u00f6sung wird sein, endlich damit leben zu lernen.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4885502218,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1282303581266284544/cUy6u00D_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4885502218/1541423218\",              \"username\": \"R1chtungsweiser\",              \"name\": \"Richtungsweiser\",              \"description\": \"Der Islam ist eine totalit\u00e4re Ideologie und hat in Europa nichts verloren. Stoppt die Islamisierung unserer Heimat. Selber denken, Meinungen hinterfragen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-02-07 18:29:50+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1489,              \"friends\": 239,              \"tweets\": 79899,              \"liked_tweets\": 23384,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 2750       }}, {       \"id\": 1361713507373379589,       \"url\": \"https://twitter.com/GerhardRichte16/status/1361713507373379589\",       \"date\": \"2021-02-16 16:26:14+00:00\",       \"text\": \"Man muss es nach beinahe einem Jahr, politischem Chaos deutlich auf den Punkt bringen!     https://t.co/L0xQRQCGnV via @Politikstube\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1305399270862979072,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1305413954185895936/5or2eaBv_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1305399270862979072/1600069944\",              \"username\": \"GerhardRichte16\",              \"name\": \"Gerhard Richter\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-09-14 06:53:59+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 75,              \"friends\": 633,              \"tweets\": 7577,              \"liked_tweets\": 71,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 899       }}, {       \"id\": 1361695021632782345,       \"url\": \"https://twitter.com/hrf6727/status/1361695021632782345\",       \"date\": \"2021-02-16 15:12:46+00:00\",       \"text\": \"Man muss es endlich auf den Punkt bringen...!https://t.co/biiNmU2QKO https://t.co/TAiYtXjYYQ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 843750031,              \"url\": \"https://herol.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/465918561395818496/l93O5QZ1_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/843750031/1399918746\",              \"username\": \"hrf6727\",              \"name\": \"Herry\",              \"description\": \"Ich will raus! Du auch? Dann komm zur VV!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-09-24 15:02:24+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 9,              \"friends\": 48,              \"tweets\": 4557,              \"liked_tweets\": 42,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 2040       }}, {       \"id\": 1361689578369908736,       \"url\": \"https://twitter.com/kschulze9860/status/1361689578369908736\",       \"date\": \"2021-02-16 14:51:09+00:00\",       \"text\": \"Ein ernst gemeinter Aufruf, k\u00f6nnte der letzte Weckruf sein.  Wenn wir alle weiterhin nur zusehen und uns gewissen Politikern mit samt ihren Experten unterwerfen, werden wir ein b\u00f6ses Erwachen haben,  aus dem es so schnell kein Zur\u00fcck mehr geben wird. https://t.co/rzkh9U5AK5\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2841154738,              \"url\": \"https://reitschuster.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/727429344780554240/0r2xW3p1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2841154738/1447246258\",              \"username\": \"kschulze9860\",              \"name\": \"Waldfee\",              \"description\": \"Im Wald\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-10-22 12:09:00+00:00\",              \"location\": \"Universum\",              \"followers\": 119,              \"friends\": 231,              \"tweets\": 4939,              \"liked_tweets\": 1949,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 291       }}, {       \"id\": 1361685351920766977,       \"url\": \"https://twitter.com/RoselS19/status/1361685351920766977\",       \"date\": \"2021-02-16 14:34:21+00:00\",       \"text\": \"Man muss es nach beinahe einem Jahr, politischem Chaos deutlich auf den Punkt bringen! https://t.co/LUvwvPyPMd via @Politikstube https://t.co/oICaTt9rQx\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1131226011692077058,              \"url\": \"https://t.me/RoselsKanal\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1286342868420919297/iYtqoRdW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1131226011692077058/1574079788\",              \"username\": \"RoselS19\",              \"name\": \"Rosel\",              \"description\": \"Der Kluge lernt aus allem und von jedem, der Normale aus seinen Erfahrungen und der Dumme wei\u00df alles besser.(Sokrates) parler.com/profile/roselS\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-22 15:51:13+00:00\",              \"location\": \"Dresden,Sachsen\",              \"followers\": 3609,              \"friends\": 3259,              \"tweets\": 99426,              \"liked_tweets\": 96753,              \"lists_member\": 18,              \"media_shared\": 6500       }}, {       \"id\": 1361672859135979523,       \"url\": \"https://twitter.com/Conny2177/status/1361672859135979523\",       \"date\": \"2021-02-16 13:44:42+00:00\",       \"text\": \"Man muss es nach beinahe einem Jahr, politischem Chaos deutlich auf den Punkt bringen! https://t.co/ULIeIlAqSd via @Politikstube\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1222937317192753152,              \"url\": \"https://www.facebook.com/cornelia.bieder.31\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1229144574259539969/P3o8q7TT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1222937317192753152/1601901759\",              \"username\": \"Conny2177\",              \"name\": \"\ud83d\udc99\ud835\udcd2\ud835\udcf8\ud835\udcf7\ud835\udcf7\ud835\udd02 \ud83d\udc99\",              \"description\": \"\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-30 17:40:06+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 507,              \"friends\": 854,              \"tweets\": 13030,              \"liked_tweets\": 10131,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 788       }}, {       \"id\": 1361671846626799616,       \"url\": \"https://twitter.com/RalfHrmann/status/1361671846626799616\",       \"date\": \"2021-02-16 13:40:41+00:00\",       \"text\": \"\u201eWenn die deutschen B\u00fcrger diesen politischen inszenierten Unfug, weiter mittragen, dann sind schlussendlich die B\u00fcrger selbst am Untergang ihrer Strukturen, ihrer sozialen Umfeld Daten und an der Zerst\u00f6rung ihrer eigenen Lebensgrundlage Schuld!!! https://t.co/PdzW5B4JIS\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 932157246,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/878548283777527809/MCYVYQPc_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/932157246/1614546663\",              \"username\": \"RalfHrmann\",              \"name\": \"Ralf H\u00f6rmann \ud83c\udde9\ud83c\uddea\u2665\ud83c\uddf9\ud83c\udded\",              \"description\": \"s\u00e0w\u00e0ddee kr\u00e1b. Ich habe mich 2016 f\u00fcr Thailand entschieden. Wenn ich zur\u00fcckblicke was in Deutschland sich zum negativen ver\u00e4ndert hat - richtige Entscheidung!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-11-07 14:22:35+00:00\",              \"location\": \"Bangkok, Thailand\",              \"followers\": 210,              \"friends\": 56,              \"tweets\": 20536,              \"liked_tweets\": 13069,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 2047       }}, {       \"id\": 1361656725263237120,       \"url\": \"https://twitter.com/rolf_moeller/status/1361656725263237120\",       \"date\": \"2021-02-16 12:40:36+00:00\",       \"text\": \"Man muss es nach beinahe einem Jahr, politischem Chaos deutlich auf den Punkt bringen! https://t.co/CfLqyIzGZq via @Politikstube\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1285287317209522178,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1285295247786938370/vHwOOc6u_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1285287317209522178/1595273370\",              \"username\": \"rolf_moeller\",              \"name\": \"Rolf Moeller\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-07-20 18:56:24+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 123,              \"friends\": 701,              \"tweets\": 9131,              \"liked_tweets\": 143,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 968       }}, {       \"id\": 1361644664672165889,       \"url\": \"https://twitter.com/kcharlyken/status/1361644664672165889\",       \"date\": \"2021-02-16 11:52:40+00:00\",       \"text\": \"Man muss es nach beinahe einem Jahr, politischem Chaos deutlich auf den Punkt bringen! https://t.co/Cw8MZTYqDD via @Politikstube\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2932791191,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/546086215745695745/U5hbJ-ak_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2932791191/1419034540\",              \"username\": \"kcharlyken\",              \"name\": \"Karlheinz Grawe\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-12-19 23:28:05+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 335,              \"friends\": 497,              \"tweets\": 34191,              \"liked_tweets\": 15037,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 918       }}, {       \"id\": 1361629546462797827,       \"url\": \"https://twitter.com/GrabhornKevin/status/1361629546462797827\",       \"date\": \"2021-02-16 10:52:36+00:00\",       \"text\": \"Man muss es nach beinahe einem Jahr, politischem Chaos deutlich auf den Punkt bringen! https://t.co/FyQZ4PtTXz via @Politikstube\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1259489407750623232,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1259501719932846082/gUeY2_x3_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1259489407750623232/1589123731\",              \"username\": \"GrabhornKevin\",              \"name\": \"Kevin Grabhorn\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-10 14:25:45+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 155,              \"friends\": 781,              \"tweets\": 11687,              \"liked_tweets\": 121,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 1459       }}, {       \"id\": 1361628996337811458,       \"url\": \"https://twitter.com/gundel_gaukeley/status/1361628996337811458\",       \"date\": \"2021-02-16 10:50:25+00:00\",       \"text\": \"Thomas H. St\u00fctz:Wenn die B\u00fcrger diesen politisch inszenierten Unfug weiter mittragen, dann sind die B\u00fcrger selbst am Untergang ihrer Strukturen, ihres sozialen Umfelds und an der Zerst\u00f6rung ihrer eigenen Lebensgrundlagen verantwortlich!https://t.co/Ll7aZkt3tH\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 10,       \"likes\": 14,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1036270573138141187,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1171092588591570945/4zqw7vAr_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1036270573138141187/1567457877\",              \"username\": \"gundel_gaukeley\",              \"name\": \"Gundel Gaukeley\",              \"description\": \"Beliebtheitxa0sollte keinxa0Ma\u00dfstabxa0f\u00fcr diexa0Wahlxa0vonxa0Politikernxa0sein. Wenn es auf diexa0Popularit\u00e4txa0ank\u00e4me, s\u00e4\u00dfen Donald Duck und die Muppets l\u00e4ngst imxa0Senat.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-09-02 15:12:12+00:00\",              \"location\": \"K\u00f6ln, Deutschland\",              \"followers\": 4540,              \"friends\": 4687,              \"tweets\": 38250,              \"liked_tweets\": 75167,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 1340       }}, {       \"id\": 1361624840545968129,       \"url\": \"https://twitter.com/EZenzius/status/1361624840545968129\",       \"date\": \"2021-02-16 10:33:54+00:00\",       \"text\": \"Man muss es nach beinahe einem Jahr, politischem Chaos deutlich auf den Punkt bringen! https://t.co/0QBgJfEW74 via @Politikstube\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1258280250632478721,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1258298208008142849/TcIf-qLx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"EZenzius\",              \"name\": \"evelyn zenzius\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-07 06:19:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 567,              \"friends\": 882,              \"tweets\": 14388,              \"liked_tweets\": 53729,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 296       }}, {       \"id\": 1361614688497336320,       \"url\": \"https://twitter.com/GerhardRichte16/status/1361614688497336320\",       \"date\": \"2021-02-16 09:53:33+00:00\",       \"text\": \"Man muss es nach beinahe einem Jahr, politischem Chaos deutlich auf den Punkt bringen! https://t.co/L0xQRQCGnV via @Politikstube\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1305399270862979072,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1305413954185895936/5or2eaBv_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1305399270862979072/1600069944\",              \"username\": \"GerhardRichte16\",              \"name\": \"Gerhard Richter\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-09-14 06:53:59+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 75,              \"friends\": 633,              \"tweets\": 7577,              \"liked_tweets\": 71,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 899       }}]"
}