{"url": "https://politikstube.com/hauptsache-gegen-rechts-ansonsten-blind-heiko-maas-haltet-auf-demos-mehr-als-150-meter-abstand-zu-extremisten/", "date": "2020-05-21T11:06:37+02:00", "source": "politikstube.com", "label": "fake", "header": "Hauptsache gegen Rechts, ansonsten blind \u2013 Heiko Maas: Haltet auf Demos mehr als 1,50 Meter Abstand zu Extremisten", "article": "Bundesau\u00dfenminister Heiko Maas (SPD), ein Fan der gewaltverherrlichenden linksextremen Band \u201eFeine Sahne Fischfilet\u201c, warnt die B\u00fcrger davor, sich auf Demonstrationen gegen die Corona-Auflagen von Extremisten vereinnahmen zu lassen und mehr als 1,50 Meter Abstand zu halten.\nMit Extremisten sind nat\u00fcrlich Rechtsextremisten gemeint, alles was sich gegen das Establishment stellt und eine andere Meinung vertritt, ist rechts und b\u00f6se, hingegen der Linksextremismus nach den Worten von Manuela Schwesig (SPD) eh nur ein aufgebauschtes Problem ist, daher werden militante Linksextremisten bevorzugt von Politik und Systemmedien als Autonome, Aktivisten und K\u00e4mpfer bezeichnet, die mit gro\u00dfz\u00fcgiger politischer und auch finanzieller F\u00f6rderung unterst\u00fctzt werden.\n[\u2026] Au\u00dfenminister Heiko Maas (SPD) hat die B\u00fcrger davor gewarnt, sich auf Demonstrationen gegen die Corona-Auflagen von Extremisten vereinnahmen zu lassen. \u201eWenn radikale Extremisten und Antisemiten Demonstrationen benutzen, um zu hetzen und zu spalten, dann sollte jeder deutlich mehr als nur 1,5 Meter Abstand halten\u201c, sagte Maas der \u201eWelt\u201c (Online Donnerstag/Print Freitag). \u201eWer ohne Maske, ohne Mindestabstand und ohne jede R\u00fccksicht auf andere Verschw\u00f6rungstheorien in die Welt schreit, der verwechselt Mut mit blinder Wut und Freiheit mit blankem Egoismus.\u201c\nDemokraten sollten respektvoll miteinander diskutieren und sachlichen Protest ernst nehmen, mahnte der SPD-Politiker. \u201eDie Freiheiten des Grundgesetzes, auf die sich die Demonstranten berufen, finden allerdings ihre Grenze in der Freiheit unserer Mitmenschen.\u201c An diesem Wochenende sind erneut in mehreren St\u00e4dten Demonstrationen gegen die staatlichen Beschr\u00e4nkungen zur Eind\u00e4mmung der Corona-Pandemie geplant. Rechtsextremisten versuchen nach Erkenntnissen der deutschen Sicherheitsbeh\u00f6rden vielerorts, die Proteste f\u00fcr sich zu nutzen. [\u2026] Quelle:  Redaktionsnetzwerk Deutschland", "twitter-history": "[{       \"id\": 1263545243313541125,       \"url\": \"https://twitter.com/fraenky_hbs/status/1263545243313541125\",       \"date\": \"2020-05-21 19:00:36+00:00\",       \"text\": \"Hauptsache gegen Rechts, ansonsten blind \u2013 Heiko Maas: Haltet auf Demos mehr als 1,50 Meter Abstand zu Extremisten https://t.co/fmSzr7MEwo via @Politikstube\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 760808231627292672,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/760809695724576768/pulj066o_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/760808231627292672/1470226381\",              \"username\": \"fraenky_hbs\",              \"name\": \"Frank-Marcus Neubert\",              \"description\": \"Freidenker, Demokrat, Konservativ\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-08-03 12:03:12+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 8,              \"friends\": 90,              \"tweets\": 1194,              \"liked_tweets\": 10,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 6       }}, {       \"id\": 1263453219981799426,       \"url\": \"https://twitter.com/R1chtungsweiser/status/1263453219981799426\",       \"date\": \"2020-05-21 12:54:56+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/3Qmtyosff1\u201eWenn radikale Extremisten und Antisemiten Demonstrationen benutzen, um zu hetzen und zu spalten, dann sollte jeder deutlich mehr als nur 1,5 Meter Abstand halten\u201c, sagte Maas der \u201eWelt\u201c Kritisiert man die Regierung ist man ein Extremist.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4885502218,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1282303581266284544/cUy6u00D_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4885502218/1541423218\",              \"username\": \"R1chtungsweiser\",              \"name\": \"Richtungsweiser\",              \"description\": \"Der Islam ist eine totalit\u00e4re Ideologie und hat in Europa nichts verloren. Stoppt die Islamisierung unserer Heimat. Selber denken, Meinungen hinterfragen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-02-07 18:29:50+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1489,              \"friends\": 239,              \"tweets\": 79899,              \"liked_tweets\": 23384,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 2750       }}, {       \"id\": 1263427256820662272,       \"url\": \"https://twitter.com/RoselS19/status/1263427256820662272\",       \"date\": \"2020-05-21 11:11:46+00:00\",       \"text\": \"Hauptsache gegen Rechts, ansonsten blind \u2013 Heiko Maas: Haltet auf Demos mehr als 1,50 Meter Abstand zu Extremisten https://t.co/HjBCig6rFM via @Politikstube\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1131226011692077058,              \"url\": \"https://t.me/RoselsKanal\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1286342868420919297/iYtqoRdW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1131226011692077058/1574079788\",              \"username\": \"RoselS19\",              \"name\": \"Rosel\",              \"description\": \"Der Kluge lernt aus allem und von jedem, der Normale aus seinen Erfahrungen und der Dumme wei\u00df alles besser.(Sokrates) parler.com/profile/roselS\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-22 15:51:13+00:00\",              \"location\": \"Dresden,Sachsen\",              \"followers\": 3609,              \"friends\": 3259,              \"tweets\": 99426,              \"liked_tweets\": 96753,              \"lists_member\": 18,              \"media_shared\": 6500       }}, {       \"id\": 1263411012184743946,       \"url\": \"https://twitter.com/dirkrainer8/status/1263411012184743946\",       \"date\": \"2020-05-21 10:07:13+00:00\",       \"text\": \"Hauptsache gegen Rechts, ansonsten blind - Heiko Maas: Haltet auf Demos mehr als 1,50 Meter Abstand zu Extremisten - Politikstube https://t.co/CqNmXNEfRw\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2370994925,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/445650195326332928/Ku5ZBFRC_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"dirkrainer8\",              \"name\": \"DirkCharly\",              \"description\": \"Love animals -  despise J.B\u00f6hmermann. Mmw.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-02-28 12:24:06+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 578,              \"friends\": 665,              \"tweets\": 39248,              \"liked_tweets\": 10745,              \"lists_member\": 16,              \"media_shared\": 43       }}, {       \"id\": 1263399496194691072,       \"url\": \"https://twitter.com/Conny2177/status/1263399496194691072\",       \"date\": \"2020-05-21 09:21:27+00:00\",       \"text\": \"Hauptsache gegen Rechts, ansonsten blind \u2013 Heiko Maas: Haltet auf Demos mehr als 1,50 Meter Abstand zu Extremisten https://t.co/Vwm0ZrBibj via @Politikstube\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1222937317192753152,              \"url\": \"https://www.facebook.com/cornelia.bieder.31\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1229144574259539969/P3o8q7TT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1222937317192753152/1601901759\",              \"username\": \"Conny2177\",              \"name\": \"\ud83d\udc99\ud835\udcd2\ud835\udcf8\ud835\udcf7\ud835\udcf7\ud835\udd02 \ud83d\udc99\",              \"description\": \"\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-30 17:40:06+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 507,              \"friends\": 854,              \"tweets\": 13030,              \"liked_tweets\": 10131,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 788       }}, {       \"id\": 1263398492833226756,       \"url\": \"https://twitter.com/BlickBreida/status/1263398492833226756\",       \"date\": \"2020-05-21 09:17:28+00:00\",       \"text\": \"Der Au\u00dfenmini, immer f\u00fcr einen Scherz gut. Nur lachen mag ich dar\u00fcber nicht.Hauptsache gegen Rechts, ansonsten blind \u2013 Heiko Maas: Haltet auf Demos mehr als 1,50 Meter Abstand zu Extremisten https://t.co/Rjig7BYznX via @Politikstube\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1083028187888709633,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1143056406968512513/OysFd6kx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1083028187888709633/1609945906\",              \"username\": \"BlickBreida\",              \"name\": \"Breida Blick\",              \"description\": \"You cannot force the truth on anyone. If you want to get close to her, you have to go to her yourself!#Denk_mal #MeinWortzumSonntag\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-01-09 15:50:16+00:00\",              \"location\": \"Berlin, unweit der Heimat\",              \"followers\": 1077,              \"friends\": 2207,              \"tweets\": 21359,              \"liked_tweets\": 34818,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 5304       }}]"}