{
     "url": "https://politikstube.com/coronavirus-tschechien-schliesst-grenzen-fuer-deutsche-und-andere-europaeer/",
     "date": "2020-03-12T18:48:56+01:00",
     "source": "politikstube.com",
     "label": "fake",
     "header": "Coronavirus: Tschechien schlie\u00dft Grenzen f\u00fcr Deutsche und andere Europ\u00e4er",
     "article": "Die tschechische Regierung hat f\u00fcr 30 Tage den nationalen Notstand ausgerufen. B\u00fcrger aus 13 L\u00e4ndern, darunter auch Deutschland, d\u00fcrften nicht mehr einreisen.\nIm Kampf gegen die Ausbreitung des Coronavirus greift Tschechien zu drastischen Ma\u00dfnahmen und riegelt sich ab. Deutschen und \u00d6sterreichern ohne festen Wohnsitz wird damit die Einreise verwehrt.\nDie Ma\u00dfnahme gelte auch f\u00fcr Ausl\u00e4nder aus Italien, Spanien, \u00d6sterreich, der Schweiz, Schweden, Norwegen, den Niederlanden, Belgien, Gro\u00dfbritannien, D\u00e4nemark und Frankreich, erkl\u00e4rte Ministerpr\u00e4sident Andrej Babis nach einer Krisensitzung am Donnerstag. Diese Staaten stufte als Risikogebiete f\u00fcr eine Ansteckung mit dem neuartigen Coronavirus ein.\nTschechien ruft nationalen Notstand aus\nZugleich rief das Kabinett in Prag mit sofortiger Wirkung f\u00fcr zun\u00e4chst 30 Tage den nationalen Notstand aus, wegen der Gefahr f\u00fcr die Gesundheit der Bev\u00f6lkerung. Auch Reisende aus China, Korea und dem Iran erhalten ein Einreiseverbot. Tschechischen B\u00fcrgern wiederum werden Reisen in die sogenannten \u201eRisikogebiete\u201c, darunter auch Deutschland, untersagt. F\u00fcr Grenzpendler, die im nahen Ausland arbeiten, soll es jedoch Ausnahmen geben.\nGrenzkontrollen werden wiedereingef\u00fchrt\nZu den Nachbarstaaten Deutschland und \u00d6sterreich werden die Grenzkontrollen wiedereingef\u00fchrt. Der \u00dcbertritt au\u00dferhalb von sieben ausgewiesenen Grenz\u00fcberg\u00e4ngen zu Deutschland und vier zu \u00d6sterreich werde verboten, erkl\u00e4rte Innenminister Jan Hamacek. Weitere sieben \u00dcberg\u00e4nge sollen nur f\u00fcr den grenznahen Verkehr ge\u00f6ffnet sein. Die Ma\u00dfnahme tritt in der Nacht von Freitag auf Samstag in Kraft. Die Armee wird die Polizei bei der Sicherung der Grenze unterst\u00fctzen. Der internationale Bahn- und Fernbusverkehr in die genannten L\u00e4nder muss eingestellt werden.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1238403296064389120,       \"url\": \"https://twitter.com/Andersland52/status/1238403296064389120\",       \"date\": \"2020-03-13 09:55:28+00:00\",       \"text\": \"#Coronavirus: #Tschechien schlie\u00dft #Grenzen f\u00fcr #Deutsche ( nein, nicht f\u00fcr Deutsche, sondern f\u00fcr BRDler ) und #andere #Europ\u00e4er  -  https://t.co/fyWJdgYSIE https://t.co/BokMuUlKn8\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 901875412044836864,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1190554690855034881/xV3y0bBw_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/901875412044836864/1595955941\",              \"username\": \"Andersland52\",              \"name\": \"Andersland\",              \"description\": \"VerfassunggebendeVersammlung.comBin erst seit Oktober 2019 bei Twitter!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-08-27 18:33:49+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 88,              \"friends\": 20,              \"tweets\": 42721,              \"liked_tweets\": 2,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 11305       }}, {       \"id\": 1238197611523342336,       \"url\": \"https://twitter.com/R1chtungsweiser/status/1238197611523342336\",       \"date\": \"2020-03-12 20:18:09+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/WfqH2Hfs54Die tschechische Regierung hat f\u00fcr 30 Tage den nationalen Notstand ausgerufen. B\u00fcrger aus 13 L\u00e4ndern, darunter auch Deutschland, d\u00fcrften nicht mehr einreisen.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4885502218,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1282303581266284544/cUy6u00D_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4885502218/1541423218\",              \"username\": \"R1chtungsweiser\",              \"name\": \"Richtungsweiser\",              \"description\": \"Der Islam ist eine totalit\u00e4re Ideologie und hat in Europa nichts verloren. Stoppt die Islamisierung unserer Heimat. Selber denken, Meinungen hinterfragen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-02-07 18:29:50+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1489,              \"friends\": 239,              \"tweets\": 79899,              \"liked_tweets\": 23384,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 2750       }}, {       \"id\": 1238184008363671552,       \"url\": \"https://twitter.com/ab_ba_ab_ac/status/1238184008363671552\",       \"date\": \"2020-03-12 19:24:06+00:00\",       \"text\": \"Coronavirus: Tschechien schlie\u00dft Grenzen f\u00fcr Deutsche und andere Europ\u00e4er https://t.co/j9BLsLgRmW via @Politikstube\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1218457535839076352,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1259085949952299008/wmO97Dir_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1218457535839076352/1589024460\",              \"username\": \"ab_ba_ab_ac\",              \"name\": \"Sevilla\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-18 08:58:51+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 804,              \"friends\": 1804,              \"tweets\": 3419,              \"liked_tweets\": 2166,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 214       }}]"
}