{"url": "https://politikstube.com/wenn-das-soeder-liest-demnaechst-neue-maske-die-viren-auf-knopfdruck-zerstoert/", "date": "2021-01-19T12:03:22+01:00", "source": "politikstube.com", "label": "fake", "header": "Wenn das S\u00f6der liest: Demn\u00e4chst neue Maske, die Viren auf Knopfdruck zerst\u00f6rt", "article": "In Deutschland diskutieren heute Bund und L\u00e4nder \u00fcber eine FFP2-Maskenpflicht nach bayerischem Vorbild, wobei die Schnabelmaske aus dem Arbeitsschutz kommt und f\u00fcr Laien eigentlich nicht gedacht ist, soll diese nun das Nonplusultra sein, die das Risiko einer Infektion deutlich senken soll.\nAuch in der Schweiz schl\u00e4gt das Masken-Theater hohe Wellen, eine neue Innovation im Wettstreit der besten Nasen-Mund-Windel gegen Viren k\u00fcndigt sich an und damit auch ein profitables Gesch\u00e4ft, sozusagen mit dem Stofflappen eine goldene Nase verdienen.\nKrone.at:\nForscher der Z\u00fcrcher Hochschule f\u00fcr Angewandte Wissenschaften (ZHAW) haben gemeinsam mit dem Schweizer Unternehmen Osmotex eine wiederverwendbare Maske entwickelt, die Viren auf Knopfdruck unsch\u00e4dlich macht. Das soll auch beim derzeit kursierenden Coronavirus funktionieren.\nDer Aufbau der neuartigen Maske gleicht einem Sandwich: Zwischen einer Schicht aus leitenden Textilien befindet sich eine isolierende Membran. Und \u00fcber eine aufladbare Batterie wird eine elektrische Spannung von wenigen Volt angelegt. Der Clou: Kommen die dadurch gebildeten reaktiven Sauerstoffmolek\u00fcle in Kontakt mit Viren, werden diese innerhalb von wenigen Minuten direkt zerst\u00f6rt. Mehr auf Krone.at", "twitter-history": "[{       \"id\": 1351540278902009856,       \"url\": \"https://twitter.com/RoselS19/status/1351540278902009856\",       \"date\": \"2021-01-19 14:41:27+00:00\",       \"text\": \"Wenn das S\u00f6der liest: Demn\u00e4chst neue Maske, die Viren auf Knopfdruck zerst\u00f6rt https://t.co/GKR58zxjRl via @Politikstube\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1131226011692077058,              \"url\": \"https://t.me/RoselsKanal\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1286342868420919297/iYtqoRdW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1131226011692077058/1574079788\",              \"username\": \"RoselS19\",              \"name\": \"Rosel\",              \"description\": \"Der Kluge lernt aus allem und von jedem, der Normale aus seinen Erfahrungen und der Dumme wei\u00df alles besser.(Sokrates) parler.com/profile/roselS\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-22 15:51:13+00:00\",              \"location\": \"Dresden,Sachsen\",              \"followers\": 3609,              \"friends\": 3259,              \"tweets\": 99426,              \"liked_tweets\": 96753,              \"lists_member\": 18,              \"media_shared\": 6500       }}, {       \"id\": 1351532388451545090,       \"url\": \"https://twitter.com/RalfHrmann/status/1351532388451545090\",       \"date\": \"2021-01-19 14:10:06+00:00\",       \"text\": \"Wenn das S\u00f6der liest: Demn\u00e4chst neue Maske, die Viren auf Knopfdruck zerst\u00f6rt https://t.co/hhrv2qoRAi\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 932157246,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/878548283777527809/MCYVYQPc_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/932157246/1614546663\",              \"username\": \"RalfHrmann\",              \"name\": \"Ralf H\u00f6rmann \ud83c\udde9\ud83c\uddea\u2665\ud83c\uddf9\ud83c\udded\",              \"description\": \"s\u00e0w\u00e0ddee kr\u00e1b. Ich habe mich 2016 f\u00fcr Thailand entschieden. Wenn ich zur\u00fcckblicke was in Deutschland sich zum negativen ver\u00e4ndert hat - richtige Entscheidung!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-11-07 14:22:35+00:00\",              \"location\": \"Bangkok, Thailand\",              \"followers\": 210,              \"friends\": 56,              \"tweets\": 20536,              \"liked_tweets\": 13069,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 2047       }}, {       \"id\": 1351514067702263810,       \"url\": \"https://twitter.com/GerhardRichte16/status/1351514067702263810\",       \"date\": \"2021-01-19 12:57:18+00:00\",       \"text\": \"Wenn das S\u00f6der liest: Demn\u00e4chst neue Maske, die Viren auf Knopfdruck zerst\u00f6rt https://t.co/jyH9nPvLGO via @Politikstube\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1305399270862979072,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1305413954185895936/5or2eaBv_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1305399270862979072/1600069944\",              \"username\": \"GerhardRichte16\",              \"name\": \"Gerhard Richter\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-09-14 06:53:59+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 75,              \"friends\": 633,              \"tweets\": 7577,              \"liked_tweets\": 71,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 899       }}, {       \"id\": 1351503077665370112,       \"url\": \"https://twitter.com/Berger68136736/status/1351503077665370112\",       \"date\": \"2021-01-19 12:13:38+00:00\",       \"text\": \"Wenn das S\u00f6der liest: Demn\u00e4chst neue Maske, die Viren auf Knopfdruck zerst\u00f6rt https://t.co/UZCRBTEDgq via @Politikstube\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1052624526733955074,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1052636469419016192/bgUYv-wg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1052624526733955074/1539801347\",              \"username\": \"Berger68136736\",              \"name\": \"Paul Berger\",              \"description\": \"\ud83d\ude99\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-10-17 18:16:58+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 143,              \"friends\": 829,              \"tweets\": 47608,              \"liked_tweets\": 151,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 4819       }}, {       \"id\": 1351501574145769472,       \"url\": \"https://twitter.com/arnoyuma/status/1351501574145769472\",       \"date\": \"2021-01-19 12:07:39+00:00\",       \"text\": \"Wenn das S\u00f6der liest: Demn\u00e4chst neue Maske, die Viren auf Knopfdruck zerst\u00f6rt https://t.co/RA5V3RnxmQ via @Politikstube\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 801534350558892032,              \"url\": \"http://degewonemanisboos.blogspot.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/830788490346508291/dLfsnPXG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"arnoyuma\",              \"name\": \"ronoosterbeek\",              \"description\": \"Drr twitter shadowban ,moet ik al mijn tweets tig x RT , 9 vd 10 berichten ,verdwijnen ongelezen naar mijn Timeline scrol + zie !!  RT aub ? Likes=v kinderen !\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-11-23 21:14:15+00:00\",              \"location\": \"Lelystad, Nederland\",              \"followers\": 2906,              \"friends\": 3036,              \"tweets\": 242574,              \"liked_tweets\": 56827,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 12504       }}]"}