{
     "url": "https://www.journalistenwatch.com/2020/12/20/generalstreik-schein-diw/",
     "date": "2020-12-20T10:00:12+01:00",
     "source": "journalistenwatch.com",
     "label": "fake",
     "header": "Generalstreik mit gelbem Schein? DIW erwartet mehr Krankmeldungen aufgrund von Betreuungsproblemen",
     "article": "Berlin \u2013 Angela Merkel hatte ja ihren Untertanen empfohlen, zu Hause zu bleiben. So etwas k\u00f6nnte man auch als Aufruf zum Generalstreik bezeichnen. Und immer mehr B\u00fcrger sind sogar dazu gezwungen:\nBesch\u00e4ftigte k\u00f6nnten sich im Winter aufgrund von Problemen bei der Kinderbetreuung verst\u00e4rkt krankschreiben lassen. Das legt eine Krankenstands-Analyse des Deutschen Instituts f\u00fcr Wirtschaftsforschung (DIW) nahe, \u00fcber die die \u201eWelt am Sonntag\u201c berichtet. Schon in der ersten Corona-Welle ist der Krankenstand demnach un\u00fcblich stark gestiegen.\nZum Stichtag 1. April waren beinahe 6,5 Prozent der Erwerbst\u00e4tigen in der gesetzlichen Krankenversicherung arbeitsunf\u00e4hig gemeldet, verglichen mit nicht einmal vier Prozent im Schnitt der Jahre 2012 bis 2019. Aus Sicht von Claus Michelsen, Leiter f\u00fcr Konjunkturpolitik beim DIW, ist das nicht nur auf tats\u00e4chliche Erkrankungen zur\u00fcckzuf\u00fchren, sondern auch auf die vereinfachte Krankschreibung per Telefon: \u201eDiese wurde wohl auch dazu genutzt, um Betreuungsleistungen sicherzustellen.\u201c W\u00e4hrend des Teil-Lockdowns ab Herbst, als Schulen und Kitas offen waren, sei ein solcher Krankenstand-Anstieg dagegen ausgeblieben. Im Fr\u00fchjahr waren zudem vor allem Frauen \u00fcberdurchschnittlich oft krankgeschrieben, wie die Erhebung zeigt.\nDer DIW-\u00d6konom h\u00e4lt deshalb eine neue Krankmeldungswelle f\u00fcr m\u00f6glich: \u201eF\u00fcr den Winter kann \u00c4hnliches erwartet werden.\u201c Die meisten Schulen und Kitas bleiben \u00fcber die Ferien hinaus geschlossen. Auch im Handwerk rechnet man mit zunehmenden Krankmeldungen.\n\u201eNat\u00fcrlich bef\u00fcrchten wir steigende Krankenst\u00e4nde in den kommenden Monaten\u201c, sagte Johannes Bungart, Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer des Bundesinnungsverbandes des Geb\u00e4udereiniger-Handwerks. Im Winter n\u00e4hmen Infekte zu, kleinere Krankheitssymptome w\u00fcrden Pandemie-bedingt ernster genommen. \u201eNicht zuletzt ist f\u00fcr den einen oder anderen Besch\u00e4ftigten im harten Lockdown die Kinderbetreuung gar nicht anders zu gew\u00e4hrleisten.\u201c\nBei schwerwiegenden Erkrankungen zeigt sich jedoch ein anderes Bild. Arbeitnehmer schieben sie wegen der Coronakrise offenbar vor sich her. So sind die Fehlzeiten aufgrund von Krebs, psychischen Problemen sowie Muskel-Skelett-Erkrankungen 2020 w\u00e4hrend der Pandemie zur\u00fcckgegangen, wie aus einer Auswertung zum Gesundheitsreport der Krankenkasse Barmer hervorgeht, \u00fcber die die \u201eWelt am Sonntag\u201c berichtet.\nDazu kommt nat\u00fcrlich, dass viele Leute Angst haben, sich auf dem Weg zur Arbeit oder direkt beim Job zu infizieren. Da kommt noch einiges auf die Unternehmen zu. F\u00fcr diejenigen, die beim Staat angestellt sind \u2013 und das werden immer mehr \u2013 \u00e4ndert sich nat\u00fcrlich nichts. (Mit Material von dts)",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1340756217673691136,       \"url\": \"https://twitter.com/bmmrdpla/status/1340756217673691136\",       \"date\": \"2020-12-20 20:29:26+00:00\",       \"text\": \"Generalstreik mit gelbem Schein? DIW erwartet mehr Krankmeldungen aufgrund von Betreuungsproblemen https://t.co/QEu7u1CTKT via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 841724346292944896,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/841724346292944896/1604862709\",              \"username\": \"bmmrdpla\",              \"name\": \"Barbara Markert\",              \"description\": \"Nur wenn gute Menschen kollektiv zusammenkommen, wird ein positiver Wandel stattfinden.Q 13.06.2020\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-03-14 18:54:57+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 555,              \"friends\": 821,              \"tweets\": 34388,              \"liked_tweets\": 45163,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1016       }}, {       \"id\": 1340604246836842499,       \"url\": \"https://twitter.com/GrabhornKevin/status/1340604246836842499\",       \"date\": \"2020-12-20 10:25:34+00:00\",       \"text\": \"Generalstreik mit gelbem Schein? DIW erwartet mehr Krankmeldungen aufgrund von Betreuungsproblemen https://t.co/b58AGbILJu via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1259489407750623232,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1259501719932846082/gUeY2_x3_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1259489407750623232/1589123731\",              \"username\": \"GrabhornKevin\",              \"name\": \"Kevin Grabhorn\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-10 14:25:45+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 151,              \"friends\": 776,              \"tweets\": 11508,              \"liked_tweets\": 121,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 1441       }}, {       \"id\": 1340597623233851394,       \"url\": \"https://twitter.com/drehorgel123/status/1340597623233851394\",       \"date\": \"2020-12-20 09:59:15+00:00\",       \"text\": \"Generalstreik mit gelbem Schein? DIW erwartet mehr Krankmeldungen aufgrund von Betreuungsproblemen https://t.co/pdUqWrrZc6 via @jouwatch\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1221022446616285184,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1221392000588701696/7M2ADDB0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"drehorgel123\",              \"name\": \"@drehorgel123\",              \"description\": \"Vielseitig interessiert\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-25 10:50:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1372,              \"friends\": 2472,              \"tweets\": 166300,              \"liked_tweets\": 26201,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 1782       }}, {       \"id\": 1340593600158191617,       \"url\": \"https://twitter.com/Hope14658875/status/1340593600158191617\",       \"date\": \"2020-12-20 09:43:15+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/bubKyY6S7O\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1330095735166087168,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1330118732623077377/TKqPvOyK_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1330095735166087168/1605960277\",              \"username\": \"Hope14658875\",              \"name\": \"Hope\",              \"description\": \"Ein stolzer Mensch unterwirft sich nicht er wehrt sich.Ich bin nicht auf der Welt,um so zu sein,wie andere mich gerne h\u00e4tten.Niemals auf Knien.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-11-21 10:28:53+00:00\",              \"location\": \"Pal\u00e4stina\",              \"followers\": 3265,              \"friends\": 3278,              \"tweets\": 24725,              \"liked_tweets\": 26271,              \"lists_member\": 15,              \"media_shared\": 4725       }}, {       \"id\": 1340589266368401408,       \"url\": \"https://twitter.com/GerhardRichte16/status/1340589266368401408\",       \"date\": \"2020-12-20 09:26:02+00:00\",       \"text\": \"Generalstreik mit gelbem Schein? DIW erwartet mehr Krankmeldungen aufgrund von Betreuungsproblemen https://t.co/i4GyYIMCWp via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1305399270862979072,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1305413954185895936/5or2eaBv_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1305399270862979072/1600069944\",              \"username\": \"GerhardRichte16\",              \"name\": \"Gerhard Richter\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-09-14 06:53:59+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 71,              \"friends\": 631,              \"tweets\": 7291,              \"liked_tweets\": 68,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 884       }}, {       \"id\": 1340583817128632320,       \"url\": \"https://twitter.com/LandoCarrisian/status/1340583817128632320\",       \"date\": \"2020-12-20 09:04:23+00:00\",       \"text\": \"Generalstreik mit gelbem Schein? DIW erwartet mehr Krankmeldungen aufgrund von Betreuungsproblemen https://t.co/S81CWNcXcx via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3018129257,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1151332322928660485/TkPP32lX_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3018129257/1424509605\",              \"username\": \"LandoCarrisian\",              \"name\": \"Han Solo \ud83c\udde9\ud83c\uddea\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-02-04 17:16:34+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 284,              \"friends\": 55,              \"tweets\": 36328,              \"liked_tweets\": 66008,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 3956       }}, {       \"id\": 1340582789536755713,       \"url\": \"https://twitter.com/jouwatch/status/1340582789536755713\",       \"date\": \"2020-12-20 09:00:18+00:00\",       \"text\": \"Generalstreik mit gelbem Schein? DIW erwartet mehr Krankmeldungen aufgrund von Betreuungsproblemen https://t.co/tQbVKRa0Ds\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 6,       \"likes\": 11,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://publicize.wp.com/ rel=nofollow>WordPress.com</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 496875603,              \"url\": \"http://www.journalistenwatch.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1212675765671776256/tX_N507S_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/496875603/1609511132\",              \"username\": \"jouwatch\",              \"name\": \"Journalistenwatch\",              \"description\": \"jouwatch - das Nachrichtenerg\u00e4nzungsmittel mit garantiert politischen Nebenwirkungen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-19 11:25:58+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 12064,              \"friends\": 552,              \"tweets\": 63193,              \"liked_tweets\": 4324,              \"lists_member\": 79,              \"media_shared\": 23618       }}]"
}