{"url": "https://politikstube.com/verteidigungsministerium-prueft-corona-impfpflicht-fuer-alle-bundeswehrsoldaten/", "date": "2020-12-15T11:39:36+01:00", "source": "politikstube.com", "label": "fake", "header": "Verteidigungsministerium pr\u00fcft Corona-Impfpflicht f\u00fcr alle Bundeswehrsoldaten", "article": "Die Bundeswehrsoldaten sollen wegen ihres Dienstes dem Risiko einer Corona-Infektion ausgesetzt sein, daher pr\u00fcft das Verteidigungsministerium eine Impflicht der Truppe. Rund 180.000 Soldaten k\u00f6nnten nun geimpft werden, mit einem Impfstoff, dessen Substanz Nanopartikel enth\u00e4lt, die Risiken und Langzeitfolgen derzeit nicht erforscht sind. Mal abwarten, wie viele Soldaten sich als Versuchskaninchen zur Verf\u00fcgung stellen und wie viele eher den \u201eDienst\u201c quittieren, angesichts der Warnung vor allergischen Reaktionen.\nBisher dachte man, die mangelnde Einsatzbereitschaft der Bundeswehr beruht auf kaum funktionsf\u00e4hige Flugzeuge, Hubschrauber, Panzer, U-Boote etc., nun erf\u00e4hrt man, das eine fehlende Corona-Impfung die Aktivit\u00e4ten mindern k\u00f6nnen.\nSpiegel Online:\nDie rund 180.000 Bundeswehr-Soldaten m\u00fcssen sich nach SPIEGEL-Informationen auf eine Impfpflicht mit den bald verf\u00fcgbaren Mitteln gegen Covid-19 einstellen. Schon vor rund drei Wochen hat der zust\u00e4ndige Generalarzt der Truppe dem Verteidigungsministerium per Vorlage empfohlen, die Impfung gegen das Virus in den sogenannten Basisimpfschutz f\u00fcr alle Soldaten aufzunehmen.\nGrunds\u00e4tzlich sollen Bundeswehrsoldaten, die wegen ihres Dienstes dem Risiko einer Infektion ausgesetzt sind, \u00e4hnlich wie Polizisten laut den Empfehlungen der Impfkommission priorit\u00e4r geimpft werden. Ohne die Impfpflicht k\u00f6nnte jeder Bundeswehr-Angeh\u00f6rige selbst entscheiden, ob er die beiden Spritzen gegen Covid-19 will oder nicht. Die Truppe m\u00fcsste dann mit viel Aufwand registrieren, wer geimpft ist und wer nicht. (Mehr Informationen \u2013 Artikel im Archiv)", "twitter-history": "[{       \"id\": 1338920638061350915,       \"url\": \"https://twitter.com/R1chtungsweiser/status/1338920638061350915\",       \"date\": \"2020-12-15 18:55:30+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/c9ea2HYi25Die Bundeswehrsoldaten sollen wegen ihres Dienstes dem Risiko einer Corona-Infektion ausgesetzt sein, daher pr\u00fcft das Verteidigungsministerium eine Impflicht der Truppe. Rund 180.000 Soldaten k\u00f6nnten nun geimpft werden\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4885502218,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1282303581266284544/cUy6u00D_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4885502218/1541423218\",              \"username\": \"R1chtungsweiser\",              \"name\": \"Richtungsweiser\",              \"description\": \"Der Islam ist eine totalit\u00e4re Ideologie und hat in Europa nichts verloren. Stoppt die Islamisierung unserer Heimat. Selber denken, Meinungen hinterfragen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-02-07 18:29:50+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1489,              \"friends\": 239,              \"tweets\": 79899,              \"liked_tweets\": 23384,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 2750       }}, {       \"id\": 1338796028158484481,       \"url\": \"https://twitter.com/GrabhornKevin/status/1338796028158484481\",       \"date\": \"2020-12-15 10:40:21+00:00\",       \"text\": \"Verteidigungsministerium pr\u00fcft Corona-Impfpflicht f\u00fcr alle Bundeswehrsoldaten https://t.co/Cguxu8pG53 via @Politikstube\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1259489407750623232,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1259501719932846082/gUeY2_x3_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1259489407750623232/1589123731\",              \"username\": \"GrabhornKevin\",              \"name\": \"Kevin Grabhorn\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-10 14:25:45+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 155,              \"friends\": 781,              \"tweets\": 11687,              \"liked_tweets\": 121,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 1459       }}]"}