{
     "url": "https://www.journalistenwatch.com/2020/06/19/deutsches-coronaregime-mit/",
     "date": "2020-06-19T19:00:13+02:00",
     "source": "journalistenwatch.com",
     "label": "fake",
     "header": "Deutsches Coronaregime: Mit diesen Untertanen direkt in den Untergang",
     "article": "Rund um Deutschland herum sind die Corona-Ma\u00dfnahmen aufgehoben worden, die Zahl der bekannt gewordenen Infektionen mit dem Coronavirus geben die Behauptung einer \u201ePandemie\u201c l\u00e4ngst nicht mehr her. Doch in Deutschland, besonders in Bayern, gelten weiterhin \u201eSchutzma\u00dfnahmen\u201c wie die Maskenpflicht. Mit welchem Recht? \nvon Max Erdinger\nIst Deutschland eine mitteleurop\u00e4ische Insel der Bekloppten? Diese Frage wird sich wohl jeder stellen, der beispielsweise nach Bayern einreist. Dort betreten die Leute ein Gesch\u00e4ft oder eine Tankstelle immer noch nur mit einer Mund-Nasen-Maske, in den Bierg\u00e4rten sitzen sie wie Verfeindete in gro\u00dfen Abst\u00e4nden zueinander, amtliche Stornierungen gro\u00dfer Volksfeste im Herbst bleiben bestehen, und selbst im Wald und auf der Wiese hopsen und strampeln Jogger*Innen und Radler*Innen bisweilen noch mit einem Lappen vor dem Gesicht durch die Landschaft. Der feinsinnigere unter den Erstaunten denkt wom\u00f6glich dar\u00fcber nach, ob es einen geistigen oder ungeistigen Zusammenhang gibt zwischen ihrem Erscheinungsbild unter dem fr\u00fchsommerlichen Himmel und der Tatsache, da\u00df sie sich das Wort \u201eRadler\u201c in der Schreibweise \u201eRadler*Innen\u201c andrehen lassen. Und zwar von ihrem \u00f6ffentlich-rechtlichen Fernsehen.\nJa, man kann allerweil viel Zeit mit dem Gr\u00fcbeln vert\u00e4ndeln, ohne jemals zu einem anderen Schlu\u00df zu kommen, als da\u00df das deutsche ein besonders schr\u00e4ges Volk sein mu\u00df. Dabei h\u00e4tte man sich noch nicht einmal \u00fcberlegt, ob wohl ein schr\u00e4ges Volk auch eine schr\u00e4ge Regierung hat.\nMaskierte Politiker? \nIm Verlauf der nunmehr seit Monaten andauernden \u201eCoronakrise\u201c h\u00e4tte es viele Gelegenheiten gegeben, beim Anblick von Politikern argw\u00f6hnisch zu werden. Sie scheinen die von ihnen verf\u00fcgten \u201eSchutzma\u00dfnahmen\u201c selbst nicht sonderlich ernstzunehmen. Vor allem dann nicht, wenn sie sich \u201eunter sich\u201c w\u00e4hnen. Ein AfD-Bundestagsabgeordneter hatte sogar im am Rednerpult des Plenarsaals darauf hingewiesen, da\u00df weder auf den Fluren und in den Foyers des Bundestags jemand eine Maske tr\u00e4gt \u2013 was datierte Fotos \u00fcbrigens einwandfrei beweisen -, sondern auch, da\u00df in der Bundestagskantine trautes Zusammensitzen zu beobachten sei. Entgegen aller fotografischen Evidenz kam daraufhin vom FDP-Bundestagsvizepr\u00e4sidenten Kubicki die Erwiderung, das stimme nicht, und da\u00df es die AfD-Fraktion selbst sei, die durch ihre gro\u00dfe Sorglosigkeit im Umgang mit der immensen Gefahr unangenehm auffalle. Der aufmerksame Beobachter freilich fragt sich, bei welcher Gelegenheit die AfD dem Establishment noch nicht unangenehm aufgefallen sein soll.\nBundespr\u00e4sident Steinmeier wurde dabei gefilmt, wie er eiligst die Maske abnahm, als er die Kameras abgeschaltet w\u00e4hnte. Gesundheitsminister Spahn wurde anl\u00e4\u00dflich eines Besuchs im Klinikum Gie\u00dfen l\u00e4chelnd und ohne Maske bei Null Sicherheitsabstand zuerst in der W\u00e4scherei abgelichtet, sp\u00e4ter dann ebenfalls maskenlos in einem Aufzug mit etwa zehn anderen Personen. Der \u00f6sterreichische Kanzler Kurz war auf Bildern aus dem Kleinwalsertal zu sehen, wie er mit seiner Entourage maskenlos auf der Bildfl\u00e4che erschien und jovial die brav maskierten Subalternen begr\u00fc\u00dfte. Das war ein sehr eindrucksvolles Bild, wie er und die Seinen aus dem \u201ePolitb\u00fcro\u201c mit dem niederen Volk aus Sanit\u00e4tern und Feuerwehr zusammenstanden. Besser h\u00e4tte man die Klassengesellschaft nicht ablichten k\u00f6nnen. Die Pr\u00e4sidentin des Bayerischen Landtags empfiehlt den Landtagsabgeordneten den Gebrauch einer Schutzmaske. Dem niederen Volk wird er aber nicht empfohlen, sondern befohlen. Zuwiderhandlung wird mit Geldstrafe geahndet. Der Adel tr\u00e4gt keine Masken, die Untertanen hingegen schon.\nTempor\u00e4r: Was soll das?\nMan mag sich bei vielem, das die Bundeskanzlerin in ihren gestammelten Reden \u00e4u\u00dfert, mit dem Finger an den Kopf tippen, aber einen Fehler sollte man nicht machen: N\u00e4mlich zu unterstellen, da\u00df sie nicht w\u00fc\u00dfte, was sie will. Wenn sie also am Ende der Pandemie behauptet, \u201ewir\u201c st\u00fcnden erst an deren Anfang, dann mu\u00df man sich fragen, wie sie das gemeint hat. Bei Frau Merkel mu\u00df man sich immer fragen, wie sie etwas gemeint hat, denn sie \u00e4u\u00dfert sich nicht gern unmi\u00dfverst\u00e4ndlich. Da\u00df sie fr\u00fcher mi\u00dfverstanden worden sei, ist eine ihrer liebsten Erkl\u00e4rungen daf\u00fcr, da\u00df jemand ihre jeweils aktuelle Rede nicht in Einklang bringt mit der von gestern.\nAls um den 20. M\u00e4rz herum der Lockdown verf\u00fcgt wurde, zu einem Zeitpunkt, als die Infektionswelle bereits am Abflauen war, hie\u00df es seitens der Bundesregierung noch, das sei nur tempor\u00e4r und die Verfassungsgerichte w\u00fcrden st\u00e4ndig \u00fcberpr\u00fcfen, ob die Gr\u00fcnde f\u00fcr seine Aufrechterhaltung noch gegeben sind. Pustekuchen! Inzwischen leben wir im letzten Drittel des Monats Juni, es gibt kaum noch bekannte Infizierte \u2013 und das Regieren mit dem Katastrophenfall geht dennoch unverdrossen weiter. Erst vor wenigen Tagen hat Bayern die Corona-Einschr\u00e4nkungen abermals verl\u00e4ngert. Da fragt man sich doch unwillk\u00fcrlich, worum es wirklich geht. Die Volksgesundheit scheidet als Begr\u00fcndung wohl aus. Es ist nun einmal \u00e4u\u00dferst ungesund, als Kassiererin oder als Sprechstundenhilfe stundenlang die eigene Atmung zu behindern und sich dabei noch Bakterien und Keime aus der Maske in die Lunge zu ziehen. Warum werden die Corona-Ma\u00dfnahmen nicht komplett aufgehoben? Daf\u00fcr bieten sich mehrere Erkl\u00e4rungen an, die sich durchaus widersprechen k\u00f6nnen, je nachdem, wovon man als Urgrund f\u00fcr ihre Installierung ausgeht.\nFest steht jedenfalls, da\u00df die \u201etempor\u00e4re\u201c Suspendierung der Grundrechte samt der Schlie\u00dfung zahlreicher Gesch\u00e4fte bereits zum Zeitpunkt der Verf\u00fcgung eines Lockdowns in den Auswirkungen von niemandem als \u201etempor\u00e4r\u201c zu begreifen gewesen waren. Einen Lockdown kann man exakt ein einziges Mal verf\u00fcgen und m\u00fcsste das dann auch deutlich herausstreichen. Begr\u00fcndung: Wer damit rechnen mu\u00df, da\u00df die Regierung jedesmal einen \u201eLockdown\u201c verf\u00fcgt, sowie von irgendwoher ein unbekanntes Virus kommt, wird sich h\u00fcten, jemals wieder Geld in ein Unternehmen zu investieren, das jederzeit von der amtlichen Schlie\u00dfung bedroht w\u00e4re. Niemand wird beispielsweise Millionen in einen Freizeitpark oder in ein sogenanntes Erlebnisbad investieren, wenn er damit rechnen mu\u00df, da\u00df es ausgerechnet die Regierung sein wird, die ihm die wirtschaftliche Existenz unter den F\u00fc\u00dfen wegzieht.\nDa\u00df sich das nicht nur die deutsche, sondern auch andere Regierungen nicht \u00fcberlegt haben k\u00f6nnten, w\u00e4re trotz jeden Versagens, das man ihnen zutraut, dann doch der Gipfel der wirtschaftspolitischen Kurzsichtigkeit. Bis zum heutigen Tag steht eine Erkl\u00e4rung der politischen Klasse in der EU aus, die besagt, da\u00df es sich beim \u201eLockdown\u201c um eine einmalige Angelegenheit gehandelt habe. Daraus l\u00e4\u00dft sich schlie\u00dfen, da\u00df die Unsicherheit f\u00fcr Investoren mindestens billigend in Kauf genommen worden ist, m\u00f6glicherweise aber sogar absichtlich \u201emitinstalliert\u201c wurde, etwa weil ein genereller Systemwechsel beabsichtigt ist, bei dem zuk\u00fcnftig mehr unternehmerische Risiken der Privatwirtschaft durch Verstaatlichungen kollektiviert werden sollen. Die Verhandlungen um die \u201eCoronahilfen\u201c f\u00fcr die Lufthansa liefern f\u00fcr letzteren Verdacht reichlich Indizien. Der Staat h\u00e4tte sich da gern sehr viel mehr Einflu\u00df auf die unternehmerischen Entscheidungen gesichert.\nVerst\u00e4rkt wird dieser Verdacht durch die Chuzpe, mit der in den Verlautbarungen von Regierung und Hofberichterstattung wenige Tage nach Inkrafttreten der \u201etempor\u00e4ren Ma\u00dfnahmen\u201c pl\u00f6tzlich von einer \u201eneuen Normalit\u00e4t\u201c die Rede gewesen ist. Gipfel der Impertinenz war eine Formulierung im Zusammenhang mit den \u201eLockerungen\u201c, von denen zum Zeitpunkt des Erlasses ebenfalls keine Rede gewesen war: Lockerungen als \u201eR\u00fcckkehr zur neuen Normalit\u00e4t\u201c. Im Lande der untert\u00e4nigen Helmchentr\u00e4ger mit ihrem sozial konstruierten Geschlecht und den Gendersternchen ist offenbar auch eine R\u00fcckkehr zum Neuen denkbar geworden.\nAlles das l\u00e4\u00dft jedenfalls den starken Verdacht zu, da\u00df es sich bei der Aufrechterhaltung von Coronama\u00dfnahmen gar nicht mehr um Schutzma\u00dfnahmen f\u00fcr die Volksgesundheit handelt \u2013 woran von allem Anfang an Zweifel erlaubt waren \u2013 , sondern da\u00df es dabei um etwas ganz anderes geht. Aber was k\u00f6nnte das sein?\nDer Testlauf\nUnzweifelhaft ist es so, da\u00df sich der \u201eLockdown\u201c auch als gro\u00df angelegtes soziologisches Experiment interpretieren l\u00e4\u00dft. Was w\u00e4hrend des \u201eLockdowns\u201c \u00fcber die Bereitschaft der Deutschen und anderer europ\u00e4ischer V\u00f6lker herausgefunden wurde, sich vor lauter Angst und Panik Grundrechte streichen- und wirtschaftliche Existenzen ruinieren zu lassen, lie\u00dfe sich in Zukunft gar trefflich verwerten, um den Sack gar zuzumachen, in dem Demokratie, Grundrechte und freies Unternehmertum zu entsorgen w\u00e4ren, um auf EU-Ebene ein kommunistisch-kapitalistisches \u00dcberwachungssystem wie in China zu installieren \u2013 und dieses System bis auf Weltregierungsgr\u00f6\u00dfe aufzublasen. Eine ganz reale Gefahr w\u00e4re zur Durchf\u00fchrung eines solchen Experiments gar nicht n\u00f6tig gewesen. Der kollektive Glauben an die Existenz einer solchen h\u00e4tte in der Versuchsanordnung v\u00f6llig ausgereicht.\nWie w\u00fcrde die These vom soziologischen Experiment zusammenpassen mit \u00c4u\u00dferungen von Politikern und Medienleuten aus der Zeit vor der Krise? \u2013 Gar trefflich w\u00fcrden These und \u00c4u\u00dferungen zusammenpassen. Von der Bundeskanzlerin ist bekannt, da\u00df sie gern in der Ma\u00dfeinheit \u201eWelt\u201c denkt. Jedenfalls wird oft behauptet, da\u00df sie denkt. Vom Gr\u00fcnen-Chef Habeck ist ein Gespr\u00e4ch bekannt, da\u00df er mit Richard David Precht im Jahr 2018 gef\u00fchrt hatte. Damals besch\u00e4ftigte sich Habeck mit der Frage nach der demokratischen Effizienz, respektive mit der Langwierigkeit demokratischer Entscheidungsfindungen und r\u00e4umte ein, da\u00df er die spontane Handlungsfreiheit der chinesischen KP wegen der Schnelligkeit, mit der sich Beschl\u00fcsse durchsetzen lassen, f\u00fcr das effizientere Modell halte. Das sind zwar nur zwei Politiker, die ich hier nenne, aber die beiden haben mit einer Unzahl weiterer Politiker und Medienschaffender die \u00dcberzeugung gemeinsam, da\u00df alle Menschen gleich seien.\nIndividualit\u00e4t, Eigenverantwortung und individuelle Freiheit genossen zu keiner Zeit so wenig Wertsch\u00e4tzung wie allerweil. Und so viel steht ebenfalls fest: Das letzte, das sich mit einer Weltregierung vertr\u00e4gt, ist jene Freiheitlich-Demokratische Grundordnung (FDGO), die in den Verfassungen europ\u00e4ischer Nationen garantiert wird. Wenn also jemand tats\u00e4chlich auf die Erreichung des von den Vereinten Nationen selbst, lediglich etwas verklausuliert formulierten Ziels hinarbeitet, bis zum Jahr 2030 eine Weltregierung zu stellen, dann w\u00e4re derjenige nat\u00fcrlich schwer an den Erkenntnissen aus einem so gro\u00df angelegten soziologischen Experiment interessiert.\nDie weltpolitische \u201eDaumenschraube\u201c\nInteressant ist auch folgende Beobachtung: Nachdem mit dem Ozonloch, dem Waldsterben und dem lieben Weltklima alle Versuche gescheitert sind, ein globales Narrativ zu installieren, an dem alle V\u00f6lker ein gemeinsames Interesse h\u00e4tten entwickeln sollen, kommt das Virus als Versch\u00e4rfung des Allgemeinen ins pers\u00f6nliche. Wenn eine behauptete, allgemeinere, also eher abstrakte Gefahr nicht zu einem globalkonformen Verhalten des Einzelnen f\u00fchrt, dann mu\u00df er eben an seinem pers\u00f6nlchen Leib & Leben gepackt werden. Auf eine Kurzformel gebracht sieht das dann so aus: \u201eWir haben Virus. Alles ganz gr\u00e4\u00dflich. Wenn du nicht tust, was wir dir sagen, dann wirst du sterben. Du ganz pers\u00f6nlich.\u201c Schon ein alte fr\u00e4nkische Volksweisheit lautet: \u201eA jeder will erm, obber kanner will sterm\u201c (Ein jeder will erben, aber keiner will sterben).\nDiese Botschaft war zu keiner Zeit besser geeignet als heute, um gr\u00f6\u00dfte Folgsamkeit hervorzurufen. Der heutige Fitness- und Helmchenmensch h\u00e4lt jeden denkbaren Todeszeitpunkt f\u00fcr einen Anschlag auf seine Lebensplanung. Sein Leben endet schlie\u00dflich mit dem Tod \u2013 und an ein ewiges Leben glaubt er nicht mehr. Das ist ein gro\u00dfer Einschnitt in die Lebensqualit\u00e4t des Untertanen. Alles, alles, alles darf passieren, nur sterben darf er nicht. Weil dann alles aus ist. Genau an dem Punkt ist er deshalb besser zu manipulieren, als je zuvor. Als Realist mu\u00df man da auch jegliche Hoffnung fahren lassen. Das wird sich nicht mehr \u00e4ndern, schon deswegen nicht, weil sich die zivilreligi\u00f6sen, kreat\u00fcrlichen Angsthasen selbst f\u00fcr intellektuelle \u00dcberflieger halten, die jedem Religi\u00f6sen haushoch \u00fcberlegen sind. Heute herrscht keine Gottgl\u00e4ubigkeit mehr, sondern die Wissenschaftsgl\u00e4ubigkeit. Wer einem heutigen Durchschnittseurop\u00e4er mit der Phrase \u201edie Wissenschaft hat herausgefunden, da\u00df \u2026\u201c kommt, erntet die gleiche Reaktion wie vor f\u00fcnfhundert Jahren jemand, der behauptet h\u00e4tte: \u201eGott sagt, da\u00df \u2026\u201c. Und was haben die Leute fr\u00fcher nicht alles gemacht und mit sich machen lassen, weil sie glaubten, was Gott angeblich gesagt haben soll. Es gab keinen Fortschritt, sondern nur eine Verschiebung \u2013 und zwar eine ung\u00fcnstige.\nDer einstmals aus guten Gr\u00fcnden, wegen der Einsicht in die grunds\u00e4tzliche Beschr\u00e4nktheit des menschlichen Verstandes aus der Welt entfernte, externalisierte \u201eGrundgesetz\u201c-Geber mit dem Dekalog (10 Gebote: \u201eDu sollst nicht\u201c) wurde in Form des Ideologen in die Welt zur\u00fcckgeholt. Seither hei\u00dft es nicht mehr \u201eDu sollst nicht\u201c, sondern \u201eDu darfst nicht\u201c. Das ist schon ein gewaltiger Unterschied unter freiheitlichen Gesichtspunkten. Diesen Unterschied begreifen die Corona-Hosenvolls allerdings bereitwilligst als einen Fortschritt. Und wenn etwas ohne jeden Zweifel absolut knorke ist, dann ist es der Fortschritt als solcher.\nSo kommt es, da\u00df der zeitgeistige Mensch mit seiner je pers\u00f6nlichen Unf\u00e4higkeit, sich seiner einsamen Sterblichkeit zu stellen, froh ist \u00fcber jeden, der ihm sagt, was er tun mu\u00df, um das Zeitliche nicht zu segnen. Jeder Zeitpunkt w\u00e4re zu fr\u00fch. Was er essen soll, was er trinken soll und was nicht, warum er nicht rauchen soll, warum er sich bewegen soll \u2013 usw.usf. \u2013 die entsprechenden Ratgeber gibt es t\u00e4glich hundertfach in Zeitungen, Sendungen und Magazinen. \u201eHealth\u201c (Gesundheit) ist die neue Religion. Nicht mehr der Geist, sondern der K\u00f6rper ist g\u00f6ttlich. Die bezeichnendste Schlagzeile, die ich zu dieser (Un)geisteshaltung je gelesen habe, war eine, die den Tod von Denis Thatcher zum Inhalt hatte, dem Ehemann der ehemaligen britischen Premierministerin. Das war 2003. \u201eDenis Thatcher (88) tot \u2013 er war Kettenraucher\u201c. Da kann man mal sehen. H\u00e4tte Denis Thatcher nie geraucht, w\u00fcrde er dieses Jahr quicklebendig seinen 105ten Geburtstag feiern und der ganzen Welt gutgelaunt von einem Laufband im Fitness-Studio zuwinken. Vorausgesetzt, er w\u00e4re nicht vorher vom Fahrrad gefallen und an einer t\u00f6dlichen Kopfverletzung gestorben, weil er kein Helmchen aufhatte. M\u00f6gen auch die Wege des Herrn fr\u00fcher unergr\u00fcndlich gewesen sein, \u2013 die Wege des zeitgeistigen Menschen sind sehr ergr\u00fcndlich.\nUnd weil er nun einmal bei aller Fortschrittlichkeit der ist, der er im Jahre des Herrn 2020 eben ist, mu\u00df er sich auch von seiner Regierung auf der Nase herumtanzen lassen, vor allem dann, wenn sie behauptet, ihre gr\u00f6\u00dfte Sorge sei sein k\u00f6rperliches Wohlbefinden. Das glaubt er doch gern, so, wie ihm das entgegenkommt. Und wer gern etwas glaubt, der verdr\u00e4ngt gern auch alles, was geeignet w\u00e4re, seinen Glauben zu ersch\u00fcttern.\nVon Martin Luther kann man halten, was man will, aber mit dem folgenden Satz hatte er wohl recht, auch wenn er von den heutigen Zivilreligi\u00f6sen verdr\u00e4ngt worden ist: \u201eEin Christenmensch ist ein freier Herr \u00fcber alle Dinge und niemand untertan.\u201c\nDie Unfreiheit der Regierungen\nWas sich kaum jemand \u00fcberlegt, weil es ein so unangenehmer Gedanke ist, das w\u00e4re, da\u00df es ausgerechnet Regierungen sind \u2013 also diejenigen, die weitreichende Entscheidungen mit gigantischen Konsequenzen treffen -, die es sich am wenigsten erlauben k\u00f6nnen, einen Fehler einzugestehen. Das ginge selbst dann nicht, wenn einer solchen Regierung selbst absolut klar w\u00e4re, da\u00df sie einen begangen hat. Von eigenen Fehlern hat noch kein politisches Personal profitiert. Deswegen haben auch keine gemacht worden zu sein. Was die Realit\u00e4t in der Sache betrifft, um die es dabei geht, darf sie gar keine Rolle mehr spielen.\nUngeachtet dessen aber steht die Vermutung im Raum, da\u00df es sich bei dem gr\u00e4\u00dflichen Schmierenst\u00fcck, das Regierung und Untertan derzeit \u2013 wichtig angesichts der Zustimmungswerte f\u00fcr Merkel und S\u00f6der: gemeinsam \u2013 zum Vortrage bringen, nicht um einen Fehler im eigentlichen Sinne handelt, sondern um ein penibel geplantes, soziologisches Experiment, das lediglich kaum jemand auf dem Schirm hat. Ich bin mir sicher, da\u00df die in der \u201eCoronakrise\u201c gewonnenen Erkenntnisse zum weitestgehend fehlenden Selbstbehauptungswillen des theoretischen Souver\u00e4ns sehr ermutigend sind f\u00fcr diejenigen Kreise, die eine Weltregierung f\u00fcr die brillanteste Idee jemals halten \u2013 und deshalb viel Geld ausgeben, um sie auch zu verwirklichen. Der deutsche Untertan ist tats\u00e4chlich der letzte, der ihnen noch etwas entgegenzusetzen h\u00e4tte. Wollte man \u201eLockdown\u201c und \u201eCorona-Ma\u00dfnahmen\u201c als Markierungen auf einem politischen Drehzahlmesser begreifen, dann h\u00e4tte sich der Zeiger bereits jenseits des roten Bereichs bei der Meldung festgefressen, die aufblinkt, nachdem es den Motor zerrissen hat: \u201eDas war\u00b4s!\u201c",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1274318774175399937,       \"url\": \"https://twitter.com/PortalAlemania/status/1274318774175399937\",       \"date\": \"2020-06-20 12:30:46+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/Lj5oTVDTw0\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1139615713,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/875389173242503170/TxIju52W_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1139615713/1439657818\",              \"username\": \"PortalAlemania\",              \"name\": \"PORTAL ALEMANIA\",              \"description\": \"Informaci\u00f3n y actualidad sobre #Alemania \ud83c\udde9\ud83c\uddea  Freestyle K\u00fcnstler KollektivArt. 5 & 20 GG\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-02-01 12:54:49+00:00\",              \"location\": \"Madrid\",              \"followers\": 10600,              \"friends\": 12035,              \"tweets\": 63717,              \"liked_tweets\": 29446,              \"lists_member\": 282,              \"media_shared\": 6706       }}, {       \"id\": 1274316436517896192,       \"url\": \"https://twitter.com/AElsie2/status/1274316436517896192\",       \"date\": \"2020-06-20 12:21:28+00:00\",       \"text\": \"Deutsches Coronaregime: Mit diesen Untertanen direkt in den Untergang https://t.co/DgdIWPtFoa via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 322512693,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1077669518443458560/qWMCbQKj_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/322512693/1545772219\",              \"username\": \"AElsie2\",              \"name\": \"Audrey\",              \"description\": \"English, live in Germany. Im against Globalists criminal mass immigration, against the lying media, Im with Trump, a deplorable. BREXIT Farage got it done\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-06-23 09:04:28+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 851,              \"friends\": 1088,              \"tweets\": 46162,              \"liked_tweets\": 12497,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 373       }}, {       \"id\": 1274288402217779201,       \"url\": \"https://twitter.com/RalfHrmann/status/1274288402217779201\",       \"date\": \"2020-06-20 10:30:04+00:00\",       \"text\": \"Deutsches Coronaregime: Mit diesen Untertanen direkt in den Untergang https://t.co/Uq1lmOIFkY\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 932157246,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/878548283777527809/MCYVYQPc_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/932157246/1614546663\",              \"username\": \"RalfHrmann\",              \"name\": \"Ralf H\u00f6rmann \ud83c\udde9\ud83c\uddea\u2665\ud83c\uddf9\ud83c\udded\",              \"description\": \"s\u00e0w\u00e0ddee kr\u00e1b. Ich habe mich 2016 f\u00fcr Thailand entschieden. Wenn ich zur\u00fcckblicke was in Deutschland sich zum negativen ver\u00e4ndert hat - richtige Entscheidung!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-11-07 14:22:35+00:00\",              \"location\": \"Bangkok, Thailand\",              \"followers\": 213,              \"friends\": 56,              \"tweets\": 20335,              \"liked_tweets\": 12914,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 2046       }}, {       \"id\": 1274251974725304320,       \"url\": \"https://twitter.com/drehorgel123/status/1274251974725304320\",       \"date\": \"2020-06-20 08:05:19+00:00\",       \"text\": \"Deutsches Coronaregime: Mit diesen Untertanen direkt in den Untergang https://t.co/kTiowAz3Yc via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1221022446616285184,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1221392000588701696/7M2ADDB0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"drehorgel123\",              \"name\": \"@drehorgel123\",              \"description\": \"Vielseitig interessiert\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-25 10:50:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1372,              \"friends\": 2472,              \"tweets\": 166300,              \"liked_tweets\": 26201,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 1782       }}, {       \"id\": 1274241183762522112,       \"url\": \"https://twitter.com/RoselS19/status/1274241183762522112\",       \"date\": \"2020-06-20 07:22:27+00:00\",       \"text\": \"Deutsches Coronaregime: Mit diesen Untertanen direkt in den Untergang https://t.co/14hT4BOvAA via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1131226011692077058,              \"url\": \"https://t.me/RoselsKanal\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1286342868420919297/iYtqoRdW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1131226011692077058/1574079788\",              \"username\": \"RoselS19\",              \"name\": \"Rosel\",              \"description\": \"Der Kluge lernt aus allem und von jedem, der Normale aus seinen Erfahrungen und der Dumme wei\u00df alles besser.(Sokrates) parler.com/profile/roselS\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-22 15:51:13+00:00\",              \"location\": \"Dresden,Sachsen\",              \"followers\": 3535,              \"friends\": 3199,              \"tweets\": 98556,              \"liked_tweets\": 95835,              \"lists_member\": 17,              \"media_shared\": 6355       }}, {       \"id\": 1274209456268738560,       \"url\": \"https://twitter.com/ViktorBaranoff/status/1274209456268738560\",       \"date\": \"2020-06-20 05:16:22+00:00\",       \"text\": \"Deutsches Coronaregime: Mit diesen Untertanen direkt in den Untergang https://t.co/VI2SJ2q0Nq via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2267133421,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/522303191975620608/u9zN1OK0_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2267133421/1413515920\",              \"username\": \"ViktorBaranoff\",              \"name\": \"Viktor Baranoff\",              \"description\": \"\u039c\u03b7\u03b4\u1f72\u03bd \u1f04\u03b3\u03b1\u03bd,\u0391\u03b9\u03ad\u03bd \u03b1\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03b5\u03cd\u03b5\u03b9\u03bd \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c5\u03c0\u03b5\u03af\u03c1\u03bf\u03c7\u03bf\u03bd \u03ad\u03bc\u03bc\u03b5\u03bd\u03b1\u03b9 \u03ac\u03bb\u03bb\u03c9\u03bd\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-29 08:56:08+00:00\",              \"location\": \"Basel\",              \"followers\": 2226,              \"friends\": 3830,              \"tweets\": 140290,              \"liked_tweets\": 4376,              \"lists_member\": 29,              \"media_shared\": 6268       }}, {       \"id\": 1274062242678521856,       \"url\": \"https://twitter.com/GrabhornKevin/status/1274062242678521856\",       \"date\": \"2020-06-19 19:31:24+00:00\",       \"text\": \"Deutsches Coronaregime: Mit diesen Untertanen direkt in den Untergang https://t.co/QFZQ6I1KwT via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1259489407750623232,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1259501719932846082/gUeY2_x3_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1259489407750623232/1589123731\",              \"username\": \"GrabhornKevin\",              \"name\": \"Kevin Grabhorn\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-10 14:25:45+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 151,              \"friends\": 776,              \"tweets\": 11508,              \"liked_tweets\": 121,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 1441       }}, {       \"id\": 1274058788828520448,       \"url\": \"https://twitter.com/SCH41076287/status/1274058788828520448\",       \"date\": \"2020-06-19 19:17:40+00:00\",       \"text\": \"Mit wlchem Recht werden die Massnahmen weiterhin aufrecht erhalten? https://t.co/yh8cro4Oo2\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1077946321871474688,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1077946733601189888/xBGw_Afh_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"SCH41076287\",              \"name\": \"m.a.d.F.\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-12-26 15:16:45+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 405,              \"friends\": 277,              \"tweets\": 25479,              \"liked_tweets\": 43213,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 5105       }}, {       \"id\": 1274049353863303170,       \"url\": \"https://twitter.com/Berger68136736/status/1274049353863303170\",       \"date\": \"2020-06-19 18:40:11+00:00\",       \"text\": \"Deutsches Coronaregime: Mit diesen Untertanen direkt in den Untergang https://t.co/NF3AJQ6yns via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1052624526733955074,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1052636469419016192/bgUYv-wg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1052624526733955074/1539801347\",              \"username\": \"Berger68136736\",              \"name\": \"Paul Berger\",              \"description\": \"\ud83d\ude99\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-10-17 18:16:58+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 143,              \"friends\": 832,              \"tweets\": 47200,              \"liked_tweets\": 148,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 4762       }}, {       \"id\": 1274049095737450496,       \"url\": \"https://twitter.com/ElkeLorenz8/status/1274049095737450496\",       \"date\": \"2020-06-19 18:39:09+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/nDlIVqSUih\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1272257760571334656,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1272258076805140487/insYDsQj_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"ElkeLorenz8\",              \"name\": \"Elke Lorenz\",              \"description\": \"positiveres denken\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-06-14 20:01:32+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 0,              \"friends\": 3,              \"tweets\": 118,              \"liked_tweets\": 1,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 71       }}, {       \"id\": 1274036177134329863,       \"url\": \"https://twitter.com/RoselS19/status/1274036177134329863\",       \"date\": \"2020-06-19 17:47:49+00:00\",       \"text\": \"Rund um\ud83c\udde9\ud83c\uddeaherum sind d Corona-Ma\u00dfnahmen aufgehoben worden,die Zahl d bekannt gewordenen Infektionen mit dem Coronavirus geben d Behauptung einer\u201cPandemie\u201cl\u00e4ngst nicht mehr her.Doch in\ud83c\udde9\ud83c\uddeabesonders Bayern,gelten weiterhin\u201eSchutzma\u00dfnahmen\u201cwie die Maskenpflichthttps://t.co/14hT4BOvAA\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1131226011692077058,              \"url\": \"https://t.me/RoselsKanal\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1286342868420919297/iYtqoRdW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1131226011692077058/1574079788\",              \"username\": \"RoselS19\",              \"name\": \"Rosel\",              \"description\": \"Der Kluge lernt aus allem und von jedem, der Normale aus seinen Erfahrungen und der Dumme wei\u00df alles besser.(Sokrates) parler.com/profile/roselS\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-22 15:51:13+00:00\",              \"location\": \"Dresden,Sachsen\",              \"followers\": 3535,              \"friends\": 3199,              \"tweets\": 98556,              \"liked_tweets\": 95835,              \"lists_member\": 17,              \"media_shared\": 6355       }}, {       \"id\": 1274031116798832643,       \"url\": \"https://twitter.com/HolgerEwald1/status/1274031116798832643\",       \"date\": \"2020-06-19 17:27:43+00:00\",       \"text\": \"Deutsches Coronaregime: Mit diesen Untertanen direkt in den Untergang https://t.co/Hq5SrYC3XK via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2237588498,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/699565342062833665/4odtUfUY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2237588498/1455624271\",              \"username\": \"HolgerEwald1\",              \"name\": \"Holger Ewald\",              \"description\": \"Freier Berichterstatter und Journalist.Gegen Mobbing und Justizwillk\u00fcr,Psychiatrie. F\u00fcr Schutz von Schwerbehinderten und freie Meinungs\u00e4usserung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-09 12:43:04+00:00\",              \"location\": \"k\u00f6ln\",              \"followers\": 16393,              \"friends\": 15708,              \"tweets\": 275171,              \"liked_tweets\": 19608,              \"lists_member\": 88,              \"media_shared\": 502       }}, {       \"id\": 1274030993821835264,       \"url\": \"https://twitter.com/JrWidukind/status/1274030993821835264\",       \"date\": \"2020-06-19 17:27:13+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/TnHrbEA30z\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1226885129961975815,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1226885875751161857/bcnXCDvM_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"JrWidukind\",              \"name\": \"Widukind jr.\",              \"description\": \"Wahrheitssucher\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-02-10 15:08:01+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 124,              \"friends\": 89,              \"tweets\": 31462,              \"liked_tweets\": 1575,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 8900       }}, {       \"id\": 1274029281572782083,       \"url\": \"https://twitter.com/eberkoeck/status/1274029281572782083\",       \"date\": \"2020-06-19 17:20:25+00:00\",       \"text\": \"Deutsches Coronaregime: Mit diesen Untertanen direkt in den Untergang https://t.co/8nsYpQClUJ via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1158380425598906368,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"eberkoeck\",              \"name\": \"eberkoeck\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-08-05 14:13:09+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 13,              \"friends\": 23,              \"tweets\": 5329,              \"liked_tweets\": 2764,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 2       }}]"
}