{"url": "https://politikstube.com/bald-auch-lager-fuer-impfverweigerer-mehrere-bundeslaender-planen-zwangseinweisung-fuer-quarantaene-verweigerer/", "date": "2021-01-17T11:15:58+01:00", "source": "politikstube.com", "label": "fake", "header": "Bald auch Lager f\u00fcr Impfverweigerer? Mehrere Bundesl\u00e4nder planen Zwangseinweisung f\u00fcr Quarant\u00e4ne-Verweigerer", "article": "Einige Bundesl\u00e4nder planen Zwangseinweisung f\u00fcr Quarant\u00e4ne-Verweigerer, die in bestimmten Einrichtungen untergebracht werden sollen, also eingesperrt werden. Als n\u00e4chstes kommen dann die Lager f\u00fcr Impfverweigerer, Querdenker, Verschw\u00f6rungstheoretiker und Kritiker der Merkel-Politik?\nEigentlich w\u00e4re die Zeit gekommen, mal einen Gang runter zu schalten, aber die politisch Verantwortlichen scheinen sich im Infektionswahn zu befinden und drehen an der Ma\u00dfnahmenspirale in einer derartigen Geschwindigkeit, dass diese an vergangenen Zeiten erinnert.\nBR.de berichtet:\nEinige Bundesl\u00e4nder wollen laut der \u201eWelt am Sonntag\u201c sch\u00e4rfer gegen hartn\u00e4ckige Quarant\u00e4ne-Verweigerer vorgehen. Neben hohen Bu\u00dfgeldern droht k\u00fcnftig im Extremfall die Zwangseinweisung etwa in Kliniken, eine Erstaufnahmeeinrichtung oder auf das Gel\u00e4nde einer Jugendarrestanstalt. So sollen in Baden-W\u00fcrttemberg bald zentrale Einrichtungen mit Wachdienst bereitstehen f\u00fcr Personen, die sich wiederholt der Anweisung widersetzen, daheimzubleiben. In Schleswig-Holstein soll der Zeitung zufolge das Gel\u00e4nde einer Jugendarrestanstalt genutzt werden. Auch in Brandenburg und Sachsen liefen entsprechende Vorbereitungen. Dar\u00fcberhinaus berichtet die \u201eWelt am Sonntag\u201c, schon jetzt gebe es L\u00e4nder, in denen Quarant\u00e4ne-Brecher mit richterlichem Beschluss in Krankenh\u00e4usern untergebracht w\u00fcrden.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1350850203398639616,       \"url\": \"https://twitter.com/RoselS19/status/1350850203398639616\",       \"date\": \"2021-01-17 16:59:20+00:00\",       \"text\": \"Eigentlich w\u00e4re die Zeit gekommen,mal einen Gang runter zu schalten,aber d politisch Verantwortlichen scheinen sich im Infektionswahn zu befinden u drehen an der Ma\u00dfnahmenspirale in einer derartigen Geschwindigkeit,dass diese an vergangenen Zeiten erinnerthttps://t.co/WMcFQnNv15\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1131226011692077058,              \"url\": \"https://t.me/RoselsKanal\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1286342868420919297/iYtqoRdW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1131226011692077058/1574079788\",              \"username\": \"RoselS19\",              \"name\": \"Rosel\",              \"description\": \"Der Kluge lernt aus allem und von jedem, der Normale aus seinen Erfahrungen und der Dumme wei\u00df alles besser.(Sokrates) parler.com/profile/roselS\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-22 15:51:13+00:00\",              \"location\": \"Dresden,Sachsen\",              \"followers\": 3609,              \"friends\": 3259,              \"tweets\": 99427,              \"liked_tweets\": 96755,              \"lists_member\": 18,              \"media_shared\": 6501       }}, {       \"id\": 1350845185085861897,       \"url\": \"https://twitter.com/Time94706926/status/1350845185085861897\",       \"date\": \"2021-01-17 16:39:24+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/cfgksn83w4\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1323334023129739273,              \"url\": \"https://reitschuster.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1373670880157577216/_fjzdqdD_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1323334023129739273/1617211154\",              \"username\": \"Time94706926\",              \"name\": \"\ud83d\udca5\u2757\u2728Time \u2728\ud83d\udca5\u2757\",              \"description\": \"voll Bock auf Weltfrieden \ud83e\udd70\ud83c\udf40\ud83e\udd42ich stehe hinter jeder Bewegung, die sich FRIEDLICH gegen das aktuelle Corona -  Regime stellt. \u2764\ud83e\udd42\u2764 Frieden und Freiheit \u2764\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-11-02 18:40:03+00:00\",              \"location\": \"good old germany\",              \"followers\": 1774,              \"friends\": 2219,              \"tweets\": 37243,              \"liked_tweets\": 26626,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 1941       }}, {       \"id\": 1350822102786519041,       \"url\": \"https://twitter.com/R1chtungsweiser/status/1350822102786519041\",       \"date\": \"2021-01-17 15:07:41+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/I3yPwzycpaEinige Bundesl\u00e4nder planen Zwangseinweisung f\u00fcr Quarant\u00e4ne-Verweigerer, die in bestimmten Einrichtungen untergebracht werden sollen, also eingesperrt werden. Als n\u00e4chstes kommen dann die Lager f\u00fcr Impfverweigerer, Querdenker, Verschw\u00f6rungstheoretiker ....\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4885502218,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1282303581266284544/cUy6u00D_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4885502218/1541423218\",              \"username\": \"R1chtungsweiser\",              \"name\": \"Richtungsweiser\",              \"description\": \"Der Islam ist eine totalit\u00e4re Ideologie und hat in Europa nichts verloren. Stoppt die Islamisierung unserer Heimat. Selber denken, Meinungen hinterfragen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-02-07 18:29:50+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1489,              \"friends\": 239,              \"tweets\": 79899,              \"liked_tweets\": 23384,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 2750       }}, {       \"id\": 1350815342084448256,       \"url\": \"https://twitter.com/Conny2177/status/1350815342084448256\",       \"date\": \"2021-01-17 14:40:49+00:00\",       \"text\": \"Bald auch Lager f\u00fcr Impfverweigerer? Mehrere Bundesl\u00e4nder planen Zwangseinweisung f\u00fcr Quarant\u00e4ne-Verweigerer https://t.co/M3P215z6mX via @Politikstube\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1222937317192753152,              \"url\": \"https://www.facebook.com/cornelia.bieder.31\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1229144574259539969/P3o8q7TT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1222937317192753152/1601901759\",              \"username\": \"Conny2177\",              \"name\": \"\ud83d\udc99\ud835\udcd2\ud835\udcf8\ud835\udcf7\ud835\udcf7\ud835\udd02 \ud83d\udc99\",              \"description\": \"\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-30 17:40:06+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 507,              \"friends\": 854,              \"tweets\": 13030,              \"liked_tweets\": 10131,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 788       }}, {       \"id\": 1350801168063148032,       \"url\": \"https://twitter.com/DrLoeser/status/1350801168063148032\",       \"date\": \"2021-01-17 13:44:29+00:00\",       \"text\": \"Jede Gegenwehr ist nunmehr zwecklos. Die totale Diktatur hat begonnen. Deutschland ist recht- und gesetzlos und der Despotin Merkel ausgeliefert.https://t.co/oQLbgdCFt2\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1612509121,              \"url\": \"https://www.aerzte-fuer-aufklaerung.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1350373058641539074/kZ1-YRIB_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1612509121/1617119447\",              \"username\": \"DrLoeser\",              \"name\": \"Neues aus Absurdistan\",              \"description\": \"Notarzt, An\u00e4sthesist, Kirchenmusiker. Hobbys: Musik, Lyrik, Oldtimer. Vor dem Wahnsinn und der Merkeldiktatur mit meinen Hunden ins Ausland geflohen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-07-22 09:59:24+00:00\",              \"location\": \"Ponta do Sol, Madeira/Portugal\",              \"followers\": 75,              \"friends\": 85,              \"tweets\": 1770,              \"liked_tweets\": 189,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 228       }}, {       \"id\": 1350785793523150849,       \"url\": \"https://twitter.com/Duckel5/status/1350785793523150849\",       \"date\": \"2021-01-17 12:43:24+00:00\",       \"text\": \"Gehts noch? WO IST DAS VOLK? https://t.co/bcZseJHUgk\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1338983120452939777,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1379090302267490307/bBgk7tDj_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1338983120452939777/1617635726\",              \"username\": \"Duckel5\",              \"name\": \"Der sECHsTE Sinn | 6th sense\",              \"description\": \"Master, Germany | democracy | freedom      | nichts als die Wahrheit! \ud83c\udde9\ud83c\uddea \u2665\ufe0f \ud83c\uddfa\ud83c\uddf2     == P A T R I O T ==#FightBack #GreatResist #PCRGATE #TeamFreiheit\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-12-15 23:03:58+00:00\",              \"location\": \"myHOMEmyCastle, NOTmyPRISON\",              \"followers\": 885,              \"friends\": 1297,              \"tweets\": 8726,              \"liked_tweets\": 10429,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 741       }}, {       \"id\": 1350778153917100035,       \"url\": \"https://twitter.com/rolf_moeller/status/1350778153917100035\",       \"date\": \"2021-01-17 12:13:02+00:00\",       \"text\": \"Bald auch Lager f\u00fcr Impfverweigerer? Mehrere Bundesl\u00e4nder planen Zwangseinweisung f\u00fcr Quarant\u00e4ne-Verweigerer https://t.co/42vrr2BprG via @Politikstube\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1285287317209522178,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1285295247786938370/vHwOOc6u_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1285287317209522178/1595273370\",              \"username\": \"rolf_moeller\",              \"name\": \"Rolf Moeller\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-07-20 18:56:24+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 123,              \"friends\": 701,              \"tweets\": 9131,              \"liked_tweets\": 143,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 968       }}, {       \"id\": 1350763255703228416,       \"url\": \"https://twitter.com/RainerKrause9/status/1350763255703228416\",       \"date\": \"2021-01-17 11:13:50+00:00\",       \"text\": \"Bald auch Lager f\u00fcr Impfverweigerer? Mehrere Bundesl\u00e4nder planen Zwangseinweisung f\u00fcr Quarant\u00e4ne-Verweigerer https://t.co/caTvaIW5vI via @Politikstube\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 872835401253310464,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/872854346534449152/601YsfG__normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/872835401253310464/1496939634\",              \"username\": \"RainerKrause9\",              \"name\": \"Rainer Krause #DR\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-06-08 15:19:10+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 1022,              \"friends\": 1828,              \"tweets\": 54417,              \"liked_tweets\": 40488,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1800       }}, {       \"id\": 1350755681104785408,       \"url\": \"https://twitter.com/Berger68136736/status/1350755681104785408\",       \"date\": \"2021-01-17 10:43:44+00:00\",       \"text\": \"Bald auch Lager f\u00fcr Impfverweigerer? Mehrere Bundesl\u00e4nder planen Zwangseinweisung f\u00fcr Quarant\u00e4ne-Verweigerer https://t.co/VSXy81XNwv via @Politikstube\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1052624526733955074,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1052636469419016192/bgUYv-wg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1052624526733955074/1539801347\",              \"username\": \"Berger68136736\",              \"name\": \"Paul Berger\",              \"description\": \"\ud83d\ude99\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-10-17 18:16:58+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 143,              \"friends\": 829,              \"tweets\": 47608,              \"liked_tweets\": 151,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 4819       }}, {       \"id\": 1350750915037442051,       \"url\": \"https://twitter.com/RalfHrmann/status/1350750915037442051\",       \"date\": \"2021-01-17 10:24:48+00:00\",       \"text\": \"Bald auch Lager f\u00fcr Impfverweigerer? Mehrere Bundesl\u00e4nder planen Zwangseinweisung f\u00fcr Quarant\u00e4ne-Verweigerer https://t.co/pMQXS1xZc2\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 932157246,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/878548283777527809/MCYVYQPc_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/932157246/1614546663\",              \"username\": \"RalfHrmann\",              \"name\": \"Ralf H\u00f6rmann \ud83c\udde9\ud83c\uddea\u2665\ud83c\uddf9\ud83c\udded\",              \"description\": \"s\u00e0w\u00e0ddee kr\u00e1b. Ich habe mich 2016 f\u00fcr Thailand entschieden. Wenn ich zur\u00fcckblicke was in Deutschland sich zum negativen ver\u00e4ndert hat - richtige Entscheidung!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-11-07 14:22:35+00:00\",              \"location\": \"Bangkok, Thailand\",              \"followers\": 210,              \"friends\": 56,              \"tweets\": 20536,              \"liked_tweets\": 13069,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 2047       }}, {       \"id\": 1350748932373098496,       \"url\": \"https://twitter.com/kcharlyken/status/1350748932373098496\",       \"date\": \"2021-01-17 10:16:55+00:00\",       \"text\": \"Bald auch Lager f\u00fcr Impfverweigerer? Mehrere Bundesl\u00e4nder planen Zwangseinweisung f\u00fcr Quarant\u00e4ne-Verweigerer https://t.co/mtrSLk2njL via @Politikstube\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2932791191,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/546086215745695745/U5hbJ-ak_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2932791191/1419034540\",              \"username\": \"kcharlyken\",              \"name\": \"Karlheinz Grawe\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-12-19 23:28:05+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 335,              \"friends\": 497,              \"tweets\": 34191,              \"liked_tweets\": 15037,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 918       }}]"}