{"url": "https://politikstube.com/migranten-wichtiger-als-coronavirus-seehofer-will-minderjaehrige-aus-griechenland-aufnehmen/", "date": "2020-03-20T19:48:02+01:00", "source": "politikstube.com", "label": "fake", "header": "Migranten wichtiger als Coronavirus: Seehofer will \u201eMinderj\u00e4hrige\u201c aus Griechenland aufnehmen", "article": "Obwohl sich das Coronavirus in Deutschland immer schneller ausbreitet, das \u00f6ffentliche Leben massiv eingeschr\u00e4nkt wird und wom\u00f6glich Ausgangsbeschr\u00e4nkungen bundesweit verordnet werden, das Gesundheitssystem \u00fcberstrapaziert ist und wom\u00f6glich uns um die Ohren fliegen k\u00f6nnte, die Konjunktur eingebrochen ist, zahlreiche Unternehmen die Krise nicht \u00fcberstehen werden und Entlassungswellen bevorstehen, auch die Banken Deutschlands nicht wirklich krisenfest sind, h\u00e4lt  Bundesinnenminister Horst Seehofer an seiner Zusage zur Aufnahme \u201eminderj\u00e4hriger Fl\u00fcchtlinge\u201c aus griechischen Lagern fest.\nOffenbar ist das Coronavirus doch nicht so gef\u00e4hrlich, wie die Politik, Leitmedien und das Robert-Koch-Institut mit t\u00e4glichen Nachrichten und teils Horrormeldungen suggerieren wollen? Die B\u00fcrger werden f\u00fcr die Aufnahme von \u201eMinderj\u00e4hrigen\u201c wohl kaum Verst\u00e4ndnis aufbringen, einerseits wird von den Regierenden die einschr\u00e4nkenden Ma\u00dfnahmen in der Coronakrise versch\u00e4rft, andererseits werden fremde Kinder in die soziale H\u00e4ngematte eingeflogen, die die Systeme weiterbelasten und wom\u00f6glich bereits mit Covid-19 infiziert sind.\n[\u2026] Der deutsche Innenminister Horst Seehofer h\u00e4lt trotz der Einreisebeschr\u00e4nkungen an seiner Zusage fest, eine begrenzte Zahl minderj\u00e4hriger Fl\u00fcchtlinge aus den griechischen Lagern aufzunehmen. \u201eWir haben zugesagt, dass wir uns bei der Aufnahme beteiligen\u201c, sagte Seehofer dem Nachrichtenmagazin \u201eDer Spiegel\u201c. \u201eDazu stehen wir.\u201c\nWegen der Corona-Pandemie hatte sein Ministerium angeordnet, dass Ausl\u00e4nder in der Regel nicht mehr nach Deutschland einreisen d\u00fcrfen. Ausgenommen ist dem Bericht zufolge jedoch die Aufnahme jener besonders schutzbed\u00fcrftigen Kinder, auf die sich Deutschland und EU-Staaten wie Frankreich, Irland, Portugal und Finnland Mitte M\u00e4rz geeinigt hatte. \u201eDas Heft des Handelns liegt jetzt bei der Kommission\u201c, sagt Seehofer mit Blick auf Br\u00fcssel. [\u2026] Quelle: Wienerzeitung.at", "twitter-history": "[{       \"id\": 1241327397691146240,       \"url\": \"https://twitter.com/Andersland52/status/1241327397691146240\",       \"date\": \"2020-03-21 11:34:49+00:00\",       \"text\": \"#Migranten wichtiger als #Coronavirus: #Seehofer will \u201e#Minderj\u00e4hrige\u201c aus #Griechenland aufnehmen  -  https://t.co/8MRbrCmO6j https://t.co/O4GY1I1rLX\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 901875412044836864,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1190554690855034881/xV3y0bBw_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/901875412044836864/1595955941\",              \"username\": \"Andersland52\",              \"name\": \"Andersland\",              \"description\": \"VerfassunggebendeVersammlung.comBin erst seit Oktober 2019 bei Twitter!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-08-27 18:33:49+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 88,              \"friends\": 20,              \"tweets\": 42721,              \"liked_tweets\": 2,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 11305       }}, {       \"id\": 1241103257138860033,       \"url\": \"https://twitter.com/Berger68136736/status/1241103257138860033\",       \"date\": \"2020-03-20 20:44:09+00:00\",       \"text\": \"Migranten wichtiger als Coronavirus: Seehofer will \u201eMinderj\u00e4hrige\u201c aus Griechenland aufnehmen https://t.co/tQDp8T7Pch via @Politikstube\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1052624526733955074,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1052636469419016192/bgUYv-wg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1052624526733955074/1539801347\",              \"username\": \"Berger68136736\",              \"name\": \"Paul Berger\",              \"description\": \"\ud83d\ude99\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-10-17 18:16:58+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 143,              \"friends\": 829,              \"tweets\": 47608,              \"liked_tweets\": 151,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 4819       }}, {       \"id\": 1241092337608032257,       \"url\": \"https://twitter.com/elkepoley/status/1241092337608032257\",       \"date\": \"2020-03-20 20:00:46+00:00\",       \"text\": \"Migranten wichtiger als Coronavirus: Seehofer will \u201eMinderj\u00e4hrige\u201c aus Griechenland aufnehmen https://t.co/3QRHuyUtVP via @Politikstube\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3414086001,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/947821294141214720/JonAvjJ1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3414086001/1439353674\",              \"username\": \"elkepoley\",              \"name\": \"Elke\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-08-11 02:36:23+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 3593,              \"friends\": 4575,              \"tweets\": 582533,              \"liked_tweets\": 105255,              \"lists_member\": 54,              \"media_shared\": 197963       }}, {       \"id\": 1241078368734531587,       \"url\": \"https://twitter.com/deutsch365/status/1241078368734531587\",       \"date\": \"2020-03-20 19:05:15+00:00\",       \"text\": \"Migranten wichtiger als Coronavirus: Seehofer will \u201eMinderj\u00e4hrige\u201c aus Griechenland aufnehmen | Politikstube https://t.co/NA8eJm1krr\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 7,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 947238380454150145,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1083412086108114944/H1rGECg2_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/947238380454150145/1518784021\",              \"username\": \"deutsch365\",              \"name\": \"Deutsch365\",              \"description\": \"FreePress - Freies Europa-Eine neue Bewegung aus Politik - Freiem Journalismus-sozialen Projekten und Aufbau einer neuen Partei der Mitte.Junger Journalismus\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-12-30 22:50:03+00:00\",              \"location\": \"Nordrhein-Westfalen, Deutschland\",              \"followers\": 13691,              \"friends\": 266,              \"tweets\": 158821,              \"liked_tweets\": 2306,              \"lists_member\": 100,              \"media_shared\": 54358       }}]"}