{
     "url": "https://politikstube.com/alice-weidel-die-deutsche-wirtschaft-geht-zugrunde/",
     "date": "2020-10-21T11:33:17+02:00",
     "source": "politikstube.com",
     "label": "fake",
     "header": "Alice Weidel: Die Deutsche Wirtschaft geht zugrunde!",
     "article": "Deutschland steht an der Schwelle zu einer tiefen Rezession. Schon heute sind die Zeichen mit \u00fcberbordender Arbeitslosigkeit, Firmenpleiten und dem Einbruch des BIP un\u00fcbersehbar. Das von der Bundesregierung ausgegebene M\u00e4rchen von der V-f\u00f6rmigen Erholung der Wirtschaft in K\u00fcrze zerschellt an der Realit\u00e4t. Die sogenannte zweite Corona-Welle mit ihren tiefgehenden Einschr\u00e4nkungen des \u00f6ffentlichen Lebens und dem schwelenden Lockdown unterzieht viele Volkswirtschaften der Euro-Zone einem Stresstest, der zur Unzeit kommt.\nNach drei verlorenen Quartalen haben viele Analysten ihre Wachstumserwartungen f\u00fcr das vierte Quartal binnen eines Monats kr\u00e4ftig gestutzt. F\u00fcr die EU-Mitgliedsstaaten wird bis Ende Dezember nur noch mit zwei statt drei Prozent Erholung gerechnet \u2013 f\u00fcr Deutschland liegt die Prognose sogar noch niedriger bei bescheidenen 1,5 Prozent. Die Rechnung daf\u00fcr bekommt jeder Steuerzahler in Deutschland nach der Bundestagswahl 2021 pr\u00e4sentiert.\nDie erh\u00f6hte Anzahl der Testungen auch an symptomfreien Menschen sorgt f\u00fcr h\u00f6here Infektionszahlen. Gerade einmal 851 (!) Menschen sind derzeit hospitiert. Was soll das f\u00fcr eine Pandemie sein? Statt weiter im Katastrophenmodus zu verharren, die Wirtschaft mit einem neuerlichen Lockdown zu bedrohen und ein ganzes Volk selbst im Freien unter die Maske zu zwingen, muss die Regierung jetzt die Kurswende um 180 Grad vollziehen. Ein Anruf bei der WHO tut Not: Dort hat man die Losung ausgegeben, dass Covid-19 weniger gef\u00e4hrlich als eine herk\u00f6mmliche Grippe ist.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1318949894057566208,       \"url\": \"https://twitter.com/R1chtungsweiser/status/1318949894057566208\",       \"date\": \"2020-10-21 16:18:54+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/xvhjUO6LexDeutschland steht an der Schwelle zu einer tiefen Rezession. Schon heute sind die Zeichen mit \u00fcberbordender Arbeitslosigkeit, Firmenpleiten und dem Einbruch des BIP un\u00fcbersehbar.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4885502218,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1282303581266284544/cUy6u00D_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4885502218/1541423218\",              \"username\": \"R1chtungsweiser\",              \"name\": \"Richtungsweiser\",              \"description\": \"Der Islam ist eine totalit\u00e4re Ideologie und hat in Europa nichts verloren. Stoppt die Islamisierung unserer Heimat. Selber denken, Meinungen hinterfragen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-02-07 18:29:50+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1489,              \"friends\": 239,              \"tweets\": 79899,              \"liked_tweets\": 23384,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 2750       }}, {       \"id\": 1318875096061251585,       \"url\": \"https://twitter.com/BerndKrueger2/status/1318875096061251585\",       \"date\": \"2020-10-21 11:21:41+00:00\",       \"text\": \"Alice Weidel: Die Deutsche Wirtschaft geht zugrunde! https://t.co/0BtmREyZxe via @Politikstube\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1294667301275480064,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1294668518013702144/AoGizO_a_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"BerndKrueger2\",              \"name\": \"Bernd Krueger\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-08-15 16:08:51+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 156,              \"friends\": 670,              \"tweets\": 15020,              \"liked_tweets\": 170,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 2692       }}, {       \"id\": 1318856631158001664,       \"url\": \"https://twitter.com/Conny2177/status/1318856631158001664\",       \"date\": \"2020-10-21 10:08:18+00:00\",       \"text\": \"Alice Weidel: Die Deutsche Wirtschaft geht zugrunde! https://t.co/NT4qhkfJxH via @Politikstube\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1222937317192753152,              \"url\": \"https://www.facebook.com/cornelia.bieder.31\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1229144574259539969/P3o8q7TT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1222937317192753152/1601901759\",              \"username\": \"Conny2177\",              \"name\": \"\ud83d\udc99\ud835\udcd2\ud835\udcf8\ud835\udcf7\ud835\udcf7\ud835\udd02 \ud83d\udc99\",              \"description\": \"\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-30 17:40:06+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 507,              \"friends\": 854,              \"tweets\": 13030,              \"liked_tweets\": 10131,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 788       }}, {       \"id\": 1318855387706253313,       \"url\": \"https://twitter.com/rolf_moeller/status/1318855387706253313\",       \"date\": \"2020-10-21 10:03:22+00:00\",       \"text\": \"Alice Weidel: Die Deutsche Wirtschaft geht zugrunde! https://t.co/uiRJcFr7Xl via @Politikstube\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1285287317209522178,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1285295247786938370/vHwOOc6u_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1285287317209522178/1595273370\",              \"username\": \"rolf_moeller\",              \"name\": \"Rolf Moeller\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-07-20 18:56:24+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 123,              \"friends\": 701,              \"tweets\": 9131,              \"liked_tweets\": 143,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 968       }}]"
}