{"url": "https://politikstube.com/versammlungsverbot-missachtet-20-maenner-greifen-polizisten-brutal-an/", "date": "2020-04-20T10:32:54+02:00", "source": "politikstube.com", "label": "fake", "header": "Versammlungsverbot missachtet: 20 M\u00e4nner greifen Polizisten brutal an", "article": "Eine Gruppe junger M\u00e4nner hat am Abend Polizeibeamte in Frankfurt angegriffen. Wie die Polizei mitteilte, wollten die Beamten im Bereich Ahornstra\u00dfe die Gruppe kontrollieren, weil diese das derzeitige Versammlungsverbot in der Corona-Krise missachtete.\nMit Steinen und Hantelscheiben beworfen\nAls eines der Streifenteams aus ihrem Auto stieg, prallte ein gro\u00dfer Stein gegen eine Seitenscheibe, die dadurch zu Bruch ging. Die Beamten sahen daraufhin mehrere Personen wegrennen, konnte diese aber nicht mehr einholen.\nEine zweite Streife wurde kurz nach Verlassen ihres Fahrzeuges von etwa 20 Personen attackiert. Die M\u00e4nner waren zum Teil mit Steinen, Dachlatten und Eisenstangen bewaffnet und bewegten sich drohend auf die Beamten zu. Diese traten zun\u00e4chst den R\u00fcckzug an.\nSchlie\u00dflich rannte die Gruppe zwischen den H\u00e4usern davon. Auch hier nahmen die Beamten die Verfolgung auf und wurden dabei laut Polizei, offenbar aus dem Hinterhalt, mit einer 5kg-Hantelscheibe versucht zu bewerfen. Diese verfehlte aber ihr Ziel.\nWaffen bei Festnahme sichergestellt\nDie Polizei setzte bei der Fahndung auch einen Hubschrauber ein und konnte schlie\u00dflich sechs M\u00e4nner im Alter von 23 bis 31 Jahren in einer Wohnung in der Ahornstra\u00dfe festnehmen. Dar\u00fcber hinaus stellten die Beamten eine Schreckschusswaffe, Katanas, Nunchakus, Dolche, mehrere Messer und Schlagringe sicher.\nAlle Festgenommenen kamen ins Polizeipr\u00e4sidium und wurden nach Abschluss der Ma\u00dfnahmen wieder entlassen. Die Polizei hat ein Strafverfahren wegen t\u00e4tlichen Angriffs auf Polizeibeamte, versuchte gef\u00e4hrliche K\u00f6rperverletzung, besonders schweren Fall des Landfriedensbruchs und gemeinsch\u00e4dlicher Sachbesch\u00e4digung eingeleitet.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1252262065881919489,       \"url\": \"https://twitter.com/Berger68136736/status/1252262065881919489\",       \"date\": \"2020-04-20 15:45:17+00:00\",       \"text\": \"Versammlungsverbot missachtet: 20 M\u00e4nner greifen Polizisten brutal an https://t.co/5ePbYxihvp via @Politikstube\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1052624526733955074,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1052636469419016192/bgUYv-wg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1052624526733955074/1539801347\",              \"username\": \"Berger68136736\",              \"name\": \"Paul Berger\",              \"description\": \"\ud83d\ude99\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-10-17 18:16:58+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 143,              \"friends\": 829,              \"tweets\": 47608,              \"liked_tweets\": 151,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 4819       }}, {       \"id\": 1252205377866866688,       \"url\": \"https://twitter.com/Andersland52/status/1252205377866866688\",       \"date\": \"2020-04-20 12:00:01+00:00\",       \"text\": \"Versammlungsverbot missachtet: 20 M\u00e4nner greifen Polizisten brutal an  -  #Referendum #BSD #VV #BillGates #RFID #Osteransprache #CoronaProtest #Qorona  #COVID\u30fc19 #Kontaktverbot #VV #ddbradio  -  https://t.co/frQVXUUZGF https://t.co/5xxUtLQ7I6\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 901875412044836864,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1190554690855034881/xV3y0bBw_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/901875412044836864/1595955941\",              \"username\": \"Andersland52\",              \"name\": \"Andersland\",              \"description\": \"VerfassunggebendeVersammlung.comBin erst seit Oktober 2019 bei Twitter!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-08-27 18:33:49+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 88,              \"friends\": 20,              \"tweets\": 42721,              \"liked_tweets\": 2,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 11305       }}]"}