{"url": "https://politikstube.com/7-300-mit-corona-hilfen-bezahlte-intensivbetten-fuer-krankenhaeuser-nicht-auffindbar/", "date": "2020-07-18T10:32:13+02:00", "source": "politikstube.com", "label": "fake", "header": "7.300 mit Corona-Hilfen bezahlte Intensivbetten f\u00fcr Krankenh\u00e4user nicht auffindbar", "article": "Das berichtet die ARD-Sendung Kontraste. Dem Magazin liegt in internes Schreiben aus dem Ministerium vor. Darin moniert Staatssekret\u00e4r Steffen erhebliche Abweichungen zwischen den offiziell gemeldeten Betten und der Anzahl, die aufgrund der ausgezahlten F\u00f6rderbetr\u00e4ge rein rechnerisch vorhanden sein m\u00fcssten.\nIm sogenannten DIVI-Intensivregister sind demnach aktuell rund 32.500 Intensivbetten ausgewiesen. Auf Grund der ausgezahlten Steuergelder m\u00fcssten es allerdings knapp 40.000 Betten sein \u2013 also rund 7.300 Betten mehr. Insgesamt entspricht das einer nicht aufgekl\u00e4rten F\u00f6rdersumme von rund 360 Millionen Euro.\nDer Bund zahlt den Krankenh\u00e4usern seit dem Beginn der Corona-Pandemie pro zus\u00e4tzlichem Intensivbett 50.000 Euro. Bisher sind bereits 530 Millionen Euro geflossen. Bundesgesundheitsminister Spahn wollte so die Versorgung im Krisenfall gew\u00e4hrleisten.\n ", "twitter-history": "[{       \"id\": 1284472810811920385,       \"url\": \"https://twitter.com/R1chtungsweiser/status/1284472810811920385\",       \"date\": \"2020-07-18 12:59:17+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/w8mDRnAzE6Auf Grund der ausgezahlten Steuergelder m\u00fcssten es allerdings knapp 40.000 Betten sein \u2013 also rund 7.300 Betten mehr. Insgesamt entspricht das einer nicht aufgekl\u00e4rten F\u00f6rdersumme von rund 360 Millionen Euro.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4885502218,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1282303581266284544/cUy6u00D_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4885502218/1541423218\",              \"username\": \"R1chtungsweiser\",              \"name\": \"Richtungsweiser\",              \"description\": \"Der Islam ist eine totalit\u00e4re Ideologie und hat in Europa nichts verloren. Stoppt die Islamisierung unserer Heimat. Selber denken, Meinungen hinterfragen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-02-07 18:29:50+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1489,              \"friends\": 239,              \"tweets\": 79899,              \"liked_tweets\": 23384,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 2750       }}, {       \"id\": 1284443763390242820,       \"url\": \"https://twitter.com/RoselS19/status/1284443763390242820\",       \"date\": \"2020-07-18 11:03:51+00:00\",       \"text\": \"7.300 mit Corona-Hilfen bezahlte Intensivbetten f\u00fcr Krankenh\u00e4user nicht auffindbar | Politikstube https://t.co/CTgVLapgP9\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1131226011692077058,              \"url\": \"https://t.me/RoselsKanal\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1286342868420919297/iYtqoRdW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1131226011692077058/1574079788\",              \"username\": \"RoselS19\",              \"name\": \"Rosel\",              \"description\": \"Der Kluge lernt aus allem und von jedem, der Normale aus seinen Erfahrungen und der Dumme wei\u00df alles besser.(Sokrates) parler.com/profile/roselS\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-22 15:51:13+00:00\",              \"location\": \"Dresden,Sachsen\",              \"followers\": 3609,              \"friends\": 3259,              \"tweets\": 99427,              \"liked_tweets\": 96755,              \"lists_member\": 18,              \"media_shared\": 6501       }}, {       \"id\": 1284415274201092102,       \"url\": \"https://twitter.com/RenateThora/status/1284415274201092102\",       \"date\": \"2020-07-18 09:10:39+00:00\",       \"text\": \"7.300 mit Corona-Hilfen bezahlte Intensivbetten f\u00fcr Krankenh\u00e4user nicht auffindbar https://t.co/NLMPlM8bay via @Politikstube\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3358674581,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/617334005638262784/3pvnkYpw_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3358674581/1603106588\",              \"username\": \"RenateThora\",              \"name\": \"Renate Thora#VV\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-07-04 14:00:01+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 23,              \"friends\": 29,              \"tweets\": 4147,              \"liked_tweets\": 106,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1894       }}, {       \"id\": 1284406434105630720,       \"url\": \"https://twitter.com/Conny2177/status/1284406434105630720\",       \"date\": \"2020-07-18 08:35:31+00:00\",       \"text\": \"7.300 mit Corona-Hilfen bezahlte Intensivbetten f\u00fcr Krankenh\u00e4user nicht auffindbar https://t.co/mHSSjll6vp via @Politikstube\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1222937317192753152,              \"url\": \"https://www.facebook.com/cornelia.bieder.31\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1229144574259539969/P3o8q7TT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1222937317192753152/1601901759\",              \"username\": \"Conny2177\",              \"name\": \"\ud83d\udc99\ud835\udcd2\ud835\udcf8\ud835\udcf7\ud835\udcf7\ud835\udd02 \ud83d\udc99\",              \"description\": \"\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-30 17:40:06+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 507,              \"friends\": 854,              \"tweets\": 13030,              \"liked_tweets\": 10131,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 788       }}]"}