{"url": "https://politikstube.com/bernd-goegel-afd-versammlungsfreiheit-ist-nicht-verhandelbar/", "date": "2020-08-04T07:27:32+02:00", "source": "politikstube.com", "label": "fake", "header": "Bernd G\u00f6gel (AfD): Versammlungsfreiheit ist nicht verhandelbar", "article": "Stuttgart: Fraktionschef Bernd G\u00f6gel MdL hat die umgehende Einstellung der absurden Diskussion \u00fcber angebliche Grenzen der Versammlungsfreiheit gefordert. \u201eEs ist haneb\u00fcchen, Grenzen von Staaten quasi im Handstreich zu beseitigen und daf\u00fcr solche bei Willensbekundungen zu ziehen \u2013 obwohl beides gesetzlich geregelt ist. Aber wenn der CDU-Innenexperte Armin Schuster (Foto) solche Versammlungen \u2019nur noch unter sehr viel strengeren Auflagen oder gar nicht mehr\u2018 genehmigen will, ja Unionsfraktionsvize Thorsten Frei die Demonstranten \u201azum Hochrisiko\u2018 erkl\u00e4rt, zeugt das von nichts weiter als der Angst, dass die Bev\u00f6lkerung die unangemessenen Corona-Einschr\u00e4nkungen demaskiert, die sie zu Recht als Gesundheitsdiktatur empfindet. Aber wie die politische Kaste inzwischen zum eigenen Volk steht, war auch schon bei SPD-Chefin Saskia Esken erkennbar, die von \u201aCovidioten\u2018 twitterte. Das ist eine ungeheure Beleidigung der B\u00fcrger, f\u00fcr die ich bis jetzt keine Entschuldigung vernommen habe.\u201c\nG\u00f6gel w\u00fcrdigt zugleich das Vorgehen der Polizei, die alles richtiggemacht habe. \u201eDer Chef der Polizeigewerkschaft Rainer Wendt hat mit dem Satz \u201aDie Polizei hat nicht den gesetzlichen Auftrag, parteipolitischen Erwartungshaltungen zu folgen, sondern das Versammlungsrecht zu sch\u00fctzen\u2018, auf den Punkt gebracht, worum es eigentlich geht: Offenkundig ist die Politik entt\u00e4uscht, dass der verteufelte \u201arechte Populismus\u2018 pl\u00f6tzlich loveparade-artig mit Regebogenfahnen, Technokl\u00e4ngen, Gandhi-Bildern und Kindern daherkam. Hier hat die Mitte der Gesellschaft f\u00fcr ihre Freiheit demonstriert. Seltsam, dass diese Diskussion jetzt aufkommt \u2013 nicht jedoch bei den BLM-Demonstrationen. Gibt es inzwischen gute und schlechte Versammlungen? Zum Gl\u00fcck wird eine Beschr\u00e4nkung des Versammlungsrechts nicht durch die Politik, sondern durch die Verwaltungs- und Verfassungsgerichtsbarkeit entschieden.\u201c", "twitter-history": "[{       \"id\": 1295037190397923328,       \"url\": \"https://twitter.com/AElsie2/status/1295037190397923328\",       \"date\": \"2020-08-16 16:38:21+00:00\",       \"text\": \"Bernd G\u00f6gel (AfD): Versammlungsfreiheit ist nicht verhandelbar https://t.co/zQURhmrpjs via @Politikstube\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 322512693,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1077669518443458560/qWMCbQKj_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/322512693/1545772219\",              \"username\": \"AElsie2\",              \"name\": \"Audrey\",              \"description\": \"English, live in Germany. Im against Globalists criminal mass immigration, against the lying media, Im with Trump, a deplorable. BREXIT Farage got it done\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-06-23 09:04:28+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 859,              \"friends\": 1093,              \"tweets\": 46300,              \"liked_tweets\": 12570,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 375       }}, {       \"id\": 1290671105523539968,       \"url\": \"https://twitter.com/R1chtungsweiser/status/1290671105523539968\",       \"date\": \"2020-08-04 15:29:05+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/zUXDQ4BZTw\u201eEs ist haneb\u00fcchen, Grenzen von Staaten quasi im Handstreich zu beseitigen und daf\u00fcr solche bei Willensbekundungen zu ziehen \u2013 obwohl beides gesetzlich geregelt ist.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4885502218,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1282303581266284544/cUy6u00D_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4885502218/1541423218\",              \"username\": \"R1chtungsweiser\",              \"name\": \"Richtungsweiser\",              \"description\": \"Der Islam ist eine totalit\u00e4re Ideologie und hat in Europa nichts verloren. Stoppt die Islamisierung unserer Heimat. Selber denken, Meinungen hinterfragen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-02-07 18:29:50+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1489,              \"friends\": 239,              \"tweets\": 79899,              \"liked_tweets\": 23384,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 2750       }}, {       \"id\": 1290655938135953409,       \"url\": \"https://twitter.com/Conny2177/status/1290655938135953409\",       \"date\": \"2020-08-04 14:28:49+00:00\",       \"text\": \"Bernd G\u00f6gel (AfD): Versammlungsfreiheit ist nicht verhandelbar https://t.co/N74DJncCN0 via @Politikstube\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1222937317192753152,              \"url\": \"https://www.facebook.com/cornelia.bieder.31\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1229144574259539969/P3o8q7TT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1222937317192753152/1601901759\",              \"username\": \"Conny2177\",              \"name\": \"\ud83d\udc99\ud835\udcd2\ud835\udcf8\ud835\udcf7\ud835\udcf7\ud835\udd02 \ud83d\udc99\",              \"description\": \"\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-30 17:40:06+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 507,              \"friends\": 854,              \"tweets\": 13030,              \"liked_tweets\": 10131,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 788       }}, {       \"id\": 1290640933374038019,       \"url\": \"https://twitter.com/GrabhornKevin/status/1290640933374038019\",       \"date\": \"2020-08-04 13:29:12+00:00\",       \"text\": \"Bernd G\u00f6gel (AfD): Versammlungsfreiheit ist nicht verhandelbar https://t.co/SMFjcua1Nm via @Politikstube\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1259489407750623232,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1259501719932846082/gUeY2_x3_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1259489407750623232/1589123731\",              \"username\": \"GrabhornKevin\",              \"name\": \"Kevin Grabhorn\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-10 14:25:45+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 155,              \"friends\": 781,              \"tweets\": 11687,              \"liked_tweets\": 121,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 1459       }}, {       \"id\": 1290584979618107392,       \"url\": \"https://twitter.com/Berger68136736/status/1290584979618107392\",       \"date\": \"2020-08-04 09:46:51+00:00\",       \"text\": \"Bernd G\u00f6gel (AfD): Versammlungsfreiheit ist nicht verhandelbar https://t.co/JhLSLmosOn via @Politikstube\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1052624526733955074,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1052636469419016192/bgUYv-wg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1052624526733955074/1539801347\",              \"username\": \"Berger68136736\",              \"name\": \"Paul Berger\",              \"description\": \"\ud83d\ude99\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-10-17 18:16:58+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 143,              \"friends\": 829,              \"tweets\": 47608,              \"liked_tweets\": 151,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 4819       }}]"}