{
     "url": "https://politikstube.com/brandner-wer-von-privilegien-fuer-geimpfte-spricht-hat-das-grundgesetz-nicht-verstanden/",
     "date": "2020-12-31T07:17:28+01:00",
     "source": "politikstube.com",
     "label": "fake",
     "header": "Brandner: Wer von \u201ePrivilegien\u201c f\u00fcr Geimpfte spricht, hat das Grundgesetz nicht verstanden",
     "article": "Zur Diskussion \u00fcber m\u00f6gliche \u201ePrivilegien\u201c f\u00fcr B\u00fcrger, die sich impfen lassen, teilt der AfD-Bundestagsabgeordnete Stephan Brandner mit:\n\u201eAbgesehen davon, dass damit ein faktischer Zwang zur Nutzung unausgereifter Impfstoffe geschaffen w\u00fcrde, der bislang vehement verneint wurde, ist auch der Begriff \u201aPrivilegien\u2018 verr\u00e4terisch.\nEs geht n\u00e4mlich um nichts anderes als um die R\u00fcckkehr der Grundrechte f\u00fcr alle B\u00fcrger. Also um die R\u00fcckkehr zur verfassungsgem\u00e4\u00dfen Normalit\u00e4t. Mit Privilegien hat das gar nichts zu tun. Wer das aber behauptet, hat entweder unser Grundgesetz nicht verstanden oder ignoriert es bewusst.\u201c",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1344911014471589888,       \"url\": \"https://twitter.com/TheRealJoe_1958/status/1344911014471589888\",       \"date\": \"2021-01-01 07:39:07+00:00\",       \"text\": \"Brandner: Wer von Privilegien f\u00fcr Geimpfte spricht, hat das Grundgesetz nicht verstanden | Politikstube / https://t.co/kQVHB1vSgj\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://janetter.net/ rel=nofollow>Janetter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 42843646,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1364829567127605249/jQeObLm3_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/42843646/1614235702\",              \"username\": \"TheRealJoe_1958\",              \"name\": \"The_real_Joe\",              \"description\": \"Ich lese reitschuster.de........ #TeamReitschusterEs gibt keine Pandemie!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-05-27 08:31:16+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 6402,              \"friends\": 6844,              \"tweets\": 384940,              \"liked_tweets\": 321337,              \"lists_member\": 48,              \"media_shared\": 8587       }}, {       \"id\": 1344749662243336192,       \"url\": \"https://twitter.com/R1chtungsweiser/status/1344749662243336192\",       \"date\": \"2020-12-31 20:57:58+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/jBRoTI02Z0Also um die R\u00fcckkehr zur verfassungsgem\u00e4\u00dfen Normalit\u00e4t. Mit Privilegien hat das gar nichts zu tun. Wer das aber behauptet, hat entweder unser Grundgesetz nicht verstanden oder ignoriert es bewusst.\u201c\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4885502218,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1282303581266284544/cUy6u00D_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4885502218/1541423218\",              \"username\": \"R1chtungsweiser\",              \"name\": \"Richtungsweiser\",              \"description\": \"Der Islam ist eine totalit\u00e4re Ideologie und hat in Europa nichts verloren. Stoppt die Islamisierung unserer Heimat. Selber denken, Meinungen hinterfragen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-02-07 18:29:50+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1489,              \"friends\": 239,              \"tweets\": 79899,              \"liked_tweets\": 23384,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 2750       }}, {       \"id\": 1344530248931684353,       \"url\": \"https://twitter.com/BlickBreida/status/1344530248931684353\",       \"date\": \"2020-12-31 06:26:06+00:00\",       \"text\": \"Brandner: Wer von \u201ePrivilegien\u201c f\u00fcr Geimpfte spricht, hat das Grundgesetz nicht verstanden https://t.co/hf9KTlWToK via @Politikstube\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1083028187888709633,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1143056406968512513/OysFd6kx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1083028187888709633/1609945906\",              \"username\": \"BlickBreida\",              \"name\": \"Breida Blick\",              \"description\": \"You cannot force the truth on anyone. If you want to get close to her, you have to go to her yourself!#Denk_mal #MeinWortzumSonntag\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-01-09 15:50:16+00:00\",              \"location\": \"Berlin, unweit der Heimat\",              \"followers\": 1077,              \"friends\": 2207,              \"tweets\": 21359,              \"liked_tweets\": 34818,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 5304       }}]"
}