{"url": "https://www.journalistenwatch.com/2020/08/31/gute-bullen-rassistische/", "date": "2020-08-31T20:03:22+02:00", "source": "journalistenwatch.com", "label": "fake", "header": "Gute Bullen, b\u00f6se Bullen: \u201eRassistische Schl\u00e4ger\u201c werden zu \u201eHeroen der Demokratie\u201c", "article": "Erstaunlich, wie schnell es die deutsche Polizei von der M\u00fcllhalde auf den Walhall der demokratischen Heldenverehrung geschafft hat: Zum eifrig gestrickten Mythos von der \u201efriedlichen Aufl\u00f6sung der Proteste wegen reihenweisen Verst\u00f6\u00dfen gegen die Abstandsregeln\u201c kommt jetzt noch die M\u00e4r von der todesmutige Reichstags-Verteidigung gegen den Ansturm gewaltt\u00e4tiger Demokratiefeinde hinzu.\nWochenlang werden Routineeins\u00e4tze gegen Fl\u00fcchtlinge, Ausl\u00e4nder und Schwarze als \u201erassistische Polizeigewalt\u201c hochgejazzt. Doch jetzt auf einmal, wo es tats\u00e4chlich erstmals zu realer, \u00fcberschie\u00dfender \u2013 und wohldokumentierter! \u2013 Polizeigewalt kam, allerdings gegen friedliche, wei\u00dfe Kartoffeldeutsche \u2013 da wird kein b\u00f6ses Wort dar\u00fcber verloren, im Gegenteil. Stattdessen werden Belobigungen \u00fcber die Polizei ausgesch\u00fcttet \u2013 ein reputativer Judaslohn daf\u00fcr, endlich einmal die Erwartungen des Coronastaates erf\u00fcllt zu haben.\nWenn es n\u00e4mlich um die eigene Haut geht und die Begegnung mit \u201eWutb\u00fcrgern\u201c zur Konfrontation mit den unliebsamen Schattenseiten der Demokratie ger\u00e4t, dann sind pl\u00f6tzlich auch die antiautorit\u00e4rsten und anarchistischsten Linken heilfroh \u00fcber die Anwesenheit derselben Polizei, die sie ansonsten mit Freuden diffamieren und kaputtsparen. Genauso wie \u201etaz\u201e-Dreckschleuder Hengameh Yaghoobifarah keine Woche nach ihrer Hetzkolumne (\u201eAll cops are berufsunf\u00e4hig\u201e) gegen deutsche Polizisten selbst um Polizeischutz winselte, kaum dass es zu ersten Drohungen gegen sie gekommen war, so wissen es auch die Hohen Herren der Exekutive und Legislative durchaus zu sch\u00e4tzen, wenn jetzt ausgerechnet die strukturell rassistische, von \u201erechtsextremen Netzwerken\u201c durchsetzte Polizei eine letzte Verteidigungslinie zwischen Musterdemokraten im Reichstag und dem \u201eP\u00f6bel\u201c davor bildet. Denn noch ist der Graben um den Reichstag \u2013 im Gegensatz zu dem, der durch die K\u00f6pfe und das Volk verl\u00e4uft \u2013 noch nicht fertiggestellt.\nSpeziell der scheinbare Aufreger auf den Reichstagstreppen, auf den sich jetzt die mediale Alleinrezeption der gesamten Demonstration von Samstag konzentriert, war an Lachhaftigkeit nicht mehr zu \u00fcberbieten: Den Helden-Spartianern in der Schlacht bei den Thermopylen gleich (man denke an den Film \u201e300\u201c) sollen hier, so die Legendenbildung, drei todesmutige Polizisten alleine das Hauptportal des Reichstagsgeb\u00e4udes, sinnf\u00e4lligerweise direkt unterhalb der Inschrift \u201eDem Deutschen Volke\u201c, von den Stufen herab, gegen die Reichsb\u00fcrger- und Nazihorden gehalten haben.\nDie Geschichte hat allerdings gleich mehrere Sch\u00f6nheitsfehler, was ihren eigentlichen Wahrheitsgehalt auf Radio-Eriwan-Niveau reduziert: So war es eine zerstreute, reichlich unorganisierte Gruppe von wenigen Dutzend Protestlern, die in Richtung Haupttreppe rannten, doch selbst von diesen scheinen nur wenige angekommen zu sein; die Videos, auf denen die maximal aufgeregten und angespannten drei Beamten beim wilden Gestikulieren und \u201eluftkaratesken\u201c Bewegungen zu sehen sind, um die \u201eSt\u00fcrmer\u201c abzuhalten, zeigt weder militante Demonstranten noch gewaltsame Versuche des Eindringens. Der einzige der einem der Polizisten versucht n\u00e4herzukommen, br\u00fcllt fortw\u00e4hrend, er sei Journalist und versuche, einen Platz zum besseren \u00dcberblick zu ergattern. Kurzum: Ein \u201eSturm auf den Reichstag\u201c s\u00e4he anders aus \u2013 was auch Memes im Netz gestern sp\u00f6ttisch aufgriffen:\nMehr noch: Zwar waren vereinzelte Kaiserreich-Flaggen zu erkennen, noch deutlicher allerdings eine T\u00fcrkei-Flagge und auch das US-Sternenbanner. Hatten hier also nicht nur Reichsb\u00fcrger, sondern auch Erdogan und wom\u00f6glich Donald Trump die Finger im Spiel? Das w\u00fcrde das bunt-neudeutschen Heldenepos der unerschrockenen Polizei als Bollwerk der Demokratie nochmals erh\u00f6hen.\nZur inszenierten Propaganda geh\u00f6rt es nat\u00fcrlich, dass die H\u00fcter von Demokratie, Grundrechten und Freiheit (die sich mit Hingabe der Einschr\u00e4nkung von Demokratie, Grundrechten und Freiheit im Namen des Infektionsschutzes widmen) den neuen Helden des Vaterlandes danken: So empfing Bundespr\u00e4sident Frank-Walter Steinmeier die drei angeblichen \u201eReichstags-Verteidiger\u201c heute; \u201eBild\u201c schwurbelte sich eine Eloge auf ihren Einsatz als \u201eBollwerk\u201c ab, und durchgeknallte FDP-Politiker fordern f\u00fcr sie das Bundesverdienstkreuz.\nDas k\u00f6nnen sie sich dann ans Revers heften, wenn sie sich demn\u00e4chst wieder \u2013 ebenfalls im Auftrag ihres Dienstherren Andreas Geisel \u2013 in der Rigaer Stra\u00dfe oder am Cottbusser Tor (dann nat\u00fcrlich wieder weisungsgem\u00e4\u00df widerstandslos!) verkloppen oder mit Steinen bewerfen lassen d\u00fcrfen. Oder wenn sie bei ihren Dienstvorgesetzten wegen angeblicher \u201eDiskriminierungs\u201c-Vorw\u00fcrfe zum Rapport antanzen m\u00fcssen, weil sie einen schwarzen Drogendealer, nicht aber die wei\u00dfe Rentnerin mit Rollator direkt daneben kontrolliert haben. (DM)", "twitter-history": "[{       \"id\": 1301153331767848960,       \"url\": \"https://twitter.com/ulrichschnell/status/1301153331767848960\",       \"date\": \"2020-09-02 13:41:43+00:00\",       \"text\": \"Gute Bullen, b\u00f6se Bullen: \u201eRassistische Schl\u00e4ger\u201c werden zu \u201eHeroen der Demokratie\u201c https://t.co/W0xU2H1YL6 via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1013009094,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/950748951250194432/RfpAw4l__normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"ulrichschnell\",              \"name\": \"ulrich schnell\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-12-15 11:29:55+00:00\",              \"location\": \"M/V\",              \"followers\": 2,              \"friends\": 12,              \"tweets\": 600,              \"liked_tweets\": 1,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 5       }}, {       \"id\": 1300837482766925834,       \"url\": \"https://twitter.com/Theophanu74/status/1300837482766925834\",       \"date\": \"2020-09-01 16:46:38+00:00\",       \"text\": \"Gute Bullen, b\u00f6se Bullen: \u201eRassistische Schl\u00e4ger\u201c werden zu \u201eHeroen der Demokratie\u201c https://t.co/KuwvbVVd4F via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 863708302584184832,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/934416406036336640/0qCrBxhm_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/863708302584184832/1511617296\",              \"username\": \"Theophanu74\",              \"name\": \"Paula Raab\",              \"description\": \"Bewahre dir in allen Dingen die Freiheit des Geistes und sieh zu, wohin er dich f\u00fchrt.Augustinus von Hippo( 354-430)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-05-14 10:51:21+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1753,              \"friends\": 2634,              \"tweets\": 94752,              \"liked_tweets\": 89563,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1315       }}, {       \"id\": 1300779488817614853,       \"url\": \"https://twitter.com/bernd471/status/1300779488817614853\",       \"date\": \"2020-09-01 12:56:12+00:00\",       \"text\": \"Gute Bullen, b\u00f6se Bullen: \u201eRassistische Schl\u00e4ger\u201c werden zu \u201eHeroen der Demokratie\u201c https://t.co/cwtmA7I3ds via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 183409796,              \"url\": \"http://page.is/bernd-luge\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1316578949/thumbnail_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"bernd471\",              \"name\": \"Bernd Luge\",              \"description\": \"AfD ist die gro\u00dfe Chance f\u00fcr unser Land; wer mit der AfD \u00fcbereinstimmt, sollte sie durch seinen Eintritt stark machen. Merkel ist irrational, spd unw\u00e4hlbar.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-08-26 23:02:37+00:00\",              \"location\": \"kurz vor Hamburg\",              \"followers\": 13900,              \"friends\": 14636,              \"tweets\": 392318,              \"liked_tweets\": 151031,              \"lists_member\": 241,              \"media_shared\": 4185       }}, {       \"id\": 1300768005488545793,       \"url\": \"https://twitter.com/JuttaMBrandt/status/1300768005488545793\",       \"date\": \"2020-09-01 12:10:34+00:00\",       \"text\": \"Gute Bullen, b\u00f6se Bullen: \u201eRassistische Schl\u00e4ger\u201c werden zu \u201eHeroen der Demokratie\u201c https://t.co/DgytCGZ8JV via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 454939289,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1297153099308642304/pM0C4RR2_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/454939289/1613738082\",              \"username\": \"JuttaMBrandt\",              \"name\": \"Jutta M. Brandt\",              \"description\": \"Konservativ\ud83d\ude00\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-04 15:16:53+00:00\",              \"location\": \"Bayern  -Bavaria - Munich - \",              \"followers\": 3155,              \"friends\": 2713,              \"tweets\": 107830,              \"liked_tweets\": 52393,              \"lists_member\": 60,              \"media_shared\": 1172       }}, {       \"id\": 1300760340548988928,       \"url\": \"https://twitter.com/hinkelek/status/1300760340548988928\",       \"date\": \"2020-09-01 11:40:06+00:00\",       \"text\": \"Gute Bullen, b\u00f6se Bullen: \u201eRassistische Schl\u00e4ger\u201c werden zu \u201eHeroen der Demokratie\u201c https://t.co/rhQEAiuQsc via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 70638334,              \"url\": \"http://www.heinz-hinkel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1100846097/Heinz2._normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"hinkelek\",              \"name\": \"Heinz Hinkel\",              \"description\": \"Findet Ihr alles auf meinen Internetseiten.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-09-01 09:15:07+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 55,              \"friends\": 19,              \"tweets\": 9863,              \"liked_tweets\": 5,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 758       }}, {       \"id\": 1300722097405202432,       \"url\": \"https://twitter.com/LandoCarrisian/status/1300722097405202432\",       \"date\": \"2020-09-01 09:08:08+00:00\",       \"text\": \"Gute Bullen, b\u00f6se Bullen: \u201eRassistische Schl\u00e4ger\u201c werden zu \u201eHeroen der Demokratie\u201c https://t.co/tqYtH99ZwA via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3018129257,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1151332322928660485/TkPP32lX_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3018129257/1424509605\",              \"username\": \"LandoCarrisian\",              \"name\": \"Han Solo \ud83c\udde9\ud83c\uddea\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-02-04 17:16:34+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 284,              \"friends\": 55,              \"tweets\": 36328,              \"liked_tweets\": 66008,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 3956       }}, {       \"id\": 1300710648662364160,       \"url\": \"https://twitter.com/drehorgel123/status/1300710648662364160\",       \"date\": \"2020-09-01 08:22:39+00:00\",       \"text\": \"Gute Bullen, b\u00f6se Bullen: \u201eRassistische Schl\u00e4ger\u201c werden zu \u201eHeroen der Demokratie\u201c https://t.co/70ODYwAETz via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1221022446616285184,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1221392000588701696/7M2ADDB0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"drehorgel123\",              \"name\": \"@drehorgel123\",              \"description\": \"Vielseitig interessiert\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-25 10:50:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1372,              \"friends\": 2472,              \"tweets\": 166300,              \"liked_tweets\": 26201,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 1782       }}, {       \"id\": 1300708294235951104,       \"url\": \"https://twitter.com/RenateThora/status/1300708294235951104\",       \"date\": \"2020-09-01 08:13:17+00:00\",       \"text\": \"Gute Bullen, b\u00f6se Bullen: \u201eRassistische Schl\u00e4ger\u201c werden zu \u201eHeroen der Demokratie\u201c https://t.co/fZFDXtpV3Q via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3358674581,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/617334005638262784/3pvnkYpw_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3358674581/1603106588\",              \"username\": \"RenateThora\",              \"name\": \"Renate Thora#VV\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-07-04 14:00:01+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 23,              \"friends\": 29,              \"tweets\": 4129,              \"liked_tweets\": 106,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1889       }}, {       \"id\": 1300698159811788800,       \"url\": \"https://twitter.com/MarkusM86201280/status/1300698159811788800\",       \"date\": \"2020-09-01 07:33:01+00:00\",       \"text\": \"Gute Bullen, b\u00f6se Bullen: \u201eRassistische Schl\u00e4ger\u201c werden zu \u201eHeroen der Demokratie\u201c https://t.co/UFu0ik1Lz3 via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1107193621,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/3140439987/8db1573025b65fda3e031fa3343f0694_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1107193621/1358753148\",              \"username\": \"MarkusM86201280\",              \"name\": \"Markus M\u00fcller\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-01-20 20:11:00+00:00\",              \"location\": \"Freiburg\",              \"followers\": 28,              \"friends\": 177,              \"tweets\": 11384,              \"liked_tweets\": 251,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 2337       }}, {       \"id\": 1300695317206241282,       \"url\": \"https://twitter.com/Vercing61979660/status/1300695317206241282\",       \"date\": \"2020-09-01 07:21:44+00:00\",       \"text\": \"Gute Bullen, b\u00f6se Bullen: \u201eRassistische Schl\u00e4ger\u201c werden zu \u201eHeroen der Demokratie\u201cEs kommt eben darauf an welche Farbe der Kopf hat, auf den man ...\u261d\ufe0fDen Rest spare ich mir, sons werde ich wieder gesperrt.\ud83e\udd2e https://t.co/5bn2IQY7vf via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1066711885913997313,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1242714047583260677/7pEnzTwC_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1066711885913997313/1561283799\",              \"username\": \"Vercing61979660\",              \"name\": \"Vercingetorix\",              \"description\": \"Ich wei\u00df nicht, ob es besser wird, wenn es anders wird.Aber es muss anders werden, wenn es besser werden soll.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-11-25 15:15:06+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 742,              \"friends\": 924,              \"tweets\": 14953,              \"liked_tweets\": 11218,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 1381       }}, {       \"id\": 1300676069536796672,       \"url\": \"https://twitter.com/RoselS19/status/1300676069536796672\",       \"date\": \"2020-09-01 06:05:15+00:00\",       \"text\": \"\u203c\ufe0f\u203c\ufe0fGute Bullen, b\u00f6se Bullen: \u201eRassistische Schl\u00e4ger\u201c werden zu \u201eHeroen der Demokratie\u201c https://t.co/140VwjFJHG via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1131226011692077058,              \"url\": \"https://t.me/RoselsKanal\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1286342868420919297/iYtqoRdW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1131226011692077058/1574079788\",              \"username\": \"RoselS19\",              \"name\": \"Rosel\",              \"description\": \"Der Kluge lernt aus allem und von jedem, der Normale aus seinen Erfahrungen und der Dumme wei\u00df alles besser.(Sokrates) parler.com/profile/roselS\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-22 15:51:13+00:00\",              \"location\": \"Dresden,Sachsen\",              \"followers\": 3535,              \"friends\": 3199,              \"tweets\": 98556,              \"liked_tweets\": 95835,              \"lists_member\": 17,              \"media_shared\": 6355       }}, {       \"id\": 1300670009253990400,       \"url\": \"https://twitter.com/HubertWMeier/status/1300670009253990400\",       \"date\": \"2020-09-01 05:41:10+00:00\",       \"text\": \"Gute Bullen, b\u00f6se Bullen: \u201eRassistische Schl\u00e4ger\u201c werden zu \u201eHeroen der Demokratie\u201c https://t.co/oYev6gCnZu via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1232810499118682125,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1243873871658463232/p3-PW0YJ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1232810499118682125/1584912578\",              \"username\": \"HubertWMeier\",              \"name\": \"Hubert W. Meier\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-02-26 23:32:04+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1316,              \"friends\": 4989,              \"tweets\": 29744,              \"liked_tweets\": 25953,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 3836       }}, {       \"id\": 1300636451965743106,       \"url\": \"https://twitter.com/ViktorBaranoff/status/1300636451965743106\",       \"date\": \"2020-09-01 03:27:49+00:00\",       \"text\": \"Gute Bullen, b\u00f6se Bullen: \u201eRassistische Schl\u00e4ger\u201c werden zu \u201eHeroen der Demokratie\u201c https://t.co/jKAhdDSKUR via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2267133421,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/522303191975620608/u9zN1OK0_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2267133421/1413515920\",              \"username\": \"ViktorBaranoff\",              \"name\": \"Viktor Baranoff\",              \"description\": \"\u039c\u03b7\u03b4\u1f72\u03bd \u1f04\u03b3\u03b1\u03bd,\u0391\u03b9\u03ad\u03bd \u03b1\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03b5\u03cd\u03b5\u03b9\u03bd \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c5\u03c0\u03b5\u03af\u03c1\u03bf\u03c7\u03bf\u03bd \u03ad\u03bc\u03bc\u03b5\u03bd\u03b1\u03b9 \u03ac\u03bb\u03bb\u03c9\u03bd\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-29 08:56:08+00:00\",              \"location\": \"Basel\",              \"followers\": 2226,              \"friends\": 3830,              \"tweets\": 140290,              \"liked_tweets\": 4376,              \"lists_member\": 29,              \"media_shared\": 6268       }}, {       \"id\": 1300619754105962501,       \"url\": \"https://twitter.com/WKuhnel/status/1300619754105962501\",       \"date\": \"2020-09-01 02:21:28+00:00\",       \"text\": \"Gute Bullen, b\u00f6se Bullen: \u201eRassistische Schl\u00e4ger\u201c werden zu \u201eHeroen der Demokratie\u201c https://t.co/J2lqsk4Lpa via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2983676104,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/556707798377984001/_ERL_YzA_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"WKuhnel\",              \"name\": \"Werner K\u00fchnel\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-01-18 06:58:20+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 140,              \"friends\": 321,              \"tweets\": 29292,              \"liked_tweets\": 24,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1348       }}, {       \"id\": 1300562203121274881,       \"url\": \"https://twitter.com/Hartmut_Haase/status/1300562203121274881\",       \"date\": \"2020-08-31 22:32:47+00:00\",       \"text\": \"Gute Bullen, b\u00f6se Bullen: \u201eRassistische Schl\u00e4ger\u201c werden zu \u201eHeroen der Demokratie\u201c https://t.co/SfrqmE3DzK via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 946525962,              \"url\": \"http://www.network-multimedia.de\",              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Hartmut_Haase\",              \"name\": \"Hartmut Haase\",              \"description\": \"meta name=verification content=7df38a1f74c8407b7a85b6745dce5f88 /\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-11-13 21:17:02+00:00\",              \"location\": \"Erfurt\",              \"followers\": 18,              \"friends\": 122,              \"tweets\": 3702,              \"liked_tweets\": 1051,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 1761       }}, {       \"id\": 1300529871400177667,       \"url\": \"https://twitter.com/Eddie_1412/status/1300529871400177667\",       \"date\": \"2020-08-31 20:24:18+00:00\",       \"text\": \"Gute Bullen, b\u00f6se Bullen: \u201eRassistische Schl\u00e4ger\u201c werden zu \u201eHeroen der Demokratie\u201c https://t.co/p9x42c2Rac\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 24363209,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1165980739197919233/MjXtU2uH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/24363209/1611011269\",              \"username\": \"Eddie_1412\",              \"name\": \"Eddie Graf\",              \"description\": \"Wage dich nicht zu nah an die Sonne, Ikarus\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-14 12:47:42+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 6682,              \"friends\": 4450,              \"tweets\": 112689,              \"liked_tweets\": 212326,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 21650       }}, {       \"id\": 1300520469578350593,       \"url\": \"https://twitter.com/countenanceblog/status/1300520469578350593\",       \"date\": \"2020-08-31 19:46:57+00:00\",       \"text\": \"Lost in all the weekends hoopla is that the German establishment is suddenly back in love with law enforcement.https://t.co/snuEYoYhCh\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 23145486,              \"url\": \"https://allmylinks.com/countenanceblog\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1727650792/beaver-noose_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"countenanceblog\",              \"name\": \"Countenance Blog the Expat\",              \"description\": \"Musings of the snarkiest bastard on Twitter. #SBOT #NRx #AltRight\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-07 00:58:32+00:00\",              \"location\": \"St. Louis * Cologne\",              \"followers\": 1415,              \"friends\": 1549,              \"tweets\": 62422,              \"liked_tweets\": 599,              \"lists_member\": 40,              \"media_shared\": 1013       }}, {       \"id\": 1300510872574582785,       \"url\": \"https://twitter.com/dirkrainer8/status/1300510872574582785\",       \"date\": \"2020-08-31 19:08:49+00:00\",       \"text\": \"Gute Bullen, b\u00f6se Bullen: Rassistische Schl\u00e4ger werden zu Heroen der Demokratie \u203a Jouwatch https://t.co/USnIde6Puk\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2370994925,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/445650195326332928/Ku5ZBFRC_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"dirkrainer8\",              \"name\": \"DirkCharly\",              \"description\": \"Love animals -  despise J.B\u00f6hmermann. Mmw.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-02-28 12:24:06+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 576,              \"friends\": 664,              \"tweets\": 39125,              \"liked_tweets\": 10685,              \"lists_member\": 16,              \"media_shared\": 43       }}, {       \"id\": 1300510061719105537,       \"url\": \"https://twitter.com/vati_bigvati/status/1300510061719105537\",       \"date\": \"2020-08-31 19:05:35+00:00\",       \"text\": \"Gute Bullen, b\u00f6se Bullen: Rassistische Schl\u00e4ger werden zu Heroen der Demokratie https://t.co/S9ANt9BBdZ via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 995571769602904064,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/995575864837451776/GVxh7c-2_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/995571769602904064/1526198874\",              \"username\": \"vati_bigvati\",              \"name\": \"vati\",              \"description\": \"\ud83d\ude02\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-05-13 07:49:41+00:00\",              \"location\": \"Ber\",              \"followers\": 207,              \"friends\": 146,              \"tweets\": 16903,              \"liked_tweets\": 9789,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 3400       }}, {       \"id\": 1300507223152623616,       \"url\": \"https://twitter.com/R1chtungsweiser/status/1300507223152623616\",       \"date\": \"2020-08-31 18:54:18+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/MCnzXgutwgZum eifrig gestrickten Mythos von der \u201efriedlichen Aufl\u00f6sung der Proteste wegen reihenweisen Verst\u00f6\u00dfen gegen die Abstandsregeln\u201c kommt jetzt noch die M\u00e4r von der todesmutige Reichstags-Verteidigung gegen den Ansturm gewaltt\u00e4tiger Demokratiefeinde hinzu.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4885502218,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1282303581266284544/cUy6u00D_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4885502218/1541423218\",              \"username\": \"R1chtungsweiser\",              \"name\": \"Richtungsweiser\",              \"description\": \"Der Islam ist eine totalit\u00e4re Ideologie und hat in Europa nichts verloren. Stoppt die Islamisierung unserer Heimat. Selber denken, Meinungen hinterfragen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-02-07 18:29:50+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1491,              \"friends\": 238,              \"tweets\": 79672,              \"liked_tweets\": 23343,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 2723       }}, {       \"id\": 1300497893028134912,       \"url\": \"https://twitter.com/SannaPiipponen/status/1300497893028134912\",       \"date\": \"2020-08-31 18:17:14+00:00\",       \"text\": \"Gute Bullen, b\u00f6se Bullen: Rassistische Schl\u00e4ger werden zu Heroen der Demokratie https://t.co/X8LLbwWq8Q k\u00e4ytt\u00e4en @jouwatch\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1262718096629997569,              \"url\": \"https://sanna-piipponen-valtuustoon.blogspot.com/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1314190974302801921/ntbRgnyY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1262718096629997569/1616257319\",              \"username\": \"SannaPiipponen\",              \"name\": \"Kuntavaaliehdokas Sanna Marita os.Piipponen ex-rva\",              \"description\": \"Valkoinen Tampere 1918 Vapaussota yhteislista. Suomen \u00c4\u00e4ri-Is\u00e4nmaan Piipposia 1800-luv. evlut.kan.tas.val. Patriotis.(Anti-jihadismi) 21v.pojan ja 9v.tyt\u00f6n \u00e4iti\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-19 12:14:27+00:00\",              \"location\": \" s.Kouvola, Tampere-85 Suomi. \",              \"followers\": 209,              \"friends\": 388,              \"tweets\": 47559,              \"liked_tweets\": 14533,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 5311       }}, {       \"id\": 1300496731025608704,       \"url\": \"https://twitter.com/GrabhornKevin/status/1300496731025608704\",       \"date\": \"2020-08-31 18:12:37+00:00\",       \"text\": \"Gute Bullen, b\u00f6se Bullen: Rassistische Schl\u00e4ger werden zu Heroen der Demokratie https://t.co/0cCTKkzNHa via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1259489407750623232,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1259501719932846082/gUeY2_x3_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1259489407750623232/1589123731\",              \"username\": \"GrabhornKevin\",              \"name\": \"Kevin Grabhorn\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-10 14:25:45+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 151,              \"friends\": 776,              \"tweets\": 11509,              \"liked_tweets\": 121,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 1441       }}, {       \"id\": 1300495168404152324,       \"url\": \"https://twitter.com/frecherfreddy/status/1300495168404152324\",       \"date\": \"2020-08-31 18:06:24+00:00\",       \"text\": \"Gute Bullen, b\u00f6se Bullen: Rassistische Schl\u00e4ger werden zu Heroen der Demokratie https://t.co/l1pzwzF8Dy via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 126050827,              \"url\": \"http://www.facebook.com/norbert.georgi\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/774894705037508608/fj-1bVPF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"frecherfreddy\",              \"name\": \"Norbert Georgi\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-03-24 17:45:43+00:00\",              \"location\": \"Z\u00fcrich\",              \"followers\": 117,              \"friends\": 609,              \"tweets\": 17811,              \"liked_tweets\": 11758,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1085       }}, {       \"id\": 1300494466847969280,       \"url\": \"https://twitter.com/jouwatch/status/1300494466847969280\",       \"date\": \"2020-08-31 18:03:37+00:00\",       \"text\": \"Gute Bullen, b\u00f6se Bullen: Rassistische Schl\u00e4ger werden zu Heroen derxa0Demokratie https://t.co/6XJWm2xJuZ\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 30,       \"likes\": 40,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://publicize.wp.com/ rel=nofollow>WordPress.com</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 496875603,              \"url\": \"http://www.journalistenwatch.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1212675765671776256/tX_N507S_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/496875603/1609511132\",              \"username\": \"jouwatch\",              \"name\": \"Journalistenwatch\",              \"description\": \"jouwatch - das Nachrichtenerg\u00e4nzungsmittel mit garantiert politischen Nebenwirkungen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-19 11:25:58+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 12064,              \"friends\": 552,              \"tweets\": 63193,              \"liked_tweets\": 4324,              \"lists_member\": 79,              \"media_shared\": 23618       }}]"}