{"url": "https://www.journalistenwatch.com/2020/07/05/endlich-mecklenburg-vorpommern/", "date": "2020-07-05T08:00:08+02:00", "source": "journalistenwatch.com", "label": "fake", "header": "Mecklenburg-Vorpommern will Maskenpflicht im Handel abschaffen, Bundesregierung will Urlaub abschaffen", "article": "Schwerin \u2013 Das wurde auch mal Zeit: Mecklenburg-Vorpommern will die Maskenpflicht im Handel abschaffen. \u201eWenn das Infektionsgeschehen so gering bleibt, sehe ich keinen Grund, l\u00e4nger an der Maskenpflicht im Handel festzuhalten\u201c, sagte Mecklenburg-Vorpommerns Wirtschaftsminister Harry Glawe (CDU) der \u201eWelt am Sonntag\u201c. Glawe geht davon aus, dass das Kabinett in Schwerin in seiner Sitzung am 4. August das Ende der Maskenpflicht im Einzelhandel beschlie\u00dfen wird.\n\u201eIch kann die Ungeduld des Handels sehr gut nachvollziehen, die Maskenpflicht abzuschaffen.\u201c Die Abstandsregel werde aber grunds\u00e4tzlich bleiben. Glawe k\u00fcndigte auch Gespr\u00e4che mit seinen Kollegen in Bremen, Hamburg, Niedersachsen und Schleswig-Holstein an.\nMan versuche, f\u00fcr alle norddeutschen Bundesl\u00e4nder eine einheitliche Regelung hinzubekommen. \u201eNoch lieber w\u00e4re mir ein bundesweites Ende der Maskenpflicht im Handel\u201c, so der CDU-Politiker. Unterdessen sagte Sachsens Sozialministerin Petra K\u00f6pping (SPD): \u201eWir schauen uns gerade an, ob wir beim Einkaufen auf die Maskenpflicht verzichten k\u00f6nnen.\u201c\nIn Niedersachsen pl\u00e4diert Wirtschaftsminister Bernd Althusmann (CDU) daf\u00fcr, die Pflicht in eine Empfehlung umzuwandeln. \u201eDie Maskenpflicht signalisiert eine Gefahr, die es angesichts der regelm\u00e4\u00dfigen Abst\u00e4nde in gro\u00dfen Teilen des Einzelhandels nicht gibt\u201c, sagte Althusmann. Auch Sachsen-Anhalts Gesundheitsministerin Petra Grimm-Benne (SPD) kann sich mittelfristig eine \u00c4nderung vorstellen.\n\u201eWir m\u00fcssen dar\u00fcber diskutieren, ob die Maskenpflicht im Handel dort zur\u00fcckgenommen werden kann, wo es m\u00f6glich ist, Abstand zu halten\u201c, sagte die SPD-Politikerin. In Schleswig-Holstein will die Landesregierung \u201edie aktuelle Lage Anfang August bewerten und auf das Infektionsgeschehen angepasste Ma\u00dfnahmen umsetzen\u201c, teilte das Gesundheitsministerium mit. Bremens Wirtschaftssenatorin Kristina Vogt (Linke) will das Thema nach eigenen Angaben im Senat diskutieren.\nHoffen wir, dass die anderen Bundesl\u00e4nder nachziehen werden und wenn dann noch die Registrierungspflicht abgeschafft wird, kann es auch mit der Gastronomie losgehen.\nAllerdings besteht die Bundesregierung immer noch darauf, die Ausnahmesituation so lange wie m\u00f6glich aufrecht zu erhalten und das will sie jetzt mit einem billigen Trick durchziehen:\nBundesinnenminister Horst Seehofer (CSU) hat sich zum Beispiel f\u00fcr kostenfreie Corona-Tests f\u00fcr alle in Deutschland ausgesprochen. \u201eMarkus S\u00f6der hat recht. Wir m\u00fcssen bei der Bek\u00e4mpfung einer potenziell lebensgef\u00e4hrlichen Infektion konsequent vorgehen\u201c, sagte Seehofer der \u201eWelt am Sonntag\u201c.\nAls ob nicht fast alles im Leben potentiell lebensgef\u00e4hrlich ist \u2013 wie zum Beispiel der Stra\u00dfenverkehr.\nBislang habe man keine Klarheit \u00fcber das tats\u00e4chliche Infektionsgeschehen im Land. Der bayerische Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) hatte als erster Landeschef kostenlose Corona-Tests f\u00fcr die gesamte Bev\u00f6lkerung angek\u00fcndigt. Die Kosten f\u00fcr solche Teste k\u00f6nne \u201enur der Bund prim\u00e4r \u00fcbernehmen\u201c, sagte Seehofer weiter.\n\u201eDie Krankenversicherungsbeitr\u00e4ge sollen ja nicht steigen, das haben wir im Konjunkturpaket beschlossen.\u201c Menschen, die vor zu hohen Kosten warnten, sage er: \u201eDas meiste hat das bisherige Vorgehen gekostet. Wir haben noch nie so viel Geld f\u00fcr die Bew\u00e4ltigung einer Krise ausgegeben wie bei dieser Pandemie.\u201c\nDa geht bestimmt noch was. Und ein Test kostet ja auch mindestens 50 Euro. Bis dann der letzte Euro aus dem Steuers\u00e4ckel verschwunden ist.\nDie Bundesregierung warnt auch weiterhin vor touristischen Reisen auch innerhalb Deutschlands, obwohl die Feriensaison vor allem an den K\u00fcsten nach Aufhebung der Corona-Einschr\u00e4nkungen gut begonnen hat und es derzeit eine Auslastung von 80 Prozent und mehr gibt. Das berichtet die \u201eFrankfurter Allgemeine Sonntagszeitung\u201c. Auch die Leiterin der Bundeszentrale f\u00fcr gesundheitliche Aufkl\u00e4rung, Heidrun Thaiss, mahnte zur Vorsicht.\n\u201eLeider macht das Coronavirus keinen Urlaub.\u201c Man erlebe seit Beginn der Pandemie, dass durch die Ma\u00dfnahmen zum Infektionsschutz, die die Menschen in diesem Land gemeinsam erfolgreich umgesetzt h\u00e4tten, die Fallzahlen deutlich zur\u00fcckgegangen seien. \u201eDamit dies so bleibt, ist es besonders wichtig, auch im Urlaub die AHA-Formel mit im Gep\u00e4ck zu haben.\u201c\nDas bedeutet: Abstand halten, Hygieneregeln beachten und Alltagsmaske tragen. \u201eSo sch\u00fctzt man sich und andere. F\u00fcr einen unbeschwerten Urlaub \u2013 und die Zeit danach.\u201c\nUnterdessen sagte Niedersachsens Tourismusminister Bernd Althusmann (CDU): \u201eNach den schrittweisen \u00d6ffnungen der vergangenen Wochen sehe ich f\u00fcr den Tourismus in Niedersachsen wieder eine deutlich positive Entwicklung.\u201c Sein Amtskollege aus Schleswig-Holstein Bernd Buchholz (FDP) erg\u00e4nzte: \u201eDie Urlauber suchen in diesem Jahr gerade nach Urlaubszielen mit Meer, Wasser, viel Weite, viel Platz und ohne gro\u00dfe Menschenansammlungen.\u201c \u00dcberall an der K\u00fcste st\u00fcnden besonders hoch im Kurs Angebote, bei denen sich die Menschen m\u00f6glichst autark bewegen k\u00f6nnen, etwa Camping- und Hausbooturlaub sowie Urlaub im Wohnmobil. Auch Mecklenburg-Vorpommerns Tourismusminister Harry Glawe (CDU) zeigte sich vorsichtig optimistisch: \u201eDie Aussichten f\u00fcr die Hauptsaison sind gut, und alles was danach kommt werden wir sehen.\u201c\nDie Urlaubsorte selbst empfehlen dringend, sich vor Antritt der Reise genau \u00fcber die Lage am Zielort zu informieren, berichtet die Zeitung.\nUnd so lange Urlauber \u201everhaftet\u201c werden d\u00fcrfen, wenn in ihrer Heimatregion sich mehr als 50 Leute neu infizieren. sollten sich die Reisefreudigen genau \u00fcberlegen, wohin sie reisen. (Mit Material von dts)", "twitter-history": "[{       \"id\": 1279743874278273024,       \"url\": \"https://twitter.com/bernd471/status/1279743874278273024\",       \"date\": \"2020-07-05 11:48:10+00:00\",       \"text\": \"Mecklenburg-Vorpommern will Maskenpflicht im Handel abschaffen, Bundesregierung will Urlaub abschaffen https://t.co/eKvo7ZhPve via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 183409796,              \"url\": \"http://page.is/bernd-luge\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1316578949/thumbnail_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"bernd471\",              \"name\": \"Bernd Luge\",              \"description\": \"AfD ist die gro\u00dfe Chance f\u00fcr unser Land; wer mit der AfD \u00fcbereinstimmt, sollte sie durch seinen Eintritt stark machen. Merkel ist irrational, spd unw\u00e4hlbar.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-08-26 23:02:37+00:00\",              \"location\": \"kurz vor Hamburg\",              \"followers\": 13900,              \"friends\": 14636,              \"tweets\": 392318,              \"liked_tweets\": 151031,              \"lists_member\": 241,              \"media_shared\": 4185       }}, {       \"id\": 1279728505786376193,       \"url\": \"https://twitter.com/AndreaSchlegel3/status/1279728505786376193\",       \"date\": \"2020-07-05 10:47:06+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/464MVxw87IMecklenburg Vorpommern will die Maskenpflicht im Handel abschaffen.\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 7,       \"likes\": 10,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 856471467172794369,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1339233711494193153/xZBxAhmO_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/856471467172794369/1608133203\",              \"username\": \"AndreaSchlegel3\",              \"name\": \"Andrea Schlegel\",              \"description\": \"Im Freistaat Bayern lebende K\u00e4mpferin f\u00fcr Freiheit, Frieden und Demokratie. Keine Pharmadiktatur!!. Ohne Meinungsfreiheit kann Demokratie nicht gedacht werden!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-04-24 11:34:45+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, Bayern\",              \"followers\": 8313,              \"friends\": 7737,              \"tweets\": 49816,              \"liked_tweets\": 136115,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 6592       }}, {       \"id\": 1279726616298602496,       \"url\": \"https://twitter.com/LandoCarrisian/status/1279726616298602496\",       \"date\": \"2020-07-05 10:39:36+00:00\",       \"text\": \"Mecklenburg-Vorpommern will Maskenpflicht im Handel abschaffen, Bundesregierung will Urlaub abschaffen https://t.co/v7LyFaGvtC via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3018129257,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1151332322928660485/TkPP32lX_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3018129257/1424509605\",              \"username\": \"LandoCarrisian\",              \"name\": \"Han Solo \ud83c\udde9\ud83c\uddea\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-02-04 17:16:34+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 284,              \"friends\": 55,              \"tweets\": 36328,              \"liked_tweets\": 66008,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 3956       }}, {       \"id\": 1279718926348410884,       \"url\": \"https://twitter.com/RoselS19/status/1279718926348410884\",       \"date\": \"2020-07-05 10:09:02+00:00\",       \"text\": \"Mecklenburg-Vorpommern will Maskenpflicht im Handel abschaffen, Bundesregierung will Urlaub abschaffen https://t.co/TFk0t0Mldw via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1131226011692077058,              \"url\": \"https://t.me/RoselsKanal\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1286342868420919297/iYtqoRdW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1131226011692077058/1574079788\",              \"username\": \"RoselS19\",              \"name\": \"Rosel\",              \"description\": \"Der Kluge lernt aus allem und von jedem, der Normale aus seinen Erfahrungen und der Dumme wei\u00df alles besser.(Sokrates) parler.com/profile/roselS\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-22 15:51:13+00:00\",              \"location\": \"Dresden,Sachsen\",              \"followers\": 3535,              \"friends\": 3199,              \"tweets\": 98556,              \"liked_tweets\": 95835,              \"lists_member\": 17,              \"media_shared\": 6355       }}, {       \"id\": 1279708298380525568,       \"url\": \"https://twitter.com/drehorgel123/status/1279708298380525568\",       \"date\": \"2020-07-05 09:26:48+00:00\",       \"text\": \"Mecklenburg-Vorpommern will Maskenpflicht im Handel abschaffen, Bundesregierung will Urlaub abschaffen https://t.co/ACRanOx8xI via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1221022446616285184,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1221392000588701696/7M2ADDB0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"drehorgel123\",              \"name\": \"@drehorgel123\",              \"description\": \"Vielseitig interessiert\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-25 10:50:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1372,              \"friends\": 2472,              \"tweets\": 166300,              \"liked_tweets\": 26201,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 1782       }}, {       \"id\": 1279669770321788928,       \"url\": \"https://twitter.com/RoselS19/status/1279669770321788928\",       \"date\": \"2020-07-05 06:53:43+00:00\",       \"text\": \"Mecklenburg-Vorpommern will Maskenpflicht im Handel, Bundesregierung will Urlaub abschaffen https://t.co/TFk0t0Mldw via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1131226011692077058,              \"url\": \"https://t.me/RoselsKanal\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1286342868420919297/iYtqoRdW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1131226011692077058/1574079788\",              \"username\": \"RoselS19\",              \"name\": \"Rosel\",              \"description\": \"Der Kluge lernt aus allem und von jedem, der Normale aus seinen Erfahrungen und der Dumme wei\u00df alles besser.(Sokrates) parler.com/profile/roselS\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-22 15:51:13+00:00\",              \"location\": \"Dresden,Sachsen\",              \"followers\": 3535,              \"friends\": 3199,              \"tweets\": 98556,              \"liked_tweets\": 95835,              \"lists_member\": 17,              \"media_shared\": 6355       }}, {       \"id\": 1279662313784696832,       \"url\": \"https://twitter.com/Conny2177/status/1279662313784696832\",       \"date\": \"2020-07-05 06:24:05+00:00\",       \"text\": \"Mecklenburg-Vorpommern will Maskenpflicht im Handel, Bundesregierung will Urlaub abschaffen https://t.co/WCEfEqA0pr via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1222937317192753152,              \"url\": \"https://www.facebook.com/cornelia.bieder.31\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1229144574259539969/P3o8q7TT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1222937317192753152/1601901759\",              \"username\": \"Conny2177\",              \"name\": \"\ud83d\udc99\ud835\udcd2\ud835\udcf8\ud835\udcf7\ud835\udcf7\ud835\udd02 \ud83d\udc99\",              \"description\": \"\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-30 17:40:06+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 511,              \"friends\": 859,              \"tweets\": 12984,              \"liked_tweets\": 10118,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 779       }}, {       \"id\": 1279657134905589761,       \"url\": \"https://twitter.com/Zeantceii1/status/1279657134905589761\",       \"date\": \"2020-07-05 06:03:30+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/EhOeksDtlI\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 977881904409169920,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/977889279094476800/q9RAIEm8_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/977881904409169920/1602280363\",              \"username\": \"Zeantceii1\",              \"name\": \"Zeantceii\",              \"description\": \"Parler: @Zeantceii\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-03-25 12:16:28+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 412,              \"friends\": 1045,              \"tweets\": 10782,              \"liked_tweets\": 18303,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 680       }}]"}