{
     "url": "https://www.journalistenwatch.com/2020/11/20/ohne-abstand-hygiene/",
     "date": "2020-11-20T09:00:49+01:00",
     "source": "journalistenwatch.com",
     "label": "fake",
     "header": "Ohne Abstand und Hygiene: Bunte Multikulti-Massenschl\u00e4gerei in NRW",
     "article": "NRW/Bad Oeynhausen \u2013 W\u00e4hrend der staatstreue Corona-B\u00fcrger brav und gehorsam seine Sozialkontakte auf ein Eremitendasein reduziert hat, kam es in der beschaulichen Kurstadt Bad Oeynhausen zu einer Massenschl\u00e4gerei zwischen rund 30 Libanesen und Syrern. Es ist davon auszugehen, dass bei der Multi-Kulti-Keilerei, die von einem Gro\u00dfeinsatz der Polizei beendet werden musste, weder Corona-Masken getragen noch der Mindestabstand eingehalten wurde.\nIm nordrhein-westf\u00e4lischen Kurst\u00e4dtchen Bad Oeynhausen geriet am Mittwochabend eine rund 30-k\u00f6pfige Migrantengruppe \u2013 auch gern \u201eFl\u00fcchtlinge\u201c genannt \u2013 aneinander. W\u00e4hrend die \u00fcberw\u00e4ltigende Mehrheit der rund 50.000 Einwohner von Bad Oeynhausen sich mutma\u00dflich strikt und gehorsam den Corona-Ma\u00dfnahmen ihrer Regierung unterworfen, sowie jegliche Sozialkontakte auf ein Minimum reduziert hat und demzufolge sch\u00f6n brav in den eignen vier W\u00e4nden weilt, schlug eine etwa zehnk\u00f6pfige libanesische Gruppe mit F\u00e4usten und Reizgas auf zwei 17 und 27 Jahre alte Syrer in einem Park ein. Einer der Angreifer soll dabei laut n-tv auch Sch\u00fcsse abgeben haben, wie die Polizei berichtete.\nMit Verst\u00e4rkung traf die Multi-Kulti-Schl\u00e4gerbande dann rund 30 Mann stark sp\u00e4ter am Busbahnhof erneut aufeinander, wo Polizisten aus dem ganzen Landkreis in einem Gro\u00dfeinsatz die bunte Truppe \u2013 auf Steuerzahlerkosten \u2013 befrieden mussten. Die Stimmung gegen\u00fcber den Beamten sei zeitweise \u201esehr aggressiv gewesen\u201c. Wie die Polizei weiter mitteilt, wurden zwei 17 und 18 Jahre alte Br\u00fcder vor\u00fcbergehend festgenommen. Zudem sei eine Schreckschusswaffe sichergestellt worden.\nAuch unter der Annahme, dass die rund 30 Libanesen einer Familie und die Syrer einer zweiten Familie angeh\u00f6ren, wurden die \u201eCorona-Gesetz\u201c gleich mehrfach gebrochen, da sich zum einen mehr als 10 Personen unerlaubterweise \u2013 aber im wahrsten Sinne des Wortes \u201egetroffen\u201c hatten und dabei weder Schutzmasken trugen, noch den Sicherheitsabstand wahrten. Ein Blick in den Corona-Bu\u00dfgeldkatalog des Landes NRW:\nDie Missachtung der Maskenpflicht kostet pro Migrantennase 150 Euro. Eine unzul\u00e4ssige Ansammlung oder Zusammenkunft im \u00f6ffentlichen Raum schl\u00e4gt mit bis zu 25.000 Euro zu Buche. Ob es sich bei dem \u201eMigrantentreff\u201c eher um die \u201eDurchf\u00fchrung oder Teilnahme an Musikfesten, Festivals oder \u00e4hnlichen Kulturveranstaltungen oder doch um \u201everbotswidrige Durchf\u00fchrung oder Teilnahme an unzul\u00e4ssigen Sportveranstaltungen (auch Trainingsbetrieb, Wettk\u00e4mpfe, Berufssport)\u201c gehandelt hat, ist etwas unklar \u2013 wird aber ebenfalls mit bis zu 25.000 Euro geahndet. Klar ist indes: Beim hiesigen B\u00fcrger, sollte er auch nur ein Jota von den Corona-Regeln abweichen, schl\u00e4gt das Gesetz mit voller H\u00e4rte zu. (SB)",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1337012768562704385,       \"url\": \"https://twitter.com/AElsie2/status/1337012768562704385\",       \"date\": \"2020-12-10 12:34:19+00:00\",       \"text\": \"Ohne Abstand und Hygiene: Bunte Multikulti-Massenschl\u00e4gerei in NRW https://t.co/b184WcrVTU via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 322512693,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1077669518443458560/qWMCbQKj_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/322512693/1545772219\",              \"username\": \"AElsie2\",              \"name\": \"Audrey\",              \"description\": \"English, live in Germany. Im against Globalists criminal mass immigration, against the lying media, Im with Trump, a deplorable. BREXIT Farage got it done\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-06-23 09:04:28+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 851,              \"friends\": 1088,              \"tweets\": 46162,              \"liked_tweets\": 12497,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 373       }}, {       \"id\": 1330044947576270849,       \"url\": \"https://twitter.com/LandoCarrisian/status/1330044947576270849\",       \"date\": \"2020-11-21 07:06:41+00:00\",       \"text\": \"Ohne Abstand und Hygiene: Bunte Multikulti-Massenschl\u00e4gerei in NRW https://t.co/hyZibsxuXP via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3018129257,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1151332322928660485/TkPP32lX_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3018129257/1424509605\",              \"username\": \"LandoCarrisian\",              \"name\": \"Han Solo \ud83c\udde9\ud83c\uddea\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-02-04 17:16:34+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 284,              \"friends\": 55,              \"tweets\": 36328,              \"liked_tweets\": 66008,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 3956       }}, {       \"id\": 1329860513757589508,       \"url\": \"https://twitter.com/Sprecher58/status/1329860513757589508\",       \"date\": \"2020-11-20 18:53:48+00:00\",       \"text\": \"Ohne Abstand und Hygiene: Bunte Multikulti-Massenschl\u00e4gerei in NRW https://t.co/565qLtTBsj via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 923873289751224321,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1372498819749928961/PIBU6-jD_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/923873289751224321/1611500749\",              \"username\": \"Sprecher58\",              \"name\": \"\u270c\ufe0fREALIST\ud83c\uddee\ud83c\uddf1 \ud83c\uddfa\ud83c\uddf8 \ud83c\udde9\ud83c\uddea\",              \"description\": \"/No Merkel/ I stand with Israel\ud83c\uddee\ud83c\uddf1 /pro #AFD\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-10-27 11:25:31+00:00\",              \"location\": \"Nordrhein-Westfalen\",              \"followers\": 2044,              \"friends\": 1859,              \"tweets\": 26198,              \"liked_tweets\": 13147,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 468       }}, {       \"id\": 1329821874637975552,       \"url\": \"https://twitter.com/Radojka13809822/status/1329821874637975552\",       \"date\": \"2020-11-20 16:20:16+00:00\",       \"text\": \"Ohne Abstand und Hygiene: Bunte Multikulti-Massenschl\u00e4gerei in NRW https://t.co/Yp71wxfuDp via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1246425643568463872,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1246426148717957121/GbFBGMyl_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Radojka13809822\",              \"name\": \"Radojka\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-04 13:14:07+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 13,              \"friends\": 86,              \"tweets\": 5222,              \"liked_tweets\": 2279,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 2855       }}, {       \"id\": 1329821862650580998,       \"url\": \"https://twitter.com/R1chtungsweiser/status/1329821862650580998\",       \"date\": \"2020-11-20 16:20:13+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/U8I41FgKcsW\u00e4hrend der staatstreue Corona-B\u00fcrger brav und gehorsam seine Sozialkontakte auf ein Eremitendasein reduziert hat, kam es in der beschaulichen Kurstadt Bad Oeynhausen zu einer Massenschl\u00e4gerei zwischen rund 30 Libanesen und Syrern.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4885502218,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1282303581266284544/cUy6u00D_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4885502218/1541423218\",              \"username\": \"R1chtungsweiser\",              \"name\": \"Richtungsweiser\",              \"description\": \"Der Islam ist eine totalit\u00e4re Ideologie und hat in Europa nichts verloren. Stoppt die Islamisierung unserer Heimat. Selber denken, Meinungen hinterfragen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-02-07 18:29:50+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1491,              \"friends\": 238,              \"tweets\": 79672,              \"liked_tweets\": 23343,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 2723       }}, {       \"id\": 1329786362338439171,       \"url\": \"https://twitter.com/Berger68136736/status/1329786362338439171\",       \"date\": \"2020-11-20 13:59:09+00:00\",       \"text\": \"Ohne Abstand und Hygiene: Bunte Multikulti-Massenschl\u00e4gerei in NRW https://t.co/kyPUxnrEhe via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1052624526733955074,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1052636469419016192/bgUYv-wg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1052624526733955074/1539801347\",              \"username\": \"Berger68136736\",              \"name\": \"Paul Berger\",              \"description\": \"\ud83d\ude99\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-10-17 18:16:58+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 143,              \"friends\": 832,              \"tweets\": 47200,              \"liked_tweets\": 148,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 4762       }}, {       \"id\": 1329768078268395521,       \"url\": \"https://twitter.com/Thomas_2205/status/1329768078268395521\",       \"date\": \"2020-11-20 12:46:30+00:00\",       \"text\": \"Ohne Abstand und Hygiene: Bunte Multikulti-Massenschl\u00e4gerei in NRW https://t.co/iNWLnqY5zz via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 903602274,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/3391929348/f80ad6773ac778807c7c375738874a31_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Thomas_2205\",              \"name\": \"Thomas Schneider\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-10-25 10:09:27+00:00\",              \"location\": \"Giessen, Germany\",              \"followers\": 40,              \"friends\": 36,              \"tweets\": 20956,              \"liked_tweets\": 34,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 14882       }}, {       \"id\": 1329760330940092417,       \"url\": \"https://twitter.com/Hausfrau4ever/status/1329760330940092417\",       \"date\": \"2020-11-20 12:15:43+00:00\",       \"text\": \"Ohne Abstand und Hygiene: Bunte Multikulti-Massenschl\u00e4gerei in NRW \u203a Jouwatch https://t.co/TdKbPz8m9d\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 711496274692935680,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1026035426270822400/Kzrf8Q0n_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/711496274692935680/1599041157\",              \"username\": \"Hausfrau4ever\",              \"name\": \"Anita Helene\",              \"description\": \"Ich liebe dieses Land und seine Kultur. Ich liebe meinen Mann,meine T\u00f6chter.Ich bin Christ und brauche keine Kirche.Die Seele jedes Menschen ist kostbar!(505)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-03-20 10:15:05+00:00\",              \"location\": \"Nordrhein-Westfalen, Deutschland\",              \"followers\": 2391,              \"friends\": 2312,              \"tweets\": 148607,              \"liked_tweets\": 29992,              \"lists_member\": 18,              \"media_shared\": 5926       }}, {       \"id\": 1329745379831721984,       \"url\": \"https://twitter.com/WernerRettberg/status/1329745379831721984\",       \"date\": \"2020-11-20 11:16:18+00:00\",       \"text\": \"Ohne Abstand und Hygiene: Bunte Multikulti-Massenschl\u00e4gerei in NRW https://t.co/AT7U0rocpj via @jouwatch   Macht die Augen auf und ihr seht diese Typen halten sich an nichts ! Nur Geld Krankenkasse,St\u00fctze z\u00e4hlt ! Wirtschaftskrieg ?\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2753305811,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1142350376190062592/kBkV8A7b_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"WernerRettberg\",              \"name\": \"Don Camilo\",              \"description\": \"Der Urknall\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-08-28 13:07:59+00:00\",              \"location\": \" Wanne Eickel\",              \"followers\": 25,              \"friends\": 45,              \"tweets\": 6528,              \"liked_tweets\": 297,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 703       }}, {       \"id\": 1329731071345299457,       \"url\": \"https://twitter.com/GrabhornKevin/status/1329731071345299457\",       \"date\": \"2020-11-20 10:19:27+00:00\",       \"text\": \"Ohne Abstand und Hygiene: Bunte Multikulti-Massenschl\u00e4gerei in NRW https://t.co/v1x4E1DFbH via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1259489407750623232,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1259501719932846082/gUeY2_x3_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1259489407750623232/1589123731\",              \"username\": \"GrabhornKevin\",              \"name\": \"Kevin Grabhorn\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-10 14:25:45+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 151,              \"friends\": 776,              \"tweets\": 11510,              \"liked_tweets\": 121,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 1441       }}, {       \"id\": 1329729511869603842,       \"url\": \"https://twitter.com/drehorgel123/status/1329729511869603842\",       \"date\": \"2020-11-20 10:13:15+00:00\",       \"text\": \"Ohne Abstand und Hygiene: Bunte Multikulti-Massenschl\u00e4gerei in NRW https://t.co/6ozsfT19mR via @jouwatch\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1221022446616285184,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1221392000588701696/7M2ADDB0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"drehorgel123\",              \"name\": \"@drehorgel123\",              \"description\": \"Vielseitig interessiert\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-25 10:50:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1372,              \"friends\": 2472,              \"tweets\": 166300,              \"liked_tweets\": 26201,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 1782       }}, {       \"id\": 1329725779215839234,       \"url\": \"https://twitter.com/GerhardRichte16/status/1329725779215839234\",       \"date\": \"2020-11-20 09:58:25+00:00\",       \"text\": \"Ohne Abstand und Hygiene: Bunte Multikulti-Massenschl\u00e4gerei in NRW https://t.co/6WOURI5R8f via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1305399270862979072,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1305413954185895936/5or2eaBv_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1305399270862979072/1600069944\",              \"username\": \"GerhardRichte16\",              \"name\": \"Gerhard Richter\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-09-14 06:53:59+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 71,              \"friends\": 631,              \"tweets\": 7291,              \"liked_tweets\": 68,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 884       }}, {       \"id\": 1329714374773252096,       \"url\": \"https://twitter.com/Reiner_Rocky/status/1329714374773252096\",       \"date\": \"2020-11-20 09:13:06+00:00\",       \"text\": \"Ohne Abstand und Hygiene: Bunte Multikulti-Massenschl\u00e4gerei in NRW - https://t.co/2XbtE7VxEE\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1197545291588734978,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1343716641125900288/2oa78lGO_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1197545291588734978/1574352361\",              \"username\": \"Reiner_Rocky\",              \"name\": \"Reini\ud83c\udde9\ud83c\uddea\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-11-21 16:00:56+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1182,              \"friends\": 1194,              \"tweets\": 13458,              \"liked_tweets\": 14111,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 750       }}, {       \"id\": 1329713052216922114,       \"url\": \"https://twitter.com/BerndKrueger2/status/1329713052216922114\",       \"date\": \"2020-11-20 09:07:51+00:00\",       \"text\": \"Ohne Abstand und Hygiene: Bunte Multikulti-Massenschl\u00e4gerei in NRW https://t.co/XkAQdwtsRK via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1294667301275480064,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1294668518013702144/AoGizO_a_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"BerndKrueger2\",              \"name\": \"Bernd Krueger\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-08-15 16:08:51+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 151,              \"friends\": 665,              \"tweets\": 14594,              \"liked_tweets\": 167,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 2651       }}, {       \"id\": 1329702631070191616,       \"url\": \"https://twitter.com/Pritona/status/1329702631070191616\",       \"date\": \"2020-11-20 08:26:26+00:00\",       \"text\": \"Ohne Abstand und Hygiene: Bunte Multikulti-Massenschl\u00e4gerei in NRW https://t.co/HgjjOghijD via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 156023362,              \"url\": \"http://goo.gl/YU6F9w\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000034808621/8820e4e5072ea60867ed41adaf99bd75_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/156023362/1371501358\",              \"username\": \"Pritona\",              \"name\": \"Linda Real\",              \"description\": \"With Heart and Soul\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-06-15 20:31:00+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 359,              \"friends\": 1060,              \"tweets\": 16981,              \"liked_tweets\": 5964,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 3407       }}, {       \"id\": 1329696252712325126,       \"url\": \"https://twitter.com/jouwatch/status/1329696252712325126\",       \"date\": \"2020-11-20 08:01:05+00:00\",       \"text\": \"Ohne Abstand und Hygiene: Bunte Multikulti-Massenschl\u00e4gerei inxa0NRW https://t.co/oo1yXD99ix\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 18,       \"likes\": 27,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://publicize.wp.com/ rel=nofollow>WordPress.com</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 496875603,              \"url\": \"http://www.journalistenwatch.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1212675765671776256/tX_N507S_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/496875603/1609511132\",              \"username\": \"jouwatch\",              \"name\": \"Journalistenwatch\",              \"description\": \"jouwatch - das Nachrichtenerg\u00e4nzungsmittel mit garantiert politischen Nebenwirkungen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-19 11:25:58+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 12064,              \"friends\": 552,              \"tweets\": 63193,              \"liked_tweets\": 4324,              \"lists_member\": 79,              \"media_shared\": 23618       }}]"
}