{"url": "https://www.journalistenwatch.com/2020/11/10/im-schatten-corona-3/", "date": "2020-11-10T10:00:52+01:00", "source": "journalistenwatch.com", "label": "fake", "header": "Im Schatten von Corona: Deutschland muss k\u00fcnftig ein Drittel mehr in EU-Kasse einzahlen", "article": "Berlin \u2013 Im Schatten von Corona l\u00e4uft alles weiterhin nach Plan \u2013 und zu Ungunsten der B\u00fcrger selbstverst\u00e4ndlich:\nDeutschland muss ab kommendem Jahr dauerhaft deutlich mehr f\u00fcr die Europ\u00e4ische Union bezahlen als bisher \u2013 die j\u00e4hrlichen Milliarden\u00fcberweisungen des gr\u00f6\u00dften Beitragszahlers an den gemeinsamen EU-Haushalt steigen um ein Drittel. Das berichtet die Funke-Mediengruppe (Dienstagausgaben) unter Berufung auf Berechnungen des Bundesfinanzministeriums. Der deutsche nationale EU-Beitrag wird demnach von 25,2 Milliarden Euro in diesem Jahr auf 33,4 Milliarden Euro 2021 steigen, das ist ein Plus von 8,2 Milliarden oder 32,5 Prozent.\nRechnet man die zus\u00e4tzlichen \u00dcberweisungen nach Br\u00fcssel hinzu \u2013 im EU-Auftrag erhobene Z\u00f6lle, Zuckerabgabe, Mehrwertsteuer \u2013 dann erh\u00f6ht sich der Transfer von aktuell insgesamt 32,3 auf 42,8 Milliarden Euro, also ebenfalls ein Drittel mehr. Bislang gab es nur sehr grobe Sch\u00e4tzungen zu den k\u00fcnftigen Transfers, jetzt liegen mit der Aufstellung des BMF erstmals belastbare Daten vor. In den beiden Folgejahren w\u00fcrden die Zahlungen demzufolge zwar um eine Milliarde Euro sinken, 2024 aber auf ein neues Hoch von 33,7 Milliarden Euro ansteigen.\nDeutschland als gr\u00f6\u00dftes EU-Land bleibt damit nicht nur mit Abstand der gr\u00f6\u00dfte Beitragszahler unter den 27 EU-Mitgliedern \u2013 sein Finanzierungsanteil am EU-Budget steigt sogar noch von bislang 21 auf 24 Prozent. Grund ist nach Angaben des Ministeriums der EU-Austritt des gro\u00dfen Nettozahlers Gro\u00dfbritannien, der sich erst im Haushalt 2021 erstmals auswirkt. Grundlage f\u00fcr die Berechnung ist das neue Sieben-Jahres-Budget der EU, das bis 2027 etwa 1,061 Billionen Euro an Ausgaben umfassen wird.\nDie Verhandlungen zwischen EU-Parlament und dem Rat der Mitgliedstaaten \u00fcber Details dieses \u201eMehrj\u00e4hrigen Finanzrahmens\u201c gingen am Montag in die Schlussrunde, eine Einigung stand Teilnehmern zufolge unmittelbar bevor. Den Umfang der EU-Ausgaben hatten aber schon die EU-Regierungschefs im Juli festgelegt; Deutschland und andere Nettozahler handelten damals Rabatte auf ihre Beitr\u00e4ge aus. Deshalb fallen die Zahlungspflichten des Bundes nun nicht ganz so \u00fcppig aus wie zeitweise spekuliert; vor\u00fcbergehend war sogar eine Anhebung des deutschen Beitrags um \u00fcber 40 Prozent prognostiziert worden.\nDennoch flie\u00dft nun dauerhaft ein h\u00f6herer Anteil des gesamten deutschen Steueraufkommens nach Br\u00fcssel, wenn sich die Steuersch\u00e4tzungen bewahrheiten: Von den Gesamteinnahmen des Fiskus gingen 2019 3,9 Prozent nach Br\u00fcssel, in diesem Jahr sollen es 4,5 Prozent sein. Im kommenden Jahr aber springt nach der Aufstellung des Finanzministeriums diese Quote auf 5,5 Prozent.\nMan muss sich wirklich fragen, was Angela Merkel unter dem Eid \u201eZum Wohle des deutschen Volkes\u201c versteht. Vielleicht hat sie es gar nicht begriffen, oder sie hat kein Problem mit einem Meineid.\nVielleicht denkt sie aber auch wie einer ihrer ber\u00fchmten Vorg\u00e4nger: Deutschland ist Europa. (Mit Material von dts)", "twitter-history": "[{       \"id\": 1326208855978729473,       \"url\": \"https://twitter.com/R1chtungsweiser/status/1326208855978729473\",       \"date\": \"2020-11-10 17:03:25+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/UOZjGuFbJhDer deutsche nationale EU-Beitrag wird demnach von 25,2 Milliarden Euro in diesem Jahr auf 33,4 Milliarden Euro 2021 steigen, das ist ein Plus von 8,2 Milliarden oder 32,5 Prozent.\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4885502218,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1282303581266284544/cUy6u00D_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4885502218/1541423218\",              \"username\": \"R1chtungsweiser\",              \"name\": \"Richtungsweiser\",              \"description\": \"Der Islam ist eine totalit\u00e4re Ideologie und hat in Europa nichts verloren. Stoppt die Islamisierung unserer Heimat. Selber denken, Meinungen hinterfragen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-02-07 18:29:50+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1491,              \"friends\": 238,              \"tweets\": 79672,              \"liked_tweets\": 23343,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 2723       }}, {       \"id\": 1326192648483450880,       \"url\": \"https://twitter.com/Rockypsr/status/1326192648483450880\",       \"date\": \"2020-11-10 15:59:01+00:00\",       \"text\": \"Im Schatten von Corona: Deutschland muss k\u00fcnftig ein Drittel mehr in EU-Kasse einzahlen https://t.co/8zKOhgIaKX via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 146978122,              \"url\": \"http://Rocky-66qarcor.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1055153397094121472/RNa5douP_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/146978122/1408632383\",              \"username\": \"Rockypsr\",              \"name\": \"Hans-J\u00fcrgen Rock\",              \"description\": \"Breaking News-Fighter for democracy, justice and truth ..... against the establishment .... The truth is out there\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-05-22 21:52:13+00:00\",              \"location\": \"Pirmasens\",              \"followers\": 2156,              \"friends\": 4278,              \"tweets\": 82128,              \"liked_tweets\": 41167,              \"lists_member\": 12,              \"media_shared\": 790       }}, {       \"id\": 1326183566959587328,       \"url\": \"https://twitter.com/GrabhornKevin/status/1326183566959587328\",       \"date\": \"2020-11-10 15:22:56+00:00\",       \"text\": \"Im Schatten von Corona: Deutschland muss k\u00fcnftig ein Drittel mehr in EU-Kasse einzahlen https://t.co/1YNJ9so1Xm via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1259489407750623232,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1259501719932846082/gUeY2_x3_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1259489407750623232/1589123731\",              \"username\": \"GrabhornKevin\",              \"name\": \"Kevin Grabhorn\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-10 14:25:45+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 151,              \"friends\": 776,              \"tweets\": 11510,              \"liked_tweets\": 121,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 1441       }}, {       \"id\": 1326161718070960128,       \"url\": \"https://twitter.com/Radojka13809822/status/1326161718070960128\",       \"date\": \"2020-11-10 13:56:07+00:00\",       \"text\": \"Im Schatten von Corona: Deutschland muss k\u00fcnftig ein Drittel mehr in EU-Kasse einzahlen https://t.co/dtmlebn5dN via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1246425643568463872,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1246426148717957121/GbFBGMyl_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Radojka13809822\",              \"name\": \"Radojka\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-04 13:14:07+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 13,              \"friends\": 86,              \"tweets\": 5222,              \"liked_tweets\": 2279,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 2855       }}, {       \"id\": 1326155994204921856,       \"url\": \"https://twitter.com/Berger68136736/status/1326155994204921856\",       \"date\": \"2020-11-10 13:33:22+00:00\",       \"text\": \"Im Schatten von Corona: Deutschland muss k\u00fcnftig ein Drittel mehr in EU-Kasse einzahlen https://t.co/lvn8Lel2YH via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1052624526733955074,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1052636469419016192/bgUYv-wg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1052624526733955074/1539801347\",              \"username\": \"Berger68136736\",              \"name\": \"Paul Berger\",              \"description\": \"\ud83d\ude99\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-10-17 18:16:58+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 143,              \"friends\": 832,              \"tweets\": 47200,              \"liked_tweets\": 148,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 4762       }}, {       \"id\": 1326144169010728961,       \"url\": \"https://twitter.com/hinkelek/status/1326144169010728961\",       \"date\": \"2020-11-10 12:46:23+00:00\",       \"text\": \"Im Schatten von Corona: Deutschland muss k\u00fcnftig ein Drittel mehr in EU-Kasse einzahlen https://t.co/Q17bhM3MUB via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 70638334,              \"url\": \"http://www.heinz-hinkel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1100846097/Heinz2._normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"hinkelek\",              \"name\": \"Heinz Hinkel\",              \"description\": \"Findet Ihr alles auf meinen Internetseiten.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-09-01 09:15:07+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 55,              \"friends\": 19,              \"tweets\": 9863,              \"liked_tweets\": 5,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 758       }}, {       \"id\": 1326141567695003648,       \"url\": \"https://twitter.com/rolf_moeller/status/1326141567695003648\",       \"date\": \"2020-11-10 12:36:02+00:00\",       \"text\": \"Im Schatten von Corona: Deutschland muss k\u00fcnftig ein Drittel mehr in EU-Kasse einzahlen https://t.co/5tT7V9J6ZS via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1285287317209522178,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1285295247786938370/vHwOOc6u_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1285287317209522178/1595273370\",              \"username\": \"rolf_moeller\",              \"name\": \"Rolf Moeller\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-07-20 18:56:24+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 120,              \"friends\": 700,              \"tweets\": 8809,              \"liked_tweets\": 141,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 952       }}, {       \"id\": 1326138851677573121,       \"url\": \"https://twitter.com/LandoCarrisian/status/1326138851677573121\",       \"date\": \"2020-11-10 12:25:15+00:00\",       \"text\": \"Im Schatten von Corona: Deutschland muss k\u00fcnftig ein Drittel mehr in EU-Kasse einzahlen https://t.co/wv21UpYfFn via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3018129257,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1151332322928660485/TkPP32lX_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3018129257/1424509605\",              \"username\": \"LandoCarrisian\",              \"name\": \"Han Solo \ud83c\udde9\ud83c\uddea\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-02-04 17:16:34+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 284,              \"friends\": 55,              \"tweets\": 36328,              \"liked_tweets\": 66008,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 3956       }}, {       \"id\": 1326114563788562434,       \"url\": \"https://twitter.com/gundel_gaukeley/status/1326114563788562434\",       \"date\": \"2020-11-10 10:48:44+00:00\",       \"text\": \"Im Schatten von Corona l\u00e4uft alles weiterhin nach Plan \u2013 und zu Ungunsten der B\u00fcrger selbstverst\u00e4ndlich. \ud83c\udde9\ud83c\uddea muss ab kommendem Jahr dauerhaft deutlich mehr f\u00fcr die EU zahlen als bisher \u2013 die j\u00e4hrlichen Milliarden\u00fcberweisungen steigen um ein Drittel.https://t.co/uAfRq957FZ\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 10,       \"likes\": 20,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1036270573138141187,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1171092588591570945/4zqw7vAr_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1036270573138141187/1567457877\",              \"username\": \"gundel_gaukeley\",              \"name\": \"Gundel Gaukeley\",              \"description\": \"Beliebtheitxa0sollte keinxa0Ma\u00dfstabxa0f\u00fcr diexa0Wahlxa0vonxa0Politikernxa0sein. Wenn es auf diexa0Popularit\u00e4txa0ank\u00e4me, s\u00e4\u00dfen Donald Duck und die Muppets l\u00e4ngst imxa0Senat.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-09-02 15:12:12+00:00\",              \"location\": \"K\u00f6ln, Deutschland\",              \"followers\": 4466,              \"friends\": 4611,              \"tweets\": 37799,              \"liked_tweets\": 74330,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 1308       }}, {       \"id\": 1326108837225623558,       \"url\": \"https://twitter.com/GerhardRichte16/status/1326108837225623558\",       \"date\": \"2020-11-10 10:25:59+00:00\",       \"text\": \"Im Schatten von Corona: Deutschland muss k\u00fcnftig ein Drittel mehr in EU-Kasse einzahlen https://t.co/A0rTd5CsR4 via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1305399270862979072,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1305413954185895936/5or2eaBv_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1305399270862979072/1600069944\",              \"username\": \"GerhardRichte16\",              \"name\": \"Gerhard Richter\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-09-14 06:53:59+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 71,              \"friends\": 631,              \"tweets\": 7291,              \"liked_tweets\": 68,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 884       }}, {       \"id\": 1326108827264176129,       \"url\": \"https://twitter.com/frecherfreddy/status/1326108827264176129\",       \"date\": \"2020-11-10 10:25:56+00:00\",       \"text\": \"Im Schatten von Corona: Deutschland muss k\u00fcnftig ein Drittel mehr in EU-Kasse einzahlen https://t.co/ScbVNXkDX5 via @jouwatch.          Warum auch nicht\ud83e\udd2c\ud83e\udd2c\ud83e\udd2c\ud83e\udd2c\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 126050827,              \"url\": \"http://www.facebook.com/norbert.georgi\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/774894705037508608/fj-1bVPF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"frecherfreddy\",              \"name\": \"Norbert Georgi\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-03-24 17:45:43+00:00\",              \"location\": \"Z\u00fcrich\",              \"followers\": 117,              \"friends\": 609,              \"tweets\": 17811,              \"liked_tweets\": 11758,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1085       }}, {       \"id\": 1326095920862273538,       \"url\": \"https://twitter.com/drehorgel123/status/1326095920862273538\",       \"date\": \"2020-11-10 09:34:39+00:00\",       \"text\": \"Im Schatten von Corona: Deutschland muss k\u00fcnftig ein Drittel mehr in EU-Kasse einzahlen https://t.co/RsbWHojNbC via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1221022446616285184,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1221392000588701696/7M2ADDB0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"drehorgel123\",              \"name\": \"@drehorgel123\",              \"description\": \"Vielseitig interessiert\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-25 10:50:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1372,              \"friends\": 2472,              \"tweets\": 166300,              \"liked_tweets\": 26201,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 1782       }}, {       \"id\": 1326095446058676224,       \"url\": \"https://twitter.com/BerndKrueger2/status/1326095446058676224\",       \"date\": \"2020-11-10 09:32:46+00:00\",       \"text\": \"Im Schatten von Corona: Deutschland muss k\u00fcnftig ein Drittel mehr in EU-Kasse einzahlen https://t.co/8PV4dRHh3k via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1294667301275480064,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1294668518013702144/AoGizO_a_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"BerndKrueger2\",              \"name\": \"Bernd Krueger\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-08-15 16:08:51+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 151,              \"friends\": 665,              \"tweets\": 14594,              \"liked_tweets\": 167,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 2651       }}, {       \"id\": 1326092449828237313,       \"url\": \"https://twitter.com/ViktorBaranoff/status/1326092449828237313\",       \"date\": \"2020-11-10 09:20:52+00:00\",       \"text\": \"Im Schatten von #Corona: #Deutschland muss k\u00fcnftig ein Drittel mehr in EU-Kasse einzahlen https://t.co/Mp2bJZRjYa via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2267133421,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/522303191975620608/u9zN1OK0_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2267133421/1413515920\",              \"username\": \"ViktorBaranoff\",              \"name\": \"Viktor Baranoff\",              \"description\": \"\u039c\u03b7\u03b4\u1f72\u03bd \u1f04\u03b3\u03b1\u03bd,\u0391\u03b9\u03ad\u03bd \u03b1\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03b5\u03cd\u03b5\u03b9\u03bd \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c5\u03c0\u03b5\u03af\u03c1\u03bf\u03c7\u03bf\u03bd \u03ad\u03bc\u03bc\u03b5\u03bd\u03b1\u03b9 \u03ac\u03bb\u03bb\u03c9\u03bd\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-29 08:56:08+00:00\",              \"location\": \"Basel\",              \"followers\": 2226,              \"friends\": 3830,              \"tweets\": 140290,              \"liked_tweets\": 4376,              \"lists_member\": 29,              \"media_shared\": 6268       }}, {       \"id\": 1326088572718477312,       \"url\": \"https://twitter.com/Reiner_Rocky/status/1326088572718477312\",       \"date\": \"2020-11-10 09:05:27+00:00\",       \"text\": \"Im Schatten von Corona: Deutschland muss k\u00fcnftig ein Drittel mehr in EU-Kasse einzahlen - https://t.co/XORa9DK8nP\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1197545291588734978,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1343716641125900288/2oa78lGO_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1197545291588734978/1574352361\",              \"username\": \"Reiner_Rocky\",              \"name\": \"Reini\ud83c\udde9\ud83c\uddea\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-11-21 16:00:56+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1182,              \"friends\": 1194,              \"tweets\": 13458,              \"liked_tweets\": 14111,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 750       }}, {       \"id\": 1326087667126251520,       \"url\": \"https://twitter.com/deutsch365/status/1326087667126251520\",       \"date\": \"2020-11-10 09:01:52+00:00\",       \"text\": \"Im Schatten von Corona: Deutschland muss k\u00fcnftig ein Drittel mehr in EU-Kasse einzahlen \u203a Jouwatch https://t.co/ESEIeDQt32\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 947238380454150145,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1083412086108114944/H1rGECg2_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/947238380454150145/1518784021\",              \"username\": \"deutsch365\",              \"name\": \"Deutsch365\",              \"description\": \"FreePress - Freies Europa-Eine neue Bewegung aus Politik - Freiem Journalismus-sozialen Projekten und Aufbau einer neuen Partei der Mitte.Junger Journalismus\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-12-30 22:50:03+00:00\",              \"location\": \"Nordrhein-Westfalen, Deutschland\",              \"followers\": 13338,              \"friends\": 266,              \"tweets\": 157625,              \"liked_tweets\": 2305,              \"lists_member\": 100,              \"media_shared\": 53706       }}, {       \"id\": 1326087439279132673,       \"url\": \"https://twitter.com/jouwatch/status/1326087439279132673\",       \"date\": \"2020-11-10 09:00:57+00:00\",       \"text\": \"Im Schatten von Corona: Deutschland muss k\u00fcnftig ein Drittel mehr in EU-Kassexa0einzahlen https://t.co/F4DozIeJAT\",       \"replies\": 7,       \"retweets\": 23,       \"likes\": 44,       \"quotes\": 6,       \"device\": \"<a href=http://publicize.wp.com/ rel=nofollow>WordPress.com</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 496875603,              \"url\": \"http://www.journalistenwatch.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1212675765671776256/tX_N507S_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/496875603/1609511132\",              \"username\": \"jouwatch\",              \"name\": \"Journalistenwatch\",              \"description\": \"jouwatch - das Nachrichtenerg\u00e4nzungsmittel mit garantiert politischen Nebenwirkungen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-19 11:25:58+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 12064,              \"friends\": 552,              \"tweets\": 63193,              \"liked_tweets\": 4324,              \"lists_member\": 79,              \"media_shared\": 23618       }}]"}