{
     "url": "https://www.journalistenwatch.com/2020/04/02/corona-alarm-neun-gruende-warum-ich-fragen-habe/",
     "date": "2020-04-02T20:00:59+02:00",
     "source": "journalistenwatch.com",
     "label": "fake",
     "header": "Corona-Alarm: Neun Gr\u00fcnde, warum ich Fragen habe",
     "article": "Besteht hinsichtlich des Coronavirus eine \u201eernste Lage\u201c und die Gefahr einer \u00dcberlastung des Gesundheitssystems, wie der Charit\u00e9-Virologe Christian Drosten meint? Oder handelt es sich nur um eine Art Grippe, die im Zuge einer irrationalen Hysterie aufgebauscht wird, wie der Lungenarzt und fr\u00fchere SPD-Abgeordnete Wolfgang Wodarg meint? Oder liegt die Wahrheit wom\u00f6glich irgendwo dazwischen?\nVon Lion Edler\nAls medizinischer Laie tut man sich mit einer abschlie\u00dfenden Bewertung schwer: Man tastet sich erst einmal heran und h\u00f6rt sich die Argumente und Zahlen beider Seiten an. Am Ende dieses Abtastens wuchsen jedoch immer mehr meine Zweifel und Fragen hinsichtlich des Corona-Alarms. Hier sind neun Gr\u00fcnde daf\u00fcr.\nErstens: Weil f\u00fcr die italienischen Verh\u00e4ltnisse offenbar auch ganz andere Erkl\u00e4rungen naheliegen als nur das Coronavirus\nAuf diesen ersten Punkt muss gleich besonders ausf\u00fchrlich eingegangen werden. Der Vorstandsvorsitzende der Axel-Springer-Verlagsgruppe, Mathias D\u00f6pfner, geh\u00f6rt eigentlich zu den Corona-Skeptikern und zitiert in seinem \u201eWelt\u201c-Artikel hinsichtlich der Sterblichkeitsraten den Virologen Hendrik Streeck: \u201eW\u00e4re uns das Virus nicht aufgefallen, h\u00e4tte man vielleicht gesagt, wir haben dieses Jahr eine schwere Grippewelle.\u201c Doch dann kommt D\u00f6pfner auf Italien zu sprechen und schlussfolgert aus den dortigen Zust\u00e4nden, dass der Corona-Alarm eben doch gerechtfertigt sei.\nUnd in der Tat lie\u00dfen die Zust\u00e4nde in Italien auch mich unruhig werden: Alte Leute, die auf Krankenhausb\u00f6den oder in Turnhallen auf dem Boden liegen? Sich stapelnde S\u00e4rge und Entscheidungen dar\u00fcber, wer noch ein Beatmungsger\u00e4t bekommen kann und wer nicht? Kann das allen Ernstes noch eine Grippe sein? Doch was auf den ersten Blick als simpler Beweis f\u00fcr die Gef\u00e4hrlichkeit der Corona-Pandemie erscheint, k\u00f6nnte bei genauerem Hinsehen zwei andere Ursachen haben, die in der Kombination zum Desaster wurden: auf der einen Seite ein katastrophales Gesundheitssystem und \u2013 so verr\u00fcckt es klingen mag \u2013 die vielf\u00e4ltigen Panikfolgen auf der anderen Seite.\nWas zun\u00e4chst das Gesundheitssystem betrifft, so mangelt es in den Krankenh\u00e4usern neben Personal auch an Ausstattung. W\u00e4hrend in Deutschland etwa 800 Betten auf 100.000 Einwohner kommen, so sind es in Italien nur 318 Betten. Bei den Intensivbetten ist die Kapazit\u00e4t f\u00fcnf Mal geringer als in Deutschland. \u201eMehrere ber\u00fchmte Virologen im Land\u201c halten, wie die \u201eS\u00fcddeutsche Zeitung\u201c berichtet, au\u00dferdem das Krankenhaus von Codogn\u00e9 f\u00fcr einen \u201eResonanzk\u00f6rper\u201c der Corona-Krise, denn in sanit\u00e4ren Anlagen finde man \u201ealle Bedingungen, Bakterien und Viren, die f\u00fcr Patienten mit schweren Krankheiten gef\u00e4hrlich seien\u201c.\nAber wenn das italienische Gesundheitssystem die ganze Zeit schon so prek\u00e4r war, warum hat es die aktuellen bedr\u00fcckenden Zust\u00e4nde dann noch nicht vor dem Coronavirus gegeben? Wolfgang Wodarg zeigte sich in einem vielbeachteten Interview mit der Journalistin Milena Preradovic sicher, dass diese aktuelle \u00dcberlastung des italienischen Gesundheitssystems erst durch die Corona-Panik, nicht aber durch das Coronavirus ausgel\u00f6st worden sei. Aber ist das wirklich vorstellbar?\nEhrlich gesagt, ich finde es alles andere als abwegig, wenn ich mir anschaue, welche Folgen die Panik auf das Gesundheitssystem in Deutschland schon jetzt hat. Angefangen damit, dass aus Krankenh\u00e4usern reihenweise Desinfektionsmittel gestohlen werden. Ein anderes Beispiel ist die Tatsache, dass derzeit die Notrufnummern wegen der Panik h\u00e4ufig blockiert sind. Wer jetzt also einen Herzinfarkt bekommt, hat schlechte Karten. Verzweifelt ruft das Brandenburger Gesundheitsministerium in Pressemitteilungen dazu auf, die Notrufnummern nicht durch unn\u00f6tige Corona-Anrufe zu blockieren.\nAuch die Bereitschaft zum Blutspenden ist wegen der Corona-Panik gesunken, weshalb das Brandenburger Gesundheitsministerium sich gen\u00f6tigt sieht, mit einem gesonderten Appell zum Blutspenden aufzurufen und darauf hinzuweisen, dass Blutspenden \u201ef\u00fcr die medizinische Versorgung unverzichtbar\u201c seien. Nicht zuletzt werden die \u00c4rzte wegen der Panik gen\u00f6tigt, reihenweise Patiententermine und Operationen zu verschieben, was nat\u00fcrlich auch mit gesundheitlichen Risiken und daraus entstehenden Folgebelastungen f\u00fcr das Gesundheitssystem verbunden ist. Vor allem aber wird das Gesundheitssystem mit einer riesigen Masse von Panikpatienten belastet, die wegen des geringsten Hustens den Corona-Tod bef\u00fcrchten und damit die \u00c4rzte von wichtigeren Aufgaben abhalten.\nUnd dar\u00fcber hinaus kann jeder Arzt best\u00e4tigen, dass die Notstandspolitik auch erhebliche gesundheitliche Kollateralsch\u00e4den mit sich bringt und deshalb auch Tote produziert: Einerseits, weil die Menschen von sportlicher Bet\u00e4tigung abgehalten werden, andererseits auch, weil Stress, Angst, Kummer und das Fehlen von sozialen Kontakten unbestreitbare Krankheitstreiber sind. Um noch ein letztes vielsagendes Beispiel zu nennen: Der RBB berichtete am vergangenen Sonntag, dass Krankenh\u00e4user sinkende Zahlen von Schlaganfallpatienten vermelden, weil die Patienten f\u00fcrchteten, sich im Krankenhaus mit Corona anzustecken. Viele Personen mit Schlaganf\u00e4llen und wohl auch mit Herzinfarkt blieben deshalb offenbar zu Hause. Daraufhin gibt es nun einen gemeinsamen Appell von \u00c4rztekammern und Kassen\u00e4rztlicher Vereinigung, dass Patienten mit einem Schlaganfall nicht die Notaufnahme scheuen sollen, da ein unbehandelter Schlaganfall gef\u00e4hrlicher sein k\u00f6nne als eine Infektion mit dem Coronavirus. Wer h\u00e4tte es gedacht\u2026\nDer in Kiel t\u00e4tige Internist und Mitverfasser des Buchs \u201eVirus-Wahn\u201c, Claus K\u00f6hnlein, f\u00fchrt bez\u00fcglich Italien im Interview mit \u201eDer Fehlende Part\u201c noch einen weiteren Aspekt an: Die \u201eeigentliche Gefahr\u201c bestehe darin, dass \u00c4rzte wegen der allgemeinen Corona-Hysterie unter Umst\u00e4nden v\u00f6llig unverh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfige Behandlungsmittel einsetzen und damit die Patienten ungewollt gef\u00e4hrden k\u00f6nnten \u2013 aus Angst vor dem Vorwurf, zu wenig unternommen zu haben.\nIn der angesehenen medizinischen Fachzeitschrift \u201eThe Lancet\u201c stie\u00df K\u00f6hnlein auf den Fall eines 50-j\u00e4hrigen Corona-Patienten mit Husten und Atembeschwerden, den er f\u00fcr m\u00f6glicherweise typisch h\u00e4lt. Die Behandlung mit hochdosiertem Cortison, harten Antibiotika, Interferonen und anderen Mitteln habe den Patienten umgebracht. K\u00f6hnlein mutma\u00dft, dass das ein Muster sei, nach dem man in Italien derzeit vorgehe. Doch das sind allerdings nur Mutma\u00dfungen, wie auch K\u00f6hnlein fairerweise einr\u00e4umt: \u201eIch bin nun nicht in Italien und kann auch nicht die Krankenakten einsehen.\u201c Lehnt K\u00f6hnlein sich dann nicht vorschnell aus dem Fenster?\nMan w\u00fcrde angesichts dieser Thesen oder auch Mutma\u00dfungen gerne wissen, was andere Virologen und \u00c4rzte solchen Erkl\u00e4rungen f\u00fcr die italienischen Zust\u00e4nde entgegenhalten. Liegen K\u00f6hnlein und Wodarg richtig, oder sind die dortigen Verh\u00e4ltnisse doch mit der Gef\u00e4hrlichkeit des Coronavirus zu erkl\u00e4ren? Haben beide Problemfelder vielleicht zur H\u00e4lfte zu den Problemen beigetragen, oder ist das eine Problemfeld f\u00fcr 30 Prozent und das andere f\u00fcr 70 Prozent verantwortlich? All das m\u00fcsste ergebnisoffen er\u00f6rtert werden, doch zu all diesen Fragen findet man in den Medien \u2013 nichts.\nWegen des \u201eVorsprungs\u201c der Italiener gegen\u00fcber Deutschland wurde \u00fcbrigens k\u00fcrzlich mit apokalyptischem Tonfall im Internet gemutma\u00dft: \u201eIn zehn Tagen haben wir Zust\u00e4nde wie in Italien!\u201c Nun, die zehn Tage sind rum. Und wo sind jetzt die italienischen Zust\u00e4nde? Ein Zusammenbruch des deutschen Gesundheitssystems ist nicht zu sehen, stattdessen werden sogar italienische Corona-Patienten in Deutschland aufgenommen. Die Zust\u00e4nde, die man derzeit hingegen als untragbar bezeichnen kann, sind blockierte Notrufnummern und leere Regale in der Abteilung f\u00fcr Ges\u00e4\u00dfhygiene.\nZweitens: Weil die Fallsterblichkeit offenbar viel geringer als angenommen ist\nKeine Frage: Es ist eine zu kurz gegriffene Argumentation, wenn das Coronavirus mit der Grippe verglichen wird, indem auf die absolute Zahl der Grippetoten in einzelnen Jahren verwiesen wird. Die Grippewelle der Jahre 2017/18 soll rund 25.100 Tote gefordert haben, berichtet das \u201e\u00c4rzteblatt\u201c. Dieser Hinweis n\u00fctzt aber wenig, wenn die Ausbreitung des Coronavirus mutma\u00dflich erst am Anfang steht und die prozentuale Sterblichkeit beim Coronavirus mutma\u00dflich viel h\u00f6her sein soll: Bei der Grippe soll sie bei 0,1 bis 0,2 Prozent liegen, bei Corona laut WHO bei 3,4 Prozent. Anstatt mit der absoluten Zahl zu argumentieren, muss man auf die Prozentzahl schauen.\nDas Problem beziehungsweise Nichtproblem dabei: Die kursierenden prozentualen Sterblichkeitsraten und insbesondere die WHO-Zahlen sind offenbar massiv \u00fcberh\u00f6ht, ohne dass dies von Medien und dem Robert-Koch-Institut hinreichend deutlich gemacht wird. Einer der Gr\u00fcnde daf\u00fcr: Die WHO habe offenbar die bekannten Infektions- und Todeszahlen \u201eeinfach ins Verh\u00e4ltnis gesetzt\u201c, kritisiert die Virologin und ehemalige Direktorin des Instituts f\u00fcr Medizinische Virologie der Universit\u00e4t Z\u00fcrich, Karin M\u00f6lling, im Interview mit der \u201eWelt\u201c. Da aber die meisten Infizierten offenbar gar nichts oder kaum etwas von ihrer Erkrankung bemerken \u2013 und sich nicht beim Arzt melden \u2013\u200d, ist die Zahl der tats\u00e4chlichen Infizierten viel h\u00f6her und die prozentuale Sterblichkeit folglich viel niedriger.\nZum Zeitpunkt des Interviews war die Mehrzahl der Opfer in China zu beklagen. M\u00f6lling sch\u00e4tzt, \u201edass derzeit in China zehn bis 100 Mal mehr Leute infiziert sind, als offiziell bekannt\u201c. Demzufolge w\u00fcrde nat\u00fcrlich auch die prozentuale Todesrate massiv sinken und in der Tat mit der Grippe in einer \u00e4hnlichen Liga spielen. Und hier stellen sich mir schon die n\u00e4chsten Fragen, die mich misstrauisch stimmen: Hat man in den Medienberichten mit angemessener Breite eine Reflexion \u00fcber diese These von M\u00f6lling und anderen Skeptikern gelesen, gegebenenfalls auch eine kritische? Hat man Entgegnungen anderer Virologen eingeholt, um gegebenenfalls auch eine kontroverse Debatte zu f\u00fchren? Nichts dergleichen.\nDer Leiter des Instituts f\u00fcr Virologie am Universit\u00e4tsklinikum Bonn, Hendrik Streeck, will sich im \u201eFAZ\u201c-Interview \u201emal weit aus dem Fenster\u201c lehnen und sagen: \u201eEs k\u00f6nnte durchaus sein, dass wir im Jahr 2020 zusammengerechnet nicht mehr Todesf\u00e4lle haben werden als in jedem anderen Jahr.\u201c\nDrittens: Weil die Frage \u201ean Corona oder mit Corona gestorben\u201c nicht beantwortet wurde\nNeben der Frage, wie stark die Sterblichkeitsrate bei einer viel h\u00f6heren Zahl von tats\u00e4chlichen Infizierten sinken w\u00fcrde, kommt bei diesen Zahlen noch ein anderes gravierendes Problem hinzu: Wie entscheidet man bei einem Corona-Toten mit Vorerkrankungen, ob er in der Statistik als Corona-Toter oder als Opfer seiner Vorerkrankung vermerkt wird? Auch der schon erw\u00e4hnte Virologe Hendrik Streeck gibt gegen\u00fcber der \u201eFAZ\u201c zu bedenken: \u201eIn Heinsberg etwa ist ein 78 Jahre alter Mann mit Vorerkrankungen an Herzversagen gestorben, und das ohne eine Lungenbeteiligung durch Sars-2. Da er infiziert war, taucht er nat\u00fcrlich in der Covid-19-Statistik auf. Die Frage ist aber, ob er nicht sowieso gestorben w\u00e4re, auch ohne Sars-2.\u201c Angesichts der Tatsache, dass laut einem Artikel des \u201eTagesspiegel\u201c 99,2 Prozent der italienischen Corona-Toten eine Vorerkrankung hatten, stellen sich nat\u00fcrlich erhebliche Fragen nach der Aussagekraft der Zahl der \u201eCorona-Toten\u201c.\nManche Journalisten scheinen diesbez\u00fcglich ihre Skepsis an der Berichterstattung ihrer Kollegen nur zwischen den Zeilen zu formulieren: \u201eSehr interessant\u201c sei die Aussage des italienischen Zivilschutzchefs Borrelli, hei\u00dft es in einem \u201eFocus\u201c-Online-Artikel vom 25. M\u00e4rz (\u201eLuft, Alter, Tests: 5 Theorien, warum Covid-19 Italien so hart trifft\u201c). Denn Borrelli \u201ebetonte, dass bei den erfassten Verstorbenen die Todesursache nicht abschlie\u00dfend gekl\u00e4rt sei: Also ob die Menschen nur an Covid-19 starben oder ob der Grund eine andere Krankheit war.\u201c Die allermeisten Opfer seien \u00fcber 70 Jahre alt gewesen, \u201eviele litten an einer oder mehreren Krankheiten, zum Beispiel an Diabetes, Krebs oder Atemwegsproblemen.\u201c\nWarum sprechen viele Medien dann regelm\u00e4\u00dfig von \u201efast 1.000 Corona-Toten\u201c in Italien, wenn der Begriff \u201eCorona-Tote\u201c im Zusammenhang mit den gemeldeten Zahlen offensichtlich v\u00f6llig irref\u00fchrend ist? Oder sind die Redakteure von \u201eFocus Online\u201c auch allesamt wirre Verschw\u00f6rungstheoretiker, so dass man ihre Argumente nicht ernst zu nehmen und gar nicht zu er\u00f6rtern hat?\nViertens: Weil die These der \u00dcberlastung des Gesundheitssystems durch Corona mit erheblichen Fragezeichen versehen werden muss\nSelbst der Charit\u00e9-Virologe und Corona-\u201eAlarmist\u201c Christian Drosten meint, dass es sich bei Corona um eine \u201emilde Erkrankung\u201c und \u201eim Wesentlichen\u201c um eine Erk\u00e4ltung handle. Das Problem sei nicht die Schwere der Erkrankung, sondern dass zu viele Patienten in zu kurzer Zeit aufliefen und damit das Gesundheitssystem \u00fcberlastet w\u00fcrde.\nAnders sieht das allerdings der Chef der Kassen\u00e4rztlichen Bundesvereinigung, Andreas Gassen, der am 7. M\u00e4rz im Interview mit der \u201eNeuen Osnabr\u00fccker Zeitung\u201c erkl\u00e4rt: \u201eUnser Gesundheitssystem ist extrem leistungsf\u00e4hig und wird durch das Coronavirus nicht an seine Grenzen sto\u00dfen!\u201c Es sei v\u00f6llig \u00fcberzogen, bundesweit Schulen zu schlie\u00dfen oder Patienten schon wegen leichter Symptome in die Quarant\u00e4ne ins Krankenhaus zu schicken: \u201eDaf\u00fcr ist das Virus viel zu harmlos.\u201c Gefahren f\u00fcr das Gesundheitssystem sieht Gassen allerdings in der Panik, denn befeuert durch die \u201emediale Infektion\u201c (Gassen) habe man es \u201emit einem Massenansturm von verunsicherten und besorgten B\u00fcrgern zu tun\u201c. In Berlin st\u00fcnden 100 Leute in der Schlange, weil sie meinen, getestet werden zu m\u00fcssen. \u201eAuf solche Massen kann keine Praxis eingestellt sein\u201c, sagt Gassen.\nAuch das \u201eDeutsche \u00c4rzteblatt\u201c bezeichnete eine \u00dcberlastung des Gesundheitssystems durch Corona noch am 12. M\u00e4rz als \u201eunwahrscheinlich\u201c. Der Mikrobiologe und langj\u00e4hrige fr\u00fchere Leiter des Instituts f\u00fcr Medizinische Mikrobiologie in Mainz, Sucharit Bhakdi, negiert im Interview mit Sibylle Haberstumpf die These einer \u00dcberlastung des Gesundheitssystems durch Corona ebenfalls zur G\u00e4nze. Wenn gesagt werde, dass f\u00fcnf Prozent der Patienten beatmet werden m\u00fcssten, dann bestehe der \u201efatale Fehler\u201c solcher Hochrechnungen darin, dass Infektionen mit Erkrankungen und Patienten gleichgesetzt w\u00fcrden. Etwa 90 Prozent der Infektionen verliefen jedoch ohne Krankheitssymptome. Bei genauerer Betrachtung sei zu erkennen, \u201edass das Virus unser Gesundheitssystem nie und nimmer zum Zusammenbruch bringen kann\u201c.\nWer liegt nun also richtig? Der Virologe Drosten als Vertreter der einen Seite oder der Kassenarztchef Gassen sowie das \u201e\u00c4rzteblatt\u201c und der Mikrobiologe Bhakdi als Vertreter der anderen Seite? Ein Journalismus, der seine Arbeit macht, w\u00fcrde Vertreter beider Seiten zu einem Streitgespr\u00e4ch \u00fcber die Frage einladen, ob das Gesundheitssystem wegen Corona an seine Grenzen sto\u00dfen kann oder nur wegen der Panik. Er w\u00fcrde beide Protagonisten dazu befragen, wie sie zu ihrer These kommen, damit sich der m\u00fcndige B\u00fcrger ein Bild machen kann. Was passiert stattdessen? Stimmen wie die von Gassen werden einfach ignoriert, und es wird in der Berichterstattung kontinuierlich so getan, als w\u00e4re es ein Konsens unter Experten, dass das Gesundheitssystem wegen Corona zusammenbrechen w\u00fcrde, wenn man keine radikalen Ma\u00dfnahmen durchsetzt.\nUnd nun verstehe ich einfach nicht, wieso einige mir gleich einen Aluhut aufsetzen, wenn ich es als medizinischer Laie nicht ausschlie\u00dfen kann, oder sogar erhebliche Verdachtsmomente f\u00fcr die Annahme sehe, dass all die skeptischen Experten und \u00c4rzte wom\u00f6glich richtig liegen. Sind die Virologen Hendrik Streeck und Karin M\u00f6lling, der Immunologe und Toxikologe Stefan Hockertz, der Internist Claus K\u00f6hnlein, der Lungenarzt Wolfgang Wodarg und der Chef der Kassen\u00e4rztlichen Bundesvereinigung, Andreas Gassen, allesamt Spinner und Verschw\u00f6rungstheoretiker, wom\u00f6glich gar ein bisschen rechts? Muss auch dem Charit\u00e9-Virologen Christian Drosten ein Kapitel in den Berichten des Verfassungsschutzes gewidmet werden, weil sogar Drosten im RBB-Interview beklagt, dass seine Aussagen fallweise von den Boulevardmedien dramatisierend verk\u00fcrzt w\u00fcrden?\nF\u00fcnftens: Weil f\u00fcr das chinesische Vorgehen neben medizinischen politische Motive in Betracht kommen\nImmer wieder wird dieses Argument vorgebracht: Wenn das Virus m\u00f6glicherweise doch nicht so eine dramatische Gefahr darstellt, wieso ergreift dann die chinesische Regierung so radikale Ma\u00dfnahmen? Ehrlich gesagt, ich wei\u00df es auch nicht. Die Vorgeschichte des Coronavirus kann wohl allenfalls ein Teil der Erkl\u00e4rung sein, wenn \u00fcberhaupt. Die \u201eS\u00fcddeutsche Zeitung\u201c berichtet, dass \u201ezwischen der WHO und Peking massive Spannungen\u201c geherrscht h\u00e4tten, nachdem China drei Monate lang den Ausbruch von Sars verheimlicht hatte und die WHO dem Land vorwarf, zu wenig zu tun. In einer historischen Entscheidung habe die WHO dann zum ersten Mal \u201eohne Einwilligung eines Landes Reisebeschr\u00e4nkungen\u201c erlassen, w\u00e4hrend China \u201eauf seine Souver\u00e4nit\u00e4t\u201c gepocht habe. Wollte China diesmal alles besser machen und schoss dabei \u00fcber das Ziel hinaus? Eine ausreichende Erkl\u00e4rung ist das sicher nicht.\nAllerdings berichtet die \u201eS\u00fcddeutsche Zeitung\u201c in dem gleichen, sehr informativen und sachlichen Artikel, die chinesische Regierung werde bei ihrer \u201ePropagandastrategie im Umgang mit dem Coronavirus von der WHO unterst\u00fctzt\u201c (\u201eWHO singt Lobeshymnen auf China\u201c, \u201eSZ Online\u201c, 14. M\u00e4rz 2020). Die Volksrepublik wolle \u201edas Land sein, das den Ausbruch in den Griff bekommen und durch seine radikalen Ma\u00dfnahmen die Welt gerettet hat\u201c. WHO-Chef Tedros Adhanom Ghebreyesus habe immer wieder von der \u201etotalen Offenheit\u201c Chinas gesprochen und davon, dass die Welt tief in Pekings Schuld stehe. Petitionen forderten bereits den R\u00fccktritt des WHO-Chefs. Pekings Einfluss auf die WHO sei in den vergangenen Jahren gewachsen, man habe erst k\u00fcrzlich die Verdopplung seiner freiwilligen Zahlungen angek\u00fcndigt. Kurz darauf sei der WHO-Chef nach Peking gereist und habe sich f\u00fcr eine WHO-Beteiligung an der Neuen Seidenstra\u00dfe ausgesprochen. Aber ob das eine hinreichende Erkl\u00e4rung ist?\nJedenfalls ist es zumindest eine berechtigte Frage, inwiefern China das Virus politisch nach innen und au\u00dfen instrumentalisieren k\u00f6nnte. Diese Frage k\u00f6nnten Journalisten stellen, ohne dass sie deshalb Corona als harmlos darstellen m\u00fcssten \u2013 diese Fragen vermisst man jedoch. Kassenarztchef Andreas Gassen scheint von den chinesischen Ma\u00dfnahmen jedenfalls nicht in seiner Corona-Position ersch\u00fcttert zu werden, wenn man h\u00f6rt, was er im Interview mit dem Podcast des Journalisten Gabor Steingart am 9. M\u00e4rz sagt. Die \u00fcberzogenen Corona-Reaktionen in Deutschland seien auch mit dem fragw\u00fcrdigen Zickzackkurs der chinesischen Regierung zu erkl\u00e4ren: \u201eErst wurde es negiert, dann wurden pl\u00f6tzlich St\u00e4dte abgeriegelt. Dass das nat\u00fcrlich auf medizinische Laien zumindest nicht besonders beruhigend wirkt, ist v\u00f6llig klar.\u201c Manche Reaktionen auf Corona seien \u201enat\u00fcrlich rational nicht mehr zu erkl\u00e4ren\u201c. Nun m\u00fcssten Journalisten optimalerweise Gassen befragen, gegebenenfalls auch kritisch, wie er sich dann das Vorgehen der chinesischen Regierung erkl\u00e4rt.\nSechstens: Weil mich das Argument \u201eMillionen Fliegen k\u00f6nnen nicht irren\u201c noch nie \u00fcberzeugt hat\nIn der Corona-Diskussion wird von jenen, die das Virus f\u00fcr eine gro\u00dfe Gefahr halten, immer wieder ein sehr nachvollziehbares Argument angef\u00fchrt: Die Italiener, die Chinesen und andere Regierungen werden doch nicht ohne Grund so radikale Ma\u00dfnahmen ergreifen! So berechtigt dieses Argument auch ist, so m\u00f6chte ich doch einige Gegenfragen zu bedenken geben: Wie kommt ihr darauf, dass von vornherein davon auszugehen ist, dass die Menschheit und die Weltpolitik stets rational und sinnvoll handeln? Ist es ausgeschlossen und w\u00e4re es das erste Mal, dass eine Lemmingkette in Gang gesetzt wurde? Will sagen: Hat Italien vielleicht auch deshalb so radikale Ma\u00dfnahmen ergriffen, weil man sich dachte, dass die Chinesen nicht ohne Grund so radikal handelten? Und anschlie\u00dfend haben wom\u00f6glich auch Deutschland und andere L\u00e4nder ihrerseits radikale Ma\u00dfnahmen ergriffen, weil diese L\u00e4nder ebenso dachten, dass sich die Italiener schon etwas dabei gedacht h\u00e4tten?\nUnd zeigte nicht gerade die Klimadiskussion, dass manchmal ein dogmatisch durchgesetzter Konsens in Verbindung mit Stigmatisierungsdruck auf Abweichler dazu f\u00fchren kann, dass die ganze Welt sich in einem Lemmingsverhalten anschlie\u00dft? Was m\u00fcssten sich Regierungschefs anderer Staaten angesichts der globalen medialen Panik denn von ihren Bev\u00f6lkerungen anh\u00f6ren, wenn sie Corona ignorierten? Sie w\u00fcrden im Handumdrehen als Spinner stigmatisiert, so wie man es schon in der Klimadiskussion getan hat. Ist es vor dem Hintergrund dieses Drucks nicht naheliegend und keineswegs ein Beleg f\u00fcr eine vermeintliche Irrsinnigkeit der Corona-Skeptiker, dass sich so viele L\u00e4nder der Panik anschlie\u00dfen?\nUnd noch etwas gibt mir zu denken: In vielen L\u00e4ndern haben die Regierungschefs das Problem zun\u00e4chst als reine Medienhysterie bewertet (Brasilien, USA) oder als ausl\u00e4ndisches Problem eingeordnet (Russland), bevor diese Regierungen dann eine zum Teil blitzschnelle Kehrtwende vollzogen. Ist nicht gerade diese Wendigkeit ein Verdachtsmoment daf\u00fcr, dass viele Politiker \u2013 \u00e4hnlich wie in der Klimadiskussion \u2013 sich nicht aus \u00dcberzeugung wendeten, sondern weil sie Getriebene einer medial induzierten Panik gewesen sein k\u00f6nnten? Und zeigt nicht auch die Auseinandersetzung mit Studien \u00fcber das Klima, dass ein sogenannter \u201e\u00fcberw\u00e4ltigender Konsens\u201c erst einmal auf gar nichts und h\u00e4ufig sogar auf das Gegenteil hindeutet?\nSiebtens: Weil die R\u00fcckgangszahlen in China zu denken geben\nBei all der journalistischen Aufregung ist ein wenig untergegangen, wie sehr sich die Corona-Zahlen in China nach unten entwickelt haben und dass eine verheerende Seuchenkatastrophe dort im Moment nicht zu sehen ist. Hier gibt es keine \u201eabgeflachte Kurve\u201c, die in Deutschland als Quasi-Staatsziel ausgegeben wird, sondern sogar eine fallende. Wer den Corona-Alarm f\u00fcr berechtigt h\u00e4lt, erkl\u00e4rt sich diesen R\u00fcckgang mit dem rigiden Vorgehen der chinesischen Regierung, w\u00e4hrend Deutschland zu zaghaft vorgegangen sei.\nDer Lungenarzt Wolfgang Wodarg wendet gegen\u00fcber \u201eFrontal 21\u201c jedoch ein, dass China nun t\u00e4glich nur noch rund 40 bis 50 F\u00e4lle melde (zum Zeitpunkt des \u201eFrontal 21\u201c-Gespr\u00e4chs am 10. M\u00e4rz). Das k\u00f6nne bei einem 1,4-Milliarden-Land nicht stimmen, auch mit den rigiden Ma\u00dfnahmen nicht, so Wodarg. Der Lungenfachmann vermutet deshalb, dass China seine Testpraxis ge\u00e4ndert habe, um keine Panik mehr zu verbreiten. Kann man diesen Gedanken von Wodarg so ohne weiteres verwerfen? Inzwischen vermeldet China sogar an mehreren Tagen keine einzige neue Infektion. Kann das sein?\nKritiker und viele Journalisten wenden nun nat\u00fcrlich ein, dass dieser R\u00fcckgang und die Null-Infektionen reine Propaganda der chinesischen Regierung seien (nachdem man die fr\u00fcheren hohen Zahlen kritiklos f\u00fcr bare M\u00fcnze nehmen sollte). Aber ist das unbegrenzt propagandistisch durchhaltbar? Kann man einem Land mit \u00fcber einer Milliarde Einwohner und all den Millionenst\u00e4dten erz\u00e4hlen, dass alles in Butter ist und es keine Infektion oder zumindest keine gravierenden Probleme mit der Seuche gebe, w\u00e4hrend in Wirklichkeit die Leute wegsterben wie die Fliegen? W\u00fcrde das nicht auffallen? Achtet nicht auch ein diktatorisches Regime darauf, dass man mit Propaganda die Bev\u00f6lkerung zwar f\u00fcr bl\u00f6d, aber nicht f\u00fcr zu bl\u00f6d verkauft \u2013 weil andernfalls der Schuss nach hinten losginge?\nErschwerend kommt hinzu, dass China die Ma\u00dfnahmen bereits vor einiger Zeit wieder gelockert hat. Offenbar ohne den eklatanten Widerspruch zu bemerken, berichtet die Internetseite der \u201eTagesschau\u201c am 23. M\u00e4rz 2020: \u201eSelbst in der Provinz Hubei, von der aus sich das Coronavirus seit dem Jahreswechsel weltweit ausgebreitet hat, d\u00fcrfen die Menschen langsam wieder vor die T\u00fcr. Ausgangssperren in Wuhan und dem Rest der Provinz werden gelockert, Busse, Bahnen und U-Bahnen fahren wieder, und Kontrollpunkte werden nach Angaben der Beh\u00f6rden abgebaut.\u201c Wie kann es dann sein, dass sich dort derzeit keine Katastrophe epochalen Ausma\u00dfes abspielt?\nAchtens: Weil die Diskussionen um Schweinegrippe, Vogelgrippe und BSE den Eindruck n\u00e4hren, dass die Gesundheitshysterie Methode hat\n\u201eSchweinegrippe\u201c, \u201eVogelgrippe\u201c und \u201eBSE\u201c: Diese Begriffe stehen als Symbol f\u00fcr Gesundheitshysterie und f\u00fcr einen Medienbetrieb, der seit Jahrzehnten immer dysfunktionaler wird. Bei der Schweinegrippe war es die nun wieder Alarm schlagende WHO, die sich blamierte. Solche wiederkehrenden Hysterien f\u00fchren dazu, dass man auch bei der aktuellen Berichterstattung skeptisch ist.\nDabei hatten viele Journalisten bei der Schweinegrippe durchaus kritische Fragen hinsichtlich der Interessen hinter der Hysterie gestellt. Der \u00f6ffentlich-rechtliche Sender Arte fragte: \u201eWarum rief die WHO \u00fcberhaupt eine Pandemie aus?\u201c \u2013 \u201eKritiker werfen der Organisation immer wieder eine zu gro\u00dfe N\u00e4he zur Pharmaindustrie vor. Die WHO lasse sich von den wirtschaftlichen Interessen der Industrie beeinflussen.\u201c Und ein auf der \u201eSpiegel\u201c-Internetseite einsehbarer Artikel vom 9. Juni 2010 fragt: \u201eHat die Pharmaindustrie die Schweinegrippepanik mit Zahlungen an Wissenschaftler gesch\u00fcrt?\u201c Wenn man heute im Zusammenhang mit Corona \u00e4hnliche Fragen stellen w\u00fcrde, so w\u00fcrde man von Arte ebenso wie vom \u201eSpiegel\u201c sofort einen Aluhut aufgesetzt bekommen.\nDer Journalist Rainer Zitelmann hat diese Beispiele im Blick und wertet die Corona-Skepsis in einem Beitrag f\u00fcr die Zeitschrift \u201eTichys Einblick\u201c als Symptom des Vertrauensverlusts der Medien. Zitelmann wendet jedoch gegen Corona-Skeptiker ein: \u201eDer richtige Hinweis darauf, dass in der Vergangenheit oftmals von Medien Risiken als zu gro\u00df dargestellt wurden, die in Wahrheit viel geringer waren, ist jedoch kein Beleg daf\u00fcr, dass es sich diesmal genauso verh\u00e4lt.\u201c Diesem berechtigten Hinweis Zitelmanns kann man nat\u00fcrlich nur zustimmen. Es ist aber ein erhebliches Indiz f\u00fcr die Wiederholung eines Fehlalarms, wenn hinter der wiederkehrenden Hysterie offenbar Methode steckt und sich die offenkundig dahinterstehenden Interessen kaum ver\u00e4ndert haben. Noch gr\u00f6\u00dfer wird dieses Indiz, wenn die Argumentation der Alarmrufer auch jenseits der Schweinegrippen- und BSE-Vorgeschichte erhebliche Zweifel weckt.\nNeuntens: Weil das Meinungsklima mich mal wieder nachdenklich stimmt\nDie Regierung kann sich derzeit die H\u00e4nde dar\u00fcber reiben, dass das Lager der \u201epolitisch Inkorrekten\u201c sich einmal mehr mit irrationaler H\u00e4rte zerfleischt und wechselseitig als \u201eHysteriker\u201c oder \u201eVerschw\u00f6rungstheoretiker\u201c beschimpft. Unabh\u00e4ngig davon wei\u00df jeder, der mich kennt, dass ich seit jeher eine politische Mentalit\u00e4t kritisiere, die hinter jedem politischen Problem sofort die Bilderberger, die Illuminaten oder George Soros vermutet.\nWenn ich mir jedoch die Corona-Skeptiker in meiner Facebook-Freundesliste anschaue, dann sehe ich dort keine gro\u00dfen personellen \u00dcberschneidungen mit den altbekannten Verschw\u00f6rungsfreaks. Ganz im Gegenteil: Es handelt sich bei den Corona-Skeptikern h\u00e4ufig um im besten Sinne b\u00fcrgerliche, sachlich und differenziert argumentierende, intelligente Menschen, die in der Vergangenheit h\u00e4ufig Verschw\u00f6rungstheorien kritisierten und nicht goutierten. All diese Personen werden jetzt mit teilweise hasserf\u00fcllter Aggressivit\u00e4t als Verschw\u00f6rungstheoretiker und Spinner denunziert. Aber sind all die skeptischen Virologen, \u00c4rzte, der Springer-Vorstandsvorsitzende und der Chef der Kassen\u00e4rztlichen Bundesvereinigung wirklich alle nur paranoide Psychopathen mit einem Faible f\u00fcr Chemtrails, Ufos und Echsenmenschen? Ist es wirklich so einfach?\nFazit-Fragen\nSind die bisherigen Fakten ausreichend, um den Ausnahmezustand und die Zerst\u00f6rung unz\u00e4hliger beruflicher Existenzen noch lange zu rechtfertigen? Oder sollte in nicht allzu ferner Zeit eine neue Abw\u00e4gung der gesundheitlichen Risiken mit dem Preis der Notstandspolitik erfolgen, wozu auch eine aktualisierte Analyse der Virusgefahr geh\u00f6ren muss? Mir scheint, dass diese Analyse notwendig ist und dass dabei auch die Argumente der skeptischen \u00c4rzte und Fachleute noch einmal geb\u00fchrend ber\u00fccksichtigt werden m\u00fcssen.\nNoch einmal: Ich bin ein medizinischer Laie und werde deshalb hier auch keine wilden Spekulationen verlautbaren, dass das Coronavirus nur eine Grippe sei. Die Einsch\u00e4tzung der Gef\u00e4hrlichkeit des Virus ist nicht meine Aufgabe. Ich erwarte lediglich, dass Journalisten die Vertreter beider wissenschaftlichen Positionen ergebnisoffen und auf Augenh\u00f6he zu Wort kommen lassen und beide Seiten kritisch beleuchten. In diesem Sinne soll dieser Artikel keine apodiktischen Antworten liefern (das \u00fcberlassen wir den Verschw\u00f6rungstheoretikern und Ideologen), sondern Fragen stellen, was theoretisch meine Aufgabe als Journalist und Staatsb\u00fcrger ist. Das sollte in diesem Deutschland des Jahres 2020 noch m\u00f6glich sein. In den Worten von Robert Blum: \u201eOh Deutschland, f\u00fcr das ich gestritten, f\u00fcr das ich ein Leben gelitten: Verlass die Freiheit nicht!\u201c\nDer Artikel erschien zuerst am 30.M\u00e4rz 2020 auf der Webseite des ef-Magazins (www.ef-magazin.de)",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1246139563858448384,       \"url\": \"https://twitter.com/xm51000/status/1246139563858448384\",       \"date\": \"2020-04-03 18:16:38+00:00\",       \"text\": \"Corona-Alarm: Neun Gr\u00fcnde, warum ich Fragen habe https://t.co/QcNHnSIqEm via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 753918945841872896,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"xm51000\",              \"name\": \"Julia Schreiner\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-07-15 11:47:38+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 39,              \"friends\": 102,              \"tweets\": 16528,              \"liked_tweets\": 2653,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 3272       }}, {       \"id\": 1246094508300869632,       \"url\": \"https://twitter.com/bernd471/status/1246094508300869632\",       \"date\": \"2020-04-03 15:17:36+00:00\",       \"text\": \"Corona-Alarm: Neun Gr\u00fcnde, warum ich Fragen habe https://t.co/jHl4D5smZX via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 183409796,              \"url\": \"http://page.is/bernd-luge\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1316578949/thumbnail_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"bernd471\",              \"name\": \"Bernd Luge\",              \"description\": \"AfD ist die gro\u00dfe Chance f\u00fcr unser Land; wer mit der AfD \u00fcbereinstimmt, sollte sie durch seinen Eintritt stark machen. Merkel ist irrational, spd unw\u00e4hlbar.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-08-26 23:02:37+00:00\",              \"location\": \"kurz vor Hamburg\",              \"followers\": 13900,              \"friends\": 14636,              \"tweets\": 392318,              \"liked_tweets\": 151031,              \"lists_member\": 241,              \"media_shared\": 4185       }}, {       \"id\": 1246092809175777286,       \"url\": \"https://twitter.com/Theophanu74/status/1246092809175777286\",       \"date\": \"2020-04-03 15:10:51+00:00\",       \"text\": \"Corona-Alarm: Neun Gr\u00fcnde, warum ich Fragen habe https://t.co/bFLIOIkZRy via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 863708302584184832,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/934416406036336640/0qCrBxhm_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/863708302584184832/1511617296\",              \"username\": \"Theophanu74\",              \"name\": \"Paula Raab\",              \"description\": \"Bewahre dir in allen Dingen die Freiheit des Geistes und sieh zu, wohin er dich f\u00fchrt.Augustinus von Hippo( 354-430)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-05-14 10:51:21+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1753,              \"friends\": 2634,              \"tweets\": 94752,              \"liked_tweets\": 89563,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1315       }}, {       \"id\": 1246063462347878400,       \"url\": \"https://twitter.com/DeRusBlog/status/1246063462347878400\",       \"date\": \"2020-04-03 13:14:14+00:00\",       \"text\": \"...wer sind jetzt, die Aluh\u00fcte???? https://t.co/CrmgcWRiqi\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2409122257,              \"url\": \"https://lernendejeschuahs.wordpress.com/blog-feed/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/500398008916131840/4KBgYudA_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2409122257/1408139375\",              \"username\": \"DeRusBlog\",              \"name\": \"Lutz Starke\",              \"description\": \"Friedenssucher\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-03-24 14:45:06+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 53,              \"friends\": 374,              \"tweets\": 12032,              \"liked_tweets\": 2415,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 3125       }}, {       \"id\": 1246046436527046656,       \"url\": \"https://twitter.com/Expat2001/status/1246046436527046656\",       \"date\": \"2020-04-03 12:06:35+00:00\",       \"text\": \"Nur Neun???Corona-Alarm: Neun Gr\u00fcnde, warum ich Fragen habe https://t.co/7sFU4qnqPE via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 48334814,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1011854743378055168/lASGbUXI_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/48334814/1530084243\",              \"username\": \"Expat2001\",              \"name\": \"Ralph Steffen\",              \"description\": \"\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\ud83c\uddf5\ud83c\uddf9\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7\ud83c\uddea\ud83c\uddf8\ud83d\udd73\ufe0fBeliever on founded information. Expert for useless information. Handline intuition: pronouncedBlock Trolls where I find.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-18 12:35:05+00:00\",              \"location\": \"Cascais/Portugal\",              \"followers\": 56,              \"friends\": 169,              \"tweets\": 1188,              \"liked_tweets\": 5304,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 28       }}, {       \"id\": 1246030924589993985,       \"url\": \"https://twitter.com/MichaelKamp5/status/1246030924589993985\",       \"date\": \"2020-04-03 11:04:57+00:00\",       \"text\": \"Corona-Alarm: Neun Gr\u00fcnde, warum ich Fragen habe https://t.co/fsEu3blLXw via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1219587543852879874,              \"url\": \"https://www.youtube.com/playlist?list=PLEj7WSNmnpwi9iaGzE7gt8rP7AHpmdoar\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1219587683082756096/THKFakz5_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"MichaelKamp5\",              \"name\": \"Michael Kamp\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-21 11:48:40+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 22,              \"friends\": 130,              \"tweets\": 798,              \"liked_tweets\": 1485,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 251       }}, {       \"id\": 1246027964095004672,       \"url\": \"https://twitter.com/AElsie2/status/1246027964095004672\",       \"date\": \"2020-04-03 10:53:11+00:00\",       \"text\": \"Corona-Alarm: Neun Gr\u00fcnde, warum ich Fragen habe https://t.co/dtqyronWLY via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 322512693,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1077669518443458560/qWMCbQKj_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/322512693/1545772219\",              \"username\": \"AElsie2\",              \"name\": \"Audrey\",              \"description\": \"English, live in Germany. Im against Globalists criminal mass immigration, against the lying media, Im with Trump, a deplorable. BREXIT Farage got it done\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-06-23 09:04:28+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 851,              \"friends\": 1088,              \"tweets\": 46162,              \"liked_tweets\": 12497,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 373       }}, {       \"id\": 1246006599942123520,       \"url\": \"https://twitter.com/SvenBuchholz4/status/1246006599942123520\",       \"date\": \"2020-04-03 09:28:17+00:00\",       \"text\": \"Corona-Alarm: Neun Gr\u00fcnde, warum ich Fragen habe https://t.co/HajzrI81FW via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 873962036820144129,              \"url\": \"http://reitschuster.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/883666956959846400/A7ta-Zr2_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/873962036820144129/1499517593\",              \"username\": \"SvenBuchholz4\",              \"name\": \"Rebell\u2764und jetzt erst recht.\",              \"description\": \"Zeitzeuge einer Diktatur. Wenn sie alles verstehen w\u00fcrden, was ich sage, w\u00e4ren sie ich.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-06-11 17:56:01+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 3568,              \"friends\": 3621,              \"tweets\": 22221,              \"liked_tweets\": 53791,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 1985       }}, {       \"id\": 1245947597648539648,       \"url\": \"https://twitter.com/Irigyt/status/1245947597648539648\",       \"date\": \"2020-04-03 05:33:50+00:00\",       \"text\": \"Corona-Alarm: Neun Gr\u00fcnde, warum ich Fragen habe https://t.co/aIf0eXaScG via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 255043069,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1313400253261938689/hY5OBDNm_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/255043069/1601974799\",              \"username\": \"Irigyt\",              \"name\": \"LL\",              \"description\": \"Es geht um Information, um Wahrheitsfindung ! Parteiunabh\u00e4ngig\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-02-20 15:07:58+00:00\",              \"location\": \"Himmel\",              \"followers\": 1404,              \"friends\": 857,              \"tweets\": 161030,              \"liked_tweets\": 1681,              \"lists_member\": 87,              \"media_shared\": 4357       }}, {       \"id\": 1245788950888939526,       \"url\": \"https://twitter.com/eberkoeck/status/1245788950888939526\",       \"date\": \"2020-04-02 19:03:26+00:00\",       \"text\": \"Corona-Alarm: Neun Gr\u00fcnde, warum ich Fragen habe https://t.co/EQfh0bcHj3 via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1158380425598906368,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"eberkoeck\",              \"name\": \"eberkoeck\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-08-05 14:13:09+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 13,              \"friends\": 23,              \"tweets\": 5329,              \"liked_tweets\": 2764,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 2       }}, {       \"id\": 1245776122954092544,       \"url\": \"https://twitter.com/HolgerEwald1/status/1245776122954092544\",       \"date\": \"2020-04-02 18:12:27+00:00\",       \"text\": \"Corona-Alarm: Neun Gr\u00fcnde, warum ich Fragen habe https://t.co/A1OyoG5xwT via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2237588498,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/699565342062833665/4odtUfUY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2237588498/1455624271\",              \"username\": \"HolgerEwald1\",              \"name\": \"Holger Ewald\",              \"description\": \"Freier Berichterstatter und Journalist.Gegen Mobbing und Justizwillk\u00fcr,Psychiatrie. F\u00fcr Schutz von Schwerbehinderten und freie Meinungs\u00e4usserung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-09 12:43:04+00:00\",              \"location\": \"k\u00f6ln\",              \"followers\": 16393,              \"friends\": 15708,              \"tweets\": 275171,              \"liked_tweets\": 19608,              \"lists_member\": 88,              \"media_shared\": 502       }}, {       \"id\": 1245773253630668800,       \"url\": \"https://twitter.com/jouwatch/status/1245773253630668800\",       \"date\": \"2020-04-02 18:01:03+00:00\",       \"text\": \"Corona-Alarm: Neun Gr\u00fcnde, warum ich Fragen habe https://t.co/OCEmrxmS91 https://t.co/erCx9oSS9Q\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 9,       \"likes\": 9,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://publicize.wp.com/ rel=nofollow>WordPress.com</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 496875603,              \"url\": \"http://www.journalistenwatch.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1212675765671776256/tX_N507S_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/496875603/1609511132\",              \"username\": \"jouwatch\",              \"name\": \"Journalistenwatch\",              \"description\": \"jouwatch - das Nachrichtenerg\u00e4nzungsmittel mit garantiert politischen Nebenwirkungen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-19 11:25:58+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 12064,              \"friends\": 552,              \"tweets\": 63193,              \"liked_tweets\": 4324,              \"lists_member\": 79,              \"media_shared\": 23618       }}]"
}