{"url": "https://www.journalistenwatch.com/2021/03/06/zanken-regierung-pandemie/", "date": "2021-03-06T08:00:09+01:00", "source": "journalistenwatch.com", "label": "fake", "header": "Zanken und streiten \u2013 wie die Regierung die Pandemie bek\u00e4mpft", "article": "Es gibt wohl kein Thema, bei dem sich jeder Politiker mal zu Wort melden und seinen Senf dazu geben muss. Schlie\u00dflich ist Dummschw\u00e4tzerei die Existenzgrundlage eines jeden Politikers. Und so ein Thema wie Corona bietet sich f\u00f6rmlich an, um sich zu streiten und zu zanken. So kann man schlie\u00dflich erfolgreich verhindern, dass tats\u00e4chlich etwas getan wird.\nHier wieder die neuesten Meldungen aus der Corona-H\u00f6lle:\nRufe nach Lockerungen auch f\u00fcr Geimpfte\nDer Stufenplan zur Lockerung der Corona-Auflagen hat eine neue Diskussion \u00fcber die Rechte der Geimpften ausgel\u00f6st. Bundestagsabgeordnete von CDU, FDP und Gr\u00fcnen sprachen sich in den Zeitungen der \u201eNeuen Berliner Redaktionsgesellschaft\u201c (Samstagausgaben) daf\u00fcr aus, den Besuch von Kino, Theater oder Restaurants im Au\u00dfenbereich nicht nur den Inhabern eines tagesaktuellen Schnelltests zu genehmigen, sondern auch bereits geimpften Personen. Sollten sich erste Studien aus Israel best\u00e4tigen, wonach Geimpfte niemanden ansteckten, m\u00fcssten umgehend alle Lockerungsschritte auch f\u00fcr Geimpfte und nicht nur Getestete gelten, hie\u00df es \u00fcbereinstimmend.\n\u201eDass Geimpfte in den aktuellen Corona-Beschl\u00fcssen nicht vorkommen, zeigt leider, wie wenig diesem Thema in dieser Runde insgesamt Beachtung geschenkt wurde\u201c, sagte FDP-Vizevorsitzender Wolfgang Kubicki. Der stellvertretende Chef der Unionsfraktion, Thorsten Frei, bezog sich ebenfalls auf die israelischen Forschungen: \u201eSollte sich diese Erkenntnis verdichten \u2013 und im Falle Biontechs deuten die israelischen Daten an, dass dem nicht so ist -, wird man diese Regelung modifizieren m\u00fcssen.\u201c Solange dies jedoch nicht restlos gekl\u00e4rt sei, halte er die beschlossenen Regeln f\u00fcr ein Gebot der Vernunft.\nKubicki erg\u00e4nzte: \u201eIch fordere das Robert-Koch-Institut auf, endlich offiziell Klarheit zu schaffen, ob Geimpfte und Genesene nicht mehr ansteckend sind.\u201c Falls das der Fall sei, m\u00fcssten sie ohne Beschr\u00e4nkungen wieder am \u00f6ffentlichen Leben teilnehmen k\u00f6nnen. Die L\u00e4nderchefs hatten die Lockerungen am Mittwoch mit Blick auf vorliegende Schnelltests und niedrige Infektionszahlen beschlossen.\nDie Tests sollen jedem Bundesb\u00fcrger einmal in der Woche kostenfrei angeboten werden, am kommenden Montag soll damit begonnen und das Volumen bis April ausgeweitet werden. \u201eWenn medizinisch sicher gekl\u00e4rt ist, dass Geimpfte nicht mehr ansteckend sind, ist es nicht nur sinnvoll, sondern nachgerade geboten, auch f\u00fcr diese analog bei passender Inzidenz die M\u00f6glichkeit zu schaffen \u2013 auch ohne weitere Testungen\u201c, sagte der wirtschaftspolitische Sprecher der Unionsfraktion, Joachim Pfeiffer. Die Gr\u00fcnen-Gesundheitsexpertin Kordula Schulz-Asche verwies darauf, dass es noch keinen einheitlichen elektronischen Impfausweis gebe.\nDaher k\u00f6nne es sinnvoller sein, \u00d6ffnungen f\u00fcr bestimmte Dienstleistungen \u00fcber Testungen zu erreichen. Sie pl\u00e4dierte f\u00fcr Pragmatismus: \u201eWir Gr\u00fcne werden uns daf\u00fcr einsetzen, dass digitale Nachweise eines aktuellen Negativtests und der Nachweis von aktueller Immunit\u00e4t durch \u00fcberstandene Krankheit und Impfungen dabei nach M\u00f6glichkeit gleich behandelt werden.\u201c\nSPD und CDU streiten um Corona-Finanzierung\nDer Chef der SPD-Bundestagsfraktion, Rolf M\u00fctzenich, hat den CDU-Vorsitzenden Armin Laschet aufgefordert, klare Aussagen zur Finanzierung der Corona-Ausgaben zu machen. \u201eDie Pandemie verursacht immens hohe Kosten und Steuermindereinnahmen f\u00fcr alle staatlichen Ebenen \u2013 auch in den kommenden Jahren\u201c, sagte M\u00fctzenich der \u201eRheinischen Post\u201c (Samstagausgabe). \u201eBis Ende M\u00e4rz m\u00fcssen wir in der Koalition kl\u00e4ren, wie wir das finanzieren wollen.\u201c\nBisher fielen CDU und CSU vor allem damit auf, weitere Ausgabenw\u00fcnsche zu pr\u00e4sentieren, sagte der SPD-Politiker. \u201eGleichzeitig will die Union schleunigst zur schwarzen Null zur\u00fcckkehren. Ich fordere vom CDU-Vorsitzenden Armin Laschet endlich Klarheit dar\u00fcber, wie er sich die Finanzierung der Pandemie in den n\u00e4chsten Jahren vorstellt\u201c, sagte M\u00fctzenich.\nF\u00fcr die SPD sei klar, dass an Zukunftsinvestitionen genauso wenig ger\u00fcttelt werden darf wie am Sozialstaat, der gerade helfe, durch die Pandemie zu kommen. \u201eIn unserem Zukunftsprogramm haben wir Wege aufgezeigt, wie das gelingen kann\u201c, sagte der Fraktionschef. CDU-Generalsekret\u00e4r Paul Ziemiak warf der SPD hingegen vor, sich in der Coronakrise aus der Verantwortung zu stehlen.\nDas Land durch die Pandemie zu f\u00fchren, sei \u201ein dieser einmaligen Situation nicht vergn\u00fcgungssteuerpflichtig\u201c, sagte Ziemiak den Zeitungen der \u201eNeuen Berliner Redaktionsgesellschaft\u201c (Samstagausgaben). \u201eSich aber wie die SPD wegzuducken und mit dem Finger auf andere zu zeigen, ist nicht die Haltung der CDU.\u201c Der CDU-Politiker bekr\u00e4ftigte zugleich das grunds\u00e4tzliche Festhalten seiner Partei an der Schuldenbremse: \u201eDas sind wir kommenden Generationen schuldig.\u201c\nZugleich verteidigte Ziemiak, nun schon zum dritten Mal in Folge bei der Aufstellung des Bundesetats eine Ausnahme von der Schuldenregel zu machen. \u201eEs ist Aufgabe eines starkes Staates, B\u00fcrgern und Wirtschaft in dieser Situation unter die Arme zu greifen\u201c, argumentierte der Generalsekret\u00e4r. Die Ausnahme d\u00fcrfe aber nicht zur Regel werden. Ziemiak kritisierte auch in dem Zusammenhang den Koalitionspartner. \u201eDie SPD macht kostspielige Versprechungen und will sich Geld daf\u00fcr von denen holen, die hart arbeiten. Sie redet in ihrem Wahlprogramm von Respekt, aber sie hat keinerlei Respekt vor denjenigen, die Steuern zahlen.\u201c\nNiedersachsens Ministerpr\u00e4sident entt\u00e4uscht von Corona-Warn-App\nNiedersachsens Ministerpr\u00e4sident Stephan Weil (SPD) hat sich entt\u00e4uscht \u00fcber die Corona-Warn-App ge\u00e4u\u00dfert. \u201eDie Warn-App hat l\u00e4ngst nicht die Erwartungen erf\u00fcllt, die in sie gesetzt wurden. Das ist offenkundig\u201c, sagte er der \u201eRheinischen Post\u201c (Samstagausgabe).\nEr warb f\u00fcr die Luca-App, f\u00fcr die sich unter anderem der deutsche Musiker Smudo einsetzt. Auf die Frage, ob es mit der Luca-App besser laufen k\u00f6nne, sagte Weil: \u201eJa, das hoffe ich sehr. Wir m\u00fcssen jetzt ein System aufbauen, in dem man sich an vielen Stellen testen lassen kann.\u201c\nWenn das hoffentlich f\u00fcr zw\u00f6lf oder vielleicht sogar f\u00fcr 24 Stunden g\u00fcltige Testergebnis dann elektronisch gespeichert werde, k\u00f6nne das als Eintrittsticket f\u00fcr Kinos, Restaurants oder Veranstaltungen sein, sagte Weil. Ein solcher zus\u00e4tzlicher Schutz k\u00f6nnte \u201eenorm helfen\u201c, bis ein ausreichend gro\u00dfer Teil der B\u00fcrger geimpft sei, sagte der SPD-Politiker. Zugleich kritisierte er die Schnelltest-Strategie der Bundesregierung als nicht ausreichend vorbereitet.\nAuf die Frage, ob er sich von der Strategie mehr erhofft habe, sagte der Ministerpr\u00e4sident: \u201eJa, da sind noch sehr viele Fragen offen.\u201c Von der Beschaffung \u00fcber den Aufbau von Teststellen bis zur digitalen B\u00fcndelung sei noch eine Menge zu kl\u00e4ren. \u201eEs gibt zum Beispiel derzeit eine L\u00fccke zwischen dem gesamtgesellschaftlichen Testbedarf, der sich auf etwa 200 Millionen Tests pro Monat bel\u00e4uft, und den monatlich etwa 120 Millionen Tests, die konkret zur Verf\u00fcgung stehen sollen\u201c, so der nieders\u00e4chsische Regierungschef.\n\u201eUnd wir h\u00e4tten besser vor der Ank\u00fcndigung, dass der Bund die Kosten f\u00fcr die Testzentren \u00fcbernimmt, dar\u00fcber reden sollen, wer die Zentren vor Ort aufbaut und in welchen Zeitraum das realistisch umsetzbar ist. Das ist nicht gut gelaufen.\u201c\nKanzleramtschef: Unternehmen sollen Mitarbeiter auf Corona testen\nKanzleramtsminister Helge Braun (CDU) hat die Unternehmen dazu aufgerufen, sich an der Corona-Schnelltest-Strategie zu beteiligen. \u201eWenn die Unternehmen ihre Mitarbeiter testen, sind wir in der Pandemiebek\u00e4mpfung einen gro\u00dfen Schritt vorangekommen\u201c, sagte der CDU-Politiker den Zeitungen der Funke-Mediengruppe (Samstagausgaben). Viele gro\u00dfe Unternehmen h\u00e4tten bereits eine professionelle Test-Infrastruktur aufgebaut.\nBei kleineren Betrieben stelle er sich vor, \u201edass sie auf dem normalen Einkaufsmarkt ein paar Tests besorgen und ihren Mitarbeitern zur Verf\u00fcgung stellen\u201c. Damit w\u00fcrden sie die Sicherheit im eigenen Betriebsablauf unterst\u00fctzen und wirklich etwas f\u00fcr die Allgemeinheit tun. Braun nahm zugleich die L\u00e4nder in die Pflicht: \u201eEs war nie verabredet, dass der Bund f\u00fcr die L\u00e4nder Schnelltests bestellt. Das ist die Aufgabe der L\u00e4nder selbst\u201c, sagte er. Der Bund bezahle, aber er schaffe nicht die Infrastruktur \u2013 und er schaffe die Tests auch nicht an. \u201eMan kann sie am Markt jetzt kaufen.\u201c\nBraun forderte einen schnellen Aufbau der Infrastruktur f\u00fcr Tests. \u201eDas kann nicht der Bund umsetzen. Wir k\u00f6nnen die Kosten \u00fcbernehmen und damit den Anreiz setzen.\u201c\nAber die Testzentren m\u00fcssten vor Ort entstehen. Braun verteidigte die von Bund und L\u00e4ndern beschlossenen Lockerungen. \u201eDas ist deshalb zu verantworten, weil es die Notbremse gibt. Bei einer Inzidenz von 100 gehen wir regional \u2013 also in einem Landkreis oder einem Bundesland \u2013 auf unseren aktuellen Lockdown zur\u00fcck\u201c, sagte er. Der Kanzleramtsminister richtete aber auch eine deutliche Warnung an die Bev\u00f6lkerung: \u201eAlle m\u00fcssen sich klarmachen, dass wir diese vorsichtigen \u00d6ffnungsschritte sehr verantwortungsvoll nutzen m\u00fcssen. Wenn sich alle unbeschwert benehmen, wird es nicht funktionieren\u201c, sagte er. Die Testm\u00f6glichkeiten m\u00fcssten sehr intensiv angenommen werden. \u201eUnd die Vorsichtsma\u00dfnahmen d\u00fcrfen nicht reduziert werden: Abstand, Maske, Hygiene \u2013 das gilt alles weiter.\u201c Man habe die Pandemie nicht \u00fcberwunden, und man k\u00f6nne sehr schnell wieder in einer Situation sein, in der eine \u00dcberlastung des Gesundheitssystems droht. \u201e100 ist eine sehr hohe Inzidenz f\u00fcr eine Notbremse\u201c, so der Kanzleramtschef.\nPfizer-Deutschlandchef w\u00fcrde sich mit Astrazeneca impfen lassen\nDer Vorsitzende der Gesch\u00e4ftsf\u00fchrung von Pfizer Deutschland, Peter Albiez, bricht eine Lanze f\u00fcr den von Astrazeneca entwickelten Impfstoff. \u201eDen w\u00fcrd` ich nehmen, den Impfstoff, ja\u201c, sagte Albiez der \u201eBild\u201c (Samstagausgabe). Er bekr\u00e4ftigte: \u201eWir sollten nicht vergessen, dass jeder Impfstoff, der da ist\u201c, gepr\u00fcft sei \u201evon der EMA, also sicher und vertr\u00e4glich\u201c.\nUnd weiter: \u201eJede Impfung sch\u00fctzt einen selbst, und jede Impfung ist ein wichtiger Schritt.\u201c Grunds\u00e4tzlich h\u00e4lt Albiez in Deutschland \u201eeine gr\u00f6\u00dfere Dynamik\u201c der Impf-Kampagne f\u00fcr n\u00f6tig. \u201eDa m\u00fcssen wir in gro\u00dfen Schritten denken, in gro\u00dfen Dimensionen.\u201c\nEr forderte, mit Blick auf die kommenden Monate \u201ealles\u201c zu mobilisieren. Konkret forderte Albiez die Er\u00f6ffnung einer Diskussion dar\u00fcber, \u201ewie wir breit fl\u00e4chendeckend und eben auch niederschwellig Angebote\u201c zum Impfen machen. Zwar seien Impfungen in Superm\u00e4rkten oder Bars derzeit in Deutschland nicht realistisch, aber ein \u201eZukunftsbild\u201c.\n\u201eRealistisch gesprochen\u201c m\u00fcsse man \u201emobilisieren, was wir haben\u201c: \u201eNiedergelassene \u00c4rzte, die haben wir in sehr hoher Zahl\u201c, betonte er. \u201eDie Unternehmen alle einzubinden, das w\u00e4re ein weiterer gro\u00dfer Schritt\u201c, so Albiez. Dadurch k\u00f6nne man eine \u201eerheblich breitere Basis\u201c schaffen.\nCSU-Generalsekret\u00e4r attackiert Spahn wegen Schnelltests\nCSU-Generalsekret\u00e4r Markus Blume hat das Bundesgesundheitsministerium von Jens Spahn (CDU) wegen Vers\u00e4umnissen rund um das Thema Schnelltests attackiert: \u201eTests sind die Br\u00fccke bis zum Impfangebot f\u00fcr alle. Aber leider sehen wir auch hier wieder: Es wurde zu sp\u00e4t, zu langsam, zu wenig bestellt\u201c, sagte Blume der \u201eWelt\u201c (Samstagausgabe). Es seien wohl Fehler im Bundesgesundheitsministerium passiert.\n\u201eJetzt muss endlich geliefert werden\u201c, sagte der CSU-Politiker. Bei Corona m\u00fcsse man vorangehen, handeln und nicht st\u00e4ndig nur Versprechen liefern, die dann doch nicht eingel\u00f6st w\u00fcrden. Mit Blick auf Spahns urspr\u00fcngliche Ank\u00fcndigung, bis 1. M\u00e4rz kostenlose Tests f\u00fcr alle anbieten zu k\u00f6nnen, sagte Blume: \u201eEs ist bei Corona maximal gef\u00e4hrlich zu glauben, dass man das Virus mit potemkinschen D\u00f6rfern besiegen k\u00f6nnte. Entscheidend ist die Tat und nicht das Wort.\u201c Beim Weg aus der Coronakrise hinaus m\u00fcsse sich jetzt jeder auf seine Kernaufgaben konzentrieren. Der Christsoziale forderte rasch eine digitale App, um auch Heimtests als Nachweise verwenden zu k\u00f6nnen.\nNachdr\u00fccklich pl\u00e4diert Blume daf\u00fcr, die Impfpriorisierung aufzugeben. \u201eWir m\u00fcssen jede Form von Impfb\u00fcrokratie beseitigen. Klar ist, dass wir am Anfang die impfen mussten, die von den schwersten Krankheitsverl\u00e4ufen oder gar mit dem Tod bedroht waren, die \u00fcber 70- und 80-J\u00e4hrigen, die chronisch Kranken.\u201c\nDanach m\u00fcsse gelten: \u201eWir impfen \u00fcberall so viel, wie es irgendwie geht.\u201c Nach den vulnerablen Gruppen k\u00f6nne die Impfreihenfolge nur noch eine Empfehlung f\u00fcr die \u00c4rzte sein, so der CSU-Politiker. \u201eDer Grundsatz von `whatever it takes` von 2020 muss auch jetzt beim Impfen gelten.\u201c\nTh\u00fcringens Bildungsminister erwartet Tests an Schulen nach Ostern\nBei den Schnelltests f\u00fcr Sch\u00fcler rechnet Th\u00fcringens Kultusminister Helmut Holter (Linke) erst nach den Osterferien im April mit einer breiten Verf\u00fcgbarkeit. \u201eBei der Beschaffung dieser Schnelltests m\u00fcssen noch verschiedene Details gekl\u00e4rt werden\u201c, sagte er der \u201etaz\u201c (Samstagsausgabe). Zum einen sei noch nicht klar, welche Rolle der Bund bei der Bestellung dieser Tests spiele.\nZum anderen m\u00fcsse das Land Th\u00fcringen eine eigene Teststrategie definieren. Dazu geh\u00f6re auch die Auswahl eines geeigneten Selbsttests f\u00fcr die Schulen: \u201eJetzt m\u00fcssen wir pr\u00fcfen, mit welchen Produkten sich auch j\u00fcngere Schulkinder problemlos selber testen k\u00f6nnen oder ob man die Testungen lieber unter schulischer Aufsicht l\u00e4sst\u201c, sagte der Linken-Politiker. Holter bezieht sich auf die sechs Coronavirus-Selbsttests, die mittlerweile vom Bundesinstitut f\u00fcr Arzneimittel und Medizinprodukte (BfArM) f\u00fcr den Eigengebrauch zugelassen worden sind.\nDiese sollen ab diesem Wochenende bei Discountern erh\u00e4ltlich sein, ab kommender Woche auch bei Apotheken und Drogeriem\u00e4rkten. Bald k\u00f6nnten sie aber fl\u00e4chendeckend auch an Schulen zum Einsatz kommen. Der Vorteil dieser Produkte sei, dass sie den Schulen zus\u00e4tzlichen Aufwand und den Staat viel Geld sparten.\n20 Euro koste dem Freistaat ein Schnelltest an Schulen unter medizinisch geschulter Aufsicht, so der Minister. Bei den Selbsttests fiele ein Gro\u00dfteil der Kosten f\u00fcr Versand, Lagerung und Personal weg. Holter empfiehlt, dass Sch\u00fcler die Tests dennoch nur unter Aufsicht durchf\u00fchren: \u201eDas erscheint mir zuverl\u00e4ssiger.\u201c\nHintergrund ist, dass sich Bund und L\u00e4nder am Mittwoch darauf verst\u00e4ndigt haben, Sch\u00fclern pro Pr\u00e4senzwoche einen freiwilligen Schnelltest zur Verf\u00fcgung zu stellen. \u201eFl\u00e4chendeckende Schnelltests sind jetzt sehr wichtig, dass wir wieder runter kommen von den hohen Inzidenzwerten\u201c, sagte Holter zum Bund-L\u00e4nder-Beschluss.\nDifferenzen zwischen Bund und Verb\u00e4nden zu Tests in Betrieben\nZwischen der Bundesregierung und den Wirtschaftsverb\u00e4nden gibt es wohl noch erhebliche Differenzen \u00fcber die Umsetzung einer Corona-Teststrategie f\u00fcr Mitarbeiter in den Betrieben. Dabei geht es vor allem um die Kosten der Schnell- und Eigentests f\u00fcr Besch\u00e4ftigte, die im Betrieb arbeiten m\u00fcssen, berichtet die \u201eRheinische Post\u201c (Samstagausgabe) unter Berufung auf Kreise der Wirtschaftsverb\u00e4nde. Nach Auffassung der Verb\u00e4nde k\u00f6nnten viele Unternehmen, die unter der Krise seit Monaten litten, die Kosten f\u00fcr die Tests nicht zus\u00e4tzlich schultern.\nDeshalb m\u00fcsse der Staat hier einspringen. Die Unternehmen wollten ihre Kapazit\u00e4ten an Betriebs\u00e4rzten und medizinischen Dienstleistern zudem vorrangig f\u00fcr das Impfen der Besch\u00e4ftigten einsetzen, statt ihnen zus\u00e4tzlich noch die Verpflichtung zum Testen aufzub\u00fcrden, zitiert die Zeitung aus den Kreisen. Stattdessen setze die Wirtschaft vor allem auf Selbsttests der Besch\u00e4ftigten.\nDie Regierung dagegen will die Wirtschaft m\u00f6glichst weitgehend zu einer Teststrategie in den Betrieben verpflichten. Eine tats\u00e4chliche Testpflicht sei aus rechtlichen Gr\u00fcnden aktuell aber vom Tisch. Vize-Kanzler Olaf Scholz (SPD) habe in Vorgespr\u00e4chen argumentiert, wenn der Staat die Wirtschaft schon mit Milliarden-Hilfen unterst\u00fctze, k\u00f6nne er von den Unternehmen auch eine Gegenleistung verlangen, hie\u00df es laut Zeitung in den Kreisen.\nDie Gespr\u00e4che zwischen Wirtschaftsverb\u00e4nden und Bundesregierung waren am Freitag kurzfristig abgesagt worden. (Mit Material von dts)", "twitter-history": "[{       \"id\": 1368209498142371846,       \"url\": \"https://twitter.com/R1chtungsweiser/status/1368209498142371846\",       \"date\": \"2021-03-06 14:38:59+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/QEv7jyzcQ5Kubicki erg\u00e4nzte: Ich fordere das Robert-Koch-Institut auf, endlich offiziell Klarheit zu schaffen, ob Geimpfte und Genesene nicht mehr ansteckend sind. Falls das der Fall sei, m\u00fcssten sie ohne Beschr\u00e4nkungen wieder am \u00f6ffentlichen Leben teilnehmen k\u00f6nnen.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4885502218,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1282303581266284544/cUy6u00D_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4885502218/1541423218\",              \"username\": \"R1chtungsweiser\",              \"name\": \"Richtungsweiser\",              \"description\": \"Der Islam ist eine totalit\u00e4re Ideologie und hat in Europa nichts verloren. Stoppt die Islamisierung unserer Heimat. Selber denken, Meinungen hinterfragen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-02-07 18:29:50+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1491,              \"friends\": 238,              \"tweets\": 79672,              \"liked_tweets\": 23343,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 2723       }}, {       \"id\": 1368146011110182913,       \"url\": \"https://twitter.com/drehorgel123/status/1368146011110182913\",       \"date\": \"2021-03-06 10:26:42+00:00\",       \"text\": \"Zanken und streiten \u2013 wie die Regierung die Pandemie bek\u00e4mpft https://t.co/zbEkd9bD3t via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1221022446616285184,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1221392000588701696/7M2ADDB0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"drehorgel123\",              \"name\": \"@drehorgel123\",              \"description\": \"Vielseitig interessiert\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-25 10:50:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1372,              \"friends\": 2472,              \"tweets\": 166300,              \"liked_tweets\": 26201,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 1782       }}, {       \"id\": 1368134052499386371,       \"url\": \"https://twitter.com/Helga35468194/status/1368134052499386371\",       \"date\": \"2021-03-06 09:39:11+00:00\",       \"text\": \"Zanken und streiten \u2013 wie die Regierung die Pandemie bek\u00e4mpft https://t.co/WvLJnCh0cJ via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1303662636249296896,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1303664795548254214/l5ttzpMD_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Helga35468194\",              \"name\": \"Helga\",              \"description\": \"Realist\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-09-09 11:53:42+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 253,              \"friends\": 497,              \"tweets\": 27582,              \"liked_tweets\": 16892,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 1203       }}, {       \"id\": 1368102067726848001,       \"url\": \"https://twitter.com/Sprecher58/status/1368102067726848001\",       \"date\": \"2021-03-06 07:32:05+00:00\",       \"text\": \"Zanken und streiten \u2013 wie die Regierung die Pandemie bek\u00e4mpft https://t.co/Jiorc8dY0g via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 923873289751224321,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1372498819749928961/PIBU6-jD_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/923873289751224321/1611500749\",              \"username\": \"Sprecher58\",              \"name\": \"\u270c\ufe0fREALIST\ud83c\uddee\ud83c\uddf1 \ud83c\uddfa\ud83c\uddf8 \ud83c\udde9\ud83c\uddea\",              \"description\": \"/No Merkel/ I stand with Israel\ud83c\uddee\ud83c\uddf1 /pro #AFD\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-10-27 11:25:31+00:00\",              \"location\": \"Nordrhein-Westfalen\",              \"followers\": 2044,              \"friends\": 1859,              \"tweets\": 26198,              \"liked_tweets\": 13147,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 468       }}, {       \"id\": 1368094259669307395,       \"url\": \"https://twitter.com/jouwatch/status/1368094259669307395\",       \"date\": \"2021-03-06 07:01:04+00:00\",       \"text\": \"Zanken und streiten \u2013 wie die Regierung die Pandemiexa0bek\u00e4mpft https://t.co/pdRtj2Urwf\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://publicize.wp.com/ rel=nofollow>WordPress.com</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 496875603,              \"url\": \"http://www.journalistenwatch.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1212675765671776256/tX_N507S_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/496875603/1609511132\",              \"username\": \"jouwatch\",              \"name\": \"Journalistenwatch\",              \"description\": \"jouwatch - das Nachrichtenerg\u00e4nzungsmittel mit garantiert politischen Nebenwirkungen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-19 11:25:58+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 12064,              \"friends\": 552,              \"tweets\": 63193,              \"liked_tweets\": 4324,              \"lists_member\": 79,              \"media_shared\": 23618       }}]"}