{
     "url": "https://www.journalistenwatch.com/2020/08/02/staatsjournalisten-rande-wahnsinns/",
     "date": "2020-08-02T09:00:42+02:00",
     "source": "journalistenwatch.com",
     "label": "fake",
     "header": "Staatsjournalisten am Rande des Wahnsinns \u2013 Die Presseschau nach der Gro\u00dfdemo in Berlin",
     "article": "Es muss f\u00fcr die Schleimbeutel in den deutschen Redaktionsstuben grausam gewesen sein, zu sehen, dass sich hier am Sonnabend in Berlin viel zu viele Menschen ohne eindeutiger und vor allen einseitiger politischer Gesinnung versammelt haben, um ihrer Wut gegen die Totalversager im Bundeskanzleramt freien Lauf zu lassen.\nBereits im Vorfeld triefte der Hass gegen die eigenen B\u00fcrger, denen Freiheit und Demokratie noch etwas bedeuten, in jeder Zeile ihrer journalistischen Ausw\u00fcrfe mit, einfach, weil hier nicht einer der ihren auf die Stra\u00dfe gegangen ist und Pflastersteine in der Hand trug.\nDer Hass auf die B\u00fcrger war deshalb so gro\u00df, weil diese Anti-Journalisten feststellen mussten, dass all das Framing zugunsten der Bundeskanzlerin (wie damals in der DDR) nichts genutzt hatte. Und weil sich hier eine unkontrollierte Masse in Bewegung gesetzt hatte, die man nicht mit irgendwelchen verlogenen Pressemitteilungen aus dem RKI, von Jens Spahn, Markus S\u00f6der oder Karl Lauterbach beruhigen konnte, mussten sie noch einmal nachlegen.\nHier die \u201ebesten\u201c Ausschnitte aus dem Morast der Mainstream-Medien, die beweisen, dass diese den B\u00fcrger schon l\u00e4ngst aus dem Auge verloren haben und nun, wo sich immer mehr Leser mit Abscheu von ihrer Regierungspropaganda abwenden, Angst um ihre Existenz haben. (Wird st\u00e4ndig aktualisiert)\nMorgenpost:\nEs ist eine beunruhigende Allianz aus extremer Ignoranz und Nazi-Symbolik, die sich am Sonnabend in Mitte zusammengefunden hat. Unter dem Motto \u201eTag der Freiheit\u201c, den schon Filmemacherin Leni Riefenstahl f\u00fcr einen Film \u00fcber den NSDAP-Parteitag 1935 verwendete, zogen weit mehr als 10.000 Corona-Leugner durch Berlin. Auch rechtsradikale Gruppen hatten dazu aufgerufen\u2026\nhttps://www.morgenpost.de/meinung/article229855252/Die-extreme-Ignoranz-der-Corona-Leugner.html\nBild\n20 000 Menschen aus dem gesamten Bundesgebiet demonstrieren am Samstag in der Hauptstadt, weil sie in den Corona-Ma\u00dfnahmen ihre Grundrechte, Meinungsfreiheit und Selbstbestimmung beschnitten sehen. Dicht an dicht marschieren selbst ernannte Skeptiker mit Reichsb\u00fcrgern, Verschw\u00f6rungsideologen, Neonazis und Antisemiten\u2026\n\u2026Diese Menschen sind keine Skeptiker. Sie sind eine Gefahr f\u00fcr jeden, der sich an die Regelungen h\u00e4lt, eine Gefahr f\u00fcr unser Gesundheitssystem, unsere Demokratie und f\u00fcr sich selbst\u2026\nhttps://www.bild.de/news/inland/news-inland/kommentar-zu-corona-protesten-in-berlin-das-demo-recht-rechtfertigt-nicht-alles-72176550.bild.html\nWelt\n\u2026Es werden viele Fahnen geschwenkt, schwarz-rot-goldene, aber auch schwarz-wei\u00df-rote, was darauf hindeutet, dass sich die Fahnenhalter vermutlich in jene deutsche Epoche zur\u00fcckversetzen m\u00f6chten, die etwa 80 Jahre zur\u00fcckliegt. Und nat\u00fcrlich ist auch der Klassiker der Covidioten auf Baumwolle verewigt: \u201eGebt Gates keine Chance!\u201c\u2026\n\u2026Eigentlich wollten die Veranstalter am 1. August \u201eGeschichte schreiben\u201c, das Tempelhofer Feld sollte mit einer halben Million Teilnehmern geflutet werden. Das wurde von der Stadt nicht genehmigt; die Veranstalter wichen auf die Stra\u00dfe des 17. Juni aus. In sozialen Netzwerken wurden sogar mehrere Millionen Corona-Demonstranten angek\u00fcndigt; die Polizei z\u00e4hlt am Samstag \u201ein der Spitze\u201c etwa 17.000 Teilnehmer, bei einer anschlie\u00dfenden Kundgebung ging sie von 20.000 Teilnehmern aus.\nZum Vergleich: Die Bauern brachten im November 2019 40.000 Protestler auf die Beine. Die Latte f\u00fcr die Verschw\u00f6rungstheoretiker, Esoteriker, Impfgegner und Rechtsextremisten, die sich am Samstag Unter den Linden verlustierten, h\u00e4ngt also ziemlich hoch\u2026\n(Es wird also auch noch dreist gelogen, um den Erfolg dieser Demo nicht zugeben zu m\u00fcssen. Wer die Fotos mit denen der Love Parade in Berlin vergleicht, wei\u00df, dass es sehr viel mehr waren als 17.000)\nhttps://www.welt.de/politik/deutschland/plus212688327/Protest-gegen-Corona-Massnahmen-Sie-nennen-sich-die-zweite-Welle.html?source=k240_control.sondergruppe-lage-1.1.212688327\nTagesspiegel\n\u2026Und da laufen sie nun und tuten und blasen. \u201eMerkel weg!\u201c, schallt es unoriginell, Gesundheitsminister Jens Spahn gleich mit und der Virologe Christian Drosten \u2013 da m\u00f6chte man sich gar nicht vorstellen was los w\u00e4re, wenn sie hier das Sagen h\u00e4tten. Das werden sie hoffentlich nicht. So unheimlich ihr Treiben in der Berliner City auch war, sie bleiben eine randst\u00e4ndige Minderheit. Die Mehrheit der Deutschen trotzt Verschw\u00f6rungsmythen, mehr als die H\u00e4lfte h\u00e4lt Leute wie die, die da marschieren f\u00fcr Spinner.\nSie belehren zu wollen, lohnt kaum. Aber eine Frage darf man ihnen stellen: Was machen sie, wenn sie sich in ihrem Eifer, ohne Maske und Abstand angesteckt haben? Werden sie das gro\u00dfartige Gesundheitssystem dieses Landes in Anspruch nehmen, das ohne Ansehen der Person hilft und heilt? Oder wird dann einfach weiter demonstriert?\nhttps://www.tagesspiegel.de/politik/corona-demo-in-berlin-ohne-maske-ohne-respekt-ohne-scham/26058144.html\nUnd da Ausnahmen die Regel bestimmen, hier die \u201eZeit\u201c mit einem Beitrag der alles sagt, was gesagt werden muss:\n\u201eIm Tiergarten, einige Meter abseits der Stra\u00dfe, weigert sich ein Arzt aus Hagen zur\u00fcckzuweichen. Der Mann \u2013 in Deutschland geboren, Sohn afrikanischer Einwanderer \u2013 demonstriert gemeinsam mit Menschen unter der Reichsflagge gegen die Corona-Ma\u00dfnahmen der Bundesregierung. \u201eSolange die Grundrechte ausgesetzt sind, ist jeder K\u00e4mpfer f\u00fcr die Sache ein guter K\u00e4mpfer\u201c, sagt er. Wenn man wieder frei sei, k\u00f6nne man anfangen \u00fcber rechts und links zu diskutieren.\u201c\n    ",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1290250583069384706,       \"url\": \"https://twitter.com/ControlPanel16/status/1290250583069384706\",       \"date\": \"2020-08-03 11:38:05+00:00\",       \"text\": \"@Panthea2019 @welt https://t.co/kvLbJAfRAm\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 977985951103442945,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1323357640408375299/z7ANmNS__normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/977985951103442945/1604348024\",              \"username\": \"ControlPanel16\",              \"name\": \"Control-Panel\",              \"description\": \"Selbstdenker von Geburt an. Deutscher mit Herz !\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-03-25 19:09:55+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1363,              \"friends\": 2326,              \"tweets\": 66588,              \"liked_tweets\": 15600,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 9914       }}, {       \"id\": 1290250378274013184,       \"url\": \"https://twitter.com/ControlPanel16/status/1290250378274013184\",       \"date\": \"2020-08-03 11:37:16+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/kvLbJAfRAm\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 977985951103442945,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1323357640408375299/z7ANmNS__normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/977985951103442945/1604348024\",              \"username\": \"ControlPanel16\",              \"name\": \"Control-Panel\",              \"description\": \"Selbstdenker von Geburt an. Deutscher mit Herz !\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-03-25 19:09:55+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1363,              \"friends\": 2326,              \"tweets\": 66588,              \"liked_tweets\": 15600,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 9914       }}, {       \"id\": 1289903811952144384,       \"url\": \"https://twitter.com/baerbeli04/status/1289903811952144384\",       \"date\": \"2020-08-02 12:40:08+00:00\",       \"text\": \"Es muss f\u00fcr die Schleimer in den Redaktionsstuben grausam gewesen sein, zu sehen, wie viele Menschen ihre Wut gegen das Bundeskanzleramt ausdr\u00fcckten. Staatsjournalisten am Rande des Wahnsinns \u2013 Die Presseschau nach der Gro\u00dfdemo in Berlin https://t.co/pEMdqNK01F via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 15,       \"likes\": 32,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3046358865,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1317570430975283200/YcwH_lmw_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3046358865/1535812907\",              \"username\": \"baerbeli04\",              \"name\": \"Gabriele Friebe\",              \"description\": \"Wir werden im September w\u00e4hlen, ob wir wie in Venezuela oder ob wir lieber wie die Schweizer leben m\u00f6chten.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-02-20 10:41:44+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 3488,              \"friends\": 3660,              \"tweets\": 35425,              \"liked_tweets\": 70081,              \"lists_member\": 17,              \"media_shared\": 1575       }}, {       \"id\": 1289899028247789569,       \"url\": \"https://twitter.com/Euphra3/status/1289899028247789569\",       \"date\": \"2020-08-02 12:21:08+00:00\",       \"text\": \"@BILD https://t.co/bYeMPfjA7o\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 740674621851238401,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1168043418301476864/9h_AFMjo_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/740674621851238401/1579801746\",              \"username\": \"Euphra3\",              \"name\": \"Dorle F.\",              \"description\": \"\ud83c\udf1e Es gibt keinen Rechtsruck sondern eine Linksflucht !\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-06-08 22:39:25+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 578,              \"friends\": 281,              \"tweets\": 34188,              \"liked_tweets\": 39155,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 7400       }}, {       \"id\": 1289898837625233410,       \"url\": \"https://twitter.com/Euphra3/status/1289898837625233410\",       \"date\": \"2020-08-02 12:20:22+00:00\",       \"text\": \"Staatsjournalisten am Rande des Wahnsinns \u2013 Die Presseschau nach der Gro\u00dfdemo in Berlin https://t.co/7l1EzqNC10 via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 740674621851238401,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1168043418301476864/9h_AFMjo_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/740674621851238401/1579801746\",              \"username\": \"Euphra3\",              \"name\": \"Dorle F.\",              \"description\": \"\ud83c\udf1e Es gibt keinen Rechtsruck sondern eine Linksflucht !\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-06-08 22:39:25+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 578,              \"friends\": 281,              \"tweets\": 34188,              \"liked_tweets\": 39155,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 7400       }}, {       \"id\": 1289892737748107264,       \"url\": \"https://twitter.com/Eddie_1412/status/1289892737748107264\",       \"date\": \"2020-08-02 11:56:08+00:00\",       \"text\": \"Staatsjournalisten am Rande des Wahnsinns \u2013 Die Presseschau nach der Gro\u00dfdemo in Berlin https://t.co/75U0cLvBXB\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 24363209,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1165980739197919233/MjXtU2uH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/24363209/1611011269\",              \"username\": \"Eddie_1412\",              \"name\": \"Eddie Graf\",              \"description\": \"Wage dich nicht zu nah an die Sonne, Ikarus\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-14 12:47:42+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 6682,              \"friends\": 4450,              \"tweets\": 112689,              \"liked_tweets\": 212326,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 21650       }}, {       \"id\": 1289889532628701186,       \"url\": \"https://twitter.com/martina_wirsing/status/1289889532628701186\",       \"date\": \"2020-08-02 11:43:24+00:00\",       \"text\": \"Jeder konnte sehen, dass weit mehr als 20 Tausend Leute zusammen gekommen sind, wie uns die Propaganda-Medien wei\u00df machen wollen!https://t.co/tizN42Dpnq\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1213869917495123970,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1213870316658802688/yJQFpH8N_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"martina_wirsing\",              \"name\": \"Martina Wirsing\",              \"description\": \"Verheiratet, Mutter von 4 Kindern, Oma von 2 Enkelkindern\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-05 17:08:48+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 14,              \"friends\": 47,              \"tweets\": 619,              \"liked_tweets\": 322,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 301       }}, {       \"id\": 1289862213671571457,       \"url\": \"https://twitter.com/WernerRettberg/status/1289862213671571457\",       \"date\": \"2020-08-02 09:54:50+00:00\",       \"text\": \"Staatsjournalisten am Rande des Wahnsinns \u2013 Die Presseschau nach der Gro\u00dfdemo in Berlin https://t.co/h02Kfrtdw6 via @jouwatch  Mein Gef\u00fchl die Linken  (CDU,CSU,Gr\u00fcn ,SPD,Linken)Staatstreuen  Medien sind die neuen Nazis im Kleid der Demokratie !\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2753305811,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1142350376190062592/kBkV8A7b_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"WernerRettberg\",              \"name\": \"Don Camilo\",              \"description\": \"Der Urknall\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-08-28 13:07:59+00:00\",              \"location\": \" Wanne Eickel\",              \"followers\": 25,              \"friends\": 45,              \"tweets\": 6528,              \"liked_tweets\": 297,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 703       }}, {       \"id\": 1289846821284507649,       \"url\": \"https://twitter.com/Logiker01/status/1289846821284507649\",       \"date\": \"2020-08-02 08:53:41+00:00\",       \"text\": \"Hier die \u201ebesten\u201c Ausschnitte aus dem Morast der Mainstream-Medien, die beweisen, dass diese den B\u00fcrger schon l\u00e4ngst aus dem Auge verloren habenhttps://t.co/NHhcXAhvGY\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3569588535,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1250759861803126788/Sr3fN7_4_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3569588535/1506283562\",              \"username\": \"Logiker01\",              \"name\": \"G\u00fcnter\u274c\",              \"description\": \"!Reply deboosting!contra Islam, gegen Gender Gaga, Gr\u00fcne stoppenHinweis: meine Tweets sollen zu kritischen Nachdenken anregen und sind nicht auf Fake gepr\u00fcft.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-09-06 20:21:57+00:00\",              \"location\": \"Baden-W\u00fcrttemberg, Deutschland\",              \"followers\": 1209,              \"friends\": 1332,              \"tweets\": 44359,              \"liked_tweets\": 48777,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 682       }}, {       \"id\": 1289844997441765377,       \"url\": \"https://twitter.com/PPPPatriotsPuz1/status/1289844997441765377\",       \"date\": \"2020-08-02 08:46:26+00:00\",       \"text\": \"@ErnestFruhauf @Ragna_roekr https://t.co/icQmSLbcnQ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1258703901865508864,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1358460856468725763/P5Yn-Pic_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1258703901865508864/1590082945\",              \"username\": \"PPPPatriotsPuz1\",              \"name\": \"Impfen macht frei\ud83d\udde3 PatriotsPuzzlePiece\",              \"description\": \"On gab for the new time asNewLight          Thinking the faith with passionPROUDLY FOLLOWD by Jack Flynn @GoJackFlynn and intheMatrixxx@intheMatrixxx\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-08 10:23:06+00:00\",              \"location\": \"SHAEF \",              \"followers\": 503,              \"friends\": 144,              \"tweets\": 10927,              \"liked_tweets\": 10250,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 3419       }}, {       \"id\": 1289844465176162306,       \"url\": \"https://twitter.com/wakeupnews/status/1289844465176162306\",       \"date\": \"2020-08-02 08:44:19+00:00\",       \"text\": \"#Staatsmedien #Presseschau zu #berlin #b0108: Die Gefahr als auch Chance dieser Demonstranten liegt f\u00fcr die Regierung in der Tatsache, dass es sich hier um eine echte, partei- und lager\u00fcbergreifende Opposition handelt.https://t.co/Fpb70Mok4K\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://www.hootsuite.com rel=nofollow>Hootsuite Inc.</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 45918288,              \"url\": \"http://www.wakeupnews.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/278369405/Logo_WUN_ver6_hoch2_WEB_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/45918288/1610270853\",              \"username\": \"wakeupnews\",              \"name\": \"WakeUpNews\",              \"description\": \"WakeUpNews aktiv seit 2004. Seit 2021 auch auf t.me/wakeup-news, Parler @wakeupnews, GAB @wakeupnews_official\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-09 19:27:10+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 229,              \"friends\": 217,              \"tweets\": 3636,              \"liked_tweets\": 796,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 352       }}, {       \"id\": 1289843567154757633,       \"url\": \"https://twitter.com/PPPPatriotsPuz1/status/1289843567154757633\",       \"date\": \"2020-08-02 08:40:45+00:00\",       \"text\": \"FakeNews und GEIFER zur BERLIN DEMO sehr gutim \u00dcberblick \u203c\ufe0f\ud83d\ude02\ud83e\udd23\ud83d\ude02\ud83e\udd23\ud83d\udc47\ud83d\udc47#QAnonGermany #QAnonDACH#QArmyGermany #QArmyDACHhttps://t.co/icQmSLbcnQ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1258703901865508864,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1358460856468725763/P5Yn-Pic_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1258703901865508864/1590082945\",              \"username\": \"PPPPatriotsPuz1\",              \"name\": \"Impfen macht frei\ud83d\udde3 PatriotsPuzzlePiece\",              \"description\": \"On gab for the new time asNewLight          Thinking the faith with passionPROUDLY FOLLOWD by Jack Flynn @GoJackFlynn and intheMatrixxx@intheMatrixxx\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-08 10:23:06+00:00\",              \"location\": \"SHAEF \",              \"followers\": 503,              \"friends\": 144,              \"tweets\": 10927,              \"liked_tweets\": 10250,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 3419       }}, {       \"id\": 1289840316678250498,       \"url\": \"https://twitter.com/deutsch365/status/1289840316678250498\",       \"date\": \"2020-08-02 08:27:50+00:00\",       \"text\": \"Staatsjournalisten am Rande des Wahnsinns \u2013 Die Presseschau nach der Gro\u00dfdemo in Berlin \u203a Jouwatch https://t.co/MOx8vOGwZp\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 947238380454150145,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1083412086108114944/H1rGECg2_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/947238380454150145/1518784021\",              \"username\": \"deutsch365\",              \"name\": \"Deutsch365\",              \"description\": \"FreePress - Freies Europa-Eine neue Bewegung aus Politik - Freiem Journalismus-sozialen Projekten und Aufbau einer neuen Partei der Mitte.Junger Journalismus\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-12-30 22:50:03+00:00\",              \"location\": \"Nordrhein-Westfalen, Deutschland\",              \"followers\": 13338,              \"friends\": 266,              \"tweets\": 157625,              \"liked_tweets\": 2305,              \"lists_member\": 100,              \"media_shared\": 53706       }}, {       \"id\": 1289835399318134784,       \"url\": \"https://twitter.com/WKuhnel/status/1289835399318134784\",       \"date\": \"2020-08-02 08:08:17+00:00\",       \"text\": \"Staatsjournalisten am Rande des Wahnsinns \u2013 Die Presseschau nach der Gro\u00dfdemo in Berlin https://t.co/RSqCcJvnCI via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2983676104,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/556707798377984001/_ERL_YzA_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"WKuhnel\",              \"name\": \"Werner K\u00fchnel\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-01-18 06:58:20+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 140,              \"friends\": 321,              \"tweets\": 29292,              \"liked_tweets\": 24,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1348       }}, {       \"id\": 1289835378426302464,       \"url\": \"https://twitter.com/judith_heinz/status/1289835378426302464\",       \"date\": \"2020-08-02 08:08:12+00:00\",       \"text\": \"Staatsjournalisten am Rande des Wahnsinns \u2013 Die Presseschau nach der Gro\u00dfdemo in Berlin \u203a Jouwatch https://t.co/WaUofRyiwV\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1247614029973028875,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1261684349239545862/34jJFU1h_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"judith_heinz\",              \"name\": \"Judith Heinz\",              \"description\": \"Wir reden immer alle von Gesicht zeigen und Transparenz..... That\u2018s me  \u201eWie soll ich wissen, was ich denke, bevor ich h\u00f6re, was ich sage (VTlerin)\u201c\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-07 19:55:52+00:00\",              \"location\": \"Siegen-Wittgenstein\",              \"followers\": 192,              \"friends\": 229,              \"tweets\": 28778,              \"liked_tweets\": 781,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 3608       }}, {       \"id\": 1289833409632595971,       \"url\": \"https://twitter.com/hl306090/status/1289833409632595971\",       \"date\": \"2020-08-02 08:00:23+00:00\",       \"text\": \"Staatsjournalisten am Rande des Wahnsinns \u2013 Die Presseschau nach der Gro\u00dfdemo in Berlinhttps://t.co/1afXPVrMw9\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 725832018492329984,              \"url\": \"http://t.me/hartmutlehmann_news_channel\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/726820510814879749/estB3NDg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"hl306090\",              \"name\": \"Hartmut Lehmann\",              \"description\": \"Sie w\u00fchlen noch im irrelevanten Datenm\u00fcll, oder wissen Sie schon Bescheid ?\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-04-28 23:40:13+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 136,              \"friends\": 91,              \"tweets\": 32615,              \"liked_tweets\": 3735,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 1942       }}, {       \"id\": 1289832616372269057,       \"url\": \"https://twitter.com/ViktorBaranoff/status/1289832616372269057\",       \"date\": \"2020-08-02 07:57:14+00:00\",       \"text\": \"Staatsjournalisten am Rande des Wahnsinns \u2013 Die Presseschau nach der Gro\u00dfdemo in Berlin https://t.co/qMhYdvRnbU via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2267133421,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/522303191975620608/u9zN1OK0_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2267133421/1413515920\",              \"username\": \"ViktorBaranoff\",              \"name\": \"Viktor Baranoff\",              \"description\": \"\u039c\u03b7\u03b4\u1f72\u03bd \u1f04\u03b3\u03b1\u03bd,\u0391\u03b9\u03ad\u03bd \u03b1\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03b5\u03cd\u03b5\u03b9\u03bd \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c5\u03c0\u03b5\u03af\u03c1\u03bf\u03c7\u03bf\u03bd \u03ad\u03bc\u03bc\u03b5\u03bd\u03b1\u03b9 \u03ac\u03bb\u03bb\u03c9\u03bd\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-29 08:56:08+00:00\",              \"location\": \"Basel\",              \"followers\": 2226,              \"friends\": 3830,              \"tweets\": 140290,              \"liked_tweets\": 4376,              \"lists_member\": 29,              \"media_shared\": 6268       }}, {       \"id\": 1289831543507021829,       \"url\": \"https://twitter.com/GabrieleMayer11/status/1289831543507021829\",       \"date\": \"2020-08-02 07:52:58+00:00\",       \"text\": \"#Luegenpresse https://t.co/mh4RO6WRwx\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1230040057085669378,              \"url\": \"https://vk.com/mariegabrielle\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1365588606971166725/q1LVwLJQ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1230040057085669378/1616492209\",              \"username\": \"GabrieleMayer11\",              \"name\": \"Gabriele Mayer\",              \"description\": \"4x-Mutter, 5x-Gro\u00dfmutter, Sozialwiss. u. Jura, 30 Jahre Dipl-Soz.arb. Es geht nicht um links o. rechts, sondern um Verfassungsstaat gg. Merkels totalit\u00e4re NWO\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-02-19 08:03:24+00:00\",              \"location\": \"Augsburg\",              \"followers\": 1222,              \"friends\": 223,              \"tweets\": 13773,              \"liked_tweets\": 2671,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 3980       }}, {       \"id\": 1289831355207938053,       \"url\": \"https://twitter.com/jonaderwal/status/1289831355207938053\",       \"date\": \"2020-08-02 07:52:13+00:00\",       \"text\": \"Staatsjournalisten am Rande des Wahnsinns \u2013 Die Presseschau nach der Gro\u00dfdemo in Berlin \u203a Jouwatch https://t.co/fWfCWRey2z\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1061069677,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1149278409626980354/4v0hPVlu_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1061069677/1562843599\",              \"username\": \"jonaderwal\",              \"name\": \"Kai Reuter\",              \"description\": \"Der Stein,den die Bauleute verworfen haben,ist zum Eckstein geworden!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-01-04 18:08:42+00:00\",              \"location\": \"\u00dcberall.\",              \"followers\": 227,              \"friends\": 161,              \"tweets\": 89665,              \"liked_tweets\": 991,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 22521       }}, {       \"id\": 1289830730793717760,       \"url\": \"https://twitter.com/bonnyundrambo/status/1289830730793717760\",       \"date\": \"2020-08-02 07:49:44+00:00\",       \"text\": \"Staatsjournalisten am Rande des Wahnsinns \u2013 Die Presseschau nach der Gro\u00dfdemo in Berlin \u203a Jouwatch https://t.co/8BKGU5oB3f\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 962962899651186688,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/963324914798383104/lFRTxZuX_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/962962899651186688/1547367265\",              \"username\": \"bonnyundrambo\",              \"name\": \"jogri\",              \"description\": \"Atheist, alemannischer Ur-Einwohner -  Sollten meine Tweets irgendwo vermeintlich Hass,Hetze,Gewalt...enthalten,ist das lediglich Kunst,Satire,Komik...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-02-12 08:13:41+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 588,              \"friends\": 565,              \"tweets\": 13480,              \"liked_tweets\": 5483,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 7307       }}, {       \"id\": 1289827721334288388,       \"url\": \"https://twitter.com/MarkusM86201280/status/1289827721334288388\",       \"date\": \"2020-08-02 07:37:47+00:00\",       \"text\": \"Staatsjournalisten am Rande des Wahnsinns \u2013 Die Presseschau nach der Gro\u00dfdemo in Berlin https://t.co/yelJfZWzqF via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1107193621,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/3140439987/8db1573025b65fda3e031fa3343f0694_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1107193621/1358753148\",              \"username\": \"MarkusM86201280\",              \"name\": \"Markus M\u00fcller\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-01-20 20:11:00+00:00\",              \"location\": \"Freiburg\",              \"followers\": 28,              \"friends\": 177,              \"tweets\": 11384,              \"liked_tweets\": 251,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 2337       }}, {       \"id\": 1289824523030683648,       \"url\": \"https://twitter.com/Conny2177/status/1289824523030683648\",       \"date\": \"2020-08-02 07:25:04+00:00\",       \"text\": \"Staatsjournalisten am Rande des Wahnsinns \u2013 Die Presseschau nach der Gro\u00dfdemo in Berlin https://t.co/F934JPR7Hw via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1222937317192753152,              \"url\": \"https://www.facebook.com/cornelia.bieder.31\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1229144574259539969/P3o8q7TT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1222937317192753152/1601901759\",              \"username\": \"Conny2177\",              \"name\": \"\ud83d\udc99\ud835\udcd2\ud835\udcf8\ud835\udcf7\ud835\udcf7\ud835\udd02 \ud83d\udc99\",              \"description\": \"\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-30 17:40:06+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 511,              \"friends\": 859,              \"tweets\": 12984,              \"liked_tweets\": 10118,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 779       }}, {       \"id\": 1289822630871105537,       \"url\": \"https://twitter.com/RalfHrmann/status/1289822630871105537\",       \"date\": \"2020-08-02 07:17:33+00:00\",       \"text\": \"Staatsjournalisten am Rande des Wahnsinns \u2013 Die Presseschau nach der Gro\u00dfdemo in Berlin https://t.co/BC6rEJEuiQ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 932157246,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/878548283777527809/MCYVYQPc_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/932157246/1614546663\",              \"username\": \"RalfHrmann\",              \"name\": \"Ralf H\u00f6rmann \ud83c\udde9\ud83c\uddea\u2665\ud83c\uddf9\ud83c\udded\",              \"description\": \"s\u00e0w\u00e0ddee kr\u00e1b. Ich habe mich 2016 f\u00fcr Thailand entschieden. Wenn ich zur\u00fcckblicke was in Deutschland sich zum negativen ver\u00e4ndert hat - richtige Entscheidung!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-11-07 14:22:35+00:00\",              \"location\": \"Bangkok, Thailand\",              \"followers\": 213,              \"friends\": 56,              \"tweets\": 20335,              \"liked_tweets\": 12914,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 2046       }}, {       \"id\": 1289818796996231168,       \"url\": \"https://twitter.com/grafadolf2/status/1289818796996231168\",       \"date\": \"2020-08-02 07:02:19+00:00\",       \"text\": \"Staatsjournalisten am Rande des Wahnsinns \u2013 Die Presseschau nach der Gro\u00dfdemo in Berlin https://t.co/VOCJ3a119o via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1601286288,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000147501019/b367f37963c9a2c44cae59f3b65039b5_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1601286288/1374151158\",              \"username\": \"grafadolf2\",              \"name\": \"Graf von Trausnitz\",              \"description\": \"Von Trausnitz\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-07-17 16:18:53+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 146,              \"friends\": 360,              \"tweets\": 54445,              \"liked_tweets\": 89,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 31368       }}, {       \"id\": 1289818408914100224,       \"url\": \"https://twitter.com/jouwatch/status/1289818408914100224\",       \"date\": \"2020-08-02 07:00:47+00:00\",       \"text\": \"Staatsjournalisten am Rande des Wahnsinns \u2013 Die Presseschau nach der Gro\u00dfdemo inxa0Berlin https://t.co/BK2PUABPOf\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 59,       \"likes\": 127,       \"quotes\": 3,       \"device\": \"<a href=http://publicize.wp.com/ rel=nofollow>WordPress.com</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 496875603,              \"url\": \"http://www.journalistenwatch.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1212675765671776256/tX_N507S_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/496875603/1609511132\",              \"username\": \"jouwatch\",              \"name\": \"Journalistenwatch\",              \"description\": \"jouwatch - das Nachrichtenerg\u00e4nzungsmittel mit garantiert politischen Nebenwirkungen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-19 11:25:58+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 12064,              \"friends\": 552,              \"tweets\": 63193,              \"liked_tweets\": 4324,              \"lists_member\": 79,              \"media_shared\": 23618       }}]"
}