{
     "url": "https://www.pravda-tv.com/2020/08/maskenverweigerung-kann-teuer-werden-deutschland-uneinig-bussgeldland/",
     "date": "2020-08-16T09:22:59+01:00",
     "source": "pravda-tv.com",
     "label": "fake",
     "header": "Maskenverweigerung kann teuer werden: Deutschland, uneinig Bu\u00dfgeldland",
     "article": "Eigenst\u00e4ndiges Denken hinsichtlich der Masken ist in Merkel-Land nicht gew\u00fcnscht. Masken sind zu tragen, Punkt! Wer diesem ultimativen Befehl nicht folgt, der wird zur Kasse gebeten. Allerdings gibt es keine bundeseinheitliche Regelung.\nNehmen wir einmal an, ein aus dem Schwabenl\u00e4ndle stammender Bundespolitiker will mit der S-Bahn in seinen Heimatort fahren \u2013 obwohl jener Heimatort bekannterma\u00dfen gar keinen S-Bahn-Anschluss hat \u2013 und w\u00fcrde bei seiner Reise keine Maske tragen.\nEinmal unabh\u00e4ngig davon, ob die Bahn ihn \u00fcberhaupt bef\u00f6rdern w\u00fcrde, m\u00fcsste unserer Reisender damit rechnen, dass er auf der Fahrt gleich mehrfach von staatlichen Geldeintreibern zur Kasse gebeten wird.\nDenn nicht nur, dass er f\u00fcr die identische \u00bbVerfehlung\u00ab (das Nichttragen einer Maske) gleich mehrfach belangt werden kann, obwohl in der Rechtslehre das Wiederholungsverbot gilt (\u00bbne bis in idem\u00ab), auf seiner Reise durch die Bundesl\u00e4nder sind die Geldbu\u00dfen auch unterschiedlich hoch.\nIn Berlin berappt der Schwabe unserer kleinen Geschichte je nach Gutd\u00fcnken des Kontrolleurs zwischen 50 und 500 Euro. So ganz genau festgelegt ist das nicht. Beim Zwischenhalt in Potsdam braucht sich der Reisende nicht zu f\u00fcrchten (Von der \u201eVirenschleuder\u201c zum Lebensretter: Mundschutzmaske als Loyalit\u00e4tstest f\u00fcr Untertanen).\nBrandenburg erhebt derzeit noch kein Bu\u00dfgeld gegen Unmaskierte. Noch nicht. Aber wenn sich das Gesch\u00e4ftsmodell als eintr\u00e4glich erweist, wird wohl auch Brandenburg nachziehen und dann mutma\u00dflich auch die anderen noch keine Geldbu\u00dfe erhebenden L\u00e4nder Sachsen-Anhalt, Sachsen und das Saarland.\nBeim n\u00e4chsten Halt in Erfurt geht es dann wieder ans Portemonnaie. 60 Euro verlangt der Freistaat Th\u00fcringen von bekennenden Freiatmern, im Nachbarland Hessen beim Halt in Fulda werden dann 50 Euro verlangt, bevor der Reisende in seiner Heimat Baden-W\u00fcrttemberg die H\u00f6he des zu berappenden Beitrags wie zu Beginn seiner Reise in Berlin ausw\u00fcrfeln kann.\nZwischen 25 Euro und 250 Euro schlagen im L\u00e4ndle bei Nichtunterwerfung gegen den Maskenzwang zu Buche. Da kann eine Fahrt in die Heimat sehr schnell sehr ins Geld gehen. Denn (fast) jeder Landesf\u00fcrst will seinen Teil vom gro\u00dfen Kuchen abhaben (Der/Die/Das N\u00e4chste bitte: Wieder Politiker ohne Maske ertappt).\n  \nMaskenzwang in Br\u00fcssel auch f\u00fcr Fu\u00dfg\u00e4nger und Radfahrer\nIn der belgischen Hauptstadt ist man im Zelebrieren des politischen Wahnsinns, der auch Deutschland ergriffen hat, schon einen guten Schritt weiter: Dort gilt seit vorgestern eine Maskenpflicht f\u00fcr Radfahrer und Fu\u00dfg\u00e4nger. Nicht nur, dass damit praktisch alle Argumente der Maskenbef\u00fcrworter ad absurdum gef\u00fchrt werden:\nSp\u00e4testens jetzt sollte jedem klar sein, dass es hier nicht um praktischen Infektionsschutz geht, sondern nur noch um Panik-Aufrechterhaltung in der Bev\u00f6lkerung. SPD-Paniktr\u00f6te Karl Lauterbach tr\u00e4umt bereits von \u00e4hnlichen Ma\u00dfnahmen hierzulande (Masken als modisches Accessoire \u2013 Das Instrument der Unterdr\u00fcckung soll alltagstauglich werden).\nDie belgische Regelung zeigt damit auf besonders abstruse Weise, wie willk\u00fcrlich und unlogisch die Ma\u00dfnahmen mittlerweile sind. Wie \u201eBild\u201c berichtet, m\u00fcssen zwar Fu\u00dfg\u00e4nger Maske tragen, Jogger jedoch nicht. F\u00fcr Fahrradkuriere, die beruflich unterwegs sind, greift die Maskenpflicht im \u00f6ffentlichen Raum \u2013 f\u00fcr die, die \u201esportlich\u201c oder aus Freizeitgr\u00fcnden radeln, wiederum nicht.\nAuch die dem Maskenzwang im Freien zugrundegelegte belgische \u201eCorona-Ampel\u201c, die \u00e4hnlich wie die von der Merkel-Regierung bei Beginn der Lockerungen von drei Monaten verk\u00fcndeten Grenzwerte in Deutschland eine Schwelle von 50 pro 100 000 Einwohner vorsieht, ist v\u00f6llig beliebig und angesichts punktueller Cluster g\u00e4nzlich aussagelos \u2013 und doch wurde sie vom Ministerpr\u00e4sidenten der Br\u00fcsseler Hauptstadtregion, Rudi Vervoort, nun gnadenlos angewandt. Und zu dem sturen Ma\u00dfnahmenkatalog geh\u00f6ren eben auch irre Maskenauflagen. \u00dcberall weisen nun Schilder auf Pl\u00e4tzen, Stra\u00dfen und Gehwegen darauf hin.\nDas ist nicht alles: Die Pflicht gilt auch an \u201eprivaten Orten, die f\u00fcr die \u00d6ffentlichkeit zug\u00e4nglich sind\u201c, z.B. in Gastst\u00e4tten und Gesch\u00e4ften. Und dort ist auch noch der Aufenthalt begrenzt, wie in Lockdown-Zeiten: Einkaufen gehen darf man nur noch alleine und f\u00fcr maximal 30 Minuten.\nDa frohlocken auch bei uns die \u201eCoronazis\u201c, wenn sie solche Szenarien lesen \u2013 und k\u00f6nnen es vermutlich gar nicht abwarten, bis sie aufgrund v\u00f6llig arbitr\u00e4rer Vorbedingungen auch in Deutschland endlich wieder im geliebten Total-Ausnahmezustand sind, wo sie sich als Hardliner und Volksretter inszenieren k\u00f6nnen (Merkels Machtwort zur Maske: Die Unfreiheit geht in die Verl\u00e4ngerung).\n  \nAmpel-Alarm: Bitte auch bei uns!\nTats\u00e4chlich d\u00fcrfte es \u2013 und zwar nicht nur, weil es sich um die EU-Hauptstadt handelt, die f\u00fcr ihr Stadtgebiet und die weitere Umgebung diesen Irrsinn in Rechtsnormen gegossen hat \u2013 nicht allzu lange dauern, bis auch in Deutschland die Unken und Apokalypse-Politiker in ihrem Geltungsdrang, gewiss best\u00e4rkt von mittlerweile propagandistisch ge\u00fcbten Staatsvirologen, derartige Regeln in Kraft setzen. Ganz Europa ist von einem Virus befallen \u2013 und das ist nicht Corona, sondern Corona-Wahn.\nWie auf Bestellung forderte gestern schon SPD-\u201eGesundheitspolitiker\u201c Karl Lauterbach eine Maskenpflicht \u2013 zun\u00e4chst f\u00fcr den Berliner Volkspark Hasenheide und auf dem Br\u00fcsseler Platz in K\u00f6ln. \u201eAn den besonders gef\u00e4hrdeten Pl\u00e4tzen, wo es immer wieder zu Zusammenk\u00fcnften junger Menschen mit viel Alkohol kommt, braucht es eine Maskenpflicht\u201c, so Lauterbach gegen\u00fcber dem \u201eSpiegel\u201e, denn dort sei \u201edie Gefahr der Infektion besonders hoch\u201c.\nUnd nat\u00fcrlich soll der Ordnungsstaat nicht zimperlich sein: Entscheidend sei, dass die Maskenpflicht an diesen Orten \u201eauch konsequent kontrolliert\u201c werde.\n\u2026\nWenn Sie mehr \u00fcber die heimlichen Machenschaften der Elite erfahren wollen, dann lesen Sie das brisante Enth\u00fcllungsbuch \u201eIlluminatenblut: Die okkulten Rituale der Elite\u201c von Nikolas Pravda, mit einigen Artikeln die bereits von Suchmaschinen zensiert werden.\nAm 28. April erschien \u201eDer Hollywood-Code: Kult, Satanismus und Symbolik \u2013 Wie Filme und Stars die Menschheit manipulieren\u201c (auch bei Amazon verf\u00fcgbar), mit einem spannenden Kapitel: \u201eDie Rache der 12 Monkeys, Contagion und das Coronavirus, oder wie aus Fiktion Realit\u00e4t wird\u201e, warum Stanley Kubrick wirklich sterben musste!\nEin handsigniertes Buch erhalten Sie f\u00fcr Euro 30,- (beide B\u00fccher f\u00fcr Euro 60,-) inkl. Versand bei Zusendung einer Bestellung an: info@pravda-tv.com.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1295386375357898753,       \"url\": \"https://twitter.com/SharleenM5/status/1295386375357898753\",       \"date\": \"2020-08-17 15:45:53+00:00\",       \"text\": \"Maskenverweigerung kann teuer werden: Deutschland, uneinig Bu\u00dfgeldland https://t.co/TWdqEYwHTB\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1197243059114774528,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1216101792221736960/h7wlO5Zk_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1197243059114774528/1604935078\",              \"username\": \"SharleenM5\",              \"name\": \"\u274cSharleen M.\u274c\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83d\udc99\ud83e\udd10\",              \"description\": \"TRUMP 2020 \u274c Deutsche \u274c Patriotin\u274c\u274cDie Zensur ist das lebendige Gest\u00e4ndnis der Gro\u00dfen, dass sie nur verdummte Sklaven, aber keine freien V\u00f6lker regieren k\u00f6nnen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-11-20 19:59:45+00:00\",              \"location\": \"Freital, Sachsen, Deutschland\",              \"followers\": 1350,              \"friends\": 1593,              \"tweets\": 6431,              \"liked_tweets\": 12187,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 275       }}, {       \"id\": 1295254832228564992,       \"url\": \"https://twitter.com/oldares/status/1295254832228564992\",       \"date\": \"2020-08-17 07:03:11+00:00\",       \"text\": \"Maskenverweigerung kann teuer werden: Deutschland, uneinig Bu\u00dfgeldland https://t.co/fsgQzahr5w\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1178473466,              \"url\": \"http://wwidmer.blogspot.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/616941488635793409/PBGHKuvX_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1178473466/1405502431\",              \"username\": \"oldares\",              \"name\": \"Theo Widmer\",              \"description\": \"The earth is a madhouse. But the achieved knowledge of mankind to date could make it a paradise.We can change it with Love and Ligth.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-02-14 10:08:58+00:00\",              \"location\": \"Schweiz\",              \"followers\": 755,              \"friends\": 671,              \"tweets\": 57145,              \"liked_tweets\": 53458,              \"lists_member\": 67,              \"media_shared\": 3387       }}, {       \"id\": 1295019345932935171,       \"url\": \"https://twitter.com/HgHermann/status/1295019345932935171\",       \"date\": \"2020-08-16 15:27:27+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/0WXOwtyhGF\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2810746604,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/940199822933483520/5z-fLeic_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"HgHermann\",              \"name\": \"Hermann G\u00e4rttner\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-09-15 05:55:54+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 18,              \"friends\": 10,              \"tweets\": 57740,              \"liked_tweets\": 17,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 17844       }}]"
}