{
     "url": "https://www.journalistenwatch.com/2020/04/12/trotz-mangel-land/",
     "date": "2020-04-12T10:00:39+02:00",
     "source": "journalistenwatch.com",
     "label": "fake",
     "header": "Trotz Mangel im eigenen Land: Deutschland exportiert Medizin-Schutzprodukte in Nicht-EU-L\u00e4nder",
     "article": "Glaubt man den vielen Horrormeldungen, fehlt es in Deutschland in dieser dramatischen Ausnahmesituation fast \u00fcberall an Schutzkleidung, um die so dringend ben\u00f6tigten Lockerungen auch wirklich durchzuziehen und das Leben der eigenen B\u00fcrger zu sichern.\nGerade jetzt hat Manuela Schwesig (SPD), Regierungschefin aus Mecklenburg-Vorpommern, m\u00f6gliche Lockerungen mit einem generellen Tragegebot von Atemschutzmasken verk\u00fcpft. \u201eWir werden das \u00f6ffentliche Leben nur schrittweise hochfahren k\u00f6nnen. Und wir brauchen zus\u00e4tzliche Ma\u00dfnahmen wie Mundschutz f\u00fcr alle\u201c, sagte Schwesig der \u201eBild am Sonntag\u201c.\nDer Bundesverkehrsminister plant sogar eine Landbr\u00fccke nach China, um w\u00f6chentlich zwischen 20 und 40 Tonnen Masken und Schutzmaterial f\u00fcr unsere Krankenh\u00e4user, Altenheime und Pflegeeinrichtungen beschaffen und transportieren zu k\u00f6nnen. Bei der Bahn ist von einer \u201eEisenbahnbr\u00fccke Eurasia\u201c die Rede \u2013 das vermeldet zumindest gerade die \u201eBild\u201e.\nUnd wof\u00fcr das alles? Bestimmt nicht f\u00fcr die deutschen B\u00fcrger. Es sieht wirklich so aus, als ob die Regierenden Spa\u00df daran h\u00e4tten, die Leute in ihren \u201eHome-Kn\u00e4sten\u201c verk\u00fcmmern zu lassen, denn Deutschland exportiert auch w\u00e4hrend der Coronakrise weiter medizinische Schutzausr\u00fcstung in L\u00e4nder au\u00dferhalb der Europ\u00e4ischen Union, obwohl es hier ja angeblich an solchen Dingen mangelt. Laut einer Aufstellung des zust\u00e4ndigen Bundesamts f\u00fcr Wirtschaft und Ausfuhrkontrolle (BAFA), \u00fcber die die \u201eWelt am Sonntag\u201c berichtet, wurde zwischen dem 15. M\u00e4rz und dem 6. April die Ausfuhr von Hundertausenden Produkten in zahlreiche L\u00e4nder genehmigt. Exporte von Schutzmasken, Handschuhen und \u00e4hnlichen Ausr\u00fcstungsgegenst\u00e4nden m\u00fcssen seit dem 15. M\u00e4rz laut einer EU-Verordnung genehmigt werden.\nInsgesamt wurden vom 15. M\u00e4rz bis 6. April 235.960 Mund-Nasen-Schutzausr\u00fcstungen, 9.155 Schutzkleidungsst\u00fccke, 2.660 Schutzbrillen und Visiere, 100 Gesichtsschutzschilde, 7.500 sogenannte Pers\u00f6nliche Schutzausr\u00fcstungssets sowie 29.023 Paar Handschuhe und weitere 86.000 einzelne Handschuhe exportiert. Die Lieferungen gingen nach \u00c4thiopien, Bosnien und Herzegowina, Brasilien, China, Irak, Israel, Japan, Jemen, Kasachstan, Russland, Serbien, Singapur, Somalia, S\u00fcdafrika, Syrien, Tunesien, T\u00fcrkei, Ukraine, USA, Usbekistan und in die Vereinigten Arabischen Emirate.\nDas ist aber noch l\u00e4ngst nicht alles:\nDeutschland ist in der Coronakrise auch zum wichtigen medizinischen Helfer f\u00fcr die von Covid-19 besonders betroffenen EU-Partner geworden. Das berichtet die \u201eWelt am Sonntag\u201c unter Berufung auf eine eigene Umfrage unter den Gesundheitsministerien der 16 Bundesl\u00e4nder. Danach haben mittlerweile alle Bundesl\u00e4nder Covid-19-Patienten aufgenommen oder Intensivbetten zumindest angeboten und teilweise medizinisches Ger\u00e4t oder \u00e4rztliche Expertise zur Verf\u00fcgung gestellt.\nNordrhein-Westfalen, Baden-W\u00fcrttemberg und das Saarland betreuen derzeit die meisten Covid-19-Patienten aus dem EU-Ausland. Nach Angaben der Stuttgarter Landesregierung werden 28 Patienten aus Frankreich und zwei aus Italien versorgt. Im Saarland sind es 23 franz\u00f6sische Patienten.\nNach Angaben der nordrhein-westf\u00e4lischen Landesregierung wurden bisher zehn Patienten aus Italien, acht aus Frankreich und 39 Patienten aus den Niederlanden klinisch versorgt. W\u00e4hrend die Nachfrage aus Italien nach verf\u00fcgbaren Intensivbetten in Deutschland tendenziell zur\u00fcckgeht, nahm die Zahl der Anfragen aus den Niederlanden zuletzt deutlich zu. Die Landesregierung in Niedersachsen stehe \u201ein engem Kontakt mit der Regierung der Niederlande, um in einigen schweren F\u00e4llen Amtshilfe leisten zu k\u00f6nnen, sollte das dortige Gesundheitssystem in eine Situation der zeitweisen \u00dcberlastung geraten\u201c.\nNeben NRW versorgt auch Hamburg den ersten Covid-19-Erkrankten aus den Niederlanden. Zu Wochenbeginn hatte die Bundesregierung mitgeteilt, dass 24 niederl\u00e4ndische Patienten im Bundesgebiet versorgt w\u00fcrden. Binnen einer Woche ist die Zahl nun laut R\u00fcckmeldungen der Bundesl\u00e4nder auf 40 Patienten gestiegen.\nWie kann das sein, wenn unser Gesundheitssystem angeblich kurz vor dem Kollaps steht. Was wurden uns hier wieder mal f\u00fcr Fake-News untergejubelt? (Quelle: dts)\n ",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1249432334677483520,       \"url\": \"https://twitter.com/bernd471/status/1249432334677483520\",       \"date\": \"2020-04-12 20:20:56+00:00\",       \"text\": \"Trotz Mangel im eigenen Land: Deutschland exportiert Medizin-Schutzprodukte in Nicht-EU-L\u00e4nder https://t.co/u9luyHlDm6 via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 183409796,              \"url\": \"http://page.is/bernd-luge\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1316578949/thumbnail_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"bernd471\",              \"name\": \"Bernd Luge\",              \"description\": \"AfD ist die gro\u00dfe Chance f\u00fcr unser Land; wer mit der AfD \u00fcbereinstimmt, sollte sie durch seinen Eintritt stark machen. Merkel ist irrational, spd unw\u00e4hlbar.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-08-26 23:02:37+00:00\",              \"location\": \"kurz vor Hamburg\",              \"followers\": 13900,              \"friends\": 14636,              \"tweets\": 392318,              \"liked_tweets\": 151031,              \"lists_member\": 241,              \"media_shared\": 4185       }}, {       \"id\": 1249340251635580928,       \"url\": \"https://twitter.com/Berger68136736/status/1249340251635580928\",       \"date\": \"2020-04-12 14:15:02+00:00\",       \"text\": \"Trotz Mangel im eigenen Land: Deutschland exportiert Medizin-Schutzprodukte in Nicht-EU-L\u00e4nder https://t.co/1RaWwTw5qg via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1052624526733955074,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1052636469419016192/bgUYv-wg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1052624526733955074/1539801347\",              \"username\": \"Berger68136736\",              \"name\": \"Paul Berger\",              \"description\": \"\ud83d\ude99\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-10-17 18:16:58+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 143,              \"friends\": 832,              \"tweets\": 47200,              \"liked_tweets\": 148,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 4762       }}, {       \"id\": 1249324847009759232,       \"url\": \"https://twitter.com/R1chtungsweiser/status/1249324847009759232\",       \"date\": \"2020-04-12 13:13:49+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/Xrg15Mf6Gxaut einer Aufstellung des zust\u00e4ndigen Bundesamts f\u00fcr Wirtschaft und Ausfuhrkontrolle (BAFA), \u00fcber die die \u201eWelt am Sonntag\u201c berichtet, wurde zwischen dem 15. M\u00e4rz und dem 6. April die Ausfuhr von Hundertausenden Produkten in zahlreiche L\u00e4nder genehmigt.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4885502218,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1282303581266284544/cUy6u00D_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4885502218/1541423218\",              \"username\": \"R1chtungsweiser\",              \"name\": \"Richtungsweiser\",              \"description\": \"Der Islam ist eine totalit\u00e4re Ideologie und hat in Europa nichts verloren. Stoppt die Islamisierung unserer Heimat. Selber denken, Meinungen hinterfragen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-02-07 18:29:50+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1491,              \"friends\": 238,              \"tweets\": 79672,              \"liked_tweets\": 23343,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 2723       }}, {       \"id\": 1249268927877861378,       \"url\": \"https://twitter.com/RoselS19/status/1249268927877861378\",       \"date\": \"2020-04-12 09:31:37+00:00\",       \"text\": \"Trotz Mangel im eigenen Land: Deutschland exportiert Medizin-Schutzprodukte in Nicht-EU-L\u00e4nder https://t.co/UCHTn1rGp0 via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1131226011692077058,              \"url\": \"https://t.me/RoselsKanal\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1286342868420919297/iYtqoRdW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1131226011692077058/1574079788\",              \"username\": \"RoselS19\",              \"name\": \"Rosel\",              \"description\": \"Der Kluge lernt aus allem und von jedem, der Normale aus seinen Erfahrungen und der Dumme wei\u00df alles besser.(Sokrates) parler.com/profile/roselS\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-22 15:51:13+00:00\",              \"location\": \"Dresden,Sachsen\",              \"followers\": 3535,              \"friends\": 3199,              \"tweets\": 98556,              \"liked_tweets\": 95835,              \"lists_member\": 17,              \"media_shared\": 6355       }}, {       \"id\": 1249248956585934848,       \"url\": \"https://twitter.com/dirkrainer8/status/1249248956585934848\",       \"date\": \"2020-04-12 08:12:15+00:00\",       \"text\": \"Trotz Mangel im eigenen Land: Deutschland exportiert Medizin-Schutzprodukte in Nicht-EU-L\u00e4nder \u203a Jouwatch https://t.co/XqA0G4JXKF\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2370994925,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/445650195326332928/Ku5ZBFRC_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"dirkrainer8\",              \"name\": \"DirkCharly\",              \"description\": \"Love animals -  despise J.B\u00f6hmermann. Mmw.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-02-28 12:24:06+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 576,              \"friends\": 664,              \"tweets\": 39125,              \"liked_tweets\": 10685,              \"lists_member\": 16,              \"media_shared\": 43       }}, {       \"id\": 1249246274647400450,       \"url\": \"https://twitter.com/a7053c9d41ee4d2/status/1249246274647400450\",       \"date\": \"2020-04-12 08:01:36+00:00\",       \"text\": \"Trotz Mangel im eigenen Land: Deutschland exportiert Medizin-Schutzprodukte in Nicht-EU-L\u00e4nder https://t.co/6C4dZ6E9y3 via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 787409260267368452,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1323492615929634817/57WUBdYL_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/787409260267368452/1583959637\",              \"username\": \"a7053c9d41ee4d2\",              \"name\": \"Michael P.\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-10-15 21:46:11+00:00\",              \"location\": \"Bad Neustadt an der Saale, Deu\",              \"followers\": 795,              \"friends\": 1882,              \"tweets\": 23670,              \"liked_tweets\": 18740,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 4404       }}, {       \"id\": 1249246061149016065,       \"url\": \"https://twitter.com/jouwatch/status/1249246061149016065\",       \"date\": \"2020-04-12 08:00:45+00:00\",       \"text\": \"Trotz Mangel im eigenen Land: Deutschland exportiert Medizin-Schutzprodukte in Nicht-EU-L\u00e4nder https://t.co/MXCTsRBB2w https://t.co/z4S7mehkfR\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 6,       \"likes\": 8,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://publicize.wp.com/ rel=nofollow>WordPress.com</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 496875603,              \"url\": \"http://www.journalistenwatch.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1212675765671776256/tX_N507S_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/496875603/1609511132\",              \"username\": \"jouwatch\",              \"name\": \"Journalistenwatch\",              \"description\": \"jouwatch - das Nachrichtenerg\u00e4nzungsmittel mit garantiert politischen Nebenwirkungen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-19 11:25:58+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 12064,              \"friends\": 552,              \"tweets\": 63193,              \"liked_tweets\": 4324,              \"lists_member\": 79,              \"media_shared\": 23618       }}]"
}