{"url": "https://www.journalistenwatch.com/2021/01/19/gefaehrliche-nebenwirkungen-kalifornien/", "date": "2021-01-19T12:00:54+01:00", "source": "journalistenwatch.com", "label": "fake", "header": "Gef\u00e4hrliche Nebenwirkungen: Kalifornien zieht Moderna-Impfstoff-Charge aus dem Verkehr", "article": "W\u00e4hrend die Zahl der mutma\u00dflichen Todesopfer in Zusammenhang mit COVID-19-Impfungen weltweit steigt, zieht die kalifornische Gesundheitsbeh\u00f6rde die Notbremse. Alle Gesundheitsdienstleister werden gebeten, die Impfung mit einer bestimmten Charge des Moderna Impfstoffes einzustellen, da eine ungew\u00f6hnlich hohe Anzahl Geimpfter unter Nebenwirkungen leide.\nIm Auftrag der staatlichen Epidemiologin Dr. Erica S. Pan und des kalifornischen Gesundheitsministeriums sollten die Impfstoffe zur\u00fcckgestellt werden, bis eine ordnungsgem\u00e4\u00dfe Untersuchung durchgef\u00fchrt werden kann. Es soll sich um die Impfstoff-Charge Moderna Lot 041L20A handeln.\nDie Dosen stehen im Verdacht, eine \u201e\u00fcberdurchschnittlich hohe Anzahl unerw\u00fcnschter Nebenwirkungen\u201c zu verursachen. Mehr als 330.000 Dosen aus dieser Charge wurden an 287 Anbieter im ganzen Bundesstaat verteilt. Die Sendungen kamen zwischen dem 5. und 12. Januar in Kalifornien an.\nDie staatliche Epidemiologin Dr. Erica S. Pan sagte in einer Erkl\u00e4rung, dass \u201eweniger als 10 Personen\u201c \u201eeine m\u00f6gliche schwere allergische Reaktion\u201c erlitten h\u00e4tten und in den 24 Stunden nach der Injektion \u00e4rztliche Hilfe ben\u00f6tigt h\u00e4tten, berichtet RT. Alle Vorf\u00e4lle scheinen in einer einzigen Gemeinschaftsklinik aufgetreten zu sein, in der mit der entsprechenden Charge geimpft worden war. Die Klinik sei f\u00fcr mehrere Stunden geschlossen worden, hei\u00dft es weiter.\nDie staatliche Epidemiologie r\u00e4umte zwar ein, dass \u201ewenige Daten zu Nebenwirkungen im Zusammenhang mit dem Moderna-Impfstoff vorliegen\u201c, bestand jedoch darauf, dass Impfstoffe in seltenen F\u00e4llen schwerwiegende Nebenwirkungen ausl\u00f6sen k\u00f6nnen. Moderna, die CDC und die FDA \u00fcberpr\u00fcfen die Charge und alle relevanten medizinischen Daten.\nR\u00e4tselraten herrscht laut New York Times immer noch \u00fcber den pl\u00f6tzlichen Tod eines 56-j\u00e4hrigen Arztes aus Florida. Dr. Gregory Michael, ein Geburtshelfer und Gyn\u00e4kologe in Miami Beach, erhielt den Impfstoff am 18. Dezember im Mount Sinai Medical Center und starb 16 Tage sp\u00e4ter an einer Gehirnblutung, wie seine Frau Heidi Neckelmann in einem Facebook Post mitteilte. Nach Angaben seiner Ehefrau zeigten sich drei Tage nach Erhalt des Impfstoffs bei ihrem Mann winzige r\u00f6tliche Flecken oder Petechien, die durch Blutungen unter der Haut seiner H\u00e4nde und F\u00fc\u00dfe verursacht wurden. Er habe die Anzeichen als Gefahr erkannt und sich umgehend in die Notaufnahme begeben. Dort ergab eine Blutuntersuchung, dass der Spiegel seiner Blutpl\u00e4ttchen, einer f\u00fcr die Gerinnung wesentlichen Blutkomponente, bei Null lag. Er wurde mit der Diagnose einer akuten Immunthrombozytopenie auf die Intensivstation eingeliefert.\nW\u00e4hrend der Tod eines auf Corona-positiv getesteten Menschen immer auf Covid-19 zur\u00fcckgef\u00fchrt wird, scheint das Prinzip nicht auf die Impfungen zuzutreffen. Hier sieht man seitens der Beh\u00f6rden und der Pharmakonzerne \u2013 wie im Fall der inzwischen 33 mutma\u00dflichen Impftoten in Norwegen \u2013 keinen Zusammenhang.\nDer im Falle des Arztes betroffene Impfstoffhersteller Pfizer erkl\u00e4rte, dass er den Fall \u201eaktiv untersucht\u201c, \u201eaber wir glauben derzeit nicht, dass es einen direkten Zusammenhang mit dem Impfstoff gibt.\u201c In ihren klinischen Studien, den bisherigen Erfahrungen nach dem Inverkehrbringen, oder mit der zur Herstellung des Impfstoffs verwendeten Technologie seien keine entsprechenden Zusammenh\u00e4nge festgestellt worden.\nRund neun Millionen Menschen in den USA haben mindestens eine Injektion des Pfizer- oder Moderna-Coronavirus-Impfstoffs erhalten. Bisher wurden 29 F\u00e4lle von Anaphylaxie, einer schweren allergischen Reaktion, gemeldet. Keine habe f\u00fcr den Betroffenen t\u00f6dlich geendet. Viele Menschen w\u00fcrden \u201enur\u201c unter vor\u00fcbergehenden Nebenwirkungen wie schmerzende Arme, M\u00fcdigkeit, Kopfschmerzen oder Fieber leiden.\nLokale und Bundesbeh\u00f6rden untersuchen Dr. Michaels Tod. Mehrere Experten sagten, der Fall sei h\u00f6chst ungew\u00f6hnlich, h\u00e4tte aber eine schwere Reaktion auf den Impfstoff sein k\u00f6nnen. Bisher sind die Untersuchungen ohne Ergebnis.\nF\u00fcr die Ehefrau des Arztes, der bis dato als vollkommen gesund galt, ist jedoch klar: Die Impfung hat ihren Mann das Leben gekostet: \u201eIn meinen Augen war sein Tod zu 100 Prozent mit dem Impfstoff verbunden. Es gibt keine andere Erkl\u00e4rung\u201c, sagte sie. Er sei bei bester Gesundheit gewesen, habe nicht geraucht und nur in Gesellschaft ab und an Alkohol getrunken. \u201eDie Liebe meines Lebens, mein Mann Gregory Michael MD.\nEin Geburtshelfer, der sein B\u00fcro im Mount Sinai Medical Center in Miami Beach hatte, starb vorgestern aufgrund einer starken Reaktion auf den COVID-Impfstoff\u2026.\nEr war ein sehr gesunder 56-j\u00e4hriger, der von allen in der Gemeinde geliebt wurde und Hunderte von gesunden Babys zur Welt brachte. Er arbeitete unerm\u00fcdlich trotz der Pandemie\u201c, teilt die Witwe auf Facebook mit. Er sei von der Impfung \u00fcberzeugt gewesen.\n\u201eIch glaube, die Menschen sollten sich bewusst sein, dass Nebenwirkungen auftreten k\u00f6nnen, dass dies nicht f\u00fcr alle gut ist und wie in diesem Fall ein sch\u00f6nes Leben, eine perfekte Familie zerst\u00f6rt werden kann\u2026 Lass seinen Tod nicht umsonst sein, bitte rette mehr Leben, indem Ihr diese Informationen teilt,\u201c warnt die trauernde Ehefrau.\n   ", "twitter-history": "[{       \"id\": 1355486016245739525,       \"url\": \"https://twitter.com/Freeride791/status/1355486016245739525\",       \"date\": \"2021-01-30 12:00:24+00:00\",       \"text\": \"@damnjessieh_ Dass der Impfstoff Wirkung zeigt, ist unumstritten. Die Frage ist, ob man das will.https://t.co/ggz5tAHHxZ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1344723691029090305,              \"url\": \"http://www.reitschuster.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1360327516704169985/7wxLl4DU_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1344723691029090305/1613399915\",              \"username\": \"Freeride791\",              \"name\": \"Freeride79\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-12-31 19:16:42+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 71,              \"friends\": 82,              \"tweets\": 2881,              \"liked_tweets\": 5504,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 449       }}, {       \"id\": 1353094806692646918,       \"url\": \"https://twitter.com/marianne_oets/status/1353094806692646918\",       \"date\": \"2021-01-23 21:38:35+00:00\",       \"text\": \"@rinsjan @Wiep13396680 @LidwienNews @dekoran1 https://t.co/EXLJYiozx1\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 319042050,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1108461876718063616/hzh1b4t3_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/319042050/1603611176\",              \"username\": \"marianne_oets\",              \"name\": \"marianne oets \ud83d\ude9c\ud83d\udea7\ud83c\udfd7\ufe0f\",              \"description\": \"love adventures, little crazy, rock music, amps, mexico, politics, pc, electronics\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-06-17 13:31:41+00:00\",              \"location\": \"westerhoven\",              \"followers\": 744,              \"friends\": 1298,              \"tweets\": 37737,              \"liked_tweets\": 26099,              \"lists_member\": 15,              \"media_shared\": 377       }}, {       \"id\": 1351957340661182467,       \"url\": \"https://twitter.com/aki_gaww/status/1351957340661182467\",       \"date\": \"2021-01-20 18:18:42+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/JyutiIbMeJ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1242783324898242562,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1349068027325800455/2EfG7DUz_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"aki_gaww\",              \"name\": \"AKI\",              \"description\": \"ich wurde nicht geboren um so zu sein wie Ihr mich gerne h\u00e4ttetauch mal sarkastisch und zwischen den Zeilen lesbar also f\u00fcr alle die m\u00f6gen immer mit \u2764\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-25 12:00:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 11,              \"friends\": 32,              \"tweets\": 1111,              \"liked_tweets\": 473,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 24       }}, {       \"id\": 1351801582774591489,       \"url\": \"https://twitter.com/johannLpunkt/status/1351801582774591489\",       \"date\": \"2021-01-20 07:59:47+00:00\",       \"text\": \"@krone_at https://t.co/4aPJPcPEaC\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 885585415423524864,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1332817520932380672/ZfE1Yuru_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/885585415423524864/1589371116\",              \"username\": \"johannLpunkt\",              \"name\": \"Selbst.Bestimmt \ud83c\udde6\ud83c\uddf9\ud83c\udde9\ud83c\uddea\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-07-13 19:43:11+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 81,              \"friends\": 187,              \"tweets\": 2518,              \"liked_tweets\": 2622,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 53       }}, {       \"id\": 1351769665073254401,       \"url\": \"https://twitter.com/PjotrWesselyiva/status/1351769665073254401\",       \"date\": \"2021-01-20 05:52:57+00:00\",       \"text\": \"W\u00e4hrend die Zahl der mutma\u00dflichen Todesopfer in Zusammenhang mit COVID-19-Impfungen weltweit steigt, Alle Gesundheitsdienstleister werden gebeten, die Impfung mit einer bestimmten Charge des Moderna Impfstoffes einzustellen, da eine ungew\u00f6hnlich https://t.co/XUrz3VbHle\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 399442490,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000319333938/f134464a893ba3c410059446f58b0be7_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"PjotrWesselyiva\",              \"name\": \"Pjotr Wesselyivanowi\",              \"description\": \"youtu.be/ymZ4gfgF_zM\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-10-27 14:14:41+00:00\",              \"location\": \"Traun\",              \"followers\": 20,              \"friends\": 47,              \"tweets\": 9161,              \"liked_tweets\": 296,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1521       }}, {       \"id\": 1351741713824419840,       \"url\": \"https://twitter.com/LandoCarrisian/status/1351741713824419840\",       \"date\": \"2021-01-20 04:01:53+00:00\",       \"text\": \"Gef\u00e4hrliche Nebenwirkungen: Kalifornien zieht Moderna-Impfstoff-Charge aus dem Verkehr https://t.co/GlS5ympuzA via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3018129257,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1151332322928660485/TkPP32lX_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3018129257/1424509605\",              \"username\": \"LandoCarrisian\",              \"name\": \"Han Solo \ud83c\udde9\ud83c\uddea\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-02-04 17:16:34+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 284,              \"friends\": 55,              \"tweets\": 36328,              \"liked_tweets\": 66008,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 3956       }}, {       \"id\": 1351730753764282368,       \"url\": \"https://twitter.com/Nora_Helene1/status/1351730753764282368\",       \"date\": \"2021-01-20 03:18:20+00:00\",       \"text\": \"Dieser Tweet ist durch Art. 5 GG gesch\u00fctzt.  \ud83d\udcccGef\u00e4hrliche Nebenwirkungen: Kalifornien zieht Moderna-Impfstoff-Charge aus dem Verkehr https://t.co/OzOXDWSzAq via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1053412220,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1109567470409519104/o-BshlqX_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1053412220/1408704651\",              \"username\": \"Nora_Helene1\",              \"name\": \"Nora Helene\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-01-01 20:20:00+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 247,              \"friends\": 104,              \"tweets\": 5309,              \"liked_tweets\": 2971,              \"lists_member\": 11,              \"media_shared\": 1399       }}, {       \"id\": 1351655675085074440,       \"url\": \"https://twitter.com/johannLpunkt/status/1351655675085074440\",       \"date\": \"2021-01-19 22:20:00+00:00\",       \"text\": \"Gef\u00e4hrliche Nebenwirkungen: Kalifornien zieht Moderna-Impfstoff-Charge aus dem Verkehr  https://t.co/4aPJPcPEaC\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 885585415423524864,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1332817520932380672/ZfE1Yuru_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/885585415423524864/1589371116\",              \"username\": \"johannLpunkt\",              \"name\": \"Selbst.Bestimmt \ud83c\udde6\ud83c\uddf9\ud83c\udde9\ud83c\uddea\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-07-13 19:43:11+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 81,              \"friends\": 187,              \"tweets\": 2518,              \"liked_tweets\": 2622,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 53       }}, {       \"id\": 1351631651835703301,       \"url\": \"https://twitter.com/aki_gaww/status/1351631651835703301\",       \"date\": \"2021-01-19 20:44:32+00:00\",       \"text\": \"@SchwesterFD https://t.co/JyutiIbMeJ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1242783324898242562,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1349068027325800455/2EfG7DUz_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"aki_gaww\",              \"name\": \"AKI\",              \"description\": \"ich wurde nicht geboren um so zu sein wie Ihr mich gerne h\u00e4ttetauch mal sarkastisch und zwischen den Zeilen lesbar also f\u00fcr alle die m\u00f6gen immer mit \u2764\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-25 12:00:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 11,              \"friends\": 32,              \"tweets\": 1111,              \"liked_tweets\": 473,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 24       }}, {       \"id\": 1351631229095960576,       \"url\": \"https://twitter.com/aki_gaww/status/1351631229095960576\",       \"date\": \"2021-01-19 20:42:51+00:00\",       \"text\": \"@mmiedl DIe Aufz\u00e4hlung ist Gesundheitsvorsorgung?Satire?Wir alle sind die Risikogruppe, aber von ganz etwas anderem. Sie beginnen nur selektiver...FFP2 ist Arbeitsschutz f\u00fcr FeinstaubAntigentest ist Der ZahlenbringerImpfen geht eventuell hierhttps://t.co/JyutiIbMeJRisikogruppe \ud83d\udc46\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1242783324898242562,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1349068027325800455/2EfG7DUz_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"aki_gaww\",              \"name\": \"AKI\",              \"description\": \"ich wurde nicht geboren um so zu sein wie Ihr mich gerne h\u00e4ttetauch mal sarkastisch und zwischen den Zeilen lesbar also f\u00fcr alle die m\u00f6gen immer mit \u2764\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-25 12:00:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 11,              \"friends\": 32,              \"tweets\": 1111,              \"liked_tweets\": 473,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 24       }}, {       \"id\": 1351619243222167554,       \"url\": \"https://twitter.com/Ramann784660551/status/1351619243222167554\",       \"date\": \"2021-01-19 19:55:14+00:00\",       \"text\": \"Aha, nicht Wegwerfen!!das Zeug k\u00f6nnen sie direkt nach Deutschland schicken, hier wird man es mit offenen H\u00e4nden empfangen um es auf Risikogruppen und Pflegekr\u00e4fte loszulassenhttps://t.co/7oed738SFI\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1246859546892603392,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1358901707879698436/WTp-p2Zn_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1246859546892603392/1612805763\",              \"username\": \"Ramann784660551\",              \"name\": \"Ramann\",              \"description\": \"\ud83c\udf39\u2694\ufe0f\u2764\ufe0f\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-05 17:58:18+00:00\",              \"location\": \"Deutschland  /France\",              \"followers\": 368,              \"friends\": 474,              \"tweets\": 5495,              \"liked_tweets\": 6272,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 472       }}, {       \"id\": 1351614608759517190,       \"url\": \"https://twitter.com/Arabica16/status/1351614608759517190\",       \"date\": \"2021-01-19 19:36:49+00:00\",       \"text\": \"Weil alles so Sicher ist \u2026\u2026\u2026.https://t.co/rbnY5XsD10\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 236046176,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Arabica16\",              \"name\": \"Ali Chahrour\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-01-09 17:39:04+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 5,              \"friends\": 49,              \"tweets\": 1335,              \"liked_tweets\": 626,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 153       }}, {       \"id\": 1351614553600241667,       \"url\": \"https://twitter.com/DerAufklrer/status/1351614553600241667\",       \"date\": \"2021-01-19 19:36:36+00:00\",       \"text\": \"Gef\u00e4hrliche Nebenwirkungen: Kalifornien zieht Moderna-Impfstoff-Charge aus dem Verkehr https://t.co/d9qeBfkgWI via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 260619570,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1291836657491222535/9mhVcSmb_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"DerAufklrer\",              \"name\": \"Erzengel Michael USA\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-03-04 07:05:15+00:00\",              \"location\": \"Texas USA\",              \"followers\": 179,              \"friends\": 321,              \"tweets\": 16395,              \"liked_tweets\": 12953,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1294       }}, {       \"id\": 1351606316171743232,       \"url\": \"https://twitter.com/RogowskiBubba/status/1351606316171743232\",       \"date\": \"2021-01-19 19:03:52+00:00\",       \"text\": \"Gef\u00e4hrliche Nebenwirkungen: Kalifornien zieht #Moderna-#Impfstoff-Charge aus dem Verkehr#COVID19https://t.co/ZbnGhixpwV https://t.co/vtNMXx1Ycf\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 874334471427960833,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/874351518727753729/QuKmvX9p_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/874334471427960833/1596385221\",              \"username\": \"RogowskiBubba\",              \"name\": \"Bubba Rogowski (Telegram = t.me/RogowskiBubba)\",              \"description\": \"Humans love conspiracies, some conspiracies are true and some are just plain bullshit.Lets dig together into the deep archives of human insanity \ud83d\ude02\ud83e\udd13\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-06-12 18:35:57+00:00\",              \"location\": \"Banana Republic TheNetherlands\",              \"followers\": 2638,              \"friends\": 2038,              \"tweets\": 127792,              \"liked_tweets\": 84614,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 29190       }}, {       \"id\": 1351599037414330379,       \"url\": \"https://twitter.com/xtoolz1/status/1351599037414330379\",       \"date\": \"2021-01-19 18:34:56+00:00\",       \"text\": \"Gef\u00e4hrliche Nebenwirkungen: Kalifornien zieht Moderna-Impfstoff-Charge aus dem Verkehr https://t.co/bwvWwhHeZM via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1199790701971738624,              \"url\": \"http://www.reitschuster.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1374730494856814597/wFNC0I4S_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1199790701971738624/1615334926\",              \"username\": \"xtoolz1\",              \"name\": \"\ud83c\udde9\ud83c\uddeaxtoolz\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\uddf7\ud83c\uddfa\ud83c\uddee\ud83c\uddf1\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\",              \"description\": \"Mecklenburg-Vorpommeraner\ud83c\udde9\ud83c\uddea+Europa\u27a1\ufe0f #EWG#FCKANTIFA#NoGR\u00dcNE#NoLINKE#MerkelMussWeg#noGEZ#NoGenderGagaHobbys: Gitarre-Compi-Elektronik-Physik-Kosmologie\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-11-27 20:43:31+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 510,              \"friends\": 696,              \"tweets\": 783,              \"liked_tweets\": 24757,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 66       }}, {       \"id\": 1351595743384100867,       \"url\": \"https://twitter.com/henriette_nette/status/1351595743384100867\",       \"date\": \"2021-01-19 18:21:51+00:00\",       \"text\": \"\ud83d\udca5\ud83d\udea8IMPFSTOFFhttps://t.co/1zLDjTRnx9#Moderna #modernavaccine #Impfstoff #CoronaImpfstoff#Impfnebenwirkungen #Impfschaeden #Impftote #Corona\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 818876539202891776,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1376702107785568258/ZGt12hVi_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/818876539202891776/1616842265\",              \"username\": \"henriette_nette\",              \"name\": \"Henriette\",              \"description\": \"\ud83d\udca5FINGER WEG VON UNSEREN KINDERN\ud83d\udca5 Als k\u00f6lsche Omi k\u00e4mpfe ich f\u00fcr die Zukunft meiner Kinder und Enkel in Freiheit und Demokratie \u2b50\ufe0f\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-01-10 17:45:55+00:00\",              \"location\": \"Wahlheimat: Eifel\",              \"followers\": 5088,              \"friends\": 5534,              \"tweets\": 44468,              \"liked_tweets\": 38075,              \"lists_member\": 12,              \"media_shared\": 1754       }}, {       \"id\": 1351585054749847552,       \"url\": \"https://twitter.com/alfunterwegs70/status/1351585054749847552\",       \"date\": \"2021-01-19 17:39:22+00:00\",       \"text\": \"Wenn das so weiter geht, dann hat sich das mit der Impfung bald erledigt... https://t.co/CTbKoh9K20\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1041222275821920256,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1322653957286756352/dlVtgl1O_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1041222275821920256/1572797288\",              \"username\": \"alfunterwegs70\",              \"name\": \"Alfunterwegs. \ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83d\uddfa\",              \"description\": \"\u26a0SATIRE,SATIRE,SATIRE \u26a0\ufe0falles sollte hinterfragt werden -Was ich hier schreibe ist Sarkasmus und Satire Nie wieder Faschismus u Sozialismus in unserer Heimat\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-09-16 07:08:30+00:00\",              \"location\": \"Central Region, Singapore\",              \"followers\": 2112,              \"friends\": 2090,              \"tweets\": 10352,              \"liked_tweets\": 13763,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 1583       }}, {       \"id\": 1351580721698234372,       \"url\": \"https://twitter.com/R1chtungsweiser/status/1351580721698234372\",       \"date\": \"2021-01-19 17:22:09+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/akhMinQO7NAlle Gesundheitsdienstleister werden gebeten, die Impfung mit einer bestimmten Charge des Moderna Impfstoffes einzustellen, da eine ungew\u00f6hnlich hohe Anzahl Geimpfter unter Nebenwirkungen leide.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4885502218,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1282303581266284544/cUy6u00D_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4885502218/1541423218\",              \"username\": \"R1chtungsweiser\",              \"name\": \"Richtungsweiser\",              \"description\": \"Der Islam ist eine totalit\u00e4re Ideologie und hat in Europa nichts verloren. Stoppt die Islamisierung unserer Heimat. Selber denken, Meinungen hinterfragen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-02-07 18:29:50+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1491,              \"friends\": 238,              \"tweets\": 79672,              \"liked_tweets\": 23343,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 2723       }}, {       \"id\": 1351574615668248577,       \"url\": \"https://twitter.com/CorinaLonski/status/1351574615668248577\",       \"date\": \"2021-01-19 16:57:54+00:00\",       \"text\": \"Gef\u00e4hrliche Nebenwirkungen: Kalifornien zieht Moderna-Impfstoff-Charge aus dem Verkehr https://t.co/anItrzcxhr via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1272258558801960961,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1352770388581822464/ZUxvyKfa_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1272258558801960961/1616524121\",              \"username\": \"CorinaLonski\",              \"name\": \"Corina Lonski\",              \"description\": \"F\u00fcr einen endlich wieder souver\u00e4nen deutschen Staat \u26ab\u26aa\ud83d\udd34   Pro Trump / Pro Putin/I like \ud83d\udc04          #WeAreTrump\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-06-14 20:04:34+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 543,              \"friends\": 407,              \"tweets\": 13851,              \"liked_tweets\": 12483,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 752       }}, {       \"id\": 1351572077103493120,       \"url\": \"https://twitter.com/karin_adesina/status/1351572077103493120\",       \"date\": \"2021-01-19 16:47:48+00:00\",       \"text\": \"Gef\u00e4hrliche Nebenwirkungen: Kalifornien zieht Moderna-Impfstoff-Charge aus dem Verkehr https://t.co/jg6GHIWnVX via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 904773637856784384,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/904773637856784384/1504551871\",              \"username\": \"karin_adesina\",              \"name\": \"Karin Adesina\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-09-04 18:30:19+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 29,              \"friends\": 15,              \"tweets\": 5952,              \"liked_tweets\": 1133,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1092       }}, {       \"id\": 1351564186040598530,       \"url\": \"https://twitter.com/ErnaZapf/status/1351564186040598530\",       \"date\": \"2021-01-19 16:16:27+00:00\",       \"text\": \"Gef\u00e4hrliche Nebenwirkungen: Kalifornien zieht Moderna-Impfstoff-Charge aus dem Verkehr https://t.co/l1OBxQwDQa via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1309796557810806785,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1348196840722886658/p-m9p5_D_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"ErnaZapf\",              \"name\": \"Erna Zapf\",              \"description\": \"Gerechtigkeitsfanatiker, vor langer Zeit 2 jur. Staatsexamen,allergisch gegen Denkfaulheit,liebe mittelalterliche Kunst in jeder Form, Klassikfan, fremde L\u00e4nder\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-09-26 10:10:23+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 53,              \"friends\": 102,              \"tweets\": 2756,              \"liked_tweets\": 6849,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 27       }}, {       \"id\": 1351561886295318529,       \"url\": \"https://twitter.com/drehorgel123/status/1351561886295318529\",       \"date\": \"2021-01-19 16:07:19+00:00\",       \"text\": \"Gef\u00e4hrliche Nebenwirkungen: Kalifornien zieht Moderna-Impfstoff-Charge aus dem Verkehr https://t.co/In4LKY0atj via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1221022446616285184,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1221392000588701696/7M2ADDB0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"drehorgel123\",              \"name\": \"@drehorgel123\",              \"description\": \"Vielseitig interessiert\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-25 10:50:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1372,              \"friends\": 2472,              \"tweets\": 166300,              \"liked_tweets\": 26201,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 1782       }}, {       \"id\": 1351550567055839238,       \"url\": \"https://twitter.com/DrLoeser/status/1351550567055839238\",       \"date\": \"2021-01-19 15:22:20+00:00\",       \"text\": \"Kaliforniern zieht die Notbremse, Merkel l\u00e4sst die Menschen eiskalt verrecken - gnadenlos!https://t.co/6kZWznzxtl\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1612509121,              \"url\": \"https://www.aerzte-fuer-aufklaerung.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1350373058641539074/kZ1-YRIB_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1612509121/1617119447\",              \"username\": \"DrLoeser\",              \"name\": \"Neues aus Absurdistan\",              \"description\": \"Notarzt, An\u00e4sthesist, Kirchenmusiker. Hobbys: Musik, Lyrik, Oldtimer. Vor dem Wahnsinn und der Merkeldiktatur mit meinen Hunden ins Ausland geflohen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-07-22 09:59:24+00:00\",              \"location\": \"Ponta do Sol, Madeira/Portugal\",              \"followers\": 72,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 1715,              \"liked_tweets\": 189,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 225       }}, {       \"id\": 1351525651006828545,       \"url\": \"https://twitter.com/Eddie_1412/status/1351525651006828545\",       \"date\": \"2021-01-19 13:43:19+00:00\",       \"text\": \"Gef\u00e4hrliche Nebenwirkungen: Kalifornien zieht Moderna-Impfstoff-Charge aus dem Verkehr https://t.co/tJhiigWNct\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 24363209,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1165980739197919233/MjXtU2uH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/24363209/1611011269\",              \"username\": \"Eddie_1412\",              \"name\": \"Eddie Graf\",              \"description\": \"Wage dich nicht zu nah an die Sonne, Ikarus\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-14 12:47:42+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 6682,              \"friends\": 4450,              \"tweets\": 112689,              \"liked_tweets\": 212326,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 21650       }}, {       \"id\": 1351525331392475136,       \"url\": \"https://twitter.com/RoselS19/status/1351525331392475136\",       \"date\": \"2021-01-19 13:42:03+00:00\",       \"text\": \"\u203c\ufe0f\u203c\ufe0fGef\u00e4hrliche Nebenwirkungen: Kalifornien zieht Moderna-Impfstoff-Charge aus dem Verkehr https://t.co/85MQHvvuQD via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 11,       \"likes\": 10,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1131226011692077058,              \"url\": \"https://t.me/RoselsKanal\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1286342868420919297/iYtqoRdW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1131226011692077058/1574079788\",              \"username\": \"RoselS19\",              \"name\": \"Rosel\",              \"description\": \"Der Kluge lernt aus allem und von jedem, der Normale aus seinen Erfahrungen und der Dumme wei\u00df alles besser.(Sokrates) parler.com/profile/roselS\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-22 15:51:13+00:00\",              \"location\": \"Dresden,Sachsen\",              \"followers\": 3535,              \"friends\": 3199,              \"tweets\": 98556,              \"liked_tweets\": 95835,              \"lists_member\": 17,              \"media_shared\": 6355       }}, {       \"id\": 1351513240489123840,       \"url\": \"https://twitter.com/GerhardRichte16/status/1351513240489123840\",       \"date\": \"2021-01-19 12:54:01+00:00\",       \"text\": \"Gef\u00e4hrliche Nebenwirkungen: Kalifornien zieht Moderna-Impfstoff-Charge aus dem Verkehr https://t.co/tuPhDysoDp via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1305399270862979072,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1305413954185895936/5or2eaBv_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1305399270862979072/1600069944\",              \"username\": \"GerhardRichte16\",              \"name\": \"Gerhard Richter\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-09-14 06:53:59+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 71,              \"friends\": 631,              \"tweets\": 7291,              \"liked_tweets\": 68,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 884       }}, {       \"id\": 1351501329026453507,       \"url\": \"https://twitter.com/Berger68136736/status/1351501329026453507\",       \"date\": \"2021-01-19 12:06:41+00:00\",       \"text\": \"Gef\u00e4hrliche Nebenwirkungen: Kalifornien zieht Moderna-Impfstoff-Charge aus dem Verkehr https://t.co/F0pMnAQ1NH via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1052624526733955074,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1052636469419016192/bgUYv-wg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1052624526733955074/1539801347\",              \"username\": \"Berger68136736\",              \"name\": \"Paul Berger\",              \"description\": \"\ud83d\ude99\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-10-17 18:16:58+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 143,              \"friends\": 832,              \"tweets\": 47200,              \"liked_tweets\": 148,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 4762       }}, {       \"id\": 1351491978291261442,       \"url\": \"https://twitter.com/frecherfreddy/status/1351491978291261442\",       \"date\": \"2021-01-19 11:29:31+00:00\",       \"text\": \"Gef\u00e4hrliche Nebenwirkungen: Kalifornien zieht Moderna-Impfstoff-Charge aus dem Verkehr https://t.co/PqPxq8QD5N via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 126050827,              \"url\": \"http://www.facebook.com/norbert.georgi\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/774894705037508608/fj-1bVPF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"frecherfreddy\",              \"name\": \"Norbert Georgi\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-03-24 17:45:43+00:00\",              \"location\": \"Z\u00fcrich\",              \"followers\": 117,              \"friends\": 609,              \"tweets\": 17811,              \"liked_tweets\": 11758,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1085       }}, {       \"id\": 1351491613864976385,       \"url\": \"https://twitter.com/a7053c9d41ee4d2/status/1351491613864976385\",       \"date\": \"2021-01-19 11:28:04+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/Pd4I7wsKb5\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 787409260267368452,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1323492615929634817/57WUBdYL_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/787409260267368452/1583959637\",              \"username\": \"a7053c9d41ee4d2\",              \"name\": \"Michael P.\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-10-15 21:46:11+00:00\",              \"location\": \"Bad Neustadt an der Saale, Deu\",              \"followers\": 795,              \"friends\": 1882,              \"tweets\": 23670,              \"liked_tweets\": 18740,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 4404       }}, {       \"id\": 1351491507207999489,       \"url\": \"https://twitter.com/WKuhnel/status/1351491507207999489\",       \"date\": \"2021-01-19 11:27:39+00:00\",       \"text\": \"Gef\u00e4hrliche Nebenwirkungen: Kalifornien zieht Moderna-Impfstoff-Charge aus dem Verkehr https://t.co/mXLpBsxwXe via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2983676104,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/556707798377984001/_ERL_YzA_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"WKuhnel\",              \"name\": \"Werner K\u00fchnel\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-01-18 06:58:20+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 140,              \"friends\": 321,              \"tweets\": 29292,              \"liked_tweets\": 24,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1348       }}, {       \"id\": 1351485590546640896,       \"url\": \"https://twitter.com/khuncharly/status/1351485590546640896\",       \"date\": \"2021-01-19 11:04:08+00:00\",       \"text\": \"Gef\u00e4hrliche Nebenwirkungen: Kalifornien zieht Moderna-Impfstoff-Charge aus dem Verkehr https://t.co/bzt4O7R6Ns via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1723015670,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/950429957947383808/yjSW5QQP_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1723015670/1515435673\",              \"username\": \"khuncharly\",              \"name\": \"karlo krag\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-09-02 17:44:39+00:00\",              \"location\": \"Bayern, Deutschland\",              \"followers\": 19,              \"friends\": 67,              \"tweets\": 4231,              \"liked_tweets\": 411,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 3290       }}, {       \"id\": 1351484807620907009,       \"url\": \"https://twitter.com/jouwatch/status/1351484807620907009\",       \"date\": \"2021-01-19 11:01:02+00:00\",       \"text\": \"Gef\u00e4hrliche Nebenwirkungen: Kalifornien zieht Moderna-Impfstoff-Charge aus demxa0Verkehr https://t.co/M9cB54UVlK\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 17,       \"likes\": 33,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://publicize.wp.com/ rel=nofollow>WordPress.com</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 496875603,              \"url\": \"http://www.journalistenwatch.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1212675765671776256/tX_N507S_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/496875603/1609511132\",              \"username\": \"jouwatch\",              \"name\": \"Journalistenwatch\",              \"description\": \"jouwatch - das Nachrichtenerg\u00e4nzungsmittel mit garantiert politischen Nebenwirkungen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-19 11:25:58+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 12064,              \"friends\": 552,              \"tweets\": 63193,              \"liked_tweets\": 4324,              \"lists_member\": 79,              \"media_shared\": 23618       }}]"}