{"url": "https://www.journalistenwatch.com/2020/08/30/an-maske-snob/", "date": "2020-08-30T16:00:09+02:00", "source": "journalistenwatch.com", "label": "fake", "header": "An der Maske erkennt man den linken Snob", "article": "Die Maske ist heute ein Symbol f\u00fcr den Antifaschismus! (aus der Welt von heute)\nDiese ganze Maskerade hat einen, aber wirklich nur einen Vorteil. Man erkennt den obrigkeitsh\u00f6rigen linken Snob jetzt schon vom weiten.\nW\u00e4hrend sich die Patrioten weiterhin daf\u00fcr stark machen, dass Demokratie und Freiheit auch w\u00e4hrend der so genannten Coronakrise nicht allzu sehr besch\u00e4digt werden, scheint sich der einzellige linken Snob in seiner Einzelzelle hinter der unappetitlichen und krankmachenden Maske (besser chinesische Gardine) pudelwohl zu f\u00fchlen. Anders ist es nicht zu erkl\u00e4ren, warum sich so viele Linke in diesem Land freiwillig diesen Lappen vor das Gesicht h\u00e4ngen, und jeden, der sich weigert, diese v\u00f6llig sinnlose, ja alberne Maskerade mitzumachen, verteufeln und am liebsten aus dem Land jagen wollen.\nAuf der anderen Seite muss man die linken Snobs verstehen. Endlich k\u00f6nnen sie sich, ohne viel herumzulabern, von den anderen distanzieren, Ihresgleichen erkennen und unter sich bleiben. Au\u00dferdem passen solche h\u00e4sslichen Masken ausgezeichnet zu ihrer eingeschr\u00e4nkten politisch beschr\u00e4nkten Gesinnung.\nF\u00fcr freiheitsliebende Patrioten hat die l\u00e4cherliche Maskierung der linken Snobs allerdings ebenfalls Vorteile zu bieten:\nNoch nie konnte man so sicher, einfach und so schnell all die linken, feigen, von Angst zerfressenen Gesellen erkennen, die nur Luft kriegen, wenn sie mit dem Strom schwimmen d\u00fcrfen, die nur \u00fcberleben, wenn sie sich hinter einer Schein-Solidargemeinschaft verstecken k\u00f6nnen, f\u00fcr alle Zeiten befreit von Risikobereitschaft, Individualismus, Abenteuergeist, Kreativit\u00e4t und Lebenslust.\nEs hat doch was f\u00fcr sich, wenn man gleich sieht, was die linken Snobs in Wirklichkeit sind: Hirnlose Marionetten des Merkel-Systems, Spie\u00dfer vor dem Herrn, die sich in die Windeln machen, wenn mal ein harmloser Schnupfen durch das laue L\u00fcftchen weht.\nDer linke Snob w\u00fcrde sicherlich auch auf seinen Fu\u00dfn\u00e4geln herumkauen, wenn die WHO behaupten w\u00fcrde, das w\u00e4re gut f\u00fcr das Immunsystem.\nSchade ist eigentlich nur, dass diese Masken lediglich die h\u00e4ssliche Fratze des Kommunismus verbergen, nicht aber den h\u00e4sslichen Charakter der linken Snobs.\nDaf\u00fcr gibt es noch keinen Filter.\n  ", "twitter-history": "[{       \"id\": 1300402265375858691,       \"url\": \"https://twitter.com/frecherfreddy/status/1300402265375858691\",       \"date\": \"2020-08-31 11:57:15+00:00\",       \"text\": \"An der Maske erkennt man den linken Snob https://t.co/UiCb9Tx8e8 via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 126050827,              \"url\": \"http://www.facebook.com/norbert.georgi\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/774894705037508608/fj-1bVPF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"frecherfreddy\",              \"name\": \"Norbert Georgi\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-03-24 17:45:43+00:00\",              \"location\": \"Z\u00fcrich\",              \"followers\": 117,              \"friends\": 609,              \"tweets\": 17811,              \"liked_tweets\": 11758,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1085       }}, {       \"id\": 1300394235062104066,       \"url\": \"https://twitter.com/bernd471/status/1300394235062104066\",       \"date\": \"2020-08-31 11:25:20+00:00\",       \"text\": \"An der Maske erkennt man den linken Snob https://t.co/FaPOpUkmyx via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 183409796,              \"url\": \"http://page.is/bernd-luge\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1316578949/thumbnail_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"bernd471\",              \"name\": \"Bernd Luge\",              \"description\": \"AfD ist die gro\u00dfe Chance f\u00fcr unser Land; wer mit der AfD \u00fcbereinstimmt, sollte sie durch seinen Eintritt stark machen. Merkel ist irrational, spd unw\u00e4hlbar.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-08-26 23:02:37+00:00\",              \"location\": \"kurz vor Hamburg\",              \"followers\": 13900,              \"friends\": 14636,              \"tweets\": 392318,              \"liked_tweets\": 151031,              \"lists_member\": 241,              \"media_shared\": 4185       }}, {       \"id\": 1300270622531031040,       \"url\": \"https://twitter.com/LandoCarrisian/status/1300270622531031040\",       \"date\": \"2020-08-31 03:14:08+00:00\",       \"text\": \"#Maskenpflicht Es hat doch was f\u00fcr sich, wenn man gleich sieht, was die linken Snobs in Wirklichkeit sind: Hirnlose Marionetten des Merkel-Systems, Spie\u00dfer vor dem Herrn, die sich in die Windeln machen, wenn mal ein harmloser https://t.co/9PRfpqqss0 via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3018129257,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1151332322928660485/TkPP32lX_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3018129257/1424509605\",              \"username\": \"LandoCarrisian\",              \"name\": \"Han Solo \ud83c\udde9\ud83c\uddea\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-02-04 17:16:34+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 284,              \"friends\": 55,              \"tweets\": 36328,              \"liked_tweets\": 66008,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 3956       }}, {       \"id\": 1300086146316279812,       \"url\": \"https://twitter.com/Widerspruch7/status/1300086146316279812\",       \"date\": \"2020-08-30 15:01:06+00:00\",       \"text\": \"#doppelmoral #AnschlagaufDieDemokratie Der Text ist gut. H\u00e4lt den richtigen Spiegel vor. #AbschaltungBRDAn der Maske erkennt man den linken Snob https://t.co/Y1yR2Ya3gP via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1260448436484259843,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Widerspruch7\",              \"name\": \"Widerspruch\",              \"description\": \"F\u00fcr die Menschen, f\u00fcr die Freiheit. I love #realdonaldtrump und #Putin Ru\u00dfland hat jetzt eine Verfassung, USA danach, dann sind wir dran. Souver\u00e4nit\u00e4t f\u00fcr alle.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-13 05:55:09+00:00\",              \"location\": \"Deutsches Kaiserreich 1871\",              \"followers\": 30,              \"friends\": 27,              \"tweets\": 1021,              \"liked_tweets\": 993,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 115       }}, {       \"id\": 1300073662297657344,       \"url\": \"https://twitter.com/ViktorBaranoff/status/1300073662297657344\",       \"date\": \"2020-08-30 14:11:29+00:00\",       \"text\": \"An der Maske erkennt man den linken Snob https://t.co/lC8h8WY5fS via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2267133421,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/522303191975620608/u9zN1OK0_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2267133421/1413515920\",              \"username\": \"ViktorBaranoff\",              \"name\": \"Viktor Baranoff\",              \"description\": \"\u039c\u03b7\u03b4\u1f72\u03bd \u1f04\u03b3\u03b1\u03bd,\u0391\u03b9\u03ad\u03bd \u03b1\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03b5\u03cd\u03b5\u03b9\u03bd \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c5\u03c0\u03b5\u03af\u03c1\u03bf\u03c7\u03bf\u03bd \u03ad\u03bc\u03bc\u03b5\u03bd\u03b1\u03b9 \u03ac\u03bb\u03bb\u03c9\u03bd\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-29 08:56:08+00:00\",              \"location\": \"Basel\",              \"followers\": 2226,              \"friends\": 3830,              \"tweets\": 140290,              \"liked_tweets\": 4376,              \"lists_member\": 29,              \"media_shared\": 6268       }}, {       \"id\": 1300072099160166400,       \"url\": \"https://twitter.com/BerndKrueger2/status/1300072099160166400\",       \"date\": \"2020-08-30 14:05:17+00:00\",       \"text\": \"An der Maske erkennt man den linken Snob https://t.co/AwXBcLt1Qz via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1294667301275480064,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1294668518013702144/AoGizO_a_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"BerndKrueger2\",              \"name\": \"Bernd Krueger\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-08-15 16:08:51+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 151,              \"friends\": 665,              \"tweets\": 14594,              \"liked_tweets\": 167,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 2651       }}, {       \"id\": 1300071209850359808,       \"url\": \"https://twitter.com/grafadolf2/status/1300071209850359808\",       \"date\": \"2020-08-30 14:01:45+00:00\",       \"text\": \"An der Maske erkennt man den linken Snob https://t.co/WgOPesfziA via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1601286288,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000147501019/b367f37963c9a2c44cae59f3b65039b5_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1601286288/1374151158\",              \"username\": \"grafadolf2\",              \"name\": \"Graf von Trausnitz\",              \"description\": \"Von Trausnitz\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-07-17 16:18:53+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 146,              \"friends\": 360,              \"tweets\": 54445,              \"liked_tweets\": 89,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 31368       }}, {       \"id\": 1300070998520328193,       \"url\": \"https://twitter.com/Susile13/status/1300070998520328193\",       \"date\": \"2020-08-30 14:00:54+00:00\",       \"text\": \"An der Maske erkennt man den linken Snob https://t.co/UfHsmqiVDF via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 967071390158508032,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Susile13\",              \"name\": \"Christa Bei\u00dfwenger\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-02-23 16:19:21+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 3,              \"friends\": 5,              \"tweets\": 2062,              \"liked_tweets\": 40,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1628       }}, {       \"id\": 1300070825324883968,       \"url\": \"https://twitter.com/jouwatch/status/1300070825324883968\",       \"date\": \"2020-08-30 14:00:13+00:00\",       \"text\": \"An der Maske erkennt man den linkenxa0Snob https://t.co/wNcOOispG1\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 13,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://publicize.wp.com/ rel=nofollow>WordPress.com</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 496875603,              \"url\": \"http://www.journalistenwatch.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1212675765671776256/tX_N507S_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/496875603/1609511132\",              \"username\": \"jouwatch\",              \"name\": \"Journalistenwatch\",              \"description\": \"jouwatch - das Nachrichtenerg\u00e4nzungsmittel mit garantiert politischen Nebenwirkungen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-19 11:25:58+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 12064,              \"friends\": 552,              \"tweets\": 63193,              \"liked_tweets\": 4324,              \"lists_member\": 79,              \"media_shared\": 23618       }}]"}