{
     "url": "https://www.journalistenwatch.com/2021/01/25/totalitaerer-globalismus-teil/",
     "date": "2021-01-25T20:00:02+01:00",
     "source": "journalistenwatch.com",
     "label": "fake",
     "header": "Totalit\u00e4rer Globalismus, Teil II",
     "article": "Das Gro\u00dfkapital benutzt die \u201eCoronapandemie\u201c, um seine Verwertungskrise durch ein autorit\u00e4res Regime zu l\u00f6sen . Teil 2/2.\nvon Eric Angerer bei Rubikon\nDer weltweite Kapitalismus ist auf dem Weg in die schwerste Wirtschaftskrise seit dem Zweiten Weltkrieg. L\u00f6sen wollen dies Milliard\u00e4re und gro\u00dfe Konzerne durch ein mit einer \u201ePandemie\u201c legitimiertes globales Notstandsregime. Erreicht werden sollen dadurch eine Marktbereinigung durch Kapitalvernichtung, ein durchschlagender Angriff auf die Arbeiterklasse und eine Enteignung der Mittelschichten. Manche Kapitalgruppen w\u00fcrden besonders profitieren. Sie und ihre Ideologen sind dementsprechend die Speerspitze der totalit\u00e4ren, transhumanistischen neuen Weltordnung, die durch einen Great Reset durchgesetzt werden soll. Der Gro\u00dfteil der sogenannten Linken verkennt nicht nur die Lage, sondern befindet sich im Schlepptau der herrschenden Klasse.\nExistenzvernichtung und Enteignung\nCovid-19 ist eine relativ milde \u201ePandemie\u201c. Es gab 2020 in den allermeisten L\u00e4ndern kaum eine \u00dcbersterblichkeit \u2014 und sie war dort st\u00e4rker, wo das Gesundheitswesen besonders schlecht oder kaputtgespart ist. Dort, wo es \u00dcbersterblichkeit gab, war sie vermutlich weniger auf Covid-19 als auf die Ma\u00dfnahmen der Regierungen zur\u00fcckzuf\u00fchren: mehr Tote durch unbehandelte Krebs- und Herzerkrankungen, weil die Menschen aus Angst nicht oder zu sp\u00e4t in die Spit\u00e4ler gingen, oder gestiegene Selbstmordraten et cetera.\nDie Sterblichkeit bei einer leichten Grippe liegt bei 0,1 Prozent der Erkrankten, einer mittleren Grippe bei 0,5 Prozent und einer schweren Grippe bei 1,0 Prozent, die von Covid-19 nach verschiedenen offiziellen Angaben zwischen 0,2 und 0,3 Prozent. Und bei letzteren Angaben ist ein gro\u00dfer Teil dabei, der real an anderen Krankheiten gestorben ist und zus\u00e4tzlich Covid-19 hatte. Das Durchschnittsalter der \u201eCorona-Toten\u201c liegt beispielsweise in Deutschland bei etwas \u00fcber 80 Jahren, die wenigen deutlich J\u00fcngeren hatten erhebliche Vorerkrankungen; die ganz vereinzelten Jungen ohne Vorerkrankungen sind die Ausnahmen, die die Regel best\u00e4tigen (1).\nDiese gef\u00e4hrdeten Gruppen, etwa in Alten- und Pflegeheimen, werden in \u00d6sterreich seit neun Monaten nicht ordentlich gesch\u00fctzt \u2014 n\u00e4mlich nicht durch Isolation, sondern durch t\u00e4gliche Schnelltests von Personal und Besuchern (2). Hingegen m\u00fcssen zig Millionen Schulkinder, die selbst faktisch nicht gef\u00e4hrdet sind, stundenlang mit Masken wie Zombies im Unterricht sitzen, N\u00e4he zu anderen Kindern vermeiden und sich st\u00e4ndige Disziplinierungen von panischen Lehrerinnen und Lehrern gefallen lassen. Und es wird die gesamte Gesellschaft mit \u201eCorona-Ma\u00dfnahmen\u201c schikaniert, die Wirtschaft gegen die Wand gefahren und Millionen Existenzen vernichtet. Das ist nicht einfach Dummheit der Regierungen.\nCovid-19 wird definitiv von den herrschenden Kapitalgruppen benutzt, um die Gesellschaft nach ihren Interessen dramatisch zu ver\u00e4ndern.\nDas, was gegenw\u00e4rtig vor unseren Augen abl\u00e4uft, ist die massivste Umw\u00e4lzung seit dem Zweiten Weltkrieg. Die \u00f6konomische Krise ist jetzt schon wesentlich tiefer als die von 2008/09 \u2014 und der Tiefpunkt ist nicht ann\u00e4hernd erreicht! China kommt bislang vergleichsweise gut durch die Krise, aber in vielen \u00e4rmeren L\u00e4ndern f\u00fchren der Wegfall von Nachfrage an Produkten und der Stillstand von Betrieben dazu, dass Millionen Menschen ins Nichts abst\u00fcrzen. Nach einem aktuellen Weltbank-Bericht werden in diesem und im kommenden Jahr aufgrund der Lockdowns \u201ebis zu 150 Millionen Menschen in solch extreme Armut st\u00fcrzen, dass ihr \u00dcberleben gef\u00e4hrdet ist\u201c (3).\nUnd in den reicheren L\u00e4ndern verlieren immer mehr Menschen ihre Jobs, andere werden durch Angst um Arbeitsplatz und Existenz zu immer schlechteren Arbeitsbedingungen gezwungen. Gegenw\u00e4rtig wird die Situation noch von Kurzarbeitergeld, Arbeitslosengeld beziehungsweise Hartz-IV-Mindestsicherung etwas abgefedert; angesichts der Zahl der zerst\u00f6rten Jobs und der gigantischen Subventionen f\u00fcr bestimmte Kapitalgruppen wird die Finanzierbarkeit aber immer schwieriger werden und Angriffe auf die sozialen Sicherungssysteme werden nicht lange auf sich warten lassen. Auch hier werden Armut und Verzweiflung zunehmen.\nDar\u00fcber hinaus ist mit einer indirekten Enteignung der Mittelschichten und der Facharbeiter, die es zu etwas Besitz gebracht haben, zu rechnen. Das kann einerseits \u00fcber eine Inflation laufen, die Sparguthaben entwertet, andererseits werden Arbeitslosigkeit und Verarmung dazu f\u00fchren, dass viele die Raten f\u00fcr ihre Eigentumswohnungen oder H\u00e4user nicht mehr zahlen k\u00f6nnen und verkaufen m\u00fcssen, was auf eine Entwertung von Immobilien hinauslaufen wird. Dazu passt auch das zynische Werbevideo des Weltwirtschaftsforums (WEF) mit dem Titel \u201eYou\u00b4ll own nothing. And you\u00b4ll be happy\u201c (deutsch: Du wirst nichts besitzen. Und Du wirst gl\u00fccklich sein), was in Texten des WEF so erkl\u00e4rt wird, dass alles nur noch nachhaltig \u201egeshared\u201c, geteilt wird (4).\nSelbstverst\u00e4ndlich soll das nur f\u00fcr die Massen der Bev\u00f6lkerung gelten \u2014 Bill Gates, Warren Buffet, Jeff Bezos, Prinz Charles, Elon Musk, Mark Zuckerberg, George Soros, die Rockefellers oder die ebenfalls milliardenschweren Herrscher von Saudi-Arabien, Katar, Dubai oder Brunei werden keine Autos \u201esharen\u201c, sondern weiter mit ihren Privatjets unterwegs sein; sie werden weiterhin ihre Milliarden besitzen und \u00fcber ihre Stiftungen sowie WEF, Vereinte Nationen (UNO), Weltgesundheitsorganisation (WHO), Weltbank et cetera der Welt ihren Willen aufzwingen.\nJa, es werden in dieser Umw\u00e4lzung auch neue Jobs entstehen, zu einem kleinen Teil auch qualifizierte in den Bereichen Pharma, Biotechnologie und Digitalisierung. Zum Gro\u00dfteil werden es \u2014 vor\u00fcbergehend, bis die Automatisierung immer mehr zuschl\u00e4gt \u2014 aber unqualifizierte Jobs sein, wie etwa Lagerarbeiter oder Zustellfahrer bei Amazon. Schwab und Malleret wollen nicht nur das Renteneintrittsalter erh\u00f6hen, sondern sagen auch offen, dass ein viel gr\u00f6\u00dferer Teil der Besch\u00e4ftigten als \u201eSelbstst\u00e4ndige\u201c gef\u00fchrt werden sollten, real also von den Konzernen abh\u00e4ngig bleiben, aber um ihre soziale Absicherung gebracht werden.\nEin Papier des WEF geht davon aus, dass 84 Prozent aller Arbeitsprozesse digitalisiert und \u00fcber Videokonferenzen ausgef\u00fchrt werden, auch das Lernen zu 42 Prozent. Nur vier Prozent der jetzigen Arbeitspl\u00e4tze sollen unber\u00fchrt bleiben von den technischen Ver\u00e4nderungen. 83 Prozent der Menschen sollen zuhause arbeiten, ohne menschlichen Kontakt zu ihren Kollegen. Etwa die H\u00e4lfte aller Aufgaben soll automatisiert laufen und menschliches Eingreifen drastisch reduzieren. Dadurch w\u00fcrden 30 Prozent der Belegschaft vor\u00fcbergehend verschiedene Aufgaben bekommen, was sich in sehr niedrigen L\u00f6hnen niederschlagen w\u00fcrde, und schlie\u00dflich durch ein \u2014 wohl sehr niedriges \u2014 Grundeinkommen aufgefangen werden. Durch ein Kreditsystem sollen alle pers\u00f6nlichen Schulden getilgt werden, allerdings muss man gleichzeitig alle pers\u00f6nlichen Verm\u00f6genswerte an eine Verwaltungsbeh\u00f6rde \u00fcbergeben. Alles, was man zum Leben braucht, kann man dann von der herrschenden Elite mieten (5).\nDigitalisiert und isoliert\nDer Eintritt in diese \u201eneue Welt\u201c wird voraussichtlich nicht nur \u00fcber eine digitale W\u00e4hrung laufen, sondern auch \u00fcber eine Verschmelzung von biologischer und digitaler Identit\u00e4t, die entweder \u00fcber Implantate oder \u00fcber eine Impfung geschaffen werden soll. Wer das verweigert, wird voraussichtlich von der \u201eneuen Welt\u201c ausgeschlossen werden. Diese Tendenz nimmt ja jetzt auch schon langsam Formen an, n\u00e4mlich rund um die Covid-19-Impfung, von der \u2014 so die Testballons von Firmen und Politikern \u2014 das Recht, zu reisen, bestimmte Berufe auszu\u00fcben, Konzerte oder Fu\u00dfballspiele zu besuchen, oder der Krankenversicherungsschutz abh\u00e4ngig gemacht werden sollen und mit der verpflichtende elektronische Impfp\u00e4sse (6) einhergehen werden.\nWas sich hier vor unseren Augen entwickelt, ist ein totalit\u00e4res Regime, mit dem eine kleine Elite von Superreichen und ihren Handlangern die ganze Welt kontrollieren m\u00f6chte. F\u00fcr viele ist das schwer vorstellbar, aber es sind die Pl\u00e4ne, die vom WEF selbst publiziert werden (7).\nIn dieser neuen Weltordnung werden menschliche Kontakte und Beziehungen drastisch reduziert und die einzelnen Menschen voneinander isoliert.\nSchwab und Malleret sind begeistert davon, dass viele \u00c4nderungen in den Arbeitsprozessen und im sozialen Umgang der Menschen auch nach der Covid-19-\u201ePandemie\u201c bleiben werden. Sie schw\u00e4rmen von einer App zur \u00dcberwachung sozialer Distanz und von Sanktionen bei Verweigerung. All das sei angesichts einer Pandemie leichter durchzusetzen als sonst. Doch all das hat massive psychische Folgen: Der Mensch ist ein soziales Wesen. Angst macht krank, Abstandhalten macht krank, Vereinsamung macht krank, Stress durch Existenzbedrohung et cetera macht krank, die Abschottung hinter Masken verhindert die Kommunikation \u00fcber Mimik. Andere Menschen werden nicht mehr als Freunde, Nachbarn oder Kollegen betrachtet, sondern als potenzielle \u201eVirenschleudern\u201c oder Todesengel. All das schafft Depressionen und andere psychische Erkrankungen, die bis zum verfr\u00fchtenTod f\u00fchren k\u00f6nnen.\nDiese \u201eneue Welt\u201c, die Schwab und Malleret so verz\u00fcckt, ist zutiefst unmenschlich. Verbunden sind diese Entwicklungen auch mit einer v\u00f6lligen Ver\u00e4nderung der Alltagskultur in Richtung Vereinzelung und Digitalisierung. Ausgelassene gr\u00f6\u00dfere Geburtstagsfeiern, Musikfestivals oder regionale Br\u00e4uche \u2014 wie Krampusumz\u00fcge oder Feuerwehrfeste im alpinen Raum \u2014 werden ebenso verunm\u00f6glicht wie der massenhafte Besuch von Fu\u00dfballstadien oder die Teilnahme an politischen Demonstrationen \u2014 au\u00dfer politisch erw\u00fcnschten wie von Black Lives Matter (BLM) oder denen in Wei\u00dfrussland, bei denen offenbar weniger Ansteckungsgefahr besteht. Ersetzt werden soll das alles durch eine gleichgeschaltete globale und digitale Kommerzkultur ohne aktive kollektive Beteiligung von gr\u00f6\u00dferen Menschengruppen.\nDer Neoliberalismus hat schon in den letzten Jahrzehnten die Entsolidarisierung und Vereinzelung der Menschen vorangetrieben, das Corona-Regime spitzt diese Entwicklung nun drastisch zu. Die \u00dcberwachung soll, wie Schwab und Malleret \u00fcberdeutlich herausarbeiten, v\u00f6llig neue Formen annehmen. Das wird \u00fcber Impfp\u00e4sse und die Bindung von Freiheiten an Impfungen laufen, \u00fcber die genannte App zur \u00dcberwachung von sozialer Distanz, schlussendlich \u00fcber eine verschmolzene biologische und digitale Identit\u00e4t. Die Reduzierung und letztlich Abschaffung des Bargeldes gibt die M\u00f6glichkeit, Wege und Kaufgewohnheiten nachzuverfolgen \u2014 und Oppositionellen einfach mal Karten oder Konten zu sperren.\nDigitale Kommunikation zwischen Freunden und Gesinnungsgenossen ist dann leichter auf sozial und politisch Unerw\u00fcnschtes zu \u00fcberpr\u00fcfen. Beim digitalisierten Fernunterricht ist noch besser \u00fcberpr\u00fcfbar, ob nun wirklich kein Lehrer gegen die globalistische One-World-Ideologie verst\u00f6\u00dft. Schwab und Malleret sind sich aber auch im Klaren dar\u00fcber, dass es Widerstand gegen ihr totalit\u00e4res Regime geben kann. Sie sprechen von der \u201eGefahr von Klassenk\u00e4mpfen und anderen Zusammenst\u00f6\u00dfen\u201c und nennen mehrmals die Gelbwesten in Frankreich; diese antiglobalistische Massenbewegung der Arbeiterklasse scheint den Ideologen der herrschenden Klasse einen besonderen Schreck eingejagt zu haben. Als \u00e4hnliche Gefahr wie die Gelbwesten erw\u00e4hnen die beiden WEF-Autoren die Impfverweigerer.\nTheoretische Einordnung: Orwells \u201e1984\u201c oder eine Art neuer globaler Faschismus?\nWarren Buffet, seines Zeichens Milliard\u00e4r und Kompagnon in der Gates Foundation, meinte 2006 ganz offen, der Neoliberalismus sei \u201eerfolgreicher Klassenkampf von oben\u201c. Schwab sieht seine Vierte Industrielle Revolution, der er mit dem Great Reset zum beschleunigten Durchbruch verhelfen will, als eine \u201ev\u00f6llig neue Quelle der Wertsch\u00f6pfung\u201c. Wie aber kann dieses neue Regime, das wir oben beschrieben haben und das mit Covid-19 eingel\u00e4utet wird, theoretisch eingeordnet werden? Wir werden hier einige Begriffe diskutieren, die von anderen zur Charakterisierung des Great-Reset-Regimes verwendet wurden: Neofeudalismus, eine neue Art von Faschismus, eine Herrschaft im Stil von Orwells \u201e1984\u201c, ein Milliard\u00e4rssozialismus. Und zwei Begriffe wurden in unserem eigenen Kreis \u201eAnalyse Widerstand Freiheit\u201c (AWF) in die Diskussion eingebracht, n\u00e4mlich b\u00fcrokratischer Kapitalismus und Ultraimperialismus.\nIn seinem legend\u00e4ren Roman \u201e1984\u201c beschreibt George Orwell, wie ein totalit\u00e4rer Staat \u00fcber technische \u00dcberwachung funktioniert, wie die 85 Prozent \u201eProlls\u201c mit Angstmache, Ausnahmezustand und Gehirnw\u00e4sche dazu gebracht werden, Ausbeutung und Unterdr\u00fcckung hinzunehmen, wie sie mit oberfl\u00e4chlicher Musik, Pornos und Lotterie abgelenkt werden. Sie leiden an einem Mangel an pers\u00f6nlichen Beziehungen, da soziale Kontakte unerw\u00fcnscht sind. Ber\u00fchmt aus Orwells Text ist auch der \u201eNeusprech\u201c mit solchen Slogans wie \u201eFreiheit ist Sklaverei\u201c oder der Bezeichnung von politischen Gefangenen als \u201eGedankenverbrechern\u201c oder die Geschichtsklitterung im Wahrheitsministerium \u2014 vergleiche die besch\u00f6nigenden Phrasen der globalistischen Eliten und die \u201epolitisch korrekte\u201c Zensur und Anprangerung von Kritikern beispielsweise in Sozialen Medien.\nInsgesamt finden sich bei Orwell viele Aspekte, die \u00c4hnlichkeit mit der neuen Welt von Schwab und Mallert haben, und es lohnt sich jedenfalls, \u201e1984\u201c unter dem Blickwinkel der aktuellen Entwicklung neu zu lesen. Was bei Orwell nat\u00fcrlich noch nicht erw\u00e4hnt wird, ist der globalistische Charakter der heutigen herrschenden Klasse und ihre demagogische Instrumentalisierung der \u00d6kologie-Frage.\nAuch sind die Eigentums- und Produktionsverh\u00e4ltnisse in Orwells Dystopie nicht eindeutig charakterisiert \u2014 stalinistisch-b\u00fcrokratische Planwirtschaft oder faschistische Regulierung oder technokatischer Staatskapitalismus \u2014, w\u00e4hrend der Great Reset unzweifelhaft ein kapitalistisches Programm des Gro\u00dfkapitals ist. Diese Unbestimmtheit k\u00f6nnte mit dem alten Konzept des US-Amerikaners James Burnham zusammenh\u00e4ngen, der 1940 in seinem Buch \u201eDas Regime der Manager\u201c voraussagte, dass sowohl demokratische kapitalistische Gesellschaften wie die USA als auch kommunistische oder faschistische Regime von einer Gesellschaftsformation abgel\u00f6st werden, in der Technokraten eine neue Elite darstellen. Das sei Ausdruck einer zunehmenden Technisierung und Verwissenschaftlichung der Gesellschaft. Der ehemalige Sozialist, Kommunist, Trotzkist Burnham ignorierte dabei Eigentums- und Produktionsverh\u00e4ltnisse, inspirierte aber Orwell zu seinem ber\u00fchmten Roman \u201e1984\u201c.\nEtliche Kritiker des Great Reset ziehen Vergleiche mit dem Faschismus, so zum Beispiel der Titel des empfehlenswerten zweiteiligen Rubikon-Artikels \u201eDer Technik-Faschist\u201c, der die Gedankenwelt von Schwab sehr gut erl\u00e4utert. Und tats\u00e4chlich sind solche Vergleiche bez\u00fcglich totalit\u00e4rer Herrschaft im Sinne des Kapitals nicht aus der Luft gegriffen: auf der Erscheinungsebene immer mehr repressive Vorschriften, die gebr\u00fcllten Befehle, das Duckm\u00e4usertum.\nAktivisten gegen das Corona-Regime haben die Notstandsma\u00dfnahmen der BRD-Regierung mit dem Erm\u00e4chtigungsgesetz von M\u00e4rz 1933 verglichen, was beim globalistischen Parteienkartell CDU, SPD, FDP und Gr\u00fcne Emp\u00f6rung \u2013wegen Verharmlosung des Nazi-Regimes \u2014 ausl\u00f6ste. Letzteres ist heuchlerisch, denn auch die Nazi-Herrschaft begann nicht mit Auschwitz; das Erm\u00e4chtigungsgesetz war der erste Schritt in die Diktatur, denn es erm\u00f6glichte Hitler Notverordnungen, die gegen die Verfassung verstie\u00dfen, und eine st\u00e4rkere Drangsalierung der damals noch bestehenden Oppositionsparteien. Gleiches macht das Merkel-Regime, seine Notstandsma\u00dfnahmen widersprechen teilweise den in der Verfassung garantierten Grundrechten, und es instrumentalisiert den Verfassungsschutz f\u00fcr seine Interessen gegen die Opposition.\nEs w\u00e4re nat\u00fcrlich ein naives Verst\u00e4ndnis zu glauben, dass sich Geschichte eins zu eins wiederholt, dass neue Faschisten wieder in braunen Hemden einem Mann mit schriller Stimme und einem seltsamen Oberlippenbart nachlaufen.\nVielmehr scheint sich die dem italienischen Sozialisten Ignazio Silone zugeschriebene Aussage zu best\u00e4tigen: \u201eWenn der Faschismus wiederkehrt, wird er nicht sagen: \u201aIch bin der Faschismus\u2018. Nein, er wird sagen: \u201aIch bin der Antifaschismus\u2018\u201c (8). Zumindest kann man zu dieser Schlussfolgerung kommen, wenn man sich die antifaschistischen Phrasen der totalit\u00e4ren Globalisten anh\u00f6rt oder sieht, wie die sogenannte Antifa in Deutschland Demonstranten zusammenpr\u00fcgelt, die gegen die Aufhebung von Grundrechten auf die Stra\u00dfen gehen. Gleichzeitig absurd und l\u00e4cherlich ist es, wenn gr\u00fcne Lehrer, die jahrzehntelang bis zur Ermattung der Sch\u00fcler \u201eWehret den Anf\u00e4ngen\u201c gepredigt haben, nun als Cheerleader des autorit\u00e4ren Corona-Regimes auftreten.\nInwieweit man die entstehende Great-Reset-Formation nun als eine Art faschistischer Herrschaft betrachtet, h\u00e4ngt stark von der Definition von Faschismus ab. Wenn man jede Form totalit\u00e4rer oder diktatorischer Herrschaft im Interesse des Gro\u00dfkapitals als faschistisch ansieht, dann ist die Vision von Schwab und Malleret faschistisch, und die aktuellen Corona-Regime gehen in diese Richtung. Der historische Faschismus war freilich sowohl in Italien als auch in Deutschland nationalstaatlich und nationalistisch orientiert, das totalit\u00e4re Konzept des WEF hingegen ist der Inbegriff des Globalismus; wir h\u00e4tten es also mit einem transnationalen Faschismus zu tun.\nFaschismus damals und WEF-Vision heute sind Diktaturen zugunsten des Kapitals in der Krise, aber historisch war Faschismus auch dadurch charakterisiert, dass er als kleinb\u00fcrgerliche Massenbewegung im \u00f6ffentlichen Raum politische Gegner terrorisierte.\nHeute ist die Unterst\u00fctzung f\u00fcr die Corona-Repressalien durchaus auch von Teilen des Kleinb\u00fcrgertums getragen, n\u00e4mlich vor allem von den akademischen Mittelschichten, die auch die vom Gro\u00dfkapital betriebene Massenmigration und Klimakampagne, wei\u00dfen Selbsthass, die \u201eeurop\u00e4ische Republik\u201c und Global-Governance-Konzepte unterst\u00fctzen. Und wir sehen heute Gruppen von Antifa-Schl\u00e4gern gegen Kritiker vorgehen und auch \u2014 dem Great Reset entsprechend vor allem auf digitaler Ebene \u2014 die Denunzianten des Corona-Regimes, die Leute \u00e4chten und bedrohen und Existenzen vernichten. Eine kleinb\u00fcrgerliche Massenbewegung im klassisch-faschistischen Sinn ist jedoch gegenw\u00e4rtig nicht erkennbar. Insgesamt gibt es also in Corona-Regime und Great Reset eindeutige Elemente eines globalistischen, digitalen Faschismus, ein voll entwickelter Faschismus im engeren Sinne ist das aber nicht.\nTheoretische Einordnung: Neofeudalismus, Milliard\u00e4rssozialismus, b\u00fcrokratischer Kapitalismus oder Ultraimperialismus?\nDer Begriff Neofeudalismus ist wohl so gemeint, dass in dem von den Globalisten angestrebten und von Schwab ausformulierten System der allergr\u00f6\u00dfte Teil der Bev\u00f6lkerung in Armut, Abh\u00e4ngigkeit und unter Kontrolle der Herrschenden lebt, ihnen das Allern\u00f6tigste zum \u00dcberleben gew\u00e4hrt wird und sie den Entscheidungen ihrer Herren rechtlos ausgeliefert sind. Allerdings st\u00fctzte sich der klassische Feudalismus auf eine andere, agrarische Produktionsweise und personalisierte Abh\u00e4ngigkeiten, weshalb der Vergleich nur teilweise treffend ist.\nDer rechtskonservative belgische Historiker David Engels sieht, wie sich im globalistischen Great Reset staatliche Regulierung und linke Phrasen mit den Interessen und Zielen der Superreichen verbinden, und hat daf\u00fcr den Begriff Milliard\u00e4rssozialismus erfunden, in dem eine reiche liberale Elite \u00fcber ihren Reichtum, die Medien, den Tiefen Staat und Pandemie-Angst eine entrechtete Masse kontrolliert und mit Brot und Spielen einigerma\u00dfen bei Laune h\u00e4lt \u2014 man denke auch an den Film \u201eTribute von Panem\u201c, die eine solche dystopische Vision zuspitzen. Engels beschreibt ebenfalls vieles treffend, aber sein Begriff von Sozialismus ist ein unscharfer, der mit einem marxistischen Sozialismus-Verst\u00e4ndnis nichts zu tun hat und von den Produktionsverh\u00e4ltnissen abstrahiert, die im Globalismus ja durch und durch kapitalistische sind.\nEntwickelt sich hier vor unseren Augen eine Art b\u00fcrokratischer Kapitalismus? Der Begriff w\u00e4re angelehnt an die Terminologien \u201eb\u00fcrokratischer Sozialismus\u201c oder \u201eb\u00fcrokratischer Arbeiterstaat\u201c in der Sowjetunion oder in China. Vermutet werden k\u00f6nnte dann, so wie in diesen Gesellschaften, nach Zerst\u00f6rung und Kapitalvernichtung in einer ersten Phase, einem neuen biotechnisch-pharmazeutisch-digitalen Akkumulationsregime und einem anf\u00e4nglichen Boom in einer zweiten Phase schlie\u00dflich \u00f6konomische Stagnation durch b\u00fcrokratische Erstickung. Generell w\u00fcrde ein Spannungsverh\u00e4ltnis zwischen dem Kapital und dem regulierenden Staat bestehen bleiben.\nDas Kapital w\u00fcnscht in der Regel in Krisenzeiten Intervention und Rettung der Profite durch den Staat, wie etwa durch Roosevelts New Deal in den USA oder durch den Milit\u00e4rkeynesianismus der NSDAP in Deutschland. Und so gab es in der Regel in der Geschichte des Kapitalismus einen steten Wechsel zwischen mehr oder weniger staatlicher Regulierung. Der Keynesianismus wurde beispielsweise in den 1980er-Jahren durch den Neoliberalismus abgel\u00f6st. Stehen wir also heute vor einem v\u00f6llig neuen kapitalistischen Herrschaftsregime oder nur vor einer neuen Phase st\u00e4rkerer Regulierung, nicht gegen das Gro\u00dfkapital, sondern in seinem Auftrag?\nDer Begriff Ultraimperialismus wurde von Karl Kautsky, dem \u201ePapst\u201c der Zweiten Internationale, in den Jahren 1912 bis 1914 gepr\u00e4gt. Er hatte postuliert, dass weltpolitisch ein Stadium n\u00e4herr\u00fccke, \u201ein dem der Konkurrenzkampf der Staaten durch ihr Kartellverh\u00e4ltnis ausgeschaltet wird\u201c. Es ging um eine hypothetisch gedachte friedliche Phase des Kapitalismus, die auf den Imperialismus folge. Als konstituierend und typisch f\u00fcr einen Ultraimperialismus gelten \u2014 neben dem Gewaltverzicht zwischen den entwickelten kapitalistischen M\u00e4chten und einer erfolgreichen Zusammenarbeit derselben in internationalen Organisationen \u2014 ein verst\u00e4rkter Freihandel sowie zunehmende Kapitalverflechtungen bei gleichzeitig anwachsender Kapitalkonzentration. Wladimir Lenin kritisierte Kautsky, sah die Widerspr\u00fcche zwischen den Gro\u00dfm\u00e4chten als vorherrschend an \u2014 und wurde schlie\u00dflich durch zwei Weltkriege best\u00e4tigt.\nHeute jedoch scheinen die beschriebenen Charakteristika eines Ultraimperialismus die Oberhand zu gewinnen. Lockdowns und Great Reset werden die Kapitalkonzentration extrem beschleunigen, und das Dogma des Freihandels weist National- und Sozialstaaten immer mehr in die Schranken. Die Kapitalverflechtungen erreichen nie gekannte Ausma\u00dfe. Heutige Monopole sind ebenso m\u00e4chtig wie die US-Trusts von Morgan, Vanderbilt, Rockefeller oder Carnegie vor hundert Jahren. Amazon, Google oder YouTube nehmen marktbeherrschende Stellungen ein, die Gates Foundation ist an einem Gro\u00dfteil der wichtigen Pharmakonzerne beteiligt und kontrolliert die WHO. Internationale globalistische Institutionen und Netzwerke sind besser organisiert und einflussreicher denn je.\nOb daraus ein wirklich stabiles ultraimperialistisches System entstehen kann, ist allerdings fraglich und wird letztlich auch vom \u00f6konomischen Erfolg und damit der sozialen und politischen Stabilit\u00e4t abh\u00e4ngen. Dar\u00fcber hinaus d\u00fcrfte die chinesische Beteiligung an diversen globalistischen Strukturen eine eher instrumentelle sein \u2014 etwas, das man tut, solange es dem chinesischen Nationalstaat n\u00fctzt, und das man \u00fcber Bord wirft, wenn es gegen seine eigenen Interessen l\u00e4uft. China liefert sich bislang jedenfalls nicht dem v\u00f6lligen Zugriff der globalistischen Deregulierung aus. Mittelfristig sind hier eindeutig Spannungsfelder angelegt. Und schlie\u00dflich w\u00e4re ein solches ultraimperialistisches System nach dem Kochrezept von Schwab und Malleret eben nichts W\u00fcnschenswertes, sondern ausbeuterische, repressive und unmenschliche Kapitalherrschaft.\nStimmungslagen zwischen Anpassung und Unmut\nDie theoretischen Einordnungen haben allesamt zutreffende Aspekte, aber auch solche, die nicht mit dem sich entwickelnden Herrschaftssystem \u00fcbereinstimmen oder unklar sind. In jedem Fall wirkt das, was das Gro\u00dfkapital und seine Regierungen hier abziehen, auf viele einsch\u00fcchternd. Es macht sich in der Gesellschaft eine bedr\u00fcckende Stimmung breit, ebenso eine Rat- und Hoffnungslosigkeit. Dabei haben sich die Herrschenden mit ihren Pl\u00e4nen bisher noch keineswegs durchgesetzt. Ob sich die V\u00f6lker dauerhaft angesichts von Panikmache und Repression ducken werden, ist nicht sicher. Etliche Widerspr\u00fcche sind bei der laufenden Agenda definitiv angelegt. Wir werden uns hier abschlie\u00dfend diese Widerspr\u00fcche, die agierenden politischen Kr\u00e4fte und die Widerstandsperspektiven ansehen.\nDas globalistische Parteienkartell aus Christdemokratie, Sozialdemokratie, Liberalen und Gr\u00fcnen ist voll auf der Linie von WEF und WHO und treibt deren Agenda voran.\nDie rechtspopulistischen Parteien haben keine einheitliche Linie; in der Alternative f\u00fcr Deutschland (AfD) unterst\u00fctzt der neoliberale Fl\u00fcgel um J\u00f6rg Meuthen bei den Notstandsma\u00dfnahmen mehr oder weniger das Establishment und diffamiert die \u201eQuerdenker\u201c als skurrile Dummk\u00f6pfe, w\u00e4hrend Bj\u00f6rn H\u00f6cke \u2014 die wichtigste Figur des \u201esozialpatriotischen\u201c Fl\u00fcgels \u2014 es bei den Protesten egal findet, ob die Leute \u201eb\u00fcrgerlich, hippiehaft-esoterisch oder linksalternativ\u201c seien, denn \u201eStil- und Tonfragen\u201c seien \u201ein der prek\u00e4ren politischen Gesamtlage v\u00f6llig sekund\u00e4r\u201c. W\u00e4hrend die Schweizerische Volkspartei (SVP) in der Schweiz bez\u00fcglich Lockdown et cetera eine vorsichtig kritische Haltung einnimmt, positioniert sich die Freiheitliche Partei \u00d6sterreichs (FP\u00d6) kantig gegen die autorit\u00e4ren Repressalien, und ihr Klubobmann Herbert Kickl spricht von totalit\u00e4ren Schikanen, Freiheitsberaubung und Impfapartheid.\nDer Gro\u00dfteil der Linken ist paralysiert. Besonders die universit\u00e4re Linke befindet sich wieder mal \u2014 wie die Systemparteien Sozialdemokraten und Gr\u00fcne \u2014 im Schlepptau der Globalisten. Kapitalismuskritiker, die jahrelang das WEF und die Weltbank mit ihren ausbeuterischen Machenschaften angeprangert haben, starren jetzt, wo Angriffe und Repression durch diese Kr\u00e4fte noch dramatischer werden und sich die Lage totalit\u00e4r zuspitzt, wie das Kaninchen auf die Schlange.\nDie Situation erinnert an August 1914, als viele Sozialisten, die jahrelang den Imperialismus angeprangert und sich radikal ge\u00e4u\u00dfert hatten, vor dem brutalen Angriff, den das Kapital mit dem Ersten Weltkrieg durchzog, in die Knie gingen, die offiziellen Parolen br\u00fcllten oder fassungslos schwiegen. Diejenigen linken Kr\u00e4fte, die noch einen ernsthaften und realen Bezug zur Arbeiterklasse haben, positionieren sich zumindest gegen die mit den Corona-Ma\u00dfnahmen verbundenen K\u00fcndigungen und sozialen Angriffe, sind aber ansonsten derma\u00dfen von der Pandemie-Propaganda geblendet, dass sie zu einer tiefer gehenden Analyse und Positionierung nicht in der Lage sind.\nDazu, dass der Gro\u00dfteil der Linken entweder im Fahrwasser der Globalisten f\u00e4hrt oder paralysiert ist, tr\u00e4gt auch bei, dass sich die aggressivsten Teile des Gro\u00dfkapitals seit etlichen Jahren fortschrittlich geben. Das hat sich seit 1990 bew\u00e4hrt, als der US-Angriff auf den Irak als Krieg gegen den \u201eneuen Hitler\u201c Saddam Hussein verkauft wurde. Der NATO-Krieg gegen Serbien wurde dann vom Gr\u00fcnen Joschka Fischer unter dem Schlachtruf \u201eNie wieder Auschwitz\u201c gef\u00fchrt. In beiden F\u00e4llen gelang es den Herrschenden auf diese Weise, gro\u00dfe Teile der linksliberalen Intellektuellen, die in Unis, Medien et cetera institutionalisierten und tonangebenden 68er, auf ihre Seite zu ziehen oder zumindest zu neutralisieren. All das hat so gut funktioniert, dass das Gro\u00dfkapital und seine Institutionen in den letzten Jahren verst\u00e4rkt als gr\u00fcn, nachhaltig, antirassistisch, \u201edivers\u201c und so weiter auftreten und Mobilisierungen wie Fridays for Future oder Black Lives Matter wohlwollend unterst\u00fctzen. Und diese Erfolge ber\u00fccksichtigen auch Schwab und seine Hinterm\u00e4nner bei ihrer aktuellen Agenda.\nViele Menschen, die nicht in politischen Strukturen organisiert sind, stehen angesichts von Pandemie-Panik, Existenzangst und der pl\u00f6tzlichen Einschr\u00e4nkung ihres sozialen Lebens unter Schock und sind erst einmal zu keiner politischen Reaktion in der Lage, zumal durch die brachial eingeforderte soziale Distanzierung auch eine kollektive Formierung erschwert wird. Viele k\u00f6nnen auch nicht glauben, was gerade vor ihren Augen abl\u00e4uft. \u201eDas kann ich mir nicht vorstellen, das k\u00f6nnen die doch nicht machen\u201c, sagen manche, die zum ersten Mal vom Great Reset h\u00f6ren und nicht wahrhaben wollen, was das WEF und das globale Gro\u00dfkapital auf ihrer Agenda haben und umzusetzen beginnen. Sie lassen sich deshalb sehr gerne einreden, dass es sich nur um Verschw\u00f6rungstheorien handele, und hoffen auf eine baldige R\u00fcckkehr zur \u201eNormalit\u00e4t\u201c, also zu der in Westeuropa f\u00fcr erhebliche Bev\u00f6lkerungsteile sozial relativ abgesicherten und relativ demokratischen Lebenssituation.\nDie Haltung dieser Menschen erinnert an Erz\u00e4hlungen von Holocaust-\u00dcberlebenden aus Deutschland, \u00d6sterreich oder der ehemaligen Tschechoslowakei, deren Familien sich gegen eine rechtzeitige Emigration entschieden hatten, weil sie davon ausgegangen waren, dass es \u2014 trotz beginnender Repressalien \u2014 schon nicht so schlimm werden und sich bald wieder bessern w\u00fcrde, weil man ja in einem zivilisierten Land lebe und \u201edie das ja nicht machen k\u00f6nnen\u201c. Nein, das Corona-Regime ist nicht mit dem Holocaust gleichzusetzen, der Vergleich bezieht sich auf die zu sorglose Haltung des Nicht-wahrhaben-Wollens.\nGrunds\u00e4tzlich ist dem Gro\u00dfkapital und seinen politischen Handlangern jedenfalls alles zuzutrauen! Deutsche, US-amerikanische und andere Konzerne haben nicht nur die Nazis finanziert \u2014 die Gro\u00dfkapitalisten haben f\u00fcr ihre Profitinteressen Millionen Menschen in Weltkriegen verbluten lassen. Die US-F\u00fchrung hat in Japan zwei Atombomben abgeworfen, in Vietnam mit Napalm und Agent Orange Fl\u00e4chenbombardements durchgef\u00fchrt und Millionen Leute umgebracht, die Irak- und Jugoslawienkriege mit dreisten L\u00fcgen gerechtfertigt; sie zerst\u00f6ren seit Langem weltweit die Existenzgrundlagen von Millionen Menschen, um den Banken und Konzernen noch mehr Reichtum zuzuschieben und so weiter und so fort.\nIm Moment ducken sich noch die meisten Leuten unter den Notstandsma\u00dfnahmen und sehen einer indirekten Impfpflicht lediglich mit Sorge entgegen, aber unter der Oberfl\u00e4che w\u00e4chst immer mehr Unmut heran.\nBesonders Jugendliche, die unter der staatlich verordneten Freiheitsberaubung sozial besonders leiden, und Menschen, die die b\u00fcrokratischen Diktaturen in Ostmitteleuropa erlebt haben und sehr sensibel sind f\u00fcr autorit\u00e4re Tendenzen, wenden sich von den Herrschenden ab, finden aber bisher kaum politische Ausdrucksformen. Insgesamt sind immer mehr Leute von den offensichtlich immer \u00fcberzogeneren Ma\u00dfnahmen des Corona-Regimes entnervt; ihr Vertrauen in das politische Management der Regierung und in die Propaganda der etablierten Medien sinkt kontinuierlich. Gemeinsam mit wirtschaftlichen Existenzvernichtungen, Arbeitslosigkeit und anderen sozialen Entbehrungen, dem Entzug von demokratischen Freiheiten und erst recht der Perspektive von m\u00f6glichen Impfsch\u00e4den kann mittelfristig ein explosives Potenzial entstehen.\nF\u00fcr viele Menschen spielen dabei die Zuordnungen rechts und links immer weniger eine Rolle. Die etablierten Parteien \u2014 eben Christdemokraten, Sozialdemokraten, Gr\u00fcne und Liberale \u2014 haben ohnehin die Bodenhaftung verloren, regieren f\u00fcr die globalistischen Konzerne, unterst\u00fctzt von willf\u00e4hrigen Medien und einem totalit\u00e4ren Diskurs der linksliberal-kosmopolitischen Intellektuellen. Demgegen\u00fcber wollen sich immer mehr Leute nicht mehr manipulieren lassen, sie glauben nichts mehr so einfach, was ihnen Politik und medialer Mainstream erz\u00e4hlen. Was hier stattfindet, sind Elemente von Kontrollverlust des globalistischen Regimes.\n\u201eQuerfronten\u201c aus der Logik der Situation\nDen bereits stattfindenden Protesten zur Verteidigung der Grundrechte weht scharfer Wind entgegen. Das ist kein Zufall, denn \u2014 \u00e4hnlich wie bei den Gelbwesten \u2014 sind es tats\u00e4chliche Oppositionsbewegungen gegen das herrschende Regime. Und \u00e4hnlich wie bei den Gelbwesten handelt es sich um keine explizit linke oder rechte Bewegung, sondern um eine Art Querfront von unten. Auch das ist kein Zufall, denn das herrschende globalistische Kartell ist nichts anderes als eine Querfront zwischen der Sozialdemokratie, den Gr\u00fcnen und der Mehrheit der linken Intellektuellen mit dem aggressivsten Teil des neoliberalen und expansiven Finanzkapitals des Imperialismus, also der riesigen Mehrheit der Banken und Konzerne. Die Auseinandersetzung zwischen dieser Front und dem Widerstand dagegen pr\u00e4gt heute die westliche Politik.\nDie Gelbwesten hatten sich spontan entwickelt, aus der einfachen Bev\u00f6lkerung auf dem Land und in der Peripherie der Gro\u00dfst\u00e4dte; unter ihnen waren Sympathisanten der rechtspopulistischen Marine Le Pen ebenso wie des antiglobalistischen Linken Jean-Luc Melenchon, protektionistische Z\u00fcge der Bewegung mischten sich mit klassenk\u00e4mpferischen. Sie waren nicht deshalb eine Querfront, weil sich das jemand als Konzept ausgedacht hatte, sondern weil es sich aus der Logik des Kampfes gegen den globalistischen neoliberalen Imperialismus der Europ\u00e4ischen Union (EU) ergab.\nEs ist auch kein Zufall, dass in zwei L\u00e4ndern S\u00fcdeuropas Regierungen, die \u2014 zwar halbherzig, aber immerhin \u2014 Widerstand gegen den EU-Neoliberalismus zu \u00fcben versuchten, in gewisser Weise auch Querfronten waren: in Griechenland die linke SYRIZA (Koalition der Radikalen Linken) mit der rechtspopulistischen Partei Anexartiti Ellines (Unabh\u00e4ngige Griechen), in Italien die linkspopulistische Partei Movimento 5 Stelle (F\u00fcnf-Sterne-Bewegung) mit der rechtspopulistischen Lega-Partei von Salvini. Nat\u00fcrlich waren diese Konstellationen instabil, auch weil ihnen aus dem Inland und der EU der volle Gegenwind des globalistischen Establishments entgegenschlug (9).\nEs liegt in der Logik und Dynamik der Situation, dass echte Oppositionsbewegungen gegen den herrschenden Globalismus solche Querfront-Z\u00fcge annehmen. Und das zeigt sich nun auch beim Widerstand gegen die Ausnahmegesetze des Corona-Regimes. Unter den Demonstranten in \u00d6sterreich und vor allem in Deutschland, wo die bislang gr\u00f6\u00dften Mobilisierungen erreicht wurden, fanden sich sowohl Hippies als auch Fu\u00dfballfans, alte Reichsfahnen und bunte Regenbogenfahnen, insbesondere aber Leute, die keiner politischen oder sozialen Gruppierung eindeutig zugeordnet werden k\u00f6nnen. Es gab AfD-Anh\u00e4nger und Unterst\u00fctzer des neurechten Magazins compact \u2014 herausgegeben vom ehemaligen Linken J\u00fcrgen Els\u00e4sser \u2014 ebenso wie der massenhaft verteilten Zeitung Demokratischer Widerstand rund um den linken Journalisten Anselm Lenz und zahlreiche Menschen, die vom linken Online-Magazin rubikon.news beeinflusst sind.\nDas Diffamieren und das Mundtotmachen angesichts dieser Proteste werden f\u00fcr die Herrschenden nicht ewig gutgehen. Wenn mit dem zunehmenden Wirtschaftseinbruch die soziale Lage f\u00fcr die Lohnabh\u00e4ngigen noch schwieriger wird, wenn sich die Einschr\u00e4nkung grundlegender Rechte, die Schikanen gegen Schulkinder und so weiter verst\u00e4rkt mit der sozialen Frage verbinden, kann auch den bisher passiven und gutm\u00fctigen B\u00fcrgern der Kragen platzen. In welche Richtung sich der Ausbruch dann auch immer entwickelt, wird es fraglich sein, ob die Eliten mit Repression und der schrillen Warnung vor dem von ihnen gebastelten \u201eNazi\u201c-Gespenst dann noch durchkommen.\nWiderstandsperspektiven\nAber auch wenn es den Herrschenden nicht gelingt, die Bewegung zu unterdr\u00fccken, ist damit noch nicht gesagt, dass sie nachhaltig erfolgreich sein wird. Bisher ist die politische Ausrichtung von Querdenken und anderen Initiativen noch ziemlich diffus. Sie richtet sich verst\u00e4ndlicherweise erst einmal gegen die Aufhebung von demokratischen Grundrechten. Selbst wenn es da gelingen sollte, das Regime bei seinen Angriffen zu einem gewissen R\u00fcckzug zu zwingen, bleibt das grundlegende globalistisch-neoliberale System, welches das gegenw\u00e4rtige Projekt des Corona-Regimes erst hervorbringt, ja aufrecht.\nEine konsequente Oppositionsbewegung m\u00fcsste also den Globalismus insgesamt, also auch den Great Reset, diverse Deregulierungen oder die neoliberale Migrationspolitik infrage stellen.\nEtliche Menschen in der Bewegung sind auch globalismus- und kapitalismuskritisch. Aber eine ausgegorene Linie ist bislang nicht auszumachen.\nViele Arbeiterinnen und Arbeiter nehmen an den Mobilisierungen gegen das Corona-Regime teil oder sympathisieren zumindest damit. Die offizielle Arbeiterbewegung hingegen spielt in der Bewegung keine Rolle. Die F\u00fchrungen von Sozialdemokratie und Gewerkschaften sind v\u00f6llig in das globalistische Herrschaftskartell integriert, diese \u201eGenossen der Bosse\u201c stehen auf der anderen Seite der Barrikade. Eine Arbeiterbewegung, die diesen Namen verdient, m\u00fcsste die Freiheitsrechte gegen die unertr\u00e4glichen staatlichen Angriffe auf die Grundlagen der b\u00fcrgerlichen Demokratie mit Z\u00e4hnen und Klauen verteidigen, besonders gegen ein solch unversch\u00e4mtes kapitalistisches Projekt wie das des Great Reset. Sie m\u00fcsste dabei diese Verteidigung mit Forderungen nach mehr direkter Demokratie kombinieren, etwa nach verpflichtenden Volksabstimmungen bei Corona-Ma\u00dfnahmen, bei internationalen Vertr\u00e4gen et cetera. Und sie m\u00fcsste diesen demokratischen Kampf mit der sozialen Frage, die sich mit Betriebsschlie\u00dfungen, K\u00fcndigungen und Arbeitslosigkeit versch\u00e4rft stellen wird, verbinden.\nDie F\u00fchrungen von Sozialdemokratie und Gewerkschaften sind zu vergessen; das \u00fcberrascht kaum mehr jemanden. Viele aus ihrer Basis werden dennoch an den Mobilisierungen gegen das Corona-Regime teilnehmen. Manche andere Linke sind zwar individuell in der Bewegung pr\u00e4sent, organisierte linke Gruppierungen halten sich aber weitgehend fern \u2014 weil sie der Propaganda des Regimes auf den Leim gehen oder weil sie jeden Kontakt mit Rechten vermeiden wollen. Das ist falsch. Wir verteidigen nicht nur die Sozialstaaten gegen die fortgesetzten Angriffe der Globalisten, sondern verstehen auch, dass die Nationalstaaten, mit ihrer \u2014 wenngleich eingeschr\u00e4nkten \u2014 Souver\u00e4nit\u00e4t und ihren \u2014 im Kapitalismus immer eingeschr\u00e4nkten \u2014 demokratischen Mitbestimmungsm\u00f6glichkeiten, eine wichtige Verteidigungslinie in diesem Abwehrkampf sind.\nAuch in Zukunft werden nationalistische, protektionistische b\u00fcrgerliche Kr\u00e4fte f\u00fcr die Verteidigung von demokratischen Rechten gegen Global Governance, gegen die neoliberale Migrationspolitik, gegen die Aufl\u00f6sung der Nationalstaaten durch die Globalisten und dabei auch gegen die immer gr\u00f6\u00dfere \u00f6konomische und soziale Deregulierung mobilisieren. Es w\u00e4re grundfalsch, sich aufgrund dessen aus Bewegungen wie den Gelbwesten oder aktuell den Querdenkern mit ger\u00fcmpfter Nase zur\u00fcckzuziehen. Auch die politisch diffusen Demoteilnehmer ebenso wie Anh\u00e4nger von rechtspopulistischen Parteien sind aktuell B\u00fcndnispartner im Abwehrkampf gegen die gegenw\u00e4rtig aggressivsten Teile des Kapitals, n\u00e4mlich die neoliberalen Globalisten mit ihrem totalit\u00e4ren Projekt.\nVielmehr geht es darum, in diesen antiglobalistischen Auseinandersetzungen f\u00fcr die St\u00e4rkung der klassenk\u00e4mpferischen Ausrichtung einzutreten. Denn letztlich wird der globalistischen Herrschaft nur dann nachhaltig beizukommen sein, wenn organisierte Lohnabh\u00e4ngige in Produktion, Verkehr, Kommunikation et cetera das kapitalistische System lahmlegen. Um dahin zu kommen, m\u00fcssen Strukturen aufgebaut werden, muss man sich mit Nachbarn, Freunden und Kollegen zusammentun, kritische Texte verbreiten, ungehorsam sein, Widerstandsakte setzen, an Protesten teilnehmen. Der Beitrag jedes und jeder Einzelnen ist wichtig, um Schwab, Gates und ihre Kumpanen an der Umsetzung des totalit\u00e4ren Great Reset zu hindern. Der Slogan der Querdenker hat seine Richtigkeit: Freiheit wird aus Mut gemacht!\nQuellen und Anmerkungen:\nTeil 1 k\u00f6nnen Sie hier lesen.\n(1) https://www.rubikon.news/artikel/der-fortgesetzte-fehlalarm\n(2) Manche Kritiker vermuten hier gar, dass das bewusst nicht geschehen sei, um mit erheblichen Sterbezahlen und volle Intensivstationen, wo gerade die vorerkrankten Alten dann landen, weitere Panikmache und Notstandsma\u00dfnahmen zu rechtfertigen. Das aber sind unbewiesene Spekulationen, und es hat keinen Sinn, sich auf solche Aspekte zu konzentrieren.\n(3) Zitiert nach: https://www.rubikon.news/artikel/todlicher-lockdown\n(4) https://www.youtube.com/watch?v=lBBxWtKKQiA Dass diese Konzepte nicht neu sind, zeigt ein Text der d\u00e4nischen Jungpolitikerin Ida Auken, eine \u201eYoung Global Leader\u201c des WEF, die 2016 dar\u00fcber schrieb, wie sie sich die Welt in zehn Jahren vorstelle: \u201eIch besitze nichts, habe keine Privatsph\u00e4re, und das Leben war nie besser.\u201c https://www.weforum.org/agenda/2016/11/how-life-could-change-2030/\n(5) http://www3.weforum.org/docs/WEF_NES_Resetting_FOW_Agenda_2020.pdf\n(6) So berichtete die \u00f6sterreichische Tageszeitung Standard am 30.12.2020, dass sich in der Covid-19-Credentials-Initative Dutzende Unternehmen \u2014 darunter Fluglinien wie Lufthansa, United Airlines, Swiss und Virgin Atlantic \u2014 und Organisationen \u00fcber f\u00fcnf Kontinente zusammengeschlossen haben, um einen verpflichtenden globalen digitalen Impfpass einzuf\u00fchren, von dem Reisen in andere L\u00e4nder und die Teilnahme an \u00f6ffentlichen Veranstaltungen abh\u00e4ngig sein sollen: https://www.derstandard.at/story/2000122840181/digitaler-impfpass-koennte-global-fuer-oeffentliches-leben-verpflichtend-werden\n(7) Erinnert sei in diesem Zusammenhang auch an den NSA-Skandal: Edgar Snowden hatte 2013 aufgedeckt, dass die USA seit sp\u00e4testens 2007 in gro\u00dfem Umfang die Telekommunikation und besonders das Internet global und verdachtsunabh\u00e4ngig \u00fcberwachen.\n(8) Diese Aussage findet sich nicht in den Schriften Silones, sondern wurde von dem bekannten Schweizer Journalisten Fran\u00e7ois Bondy aus einem Gespr\u00e4ch mit Silone berichtet.\n(9) Diese Gedanken wurden erstmals in diesem Text entwickelt und die Passagen von dort zu guten Teilen \u00fcbernommen: https://hintergrund-verlag.de/spaetkapitalistische-systementwicklung/wahl-in-oesterrreich-eu-globalismus-und-die-verirrte-linke-eine-marxistische-einschaetzung/",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1361651684095782912,       \"url\": \"https://twitter.com/WarrenBuffett40/status/1361651684095782912\",       \"date\": \"2021-02-16 12:20:34+00:00\",       \"text\": \"@verusoss1 die Weltbank rechnet bereits jetzt mit bis zu 150 Mio. Hungertoten durch die Lockdowns. Sobald Sozialsysteme/W\u00e4hrung zusammenbrechen beginnt zeitverz\u00f6gert nat\u00fcrlich auch das #Lockdown-Massensterben in Europa https://t.co/bov7NwmNww\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 838725025276510208,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/838733228462723072/v5l1fzL2_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/838725025276510208/1488804151\",              \"username\": \"WarrenBuffett40\",              \"name\": \"Kl\u00fcger als Einstein\",              \"description\": \"Wirtschafts- und Aktienprofi. Hier privat. Corona-Diktatur=gr\u00f6\u00dfte Weltwirtschaftskrise aller Zeiten. Richtig vorbereitet? \ud83e\udd13\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-03-06 12:16:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 554,              \"friends\": 296,              \"tweets\": 4303,              \"liked_tweets\": 2801,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 224       }}, {       \"id\": 1355870239184064513,       \"url\": \"https://twitter.com/WarrenBuffett40/status/1355870239184064513\",       \"date\": \"2021-01-31 13:27:10+00:00\",       \"text\": \"@reitschuster leider erkennen die 90% #Corona-Diktatur-Mitl\u00e4ufer nicht die Dimension des Verbrechens. Selbst die Weltbank bef\u00fcrchtet in den n\u00e4chsten 24 Monaten bis zu 150 Mio. Hungerote DURCH die Corona-Ma\u00dfnahmen. Doppelt soviel wie der gesamte 2. Weltkrieg. https://t.co/1hIr41OfJa\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 13,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 838725025276510208,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/838733228462723072/v5l1fzL2_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/838725025276510208/1488804151\",              \"username\": \"WarrenBuffett40\",              \"name\": \"Kl\u00fcger als Einstein\",              \"description\": \"Wirtschafts- und Aktienprofi. Hier privat. Corona-Diktatur=gr\u00f6\u00dfte Weltwirtschaftskrise aller Zeiten. Richtig vorbereitet? \ud83e\udd13\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-03-06 12:16:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 554,              \"friends\": 296,              \"tweets\": 4303,              \"liked_tweets\": 2801,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 224       }}, {       \"id\": 1354138281055825926,       \"url\": \"https://twitter.com/elkepoley/status/1354138281055825926\",       \"date\": \"2021-01-26 18:44:59+00:00\",       \"text\": \"Totalit\u00e4rer Globalismus, Teil II https://t.co/EjtnaErPkU via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3414086001,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/947821294141214720/JonAvjJ1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3414086001/1439353674\",              \"username\": \"elkepoley\",              \"name\": \"Elke\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-08-11 02:36:23+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 3580,              \"friends\": 4610,              \"tweets\": 582295,              \"liked_tweets\": 105248,              \"lists_member\": 54,              \"media_shared\": 197920       }}, {       \"id\": 1354013368777105408,       \"url\": \"https://twitter.com/drehorgel123/status/1354013368777105408\",       \"date\": \"2021-01-26 10:28:38+00:00\",       \"text\": \"Totalit\u00e4rer Globalismus, Teil II https://t.co/WUkag1M9UR via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1221022446616285184,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1221392000588701696/7M2ADDB0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"drehorgel123\",              \"name\": \"@drehorgel123\",              \"description\": \"Vielseitig interessiert\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-25 10:50:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1372,              \"friends\": 2472,              \"tweets\": 166300,              \"liked_tweets\": 26201,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 1782       }}, {       \"id\": 1353951989638582272,       \"url\": \"https://twitter.com/ViktorBaranoff/status/1353951989638582272\",       \"date\": \"2021-01-26 06:24:44+00:00\",       \"text\": \"Totalit\u00e4rer Globalismus, Teil II https://t.co/xrLecDk44J via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2267133421,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/522303191975620608/u9zN1OK0_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2267133421/1413515920\",              \"username\": \"ViktorBaranoff\",              \"name\": \"Viktor Baranoff\",              \"description\": \"\u039c\u03b7\u03b4\u1f72\u03bd \u1f04\u03b3\u03b1\u03bd,\u0391\u03b9\u03ad\u03bd \u03b1\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03b5\u03cd\u03b5\u03b9\u03bd \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c5\u03c0\u03b5\u03af\u03c1\u03bf\u03c7\u03bf\u03bd \u03ad\u03bc\u03bc\u03b5\u03bd\u03b1\u03b9 \u03ac\u03bb\u03bb\u03c9\u03bd\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-29 08:56:08+00:00\",              \"location\": \"Basel\",              \"followers\": 2226,              \"friends\": 3830,              \"tweets\": 140290,              \"liked_tweets\": 4376,              \"lists_member\": 29,              \"media_shared\": 6268       }}, {       \"id\": 1353824841330262016,       \"url\": \"https://twitter.com/WernerRettberg/status/1353824841330262016\",       \"date\": \"2021-01-25 21:59:29+00:00\",       \"text\": \"Totalit\u00e4rer Globalismus, Teil II https://t.co/VJYTsD92bP via @jouwatch  die Franzosen greifen zum Fallbeil!\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2753305811,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1142350376190062592/kBkV8A7b_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"WernerRettberg\",              \"name\": \"Don Camilo\",              \"description\": \"Der Urknall\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-08-28 13:07:59+00:00\",              \"location\": \" Wanne Eickel\",              \"followers\": 25,              \"friends\": 45,              \"tweets\": 6528,              \"liked_tweets\": 297,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 703       }}, {       \"id\": 1353804873066754049,       \"url\": \"https://twitter.com/Ozonox/status/1353804873066754049\",       \"date\": \"2021-01-25 20:40:08+00:00\",       \"text\": \"Totalit\u00e4rer Globalismus, Teil II https://t.co/wASltx3fON via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 889912028793622528,              \"url\": \"http://clearwater-tec.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/896127931965206528/7H_3PUZn_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Ozonox\",              \"name\": \"K.F.Wackerhagen\",              \"description\": \"Studium VWL\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-07-25 18:15:36+00:00\",              \"location\": \"Wasserdesinfektion ohne Chemie\",              \"followers\": 83,              \"friends\": 108,              \"tweets\": 30013,              \"liked_tweets\": 688,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 7399       }}, {       \"id\": 1353799073934012419,       \"url\": \"https://twitter.com/Berger68136736/status/1353799073934012419\",       \"date\": \"2021-01-25 20:17:06+00:00\",       \"text\": \"Totalit\u00e4rer Globalismus, Teil II https://t.co/BhXrYRy2XT via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1052624526733955074,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1052636469419016192/bgUYv-wg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1052624526733955074/1539801347\",              \"username\": \"Berger68136736\",              \"name\": \"Paul Berger\",              \"description\": \"\ud83d\ude99\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-10-17 18:16:58+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 143,              \"friends\": 832,              \"tweets\": 47200,              \"liked_tweets\": 148,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 4762       }}, {       \"id\": 1353797631277993985,       \"url\": \"https://twitter.com/example_1000/status/1353797631277993985\",       \"date\": \"2021-01-25 20:11:22+00:00\",       \"text\": \"Totalit\u00e4rer Globalismus, Teil II https://t.co/3FjDu0Tzvd via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 849458716592275459,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1120901436567707648/L2Ru4g1y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/849458716592275459/1493946396\",              \"username\": \"example_1000\",              \"name\": \"Sandra Winter\",              \"description\": \"Parteilos\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-04-05 03:08:35+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1761,              \"friends\": 1599,              \"tweets\": 169920,              \"liked_tweets\": 122937,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 3710       }}, {       \"id\": 1353797618321805312,       \"url\": \"https://twitter.com/a7053c9d41ee4d2/status/1353797618321805312\",       \"date\": \"2021-01-25 20:11:19+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/B7TOj7NP0f\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 787409260267368452,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1323492615929634817/57WUBdYL_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/787409260267368452/1583959637\",              \"username\": \"a7053c9d41ee4d2\",              \"name\": \"Michael P.\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-10-15 21:46:11+00:00\",              \"location\": \"Bad Neustadt an der Saale, Deu\",              \"followers\": 795,              \"friends\": 1882,              \"tweets\": 23670,              \"liked_tweets\": 18740,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 4404       }}, {       \"id\": 1353790351685906432,       \"url\": \"https://twitter.com/elkepoley/status/1353790351685906432\",       \"date\": \"2021-01-25 19:42:26+00:00\",       \"text\": \"Totalit\u00e4rer Globalismus, Teil II https://t.co/EjtnaErPkU via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3414086001,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/947821294141214720/JonAvjJ1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3414086001/1439353674\",              \"username\": \"elkepoley\",              \"name\": \"Elke\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-08-11 02:36:23+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 3580,              \"friends\": 4610,              \"tweets\": 582295,              \"liked_tweets\": 105248,              \"lists_member\": 54,              \"media_shared\": 197920       }}, {       \"id\": 1353790144168521728,       \"url\": \"https://twitter.com/MichaelStawicki/status/1353790144168521728\",       \"date\": \"2021-01-25 19:41:37+00:00\",       \"text\": \"Totalit\u00e4rer Globalismus, Teil II \u203a Jouwatch https://t.co/2ZMs1RLcSO\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 386232029,              \"url\": \"http://www.ungeheuerliches.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1340522809571864583/8eZvHgDp_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/386232029/1608440421\",              \"username\": \"MichaelStawicki\",              \"name\": \"Michael Stawicki\",              \"description\": \"EU-Rentner, #Blogger, #Patriot und aus \u00dcberzeugung #Linux-User. (Arch). #Grenzwissenschaftler M$ Windoof befreit seit ca. 15 Jahren. Nur noch #AFD.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-10-06 22:05:17+00:00\",              \"location\": \"K\u00f6nigswinter\",              \"followers\": 809,              \"friends\": 1190,              \"tweets\": 326895,              \"liked_tweets\": 65267,              \"lists_member\": 11,              \"media_shared\": 106770       }}, {       \"id\": 1353788280299544576,       \"url\": \"https://twitter.com/HolgerEwald1/status/1353788280299544576\",       \"date\": \"2021-01-25 19:34:12+00:00\",       \"text\": \"Totalit\u00e4rer Globalismus, Teil II https://t.co/auX2tZb0fq via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2237588498,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/699565342062833665/4odtUfUY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2237588498/1455624271\",              \"username\": \"HolgerEwald1\",              \"name\": \"Holger Ewald\",              \"description\": \"Freier Berichterstatter und Journalist.Gegen Mobbing und Justizwillk\u00fcr,Psychiatrie. F\u00fcr Schutz von Schwerbehinderten und freie Meinungs\u00e4usserung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-09 12:43:04+00:00\",              \"location\": \"k\u00f6ln\",              \"followers\": 16393,              \"friends\": 15708,              \"tweets\": 275171,              \"liked_tweets\": 19608,              \"lists_member\": 88,              \"media_shared\": 502       }}, {       \"id\": 1353779698912911360,       \"url\": \"https://twitter.com/jouwatch/status/1353779698912911360\",       \"date\": \"2021-01-25 19:00:06+00:00\",       \"text\": \"Totalit\u00e4rer Globalismus, Teilxa0II https://t.co/BwPj2FGcDu\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 8,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://publicize.wp.com/ rel=nofollow>WordPress.com</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 496875603,              \"url\": \"http://www.journalistenwatch.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1212675765671776256/tX_N507S_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/496875603/1609511132\",              \"username\": \"jouwatch\",              \"name\": \"Journalistenwatch\",              \"description\": \"jouwatch - das Nachrichtenerg\u00e4nzungsmittel mit garantiert politischen Nebenwirkungen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-19 11:25:58+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 12064,              \"friends\": 552,              \"tweets\": 63193,              \"liked_tweets\": 4324,              \"lists_member\": 79,              \"media_shared\": 23618       }}]"
}