{
     "url": "https://www.journalistenwatch.com/2020/12/27/hoechst-der-jahresrueckblick/",
     "date": "2020-12-27T20:00:18+01:00",
     "source": "journalistenwatch.com",
     "label": "fake",
     "header": "H\u00f6chst brisant: Der etwas andere Jahresr\u00fcckblick",
     "article": "Kritische Gedanken in Corona-Zeiten zum Jahresausklang 2020 / von Nicole H\u00f6chst\nMillionen Deutsche schaufeln ihr eigenes Grab und schlagen wie wild mit der Schaufel nach all denen, die sie davon abhalten wollen. Millionen Menschen f\u00fcrchten sich zu Tode, vor dem Virus und vor dem Klimawandel und lassen in ihrem Kampf gegen die Realit\u00e4t nicht gelten, dass wir alle sterben werden. Demnach regiert die Regierung nicht mehr, sondern gibt Heils- und Erl\u00f6sungsversprechungen aus. Sie beh\u00fctet und besch\u00fctzt die Klimagl\u00e4ubigen und die Zeugen Coronas auf all ihren Wegen, Amen. Ketzer m\u00fcssen auf dem Scheiterhaufen verbrannt werden; anno 2020 zwar noch sprichw\u00f6rtlich, aber \u2013 wer wei\u00df \u2013 wom\u00f6glich bald auch virtuell und schlie\u00dflich analog.\nWenn eine Regierung sich mit Heilsverspechungen und Weltenrettung besch\u00e4ftigt, kann sie nat\u00fcrlich nicht auch noch grunds\u00e4tzlich auf die Sinnhaftigkeit von Ma\u00dfnahmen achten. Ein Beispiel gef\u00e4llig? Die Klinikschlie\u00dfungen in der \u201ePandemie\u201c etwa. 750 Millionen Euro Steuergelder wurden f\u00fcr die Schlie\u00dfung von Krankenh\u00e4usern ausgegeben. So stellten Bund und L\u00e4nder seit 2016 j\u00e4hrlich eine Milliarde Euro, seit 2018 immerhin j\u00e4hrlich noch 750 Millionen Euro an Steuergeldern f\u00fcr Schlie\u00dfungen von Krankenh\u00e4usern bereit. W\u00e4hrend \u00f6ffentlich zu Corona-Propagandazwecken von zu wenigen Intensivbetten fabuliert wird, wurden zum Beispiel Kliniken in Bochum, F\u00fcrth, Havelberg, Losheim, Oberwesel, Ottweiler, Riedlingen, Rodalben, Vohenstrau\u00df und Waldsassen, Wedel und Weingarten alleine seit M\u00e4rz diesen Jahres geschlossen.\nWie sinnvoll es ist, inmitten der doch gef\u00e4hrlichsten Pandemie so viele Kliniken zu schlie\u00dfen und damit die M\u00f6glichkeiten zu Hilfeleistung zu minimieren, m\u00f6ge bitte jeder f\u00fcr sich selbst beurteilen. Selbst wenn es kein Corona g\u00e4be: Wie sinnvoll ist es, Kliniken zu schlie\u00dfen, wenn immer mehr Menschen Hilfe ben\u00f6tigen? Deutschland hat derzeit 83,1 Millionen Einwohner; dies sind deutlich mehr als 2010, als es noch 81,75 Millionen Einwohner waren. Es werden, aus bekannten Gr\u00fcnden, also nicht weniger, sondern mehr Menschen. Wie wahrscheinlich ist es, dass man nun weniger Krankenhausbetten braucht?\nPolitische Heilsversprechungen und Weltenrettung \nEin weiteres Beispiel gef\u00e4llig? Die \u00c4nderung des Dritten Gesetzes zum Schutz der Bev\u00f6lkerung bei einer epidemischen Lage von nationaler Tragweite vom 18.11.2020. In Artikel 7 hei\u00dft es da: \u201eEinschr\u00e4nkung von Grundrechten \u2013  Durch Artikel 1 Nummer 16 und 17 werden die Grundrechte der k\u00f6rperlichen Unversehrtheit (Artikel 2 Absatz 2 Satz 1 des Grundgesetzes), der Freiheit der Person (Artikel 2 Absatz 2 Satz 2 des Grundgesetzes), der Versammlungsfreiheit (Artikel 8 des Grundgesetzes), der Freiz\u00fcgigkeit (Artikel 11 Absatz 1 des Grundgesetzes) und der Unverletzlichkeit der Wohnung (Artikel 13 Absatz 1 des Grundgesetzes) eingeschr\u00e4nkt.\u201c\nDer Gesetzgeber ist sich also dar\u00fcber im Klaren, dass er Grundrechte einschr\u00e4nkt. Das Grundgesetz darf allerdings nicht eingeschr\u00e4nkt werden (Artikel 1 GG). Dies ist seinerzeit bei seiner Entwicklung bewusst so geregelt worden, weil unter der Weimarer Verfassung Verfassungs-Durchbrechungen durch einfaches Parlamentsgesetz gewesen m\u00f6glich waren, und weil Hitler angeblich seit 1933 per anfangs noch vom Reichspr\u00e4sidenten Paul von Hindenburg erlassenen Notverordnungen, sp\u00e4ter dann auf Basis des Erm\u00e4chtigungsgesetzes die Entscheidung treffen konnte, dass Grundrechte nicht l\u00e4nger existierten.\nIm Unterschied zu damals hei\u00dft es heute nun eher: Grundrechte existieren noch, aber wegen der (Corona-) Pandemie darf sie niemand mehr in Anspruch nehmen. Was letztlich zwar irgendwie auf das Gleiche herauskommt.  n\u00e4mlich auf den Verlust von Grundrechten -, doch der gesamte Sachverhalt kommt so nat\u00fcrlich wesentlich subtiler daher. Ein nicht unwesentlicher Subtilit\u00e4tsverst\u00e4rker ist nat\u00fcrlich, dass drohlich gemunkelt wird, der Verfassungsschutz werde solche beobachten, die diese beiden Ereignisse der deutschen Geschichte \u2013 die Grundrechtsaufhebung damals und die Grundrechtssuspendierung heute \u2013 miteinander vergleichen. So darf das erm\u00e4chtigende Dritte Bev\u00f6lkerungsschutzgesetz etwa nicht \u201eErm\u00e4chtigungsgesetz\u201c genannt werden \u2013 obwohl das Wort \u201eerm\u00e4chtigen\u201c sehr oft darin vorkommt. Doch derartige Assoziationen gehen nat\u00fcrlich gar nicht, sie wecken schlie\u00dflich Erinnerungen an die dunkelste Zeit\u2026! Ich frage mal ganz ketzerisch: Wer stellt die N\u00e4he zu der in Frage stehenden Epoche eher her \u2013 die Gesetzesmacher und -durchdr\u00fccker, oder diejenigen, die auf die offensichtlichen Parallelen aufmerksam machen? Wer ist also schuld an der \u201em\u00f6glichen N\u00e4he?\u201c Nat\u00fcrlich sind hier Eins-zu-Eins-Vergleiche nicht m\u00f6glich und auch \u201enicht hilfreich\u201c. Dennoch sind im zitierten Artikel 7 des Dritten Bev\u00f6lkerungsschutzgesetzes erw\u00e4hnten und zur Disposition gestellten Grundrechte perdu.\nBeunruhigende geschichtliche Parallelen der Grundrechtseinschr\u00e4nkungen\nErg\u00e4nzend sei die begleitende Lenkung durch die deutsche Presse erw\u00e4hnt; Unsere ach so unabh\u00e4ngigen Staatsmedien, die \u2013 im nie eintretenden Idealfall \u2013 grunds\u00e4tzlich ausgewogen berichten und auch in erheblichem Ma\u00dfe Kritiker und Oppositionelle zu Wort kommen lassen sollten, zitieren \u2013 oh Wunder \u2013 ausschlie\u00dflich Juristen und sonstige Experten, die die fragw\u00fcrdige Rechtsposition der Bundesregierung bez\u00fcglich der Grundrechtsaufhebungen teilen. Umso mehr tut gut, dass die Freie Presse sich verst\u00e4rkt zu Wort meldet und die andere Seite der Medaille aufzeigt.\nJa, ich wei\u00df, es ist ein Jahresr\u00fcckblick \u2013 dennoch muss ich in die Zukunft blickend meine kassandrische Bef\u00fcrchtungen \u00e4u\u00dfern und die Frage stellen: Werden uns die Regierenden jemals wieder freilassen? Oder gilt das neue Gesetz jetzt f\u00fcr immer vollumf\u00e4nglich und \u201eeinschr\u00e4nkend\u201c, da Corona ja bereits mutiert \u2013 und da Herr Drosten sich bereits vorausschauend mit MERS besch\u00e4ftigt?\n2020 ist au\u00dferdem das Jahr des Th\u00fcringen-Traumas. Frau Merkel hatte von ihrem Staatsbesuch in S\u00fcdafrika aus mal eben das R\u00fcckg\u00e4ngigmachen der demokratischen Ministerpr\u00e4sidentenwahl angemahnt. Wunschgem\u00e4\u00df wurde ihr willfahren. 2020 ist das Jahr, in dem die deutsche Regierung regierungskritische Demonstrationen in Wei\u00dfrussland, die trotz Corona ohne Abstand und/oder ohne Gesichtsbelappung stattfinden, guthei\u00dft \u2013 aber zugleich regierungskritische Demonstrationen in Deutschland nicht gerne sieht.\nDoch man muss gar nicht ins Ausland schauen, um festzustellen, dass die das Corona-Zepter schwingenden \u201ebundesregierlichen\u201c Gesundheitsp\u00e4pste alles andere als konsequent sind: Black-Lives-Matter-Demonstrationen stellen kein (Ansteckungs-)Problem dar, ebenso wenig Trauerfeiern in Trier f\u00fcr Opfer deutscher Amokfahrer \u2013 oder solche von Clans, wo die Devise lautet: Besser nicht eskalieren! Hingegen werden Querdenker im Eilverfahren der \u00f6ffentlichen Meinung vorverurteilt als \u201eGef\u00e4hrder\u201c oder \u201eStaatsfeinde\u201c. Der \u201eFaktenfuchs\u201c stellt hier sehr sch\u00f6n das Problem dar, das sich kurz so zusammenfassen l\u00e4sst: Es konnte keinerlei Nachweis zwischen Demonstrationen und erh\u00f6htem Infektionsgeschehen gef\u00fchrt werden \u2013 was dann aber nat\u00fcrlich auch auf die Demos der Coronama\u00dfnahmen-Gegner zutreffen muss. Trotzdem werden ausschlie\u00dflich diese pauschal verunglimpft, werden einzelne fragw\u00fcrdige \u00c4u\u00dferungen und Aktionen (siehe hier und hier) herausgestellt, um pauschal Dreck \u00fcber ausnahmslos allen Demonstranten auszuk\u00fcbeln. Dasselbe Verfahren wird bekanntlich seit Jahren \u2013 mehr oder weniger erfolgreich \u2013 im Umgang mit der AfD praktiziert. 2020 ist auch das Jahr eines neuen H\u00f6chststandes der Bigotterie und der Menschenverachtung.\nZweierlei Ma\u00df bei Demonstranten\nUnd 2020 ist das Jahr, in dem das staatliche Bildungsmonopol zu wackeln beginnt: Der Schulunterricht wurde \u00fcber weite Strecken in die Familienhaushalte ausgelagert \u2013 und der \u201eBildungserfolg\u201c somit gleicherma\u00dfen. Wie kann ein Staat \u00fcber lange Strecken eine Schulpflicht bewahren, die er nicht seinerseits mit Unterrichtsgarantie unterf\u00fcttern kann? Nicht einmal die Aufsichtspflicht kann er beim \u201eHome-Schooling\u201c gew\u00e4hrleisten; er kann weder Fehlzeite noch Lernfortschritte fl\u00e4chendeckend feststellen und eigentlich nicht einmal gesetzeskonform Noten geben. Man darf gespannt sein. Leidtragende sind die Sch\u00fcler der Coronageneration, denen eklatante Nachteile gegen\u00fcber den Vorg\u00e4ngergenerationen entstehen. Inklusion und Integration finden, wenn \u00fcberhaupt, nur virtuell statt. Parallelgesellschaften verfestigen sich, Teilhabe von Behinderte an Schule und Gesellschaft findet nicht statt, weil Schule und Gesellschaft nicht stattfinden.\n2020 ist das Jahr, in dem die katholische Jugend Gott gendern und damit endg\u00fcltig dem Zeitgeist unterwerfen m\u00f6chte.\n2020 ist das Jahr, in dem Kirmes, Karneval, kirchliche Feste \u2013 also Tradition \u2013 nicht stattfinden.\n2020 ist das Jahr, in dem Festivals, Konzerte, Massenveranstaltungen \u2013 also Kultur \u2013 nicht stattfinden.\n2020 ist das Jahr, in dem Geselligkeit nur auf Sparflamme stattfindet; in dem private Reisen, Restaurants, Bars, Kneipen, Diskotheken usw. geschlossen werden und vermutlich viele davon f\u00fcr immer pleite gehen.\n2020 ist das Jahr, in dem \u201enicht notwendige\u201c Operationen und medizinische Eingriffe sowie etwa Massagen nicht stattfinden.\nDas Jahr des nicht mehr stattgefundenen Lebens\n2020 ist das Jahr, indem Menschen \u2013 auch in den Hospizen \u2013 wieder einsam sterben.   . Niemand darf oder traut sich zu ihnen, um sie und sich ja nicht mit Corona zu infizieren. Trotz dieser opferreichen Anstrengungen zur Ansteckungsunterbindung sterben die meisten Menschen in Seniorenheimen und Pflegeeinrichtungen, vereinsamt und zumeist jenseits der 80 Jahre.\n2020 ist das Jahr, in dem im Schweinsgalopp Impfstoffe entwickelt werden \u2013 und nun \u201efreundlicherweise\u201c all den verzweifelten Menschen zur Verf\u00fcgung stehen sollen, die sich damit eine R\u00fcckkehr zur Normalit\u00e4t erhoffen. Dass sie sich damit an der Impfstoffentwicklung als Proband beteiligen, verstehen sie nicht oder blenden es aus. Es gibt f\u00fcr 83 Millionen Menschen in Deutschland gar nicht gen\u00fcgend Impfdosen. \u201eDie Menge des zur Verf\u00fcgung stehenden Impfstoffs ist begrenzt. Bis Ende des Jahres sollen nach aktuellem Stand etwa 1,3 Millionen Impfdosen ausgeliefert werden. Bis Ende des ersten Quartals rechnet der Gesundheitsminister mit elf bis 13 Millionen Impfdosen. Pro Person sind zwei Impfungen n\u00f6tig\u201c, ist zu lesen. Bis Ende M\u00e4rz k\u00f6nnen sich also theoretisch 6 Millionen Menschen diesen Selbstversuchen widmen. Bei etwaigen gesundheitlichen Beeintr\u00e4chtigungen haftet der Hersteller \u00fcbrigens nicht!\nPrim\u00e4r sollen unter anderem \u00c4rzte und Pflegefachkr\u00e4fte geimpft werden. Diese jedoch wollen in ganz hoher Anzahl nicht. Ugur Sahin, CEU des Herstellers Biontech, m\u00f6chte sich, seine Frau und seine Mitarbeiter zwar auch impfen \u2013 doch er h\u00e4lt sich vornehm zur\u00fcck: Weder er selbst noch seine Frau, die Biontech-Mitgr\u00fcnderin und medizinische Gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin \u00d6zlem T\u00fcreci, haben sich Sahins Worten nach bislang mit dem Wirkstoff ihrer Firma impfen lassen. \u201eWir m\u00f6chten das \u2013 aber, sobald wir eine entsprechende Grundlage daf\u00fcr haben\u201e, sagte er. \u201eF\u00fcr uns ist es wichtig, dass wir unseren Mitarbeitern in der Produktion entsprechende Impfstoffdosen zukommen lassen.\u201c Es gehe darum, in den n\u00e4chsten zw\u00f6lf Monaten eine unterbrechungsfreie Herstellung von Impfstoffen im Produktionsnetzwerk von Biontech zu gew\u00e4hrleisten. \u201eWir \u00fcberlegen uns daher, eine vom EU-Kontingent unabh\u00e4ngige kleine Charge f\u00fcr diesen Zweck zu nutzen.\u201c Leider gibt es bislang keine entsprechende Grundlage daf\u00fcr, wie er selbst richtigerweise feststellt.\n2020 ist auch das Jahr der hochumstrittenen Pr\u00e4sidentschaftswahl in den Vereinigten Staaten: Spannend d\u00fcrfte sein zu erfahren, ob auch Deutschland die Software der Firma Dominion gekauft hat und zur Ausz\u00e4hlung einsetzen wird \u2013 jene Software, der Sidney Powell einen Beitrag zu \u201eabenteuerlichen Mehrheitsverschiebungen\u201c angelastet hat.\nExtreme und Widerspr\u00fcche\n2020 ist das Jahr, in dem wir lernten, was Lockdown bedeutet, Shutdown und n\u00e4chtliche Ausgangssperren. Es ist das Jahr Jahr, in dem wir willk\u00fcrliche, sinnlose und sch\u00e4dliche Ma\u00dfnahmen erdulden m\u00fcssen.\n2020 ist das Jahr, in der Mann mit der gro\u00dfen N\u00e4he zur Pharmaindustrie,  unser Bundesminister Jens Spahn, kurz vor Jahresende pl\u00f6tzlich der beliebteste Politiker ist.\nUnd 2020 ist das Jahr, das im deutschen Bundestag mit der Ermutigung durch UN-Generalsekret\u00e4r Antonio Guterres endet, in Deutschland den Klimanotstand auszurufen. Super! Falls also der Druck zu gro\u00df werden sollte und die Pandemie nationaler Tragweite eingestampft wird, h\u00e4tte man dann immer noch einen \u201eKlima-Notstand\u201c \u2013 und kann mit Notstandsgesetzen weiterregieren.\nAber es gibt auch Lichtblicke: 2020 ist demn\u00e4chst vorbei. Immerhin. Das Jahr wird sich vermutlich relativ ger\u00e4uschlos verabschieden. Ob es besser wird? Der Volksmund wei\u00df: \u201eDrum l\u00e4chele und sei froh, denn es k\u00f6nnte schlimmer kommen. Und ich l\u00e4chelte und war froh. Und es kam schlimmer.\u201c Keine allzu rosigen Aussichten also.\nDavon abgesehen aber haben wir alle noch einmal gelernt, was Freiheit, Gesundheit, Grundrechte, Eigenverantwortung, Existenz und Unabh\u00e4ngigkeit \u2013 vor allem jedoch Glaube, Familie und Freundschaft und Zusammenhalt wirklich bedeuten. Wir sind freie B\u00fcrger, keine Untertanen. Das kommende Wahljahr gibt in den vielleicht letzten freien Wahlen, so wie wir sie kannten, den B\u00fcrgern noch einmal die M\u00f6glichkeit, Politik zu ver\u00e4ndern und ihre eigenen, deutschen Interessen wieder in den Vordergrund zu r\u00fccken \u2013 dort, wo sie hingeh\u00f6ren! Es wird allerh\u00f6chste Zeit f\u00fcr einen Politikwechsel. H\u00f6chste Zeit f\u00fcr einen kritischen Blick hinter die Regierungskulissen. H\u00f6chste Zeit f\u00fcr eine Abkehr von der Angst. H\u00f6chste Zeit, einem immer \u00fcbergriffigerem und regelungsw\u00fctigerem Staat die grundgesetzlich verbrieften Abwehrrechte als seine Grenzen aufzuzeigen. Wir brauchen endlich wieder Mut. Mut zu Deutschland und zu einer Politik f\u00fcr Deutschland!\nDie Hoffnung stirbt zuletzt\nDie Hoffnung stirbt bekanntlich zuletzt. Wenn Sie wie ich der Meinung sind, dass es nicht die vorrangige Aufgabe des Staates sein kann, Sie vor dem Tode vor Corona zu bewahren, und dies um sprichw\u00f6rtlich jeden Preis, dann tragen Sie bitte die Botschaft weiter: Die staatlichen Ma\u00dfnahmen gegen die Krankheit Corona d\u00fcrfen keine schlimmeren Auswirkungen haben als die Krankheit selbst. Corona und vor allem die Corona-Ma\u00dfnahmen haben nicht nur das Potenzial, unsere Gesellschaft zutiefst zu spalten, sondern auch unseren Rechtsstaat implodieren zu lassen.\nEinen Staat ohne wirkliche Opposition ist wohl eher eine reine Konsensdemokratie auf dem Weg in den Totalitarismus. Wird diese Staatsumformung von der Presse unterst\u00fctzt und durch die so genannte Zivilgesellschaft getragen, sollten die Alarmglocken schrillen.  Ist nur noch ein eingeschr\u00e4nktes Meinungsspektrum innerhalb des politisch korrekt verengtem Meinungskorridor zul\u00e4ssig, lebt man in Angst, \u00f6ffentlich seine Meinung kund zu tun. Und werden Gesetzgebung sowie Rechtsprechung von Gesinnungsethik geleitet, steht schnell ein gro\u00dfer Anteil der Bev\u00f6lkerung im Abseits \u2013 oder Schlimmeres. Das alles, und dass eine Hatz auf alles und jeden stattfindet, der sich Regierungsma\u00dfnahmen gegen\u00fcber kritisch \u00e4u\u00dfert und dabei nicht linksradikaler Umweltaktivist ist, k\u00f6nnen wir im Namen unserer Kinder und Enkel nicht zulassen.\nWir m\u00fcssen uns rechtsstaatlich wehren. Wir m\u00fcssen Farbe bekennen. Wir m\u00fcssen gesellschaftlichen Zusammenhalt neu leben.\nIch w\u00fcnsche Ihnen allen frohe Weihnachten und einen guten Rutsch ins neue Jahr. Friede sei mit euch!\n \n \nZur Person:\nNicole H\u00f6chst, Jahrgang 1970, ist AfD-Bundestagsabgeordnete aus Rheinland-Pfalz. Sie trat 2015 in die AfD ein und zog 2017 \u00fcber die Landesliste Rheinland-Pfalz f\u00fcr den Wahlkreis 201 (Bad Kreuznach) in den 19. deutschen Bundestag ein. Dort ist sie unter anderem als Obfrau der Enquete-Kommission f\u00fcr Berufliche Bildung, als Mitglied im Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung und Technikfolgenabsch\u00e4tzung sowie im Unterausschuss f\u00fcr B\u00fcrgerliches Engagement t\u00e4tig. Bis 2012 unterrichtete sie als Studienr\u00e4tin am Staatlichen Speyer-Kolleg, anschlie\u00dfend war sie bis Oktober 2017 Referentin am P\u00e4dagogischen Landesinstitut (vormals IFB). H\u00f6chst war 2015 Mitglied der AfD-Bundesprogrammkommission und ist Schatzmeisterin des AfD-Kreisverbands Speyer. Sie ist katholisch, hat vier Kinder und lebt mit ihrer Familie in Speyer, wo sie auch Stadtr\u00e4tin ist.\nAuf jouwatch ver\u00f6ffentlicht Nicole H\u00f6chst alle 14 Tage die kritische Kolumne \u201eH\u00f6chst brisant\u201c zu aktuellen politischen und gesellschaftlichen Themen. Unter demselben Titel ver\u00f6ffentlicht sie in unregelm\u00e4\u00dfigen Abst\u00e4nden Videobeitr\u00e4ge auf ihrem YouTube-Kanal.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1351986052127457281,       \"url\": \"https://twitter.com/hope_no1/status/1351986052127457281\",       \"date\": \"2021-01-20 20:12:48+00:00\",       \"text\": \"Corona und vor allem die #Corona-Ma\u00dfnahmen haben nicht nur das Potenzial, unsere Gesellschaft zutiefst zu spalten, sondern auch unseren #Rechtsstaat implodieren zu lassen...    https://t.co/enskdgrq8c\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 365590517,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1329055204331884548/n-f-SFca_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/365590517/1613320106\",              \"username\": \"hope_no1\",              \"name\": \"Hope\",              \"description\": \"Die Freiheit des Lebens ist der Schl\u00fcssel zum Tor des Friedens\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-08-31 17:57:33+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2316,              \"friends\": 1376,              \"tweets\": 73638,              \"liked_tweets\": 13137,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 14290       }}, {       \"id\": 1348358007785197569,       \"url\": \"https://twitter.com/Warhat6/status/1348358007785197569\",       \"date\": \"2021-01-10 19:56:14+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/YuVv6VxTn2\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1327439561170046976,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Warhat6\",              \"name\": \"Warhat\",              \"description\": \"Viel erlebt und gut gelebt.\u00dcber 30 Jahre Erfahrung in der Pflege in verschiedenen Disziplinen. Das Wohl der mir anvertrauten Patienten war mir das Wichtigste.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-11-14 02:34:10+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 126,              \"friends\": 334,              \"tweets\": 897,              \"liked_tweets\": 6529,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 53       }}, {       \"id\": 1348349807438520325,       \"url\": \"https://twitter.com/hope_no1/status/1348349807438520325\",       \"date\": \"2021-01-10 19:23:39+00:00\",       \"text\": \"Corona und vor allem die #Corona-Ma\u00dfnahmen haben nicht nur das Potenzial, unsere Gesellschaft zutiefst zu spalten, sondern auch unseren #Rechtsstaat implodieren zu lassen...    https://t.co/enskdgrq8c\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 365590517,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1329055204331884548/n-f-SFca_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/365590517/1613320106\",              \"username\": \"hope_no1\",              \"name\": \"Hope\",              \"description\": \"Die Freiheit des Lebens ist der Schl\u00fcssel zum Tor des Friedens\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-08-31 17:57:33+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2316,              \"friends\": 1376,              \"tweets\": 73638,              \"liked_tweets\": 13137,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 14290       }}, {       \"id\": 1345071233164054528,       \"url\": \"https://twitter.com/hope_no1/status/1345071233164054528\",       \"date\": \"2021-01-01 18:15:46+00:00\",       \"text\": \"@Helene12111 @bo_germaine @jensspahn Corona und vor allem die #Corona-Ma\u00dfnahmen haben nicht nur das Potenzial, unsere Gesellschaft zutiefst zu spalten, sondern auch unseren #Rechtsstaat implodieren zu lassen...    https://t.co/enskdgrq8c\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 9,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 365590517,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1329055204331884548/n-f-SFca_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/365590517/1613320106\",              \"username\": \"hope_no1\",              \"name\": \"Hope\",              \"description\": \"Die Freiheit des Lebens ist der Schl\u00fcssel zum Tor des Friedens\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-08-31 17:57:33+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2316,              \"friends\": 1376,              \"tweets\": 73638,              \"liked_tweets\": 13137,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 14290       }}, {       \"id\": 1344991458177273856,       \"url\": \"https://twitter.com/hope_no1/status/1344991458177273856\",       \"date\": \"2021-01-01 12:58:47+00:00\",       \"text\": \"Corona und vor allem die #Corona-Ma\u00dfnahmen haben nicht nur das Potenzial, unsere Gesellschaft zutiefst zu spalten, sondern auch unseren #Rechtsstaat implodieren zu lassen...    https://t.co/enskdgrq8c\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 365590517,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1329055204331884548/n-f-SFca_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/365590517/1613320106\",              \"username\": \"hope_no1\",              \"name\": \"Hope\",              \"description\": \"Die Freiheit des Lebens ist der Schl\u00fcssel zum Tor des Friedens\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-08-31 17:57:33+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2316,              \"friends\": 1376,              \"tweets\": 73638,              \"liked_tweets\": 13137,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 14290       }}, {       \"id\": 1344363840436371460,       \"url\": \"https://twitter.com/hope_no1/status/1344363840436371460\",       \"date\": \"2020-12-30 19:24:51+00:00\",       \"text\": \"2020 ist das Jahr, in dem Menschen wieder einsam sterben. Niemand darf oder traut sich zu ihnen, um sie und sich ja nicht mit Corona zu infizieren... https://t.co/enskdgrq8c\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 365590517,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1329055204331884548/n-f-SFca_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/365590517/1613320106\",              \"username\": \"hope_no1\",              \"name\": \"Hope\",              \"description\": \"Die Freiheit des Lebens ist der Schl\u00fcssel zum Tor des Friedens\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-08-31 17:57:33+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2316,              \"friends\": 1376,              \"tweets\": 73638,              \"liked_tweets\": 13137,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 14290       }}, {       \"id\": 1343927693784580102,       \"url\": \"https://twitter.com/bernd471/status/1343927693784580102\",       \"date\": \"2020-12-29 14:31:45+00:00\",       \"text\": \"H\u00f6chst brisant: Der etwas andere Jahresr\u00fcckblick https://t.co/iyJpQBlPAO via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 183409796,              \"url\": \"http://page.is/bernd-luge\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1316578949/thumbnail_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"bernd471\",              \"name\": \"Bernd Luge\",              \"description\": \"AfD ist die gro\u00dfe Chance f\u00fcr unser Land; wer mit der AfD \u00fcbereinstimmt, sollte sie durch seinen Eintritt stark machen. Merkel ist irrational, spd unw\u00e4hlbar.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-08-26 23:02:37+00:00\",              \"location\": \"kurz vor Hamburg\",              \"followers\": 13900,              \"friends\": 14636,              \"tweets\": 392318,              \"liked_tweets\": 151031,              \"lists_member\": 241,              \"media_shared\": 4185       }}, {       \"id\": 1343840806654922752,       \"url\": \"https://twitter.com/ControlPanel16/status/1343840806654922752\",       \"date\": \"2020-12-29 08:46:30+00:00\",       \"text\": \"H\u00f6chst brisant: Der etwas andere Jahresr\u00fcckblick https://t.co/FyONhBDGnK via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 977985951103442945,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1323357640408375299/z7ANmNS__normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/977985951103442945/1604348024\",              \"username\": \"ControlPanel16\",              \"name\": \"Control-Panel\",              \"description\": \"Selbstdenker von Geburt an. Deutscher mit Herz !\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-03-25 19:09:55+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1363,              \"friends\": 2326,              \"tweets\": 66588,              \"liked_tweets\": 15600,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 9914       }}, {       \"id\": 1343595249340448768,       \"url\": \"https://twitter.com/hope_no1/status/1343595249340448768\",       \"date\": \"2020-12-28 16:30:44+00:00\",       \"text\": \"2020 ist das Jahr, in dem Menschen wieder einsam sterben. Niemand darf oder traut sich zu ihnen, um sie und sich ja nicht mit Corona zu infizieren... https://t.co/enskdgrq8c\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 365590517,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1329055204331884548/n-f-SFca_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/365590517/1613320106\",              \"username\": \"hope_no1\",              \"name\": \"Hope\",              \"description\": \"Die Freiheit des Lebens ist der Schl\u00fcssel zum Tor des Friedens\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-08-31 17:57:33+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2316,              \"friends\": 1376,              \"tweets\": 73638,              \"liked_tweets\": 13137,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 14290       }}, {       \"id\": 1343523899716337665,       \"url\": \"https://twitter.com/hope_no1/status/1343523899716337665\",       \"date\": \"2020-12-28 11:47:13+00:00\",       \"text\": \"Corona und vor allem die #Corona-Ma\u00dfnahmen haben nicht nur das Potenzial, unsere Gesellschaft zutiefst zu spalten, sondern auch unseren #Rechtsstaat implodieren zu lassen...https://t.co/enskdgrq8c\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 10,       \"likes\": 23,       \"quotes\": 5,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 365590517,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1329055204331884548/n-f-SFca_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/365590517/1613320106\",              \"username\": \"hope_no1\",              \"name\": \"Hope\",              \"description\": \"Die Freiheit des Lebens ist der Schl\u00fcssel zum Tor des Friedens\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-08-31 17:57:33+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2316,              \"friends\": 1376,              \"tweets\": 73638,              \"liked_tweets\": 13137,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 14290       }}, {       \"id\": 1343519063436369920,       \"url\": \"https://twitter.com/hope_no1/status/1343519063436369920\",       \"date\": \"2020-12-28 11:28:00+00:00\",       \"text\": \"2020 ist das Jahr, in dem Menschen wieder #einsam sterben.  Niemand darf oder traut sich zu ihnen, um sie und sich ja nicht mit Corona zu infizieren...#Senioren #Pflegeheime https://t.co/enskdgrq8c\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 365590517,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1329055204331884548/n-f-SFca_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/365590517/1613320106\",              \"username\": \"hope_no1\",              \"name\": \"Hope\",              \"description\": \"Die Freiheit des Lebens ist der Schl\u00fcssel zum Tor des Friedens\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-08-31 17:57:33+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2316,              \"friends\": 1376,              \"tweets\": 73638,              \"liked_tweets\": 13137,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 14290       }}, {       \"id\": 1343517296069910529,       \"url\": \"https://twitter.com/ReinhardRupsch/status/1343517296069910529\",       \"date\": \"2020-12-28 11:20:59+00:00\",       \"text\": \"H\u00f6chst brisant: Der etwas andere Jahresr\u00fcckblick von Nicole H\u00f6chst, MdBhttps://t.co/4Z7KHAzkd1 via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1677987085,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1259411832995033089/fE89TtdK_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1677987085/1605734585\",              \"username\": \"ReinhardRupsch\",              \"name\": \"Reinhard  Rupsch\",              \"description\": \"Niemand hat etwas gegen Ausl\u00e4nder, die ihre Rechnungen mit selbst verdientem Geld bezahlen. (Alfred Grosser)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-08-17 11:05:13+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnster-Hiltrup\",              \"followers\": 1231,              \"friends\": 689,              \"tweets\": 17442,              \"liked_tweets\": 18360,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 403       }}, {       \"id\": 1343516484828585985,       \"url\": \"https://twitter.com/hope_no1/status/1343516484828585985\",       \"date\": \"2020-12-28 11:17:45+00:00\",       \"text\": \"Werden uns die Regierenden jemals wieder freilassen? Oder gilt das neue Gesetz jetzt f\u00fcr immer vollumf\u00e4nglich und \u201eeinschr\u00e4nkend\u201c, da #Corona ja bereits mutiert \u2013 und da Herr #Drosten sich bereits vorausschauend mit MERS besch\u00e4ftigt?#Grundrechte https://t.co/enskdgrq8c\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 365590517,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1329055204331884548/n-f-SFca_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/365590517/1613320106\",              \"username\": \"hope_no1\",              \"name\": \"Hope\",              \"description\": \"Die Freiheit des Lebens ist der Schl\u00fcssel zum Tor des Friedens\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-08-31 17:57:33+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2316,              \"friends\": 1376,              \"tweets\": 73638,              \"liked_tweets\": 13137,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 14290       }}, {       \"id\": 1343514707311865856,       \"url\": \"https://twitter.com/hope_no1/status/1343514707311865856\",       \"date\": \"2020-12-28 11:10:42+00:00\",       \"text\": \"#Grundrechte existieren noch, aber wegen der (Corona-) Pandemie darf sie niemand mehr in Anspruch nehmen: https://t.co/enskdgrq8c\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 365590517,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1329055204331884548/n-f-SFca_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/365590517/1613320106\",              \"username\": \"hope_no1\",              \"name\": \"Hope\",              \"description\": \"Die Freiheit des Lebens ist der Schl\u00fcssel zum Tor des Friedens\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-08-31 17:57:33+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2316,              \"friends\": 1376,              \"tweets\": 73638,              \"liked_tweets\": 13137,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 14290       }}, {       \"id\": 1343509089431805952,       \"url\": \"https://twitter.com/HieberDr/status/1343509089431805952\",       \"date\": \"2020-12-28 10:48:22+00:00\",       \"text\": \"H\u00f6chst brisant: Der etwas andere Jahresr\u00fcckblick \u203a JouwatchEin Artikel der sich wirklich lohnt zu lesen. Dieser Artikel ist ein sch\u00f6nes Kontrastprogramm zum Framing im ZDF \u201eAlbum 2020\u201c.\ud83d\udc4d\ud83d\udc4d\ud83d\udc4d\ud83d\udc4d\ud83d\udc4d\ud83d\udc4d https://t.co/MjcGfLVF4X\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1211669220687147008,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1211670086706221056/Ch_3LUTU_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1211669220687147008/1597152287\",              \"username\": \"HieberDr\",              \"name\": \"Dr. Wolfgang Hieber\",              \"description\": \"Im Ruhestand, fast 20 Jahre kfm. Leiter im Bereich Automotive.   Alle meine Tweets stellen ausschlie\u00dflich meine pers\u00f6nliche Meinung dar.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-12-30 15:24:13+00:00\",              \"location\": \"Baden-W\u00fcrttemberg, Deutschland\",              \"followers\": 661,              \"friends\": 501,              \"tweets\": 18579,              \"liked_tweets\": 43337,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 257       }}, {       \"id\": 1343498480048873479,       \"url\": \"https://twitter.com/drehorgel123/status/1343498480048873479\",       \"date\": \"2020-12-28 10:06:13+00:00\",       \"text\": \"H\u00f6chst brisant: Der etwas andere Jahresr\u00fcckblick https://t.co/MkgIIEvRFV via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1221022446616285184,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1221392000588701696/7M2ADDB0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"drehorgel123\",              \"name\": \"@drehorgel123\",              \"description\": \"Vielseitig interessiert\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-25 10:50:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1372,              \"friends\": 2472,              \"tweets\": 166300,              \"liked_tweets\": 26201,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 1782       }}, {       \"id\": 1343490490218536960,       \"url\": \"https://twitter.com/kcharlyken/status/1343490490218536960\",       \"date\": \"2020-12-28 09:34:28+00:00\",       \"text\": \"H\u00f6chst brisant: Der etwas andere Jahresr\u00fcckblick https://t.co/LTD1hjqh3B via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2932791191,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/546086215745695745/U5hbJ-ak_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2932791191/1419034540\",              \"username\": \"kcharlyken\",              \"name\": \"Karlheinz Grawe\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-12-19 23:28:05+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 226,              \"friends\": 393,              \"tweets\": 33471,              \"liked_tweets\": 14499,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 879       }}, {       \"id\": 1343484835722096644,       \"url\": \"https://twitter.com/hhartmann259/status/1343484835722096644\",       \"date\": \"2020-12-28 09:12:00+00:00\",       \"text\": \"H\u00f6chst brisant: Der etwas andere Jahresr\u00fcckblick https://t.co/ZQGLUimHkN via @jouwatch Dem gibt es kaum noch etwas hinzuzuf\u00fcgen!\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1514334200,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000001934832/31de85b179ebd111dd0d83327673671f_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1514334200/1467272984\",              \"username\": \"hhartmann259\",              \"name\": \"Holger Hartmann\",              \"description\": \"Jeder Krieg ist ein Verbrechen, in dem die Politiker die Bev\u00f6lkerung mit ihrem Blut f\u00fcr die Vers\u00e4umnisse und Fehler ihrer Machtpolitik bezahlen lassen!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-06-13 20:03:26+00:00\",              \"location\": \"Parsdorf\",              \"followers\": 229,              \"friends\": 134,              \"tweets\": 16679,              \"liked_tweets\": 67,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 3342       }}, {       \"id\": 1343454516616814592,       \"url\": \"https://twitter.com/widder1204/status/1343454516616814592\",       \"date\": \"2020-12-28 07:11:31+00:00\",       \"text\": \"H\u00f6chst brisant: Der etwas andere Jahresr\u00fcckblick https://t.co/CtJ1IC6Isd via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 876114218,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1223898752035053569/mIz5hd4n_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/876114218/1450779287\",              \"username\": \"widder1204\",              \"name\": \"Peter Jo\",              \"description\": \"Diplomp\u00e4dagoge; Diplompsychologe; Sachverst\u00e4ndiger f. P\u00e4dagogik, Psychologie u. Psychiatrie; Exam. Pflegefachkraft; Fachreferent Personalentwicklung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-10-12 17:59:37+00:00\",              \"location\": \"Baden-W\u00fcrttemberg, Deutschland\",              \"followers\": 312,              \"friends\": 637,              \"tweets\": 35494,              \"liked_tweets\": 450,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 7179       }}, {       \"id\": 1343446097096822785,       \"url\": \"https://twitter.com/LandoCarrisian/status/1343446097096822785\",       \"date\": \"2020-12-28 06:38:04+00:00\",       \"text\": \"H\u00f6chst brisant: Der etwas andere Jahresr\u00fcckblick https://t.co/2NnTSObKZx via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3018129257,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1151332322928660485/TkPP32lX_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3018129257/1424509605\",              \"username\": \"LandoCarrisian\",              \"name\": \"Han Solo \ud83c\udde9\ud83c\uddea\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-02-04 17:16:34+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 284,              \"friends\": 55,              \"tweets\": 36328,              \"liked_tweets\": 66008,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 3956       }}, {       \"id\": 1343417606192181248,       \"url\": \"https://twitter.com/WKuhnel/status/1343417606192181248\",       \"date\": \"2020-12-28 04:44:51+00:00\",       \"text\": \"H\u00f6chst brisant: Der etwas andere Jahresr\u00fcckblick https://t.co/gsWYqhF5OV via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2983676104,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/556707798377984001/_ERL_YzA_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"WKuhnel\",              \"name\": \"Werner K\u00fchnel\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-01-18 06:58:20+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 140,              \"friends\": 321,              \"tweets\": 29292,              \"liked_tweets\": 24,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1348       }}, {       \"id\": 1343292381534289921,       \"url\": \"https://twitter.com/Ozonox/status/1343292381534289921\",       \"date\": \"2020-12-27 20:27:15+00:00\",       \"text\": \"H\u00f6chst brisant: Der etwas andere Jahresr\u00fcckblick https://t.co/jpxk1m2WWJ via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 889912028793622528,              \"url\": \"http://clearwater-tec.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/896127931965206528/7H_3PUZn_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Ozonox\",              \"name\": \"K.F.Wackerhagen\",              \"description\": \"Studium VWL\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-07-25 18:15:36+00:00\",              \"location\": \"Wasserdesinfektion ohne Chemie\",              \"followers\": 83,              \"friends\": 108,              \"tweets\": 30013,              \"liked_tweets\": 688,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 7399       }}, {       \"id\": 1343287624769953799,       \"url\": \"https://twitter.com/HolgerEwald1/status/1343287624769953799\",       \"date\": \"2020-12-27 20:08:21+00:00\",       \"text\": \"H\u00f6chst brisant: Der etwas andere Jahresr\u00fcckblick https://t.co/Poo2veIGgb via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2237588498,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/699565342062833665/4odtUfUY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2237588498/1455624271\",              \"username\": \"HolgerEwald1\",              \"name\": \"Holger Ewald\",              \"description\": \"Freier Berichterstatter und Journalist.Gegen Mobbing und Justizwillk\u00fcr,Psychiatrie. F\u00fcr Schutz von Schwerbehinderten und freie Meinungs\u00e4usserung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-09 12:43:04+00:00\",              \"location\": \"k\u00f6ln\",              \"followers\": 16393,              \"friends\": 15708,              \"tweets\": 275171,              \"liked_tweets\": 19608,              \"lists_member\": 88,              \"media_shared\": 502       }}, {       \"id\": 1343285294079029248,       \"url\": \"https://twitter.com/WernerRettberg/status/1343285294079029248\",       \"date\": \"2020-12-27 19:59:05+00:00\",       \"text\": \"H\u00f6chst brisant: Der etwas andere Jahresr\u00fcckblick https://t.co/J2WpoF0Z6Y via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2753305811,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1142350376190062592/kBkV8A7b_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"WernerRettberg\",              \"name\": \"Don Camilo\",              \"description\": \"Der Urknall\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-08-28 13:07:59+00:00\",              \"location\": \" Wanne Eickel\",              \"followers\": 25,              \"friends\": 45,              \"tweets\": 6528,              \"liked_tweets\": 297,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 703       }}, {       \"id\": 1343283833320448003,       \"url\": \"https://twitter.com/NicolaCrow2/status/1343283833320448003\",       \"date\": \"2020-12-27 19:53:17+00:00\",       \"text\": \"Einen Staat ohne wirkliche Opposition ist wohl eher eine reine Konsensdemokratie auf dem Weg in den Totalitarismus. Wird diese Staatsumformung von der Presse unterst\u00fctzt &amp; durch die sog. Zivilgesellschaft getragen, sollten die Alarmglocken schrillen.   https://t.co/0Whr1fkKPg\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 924710343888330753,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/924723448496185344/B0w-GuKu_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/924710343888330753/1509306176\",              \"username\": \"NicolaCrow2\",              \"name\": \"Nicola Crow\",              \"description\": \"Nur tote Fische schwimmen permanent mit dem Strom!Wer gegen den Strom schwimmt gelangt zur Quelle!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-10-29 18:51:41+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1268,              \"friends\": 1943,              \"tweets\": 61751,              \"liked_tweets\": 43016,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 493       }}, {       \"id\": 1343283350019174406,       \"url\": \"https://twitter.com/NicolaCrow2/status/1343283350019174406\",       \"date\": \"2020-12-27 19:51:22+00:00\",       \"text\": \"Heute: Grundrechte existieren noch, aber wegen der (Corona-) Pandemie darf sie niemand mehr in Anspruch nehmen. Was letztlich zwar auf das Gleiche herauskommt,  n\u00e4mlich auf den Verlust von Grundrechten -, doch das kommt so nwesentlich subtiler daher https://t.co/0Whr1fkKPg\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 924710343888330753,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/924723448496185344/B0w-GuKu_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/924710343888330753/1509306176\",              \"username\": \"NicolaCrow2\",              \"name\": \"Nicola Crow\",              \"description\": \"Nur tote Fische schwimmen permanent mit dem Strom!Wer gegen den Strom schwimmt gelangt zur Quelle!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-10-29 18:51:41+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1268,              \"friends\": 1943,              \"tweets\": 61751,              \"liked_tweets\": 43016,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 493       }}, {       \"id\": 1343283162261106691,       \"url\": \"https://twitter.com/LindaWiegard/status/1343283162261106691\",       \"date\": \"2020-12-27 19:50:37+00:00\",       \"text\": \"Das sollte jeder wissen. Die Paniker glauben es wohl trotzdem nicht. Ist aber wahr. Und auch jetzt gibt es Leerstand in deutschen Kliniken, obwohl uns tagt\u00e4glich der C-Notstand vorgegaukelt wird.H\u00f6chst brisant: Der etwas andere Jahresr\u00fcckblick \u203a Jouwatch https://t.co/ts9Be9jYga\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1009182936879583233,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"LindaWiegard\",              \"name\": \"Linda Wiegard\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-19 21:15:36+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 15,              \"friends\": 35,              \"tweets\": 1785,              \"liked_tweets\": 1962,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 397       }}, {       \"id\": 1343278367865516034,       \"url\": \"https://twitter.com/R1chtungsweiser/status/1343278367865516034\",       \"date\": \"2020-12-27 19:31:34+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/0xZnYH8L9KWenn eine Regierung sich mit Heilsverspechungen und Weltenrettung besch\u00e4ftigt, kann sie nat\u00fcrlich nicht auch noch grunds\u00e4tzlich auf die Sinnhafitgkeit von Ma\u00dfnahmen achten.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4885502218,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1282303581266284544/cUy6u00D_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4885502218/1541423218\",              \"username\": \"R1chtungsweiser\",              \"name\": \"Richtungsweiser\",              \"description\": \"Der Islam ist eine totalit\u00e4re Ideologie und hat in Europa nichts verloren. Stoppt die Islamisierung unserer Heimat. Selber denken, Meinungen hinterfragen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-02-07 18:29:50+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1491,              \"friends\": 238,              \"tweets\": 79672,              \"liked_tweets\": 23343,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 2723       }}, {       \"id\": 1343275135273492482,       \"url\": \"https://twitter.com/Berger68136736/status/1343275135273492482\",       \"date\": \"2020-12-27 19:18:43+00:00\",       \"text\": \"H\u00f6chst brisant: Der etwas andere Jahresr\u00fcckblick https://t.co/j3mS3Qi0bx via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1052624526733955074,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1052636469419016192/bgUYv-wg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1052624526733955074/1539801347\",              \"username\": \"Berger68136736\",              \"name\": \"Paul Berger\",              \"description\": \"\ud83d\ude99\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-10-17 18:16:58+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 143,              \"friends\": 832,              \"tweets\": 47200,              \"liked_tweets\": 148,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 4762       }}, {       \"id\": 1343271242065969152,       \"url\": \"https://twitter.com/info234567/status/1343271242065969152\",       \"date\": \"2020-12-27 19:03:15+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/rhW6sNx5B5\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 835900681563295745,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"info234567\",              \"name\": \"Pierre K\u00fcbler\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-02-26 17:13:47+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 19,              \"friends\": 206,              \"tweets\": 4495,              \"liked_tweets\": 334,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1315       }}, {       \"id\": 1343270698375065600,       \"url\": \"https://twitter.com/jouwatch/status/1343270698375065600\",       \"date\": \"2020-12-27 19:01:05+00:00\",       \"text\": \"H\u00f6chst brisant: Der etwas anderexa0Jahresr\u00fcckblick https://t.co/jutXSMFoCH\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 13,       \"likes\": 22,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://publicize.wp.com/ rel=nofollow>WordPress.com</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 496875603,              \"url\": \"http://www.journalistenwatch.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1212675765671776256/tX_N507S_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/496875603/1609511132\",              \"username\": \"jouwatch\",              \"name\": \"Journalistenwatch\",              \"description\": \"jouwatch - das Nachrichtenerg\u00e4nzungsmittel mit garantiert politischen Nebenwirkungen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-19 11:25:58+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 12064,              \"friends\": 552,              \"tweets\": 63193,              \"liked_tweets\": 4324,              \"lists_member\": 79,              \"media_shared\": 23618       }}]"
}