{
     "url": "https://www.journalistenwatch.com/2020/03/09/migration-italien-krise/",
     "date": "2020-03-09T11:30:04+01:00",
     "source": "journalistenwatch.com",
     "label": "fake",
     "header": "Migration: Italien droht ebenfalls neue Krise",
     "article": "Nicht nur in Griechenland, auch in Italien steigt die Zahl illegaler Migranten. In Libyen warten eine Million Afrikaner auf die \u00dcberfahrt nach Europa. Sicherheitsbeh\u00f6rden warnen vor einem erneuten Anstieg der Migration \u00fcber die Zentralmediterrane Route. Ein Bericht der B\u00fcrgerbewegung \u201eEin Prozent\u201c.\nEs ist wieder soweit: Europa steht vor der n\u00e4chsten Asylkrise. W\u00e4hrend Griechenland seine und damit Europas Grenzen sch\u00fctzt, fordern Linke und Gr\u00fcne hierzulande mehr Migranten. Wir werfen einen Blick auf das Geschehen an den EU-Au\u00dfengrenzen. Denn: Nicht nur Griechenland leidet unter dem Ansturm illegaler Einwanderer.\nLibyen: Migranten warten auf \u00dcberfahrt\nDas derzeitige Geschehen in Griechenland stellt fraglos einen weiteren traurigen H\u00f6hepunkt jener Entwicklung dar, die CDU-Bundeskanzlerin Angela Merkel mit ihrer kollektiven Einladung an alle Migranten ausgesprochen und seitdem mehrfach bekr\u00e4ftigt hat. Nun m\u00fcssen die Griechen Merkels Verantwortungslosigkeit ausbaden.\nDoch wir sollten nicht vergessen, dass es auch abseits der Medienberichterstattung Schaupl\u00e4tze illegaler Migration gibt, \u00fcber die Jahr f\u00fcr Jahr Zigtausende in die EU einwandern. Sch\u00e4tzungen gehen von 700.000 bis eine Million Migranten aus, die in Libyen auf eine \u00dcberreise warten. Gleichzeitig kursieren in Sicherheitskreisen Hinweise, die eine erneut steigende Zahl illegaler Migranten \u00fcber die zentralmediterrane Route im Laufe dieses Jahres bef\u00fcrchten lassen.\nItalien lockert Migrationspolitik\nItalien, das gegenw\u00e4rtig einen harten Kampf gegen die Ausbreitung des Coronavirus k\u00e4mpft, droht erneut zu einem Hotspot der au\u00dfereurop\u00e4ischen Migration zu werden. Unsere Analyse der Gefahren des Virus in Verbindung mit unkontrollierter Masseneinwanderung k\u00f6nnte damit in S\u00fcdeuropa bald bittere Realit\u00e4t werden. Die Folgen w\u00e4ren f\u00fcr ganz Europa fatal.\nW\u00e4hrend CSU-Innenminister Seehofer Abschiebungen nach Italien mittlerweile stoppte, verfolgt Italiens linke Regierung weiter einen klaren Pro-Migrations-Kurs. Dieser bedeutete auch das Ende der Politik der geschlossenen H\u00e4fen, mit der Matteo Salvini eine weitere Eskalation der innenpolitischen Spannungen in Italien verhinderte.\nDas zeitigt Folgen: Seit Anfang 2020 sind rund 2.000 Illegale nach Italien eingereist. Im Jahr zuvor waren es im selben Zeitraum etwa 200 (Quelle). Diese Entwicklung ist nicht nur auf zus\u00e4tzliche finanzielle Anreize zur\u00fcckzuf\u00fchren, sondern auch eine Folge der Lockerung gesetzlicher Auflagen f\u00fcr Schlepper-NGOs. Dadurch hat sich nicht zuletzt die Lage der nordafrikanischen Schlepper-Banden erheblich verbessert.\nErst in der vergangenen Woche segnete Heinrich Bedford-Strohm, Ratsvorsitzender der Evangelischen Kirche in Deutschland (EKD), in Kiel die \u201eSea-Watch 4\u201c, die anschlie\u00dfend in Richtung Spanien auslief und sp\u00e4testens ab April vor der libyschen K\u00fcste Eins\u00e4tze fahren soll.\nMigrationsdruck steigt\nAuch in Deutschland ist der erneut steigende Migrationsdruck sp\u00fcrbar. Im Januar 2020 stieg die Zahl der Asylerstantr\u00e4ge im Vergleich zum Vormonat um 46,1 Prozent auf 12.212. Nicht einberechnet sind die Zahlen des Familiennachzugs. Seit 1. M\u00e4rz ist au\u00dferdem das sogenannte \u201eFachkr\u00e4fteeinwanderungsgesetz\u201c in Kraft, durch das legale Migration massiv erleichtert wird (\u201eEin Prozent\u201c-Analyse).\nAuch wenn Griechenland gegenw\u00e4rtig die Schlagzeilen beherrscht, ist es fahrl\u00e4ssig, die anderen Migrationsrouten, insbesondere die zentralmediterrane Route, au\u00dfer Acht zu lassen.\nDieser Beitrag erschien zuerst hier.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1237160104262336513,       \"url\": \"https://twitter.com/UgMads/status/1237160104262336513\",       \"date\": \"2020-03-09 23:35:28+00:00\",       \"text\": \"Migration: Italien droht ebenfalls neue Krise https://t.co/7SdVBccZVH via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3002932877,              \"url\": \"http://www.mads-hausverwaltung.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/899898728584294400/cxgumSsv_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3002932877/1503387577\",              \"username\": \"UgMads\",              \"name\": \"MADS Hausverwaltung\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-01-28 10:13:28+00:00\",              \"location\": \"Hof, Deutschland\",              \"followers\": 394,              \"friends\": 378,              \"tweets\": 51722,              \"liked_tweets\": 58470,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 15865       }}, {       \"id\": 1237105603073519616,       \"url\": \"https://twitter.com/xm51000/status/1237105603073519616\",       \"date\": \"2020-03-09 19:58:54+00:00\",       \"text\": \"Migration: Italien droht ebenfalls neue Krise https://t.co/UQZUsPrmwZ via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 753918945841872896,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"xm51000\",              \"name\": \"Julia Schreiner\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-07-15 11:47:38+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 39,              \"friends\": 102,              \"tweets\": 16528,              \"liked_tweets\": 2653,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 3272       }}, {       \"id\": 1237096485092761601,       \"url\": \"https://twitter.com/PortalAlemania/status/1237096485092761601\",       \"date\": \"2020-03-09 19:22:40+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/o95xD4JlU3\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1139615713,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/875389173242503170/TxIju52W_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1139615713/1439657818\",              \"username\": \"PortalAlemania\",              \"name\": \"PORTAL ALEMANIA\",              \"description\": \"Informaci\u00f3n y actualidad sobre #Alemania \ud83c\udde9\ud83c\uddea  Freestyle K\u00fcnstler KollektivArt. 5 & 20 GG\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-02-01 12:54:49+00:00\",              \"location\": \"Madrid\",              \"followers\": 10600,              \"friends\": 12035,              \"tweets\": 63717,              \"liked_tweets\": 29446,              \"lists_member\": 282,              \"media_shared\": 6706       }}, {       \"id\": 1237050812104355853,       \"url\": \"https://twitter.com/R1chtungsweiser/status/1237050812104355853\",       \"date\": \"2020-03-09 16:21:11+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/O1hwZIahh2Nicht nur in Griechenland, auch in Italien steigt die Zahl illegaler Migranten. In Libyen warten eine Million Afrikaner auf die \u00dcberfahrt nach Europa. Sicherheitsbeh\u00f6rden warnen vor einem erneuten Anstieg der Migration \u00fcber die Zentralmediterrane Route.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4885502218,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1282303581266284544/cUy6u00D_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4885502218/1541423218\",              \"username\": \"R1chtungsweiser\",              \"name\": \"Richtungsweiser\",              \"description\": \"Der Islam ist eine totalit\u00e4re Ideologie und hat in Europa nichts verloren. Stoppt die Islamisierung unserer Heimat. Selber denken, Meinungen hinterfragen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-02-07 18:29:50+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1491,              \"friends\": 238,              \"tweets\": 79672,              \"liked_tweets\": 23343,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 2723       }}, {       \"id\": 1236996587588640768,       \"url\": \"https://twitter.com/Berger68136736/status/1236996587588640768\",       \"date\": \"2020-03-09 12:45:43+00:00\",       \"text\": \"Migration: Italien droht ebenfalls neue Krise https://t.co/P27aJzyqpY via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1052624526733955074,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1052636469419016192/bgUYv-wg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1052624526733955074/1539801347\",              \"username\": \"Berger68136736\",              \"name\": \"Paul Berger\",              \"description\": \"\ud83d\ude99\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-10-17 18:16:58+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 143,              \"friends\": 832,              \"tweets\": 47200,              \"liked_tweets\": 148,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 4762       }}, {       \"id\": 1236992025125412871,       \"url\": \"https://twitter.com/MarkusM86201280/status/1236992025125412871\",       \"date\": \"2020-03-09 12:27:35+00:00\",       \"text\": \"Migration: Italien droht ebenfalls neue Krise https://t.co/2fOh4nlQfv via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1107193621,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/3140439987/8db1573025b65fda3e031fa3343f0694_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1107193621/1358753148\",              \"username\": \"MarkusM86201280\",              \"name\": \"Markus M\u00fcller\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-01-20 20:11:00+00:00\",              \"location\": \"Freiburg\",              \"followers\": 28,              \"friends\": 177,              \"tweets\": 11384,              \"liked_tweets\": 251,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 2337       }}, {       \"id\": 1236984032321310720,       \"url\": \"https://twitter.com/roman51110/status/1236984032321310720\",       \"date\": \"2020-03-09 11:55:50+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/WYbRlytyvt\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1025843036012654592,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"roman51110\",              \"name\": \"roman511\",              \"description\": \"\ud83d\udc99\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83d\udc99\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-08-04 20:36:53+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 583,              \"friends\": 663,              \"tweets\": 138074,              \"liked_tweets\": 74337,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 9690       }}, {       \"id\": 1236971126309490688,       \"url\": \"https://twitter.com/RoselS19/status/1236971126309490688\",       \"date\": \"2020-03-09 11:04:32+00:00\",       \"text\": \"Nicht nur in Griechenland, auch in Italien steigt die Zahl illegaler Migranten. In Libyen warten eine Million Afrikaner auf die \u00dcberfahrt nach Europa. Sicherheitsbeh\u00f6rden warnen vor einem erneuten Anstieg der Migration \u00fcber die Zentralmediterrane Route. https://t.co/86ctMm7ccx\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 7,       \"likes\": 13,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1131226011692077058,              \"url\": \"https://t.me/RoselsKanal\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1286342868420919297/iYtqoRdW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1131226011692077058/1574079788\",              \"username\": \"RoselS19\",              \"name\": \"Rosel\",              \"description\": \"Der Kluge lernt aus allem und von jedem, der Normale aus seinen Erfahrungen und der Dumme wei\u00df alles besser.(Sokrates) parler.com/profile/roselS\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-22 15:51:13+00:00\",              \"location\": \"Dresden,Sachsen\",              \"followers\": 3535,              \"friends\": 3199,              \"tweets\": 98556,              \"liked_tweets\": 95835,              \"lists_member\": 17,              \"media_shared\": 6355       }}, {       \"id\": 1236962469823873024,       \"url\": \"https://twitter.com/jouwatch/status/1236962469823873024\",       \"date\": \"2020-03-09 10:30:09+00:00\",       \"text\": \"Migration: Italien droht ebenfalls neuexa0Krise https://t.co/98inBxWG1w https://t.co/QbX505GlUT\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://publicize.wp.com/ rel=nofollow>WordPress.com</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 496875603,              \"url\": \"http://www.journalistenwatch.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1212675765671776256/tX_N507S_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/496875603/1609511132\",              \"username\": \"jouwatch\",              \"name\": \"Journalistenwatch\",              \"description\": \"jouwatch - das Nachrichtenerg\u00e4nzungsmittel mit garantiert politischen Nebenwirkungen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-19 11:25:58+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 12064,              \"friends\": 552,              \"tweets\": 63193,              \"liked_tweets\": 4324,              \"lists_member\": 79,              \"media_shared\": 23618       }}]"
}