{"url": "https://www.journalistenwatch.com/2020/05/08/die-politik-komplize/", "date": "2020-05-08T15:00:58+02:00", "source": "journalistenwatch.com", "label": "fake", "header": "Die Politik als Komplize: Kriminelle profitieren vom Maskenzwang", "article": "Berlin \u2013 F\u00fcr Kleinganoven, Diebe und R\u00e4uber herrschen derzeit g\u00fcnstige \u2013 um nicht zu sagen: berufsf\u00f6rdernde \u2013 Begleitumst\u00e4nde: Die Pflicht zum Mund- und Nasenschutz \u2013 die allgegenw\u00e4rtige Vermummung \u2013 erleichtert ihnen ihr Gewerbe ungemein: Keiner erregt mehr Aufmerksamkeit, wenn er mit Maske oder Gesichtsbedeckung heruml\u00e4uft.\nDie neue Normalit\u00e4t, die Allt\u00e4glichkeit eines Aufzugs, der in Nicht-Pandemie-Zeiten prompt Verdacht und Aufmerksamkeit auf den Tr\u00e4ger lenken w\u00fcrde, \u201emag im Sinne einer m\u00f6glichen Infektionseind\u00e4mmung sinnvoll sein\u201c, befindet der \u201eBerliner Kurier\u201c \u2013 doch sie hat unerw\u00fcnschte Nebenwirkungen: Kassierer, Verk\u00e4ufer, Sachbearbeiter hinterm Schalter oder hinter der Kasse k\u00f6nnen weder auf Anhieb noch rechtzeitig erkennen, ob sich ihnen jemand in unlauterer Absicht n\u00e4hert.\nUnd das bleibt nicht ohne Folgen: \u201eDie Polizeimeldungen \u00fcber sogenannte Corona-R\u00e4uber h\u00e4ufen sich\u201c, schreibt der \u201eKurier\u201c, und berichtet von einem typischen \u201eMasken\u00fcberfall\u201c in in Wei\u00dfensee, in der Berliner Allee: Drei M\u00e4nner betraten dort mit Mundschutz eine eine Tankstelle; identifizierbar waren sie weder f\u00fcr die Angestellte noch auf den \u00dcberwachungskameras \u2013 nichts ungew\u00f6hnliches angesichts der vorgeschriebenen Maskenpflicht. Einer behauptete, einen Schokoriegel kaufen zu wollen; als die 63-j\u00e4hrige Angestellte daraufhin die Kasse \u00f6ffnete, \u201e\u2026zog einer der T\u00e4ter einen s\u00e4belartigen Gegenstand aus seiner Jacke und schlug nach der Kassiererin. Sie konnte zur\u00fcckweichen, w\u00e4hrend zwei der M\u00e4nner hinter den Tresen gelangten, das Geld aus der Kasse nahmen und gemeinsam mit ihrem Komplizen fl\u00fcchteten\u201c, so der Polizeibericht.\nBundesweit mehr Straftaten durch \u201eMaskierte\u201c", "twitter-history": "[{       \"id\": 1258910999668760581,       \"url\": \"https://twitter.com/example_1000/status/1258910999668760581\",       \"date\": \"2020-05-09 00:05:46+00:00\",       \"text\": \"Die Politik als Komplize: Kriminelle profitieren vom Maskenzwang https://t.co/IYCwX2LTfI via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 849458716592275459,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1120901436567707648/L2Ru4g1y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/849458716592275459/1493946396\",              \"username\": \"example_1000\",              \"name\": \"Sandra Winter\",              \"description\": \"Parteilos\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-04-05 03:08:35+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1761,              \"friends\": 1599,              \"tweets\": 169920,              \"liked_tweets\": 122937,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 3710       }}, {       \"id\": 1258864073065848841,       \"url\": \"https://twitter.com/PPCGK/status/1258864073065848841\",       \"date\": \"2020-05-08 20:59:18+00:00\",       \"text\": \"Die Polizeimeldungen \u00fcber sogenannte Corona-R\u00e4uber h\u00e4ufen sich, nichts ungew\u00f6hnliches angesichts der vorgeschriebenen Maskenpflicht.https://t.co/A8SfEtccAY\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 10,       \"likes\": 19,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 778957678039138304,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1354933908383690759/qJnA-Ypl_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/778957678039138304/1592005971\",              \"username\": \"PPCGK\",              \"name\": \"Kurt N \ud83c\udde9\ud83c\uddea \ud83c\uddfa\ud83c\uddf2 \ud83c\udde6\ud83c\uddf9 \ud83c\udded\ud83c\uddfa \ud83c\udf10 \ud83c\udf41 \ud83c\udf40\",              \"description\": \"Patriot, f\u00fcr Freiheit und Recht.Bin kein Idealist weil die Welt niemals so sein kann wie ich sie mir w\u00fcnsche.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-09-22 14:02:37+00:00\",              \"location\": \"Nordrhein-Westfalen, Deutschla\",              \"followers\": 6103,              \"friends\": 6076,              \"tweets\": 17250,              \"liked_tweets\": 47427,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 617       }}, {       \"id\": 1258828110482624518,       \"url\": \"https://twitter.com/Walthander/status/1258828110482624518\",       \"date\": \"2020-05-08 18:36:24+00:00\",       \"text\": \"Die Politik als Komplize: Kriminelle profitieren vom Maskenzwanghttps://t.co/uqQBFNfTtB\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 741646773115064320,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/757335344291442689/NCP0pu4D_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Walthander\",              \"name\": \"Walthan\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-06-11 15:02:24+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 825,              \"friends\": 1011,              \"tweets\": 24266,              \"liked_tweets\": 5232,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 69       }}, {       \"id\": 1258805372753715208,       \"url\": \"https://twitter.com/bernd471/status/1258805372753715208\",       \"date\": \"2020-05-08 17:06:02+00:00\",       \"text\": \"Die Politik als Komplize: Kriminelle profitieren vom Maskenzwang https://t.co/BsApVLvwFR via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 183409796,              \"url\": \"http://page.is/bernd-luge\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1316578949/thumbnail_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"bernd471\",              \"name\": \"Bernd Luge\",              \"description\": \"AfD ist die gro\u00dfe Chance f\u00fcr unser Land; wer mit der AfD \u00fcbereinstimmt, sollte sie durch seinen Eintritt stark machen. Merkel ist irrational, spd unw\u00e4hlbar.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-08-26 23:02:37+00:00\",              \"location\": \"kurz vor Hamburg\",              \"followers\": 13900,              \"friends\": 14636,              \"tweets\": 392318,              \"liked_tweets\": 151031,              \"lists_member\": 241,              \"media_shared\": 4185       }}, {       \"id\": 1258798299584364555,       \"url\": \"https://twitter.com/Berger68136736/status/1258798299584364555\",       \"date\": \"2020-05-08 16:37:56+00:00\",       \"text\": \"Die Politik als Komplize: Kriminelle profitieren vom Maskenzwang https://t.co/1lpcZqX5l2 via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1052624526733955074,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1052636469419016192/bgUYv-wg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1052624526733955074/1539801347\",              \"username\": \"Berger68136736\",              \"name\": \"Paul Berger\",              \"description\": \"\ud83d\ude99\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-10-17 18:16:58+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 143,              \"friends\": 832,              \"tweets\": 47200,              \"liked_tweets\": 148,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 4762       }}, {       \"id\": 1258783278603161601,       \"url\": \"https://twitter.com/R1chtungsweiser/status/1258783278603161601\",       \"date\": \"2020-05-08 15:38:15+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/tieu7umlahF\u00fcr Kleinganoven, Diebe und R\u00e4uber herrschen derzeit g\u00fcnstige \u2013 um nicht zu sagen: berufsf\u00f6rdernde \u2013 Begleitumst\u00e4nde: Die Pflicht zum Mund- und Nasenschutz \u2013 die allgegenw\u00e4rtige Vermummung \u2013 erleichtert ihnen ihr Gewerbe ungemein\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4885502218,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1282303581266284544/cUy6u00D_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4885502218/1541423218\",              \"username\": \"R1chtungsweiser\",              \"name\": \"Richtungsweiser\",              \"description\": \"Der Islam ist eine totalit\u00e4re Ideologie und hat in Europa nichts verloren. Stoppt die Islamisierung unserer Heimat. Selber denken, Meinungen hinterfragen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-02-07 18:29:50+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1491,              \"friends\": 238,              \"tweets\": 79672,              \"liked_tweets\": 23343,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 2723       }}, {       \"id\": 1258760928855822336,       \"url\": \"https://twitter.com/ViktorBaranoff/status/1258760928855822336\",       \"date\": \"2020-05-08 14:09:26+00:00\",       \"text\": \"Die Politik als Komplize: Kriminelle profitieren vom Maskenzwang https://t.co/RHyUvowfWq via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2267133421,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/522303191975620608/u9zN1OK0_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2267133421/1413515920\",              \"username\": \"ViktorBaranoff\",              \"name\": \"Viktor Baranoff\",              \"description\": \"\u039c\u03b7\u03b4\u1f72\u03bd \u1f04\u03b3\u03b1\u03bd,\u0391\u03b9\u03ad\u03bd \u03b1\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03b5\u03cd\u03b5\u03b9\u03bd \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c5\u03c0\u03b5\u03af\u03c1\u03bf\u03c7\u03bf\u03bd \u03ad\u03bc\u03bc\u03b5\u03bd\u03b1\u03b9 \u03ac\u03bb\u03bb\u03c9\u03bd\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-29 08:56:08+00:00\",              \"location\": \"Basel\",              \"followers\": 2226,              \"friends\": 3830,              \"tweets\": 140292,              \"liked_tweets\": 4376,              \"lists_member\": 29,              \"media_shared\": 6268       }}, {       \"id\": 1258756318879453185,       \"url\": \"https://twitter.com/BlickBreida/status/1258756318879453185\",       \"date\": \"2020-05-08 13:51:07+00:00\",       \"text\": \"Da werfe ich doch gleich nochmal die Frage in den Raum: Ist Maskenzwang fahrl\u00e4ssige Strafvereitelung?Die Politik als Komplize: Kriminelle profitieren vom Maskenzwang https://t.co/iy1LzU2znG via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1083028187888709633,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1143056406968512513/OysFd6kx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1083028187888709633/1609945906\",              \"username\": \"BlickBreida\",              \"name\": \"Breida Blick\",              \"description\": \"You cannot force the truth on anyone. If you want to get close to her, you have to go to her yourself!#Denk_mal #MeinWortzumSonntag\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-01-09 15:50:16+00:00\",              \"location\": \"Berlin, unweit der Heimat\",              \"followers\": 1077,              \"friends\": 2210,              \"tweets\": 21389,              \"liked_tweets\": 34974,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 5304       }}, {       \"id\": 1258746527754915842,       \"url\": \"https://twitter.com/neuhold_martin/status/1258746527754915842\",       \"date\": \"2020-05-08 13:12:13+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/hKpmC1cWGK\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1253694506119188485,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1280200427510824966/coApiPGo_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"neuhold_martin\",              \"name\": \"Gesunder Menschenverstand\",              \"description\": \"Alles hinterfragen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-24 14:37:33+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 12,              \"friends\": 35,              \"tweets\": 462,              \"liked_tweets\": 154,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 56       }}, {       \"id\": 1258744709331193860,       \"url\": \"https://twitter.com/WKuhnel/status/1258744709331193860\",       \"date\": \"2020-05-08 13:04:59+00:00\",       \"text\": \"Die Politik als Komplize: Kriminelle profitieren vom Maskenzwang https://t.co/Nxo43ml5PN via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2983676104,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/556707798377984001/_ERL_YzA_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"WKuhnel\",              \"name\": \"Werner K\u00fchnel\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-01-18 06:58:20+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 140,              \"friends\": 321,              \"tweets\": 29293,              \"liked_tweets\": 24,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1348       }}, {       \"id\": 1258743723636260864,       \"url\": \"https://twitter.com/jouwatch/status/1258743723636260864\",       \"date\": \"2020-05-08 13:01:04+00:00\",       \"text\": \"Die Politik als Komplize: Kriminelle profitieren vomxa0Maskenzwang https://t.co/tCgZBkHQif\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 6,       \"likes\": 9,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://publicize.wp.com/ rel=nofollow>WordPress.com</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 496875603,              \"url\": \"http://www.journalistenwatch.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1212675765671776256/tX_N507S_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/496875603/1609511132\",              \"username\": \"jouwatch\",              \"name\": \"Journalistenwatch\",              \"description\": \"jouwatch - das Nachrichtenerg\u00e4nzungsmittel mit garantiert politischen Nebenwirkungen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-19 11:25:58+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 12064,              \"friends\": 552,              \"tweets\": 63193,              \"liked_tweets\": 4324,              \"lists_member\": 79,              \"media_shared\": 23618       }}]"}