{"url": "https://www.journalistenwatch.com/2020/07/26/antirassismus-jim-knopf/", "date": "2020-07-26T17:00:00+02:00", "source": "journalistenwatch.com", "label": "fake", "header": "\u201eAntirassismus\u201c: Jim Knopf und Christiane die Kinderg\u00e4rtnerin", "article": "In Gro\u00df-Flottbek gibt es eine Kita, die von Frau Christiane Kassama geleitet wird. \u201eJim Knopf wird leider noch oft gelesen\u201c, sagt sie in einem \u201eZeit\u201c-Interview. Die \u201eZeit\u201c wird leider auch noch oft gelesen, sagt meinereiner. Die Medienkritik.\nvon Max Erdinger\n\u201eJim Knopf und Lukas der Lokomotivf\u00fchrer\u201c ist ein bekanntes Kinderbuch von Michael Ende aus dem Jahr 1960. Von Michael Ende stammen auch die weltber\u00fchmten Jugendb\u00fccher \u201eMomo\u201c und \u201eDie unendliche Geschichte\u201c. Die Werke des 1995 verstorbenen Schriftstellers wurden \u00fcber 30 Millionen Mal verkauft und in 40 Sprachen \u00fcbersetzt. \u201eDie unendliche Geschichte\u201c wurde auch in der Verfilmung ein internationaler Kassenschlager.\nWeit weniger ber\u00fchmt als Michael Ende ist Frau Christiane Kassama (56). Die Kinderg\u00e4rtnerin aus Gro\u00df-Flottbek bei Hamburg sorgt sich sehr um den Rassismus, der sich in Kinderk\u00f6pfen festfri\u00dft, wenn sie die Geschichte des kleinen schwarzen Jungen namens Jim Knopf vorgelesen bekommen, der mit dem wei\u00dfen Lokomotivf\u00fchrer Lukas zusammen auf der Dampflok \u201eEmma\u201c \u00fcber die fiktive Insel \u201eLummerland\u201c f\u00e4hrt.\nUnd wie es der schwarze Teufel will: Immer, wenn man bei der \u201eZeit\u201c erf\u00e4hrt, da\u00df es jemanden gibt, der solche Sorgen hat, will man die betreffende Person unbedingt interviewen. Auf da\u00df die \u201eZeit\u201c-Leserschaft erfahre, was eine besonders edle Gesinnung ist, und da\u00df man die besonders edle Gesinnung bei der \u201eZeit\u201c ganz besonders sch\u00e4tzt. Also trafen sich der \u201eZeit\u201c-Interviewer Moritz Herrmann und Christiane Kassama zu einem Gespr\u00e4ch, in welchem Frau Kassama darlegen durfte, weshalb die Lekt\u00fcre von \u201eJim Knopf und Lukas der Lokomotivf\u00fchrer\u201c den ganz besonders \u00fcblen Rassismus in der Welt perpetuiert.\nChristiane K. und Moritz der Interviewer\nVerziert ist das Interview mit dem Konterfei von Frau Kassama, 52, P\u00e4dagogin. Aus antirassistischen Anstandsgr\u00fcnden verkneife ich mir den Hinweis, da\u00df Frau Kassama rein optisch nicht die hellste ist. Allerdings ist sie noch nicht so dunkel wie Jim Knopf. Ob Moritz der Interviewer farblich so hell ist wie Lukas der Lokomotivf\u00fchrer, entzieht sich meiner Kenntnis. Da gibt es folglich auch nichts, das ich mir aus Anstandsgr\u00fcnden verkneifen m\u00fcsste. Wenn man ganz besonders ehrlich ist, dann mu\u00df man ja auch sagen, da\u00df alle Menschen gleich sind, weswegen es eine rassistische Sauerei ist, da\u00df es die gleichen Menschen in unterschiedlichen Farben gibt. Ob die Natur wohl rassistisch ist? Das wollen wir doch nicht hoffen. Weil wir sonst den Naturschutz nicht l\u00e4nger mehr rechtfertigen k\u00f6nnten. Naturschutz ist aber wichtig.\nBevor es mit dem Interview losgeht, erf\u00e4hrt der \u201eZeit\u201c-Leser noch mehr \u00fcber Frau Kassama. Wer Michael Ende gewesen ist, wissen die \u201eZeit\u201c-Leser n\u00e4mlich schon. Weil sie besonders schlau sind und in ihrer Kindheit \u201eJim Knopf und Lukas der Lokomotivf\u00fchrer\u201c gelesen haben. Auch den Folgeband haben sie gelesen. \u201eJim Knopf und die Wilde 13\u201c. Aber gut, wer ist Frau Christiane Kassama?\n\u201eFrau Christiane Kassama, 56, ist in Baden-Baden geboren und aufgewachsen. Seit 1985 lebt und arbeitet sie in Hamburg, wo Kassama f\u00fcr eine diskriminierungssensible, rassismuskritische Fr\u00fchbildung von Kindern in Kita und Vorschule eintritt. Die P\u00e4dagogin war fr\u00fcher aktiv in der Initiative Schwarze Menschen in Deutschland und organisiert bis heute das Afrikafestival Alafia in Hamburg mit.\u201e, erkl\u00e4rt uns die \u201eZeit\u201c. \u2013 Leben wir nicht in einem wunderbar fortschrittlichen Land? Da\u00df es eine \u201eIntiative Schwarze Menschen in Deutschland\u201c gibt, beweist, da\u00df wir das vulg\u00e4re \u201eDeutscher Negerclub\u201c hinter uns gelassen haben \u2013 und da\u00df die zur\u00fcckhaltende Vornehmheit gewonnen hat. Sehr sch\u00f6n. Welcher Deutsche w\u00fcrde sich schon gern eine \u201ebraune Sau\u201c schimpfen lassen, wenn er doch eigentlich eine wei\u00dfe Sau ist, die gern rassistische B\u00fccher von Michael Ende liest?\nZEIT ONLINE: Frau Kassama, Sie werden gebucht, um die Kitas f\u00fcr eine rassismuskritische Bildungsarbeit zu sensibilisieren. Welche Reaktion erleben Sie am h\u00e4ufigsten, wenn Sie vor Erzieherinnen und Erziehern auftreten?\nChristiane Kassama: \u201eBoah, wir m\u00fcssen sofort unsere Bilderb\u00fccher \u00fcberpr\u00fcfen.\u201c Das ist meistens der erste Satz. Die Kolleginnen und Kollegen merken pl\u00f6tzlich, was sie jeden Tag vorlesen. Vorher haben sie gedacht: Ach, damit bin ich selbst gro\u00df geworden, so schlimm kann das nicht sein. Und dann wachen sie auf. Viele Bilderb\u00fccher transportieren unbewusst Klischees und damit Rassismus. Kinder, die von Rassismus betroffen sind, identifizieren sich damit und wei\u00dfe Kinder wachsen mit dieser Einstellung unbewusst auf.\nHalt! Einspruch! So pauschal kann man das nicht sagen. \u201eJim Knopf und Lukas der Lokomotivf\u00fchrer\u201c stiften nicht \u00fcberall eine so rassistische Verw\u00fcstung in Kinderk\u00f6pfen wie in Gro\u00df-Flottbek und dem Rest von Deutschland. Vielmehr k\u00f6nnen Jim Knopf und Lukas der Lokomotivf\u00fchrer anderswo durchaus antirassistische Einstellungen f\u00f6rdern. In den Kinderg\u00e4rten von Kapstadt, Harare und Windhuk zum Beispiel. Die wei\u00dfen Kinder dort w\u00fcrden durch die Lekt\u00fcre von Michael Endes Buch lernen, da\u00df die schwarzen Kinder gar nicht so \u00fcbel sind, wie sie aufgrund ihrer pers\u00f6nlichen Erfahrungen vermutet hatten. Ah, Moment, stimmt: Da\u00df ein wei\u00dfes Kind in Kapstadt einen Kita-Platz in einem \u00f6ffentlichen Kindergarten bekommen haben k\u00f6nnte, ist tats\u00e4chlich sehr unwahrscheinlich. Aber gut, es scheint hier ausschlie\u00dflich um deutsche Kinderg\u00e4rten zu gehen. Ob wohl die \u201eZeit\u201c-Redaktion so etwas wie ein Kindergarten f\u00fcr Erwachsene ist?\nZEIT ONLINE: Welche B\u00fccher sind es in den Kitas, die ins Altpapier m\u00fcssen? \n(Gut, da\u00df ZEIT-Online nicht wissen wollte, welche B\u00fccher verbrannt werden m\u00fcssen.)\nKassama: Jim Knopf wird leider noch oft gelesen. Jim Knopf reproduziert viele Klischees, zum angeblich typischen Wesen und \u00c4u\u00dferen von Schwarzen. Jim Knopf ist so, wie sich Wei\u00dfe ein lustiges, freches, schwarzes Kind vorstellen. Auch Pippi Langstrumpf liegt als Buch fast in jeder Kita.\nZEIT ONLINE: Pippi Langstrumpf, die Heldin von Generationen von Kindern, geh\u00f6rt entsorgt?\nKassama: Der Vater von Pippi erz\u00e4hlt von den L\u00e4ndern, die er bereist hat. Zu jedem Land wei\u00df er eine komische Eigenart. Am Ende zieht er diese Klischees lachend zur\u00fcck, blo\u00df das Klischee vom Kongo nicht und deshalb bleibt h\u00e4ngen: Im Kongo l\u00fcgen die Menschen.\nDas stimmt ja auch. Im Kongo l\u00fcgen die Menschen genauso wie sonst \u00fcberall. Und in Hamburg l\u00fcgen sie geh\u00e4uft, weil dort der \u201eSPIEGEL\u201c und die \u201eZeit\u201c beheimatet sind. Was Pippi Langstrumpf angeht, jene erste moderne Feministin, die sich die Welt \u201ewidde-widde-wie sie ihr gef\u00e4llt\u201c gemacht hat, ist es so: Schon bevor jemand auf die Idee gekommen ist, Pippi Langstrumpf-B\u00fccher zu verbrennen \u2026 im Altpapier zu entsorgen \u2026 \u00e4h \u2026 nicht mehr vorzulesen, gab es unversch\u00e4mte Eingriffe in den Originaltext von Astrid Lindgren. Pippis Vater war im Original \u201eNegerk\u00f6nig in der S\u00fcdsee\u201c. Bevor irgendjemand daran dachte, Pippis Geschichten gar nicht mehr vorzulesen, war seine Berufsbezeichnung schon ge\u00e4ndert worden in \u201eS\u00fcdseek\u00f6nig\u201c. W\u00e4re ich Astrid Lindgren \u2013 ich h\u00e4tte die Schmierfinken L\u00e4nge mal Breite verklagt. Ein Negerk\u00f6nig in der S\u00fcdsee ist nicht dasselbe wie ein S\u00fcdseek\u00f6nig. Eine \u201eBibel in gerechter Sprache\u201c ist ein anderes Buch als die Bibel. Und die \u201eBlack Lives Matter\u201c-Bewegung ist eine totalrassistisch-marxistische Schrumpfgeistbewegung, von der kein gescheiter Mensch jemals Notiz genommen h\u00e4tte, wenn sie sich nicht jener Kommunikationsmittel bedienen w\u00fcrde, die Barry White erfunden hat. Wenn es nicht Roy Black gewesen ist.\nDas rassistische Gepl\u00e4nkel geht dann noch ein bi\u00dfchen mehr hin als her in dem \u201eZeit\u201c- Gespr\u00e4ch von Frau K. und Moritz dem Interviewer, ehe Frau Kassama dann zur H\u00f6chstform aufl\u00e4uft.\nKassama: Ich habe bald nach meinem Antritt daf\u00fcr gesorgt, dass alle Kolleginnen und Kollegen ein Antirassismustraining machen. Ich hole Menschen in die Kita, die den Blick daf\u00fcr sch\u00e4rfen, was Rassismus ist. Schwarze mit Rassismuserfahrung, die unsere Kinder nat\u00fcrlich nicht haben, weil sie wei\u00df sind. Alle zwei Jahre ist ein Critical-Whiteness-Training oder ein Antirassismustraining verpflichtend. Unsere Englischlehrerin ist schwarz, wir haben einen kamerunischen Musiker, der mit den Kindern singt. Im Februar habe ich gesagt: Der Black History Month steht an, wie k\u00f6nnen wir den umsetzen? Eine Kollegin schlug vor, vor\u00fcbergehend nur Kinderb\u00fccher mit schwarzen Hauptfiguren in der Bibliothek zu belassen. Das hat gut funktioniert, gut im Sinne von: Es hat niemand gemerkt. Kein Kind hat ein Buch vermisst. Es war einfach eine gro\u00dfe Selbstverst\u00e4ndlichkeit. Und genau da wollen wir hin: dass die Hautfarbe keine Rolle spielt. Diversit\u00e4t sollte sich im Spielmaterial wie im Team zeigen, erst dann w\u00fcrden wir in unseren Kitas die Hamburger Gesellschaft spiegeln.\nSchade, da\u00df mich Frau Kassama noch nie in eine Kita eingeladen hat. Ich bin n\u00e4mlich Zeit meines Lebens ein wackerer Antirassist geblieben bis heute. Und das ist nicht gelogen. In meiner Jugendzeit habe ich ein Jahr auf einer englischen Military-High-School in Bloemfontein/S\u00fcdafrika zugebracht. Damals galt dort noch die Apartheid. Was habe ich mich damals mit Klassenkameraden gepr\u00fcgelt, die nach dem Mittagessen die Salzf\u00e4sschen \u00fcber den Essenresten in den Sch\u00fcsseln und auf den Servierplatten auskippten, damit sie ungenie\u00dfbar f\u00fcr die schwarzen K\u00fcchenhilfen wurden. Was habe ich mir dort Ha\u00df zugezogen, weil ich mich mit dem schwarzen Eisverk\u00e4ufer, der jeden Nachmittag vor dem Internat auftauchte, demonstrativ lange und freundlich unterhalten habe. Was musste ich mir nicht alles anh\u00f6ren, weil ich die Schulpausen mit dem schwarzen Hausmeister in dessen \u00e4rmlicher Einraum-H\u00fctte verbrachte.\nInteressant war \u00fcbrigens, da\u00df die Innenw\u00e4nde dieser H\u00fctte schwarz von Ru\u00df gewesen sind. Ungef\u00e4hr so schwarz, wie Jim Knopf oder das Gesicht von Lukas dem Lokomotivf\u00fchrer, wenn er im Kohlentender der Lok \u201eEmma\u201c herumgekrochen ist. Der Grund: Obwohl es in der Betonh\u00fctte einen Elektroherd gab, bereitete der Hausmeister sein Essen \u00fcber einer offenen Feuerstelle zu. Ich hatte kein Problem damit, weil ich mir dachte, da\u00df der Hausmeister eben kein wei\u00dfer S\u00fcdafrikaner ist und jedes Recht der Welt hat, sein Essen so zuzubereiten, wie er das gerne haben will. Toleranz ist mein zweiter Vorname.\nWeil das so ist, und weil ich sehr daf\u00fcr bin, da\u00df alle Kinder m\u00f6glichst fr\u00fch, aber unaufgeregt ein realistisches Bild von der Welt bekommen, pl\u00e4diere ich nicht nur daf\u00fcr, keinesfalls die kindgerechte Weltliteratur im Altpapier zu entsorgen. Vielmehr pl\u00e4diere ich auch noch daf\u00fcr, da\u00df sie, wenn sie als Schulkinder alt genug sind, etwa zw\u00f6lf Jahre also, nicht nur das Tagebuch der damals ebenfalls zw\u00f6lfj\u00e4hrigen Anne Frank lesen, sondern auch ein Buch \u00fcber den V\u00f6lkermord in Ruanda, die Biographien von Idi Amin, Robert Mugabe, Bokassa oder Charles Taylor. Alsdann w\u00fcrde ich daf\u00fcr sorgen, da\u00df die Schulkinder lebhaft dar\u00fcber diskutieren, ob Julius Malema von den Economic Freedom Fighters in S\u00fcdafrika wom\u00f6glich ein \u00fcbler Rassist sein k\u00f6nnte \u2013 und was wohl unter Ber\u00fccksichtigung der Primaballerina bei der Dresdner Oper von dem schwarzen Spruch zu halten sei, da\u00df Wei\u00dfe nicht tanzen k\u00f6nnen.\nAu\u00dferdem w\u00fcrde ich f\u00fcr einen \u201eBlack-Racism-Awareness-Day\u201c werben. Ebenfalls w\u00fcrde ich dazu anregen, dar\u00fcber nachzudenken, wie es wohl kommt, da\u00df es in Afrika elektrischen Strom, Staud\u00e4mme, Eisenbahnen, Krankenh\u00e4user, Impfung und asphaltierte Stra\u00dfen gibt \u2013 und da\u00df im Zuge der Umwandlung von Rhodesien in ein Land namens Zimbabwe \u00fcberhaupt nichts passiert ist, das mit \u201egut\u201c zu beschreiben w\u00e4re.\nAlsdann w\u00fcrde ich die Kinder dar\u00fcber nachdenken lassen, welche Tugenden Schwarze wohl adaptiert haben m\u00fcssen, um so erfolgreich zu werden wie Thomas Sowell, Barack Obama  oder Alexander Puschkin, der schwarze Nationaldichter der Russen. Ich w\u00fcrde mit ihnen dar\u00fcber diskutieren, ob die Tatsache, da\u00df sich im Stadtwappen von Coburg ein Mohr findet, den Mohr ehrt, oder ob ihn das herabsetzt. Ganz generell w\u00fcrde ich mit ihnen dar\u00fcber diskutieren, ob nicht die Ansichten von Frau Kassama selbst antiwei\u00dfer Rassismus der aller\u00fcbelsten Sorte und unversch\u00e4mte Geschichtsklitterung sind. Zur Entspannung zwischendurch w\u00fcrde ich mit den Kindern einen Winnetou-Film anschauen und hernach mit ihnen dar\u00fcber diskutieren, ob Karl May und Albert Schweitzer Rassisten gewesen sind.  Und ob B\u00fccherverbrennungen als cool zu begreifen sind. Dar\u00fcber w\u00fcrde ich die Kinder auch noch debattieren lassen.\nAnsonsten \u00fcberlege ich mir noch, ob dann, wenn ich die Macht dazu h\u00e4tte, die fristlose Entlassung von Frau Christiane Kassama, 52, P\u00e4dagogin, nicht die erste meiner Amtshandlungen w\u00e4re. Es ist einfach das Wissen schwer zu ertragen, da\u00df kleine Kinder in den Hamburger Kitas von Frau Kassama rassistisch verhetzt werden. Rassismus ist n\u00e4mlich etwas ganz anderes als Realismus. Und Scheinwelten in Kinderk\u00f6pfen zu installieren, ist recht eigentlich ein ideologisches Verbrechen. Fakt ist: Der ganze schwarze Teil der Menschheit giert nach den G\u00fctern, die er selbst weder erfunden noch produziert hat. Sogar die vielgepriesenen Menschenrechte sind keine schwarze Erfindung.\nSo, und jetzt setze ich mir einen Kopfh\u00f6rer auf und lausche meinen Lieblingsmusikern. Die meisten davon sind schwarz. Und es ist absolut nicht so, da\u00df das nichts mit der Musik zu tun h\u00e4tte, die sie machen. Schwarze Musik ist bestens geeignet, um den \u00c4rger zu vergessen, der sich immer anstaut, wenn man sich vorher das vollsubjektivistische Geschw\u00e4tz von \u201eAntirassisten\u201c angetan hat. Wie sch\u00f6n, da\u00df auch Schwarze der ganzen Welt etwas gegeben haben. Es ist nicht weiter schlimm, da\u00df es sich dabei nicht um die Weltraumforschung oder die Mikrotechnologie handelt.\nEs gibt kaum etwas rassistischeres als den sogenannten \u201eAntirassismus\u201c \u2013 und es gibt kaum etwas faschistischeres, als den sog. \u201eAntifaschismus\u201c. Und es gibt nichts derartig regressives, wie die internationalistische Linke, die sich f\u00fcr mordsm\u00e4\u00dfig progressiv h\u00e4lt, obwohl sie seit \u00fcber einem Jahrhundert an immer denselben Versagerrezepten f\u00fcr \u201emehr Menschlichkeit\u201c festh\u00e4lt. Eine absolut lernresistente Bande. Jim Knopf und Lukas der Lokomotivf\u00fchrer bleiben. Es lebe der Unterschied!\nP.S.: Hier noch ein tolles Lied von Charlotte Dipanda: Bodimbea. Sie wird begleitet von einem der weltbesten Bassisten, Richard Bona. Beide stammen urspr\u00fcnglich aus Kamerun.\n   ", "twitter-history": "[{       \"id\": 1289159864141459468,       \"url\": \"https://twitter.com/dreher_beate/status/1289159864141459468\",       \"date\": \"2020-07-31 11:23:57+00:00\",       \"text\": \"\u201eAntirassismus\u201c: Jim Knopf und Christiane die Kinderg\u00e4rtnerin \u203a Jouwatch https://t.co/u98m4oqG5N\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1308640118,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000405011869/d0469a8ffe49e1d400ef50eb6ce77da7_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"dreher_beate\",              \"name\": \"Beate Dreher\",              \"description\": \"geb.1950\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-03-27 21:12:41+00:00\",              \"location\": \"D\u00fcsseldorf\",              \"followers\": 86,              \"friends\": 68,              \"tweets\": 9710,              \"liked_tweets\": 12163,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 1436       }}, {       \"id\": 1287687651676626946,       \"url\": \"https://twitter.com/WernerRettberg/status/1287687651676626946\",       \"date\": \"2020-07-27 09:53:54+00:00\",       \"text\": \"\u201eAntirassismus\u201c: Jim Knopf und Christiane die Kinderg\u00e4rtnerin https://t.co/OEHRz2MpdT via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2753305811,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1142350376190062592/kBkV8A7b_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"WernerRettberg\",              \"name\": \"Don Camilo\",              \"description\": \"Der Urknall\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-08-28 13:07:59+00:00\",              \"location\": \" Wanne Eickel\",              \"followers\": 25,              \"friends\": 45,              \"tweets\": 6528,              \"liked_tweets\": 297,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 703       }}, {       \"id\": 1287665259008929792,       \"url\": \"https://twitter.com/drehorgel123/status/1287665259008929792\",       \"date\": \"2020-07-27 08:24:56+00:00\",       \"text\": \"\u201eAntirassismus\u201c: Jim Knopf und Christiane die Kinderg\u00e4rtnerin https://t.co/tBqcrg6MA8 via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1221022446616285184,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1221392000588701696/7M2ADDB0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"drehorgel123\",              \"name\": \"@drehorgel123\",              \"description\": \"Vielseitig interessiert\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-25 10:50:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1372,              \"friends\": 2472,              \"tweets\": 166300,              \"liked_tweets\": 26201,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 1782       }}, {       \"id\": 1287633066110918656,       \"url\": \"https://twitter.com/bernd471/status/1287633066110918656\",       \"date\": \"2020-07-27 06:17:00+00:00\",       \"text\": \"\u201eAntirassismus\u201c: Jim Knopf und Christiane die Kinderg\u00e4rtnerin https://t.co/EzR9DnLFw7 via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 183409796,              \"url\": \"http://page.is/bernd-luge\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1316578949/thumbnail_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"bernd471\",              \"name\": \"Bernd Luge\",              \"description\": \"AfD ist die gro\u00dfe Chance f\u00fcr unser Land; wer mit der AfD \u00fcbereinstimmt, sollte sie durch seinen Eintritt stark machen. Merkel ist irrational, spd unw\u00e4hlbar.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-08-26 23:02:37+00:00\",              \"location\": \"kurz vor Hamburg\",              \"followers\": 13900,              \"friends\": 14636,              \"tweets\": 392318,              \"liked_tweets\": 151031,              \"lists_member\": 241,              \"media_shared\": 4185       }}, {       \"id\": 1287596313132109826,       \"url\": \"https://twitter.com/krixx5/status/1287596313132109826\",       \"date\": \"2020-07-27 03:50:58+00:00\",       \"text\": \"Jim Knopf oder Rassismus in der Literaturhttps://t.co/ndMmDq3sKP\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1859382319,              \"url\": \"https://gab.ai/krixx5\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1257046856233869312/aFLVBSKv_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1859382319/1510775949\",              \"username\": \"krixx5\",              \"name\": \"Heinz Klarname \ud83c\udde9\ud83c\uddea \ud83c\udded\ud83c\uddfa\",              \"description\": \"REALIST, Lebensmitteltechniker, Informatiker & SAT-TV H\u00e4ndler; Tweet/Retweet von Links etc \u2260 Zustimmung; Deutschland \u2013 B\u00e1csalm\u00e1s\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-09-13 03:34:38+00:00\",              \"location\": \"Braunfels, DE\",              \"followers\": 1265,              \"friends\": 1884,              \"tweets\": 49498,              \"liked_tweets\": 29117,              \"lists_member\": 35,              \"media_shared\": 1963       }}, {       \"id\": 1287588996630159363,       \"url\": \"https://twitter.com/LandoCarrisian/status/1287588996630159363\",       \"date\": \"2020-07-27 03:21:53+00:00\",       \"text\": \"\u201eAntirassismus\u201c: Jim Knopf und Christiane die Kinderg\u00e4rtnerin https://t.co/dq6FIzU7aR via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3018129257,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1151332322928660485/TkPP32lX_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3018129257/1424509605\",              \"username\": \"LandoCarrisian\",              \"name\": \"Han Solo \ud83c\udde9\ud83c\uddea\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-02-04 17:16:34+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 284,              \"friends\": 55,              \"tweets\": 36328,              \"liked_tweets\": 66008,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 3956       }}, {       \"id\": 1287587003740061702,       \"url\": \"https://twitter.com/makaheka/status/1287587003740061702\",       \"date\": \"2020-07-27 03:13:58+00:00\",       \"text\": \"\ud83e\udd26\ud83c\udffcu200d\u2642\ufe0f\ud83e\udd26\ud83c\udffcu200d\u2642\ufe0f\ud83e\udd26\ud83c\udffcu200d\u2642\ufe0f\ud83e\udd26\ud83c\udffcu200d\u2642\ufe0f\ud83e\udd26\ud83c\udffcu200d\u2642\ufe0fDie werden immer d\u00fcmmer.\u201eAntirassismus\u201c: Jim Knopf und Christiane die Kinderg\u00e4rtnerin https://t.co/UH89X8Mf3D via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 72974964,              \"url\": \"http://www.reitschuster.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1292405367763283970/UOej9scN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/72974964/1577554728\",              \"username\": \"makaheka\",              \"name\": \"makaheka\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde8\ud83c\uddf4\",              \"description\": \"Metalhead, Slayer forever. Patriot, 100% Deutsch. Wer denkt mich bl\u00f6d voll quatschen zu k\u00f6nnen, wird geblockt. Auf gab.com mit selben Namen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-09-09 22:55:39+00:00\",              \"location\": \"Unterfranken\",              \"followers\": 589,              \"friends\": 897,              \"tweets\": 16814,              \"liked_tweets\": 16836,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 50       }}, {       \"id\": 1287457293525803009,       \"url\": \"https://twitter.com/NicolaCrow2/status/1287457293525803009\",       \"date\": \"2020-07-26 18:38:33+00:00\",       \"text\": \"Es gibt nichts derartig regressives, wie die internationalistische Linke, die sich f\u00fcr mordsm\u00e4\u00dfig progressiv h\u00e4lt, obwohl sie seit \u00fcber einem Jahrhundert an immer denselben Versagerrezepten festh\u00e4lt.  https://t.co/ss9wg41LEl via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 924710343888330753,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/924723448496185344/B0w-GuKu_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/924710343888330753/1509306176\",              \"username\": \"NicolaCrow2\",              \"name\": \"Nicola Crow\",              \"description\": \"Nur tote Fische schwimmen permanent mit dem Strom!Wer gegen den Strom schwimmt gelangt zur Quelle!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-10-29 18:51:41+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1268,              \"friends\": 1943,              \"tweets\": 61751,              \"liked_tweets\": 43016,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 493       }}, {       \"id\": 1287455707441385472,       \"url\": \"https://twitter.com/NicolaCrow2/status/1287455707441385472\",       \"date\": \"2020-07-26 18:32:15+00:00\",       \"text\": \"Es gibt kaum etwas rassistischeres als den sogenannten \u201eAntirassismus\u201c \u2013 und es gibt kaum etwas faschistischeres, als den sog. \u201eAntifaschismus\u201c.  https://t.co/ss9wg41LEl via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 924710343888330753,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/924723448496185344/B0w-GuKu_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/924710343888330753/1509306176\",              \"username\": \"NicolaCrow2\",              \"name\": \"Nicola Crow\",              \"description\": \"Nur tote Fische schwimmen permanent mit dem Strom!Wer gegen den Strom schwimmt gelangt zur Quelle!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-10-29 18:51:41+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1268,              \"friends\": 1943,              \"tweets\": 61751,              \"liked_tweets\": 43016,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 493       }}, {       \"id\": 1287454031900749825,       \"url\": \"https://twitter.com/Hausfrau4ever/status/1287454031900749825\",       \"date\": \"2020-07-26 18:25:35+00:00\",       \"text\": \"\u201eAntirassismus\u201c: Jim Knopf und Christiane die Kinderg\u00e4rtnerin \u203a Jouwatch https://t.co/5pLtb41IJS\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 711496274692935680,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1026035426270822400/Kzrf8Q0n_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/711496274692935680/1599041157\",              \"username\": \"Hausfrau4ever\",              \"name\": \"Anita Helene\",              \"description\": \"Ich liebe dieses Land und seine Kultur. Ich liebe meinen Mann,meine T\u00f6chter.Ich bin Christ und brauche keine Kirche.Die Seele jedes Menschen ist kostbar!(505)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-03-20 10:15:05+00:00\",              \"location\": \"Nordrhein-Westfalen, Deutschland\",              \"followers\": 2391,              \"friends\": 2312,              \"tweets\": 148607,              \"liked_tweets\": 29992,              \"lists_member\": 18,              \"media_shared\": 5926       }}, {       \"id\": 1287441381519175680,       \"url\": \"https://twitter.com/Eddie_1412/status/1287441381519175680\",       \"date\": \"2020-07-26 17:35:19+00:00\",       \"text\": \"..weshalb die Lekt\u00fcre von \u201eJim Knopf und Lukas der Lokomotivf\u00fchrer\u201c den ganz besonders \u00fcblen Rassismus in der Welt perpetuiert.https://t.co/wQPpIIYVlm\",       \"replies\": 5,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 12,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 24363209,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1165980739197919233/MjXtU2uH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/24363209/1611011269\",              \"username\": \"Eddie_1412\",              \"name\": \"Eddie Graf\",              \"description\": \"Wage dich nicht zu nah an die Sonne, Ikarus\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-14 12:47:42+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 6682,              \"friends\": 4450,              \"tweets\": 112689,              \"liked_tweets\": 212326,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 21650       }}, {       \"id\": 1287436234038673410,       \"url\": \"https://twitter.com/WKuhnel/status/1287436234038673410\",       \"date\": \"2020-07-26 17:14:52+00:00\",       \"text\": \"\u201eAntirassismus\u201c: Jim Knopf und Christiane die Kinderg\u00e4rtnerin https://t.co/FVsWCZUWE9 via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2983676104,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/556707798377984001/_ERL_YzA_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"WKuhnel\",              \"name\": \"Werner K\u00fchnel\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-01-18 06:58:20+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 140,              \"friends\": 321,              \"tweets\": 29293,              \"liked_tweets\": 24,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1348       }}, {       \"id\": 1287432941853966336,       \"url\": \"https://twitter.com/Berger68136736/status/1287432941853966336\",       \"date\": \"2020-07-26 17:01:47+00:00\",       \"text\": \"\u201eAntirassismus\u201c: Jim Knopf und Christiane die Kinderg\u00e4rtnerin https://t.co/9fuEZSnN6e via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1052624526733955074,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1052636469419016192/bgUYv-wg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1052624526733955074/1539801347\",              \"username\": \"Berger68136736\",              \"name\": \"Paul Berger\",              \"description\": \"\ud83d\ude99\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-10-17 18:16:58+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 143,              \"friends\": 832,              \"tweets\": 47200,              \"liked_tweets\": 148,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 4762       }}, {       \"id\": 1287427984010489857,       \"url\": \"https://twitter.com/R1chtungsweiser/status/1287427984010489857\",       \"date\": \"2020-07-26 16:42:05+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/oVrWqswpqODie Kinderg\u00e4rtnerin aus Gro\u00df-Flottbek bei Hamburg sorgt sich sehr um den Rassismus, der sich in Kinderk\u00f6pfen festfri\u00dft, wenn sie die Geschichte des kleinen schwarzen Jungen namens Jim Knopf vorgelesen bekommen....\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4885502218,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1282303581266284544/cUy6u00D_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4885502218/1541423218\",              \"username\": \"R1chtungsweiser\",              \"name\": \"Richtungsweiser\",              \"description\": \"Der Islam ist eine totalit\u00e4re Ideologie und hat in Europa nichts verloren. Stoppt die Islamisierung unserer Heimat. Selber denken, Meinungen hinterfragen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-02-07 18:29:50+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1491,              \"friends\": 238,              \"tweets\": 79672,              \"liked_tweets\": 23343,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 2723       }}, {       \"id\": 1287427748789653505,       \"url\": \"https://twitter.com/JeffAirplane2/status/1287427748789653505\",       \"date\": \"2020-07-26 16:41:09+00:00\",       \"text\": \"\u201eAntirassismus\u201c: Jim Knopf und Christiane die Kinderg\u00e4rtnerin https://t.co/vwI2Po84Tp via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1192155442992029696,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1193152089712664576/wFQX0GjB_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1192155442992029696/1573304601\",              \"username\": \"JeffAirplane2\",              \"name\": \"JeffAirplane\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-11-06 19:03:35+00:00\",              \"location\": \"Dummburghausen\",              \"followers\": 193,              \"friends\": 435,              \"tweets\": 12509,              \"liked_tweets\": 8918,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 4       }}, {       \"id\": 1287424093453680641,       \"url\": \"https://twitter.com/GrabhornKevin/status/1287424093453680641\",       \"date\": \"2020-07-26 16:26:37+00:00\",       \"text\": \"\u201eAntirassismus\u201c: Jim Knopf und Christiane die Kinderg\u00e4rtnerin https://t.co/DzlMAforWq via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1259489407750623232,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1259501719932846082/gUeY2_x3_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1259489407750623232/1589123731\",              \"username\": \"GrabhornKevin\",              \"name\": \"Kevin Grabhorn\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-10 14:25:45+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 151,              \"friends\": 776,              \"tweets\": 11510,              \"liked_tweets\": 121,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 1441       }}, {       \"id\": 1287411437820956672,       \"url\": \"https://twitter.com/almar_industry/status/1287411437820956672\",       \"date\": \"2020-07-26 15:36:20+00:00\",       \"text\": \"Nur noch Bl\u00f6de in Merkeldeutschland. Deutschland hat sich abgeschafft. https://t.co/DLBCf4Za4P\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1001919088711688192,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1028255520178794496/glCfTBLr_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1001919088711688192/1604594638\",              \"username\": \"almar_industry\",              \"name\": \"almar industry\",              \"description\": \"Wo ist der Verstand in Deutschland hingekommen?\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-05-30 20:11:40+00:00\",              \"location\": \"Bayern, Deutschland\",              \"followers\": 411,              \"friends\": 873,              \"tweets\": 3366,              \"liked_tweets\": 6220,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 128       }}, {       \"id\": 1287406582058319874,       \"url\": \"https://twitter.com/ViktorBaranoff/status/1287406582058319874\",       \"date\": \"2020-07-26 15:17:02+00:00\",       \"text\": \"\u201eAntirassismus\u201c: Jim Knopf und Christiane die Kinderg\u00e4rtnerin https://t.co/kZVHaiy2z9 via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2267133421,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/522303191975620608/u9zN1OK0_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2267133421/1413515920\",              \"username\": \"ViktorBaranoff\",              \"name\": \"Viktor Baranoff\",              \"description\": \"\u039c\u03b7\u03b4\u1f72\u03bd \u1f04\u03b3\u03b1\u03bd,\u0391\u03b9\u03ad\u03bd \u03b1\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03b5\u03cd\u03b5\u03b9\u03bd \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c5\u03c0\u03b5\u03af\u03c1\u03bf\u03c7\u03bf\u03bd \u03ad\u03bc\u03bc\u03b5\u03bd\u03b1\u03b9 \u03ac\u03bb\u03bb\u03c9\u03bd\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-29 08:56:08+00:00\",              \"location\": \"Basel\",              \"followers\": 2226,              \"friends\": 3830,              \"tweets\": 140292,              \"liked_tweets\": 4376,              \"lists_member\": 29,              \"media_shared\": 6268       }}, {       \"id\": 1287404513217871873,       \"url\": \"https://twitter.com/AElsie2/status/1287404513217871873\",       \"date\": \"2020-07-26 15:08:49+00:00\",       \"text\": \"\u201eAntirassismus\u201c: Jim Knopf und Christiane die Kinderg\u00e4rtnerin https://t.co/gdpS97Zhyk via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 322512693,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1077669518443458560/qWMCbQKj_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/322512693/1545772219\",              \"username\": \"AElsie2\",              \"name\": \"Audrey\",              \"description\": \"English, live in Germany. Im against Globalists criminal mass immigration, against the lying media, Im with Trump, a deplorable. BREXIT Farage got it done\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-06-23 09:04:28+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 851,              \"friends\": 1088,              \"tweets\": 46162,              \"liked_tweets\": 12497,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 373       }}, {       \"id\": 1287403576566919169,       \"url\": \"https://twitter.com/Jakaro52/status/1287403576566919169\",       \"date\": \"2020-07-26 15:05:06+00:00\",       \"text\": \"\u201eAntirassismus\u201c: Jim Knopf und Christiane die Kinderg\u00e4rtnerin https://t.co/TEteDA8kem via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 23803565,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1133661457940406272/4vVex0wf_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/23803565/1557832575\",              \"username\": \"Jakaro52\",              \"name\": \"Jakaro \ud83d\udc99\",              \"description\": \"stolze  Mutter, Oma und Uroma !!! Meine Liebe: BVB ...\ud83d\udda4\ud83d\udc9b *Q*\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-11 18:27:14+00:00\",              \"location\": \"Dortmund\",              \"followers\": 346,              \"friends\": 572,              \"tweets\": 12303,              \"liked_tweets\": 17179,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 18       }}, {       \"id\": 1287402344041390084,       \"url\": \"https://twitter.com/jouwatch/status/1287402344041390084\",       \"date\": \"2020-07-26 15:00:12+00:00\",       \"text\": \"\u201cAntirassismus\u201d: Jim Knopf und Christiane diexa0Kinderg\u00e4rtnerin https://t.co/cxEEPxMai5\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 11,       \"likes\": 17,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://publicize.wp.com/ rel=nofollow>WordPress.com</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 496875603,              \"url\": \"http://www.journalistenwatch.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1212675765671776256/tX_N507S_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/496875603/1609511132\",              \"username\": \"jouwatch\",              \"name\": \"Journalistenwatch\",              \"description\": \"jouwatch - das Nachrichtenerg\u00e4nzungsmittel mit garantiert politischen Nebenwirkungen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-19 11:25:58+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 12064,              \"friends\": 552,              \"tweets\": 63193,              \"liked_tweets\": 4324,              \"lists_member\": 79,              \"media_shared\": 23618       }}]"}