{
     "url": "https://www.journalistenwatch.com/2020/11/10/nach-aufhebung-duesseldorfer/",
     "date": "2020-11-10T19:14:52+01:00",
     "source": "journalistenwatch.com",
     "label": "fake",
     "header": "Nach Aufhebung des D\u00fcsseldorfer Maskenwahnsinns: Morddrohungen gegen Kl\u00e4ger",
     "article": "Wie gr\u00fcndlich und umfassend es der Bundesregierung und den Corona-Jakobinern in diesem Land inzwischen gelungen ist, die Menschen in Panik zu versetzen und gegeneinander aufzuwiegeln, muss der erfolgreiche Kl\u00e4ger derzeit erfahren, der die klar rechtswidrige D\u00fcsseldorfer Maskenverordnung zu Fall brachte: Coronazis und Maskenfetischisten trachten ihm nun sogar nach dem Leben.\nDer D\u00fcsseldorfer Architekt Johannes Engelhardt, ein respektierter, honoriger und v\u00f6llig unauff\u00e4lliger B\u00fcrger, hatte durch die willk\u00fcrliche und absurd \u00fcberzogene Verf\u00fcgung, wonach in der NRW-Landeshauptstadt fast fl\u00e4chendeckend \u00fcberall (bis auf einige Gr\u00fcnfl\u00e4chen) im Freien Maske zu tragen war, sein Rechtsempfinden verletzt gesehen \u2013 und erfolgreich geklagt. Das Gericht gab seiner Beschwerden statt, da die Bestimmungen rechtswidrig seien: Es sei nicht eindeutig erkennbar, wo und wann die Maskenpflicht \u00fcberhaupt greift, und es wird seitens der Verwaltung auch keine hinreichende Begr\u00fcndung f\u00fcr die Ma\u00dfnahmen genannt. Die Stadt zog die Verf\u00fcgung inzwischen zur\u00fcck \u2013 will sie jedoch durch eine neue Verordnung ersetzen.\nViel Zuspruch erhielt Engelhardt f\u00fcr sein Engagement und seinen Gerichtserfolg \u2013 doch auch Anfeindungen und emp\u00f6rte Reaktionen. Aufgehetzte Angstb\u00fcrger f\u00fcrchten nun einen \u201emassiven Ausbruch\u201c der Krankheit (wodurch dann sollte dieser eigentlich von den schon jetzt vermeldeten \u201eHorrorfallzahlen\u201c Positivgetesteter unterscheiden?). Ein von \u201eBild\u201c interviewter ver\u00e4ngstigter Rentner rief erregt an Engelhardts gewandt in die Kamera: \u201eWenn ich sterbe, sind sie schuld!\u201c. Ein anderer erkl\u00e4rte, seine  Frau sei krebskrank, und fragte nach Engelhardts \u201eVerantwortung\u201c.\nJetzt tritt genau das ein, wovor Kritiker schon im April vergeblich gewarnt hatten, als der deutsche \u201eMaskenball\u201c begann: Dass n\u00e4mlich die Masken eine tr\u00fcgerische Sicherheit, einen Scheinschutz suggerieren. Das Gehirn w\u00e4hnt die Atemwege gesch\u00fctzt, wenn Mund und Nase bedeckt werden \u2013 eine zwar intuitiv verst\u00e4ndliche, aber grundfalsche und v\u00f6llig absurde Vorstellung, erzeugt von der menschlichen Unf\u00e4higkeit, sich auch nur im Ansatz vorzustellen, wie klein Viren eigentlich sind.\nSpaltung durch kollektive Angstneurose\nGenau dies wendet auch Engelhardt ein und verweist im \u201eBild\u201c-Interview darauf, dass entgegen immer wieder ge\u00e4u\u00dferter Behauptungen und kaum belastbarer, auf Hypothesen und Annahmen gr\u00fcndender Studien eben nicht wissenschaftlich nachgewiesen ist, dass die Maske bei Corona irgendeine positive Auswirkung hat \u2013 w\u00e4hrend l\u00e4ngst gut dokumentiert ist, dass dauerndes Maskentragen gesundheitssch\u00e4dlich ist \u2013 vor allem f\u00fcr Kinder. \u00dcberhaupt, so Engelhardt, seien s\u00e4mtliche Grundlagen f\u00fcr die Corona-Verordnung in D\u00fcsseldorf, letztlich aber f\u00fcr das Infektionsschutzgesetz insgesamt nicht wissenschaftlich fundiert. Engelhardt fordert endlich eine Evidenzbasierung, damit gesetzliche Regelungen auch rechtssicher sind; doch eine solche existiert nicht einmal mit Fall der PCR-Tests.\nZu den kontroversen Reaktionen auf das erstrittene Urteil sagt der Architekt, es sei \u201eunerfreulich, dass wir uns als Gesellschaft zunehmend gegeneinander bewegen\u201c. In einem Anruf sei ihm gedroht worden: \u201eWenn ich Sie in dieser Stadt sehe, schlage ich Sie tot\u201c. Dies sei alarmierend und zeigt die Folgen solcher Verf\u00fcgungen wie in D\u00fcsseldorf, aber auch der Corona-Politik insgesamt \u2013 und vor allem, wie die Medien mit dieser Krankheit umgehen und was damit in der Bev\u00f6lkerung angerichtet wird. \u201eMenschen leiden an einer Angstneurose, werden in eine Psychose reingezogen, und jeder sieht seinen Nachbar als Infizieren. Man hat Angst und versteckt sich\u201c, fasst Engelhardt zusammen. So entstehe ein \u201egro\u00dfer Schaden\u201c, und \u201edagegen m\u00fcssen wir alle aufstehen.\u201c\nEs habe jedoch auch viel Zustimmung gegeben. \u201eEs ist doch l\u00e4cherlich, wenn ich auf Stra\u00dfe alleine 20 Meter von einem anderen Passanten entfernt mit Maske rumrennen muss\u201c, sagte eine Frau. Und Gesch\u00e4ftsleute solidarisieren sich reihenweise mit Engelhardt. Der Zuspruch reicht bis hin zur Unterst\u00fctzungs- und Spendenbereitschaft vieler, die gegen \u00fcberzogene Verordnungen auch anderswo klagen wollen. Der Architekt will sich nun genau anschauen, wie die von der Stadt D\u00fcsseldorf angek\u00fcndigte Neufassung der Verordnung aussieht \u2013 und gegebenenfalls auch degegen erneut klagen, sollte auch diese wieder rechtswidrige Inhalte aufweisen. (DM)",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1363952290860851205,       \"url\": \"https://twitter.com/MxVChile/status/1363952290860851205\",       \"date\": \"2021-02-22 20:42:21+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/WQlOIXpvKH la anulaci\u00f3n de la Locura de obligatoriedad de llevar mascarillas en D\u00fcsseldorf: amenazas de muerte contra el demandante. HASTA AQU\u00cd YA HA LLEGADO LA NEUROSIS COLECTIVA.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 13,       \"likes\": 17,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1289706655316410368,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1353010990808522752/099iR-UE_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1289706655316410368/1596925210\",              \"username\": \"MxVChile\",              \"name\": \"MedicosporlaverdadCHILE\",              \"description\": \"M\u00e9dicos unidos por la verdad, la salud y el amor hacia nuestro pa\u00eds.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-08-01 23:37:04+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 4071,              \"friends\": 205,              \"tweets\": 1186,              \"liked_tweets\": 389,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 387       }}, {       \"id\": 1330173518978420740,       \"url\": \"https://twitter.com/Quantensprung2/status/1330173518978420740\",       \"date\": \"2020-11-21 15:37:35+00:00\",       \"text\": \"Nach Aufhebung des D\u00fcsseldorfer Maskenwahnsinns: Morddrohungen gegen Kl\u00e4ger https://t.co/ayKumtUxcR via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 148439712,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/493474651712925696/VLQHoXUT_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/148439712/1614276796\",              \"username\": \"Quantensprung2\",              \"name\": \"Ulrike Ade\",              \"description\": \"Gleichgesinnte,Natur,Kunst,Kultur,Literatur,bewu\u00dftes Leben, Orthomolecularmed. Hom\u00f6opathie,Internet VideoMarketing,Finanzen,Quantenphysik,Sinn d Lebens\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-05-26 18:09:56+00:00\",              \"location\": \"Baden-W\u00fcrttemberg/D.\",              \"followers\": 3323,              \"friends\": 2286,              \"tweets\": 215931,              \"liked_tweets\": 183260,              \"lists_member\": 271,              \"media_shared\": 3779       }}, {       \"id\": 1329409542405431300,       \"url\": \"https://twitter.com/WernerRettberg/status/1329409542405431300\",       \"date\": \"2020-11-19 13:01:48+00:00\",       \"text\": \"Nach Aufhebung des D\u00fcsseldorfer Maskenwahnsinns: Morddrohungen gegen Kl\u00e4ger https://t.co/aMW6nZNcCJ via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2753305811,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1142350376190062592/kBkV8A7b_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"WernerRettberg\",              \"name\": \"Don Camilo\",              \"description\": \"Der Urknall\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-08-28 13:07:59+00:00\",              \"location\": \" Wanne Eickel\",              \"followers\": 25,              \"friends\": 45,              \"tweets\": 6528,              \"liked_tweets\": 297,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 703       }}, {       \"id\": 1326918520479821825,       \"url\": \"https://twitter.com/Nixdorf4/status/1326918520479821825\",       \"date\": \"2020-11-12 16:03:22+00:00\",       \"text\": \"Nach Aufhebung des D\u00fcsseldorfer Maskenwahnsinns: Morddrohungen gegen Kl\u00e4ger https://t.co/zUg7DmC9GT via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2544718447,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Nixdorf4\",              \"name\": \"Ralf Nixdorf\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-06-04 00:10:57+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 265,              \"friends\": 960,              \"tweets\": 24899,              \"liked_tweets\": 13958,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 2733       }}, {       \"id\": 1326615883867951105,       \"url\": \"https://twitter.com/papayaykware/status/1326615883867951105\",       \"date\": \"2020-11-11 20:00:48+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/t6B7MP96Fe la anulaci\u00f3n de la Locura de obligatoriedad de llevar mascarillas en D\u00fcsseldorf: amenazas de muerte contra el demandante. HASTA AQU\u00cd YA HA LLEGADO LA NEUROSIS COLECTIVA\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1262454469381496832,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1360278047820251138/xg_TFEUa_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1262454469381496832/1608243758\",              \"username\": \"papayaykware\",              \"name\": \"virus no secuenciado ni aislado ni purificado\",              \"description\": \"\u201cEs detestable esa avaricia espiritual que tienen los que, sabiendo algo, no procuran la transmisi\u00f3n deesos conocimientos\u201d MIGUEL DE UNAMUNOGab @papayaykware\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-18 18:46:30+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 6512,              \"friends\": 377,              \"tweets\": 53506,              \"liked_tweets\": 45466,              \"lists_member\": 32,              \"media_shared\": 8697       }}, {       \"id\": 1326573311485153280,       \"url\": \"https://twitter.com/FriedlindeMlle1/status/1326573311485153280\",       \"date\": \"2020-11-11 17:11:38+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/NHBxHVKQoI\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1123634244344000518,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1341815014446018560/MUt6USmg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1123634244344000518/1556735647\",              \"username\": \"FriedlindeMlle1\",              \"name\": \"Friedlinde M\u00fcller\",              \"description\": \"\ud83d\udc4d\ud83d\udcaa\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-01 17:04:14+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 1323,              \"friends\": 1572,              \"tweets\": 23101,              \"liked_tweets\": 8994,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 7788       }}, {       \"id\": 1326511820371349504,       \"url\": \"https://twitter.com/jwe3005/status/1326511820371349504\",       \"date\": \"2020-11-11 13:07:18+00:00\",       \"text\": \"Nach Aufhebung des D\u00fcsseldorfer Maskenwahnsinns: Morddrohungen gegen Kl\u00e4ger https://t.co/PRtKu6UI5B via @jouwatch - Es ist erschreckend, was diese Regierungsverbrecher mit ihrer Angstkampangne angerichtet haben! Noch schlimmer ist die Verweigerung des Denkens durch die Deutschen!\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3380203845,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1376268161952186368/IJpUGPvH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3380203845/1610222771\",              \"username\": \"jwe3005\",              \"name\": \"Altfan - alt,wei\u00df,stolz drauf! Friday for Hubraum!\",              \"description\": \"Deutschland ist meine Heimat! Um die ich mich sorge! Konservativ, contra Nazis! Ansonsten: Nur der HSV ....immer noch! Ein Hoch auf den Diesel!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-07-17 12:09:51+00:00\",              \"location\": \"Nordrhein-Westfalen, Deutschla\",              \"followers\": 1147,              \"friends\": 1685,              \"tweets\": 61558,              \"liked_tweets\": 48463,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 2005       }}, {       \"id\": 1326494404761284608,       \"url\": \"https://twitter.com/KawanCarola/status/1326494404761284608\",       \"date\": \"2020-11-11 11:58:05+00:00\",       \"text\": \"Nach Aufhebung des D\u00fcsseldorfer Maskenwahnsinns: Morddrohungen gegen Kl\u00e4ger https://t.co/knWn6jjhum via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3861050009,              \"url\": \"http://www.hypnosepraxis-aargau.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1324706826387152896/N-YiVjut_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"KawanCarola\",              \"name\": \"Donald J. Trump Pr\u00e4sident\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-10-04 10:56:19+00:00\",              \"location\": \"Aargau, Schweiz\",              \"followers\": 30,              \"friends\": 53,              \"tweets\": 5471,              \"liked_tweets\": 461,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 2096       }}, {       \"id\": 1326483947132477443,       \"url\": \"https://twitter.com/drehorgel123/status/1326483947132477443\",       \"date\": \"2020-11-11 11:16:32+00:00\",       \"text\": \"Nach Aufhebung des D\u00fcsseldorfer Maskenwahnsinns: Morddrohungen gegen Kl\u00e4ger https://t.co/S6ns8QoBKv via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1221022446616285184,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1221392000588701696/7M2ADDB0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"drehorgel123\",              \"name\": \"@drehorgel123\",              \"description\": \"Vielseitig interessiert\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-25 10:50:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1372,              \"friends\": 2472,              \"tweets\": 166300,              \"liked_tweets\": 26201,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 1782       }}, {       \"id\": 1326479840476860416,       \"url\": \"https://twitter.com/papayaykware/status/1326479840476860416\",       \"date\": \"2020-11-11 11:00:13+00:00\",       \"text\": \"Resurgente20https://t.co/t6B7MP96Fe la anulaci\u00f3n de la Locura de obligatoriedad de llevar mascarillas en D\u00fcsseldorf: amenazas de muerte contra el demandante. HASTA AQU\u00cd YA HA LLEGADO LA NEUROSIS COLECTIVA\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1262454469381496832,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1360278047820251138/xg_TFEUa_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1262454469381496832/1608243758\",              \"username\": \"papayaykware\",              \"name\": \"virus no secuenciado ni aislado ni purificado\",              \"description\": \"\u201cEs detestable esa avaricia espiritual que tienen los que, sabiendo algo, no procuran la transmisi\u00f3n deesos conocimientos\u201d MIGUEL DE UNAMUNOGab @papayaykware\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-18 18:46:30+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 6512,              \"friends\": 377,              \"tweets\": 53506,              \"liked_tweets\": 45466,              \"lists_member\": 32,              \"media_shared\": 8697       }}, {       \"id\": 1326478360021770242,       \"url\": \"https://twitter.com/ewindy22/status/1326478360021770242\",       \"date\": \"2020-11-11 10:54:20+00:00\",       \"text\": \"Nach Aufhebung des D\u00fcsseldorfer Maskenwahnsinns: Morddrohungen gegen Kl\u00e4ger https://t.co/PpTLaS9EWo via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 104762800,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/459710360858001408/Zo-PZS5c_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/104762800/1454313187\",              \"username\": \"ewindy22\",              \"name\": \"Edeltraud Windecker\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-01-14 09:25:21+00:00\",              \"location\": \"Kaiserslautern, Deutschland\",              \"followers\": 4282,              \"friends\": 3788,              \"tweets\": 11040,              \"liked_tweets\": 1569,              \"lists_member\": 25,              \"media_shared\": 1497       }}, {       \"id\": 1326469938400391168,       \"url\": \"https://twitter.com/GerhardRichte16/status/1326469938400391168\",       \"date\": \"2020-11-11 10:20:52+00:00\",       \"text\": \"Nach Aufhebung des D\u00fcsseldorfer Maskenwahnsinns: Morddrohungen gegen Kl\u00e4ger https://t.co/E3GVZmHK3n via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1305399270862979072,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1305413954185895936/5or2eaBv_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1305399270862979072/1600069944\",              \"username\": \"GerhardRichte16\",              \"name\": \"Gerhard Richter\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-09-14 06:53:59+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 71,              \"friends\": 631,              \"tweets\": 7291,              \"liked_tweets\": 68,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 884       }}, {       \"id\": 1326450457850634240,       \"url\": \"https://twitter.com/KostInnen/status/1326450457850634240\",       \"date\": \"2020-11-11 09:03:28+00:00\",       \"text\": \"#CollateronaschadenNach Aufhebung der D\u00fcsseldorfer Maskenverordnung folgen Morddrohungen gegen den erfolgreichen Kl\u00e4ger:\u201eWenn ich Sie in dieser Stadt sehe, schlage ich Sie tot\u201c. https://t.co/aK16gJfLOE\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2351725507,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1284147502619537410/G4LZ3cTe_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2351725507/1428013987\",              \"username\": \"KostInnen\",              \"name\": \"Thomas Martin\",              \"description\": \"Alles ist jederzeit m\u00f6glich. Aber: Es gibt kein richtiges Leben im falschen (Adorno)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-02-19 13:48:54+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 961,              \"friends\": 196,              \"tweets\": 8241,              \"liked_tweets\": 5201,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 994       }}, {       \"id\": 1326450098524614656,       \"url\": \"https://twitter.com/hinkelek/status/1326450098524614656\",       \"date\": \"2020-11-11 09:02:02+00:00\",       \"text\": \"Nach Aufhebung des D\u00fcsseldorfer Maskenwahnsinns: Morddrohungen gegen Kl\u00e4ger https://t.co/FA9BwdKjM1 via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 70638334,              \"url\": \"http://www.heinz-hinkel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1100846097/Heinz2._normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"hinkelek\",              \"name\": \"Heinz Hinkel\",              \"description\": \"Findet Ihr alles auf meinen Internetseiten.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-09-01 09:15:07+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 55,              \"friends\": 19,              \"tweets\": 9863,              \"liked_tweets\": 5,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 758       }}, {       \"id\": 1326443019277578240,       \"url\": \"https://twitter.com/Eddie_1412/status/1326443019277578240\",       \"date\": \"2020-11-11 08:33:54+00:00\",       \"text\": \"Nach Aufhebung des D\u00fcsseldorfer Maskenwahnsinns: Morddrohungen gegen Kl\u00e4ger https://t.co/APjfs7XMO1\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 10,       \"likes\": 24,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 24363209,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1165980739197919233/MjXtU2uH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/24363209/1611011269\",              \"username\": \"Eddie_1412\",              \"name\": \"Eddie Graf\",              \"description\": \"Wage dich nicht zu nah an die Sonne, Ikarus\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-14 12:47:42+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 6682,              \"friends\": 4450,              \"tweets\": 112689,              \"liked_tweets\": 212326,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 21650       }}, {       \"id\": 1326439708440879104,       \"url\": \"https://twitter.com/EZenzius/status/1326439708440879104\",       \"date\": \"2020-11-11 08:20:45+00:00\",       \"text\": \"Nach Aufhebung des D\u00fcsseldorfer Maskenwahnsinns: Morddrohungen gegen Kl\u00e4ger https://t.co/qSezk36U05 via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1258280250632478721,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1258298208008142849/TcIf-qLx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"EZenzius\",              \"name\": \"evelyn zenzius\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-07 06:19:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 547,              \"friends\": 869,              \"tweets\": 13562,              \"liked_tweets\": 51791,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 284       }}, {       \"id\": 1326432689994555397,       \"url\": \"https://twitter.com/ra1237442/status/1326432689994555397\",       \"date\": \"2020-11-11 07:52:51+00:00\",       \"text\": \"Nach Aufhebung des D\u00fcsseldorfer Maskenwahnsinns: Morddrohungen gegen Kl\u00e4ger \u203a Jouwatch https://t.co/MdVTs5JVi6\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4038404356,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1106582812126339072/GdLnxVuG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"ra1237442\",              \"name\": \"Rainer (t.me/RainersInfoBlog auf Telegram)\",              \"description\": \"Ich stehe f\u00fcr freiheitliches Denken, freie Rede und einen fairen Meinungsaustausch.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-10-25 10:50:04+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 2107,              \"friends\": 2364,              \"tweets\": 20171,              \"liked_tweets\": 32040,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 551       }}, {       \"id\": 1326406256035303425,       \"url\": \"https://twitter.com/ViktorBaranoff/status/1326406256035303425\",       \"date\": \"2020-11-11 06:07:49+00:00\",       \"text\": \"Nach Aufhebung des D\u00fcsseldorfer Maskenwahnsinns: Morddrohungen gegen Kl\u00e4ger https://t.co/6G0moamHv4 via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2267133421,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/522303191975620608/u9zN1OK0_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2267133421/1413515920\",              \"username\": \"ViktorBaranoff\",              \"name\": \"Viktor Baranoff\",              \"description\": \"\u039c\u03b7\u03b4\u1f72\u03bd \u1f04\u03b3\u03b1\u03bd,\u0391\u03b9\u03ad\u03bd \u03b1\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03b5\u03cd\u03b5\u03b9\u03bd \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c5\u03c0\u03b5\u03af\u03c1\u03bf\u03c7\u03bf\u03bd \u03ad\u03bc\u03bc\u03b5\u03bd\u03b1\u03b9 \u03ac\u03bb\u03bb\u03c9\u03bd\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-29 08:56:08+00:00\",              \"location\": \"Basel\",              \"followers\": 2226,              \"friends\": 3830,              \"tweets\": 140292,              \"liked_tweets\": 4376,              \"lists_member\": 29,              \"media_shared\": 6268       }}, {       \"id\": 1326400904250134528,       \"url\": \"https://twitter.com/judith_heinz/status/1326400904250134528\",       \"date\": \"2020-11-11 05:46:33+00:00\",       \"text\": \"Nach Aufhebung des D\u00fcsseldorfer Maskenwahnsinns: Morddrohungen gegen Kl\u00e4ger \u203a Jouwatch https://t.co/nGRB8Q7NXA\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1247614029973028875,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1261684349239545862/34jJFU1h_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"judith_heinz\",              \"name\": \"Judith Heinz\",              \"description\": \"Wir reden immer alle von Gesicht zeigen und Transparenz..... That\u2018s me  \u201eWie soll ich wissen, was ich denke, bevor ich h\u00f6re, was ich sage (VTlerin)\u201c\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-07 19:55:52+00:00\",              \"location\": \"Siegen-Wittgenstein\",              \"followers\": 192,              \"friends\": 229,              \"tweets\": 28778,              \"liked_tweets\": 781,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 3608       }}, {       \"id\": 1326381358688636929,       \"url\": \"https://twitter.com/LandoCarrisian/status/1326381358688636929\",       \"date\": \"2020-11-11 04:28:53+00:00\",       \"text\": \"Nach Aufhebung des D\u00fcsseldorfer Maskenwahnsinns: Morddrohungen gegen Kl\u00e4ger https://t.co/XRUsAmHKR8 via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3018129257,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1151332322928660485/TkPP32lX_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3018129257/1424509605\",              \"username\": \"LandoCarrisian\",              \"name\": \"Han Solo \ud83c\udde9\ud83c\uddea\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-02-04 17:16:34+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 284,              \"friends\": 55,              \"tweets\": 36328,              \"liked_tweets\": 66008,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 3956       }}, {       \"id\": 1326378847458258944,       \"url\": \"https://twitter.com/makaheka/status/1326378847458258944\",       \"date\": \"2020-11-11 04:18:54+00:00\",       \"text\": \"Nach Aufhebung des D\u00fcsseldorfer Maskenwahnsinns: Morddrohungen gegen Kl\u00e4ger https://t.co/o7au5kS4bd via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 72974964,              \"url\": \"http://www.reitschuster.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1292405367763283970/UOej9scN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/72974964/1577554728\",              \"username\": \"makaheka\",              \"name\": \"makaheka\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde8\ud83c\uddf4\",              \"description\": \"Metalhead, Slayer forever. Patriot, 100% Deutsch. Wer denkt mich bl\u00f6d voll quatschen zu k\u00f6nnen, wird geblockt. Auf gab.com mit selben Namen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-09-09 22:55:39+00:00\",              \"location\": \"Unterfranken\",              \"followers\": 589,              \"friends\": 897,              \"tweets\": 16814,              \"liked_tweets\": 16836,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 50       }}, {       \"id\": 1326304010576547841,       \"url\": \"https://twitter.com/DerAufklrer/status/1326304010576547841\",       \"date\": \"2020-11-10 23:21:32+00:00\",       \"text\": \"Nach Aufhebung des D\u00fcsseldorfer Maskenwahnsinns: Morddrohungen gegen Kl\u00e4ger https://t.co/uTkdud0VqF via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 260619570,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1291836657491222535/9mhVcSmb_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"DerAufklrer\",              \"name\": \"Erzengel Michael USA\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-03-04 07:05:15+00:00\",              \"location\": \"Texas USA\",              \"followers\": 179,              \"friends\": 321,              \"tweets\": 16395,              \"liked_tweets\": 12953,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1294       }}, {       \"id\": 1326264561314488321,       \"url\": \"https://twitter.com/WernerRettberg/status/1326264561314488321\",       \"date\": \"2020-11-10 20:44:46+00:00\",       \"text\": \"Nach Aufhebung des D\u00fcsseldorfer Maskenwahnsinns: Morddrohungen gegen Kl\u00e4ger https://t.co/aMW6nZNcCJ via @jouwatch  D\u00fcsseldorf ist eine Zone 30KM,Poller und Bodenwellen Angstneurosen Stadt ! Jetzt auch noch Carola!  Psychisch Kranke werden noch kranker gemacht,alte m\u00fcssen sterben!\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2753305811,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1142350376190062592/kBkV8A7b_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"WernerRettberg\",              \"name\": \"Don Camilo\",              \"description\": \"Der Urknall\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-08-28 13:07:59+00:00\",              \"location\": \" Wanne Eickel\",              \"followers\": 25,              \"friends\": 45,              \"tweets\": 6528,              \"liked_tweets\": 297,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 703       }}, {       \"id\": 1326251946928386048,       \"url\": \"https://twitter.com/RalfHrmann/status/1326251946928386048\",       \"date\": \"2020-11-10 19:54:39+00:00\",       \"text\": \"Wie gr\u00fcndlich und umfassend es der Bundesregierung und den Corona-Jakobinern in diesem Land inzwischen gelungen ist, die Menschen in Panik zu versetzen und gegeneinander aufzuwiegeln. https://t.co/YeCAkNymeW\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 932157246,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/878548283777527809/MCYVYQPc_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/932157246/1614546663\",              \"username\": \"RalfHrmann\",              \"name\": \"Ralf H\u00f6rmann \ud83c\udde9\ud83c\uddea\u2665\ud83c\uddf9\ud83c\udded\",              \"description\": \"s\u00e0w\u00e0ddee kr\u00e1b. Ich habe mich 2016 f\u00fcr Thailand entschieden. Wenn ich zur\u00fcckblicke was in Deutschland sich zum negativen ver\u00e4ndert hat - richtige Entscheidung!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-11-07 14:22:35+00:00\",              \"location\": \"Bangkok, Thailand\",              \"followers\": 213,              \"friends\": 56,              \"tweets\": 20335,              \"liked_tweets\": 12914,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 2046       }}, {       \"id\": 1326239871539834880,       \"url\": \"https://twitter.com/KlaarGlass/status/1326239871539834880\",       \"date\": \"2020-11-10 19:06:40+00:00\",       \"text\": \"#Coronahoaxhttps://t.co/wMKzHQMIuF\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4737720743,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1339690484915204097/ErVfA1cd_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4737720743/1558342597\",              \"username\": \"KlaarGlass\",              \"name\": \"Klaas Klar\",              \"description\": \"Wenn alle Menschen ehrlich w\u00e4ren br\u00e4uchte man keine Grenzen und Mauern.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-01-07 20:20:03+00:00\",              \"location\": \"Karlsruhe, Absurdistan\",              \"followers\": 541,              \"friends\": 403,              \"tweets\": 28205,              \"liked_tweets\": 56867,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 2028       }}, {       \"id\": 1326237061762969600,       \"url\": \"https://twitter.com/Sprecher58/status/1326237061762969600\",       \"date\": \"2020-11-10 18:55:30+00:00\",       \"text\": \"Nach Aufhebung des D\u00fcsseldorfer Maskenwahnsinns: Morddrohungen gegen Kl\u00e4ger https://t.co/Skmcq9N5U5 via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 923873289751224321,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1372498819749928961/PIBU6-jD_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/923873289751224321/1611500749\",              \"username\": \"Sprecher58\",              \"name\": \"\u270c\ufe0fREALIST\ud83c\uddee\ud83c\uddf1 \ud83c\uddfa\ud83c\uddf8 \ud83c\udde9\ud83c\uddea\",              \"description\": \"/No Merkel/ I stand with Israel\ud83c\uddee\ud83c\uddf1 /pro #AFD\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-10-27 11:25:31+00:00\",              \"location\": \"Nordrhein-Westfalen\",              \"followers\": 2044,              \"friends\": 1859,              \"tweets\": 26198,              \"liked_tweets\": 13147,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 468       }}, {       \"id\": 1326234996592566272,       \"url\": \"https://twitter.com/GrabhornKevin/status/1326234996592566272\",       \"date\": \"2020-11-10 18:47:18+00:00\",       \"text\": \"Nach Aufhebung des D\u00fcsseldorfer Maskenwahnsinns: Morddrohungen gegen Kl\u00e4ger https://t.co/4nyqqQKP5a via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1259489407750623232,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1259501719932846082/gUeY2_x3_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1259489407750623232/1589123731\",              \"username\": \"GrabhornKevin\",              \"name\": \"Kevin Grabhorn\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-10 14:25:45+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 151,              \"friends\": 776,              \"tweets\": 11510,              \"liked_tweets\": 121,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 1441       }}, {       \"id\": 1326233111219367938,       \"url\": \"https://twitter.com/Reiner_Rocky/status/1326233111219367938\",       \"date\": \"2020-11-10 18:39:48+00:00\",       \"text\": \"Nach Aufhebung der D\u00fcsseldorfer Maskenwahnsinns: Morddrohungen gegen Kl\u00e4ger - https://t.co/JSCjHvHqvB\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1197545291588734978,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1343716641125900288/2oa78lGO_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1197545291588734978/1574352361\",              \"username\": \"Reiner_Rocky\",              \"name\": \"Reini\ud83c\udde9\ud83c\uddea\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-11-21 16:00:56+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1182,              \"friends\": 1194,              \"tweets\": 13458,              \"liked_tweets\": 14111,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 750       }}, {       \"id\": 1326229156649168896,       \"url\": \"https://twitter.com/GerhardRichte16/status/1326229156649168896\",       \"date\": \"2020-11-10 18:24:05+00:00\",       \"text\": \"Nach Aufhebung des D\u00fcsseldorfer Maskenwahnsinns: Morddrohungen gegen Kl\u00e4ger https://t.co/E3GVZmHK3n via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1305399270862979072,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1305413954185895936/5or2eaBv_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1305399270862979072/1600069944\",              \"username\": \"GerhardRichte16\",              \"name\": \"Gerhard Richter\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-09-14 06:53:59+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 71,              \"friends\": 631,              \"tweets\": 7291,              \"liked_tweets\": 68,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 884       }}, {       \"id\": 1326228313321463808,       \"url\": \"https://twitter.com/chris1971tian/status/1326228313321463808\",       \"date\": \"2020-11-10 18:20:44+00:00\",       \"text\": \"Fr Esken,  das sind ihre Covidioten oder vielleicht doch #sozidioten https://t.co/jjOM7vxmcU\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1131643162127159296,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1235449703308853249/tGnQ8xza_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1131643162127159296/1616439378\",              \"username\": \"chris1971tian\",              \"name\": \"Chris1971tian\",              \"description\": \"La\u00df dir keine M\u00fche zu viel sein,wenn du das Vaterland wieder zurechtbringen willst.Euripides(480-407 v. Chr.)Patriotisch,badisch und das ist gut, konservativ\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-23 19:28:49+00:00\",              \"location\": \"Heidelberg,  Deutschland\",              \"followers\": 1719,              \"friends\": 3476,              \"tweets\": 30515,              \"liked_tweets\": 29951,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 8111       }}, {       \"id\": 1326228203548061697,       \"url\": \"https://twitter.com/JrWidukind/status/1326228203548061697\",       \"date\": \"2020-11-10 18:20:18+00:00\",       \"text\": \"Nach Aufhebung der D\u00fcsseldorfer Maskenwahnsinns: Morddrohungen gegen Kl\u00e4ger - https://t.co/IKua46MQ4v\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1226885129961975815,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1226885875751161857/bcnXCDvM_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"JrWidukind\",              \"name\": \"Widukind jr.\",              \"description\": \"Wahrheitssucher\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-02-10 15:08:01+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 124,              \"friends\": 89,              \"tweets\": 31464,              \"liked_tweets\": 1575,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 8900       }}, {       \"id\": 1326227931878789121,       \"url\": \"https://twitter.com/JoeNosferatu/status/1326227931878789121\",       \"date\": \"2020-11-10 18:19:13+00:00\",       \"text\": \"Nach Aufhebung des D\u00fcsseldorfer Maskenwahnsinns: Morddrohungen gegen Kl\u00e4ger https://t.co/TNLH3srF3N via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1109901935304458242,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1355997880805437442/Am1IXR1B_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1109901935304458242/1612212585\",              \"username\": \"JoeNosferatu\",              \"name\": \"Joe Nosferatu\",              \"description\": \"Ich liebe meine Heimat, unsere Politiker zerst\u00f6ren sie.Patriot und heimattreu.\ud83d\udc99 Nein zu Altparteien. Stopp mit \u00d6kowahn und Landschaftszerst\u00f6rung.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-03-24 19:36:57+00:00\",              \"location\": \"Irgendwo im Nirgendwo\",              \"followers\": 644,              \"friends\": 1002,              \"tweets\": 10802,              \"liked_tweets\": 4574,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 62       }}, {       \"id\": 1326227848571613192,       \"url\": \"https://twitter.com/klardenk/status/1326227848571613192\",       \"date\": \"2020-11-10 18:18:53+00:00\",       \"text\": \"Nach Aufhebung des D\u00fcsseldorfer Maskenwahnsinns: Morddrohungen gegen Kl\u00e4ger https://t.co/dRMkHPAlNC via @jouwatch ich erwarte Steinmeiers (liberale Demokratie) Stellungnahme.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 338605214,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"klardenk\",              \"name\": \"Karl Waldbauer\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-07-19 20:39:48+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 292,              \"friends\": 383,              \"tweets\": 35231,              \"liked_tweets\": 40853,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 1001       }}, {       \"id\": 1326227594539360259,       \"url\": \"https://twitter.com/Pritona/status/1326227594539360259\",       \"date\": \"2020-11-10 18:17:53+00:00\",       \"text\": \"Nach Aufhebung der D\u00fcsseldorfer Maskenwahnsinns: Morddrohungen gegen Kl\u00e4ger https://t.co/lWbwd8vqQR via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 156023362,              \"url\": \"http://goo.gl/YU6F9w\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000034808621/8820e4e5072ea60867ed41adaf99bd75_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/156023362/1371501358\",              \"username\": \"Pritona\",              \"name\": \"Linda Real\",              \"description\": \"With Heart and Soul\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-06-15 20:31:00+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 359,              \"friends\": 1060,              \"tweets\": 16982,              \"liked_tweets\": 5964,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 3407       }}, {       \"id\": 1326226860473282560,       \"url\": \"https://twitter.com/jouwatch/status/1326226860473282560\",       \"date\": \"2020-11-10 18:14:58+00:00\",       \"text\": \"Nach Aufhebung der D\u00fcsseldorfer Maskenwahnsinns: Morddrohungen gegenxa0Kl\u00e4ger https://t.co/OkVi8jnPdS\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 21,       \"likes\": 29,       \"quotes\": 4,       \"device\": \"<a href=http://publicize.wp.com/ rel=nofollow>WordPress.com</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 496875603,              \"url\": \"http://www.journalistenwatch.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1212675765671776256/tX_N507S_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/496875603/1609511132\",              \"username\": \"jouwatch\",              \"name\": \"Journalistenwatch\",              \"description\": \"jouwatch - das Nachrichtenerg\u00e4nzungsmittel mit garantiert politischen Nebenwirkungen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-19 11:25:58+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 12064,              \"friends\": 552,              \"tweets\": 63193,              \"liked_tweets\": 4324,              \"lists_member\": 79,              \"media_shared\": 23618       }}]"
}