{
     "url": "https://www.journalistenwatch.com/2020/06/08/londons-polizei-black/",
     "date": "2020-06-08T10:00:55+02:00",
     "source": "journalistenwatch.com",
     "label": "fake",
     "header": "Londons Polizei flieht vor \u201eBlack Lives Matter\u201c \u2013 Mob",
     "article": "Auch in Gro\u00dfbritannien enden zun\u00e4chst friedliche \u201eBlack Lives Matter\u201c- Proteste in blanker Gewalt. In London fl\u00fcchten Polizisten vor dem aufgebrachten Multikulti-Mob, die britische Flagge brennt, der Polizeichef ist angesichts seiner vielen verletzten Beamten \u201etraurig\u201c und \u201ezutiefst deprimiert\u201c.\nDie \u201eAnti-Rassisten\u201c jagten die Polizisten regelrecht durch die Stra\u00dfen der Hauptstadt. Die (ehemaligen) Ordnungsh\u00fcter wurden mit Gegenst\u00e4nden und Feuerwerksk\u00f6rpern attackiert. 27 verletzte Polizisten sind das Ergebnis eines gewaltt\u00e4tigen Protestes der \u201eUnterdr\u00fcckten\u201c. Besonders schlimm traf es am Sonnabend eine Polizistin der Reiterstaffel. Ihr Pferd wurde mit Feuerwerksk\u00f6rpern und Fahrr\u00e4dern angegriffen und ging panisch durch. Die Polizistin landete mit gebrochenem Schl\u00fcsselbein und Rippe sowie einer Lungenverletzung im Krankenhaus.\n\nAm Sonntag hatten sich Tausende im Regierungsviertel in London versammelt, um am \u201eBlack Live Matters\u201c Whitehall-Marsch teilzunehmen. Ein dunkel pigmentierter Demonstrant wurde gefilmt, wie er auf den Kenotaph kletterte, ein vom britischen Architekten Edwin Lutyens entworfenes nationales Kriegsdenkmal, das den Millionen Opfern des Ersten Weltkrieges gewidmet ist, und mit einem Feuerzeug vergeblich versucht, die Union Jack Flagge in Brand setzte.\nWie in Deutschland auch, interessiert die aufgebrachte Masse die weltweit ausgerufene Corona-Pandemie herzlich wenig. Abst\u00e4nde, Masken \u2013 Schnee von gestern.\nW\u00e4hrend der unterw\u00fcrfige Normalb\u00fcrger in Gro\u00dfbritannien wie in Deutschland mit dem Lappen vorm Gesicht zum Einkaufen rennt, gelten die Distanz-Regeln f\u00fcr die George Floyd-Bewegten nicht. Sie \u201e\u00fcberfluteten\u201c laut MailOnline die Stra\u00dfen gegen die Regeln der sozialen Distanzierung, die Stra\u00dfen rund um die US-Botschaft im Zentrum von London , bevor sie Richtung Regierungsviertel Westminster marschierten, um gegen \u201erassistische Ungerechtigkeit und Polizeibrutalit\u00e4t\u201c zu protestieren.\nPremier Boris Johnson ist angesichts der landesweiten Stra\u00dfenk\u00e4mpfe \u201enot amused\u201c: \u201eDie Menschen haben das Recht \u2013 unter Beachtung der Abstandsregeln \u2013 friedlich zu protestieren, aber sie haben kein Recht, die Polizei anzugreifen. Diese Demonstrationen wurden durch Schl\u00e4ger untergraben \u2013 und sie sind ein Verrat an der Sache, der sie dienen wollen. Die Verantwortlichen werden zur Rechenschaft gezogen\u201c, twittert der Premier.\nIn Bristol schrieben Black Live Matters-\u201eAktivisten\u201c die Geschichte um. Sie st\u00fcrzten die Statue von Edward Colston und schmissen sie kurzerhand ins Hafenbecken. Der 1636 geborene Colston war englischer Kaufmann, Abgeordneter, Philanthrop und  \u2013 Sklavenh\u00e4ndler. Er unterst\u00fctzte und stiftete Schulen, Armenh\u00e4user, Krankenh\u00e4user und Kirchen in Bristol, London und anderswo. Bristol erinnert durch verschiedene Wahrzeichen, Stra\u00dfen- und Schulbenennungen an ihn. Auch ein Br\u00f6tchen tr\u00e4gt \u2013 noch \u2013 seinen Namen.\nAuf der britische Kriegsheld Winston Churchill musste \u201edran glauben\u201c. Von vielen Briten als als 2.Weltkriegsbeender verehrt, wird er von der heutigen Rassismus-Jugend verachtet. In London brandmarkten sie die Statue des ehemaligen Britischen Premier mit den Worten \u201eChurchill war ein Rassist\u201c und klebten ihm ein \u201eBlack Live Matters\u201c -Pappschild um den Bauch. Ihrer Meinung nach habe er \u201eNazi-Deutschland\u201c nur bek\u00e4mpft, um den Kolonialismus des Commonwealth zu sch\u00fctzen. Bei ihm handele es sich bewiesenerma\u00dfen und posthum um einen \u201eRassisten\u201c.\n\nDie Londoner Polizeichefin Cressida Rose Dick, die als erste Frau am 10. April 2017 die Leitung der seit 1829 bestehenden Beh\u00f6rde \u00fcbernahm, zeigt angesichts des Chaos auf den Stra\u00dfen ihrer Stadt Verst\u00e4ndnis und spricht von \u201eleidenschaftlichen Protesten\u201c.\nSie fordert die Demonstranten wegen des grassierenden Coronavirus auf, zu Hause zu bleiben. Die Bedrohung sei real und sie sollten doch bitte Freunde und Angeh\u00f6rige sch\u00fctzen.\nDar\u00fcber hinaus versinkt sie scheinbar in tiefe Depressionen und weint n\u00e4chtens in ihr Kissen: \u201eIch bin zutiefst traurig und deprimiert dar\u00fcber, dass eine Minderheit von Demonstranten gestern Abend gegen\u00fcber Beamten in der Londoner Innenstadt gewaltt\u00e4tig geworden ist\u201c, so das Statement der Polizeichefin angesichts der Gewalt gegen\u00fcber ihren Untergebenen. (MS)\n    ",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1270143266877571074,       \"url\": \"https://twitter.com/PortalAlemania/status/1270143266877571074\",       \"date\": \"2020-06-08 23:58:47+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/X7MYWdNrVH\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1139615713,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/875389173242503170/TxIju52W_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1139615713/1439657818\",              \"username\": \"PortalAlemania\",              \"name\": \"PORTAL ALEMANIA\",              \"description\": \"Informaci\u00f3n y actualidad sobre #Alemania \ud83c\udde9\ud83c\uddea  Freestyle K\u00fcnstler KollektivArt. 5 & 20 GG\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-02-01 12:54:49+00:00\",              \"location\": \"Madrid\",              \"followers\": 10600,              \"friends\": 12035,              \"tweets\": 63717,              \"liked_tweets\": 29446,              \"lists_member\": 282,              \"media_shared\": 6706       }}, {       \"id\": 1270018281383112704,       \"url\": \"https://twitter.com/R1chtungsweiser/status/1270018281383112704\",       \"date\": \"2020-06-08 15:42:08+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/XUfCEK68eLAuch in Gro\u00dfbritannien enden zun\u00e4chst friedliche \u201eBlack Lives Matter\u201c- Proteste in blanker Gewalt. In London fl\u00fcchten Polizisten vor dem aufgebrachten Multikulti-Mob, die britische Flagge brennt...\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4885502218,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1282303581266284544/cUy6u00D_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4885502218/1541423218\",              \"username\": \"R1chtungsweiser\",              \"name\": \"Richtungsweiser\",              \"description\": \"Der Islam ist eine totalit\u00e4re Ideologie und hat in Europa nichts verloren. Stoppt die Islamisierung unserer Heimat. Selber denken, Meinungen hinterfragen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-02-07 18:29:50+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1491,              \"friends\": 238,              \"tweets\": 79672,              \"liked_tweets\": 23343,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 2723       }}, {       \"id\": 1269946162393554945,       \"url\": \"https://twitter.com/Kaeri91622010/status/1269946162393554945\",       \"date\": \"2020-06-08 10:55:34+00:00\",       \"text\": \"Anti-Rassisten jagen Polizisten durch London, blanke Gewalt,die britische Flagge brennt- 27 verletzte Polizisten durch gewaltt\u00e4tigen Multikulti- Mob.Ein Blick in die Zukunft - bald auch bei uns .https://t.co/OxSsUvclid\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 9,       \"likes\": 14,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 953341454788775936,              \"url\": \"http://reitschuster.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1053264373572161536/SDCQQ0ab_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/953341454788775936/1585567519\",              \"username\": \"Kaeri91622010\",              \"name\": \"Kaeri\",              \"description\": \"Sachsen, konservativ,noGr\u00fcne, no Islam,kein Gutmensch,Merkel und ihre Speichellecker m\u00fcssen weg,Heimatliebe ist kein Verbrechen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-01-16 19:01:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2573,              \"friends\": 2249,              \"tweets\": 20993,              \"liked_tweets\": 65034,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 763       }}, {       \"id\": 1269928840228462599,       \"url\": \"https://twitter.com/JurdziakPawel/status/1269928840228462599\",       \"date\": \"2020-06-08 09:46:44+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/mVVSvWUjui Po co w og\u00f3le wysy\u0142a\u0107 policj\u0119 na takie akcje skoro nie wolno jej u\u017cywa\u0107 przemocy. Powinni siedzie\u0107 w komisariacie.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3881676291,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1301399829264977920/IGv1yVjn_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3881676291/1450475080\",              \"username\": \"JurdziakPawel\",              \"name\": \"Pawe\u0142 \ud83c\udf05\ud83c\udfbc\ud83c\uddf5\ud83c\uddf1\",              \"description\": \"Business graduate, conservative, catholic, hobby composer, man-made climate change critic, antiglobalist, antileftist, antiliberal.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-10-06 15:39:04+00:00\",              \"location\": \"Poland\",              \"followers\": 110,              \"friends\": 496,              \"tweets\": 2860,              \"liked_tweets\": 323,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 221       }}, {       \"id\": 1269915252453449728,       \"url\": \"https://twitter.com/Martin45385734/status/1269915252453449728\",       \"date\": \"2020-06-08 08:52:44+00:00\",       \"text\": \"27 verletzte Polizisten sind das Ergebnis eines gewaltt\u00e4tigen Protestes der \u201eUnterdr\u00fcckten\u201c.Londons Polizei flieht vor \u201eBlack Lives Matter\u201c \u2013 Mob https://t.co/L2VZsEasmr via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1142364620138717184,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1142364960976248833/cwYd3-KV_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1142364620138717184/1578685555\",              \"username\": \"Martin45385734\",              \"name\": \"Martin\ud83c\udde9\ud83c\uddea\",              \"description\": \"#Deutschland #Freiheit  Gegen Gewalt und f\u00fcr den Rechtsstaat\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-06-22 09:32:04+00:00\",              \"location\": \"Irgendwo in NRW\",              \"followers\": 1765,              \"friends\": 1894,              \"tweets\": 32815,              \"liked_tweets\": 59470,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 561       }}, {       \"id\": 1269912326469300230,       \"url\": \"https://twitter.com/hl306090/status/1269912326469300230\",       \"date\": \"2020-06-08 08:41:07+00:00\",       \"text\": \"Londons Polizei flieht vor \u201eBlack Lives Matter\u201c \u2013 Mobhttps://t.co/peSOlJgm2t\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 725832018492329984,              \"url\": \"http://t.me/hartmutlehmann_news_channel\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/726820510814879749/estB3NDg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"hl306090\",              \"name\": \"Hartmut Lehmann\",              \"description\": \"Sie w\u00fchlen noch im irrelevanten Datenm\u00fcll, oder wissen Sie schon Bescheid ?\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-04-28 23:40:13+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 136,              \"friends\": 91,              \"tweets\": 32615,              \"liked_tweets\": 3735,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 1942       }}, {       \"id\": 1269904427676307457,       \"url\": \"https://twitter.com/example_1000/status/1269904427676307457\",       \"date\": \"2020-06-08 08:09:43+00:00\",       \"text\": \"Londons Polizei flieht vor \u201eBlack Lives Matter\u201c \u2013 Mob https://t.co/b0gWtRwEHI via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 849458716592275459,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1120901436567707648/L2Ru4g1y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/849458716592275459/1493946396\",              \"username\": \"example_1000\",              \"name\": \"Sandra Winter\",              \"description\": \"Parteilos\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-04-05 03:08:35+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1761,              \"friends\": 1599,              \"tweets\": 169920,              \"liked_tweets\": 122937,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 3710       }}, {       \"id\": 1269904199594188802,       \"url\": \"https://twitter.com/grafadolf2/status/1269904199594188802\",       \"date\": \"2020-06-08 08:08:49+00:00\",       \"text\": \"Londons Polizei flieht vor \u201eBlack Lives Matter\u201c \u2013 Mob https://t.co/sA142OFOov via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1601286288,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000147501019/b367f37963c9a2c44cae59f3b65039b5_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1601286288/1374151158\",              \"username\": \"grafadolf2\",              \"name\": \"Graf von Trausnitz\",              \"description\": \"Von Trausnitz\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-07-17 16:18:53+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 146,              \"friends\": 360,              \"tweets\": 54445,              \"liked_tweets\": 89,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 31368       }}, {       \"id\": 1269903331985670145,       \"url\": \"https://twitter.com/burzel55a/status/1269903331985670145\",       \"date\": \"2020-06-08 08:05:22+00:00\",       \"text\": \"Londons Polizei flieht vor \u201eBlack Lives Matter\u201c \u2013 Mob https://t.co/yh1oQJH7j7 via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4826867325,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1310193316416360448/esyuZ5Qn_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4826867325/1548440596\",              \"username\": \"burzel55a\",              \"name\": \"roland schulz\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\uddf7\ud83c\uddfa\ud83c\uddfa\ud83c\udde6\ud83c\uddee\ud83c\uddf1\ud83c\uddf5\ud83c\uddf1  \ud83c\udff3\ufe0fu200d\ud83c\udf08\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7\ud83c\uddec\ud83c\uddf7\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-01-19 16:21:33+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 814,              \"friends\": 1156,              \"tweets\": 92116,              \"liked_tweets\": 102607,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 447       }}, {       \"id\": 1269903238934999042,       \"url\": \"https://twitter.com/funradler/status/1269903238934999042\",       \"date\": \"2020-06-08 08:05:00+00:00\",       \"text\": \"... das sind die Folgen einer schier grenzenlosen Toleranz gegen\u00fcber den Intoleranten ...https://t.co/oTTCgcbxF4\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 839194278329008129,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1093131296870670336/CyvKbG5J_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/839194278329008129/1549392200\",              \"username\": \"funradler\",              \"name\": \"Santiago\",              \"description\": \"... Verfechter einer plebiszit\u00e4ren Demokratie, Gegner eines \u00f6kofaschistischen Eurosozialismus und internationalistischen Verantwortungsimperialismus ...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-03-07 19:21:22+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2021,              \"friends\": 4994,              \"tweets\": 27433,              \"liked_tweets\": 45513,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 17       }}, {       \"id\": 1269902899812982785,       \"url\": \"https://twitter.com/John74244709/status/1269902899812982785\",       \"date\": \"2020-06-08 08:03:39+00:00\",       \"text\": \"Londons Polizei flieht vor \u201eBlack Lives Matter\u201c \u2013 Mob https://t.co/iQEAi1CzfM via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1104426382225010688,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"John74244709\",              \"name\": \"John\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-03-09 16:59:03+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 364,              \"friends\": 399,              \"tweets\": 89819,              \"liked_tweets\": 83382,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 200       }}, {       \"id\": 1269902744241963010,       \"url\": \"https://twitter.com/frecherfreddy/status/1269902744241963010\",       \"date\": \"2020-06-08 08:03:02+00:00\",       \"text\": \"Londons Polizei flieht vor \u201eBlack Lives Matter\u201c \u2013 Mob https://t.co/u79l6IuKLe via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 126050827,              \"url\": \"http://www.facebook.com/norbert.georgi\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/774894705037508608/fj-1bVPF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"frecherfreddy\",              \"name\": \"Norbert Georgi\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-03-24 17:45:43+00:00\",              \"location\": \"Z\u00fcrich\",              \"followers\": 117,              \"friends\": 609,              \"tweets\": 17811,              \"liked_tweets\": 11758,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1085       }}]"
}