{
     "url": "https://www.journalistenwatch.com/2020/06/06/linke-superspreader-demos/",
     "date": "2020-06-06T20:38:18+02:00",
     "source": "journalistenwatch.com",
     "label": "fake",
     "header": "Linke beenden mit Superspreader-Demos die Pandemie \u2013 Lauterbach ger\u00e4t in Panik",
     "article": "Zigtausende Demonstranten auf engstem Raum, Umarmungen tr\u00e4nen\u00fcberstr\u00f6mter Hysteriker, Schulterschluss der Entr\u00fcsteten: Wenn die Hypermoral triumphiert und Deutsche \u201eHaltung zeigen\u201c, interessieren Nebens\u00e4chlichkeiten wie Corona und Ansteckungsrisiken pl\u00f6tzlich nicht mehr. \u00dcberall in Deutschland gingen heute Tausende auf die Stra\u00dfe, um \u201eRassismus\u201c anzuprangern und um ein schwarzes Polizei-Opfer in den USA zu \u201etrauern\u201c.\nDie von manchen (nicht allen) Demonstranten gut gemeinte Absicht dahinter, ein per Fern\u00fcbertragung empfundenes, als medialer Narrativ in die Hirne getrichtertes Unrecht der Rassendiskriminierung anzuprangern, das in Deutschland \u00fcberhaupt keine Entsprechung hat und eine solche hierzulande gl\u00fccklicherweise mit der Lupe gesucht werden m\u00fcsste, \u00e4ndert nichts daran, dass es sich bei diesen Protesten um kaum ertr\u00e4gliche Heuchelei handelt, um einen kollektiven Wahn, eine \u201ewei\u00dfe Scham\u201c, die ihrer Grundtendenz nach gar nicht rassistischer sein k\u00f6nnte. Denn wer als wei\u00dfer Mitteleurop\u00e4er wildfremde Menschen umarmt, vor ihnen niederkniet oder um \u201eVergebung\u201c bittet, nur weil sie schwarz sind, betreibt die schlimmstdenkbare Reduzierung eines Individuums auf seine Hautfarbe.\nDoch dies einmal beiseite gelassen, so ist doch eines erstaunlich, wenn man sich die unz\u00e4hligen Bilder landauf, landab von den heutigen Kundgebungen und \u201eProtesten\u201c anschaut: F\u00fcr Linke und Gutmenschen, die sich neben imagin\u00e4ren Kampfabzeichen f\u00fcr erfolgreich absolvierte Fronteins\u00e4tze f\u00fcr Fl\u00fcchtlingsaufnahme, gegen \u201eKlima-Holocaust\u201c und gegen \u201eAntifaschismus\u201c jetzt auch noch die Ehrennadel f\u00fcr ihr Engagement gegen \u201eAntirassismus\u201c ans Revers heften d\u00fcrfen, gelten in diesem Land anscheinend grundlegend andere Regeln.\nEs ist keine zwei Wochen her, da sch\u00e4umten Politiker der Altparteien und die Haltungskan\u00e4le der Medien der vor Emp\u00f6rung und Zorn \u00fcber die R\u00fccksichtslosigkeit der \u201eCovidioten\u201c, der \u201eVerschw\u00f6rungstheoretiker\u201c, der \u201eunverantwortlichen Wutb\u00fcrger\u201c, die sich bei ihren Corona- oder Hygiene-Demos angeblich nirgends an Abstandsgebote und Kontaktbeschr\u00e4nkungen hielten. Demonstrationsverbote und saftige Bu\u00dfgelder forderten nicht nur in den Hotspots Hamburg und Stuttgart echauffierte Landespolitiker; auch die Bundeskanzlerin brandmarkte mit deutlichen Worten die missliebigen Aktionen.\nGute Demos, schlechte Demos\nGegen das, was sich heute vor allem in Berlin abspielte, waren selbst die \u00e4rgsten Demos gegen die Grundrechtsbeschr\u00e4nkungen eine wahre Eremitage. Um 14 Uhr startete dort einer der landesweit zahllosen \u201eTrauerfeiern\u201c, hier als \u201eSilent Demo\u201c angek\u00fcndigt, mit denen des in Minneapolis aus unter noch immer nicht gekl\u00e4rten Umst\u00e4nden durch Polizeigewalt zu Tode gekommenen George Floyds gedacht werden sollte; die in schwarz gewandeten Demonstranten brachen das \u201eSchweigen\u201c jedoch durch lautstarke Skandieren von Parolen wie \u201eNo justice, no peace\u201c oder \u201eFuck Donald Trump\u201c, wie auch die \u201eB.Z.\u201c berichtete.\nVor allem aber hielt sich \u2013 hier wie bei den zahllosen, fast \u00fcberall in Deutschland stattfindenden vergleichbaren Kundgebungen (alleine in Berlin gab es \u00fcber 30 weitere) \u2013 so gut wie kein Mensch mehr an die Kontakt- und Abstandsregelungen. Statt 1500 Teilnehmern kam das Zehnfache \u2013 die Polizei z\u00e4hlte \u00fcber 15.000, die ihre Massenpsychose auf Tuchf\u00fchlung, ohne jeden Gedanken an Corona oder Ansteckungsgefahr zelebrierten. \u201eWir wollen gemeinsam weinen, schreien und heilen\u201c, rief eine Rednerin, und Teilnehmer stammelten unter Tr\u00e4nen, man m\u00fcsse ein \u201eZeichen gegen Rassismus\u201c setzen.\nDas Virtue-Signaling, das selbstgerechte \u00f6ffentliche Bekenntnis zur richtigen Grundgesinnung, braucht anscheinend gar keinen konkreten Anlass von \u201eRassismus\u201c, den es in Deutschland auch gar nicht gibt. Es gen\u00fcgt, sich als Wei\u00dfer, als Europ\u00e4er, als Nachfahre von Kolonialherren \u201eschuldig\u201c zu f\u00fchlen. Nichts fehlt sich heutzutage besser an, als mit \u201eBlack Lives Matter\u201c unter seinesgleichen eine psychologisch \u00e4hnliche Gruppenerfahrung zu durchleben, f\u00fcr die vor 80 Jahren dieselben Deutschen im Braunhemd und mit Fackeln in der Hand marschierten.\n\u201eBlack Lives Matter\u201c, schwarze Leben z\u00e4hlen \u2013 das bedeutet f\u00fcr jene, die hier \u201eHaltung\u201c bekunden, offenbar, dass alle anderen Leben auf einmal nichts mehr z\u00e4hlen. Covid-19-Opfer und Risikogruppen, denen in den vergangenen Monaten doch das gesamte Augenmerk der Gemeinschaft galt, zu deren pr\u00e4ventivem Schutz das \u00f6ffentliche Leben heruntergefahren und die Wirtschaft verbrannt wurde \u2013 an sie denkt keiner mehr, wenn es die n\u00e4chste gro\u00dfe Gesinnungsparty ansteht \u2013 nach Fridays-for-Future und \u201eWir sind mehr\u201c.\nAuch Hohepriester der harten Corona-Ma\u00dfnahmen und SPD-\u201eGesundheitsexperte\u201c Karl Lauterbach lie\u00df \u2013 wenn auch nur im \u00fcbertragenen Sinn \u2013 die \u201eMaske fallen\u201c und bekundete seine Sympathie mit den Demonstranten \u2013 wenngleich er auch die Superspreader-Gefahr verdruckst ausdr\u00fcckte:\n\nAnscheinend lautet Lauterbachs Motto: Linksextreme sollen bitte gut auf sich aufpassen, damit sie sich nicht gegenseitig anstecken. Nach seinen kompromisslosen, zornerf\u00fcllten Invektiven gegen die Corona-Demonstranten im Mai l\u00e4sst dieser Tweet Lauterbachs nur den Schluss zu, dass anscheinend doch Kompromisse gemacht werden k\u00f6nnen: Rassismus bek\u00e4mpfen ohne \u201evermeidbare Corona-Tote\u201c, das bedeutet also: Der Aufstand ist gut, gerecht, sinnvoll, doch die Verluste sollen bittesch\u00f6n in Grenzen gehalten werden.\nDer Rechtsstaat und seine Normen sind nicht nur f\u00fcr Lauterbach anscheinend flexible Verhandlungsmasse, die je nachdem versch\u00e4rft angewandt oder eben aufgeweicht oder gleich ganz suspendiert werden d\u00fcrfen, wer sie gerade bricht. Es wird sicherlich interessant werden zu sehen, wer von den heutigen massenhaften Auflagenbrechern ein Bu\u00dfgeld erh\u00e4lt oder wer von ihnen, wenn es demn\u00e4chst zu neuen Corona-Ausbr\u00fcchen kommt, in Quarant\u00e4ne muss. Beides scheitert schon daran, dass hier nicht nur keinerlei Identit\u00e4tsnachweise gef\u00fchrt werden (anders als bei jedem Caf\u00e9besuch), sondern dass die Polizei auch ohnm\u00e4chtig dem Treiben zusehen musste. Und von den Ordnungsbeh\u00f6rden im linksgr\u00fcnen Berlin war sowieso kein Einschreiten zu warten.\nIm Gegenteil: Die Polizei sah sich heute stattdessen \u00fcberall massiven Anfeindungen ausgesetzt \u2013 so als h\u00e4tten deutsche Polizisten George Lloyd und Dutzend andere Schwarze maltr\u00e4tiert oder den Protestierern \u201eden Atem geraubt\u201c ( \u201eI can\u2019t breathe\u201c). Die faktische Strafvereitelung im Amt angesichts der Unt\u00e4tigkeit gegen\u00fcber vieltausendfachen Ordnungswidrigkeiten und Verst\u00f6\u00dfen gegen Corona-Auflagen war in vielen F\u00e4llen Folge des Umstands, die eigene Haut zu retten. Die Deutsche Polizeigewerkschaft (DPolG) twitterte den eingesetzten Beamten Mut zu:\nDer Berliner DPolG-Landesvorsitzende Bodo Pfalzgraf machte seinem \u00c4rger auf den Senat Luft \u2013 und fragte an die Adresse von Innensenator Andreas Geisel gerichtet, ktuell auf dem Alexanderplatz in Mitte: \u201eSind die Abstandsregeln heute ausgesetzt? Das bekommen sie mit schwachen Coronaregeln und ohne Unterst\u00fctzung von Bund und L\u00e4ndern dauerhaft nicht in den Griff! Hauptsache wir tragen beim Friseur alle eine Maske!\u201c so DPolG Landesvorsitzender Bodo Pfalzgraf.\nIn der Tat machten die heutigen Demonstrationen endg\u00fcltig deutlich, dass die Corona-Auflagen eine Farce sind und nun endg\u00fcltig eingestampft geh\u00f6ren. Wer mit solchen Massenveranstaltungen \u2013 von deren absurden Protestzwecken einmal ganz abgesehen \u2013 kein Problem hat, der kann Menschen nicht ernsthaft zum Maskentragen in Gesch\u00e4ften, zur Gruppenbeschr\u00e4nkung beim Essengehen, zu massiven Eingriffen in ihre Datenschutzrechte zwingen. Und vor allem: Der kann sich auch nicht mehr dagegen aussprechen, dass in deutschen Fussballstadien Besucher auf Sitzpl\u00e4tzen erlaubt werden, wenn gleichzeitig zigtausende auf engstem Raum ihre korrekte Gesinnung zelebrieren. (DM)\n  Nachfolgend dokumentiert Jouwatch noch einige \u201eImpressionen\u201c des heutigen Tages in Videoform:\n\n\n\n\n\n ",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1269931319951273984,       \"url\": \"https://twitter.com/Theophanu74/status/1269931319951273984\",       \"date\": \"2020-06-08 09:56:35+00:00\",       \"text\": \"Linke beenden mit Superspreader-Demos die Pandemie \u2013 Lauterbach ger\u00e4t in Panik https://t.co/B8wwH6YucH via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 863708302584184832,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/934416406036336640/0qCrBxhm_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/863708302584184832/1511617296\",              \"username\": \"Theophanu74\",              \"name\": \"Paula Raab\",              \"description\": \"Bewahre dir in allen Dingen die Freiheit des Geistes und sieh zu, wohin er dich f\u00fchrt.Augustinus von Hippo( 354-430)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-05-14 10:51:21+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1753,              \"friends\": 2634,              \"tweets\": 94752,              \"liked_tweets\": 89563,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1315       }}, {       \"id\": 1269717584599015425,       \"url\": \"https://twitter.com/NicolaCrow2/status/1269717584599015425\",       \"date\": \"2020-06-07 19:47:17+00:00\",       \"text\": \"Wer kann sich dagegen aussprechen, dass in deutschen Fussballstadien Besucher auf Sitzpl\u00e4tzen erlaubt werden, wenn gleichzeitig zigtausende auf engstem Raum ihre korrekte Gesinnung zelebrieren? https://t.co/PYvrpr76xH via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 924710343888330753,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/924723448496185344/B0w-GuKu_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/924710343888330753/1509306176\",              \"username\": \"NicolaCrow2\",              \"name\": \"Nicola Crow\",              \"description\": \"Nur tote Fische schwimmen permanent mit dem Strom!Wer gegen den Strom schwimmt gelangt zur Quelle!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-10-29 18:51:41+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1268,              \"friends\": 1943,              \"tweets\": 61751,              \"liked_tweets\": 43016,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 493       }}, {       \"id\": 1269713467235278848,       \"url\": \"https://twitter.com/NicolaCrow2/status/1269713467235278848\",       \"date\": \"2020-06-07 19:30:55+00:00\",       \"text\": \"Wenn die Hypermoral triumphiert und Deutsche \u201eHaltung zeigen\u201c, interessieren Nebens\u00e4chlichkeiten wie Corona und Ansteckungsrisiken pl\u00f6tzlich nicht mehr. Offensichtlich gibt es eine Moral, die \u00fcber dem Gesetz steht! https://t.co/PYvrpr76xH via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 924710343888330753,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/924723448496185344/B0w-GuKu_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/924710343888330753/1509306176\",              \"username\": \"NicolaCrow2\",              \"name\": \"Nicola Crow\",              \"description\": \"Nur tote Fische schwimmen permanent mit dem Strom!Wer gegen den Strom schwimmt gelangt zur Quelle!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-10-29 18:51:41+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1268,              \"friends\": 1943,              \"tweets\": 61751,              \"liked_tweets\": 43016,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 493       }}, {       \"id\": 1269700304611815425,       \"url\": \"https://twitter.com/xm51000/status/1269700304611815425\",       \"date\": \"2020-06-07 18:38:37+00:00\",       \"text\": \"Linke beenden mit Superspreader-Demos die Pandemie \u2013 Lauterbach ger\u00e4t in Panik https://t.co/IlCrUfVeui via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 753918945841872896,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"xm51000\",              \"name\": \"Julia Schreiner\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-07-15 11:47:38+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 39,              \"friends\": 102,              \"tweets\": 16528,              \"liked_tweets\": 2653,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 3272       }}, {       \"id\": 1269644279292493828,       \"url\": \"https://twitter.com/LandoCarrisian/status/1269644279292493828\",       \"date\": \"2020-06-07 14:55:59+00:00\",       \"text\": \"Linke beenden mit Superspreader-Demos die Pandemie \u2013 Lauterbach ger\u00e4t in Panik https://t.co/6OIDykIw9q via @jouwatch #Coronakrise \ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02Gute Demos, schlechte Demos\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3018129257,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1151332322928660485/TkPP32lX_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3018129257/1424509605\",              \"username\": \"LandoCarrisian\",              \"name\": \"Han Solo \ud83c\udde9\ud83c\uddea\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-02-04 17:16:34+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 284,              \"friends\": 55,              \"tweets\": 36328,              \"liked_tweets\": 66008,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 3956       }}, {       \"id\": 1269598081206693889,       \"url\": \"https://twitter.com/gundel_gaukeley/status/1269598081206693889\",       \"date\": \"2020-06-07 11:52:25+00:00\",       \"text\": \"Zigtausende auf engstem Raum, Umarmungen tr\u00e4nen\u00fcberstr\u00f6mter Hysteriker, Schulterschluss der Entr\u00fcsteten: Wenn die Hypermoral triumphiert und \ud83c\udde9\ud83c\uddea Haltung zeigen, interessieren Nebens\u00e4chlichkeiten wie Corona und Ansteckungsrisiken pl\u00f6tzlich nicht mehr.https://t.co/Nk9LsMK0IV\",       \"replies\": 8,       \"retweets\": 46,       \"likes\": 81,       \"quotes\": 4,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1036270573138141187,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1171092588591570945/4zqw7vAr_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1036270573138141187/1567457877\",              \"username\": \"gundel_gaukeley\",              \"name\": \"Gundel Gaukeley\",              \"description\": \"Beliebtheitxa0sollte keinxa0Ma\u00dfstabxa0f\u00fcr diexa0Wahlxa0vonxa0Politikernxa0sein. Wenn es auf diexa0Popularit\u00e4txa0ank\u00e4me, s\u00e4\u00dfen Donald Duck und die Muppets l\u00e4ngst imxa0Senat.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-09-02 15:12:12+00:00\",              \"location\": \"K\u00f6ln, Deutschland\",              \"followers\": 4466,              \"friends\": 4611,              \"tweets\": 37799,              \"liked_tweets\": 74331,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 1308       }}, {       \"id\": 1269568991103770624,       \"url\": \"https://twitter.com/bernd471/status/1269568991103770624\",       \"date\": \"2020-06-07 09:56:49+00:00\",       \"text\": \"Linke beenden mit Superspreader-Demos die Pandemie \u2013 Lauterbach ger\u00e4t in Panik https://t.co/Iv4g9HsofW via @jouwatch   :  DIE DEUTSCHE RASSISMUSBLASE\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 183409796,              \"url\": \"http://page.is/bernd-luge\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1316578949/thumbnail_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"bernd471\",              \"name\": \"Bernd Luge\",              \"description\": \"AfD ist die gro\u00dfe Chance f\u00fcr unser Land; wer mit der AfD \u00fcbereinstimmt, sollte sie durch seinen Eintritt stark machen. Merkel ist irrational, spd unw\u00e4hlbar.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-08-26 23:02:37+00:00\",              \"location\": \"kurz vor Hamburg\",              \"followers\": 13900,              \"friends\": 14636,              \"tweets\": 392318,              \"liked_tweets\": 151031,              \"lists_member\": 241,              \"media_shared\": 4185       }}, {       \"id\": 1269560028333211659,       \"url\": \"https://twitter.com/ThomasBeinhard/status/1269560028333211659\",       \"date\": \"2020-06-07 09:21:12+00:00\",       \"text\": \"Gute Demos, schlechte Demos.https://t.co/M2B9NsGHyo via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2770041475,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/753206422008131584/YOXLzM4i_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2770041475/1487415457\",              \"username\": \"ThomasBeinhard\",              \"name\": \"Thomas Beinhard\",              \"description\": \"| Alter Kobold aus der Werkssiedlung | Starrt auf seine Bedeutungslosigkeit | Low-School-Absolvent | Folletto vecchio proveniente dallinsediamento industriale\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-08-26 14:04:03+00:00\",              \"location\": \"Saint Doute\",              \"followers\": 865,              \"friends\": 1859,              \"tweets\": 8604,              \"liked_tweets\": 53043,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 365       }}, {       \"id\": 1269555929906806786,       \"url\": \"https://twitter.com/Eddie_1412/status/1269555929906806786\",       \"date\": \"2020-06-07 09:04:55+00:00\",       \"text\": \"#blacklivesmatterberlin #BlackLivesMatter Wo bleibt jetzt der Kommentar von @BeckerRainald @Tagesthemen bzgl. Spinner &amp; Wirrk\u00f6pfen ?@DasErste @ARD_Presse @ndr @WDR @SWRpresse  https://t.co/xy8AxgyL4q\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 9,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 24363209,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1165980739197919233/MjXtU2uH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/24363209/1611011269\",              \"username\": \"Eddie_1412\",              \"name\": \"Eddie Graf\",              \"description\": \"Wage dich nicht zu nah an die Sonne, Ikarus\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-14 12:47:42+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 6682,              \"friends\": 4450,              \"tweets\": 112689,              \"liked_tweets\": 212326,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 21650       }}, {       \"id\": 1269539478709907461,       \"url\": \"https://twitter.com/regimekritiker/status/1269539478709907461\",       \"date\": \"2020-06-07 07:59:33+00:00\",       \"text\": \"Linke beenden mit Superspreader-Demos die Pandemie \u2013 Lauterbach ger\u00e4t in Panik https://t.co/FnhKBuD9EV via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1088358509081780224,              \"url\": \"http://volksbefreiung.klack.org/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1088813296743010304/sAEwIyPe_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1088358509081780224/1548428200\",              \"username\": \"regimekritiker\",              \"name\": \"regimekritiker\",              \"description\": \"\u00bbGoethe die wenigen, die was davon erkannt, die t\u00f6richt genug ihr volles Herz wahrten, den P\u00f6bel ihr Gef\u00fchl, ihr Schauern offenbarten, hat man von je gekreuzigt\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-01-24 08:51:04+00:00\",              \"location\": \"Frankfurt am Main, Hessen\",              \"followers\": 5,              \"friends\": 5,              \"tweets\": 3717,              \"liked_tweets\": 2,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1148       }}, {       \"id\": 1269532798219685889,       \"url\": \"https://twitter.com/DonJoschi/status/1269532798219685889\",       \"date\": \"2020-06-07 07:33:00+00:00\",       \"text\": \"Linke beenden mit Superspreader-Demos die Pandemie \u2013 Lauterbach ger\u00e4t in Panik https://t.co/tkqMg9sihb via @jouwatch\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 126278129,              \"url\": \"http://gabriele-schilling-ggg.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1155954643/Am_tanken_Web_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/126278129/1506366375\",              \"username\": \"DonJoschi\",              \"name\": \"\ud83c\udde9\ud83c\uddea DonJoschi \ud83c\udde9\ud83c\uddea\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-03-25 10:09:02+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 180175,              \"friends\": 175814,              \"tweets\": 140073,              \"liked_tweets\": 11291,              \"lists_member\": 880,              \"media_shared\": 2062       }}, {       \"id\": 1269529134377709568,       \"url\": \"https://twitter.com/drehorgel123/status/1269529134377709568\",       \"date\": \"2020-06-07 07:18:27+00:00\",       \"text\": \"Linke beenden mit Superspreader-Demos die Pandemie \u2013 Lauterbach ger\u00e4t in Panik https://t.co/Kzrapy1Ynv via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1221022446616285184,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1221392000588701696/7M2ADDB0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"drehorgel123\",              \"name\": \"@drehorgel123\",              \"description\": \"Vielseitig interessiert\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-25 10:50:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1372,              \"friends\": 2472,              \"tweets\": 166300,              \"liked_tweets\": 26201,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 1782       }}, {       \"id\": 1269525677990203392,       \"url\": \"https://twitter.com/GruberAnonymous/status/1269525677990203392\",       \"date\": \"2020-06-07 07:04:42+00:00\",       \"text\": \"Linke beenden mit Superspreader-Demos die Pandemie \u2013 Lauterbach ger\u00e4t in Panik https://t.co/jg3MLtYBPS via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 757305905562157056,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1142468612910985216/FxjVMe3L_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/757305905562157056/1536923373\",              \"username\": \"GruberAnonymous\",              \"name\": \"Albert Gruber\ud83c\udfad\ud83c\udf40\",              \"description\": \"#Anonymous #YourAnonNet #Hacktivism #FreeXelj #JusticeForGeorgeFloyd #BlackLivesMatters #OpNicaragua #OpSudan #FuckTheSystem #GlobalRevolution #Revolution\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-07-24 20:06:12+00:00\",              \"location\": \"Deutschland -  Italien\",              \"followers\": 3444,              \"friends\": 3453,              \"tweets\": 19035,              \"liked_tweets\": 8310,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 770       }}, {       \"id\": 1269519593363685376,       \"url\": \"https://twitter.com/Vercing61979660/status/1269519593363685376\",       \"date\": \"2020-06-07 06:40:32+00:00\",       \"text\": \"Linke beenden mit Superspreader-Demos die #coronavirus Pandemie \u2013 Lauterbach ger\u00e4t in Panik https://t.co/vi26cwiApc via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1066711885913997313,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1242714047583260677/7pEnzTwC_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1066711885913997313/1561283799\",              \"username\": \"Vercing61979660\",              \"name\": \"Vercingetorix\",              \"description\": \"Ich wei\u00df nicht, ob es besser wird, wenn es anders wird.Aber es muss anders werden, wenn es besser werden soll.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-11-25 15:15:06+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 742,              \"friends\": 924,              \"tweets\": 14953,              \"liked_tweets\": 11218,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 1381       }}, {       \"id\": 1269508908797870081,       \"url\": \"https://twitter.com/MarkusM86201280/status/1269508908797870081\",       \"date\": \"2020-06-07 05:58:04+00:00\",       \"text\": \"Linke beenden mit Superspreader-Demos die Pandemie \u2013 Lauterbach ger\u00e4t in Panik https://t.co/UaWUwLmKuy via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1107193621,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/3140439987/8db1573025b65fda3e031fa3343f0694_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1107193621/1358753148\",              \"username\": \"MarkusM86201280\",              \"name\": \"Markus M\u00fcller\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-01-20 20:11:00+00:00\",              \"location\": \"Freiburg\",              \"followers\": 28,              \"friends\": 177,              \"tweets\": 11384,              \"liked_tweets\": 251,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 2337       }}, {       \"id\": 1269414972217581569,       \"url\": \"https://twitter.com/dirkrainer8/status/1269414972217581569\",       \"date\": \"2020-06-06 23:44:48+00:00\",       \"text\": \"Linke beenden mit Superspreader-Demos die Pandemie \u2013 Lauterbach ger\u00e4t in Panik \u203a Jouwatch https://t.co/AO5pjBKHUG\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2370994925,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/445650195326332928/Ku5ZBFRC_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"dirkrainer8\",              \"name\": \"DirkCharly\",              \"description\": \"Love animals -  despise J.B\u00f6hmermann. Mmw.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-02-28 12:24:06+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 576,              \"friends\": 664,              \"tweets\": 39125,              \"liked_tweets\": 10685,              \"lists_member\": 16,              \"media_shared\": 43       }}, {       \"id\": 1269399079047630851,       \"url\": \"https://twitter.com/Geost77741402/status/1269399079047630851\",       \"date\": \"2020-06-06 22:41:39+00:00\",       \"text\": \"@DLF_Sport @sportschauRecht (in Sachen Corona) hat er, @Sanchooo10 war der Zeit voraus. In Berlin waren heute 15.000 Demonstranten auf engstem Raum unterwegs, alleine der Fris\u00f6r fehlte, Haarewaschen gab es in HH gratis per Polizei-Wasserwerfer. https://t.co/KNqKux902L https://t.co/9WVj0h5JHE\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1181947123316793344,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1181950122885824513/QsCd59th_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Geost77741402\",              \"name\": \"Geost\",              \"description\": \"authentisch, loyal und freiheitsliebend, Likes werden ggf. auch f\u00fcr das kritische Aufgreifen von Inhalten/ tweets vergeben, die ich per se verwerflich finde.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-10-09 15:00:10+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 76,              \"friends\": 145,              \"tweets\": 1027,              \"liked_tweets\": 10193,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 116       }}, {       \"id\": 1269381953154953220,       \"url\": \"https://twitter.com/a7053c9d41ee4d2/status/1269381953154953220\",       \"date\": \"2020-06-06 21:33:36+00:00\",       \"text\": \"Linke beenden mit Superspreader-Demos die Pandemie \u2013 Lauterbach ger\u00e4t in Panik https://t.co/0dsd5wJRhH via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 787409260267368452,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1323492615929634817/57WUBdYL_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/787409260267368452/1583959637\",              \"username\": \"a7053c9d41ee4d2\",              \"name\": \"Michael P.\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-10-15 21:46:11+00:00\",              \"location\": \"Bad Neustadt an der Saale, Deu\",              \"followers\": 795,              \"friends\": 1882,              \"tweets\": 23670,              \"liked_tweets\": 18740,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 4404       }}, {       \"id\": 1269375696830369792,       \"url\": \"https://twitter.com/Zeitgeschehen_/status/1269375696830369792\",       \"date\": \"2020-06-06 21:08:44+00:00\",       \"text\": \"Linke beenden mit Superspreader-Demos die Pandemie \u2013 Lauterbach ger\u00e4t in Panik.https://t.co/hqRPHngYyn\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 6,       \"likes\": 11,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 607159536,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1341399359389392904/TknhHoJM_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/607159536/1608649099\",              \"username\": \"Zeitgeschehen_\",              \"name\": \"Zeitgeschehen\",              \"description\": \"Tweets rund um das Zeitgeschehen, Politik und Medien. Gegen den Strom \u2013 wider den Zeitgeist.M\u00f6gest du in interessanten Zeiten leben!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-06-13 10:07:38+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 24654,              \"friends\": 15094,              \"tweets\": 119020,              \"liked_tweets\": 14708,              \"lists_member\": 120,              \"media_shared\": 17336       }}, {       \"id\": 1269374150092750855,       \"url\": \"https://twitter.com/GrabhornKevin/status/1269374150092750855\",       \"date\": \"2020-06-06 21:02:35+00:00\",       \"text\": \"Linke beenden mit Superspreader-Demos die Pandemie \u2013 Lauterbach ger\u00e4t in Panik https://t.co/w5ojn0p57p via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1259489407750623232,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1259501719932846082/gUeY2_x3_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1259489407750623232/1589123731\",              \"username\": \"GrabhornKevin\",              \"name\": \"Kevin Grabhorn\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-10 14:25:45+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 151,              \"friends\": 776,              \"tweets\": 11510,              \"liked_tweets\": 121,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 1441       }}, {       \"id\": 1269372892418125825,       \"url\": \"https://twitter.com/John74244709/status/1269372892418125825\",       \"date\": \"2020-06-06 20:57:36+00:00\",       \"text\": \"Linke beenden mit Superspreader-Demos die Pandemie \u2013 Lauterbach ger\u00e4t in Panik https://t.co/ITbG2kGVJQ via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1104426382225010688,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"John74244709\",              \"name\": \"John\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-03-09 16:59:03+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 364,              \"friends\": 399,              \"tweets\": 89819,              \"liked_tweets\": 83382,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 200       }}, {       \"id\": 1269363928066404354,       \"url\": \"https://twitter.com/Euphra3/status/1269363928066404354\",       \"date\": \"2020-06-06 20:21:58+00:00\",       \"text\": \"Auch Viren haben ihren Stolz und wollen sich nicht verseuchenLinke beenden mit Superspreader-Demos die Pandemie \u2013 Lauterbach ger\u00e4t in Panik https://t.co/KqPIAdQ3OD via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 740674621851238401,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1168043418301476864/9h_AFMjo_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/740674621851238401/1579801746\",              \"username\": \"Euphra3\",              \"name\": \"Dorle F.\",              \"description\": \"\ud83c\udf1e Es gibt keinen Rechtsruck sondern eine Linksflucht !\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-06-08 22:39:25+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 578,              \"friends\": 281,              \"tweets\": 34188,              \"liked_tweets\": 39155,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 7400       }}, {       \"id\": 1269358116010893315,       \"url\": \"https://twitter.com/HolgerEwald1/status/1269358116010893315\",       \"date\": \"2020-06-06 19:58:53+00:00\",       \"text\": \"Linke beenden mit Superspreader-Demos die Pandemie \u2013 Lauterbach ger\u00e4t in Panik https://t.co/cj0zpCxhQQ via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2237588498,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/699565342062833665/4odtUfUY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2237588498/1455624271\",              \"username\": \"HolgerEwald1\",              \"name\": \"Holger Ewald\",              \"description\": \"Freier Berichterstatter und Journalist.Gegen Mobbing und Justizwillk\u00fcr,Psychiatrie. F\u00fcr Schutz von Schwerbehinderten und freie Meinungs\u00e4usserung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-09 12:43:04+00:00\",              \"location\": \"k\u00f6ln\",              \"followers\": 16392,              \"friends\": 15708,              \"tweets\": 275172,              \"liked_tweets\": 19608,              \"lists_member\": 88,              \"media_shared\": 502       }}, {       \"id\": 1269352235911319553,       \"url\": \"https://twitter.com/Libra08101/status/1269352235911319553\",       \"date\": \"2020-06-06 19:35:31+00:00\",       \"text\": \"#BlackLivesMatter\u201c Die, die hier \u201eHaltung\u201c, dass alle anderen Leben auf einmal offenbar nichts mehr z\u00e4hlen; #Covid19-Opfer + #Risikogruppen, denen in den vergangenen Monaten doch das gesamte Augenmerk der Gemeinschaft galt, an sie denkt niemand mehr!https://t.co/4Zx5Ma0UNo https://t.co/2c7xfD9x5z\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 822578462007447552,              \"url\": \"http://reitschuster.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1372941526326775810/Z8fvHM0n_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/822578462007447552/1616169742\",              \"username\": \"Libra08101\",              \"name\": \"Libra0810 \ud83c\udde9\ud83c\uddea \ud83d\udd4a\",              \"description\": \"Nicht wo du die B\u00e4ume kennst, -wo die B\u00e4ume DICH kennen, ist deine Heimat.                                                                \u2665\ufe0f  Patriotin  \u2665\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-01-20 22:56:02+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 4311,              \"friends\": 4251,              \"tweets\": 87013,              \"liked_tweets\": 161424,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 4275       }}, {       \"id\": 1269352025940164609,       \"url\": \"https://twitter.com/elkepoley/status/1269352025940164609\",       \"date\": \"2020-06-06 19:34:41+00:00\",       \"text\": \"Linke beenden mit Superspreader-Demos die Pandemie \u2013 Lauterbach ger\u00e4t in Panik https://t.co/sjvE3tvZga via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3414086001,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/947821294141214720/JonAvjJ1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3414086001/1439353674\",              \"username\": \"elkepoley\",              \"name\": \"Elke\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-08-11 02:36:23+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 3580,              \"friends\": 4610,              \"tweets\": 582298,              \"liked_tweets\": 105248,              \"lists_member\": 54,              \"media_shared\": 197921       }}, {       \"id\": 1269351470215958529,       \"url\": \"https://twitter.com/RoselS19/status/1269351470215958529\",       \"date\": \"2020-06-06 19:32:28+00:00\",       \"text\": \"Linke beenden mit Superspreader-Demos die Pandemie \u2013 Lauterbach ger\u00e4t in Panik https://t.co/JWBPtFsd9x via @jouwatch\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 10,       \"likes\": 14,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1131226011692077058,              \"url\": \"https://t.me/RoselsKanal\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1286342868420919297/iYtqoRdW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1131226011692077058/1574079788\",              \"username\": \"RoselS19\",              \"name\": \"Rosel\",              \"description\": \"Der Kluge lernt aus allem und von jedem, der Normale aus seinen Erfahrungen und der Dumme wei\u00df alles besser.(Sokrates) parler.com/profile/roselS\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-22 15:51:13+00:00\",              \"location\": \"Dresden,Sachsen\",              \"followers\": 3535,              \"friends\": 3199,              \"tweets\": 98556,              \"liked_tweets\": 95835,              \"lists_member\": 17,              \"media_shared\": 6355       }}]"
}