{"url": "https://www.journalistenwatch.com/2021/01/04/frische-luft-corona/", "date": "2021-01-04T14:00:27+01:00", "source": "journalistenwatch.com", "label": "fake", "header": "Frische Luft schnappen verboten: Corona-Wohnungsknast nun auch in Th\u00fcringen?", "article": "Der linke th\u00fcringische Ministerpr\u00e4sident will seine B\u00fcrger einsperren, nachdem die es gewagt hatten, etwas f\u00fcr ihre Gesundheit zu tun und die heimischen Wintersportgebiete \u201egest\u00fcrmt\u201c hatten.\nIn Th\u00fcringen will man seitens der Regierung die \u201ehohen Fallzahlen\u201c mit einem sogenannten \u201edefinierten Bewegungsradius\u201c in den Griff bekommen, was nichts anderes bedeutet als Ausgangssperre. Nicht nur der Lockdown wird dank Ramelow um weitere drei Wochen verl\u00e4ngert, er habe dem Kabinett vorgeschlagen, wie in Sachsen den Bewegungsradius seiner B\u00fcrger auf 15 Kilometer im Umkreis ihres Wohnortes zu beschr\u00e4nken, so der 64-J\u00e4hrige Linke-Politiker laut Welt.\nOffenbar missf\u00e4llt es dem Regierungschef \u00fcber die Ma\u00dfen, da\u00df sich vielfach Familien mit ihren Kindern aus allen Ecken des Freistaates und auch noch aus Franken (!) auf den Weg gemacht hatten, um den verschneiten Winterwald zu genie\u00dfen und etwas Bewegung und Spa\u00df zu haben.\nDie Th\u00fcringer m\u00fcssten im Januar \u201edie Z\u00e4hne zusammenbei\u00dfen\u201c fordert Ramelow. Auch die Bildung der J\u00fcngsten muss weiter zur\u00fcckstehen: \u201eIm Januar ist noch kein Pr\u00e4senzunterricht m\u00f6glich.\u201c Man plane ab 1. Februar einen eingeschr\u00e4nkten Regelbetrieb von Kinderg\u00e4rten und Schulen. Sch\u00fcler von Abschlussklassen k\u00f6nnen unter der Voraussetzung, da\u00df sie und ihre Lehrer einen Negativ-Tests vorweisen, auf eine Ausnahme hoffen.\nIm sauerl\u00e4ndischen Winterberg zeigt man jetzt klare Kante gegen Frischluftfanatiker: Hier sind so gut wie alle Pisten und Parkpl\u00e4tze rund um den beliebten Wintersportort seit Sonntag bis zum 10. Januar gesperrt, nachdem alle \u201eAppelle\u201c seitens der Politik und der Polizei gef\u00e4lligst zu Hause zu bleiben, unerh\u00f6rt geblieben waren.\nIm Kommentarbereich des Tagesspiegel zeigt sich das gesunkene deutsche Bildungsniveau in ganzer Sch\u00f6nheit: \u201eGebt der Natur eine Chance sich zu erholen, weingstens f\u00fcr eine Wintersaison. Und noch eine Sommersaison. Schlie\u00dft alle Urlaubsorte. Verrammelt sie. Die Ozeane werden danken wenn nicht Aber-millionen sonnencreme verschmierte K\u00f6rper in ihnen herumschwimmen, auch Flora und Fauna Und gleiches gilt f\u00fcr die Wintersportorte. Weniger Schneekanonen sind gut f\u00fcr die Umwelt. Und der Reiseverkehr \u2026 \u2014 Die Leute sollten besser zu Hause bleiben und Lesen.\u201c fordert einer der Leser. (MS)\n ", "twitter-history": "[{       \"id\": 1346253030409302016,       \"url\": \"https://twitter.com/bernd471/status/1346253030409302016\",       \"date\": \"2021-01-05 00:31:49+00:00\",       \"text\": \"Frische Luft schnappen verboten: Corona-Wohnungsknast nun auch in Th\u00fcringen? https://t.co/vlIAZ2XKoT via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 183409796,              \"url\": \"http://page.is/bernd-luge\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1316578949/thumbnail_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"bernd471\",              \"name\": \"Bernd Luge\",              \"description\": \"AfD ist die gro\u00dfe Chance f\u00fcr unser Land; wer mit der AfD \u00fcbereinstimmt, sollte sie durch seinen Eintritt stark machen. Merkel ist irrational, spd unw\u00e4hlbar.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-08-26 23:02:37+00:00\",              \"location\": \"kurz vor Hamburg\",              \"followers\": 13901,              \"friends\": 14636,              \"tweets\": 392319,              \"liked_tweets\": 151031,              \"lists_member\": 241,              \"media_shared\": 4185       }}, {       \"id\": 1346110277880864771,       \"url\": \"https://twitter.com/drehorgel123/status/1346110277880864771\",       \"date\": \"2021-01-04 15:04:34+00:00\",       \"text\": \"Frische Luft schnappen verboten: Corona-Wohnungsknast nun auch in Th\u00fcringen? https://t.co/xdQBkXqCcL via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1221022446616285184,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1221392000588701696/7M2ADDB0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"drehorgel123\",              \"name\": \"@drehorgel123\",              \"description\": \"Vielseitig interessiert\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-25 10:50:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1372,              \"friends\": 2472,              \"tweets\": 166303,              \"liked_tweets\": 26201,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 1782       }}, {       \"id\": 1346098090051305473,       \"url\": \"https://twitter.com/RalfHrmann/status/1346098090051305473\",       \"date\": \"2021-01-04 14:16:08+00:00\",       \"text\": \"Frische Luft schnappen verboten: Corona-Wohnungsknast nun auch in Th\u00fcringen?https://t.co/UZ1qAAS3Xh\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 932157246,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/878548283777527809/MCYVYQPc_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/932157246/1614546663\",              \"username\": \"RalfHrmann\",              \"name\": \"Ralf H\u00f6rmann \ud83c\udde9\ud83c\uddea\u2665\ud83c\uddf9\ud83c\udded\",              \"description\": \"s\u00e0w\u00e0ddee kr\u00e1b. Ich habe mich 2016 f\u00fcr Thailand entschieden. Wenn ich zur\u00fcckblicke was in Deutschland sich zum negativen ver\u00e4ndert hat - richtige Entscheidung!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-11-07 14:22:35+00:00\",              \"location\": \"Bangkok, Thailand\",              \"followers\": 213,              \"friends\": 56,              \"tweets\": 20335,              \"liked_tweets\": 12914,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 2046       }}, {       \"id\": 1346092376012554240,       \"url\": \"https://twitter.com/kaaskopmun/status/1346092376012554240\",       \"date\": \"2021-01-04 13:53:26+00:00\",       \"text\": \"(Betrifft Honeckers Nachfolger)https://t.co/XBwbCDNTLN\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1277939247656439808,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1306024935857553409/Q-5kktLe_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1277939247656439808/1599861263\",              \"username\": \"kaaskopmun\",              \"name\": \"Aret\",              \"description\": \"Mag kein links/rechtsextreme. Aber Andersdenkende beleidigen, Denunzieren bis hin zur Jobverlust..... da ist was faul im Lande. Beleidigen = geblockt.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-06-30 12:17:38+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 147,              \"friends\": 31,              \"tweets\": 4101,              \"liked_tweets\": 18970,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 437       }}, {       \"id\": 1346091073152688129,       \"url\": \"https://twitter.com/WKuhnel/status/1346091073152688129\",       \"date\": \"2021-01-04 13:48:15+00:00\",       \"text\": \"Frische Luft schnappen verboten: Corona-Wohnungsknast nun auch in Th\u00fcringen? https://t.co/LwMrHlYd7F via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2983676104,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/556707798377984001/_ERL_YzA_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"WKuhnel\",              \"name\": \"Werner K\u00fchnel\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-01-18 06:58:20+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 140,              \"friends\": 321,              \"tweets\": 29295,              \"liked_tweets\": 24,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1349       }}, {       \"id\": 1346080422380396545,       \"url\": \"https://twitter.com/hinkelek/status/1346080422380396545\",       \"date\": \"2021-01-04 13:05:56+00:00\",       \"text\": \"Ich hoffe dass alle derart drangsalierten W\u00e4hler das an der Wahlurne nicht vergessen haben.Frische Luft schnappen verboten: Corona-Wohnungsknast nun auch in Th\u00fcringen? https://t.co/IKKIpT1FQf via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 70638334,              \"url\": \"http://www.heinz-hinkel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1100846097/Heinz2._normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"hinkelek\",              \"name\": \"Heinz Hinkel\",              \"description\": \"Findet Ihr alles auf meinen Internetseiten.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-09-01 09:15:07+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 55,              \"friends\": 19,              \"tweets\": 9865,              \"liked_tweets\": 5,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 758       }}, {       \"id\": 1346079589550927873,       \"url\": \"https://twitter.com/RoselS19/status/1346079589550927873\",       \"date\": \"2021-01-04 13:02:37+00:00\",       \"text\": \"\u203c\ufe0f\u203c\ufe0fFrische Luft schnappen verboten: Der linke th\u00fcringische Ministerpr\u00e4sident will seine B\u00fcrger einsperren, nachdem die es gewagt hatten, etwas f\u00fcr ihre Gesundheit zu tun und die heimischen Wintersportgebiete \u201egest\u00fcrmt\u201c hatten.https://t.co/bdyzMbNv6Q\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1131226011692077058,              \"url\": \"https://t.me/RoselsKanal\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1286342868420919297/iYtqoRdW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1131226011692077058/1574079788\",              \"username\": \"RoselS19\",              \"name\": \"Rosel\",              \"description\": \"Der Kluge lernt aus allem und von jedem, der Normale aus seinen Erfahrungen und der Dumme wei\u00df alles besser.(Sokrates) parler.com/profile/roselS\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-22 15:51:13+00:00\",              \"location\": \"Dresden,Sachsen\",              \"followers\": 3535,              \"friends\": 3207,              \"tweets\": 98558,              \"liked_tweets\": 95842,              \"lists_member\": 17,              \"media_shared\": 6355       }}, {       \"id\": 1346079505362907137,       \"url\": \"https://twitter.com/Pritona/status/1346079505362907137\",       \"date\": \"2021-01-04 13:02:17+00:00\",       \"text\": \"Frische Luft schnappen verboten: Corona-Wohnungsknast nun auch in Th\u00fcringen? https://t.co/7ZDUhXdSZO via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 156023362,              \"url\": \"http://goo.gl/YU6F9w\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000034808621/8820e4e5072ea60867ed41adaf99bd75_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/156023362/1371501358\",              \"username\": \"Pritona\",              \"name\": \"Linda Real\",              \"description\": \"With Heart and Soul\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-06-15 20:31:00+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 359,              \"friends\": 1060,              \"tweets\": 16982,              \"liked_tweets\": 5964,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 3407       }}, {       \"id\": 1346079066429001728,       \"url\": \"https://twitter.com/jouwatch/status/1346079066429001728\",       \"date\": \"2021-01-04 13:00:33+00:00\",       \"text\": \"Frische Luft schnappen verboten: Corona-Wohnungsknast nun auch inxa0Th\u00fcringen? https://t.co/Ti2DA6WvXt\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 14,       \"likes\": 34,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://publicize.wp.com/ rel=nofollow>WordPress.com</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 496875603,              \"url\": \"http://www.journalistenwatch.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1212675765671776256/tX_N507S_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/496875603/1609511132\",              \"username\": \"jouwatch\",              \"name\": \"Journalistenwatch\",              \"description\": \"jouwatch - das Nachrichtenerg\u00e4nzungsmittel mit garantiert politischen Nebenwirkungen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-19 11:25:58+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 12064,              \"friends\": 552,              \"tweets\": 63194,              \"liked_tweets\": 4324,              \"lists_member\": 79,              \"media_shared\": 23618       }}]"}