{"url": "https://www.journalistenwatch.com/2020/09/04/wer-intensivstationen-corona/", "date": "2020-09-04T09:00:23+02:00", "source": "journalistenwatch.com", "label": "fake", "header": "Wer sagt\u2019s denn: Intensivstationen haben immer weniger Corona-Patienten", "article": "H\u00f6chste Zeit, die Z\u00fcgel noch etwas fester anzuziehen, damit die wild gewordenen G\u00e4ule, also die B\u00fcrger, nicht all zu viel freie Luft atmen k\u00f6nnen:\nDie Intensivstationen in deutschen Krankenh\u00e4usern melden immer weniger Corona-Patienten. Am Donnerstagabend wurden bundesweit 220 Covid-19-Patienten gemeldet, die intensivmedizinisch betreut werden. Das ist der niedrigste Wert, seit im April alle Krankenh\u00e4user verpflichtet wurden, die Zahlen zu ver\u00f6ffentlichen. Nicht klar ist, wer hier \u00fcberhaupt und warum intensivmedizinisch betreut wird.  Sind die Patienten etwa jenseits der Normalsterblichkeit, leiden sie vielleicht auch unter Krebs?\nMit Brandenburg, Mecklenburg-Vorpommern und Sachsen-Anhalt gibt es jetzt sogar drei Bundesl\u00e4nder, die \u00fcberhaupt keine Corona-Patienten auf einer Intensivstation haben. Aus den vom Robert-Koch-Institut ver\u00f6ffentlichten Zahlen ergibt sich damit, dass von derzeit 16.345 aktiven Corona-Infizierten nur 1,3 Prozent auf einer Intensivstation behandelt werden. Auch das ist der niedrigste Wert seit Beginn der Zahlenreihe.\nDie Zahl der t\u00e4glichen Neuinfektionen war vom Tief mit 337 Meldungen Mitte Juli auf \u00fcber 1.300 vor etwas \u00fcber einer Woche angestiegen, seitdem ist der Durchschnittswert wieder um rund 150 gesunken.\nEs geht also weiterhin bergab mit dem ach so gef\u00e4hrlichen Killer-Virus, der die H\u00e4lfte der Menschheit dahinraffen h\u00e4tte k\u00f6nnen.\nAber werden jetzt die Ma\u00dfnahmen gelockert, wird die Pandemie aufgehoben, d\u00fcrfen wir alle wieder normal weiterleben?\nNein, denn dann m\u00fcssten die Versager zugeben, dass sie alle versagt haben und zur\u00fccktreten.\nUnd wer tut das schon. Brauchen sie auch nicht, denn sie haben es mit Hilfe der linken Medien geschafft, die Mehrheit der B\u00fcrger in Angsthasen und Weicheier, die das Selbstdenken abgelegt haben, zu verwandeln:\nDie Deutschen sind offen f\u00fcr einige weitere Ma\u00dfnahmen im Zusammenhang mit der Corona-Pandemie. So weist eine Absage von Karnevalsfeiern f\u00fcr Herbst und Fr\u00fchjahr nach Ansicht von 86 Prozent in die richtige Richtung, ist das Ergebnis einer Umfrage von Infratest f\u00fcr den ARD-\u201eDeutschlandtrend\u201c im Auftrag der Tagesthemen. Jeweils zwei Drittel der Befragten (je 64 Prozent) unterst\u00fctzen demnach die Einf\u00fchrung von Teilnehmerobergrenzen bei Privatfeiern oder auch die Absage von Weihnachtsm\u00e4rkten in diesem Jahr.\nDie Akzeptanz entsprechender Ma\u00dfnahmen f\u00e4llt im Osten allerdings deutlich niedriger aus als im Westen: Eine Beschr\u00e4nkung der G\u00e4stezahlen bei Privatfeiern (46 Prozent) und die Schlie\u00dfung von Weihnachtsm\u00e4rkten (49 Prozent) lehnt etwa die H\u00e4lfte der Ostdeutschen ab. Zugleich findet auch nicht jeder Vorschlag f\u00fcr weitere Alltagsbeschr\u00e4nkungen bei den Bundesb\u00fcrgern Zuspruch. So lehnen 55 Prozent der Befragten eine Maskenpflicht am Arbeitsplatz ab, 38 Prozent sprechen sich daf\u00fcr aus.\nAuch die Maskenpflicht im Schulunterricht lehnt eine Mehrheit (66 Prozent) ab, 31 Prozent sprechen sich f\u00fcr eine solche Ma\u00dfnahme aus. Die Sorge in der Bev\u00f6lkerung sich mit Corona anzustecken, hat sich etwas abgeschw\u00e4cht: Nach 34 Prozent Mitte August sind aktuell 26 Prozent in Sorge, dass sie selbst oder Familienmitglieder sich mit Corona anstecken k\u00f6nnten. 73 Prozent sind Anfang September weniger oder gar nicht besorgt, nach 66 Prozent vor knapp zwei Wochen.\nF\u00fcr die Erhebung befragte das Meinungsforschungsinstitut Infratest vom 31. August bis 01. September 2020 insgesamt 1.027 Befragte. (Mit Material von dts)", "twitter-history": "[{       \"id\": 1301981205353689090,       \"url\": \"https://twitter.com/rolf_moeller/status/1301981205353689090\",       \"date\": \"2020-09-04 20:31:23+00:00\",       \"text\": \"@heutejournal Wer sagt\u2019s denn: Intensivstationen haben immer weniger Corona-Patienten  https://t.co/MxZ4Kv1ZuJ\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1285287317209522178,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1285295247786938370/vHwOOc6u_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1285287317209522178/1595273370\",              \"username\": \"rolf_moeller\",              \"name\": \"Rolf Moeller\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-07-20 18:56:24+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 120,              \"friends\": 700,              \"tweets\": 8809,              \"liked_tweets\": 141,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 952       }}, {       \"id\": 1301980930299617281,       \"url\": \"https://twitter.com/rolf_moeller/status/1301980930299617281\",       \"date\": \"2020-09-04 20:30:18+00:00\",       \"text\": \"@heutejournal https://t.co/MxZ4Kv1ZuJ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1285287317209522178,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1285295247786938370/vHwOOc6u_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1285287317209522178/1595273370\",              \"username\": \"rolf_moeller\",              \"name\": \"Rolf Moeller\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-07-20 18:56:24+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 120,              \"friends\": 700,              \"tweets\": 8809,              \"liked_tweets\": 141,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 952       }}, {       \"id\": 1301906004448350213,       \"url\": \"https://twitter.com/R1chtungsweiser/status/1301906004448350213\",       \"date\": \"2020-09-04 15:32:34+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/PMNvQWJGh6Die Intensivstationen in deutschen Krankenh\u00e4usern melden immer weniger Corona-Patienten. Am Donnerstagabend wurden bundesweit 220 Covid-19-Patienten gemeldet, die intensivmedizinisch betreut werden.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4885502218,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1282303581266284544/cUy6u00D_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4885502218/1541423218\",              \"username\": \"R1chtungsweiser\",              \"name\": \"Richtungsweiser\",              \"description\": \"Der Islam ist eine totalit\u00e4re Ideologie und hat in Europa nichts verloren. Stoppt die Islamisierung unserer Heimat. Selber denken, Meinungen hinterfragen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-02-07 18:29:50+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1491,              \"friends\": 238,              \"tweets\": 79672,              \"liked_tweets\": 23343,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 2723       }}, {       \"id\": 1301839848785887232,       \"url\": \"https://twitter.com/Berger68136736/status/1301839848785887232\",       \"date\": \"2020-09-04 11:09:41+00:00\",       \"text\": \"Wer sagt\u2019s denn: Intensivstationen haben immer weniger Corona-Patienten https://t.co/gSdbrtg2WZ via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1052624526733955074,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1052636469419016192/bgUYv-wg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1052624526733955074/1539801347\",              \"username\": \"Berger68136736\",              \"name\": \"Paul Berger\",              \"description\": \"\ud83d\ude99\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-10-17 18:16:58+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 143,              \"friends\": 832,              \"tweets\": 47200,              \"liked_tweets\": 148,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 4762       }}, {       \"id\": 1301838815179476992,       \"url\": \"https://twitter.com/Martin45385734/status/1301838815179476992\",       \"date\": \"2020-09-04 11:05:35+00:00\",       \"text\": \"Wer sagt\u2019s denn: Intensivstationen haben immer weniger Corona-Patienten https://t.co/jkIxCUhhW9 via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1142364620138717184,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1142364960976248833/cwYd3-KV_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1142364620138717184/1578685555\",              \"username\": \"Martin45385734\",              \"name\": \"Martin\ud83c\udde9\ud83c\uddea\",              \"description\": \"#Deutschland #Freiheit  Gegen Gewalt und f\u00fcr den Rechtsstaat\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-06-22 09:32:04+00:00\",              \"location\": \"Irgendwo in NRW\",              \"followers\": 1765,              \"friends\": 1894,              \"tweets\": 32815,              \"liked_tweets\": 59470,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 561       }}, {       \"id\": 1301834680686313478,       \"url\": \"https://twitter.com/Manou77633472/status/1301834680686313478\",       \"date\": \"2020-09-04 10:49:09+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/QONjKe7p1z\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1008982323310850050,              \"url\": \"http://www.reitschuster.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1316798675251798016/vfIncW_v_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1008982323310850050/1593367348\",              \"username\": \"Manou77633472\",              \"name\": \"Manou \u270c\ufe0fSapere aude!\u270c\ufe0f\ud83c\uddee\ud83c\uddf1\ud83d\udd4a\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\uddec\ud83c\uddf7\",              \"description\": \"u200fu200fu200fu200fu200fu200fu200fu200fu200fu200fu200fI love Yisrael. \ud83c\uddee\ud83c\uddf1 \u05d0\u05e0\u05d9 \u05d0\u05d5\u05d4\u05d1 \u05d0\u05ea \u05d9\u05e9\u05e8\u05d0\u05dc \u05e9\u05dc\u05d9.\ud83c\uddee\ud83c\uddf1\ud83d\udd4a\ud83d\udc9e\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-19 07:58:26+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 1035,              \"friends\": 1095,              \"tweets\": 82854,              \"liked_tweets\": 90880,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 2642       }}, {       \"id\": 1301803186102112256,       \"url\": \"https://twitter.com/widder1204/status/1301803186102112256\",       \"date\": \"2020-09-04 08:44:00+00:00\",       \"text\": \"Wer sagt\u2019s denn: Intensivstationen haben immer weniger Corona-Patienten https://t.co/sgNHtIo5tG via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 876114218,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1223898752035053569/mIz5hd4n_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/876114218/1450779287\",              \"username\": \"widder1204\",              \"name\": \"Peter Jo\",              \"description\": \"Diplomp\u00e4dagoge; Diplompsychologe; Sachverst\u00e4ndiger f. P\u00e4dagogik, Psychologie u. Psychiatrie; Exam. Pflegefachkraft; Fachreferent Personalentwicklung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-10-12 17:59:37+00:00\",              \"location\": \"Baden-W\u00fcrttemberg, Deutschland\",              \"followers\": 312,              \"friends\": 637,              \"tweets\": 35494,              \"liked_tweets\": 450,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 7179       }}, {       \"id\": 1301803177084358656,       \"url\": \"https://twitter.com/hinkelek/status/1301803177084358656\",       \"date\": \"2020-09-04 08:43:58+00:00\",       \"text\": \"Wer sagt\u2019s denn: Intensivstationen haben immer weniger Corona-Patienten https://t.co/lilDyRvSsq via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 70638334,              \"url\": \"http://www.heinz-hinkel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1100846097/Heinz2._normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"hinkelek\",              \"name\": \"Heinz Hinkel\",              \"description\": \"Findet Ihr alles auf meinen Internetseiten.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-09-01 09:15:07+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 55,              \"friends\": 19,              \"tweets\": 9865,              \"liked_tweets\": 5,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 758       }}, {       \"id\": 1301801908219322368,       \"url\": \"https://twitter.com/kcharlyken/status/1301801908219322368\",       \"date\": \"2020-09-04 08:38:55+00:00\",       \"text\": \"Wer sagt\u2019s denn: Intensivstationen haben immer weniger Corona-Patienten https://t.co/1gPyPGQIEU via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2932791191,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/546086215745695745/U5hbJ-ak_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2932791191/1419034540\",              \"username\": \"kcharlyken\",              \"name\": \"Karlheinz Grawe\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-12-19 23:28:05+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 226,              \"friends\": 393,              \"tweets\": 33471,              \"liked_tweets\": 14499,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 879       }}, {       \"id\": 1301798144527695873,       \"url\": \"https://twitter.com/LandoCarrisian/status/1301798144527695873\",       \"date\": \"2020-09-04 08:23:58+00:00\",       \"text\": \"Wer sagt\u2019s denn: Intensivstationen haben immer weniger Corona-Patienten https://t.co/Sogo7VW9Eh via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3018129257,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1151332322928660485/TkPP32lX_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3018129257/1424509605\",              \"username\": \"LandoCarrisian\",              \"name\": \"Han Solo \ud83c\udde9\ud83c\uddea\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-02-04 17:16:34+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 284,              \"friends\": 55,              \"tweets\": 36328,              \"liked_tweets\": 66008,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 3956       }}, {       \"id\": 1301792108064518144,       \"url\": \"https://twitter.com/drehorgel123/status/1301792108064518144\",       \"date\": \"2020-09-04 07:59:59+00:00\",       \"text\": \"Wer sagt\u2019s denn: Intensivstationen haben immer weniger Corona-Patienten https://t.co/WytscomNZZ via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1221022446616285184,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1221392000588701696/7M2ADDB0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"drehorgel123\",              \"name\": \"@drehorgel123\",              \"description\": \"Vielseitig interessiert\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-25 10:50:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1372,              \"friends\": 2472,              \"tweets\": 166304,              \"liked_tweets\": 26201,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 1782       }}, {       \"id\": 1301785057141686273,       \"url\": \"https://twitter.com/RoselS19/status/1301785057141686273\",       \"date\": \"2020-09-04 07:31:58+00:00\",       \"text\": \"Wer sagt\u2019s denn: Intensivstationen haben immer weniger Corona-Patienten H\u00f6chste Zeit, die Z\u00fcgel noch etwas fester anzuziehen, damit die wild gewordenen G\u00e4ule, also die B\u00fcrger, nicht all zu viel freie Luft atmen k\u00f6nnen:https://t.co/r26vhp9zGL via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1131226011692077058,              \"url\": \"https://t.me/RoselsKanal\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1286342868420919297/iYtqoRdW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1131226011692077058/1574079788\",              \"username\": \"RoselS19\",              \"name\": \"Rosel\",              \"description\": \"Der Kluge lernt aus allem und von jedem, der Normale aus seinen Erfahrungen und der Dumme wei\u00df alles besser.(Sokrates) parler.com/profile/roselS\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-22 15:51:13+00:00\",              \"location\": \"Dresden,Sachsen\",              \"followers\": 3535,              \"friends\": 3207,              \"tweets\": 98558,              \"liked_tweets\": 95842,              \"lists_member\": 17,              \"media_shared\": 6355       }}, {       \"id\": 1301780626673217536,       \"url\": \"https://twitter.com/RalfHrmann/status/1301780626673217536\",       \"date\": \"2020-09-04 07:14:21+00:00\",       \"text\": \"H\u00f6chste Zeit, die Z\u00fcgel noch etwas fester anzuziehen, damit die wild gewordenen G\u00e4ule, also die B\u00fcrger, nicht all zu viel freie Luft atmen k\u00f6nnen:https://t.co/98nYBUYh64\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 932157246,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/878548283777527809/MCYVYQPc_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/932157246/1614546663\",              \"username\": \"RalfHrmann\",              \"name\": \"Ralf H\u00f6rmann \ud83c\udde9\ud83c\uddea\u2665\ud83c\uddf9\ud83c\udded\",              \"description\": \"s\u00e0w\u00e0ddee kr\u00e1b. Ich habe mich 2016 f\u00fcr Thailand entschieden. Wenn ich zur\u00fcckblicke was in Deutschland sich zum negativen ver\u00e4ndert hat - richtige Entscheidung!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-11-07 14:22:35+00:00\",              \"location\": \"Bangkok, Thailand\",              \"followers\": 213,              \"friends\": 56,              \"tweets\": 20335,              \"liked_tweets\": 12914,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 2046       }}, {       \"id\": 1301779453182455808,       \"url\": \"https://twitter.com/hhartmann259/status/1301779453182455808\",       \"date\": \"2020-09-04 07:09:42+00:00\",       \"text\": \"Wer sagt\u2019s denn: Intensivstationen haben immer weniger Corona-Patienten https://t.co/XuDp284cDL via @jouwatch \u00dcberfordertes #Krankenhauspersonal,zu wenig #\u00c4rtzte, was hat man uns nicht t\u00e4glich in den #Medien erz\u00e4hlt!In Wahrheit gibt es sogar #Kurzarbeit bei medizinischen Personal\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1514334200,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000001934832/31de85b179ebd111dd0d83327673671f_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1514334200/1467272984\",              \"username\": \"hhartmann259\",              \"name\": \"Holger Hartmann\",              \"description\": \"Jeder Krieg ist ein Verbrechen, in dem die Politiker die Bev\u00f6lkerung mit ihrem Blut f\u00fcr die Vers\u00e4umnisse und Fehler ihrer Machtpolitik bezahlen lassen!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-06-13 20:03:26+00:00\",              \"location\": \"Parsdorf\",              \"followers\": 229,              \"friends\": 134,              \"tweets\": 16679,              \"liked_tweets\": 67,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 3342       }}, {       \"id\": 1301777395511418881,       \"url\": \"https://twitter.com/Susile13/status/1301777395511418881\",       \"date\": \"2020-09-04 07:01:31+00:00\",       \"text\": \"Wer sagt\u2019s denn: Intensivstationen haben immer weniger Corona-Patienten https://t.co/GqmQKb9qKY via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 967071390158508032,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Susile13\",              \"name\": \"Christa Bei\u00dfwenger\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-02-23 16:19:21+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 3,              \"friends\": 5,              \"tweets\": 2062,              \"liked_tweets\": 40,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1628       }}, {       \"id\": 1301777150362746881,       \"url\": \"https://twitter.com/jouwatch/status/1301777150362746881\",       \"date\": \"2020-09-04 07:00:33+00:00\",       \"text\": \"Wer sagt\u2019s denn: Intensivstationen haben immer weniger Corona-Patienten https://t.co/D1NNm5qYY7\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 23,       \"likes\": 39,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://publicize.wp.com/ rel=nofollow>WordPress.com</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 496875603,              \"url\": \"http://www.journalistenwatch.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1212675765671776256/tX_N507S_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/496875603/1609511132\",              \"username\": \"jouwatch\",              \"name\": \"Journalistenwatch\",              \"description\": \"jouwatch - das Nachrichtenerg\u00e4nzungsmittel mit garantiert politischen Nebenwirkungen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-19 11:25:58+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 12064,              \"friends\": 552,              \"tweets\": 63194,              \"liked_tweets\": 4324,              \"lists_member\": 79,              \"media_shared\": 23618       }}]"}