{
     "url": "https://www.pravda-tv.com/2020/05/ganz-ohne-zerstoerung-der-wirtschaft-und-lockdown-r-zahl-sinkt-auch-in-schweden-merkel-und-spahn-praesentierten-falsche-corona-zahlen/",
     "date": "2020-05-03T14:00:10+01:00",
     "source": "pravda-tv.com",
     "label": "fake",
     "header": "Ganz ohne Zerst\u00f6rung der Wirtschaft und Lockdown: R-Zahl sinkt auch in Schweden \u2013 Merkel und Spahn pr\u00e4sentierten falsche Corona-Zahlen",
     "article": "Ist dies bereits der Durchbruch? Nachdem es vergangene Woche so aussah, als ob auch in Schweden der \u201eSonderweg\u201c zur Sackgasse geworden w\u00e4re und die Regierung nun \u2013 viel zu sp\u00e4t \u2013 den Lockdown verh\u00e4ngen m\u00fcsste, weil die Todeszahlen angeblich durch die Decke schossen, stellt sich die aktuelle Entwicklung weitaus positiver da: Der Peak der Pandemie scheint \u00fcberwunden.\nDie positive Nachricht schlug gestern ein wie eine Bombe: Nach Auskunft der nationalen k\u00f6niglichen Gesundheitsbeh\u00f6rde geht die Zahl neuer Corona-Ansteckungen in Schweden weiter zur\u00fcck; der f\u00fcr die Corona-Ma\u00dfnahmen verantwortliche Staatsepidemiologe Anders Tegnell best\u00e4tigte offiziell, dass die Reproduktionszahl bereits seit Tagen unter 1,0 liege.\nDemzufolge hat ein mit dem neuartigen Coronavirus infizierter Schwede durchschnittlich weniger als einen weiteren Schweden angesteckt. \u201eDas bedeutet, dass die Pandemie allm\u00e4hlich abebben wird\u201c, erkl\u00e4rte Tegnell laut \u201en-tv\u201c am sp\u00e4ten Freitagabend im schwedischen Staatsfernsehen.\nDas skandinavische Land hat damit tats\u00e4chlich denselben Effekt erzielt, den andere Staaten \u2013 vermeintlich \u2013 nur durch rigide \u00f6ffentliche Kontaktbeschr\u00e4nkungen und einen Shutdown der Wirtschaft erreicht haben oder noch zu erreichen hoffen.\nSchweden, dessen Sonderweg global f\u00fcr Aufsehen gesorgt hatte \u2013 bis zuletzt waren trotz Abstandsempfehlungen der Regierung keinerlei Grundrechte eingeschr\u00e4nkt und weder Gesch\u00e4fte noch Gastronomiebetriebe geschlossen worden \u2013 galt in den Augen vieler europ\u00e4ischer Experten als unverantwortlich-unbelehrbares Beispiel einer fahrl\u00e4ssigen Offenheitspolitik, f\u00fcr die das Land am Ende \u201eeinen hohen Preis\u201c (Karl Lauterbach) werde zahlen m\u00fcssen. Nun zeigt sich: Auch ohne autorit\u00e4re Freiheitsbeschr\u00e4nkungen ist es offenkundig m\u00f6glich, eine grassierende Virusinfektion zu bew\u00e4ltigen.\nPeak bereits \u00fcberschritten \u2013 Katastrophe blieb aus\nEine Zusammenstellung der schwedischen Gesundheitsbeh\u00f6rde zeigt laut \u201en-tv\u201c, dass die Reproduktionsrate im Land seit dem 10. April relativ stabil bei rund 1,0 lag. Am 1. April hatte sie demnach noch 1,40 betragen, am 25. April \u2013 dem letzten bislang ver\u00f6ffentlichten Wert \u2013 nach mehrt\u00e4gigem R\u00fcckgang nur noch 0,85.\nDiese Werte sind insofern beachtlich, als im \u00fcbrigen Europa als Hauptvektoren einer Infektionsausbreitung ausgemachte Einrichtungen wie Kinderg\u00e4rten, Schulen und andere Einrichtungen in Schweden zu keinem Zeitpunkt geschlossen waren (Die k\u00fcnstlich erzeugte Covid-19-Panik wird immer unglaubw\u00fcrdiger).\n  \nAls Wermutstropfen der liberalen Pandemiestrategie des Landes galten bislang die im internationalen Vergleich relativ hohen Mortalit\u00e4tszahlen: Auf 22.000 erfasste Infektionen kamen \u00fcber 2650 Tote, die \u201emit und an\u201c Covid-19 gestorben waren; allerdings ergibt sich der hohe Sterblichkeitsquotient vor allem aus der Tatsache, dass in Schweden weit weniger Tests als im europ\u00e4ischen Vergleich durchgef\u00fchrt wurden; zudem verwies Epidemiologe Tegnell bereits vergangene Woche darauf, dass die Todeszahlen letztlich auch bei einem Lockdown-Kurs nicht geringer seien, sondern sich lediglich \u00fcber einen l\u00e4ngeren Zeitraum verteilten. In Schweden verlaufe der Anstieg steiler, flache aber auch umso schneller wieder ab.\nIn der Tat; dass die Stockholmer Regierung auf Sensibilit\u00e4t, Verantwortungs- und Gefahrenbewusstsein und somit letztlich Vernunft der B\u00fcrger setzte, damit \u201ediese Abstand zueinander halten und die Coronavirus-Verbreitung somit abgebremst werden kann\u201c, wie \u201en-tv\u201c res\u00fcmiert, scheint sich allen Unkenrufen zum Trotz bew\u00e4hrt zu haben.\nSchweden, das seine Wirtschaft im Gegensatz zu Deutschland nicht aus Gr\u00fcnden eines vermeintlich alternativlosen Gesundheitsschutzes ruiniert hat, k\u00f6nnte am Ende als Gewinner aus der Krise hervorgehen.\nCorona-Zahlen weiter auf Entspannungskurs, Wirtschaftsverb\u00e4nde erh\u00f6hen Druck auf Merkel\nKein Wunder, dass immer mehr Landesf\u00fcrsten und Gerichte einen eigenen Weg gehen und sich von der Bundesregierung abwenden: Die Corona-Zahlen in Deutschland entwickeln sich n\u00e4mlich weiter in gew\u00fcnschter Richtung, obwohl die vielen Bilder der letzten Tage mit abstandslosen Menschenansammlungen das Gegenteil bedeuten sollten. Doch die Zahl der Neuinfektionen sank bis Samstagabend auf t\u00e4glich 1.228 im 7-Tage-Mittel. Das ist der niedrigste Wert seit dem 16. M\u00e4rz, Wochentagseffekte werden dabei weitgehend ausgeblendet.\nEnde M\u00e4rz und Anfang April hatte es im 7-Tage-Mittel fast f\u00fcnfmal so viele t\u00e4gliche Neuinfektionen gegeben, am 27. M\u00e4rz sogar ungemittelt \u00fcber 8.200. Auch die Zahl der mit Covid-19-Patienten belegten Intensivbetten sinkt nun seit fast 14 Tagen kontinuierlich, auf 2.052 am Samstagabend.\n\u00dcber 13.400 Intensivbetten sind in Deutschland derzeit frei. Und schlie\u00dflich war auch die Zahl der Todesopfer innerhalb von 24 Stunden mit 74 bis Samstagabend, 20 Uhr, so niedrig wie seit Ende M\u00e4rz nicht mehr (Pressekonferenz im Wei\u00dfen Haus: \u201eAlso war es ein Schwindel?\u201c Studie legt nahe, dass die Todesrate von COVID-19 \u201eviel niedriger\u201c ist als bisher angenommen (Video)).\n  \nMindestens 6.898 Menschen starben in Deutschland mit der Infektion. Insgesamt waren laut Abfrage bei den Landesministerien, St\u00e4dten und Landkreisen bis Samstagabend 165.531 Personen in Deutschland positiv auf das Coronavirus getestet worden. \u00dcber 133.000 sind aber auch schon wieder gesund, die Zahl der aktiven Infektionen sank gegen\u00fcber dem Vortag um 2,8 Prozent auf 25.385 \u2013 der niedrigste Wert seit 22. M\u00e4rz.\nSo ist es einfach nur logisch, dass die Wirtschaftsverb\u00e4nde vor dem n\u00e4chsten Videogipfel am Mittwoch zu den Corona-Ma\u00dfnahmen den Druck auf Bundeskanzlerin Angela Merkel (CDU) und die Ministerpr\u00e4sidenten erh\u00f6hen und zu weitere Lockerungen dr\u00e4ngen. Ingrid Hartges, Hauptgesch\u00e4ftsf\u00fchrerin des Hotel- und Gastst\u00e4ttenverbands, verlangte in \u201eBild am Sonntag\u201c: \u201eAm 6. Mai m\u00fcssen ein klarer Fahrplan f\u00fcr meine Branche und ein Rettungsfonds beschlossen werden. Kanzlerin Merkel und die Ministerpr\u00e4sidenten d\u00fcrfen die Hoteliers und Gastwirte nicht l\u00e4nger im Stich lassen.\u201c\nAuch die Pr\u00e4sidentin des Verbands der Automobilindustrie, Hildegard M\u00fcller, forderte in \u201eBild am Sonntag\u201c einen \u201eeffektiven Weg aus der Krise\u201c. In Europa seien \u201edie Verkaufszahlen um \u00fcber 50 Prozent zur\u00fcckgegangen \u2013 und ein neuer Tiefpunkt ist wohl im April erreicht\u201c. M\u00fcller beklagte: \u201eDieser Stillstand verursacht immense Sch\u00e4den in der Automobilindustrie.\u201c\nDie Reisewirtschaft \u201everliert bis Mitte Juni 10,8 Milliarden Euro\u201c, rechnete Verbandspr\u00e4sident Norbert Fiebig vor. Auch er fordert eine \u201everl\u00e4ssliche Perspektive, wie wir schrittweise den Tourismus wieder in Gang setzen\u201c. Bundeswirtschaftsminister Peter Altmaier (CDU) machte der Wirtschaft Hoffnung, sagte der \u201eBild am Sonntag\u201c: \u201eWir werden jetzt Schritt f\u00fcr Schritt eine klare Perspektive f\u00fcr die Wirtschaft schaffen. Bei weiter niedrigen Infektionszahlen kann es verantwortbare Lockerungen auch in der Gastronomie geben.\u201c\nHier weitere Meldungen zu diesem Thema:\nSch\u00fclern droht dauerhafter Finanzschaden durch Schulschlie\u00dfungen\nDie Schlie\u00dfung von Schulen im Zuge der Coronakrise droht den betroffenen Sch\u00fclern dauerhaften finanziellen Schaden zuzuf\u00fcgen. \u201eDer Ausfall von Schulunterricht kann schnell dramatische Konsequenzen haben\u201c, sagte Ludger W\u00f6\u00dfmann, Leiter des Ifo-Zentrums f\u00fcr Bildungs\u00f6konomik in M\u00fcnchen, der \u201eWelt am Sonntag\u201c. Finanziell k\u00f6nne sich der Verlust auf lange Sicht im f\u00fcnfstelligen Euro-Bereich bewegen.\n\u201eDie unterbliebene Kompetenzentwicklung wird nicht mehr nachgeholt, daf\u00fcr gibt es auch empirische Belege. Das k\u00f6nnen wir zum Beispiel zeigen anhand von Lehrerstreiks, die in Belgien Wallonien trafen, den fl\u00e4mischen Teil des Landes aber nicht.\u201c Selbst ein vorab geplanter Unterrichtsausfall hinterl\u00e4sst, wenn er l\u00e4nger anh\u00e4lt, tiefe Spuren.\n \nDas sei beispielsweise in Westdeutschland der Fall gewesen, als es Mitte der 60er-Jahre zur Vereinheitlichung des Schuljahrbeginns Kurzschuljahre in einigen Bundesl\u00e4ndern gab. \u201eJedes Schuljahr an zus\u00e4tzlichem Lernen erh\u00f6ht das Lebenseinkommen im Durchschnitt um rund zehn Prozent\u201c, so W\u00f6\u00dfmann. \u201eWenn nun ein Drittel des laufenden Schuljahres ausf\u00e4llt, dann ist eine Verminderung des Lebenseinkommens der betroffenen Sch\u00fcler um drei Prozent durchaus plausibel. Da reden wir von Zehntausenden Euro \u2013 pro Kopf.\u201c\nViele Akademiker kommen nach einschl\u00e4gigen Berechnungen auf Lebenseinkommen von zwei Millionen Euro und mehr. F\u00fcr viele von ihnen k\u00f6nnte sich der Verlust sogar im sechsstelligen Bereich befinden, sagte W\u00f6\u00dfmann.\nBundesagentur f\u00fcr Arbeit kann ohne staatlichen Zuschuss auskommen\nDie Bundesregierung geht davon aus, dass die Bundesagentur f\u00fcr Arbeit (BA) in diesem Jahr trotz der rund zehn Millionen angemeldeten Kurzarbeiter ohne staatlichen Zuschuss auskommt. \u201eAus der Finanzkrise wissen wir, dass nur ein Teil der zur Kurzarbeit Angemeldeten diese dann auch wirklich in Anspruch nimmt\u201c, begr\u00fcndete Kanzleramtsminister Helge Braun (CDU) die Einsch\u00e4tzung in der \u201eWelt am Sonntag\u201c. Die Regierung k\u00f6nne zwar nicht ausschlie\u00dfen, dass die R\u00fccklagen der Bundesagentur in diesem Jahr aufgebraucht werden: \u201eAber noch habe ich den Optimismus, dass sie reichen.\u201c\nNach eigenen Angaben besitzt die BA zurzeit noch rund 26 Milliarden Euro in der Reserve.\nInnenminister will Bundesliga-Neustart unter strengen Auflagen\nBundesinnenminister Horst Seehofer (CSU), der offiziell auch f\u00fcr den Sport zust\u00e4ndig ist, unterst\u00fctzt die Fortsetzung der Bundesliga-Saison, formuliert aber strenge Bedingungen. \u201eIch finde den Zeitplan der DFL plausibel und unterst\u00fctze einen Neustart im Mai\u201c, sagte Seehofer der \u201eBild am Sonntag\u201c. \u201eF\u00fcr mich ist aber auch klar, dass es keine Privilegien f\u00fcr die Fu\u00dfball-Bundesliga geben kann.\u201c\nSo k\u00f6nne es nicht sein, dass Profi-Spieler \u00f6fter getestet werden als etwa \u00c4rzte, Pfleger oder Polizisten, die in t\u00e4glichem Kontakt mit den Menschen sind. Au\u00dferdem d\u00fcrfe es durch ein h\u00f6heres Testaufkommen im Sport an keiner Stelle zu Engp\u00e4ssen im \u00f6ffentlichen Gesundheitswesen kommen. \u201eDas ist f\u00fcr mich die Grundbedingung\u201c, so Seehofer.\n  \nDer CSU-Politiker wies auch darauf hin, dass f\u00fcr Fu\u00dfballprofis dieselben Regeln gelten m\u00fcssten wie f\u00fcr alle anderen auch. \u201eWenn es einen Corona-Fall in einer Mannschaft oder bei der Mannschaftsbetreuung gibt, dann m\u00fcssen der gesamte Club und gegebenenfalls auch die Mannschaft, gegen die man zuletzt gespielt hat, zwei Wochen lang in Quarant\u00e4ne\u201c, sagte Seehofer. \u201eEs bestehen also Risiken f\u00fcr den Spielplan und die Tabelle.\u201c\nDas erfordere hohe Disziplin bei der Corona-Vorsorge. \u201eIch bin aber daf\u00fcr, dass wir einen Versuch wagen, um das Spielgeschehen wieder zu erm\u00f6glichen.\u201c\nEilt: Merkel und Spahn pr\u00e4sentierten falsche Corona-Zahlen\nZahlen als Politikum. Wie Reuters gerade vermeldet, haben Angela Merkel und Jens Spahn der \u00d6ffentlichkeit falsche Infektions-Zahlen pr\u00e4sentiert.\nSie sprachen beim Bund-L\u00e4nder-Gipfel, bei dem es eben auch um Lockerungen der Kontaktsperren ging, von 40.000 aktiv Infizierten. Tats\u00e4chlich aber sind es zur Zeit gerade mal 29.000.\nUnd es geht weiter bergab, also bergauf: Mit Stand vom Sonntag ist sie weiter auf gut 25.000 gesunken.\nBleibt zu hoffen, dass Merkel und Spahn sowie ihre \u201eApokalypse-Virologen\u201c uns nicht auch in anderen Dingen belogen haben, um ihren Corona-Sozialismus durchzuziehen.\n\nWenn Sie mehr \u00fcber die heimlichen Machenschaften der Elite erfahren wollen, dann lesen Sie das brisante Enth\u00fcllungsbuch \u201eIlluminatenblut: Die okkulten Rituale der Elite\u201c von Nikolas Pravda, mit einigen Artikeln die bereits von Suchmaschinen zensiert werden.\nAm 28. April erscheint das zweite Buch, \u201eDer Hollywood-Code: Kult, Satanismus und Symbolik \u2013 Wie Filme und Stars die Menschheit manipulieren\u201e, mit einem spannenden Kapitel: \u201eDie Rache der 12 Monkeys, Contagion und das Coronavirus, oder wie aus Fiktion Realit\u00e4t wird\u201e.\nEin handsigniertes Buch erhalten Sie f\u00fcr Euro 30,- inkl. Versand bei Zusendung einer Bestellung an: info@pravda-tv.com",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1260169613142360064,       \"url\": \"https://twitter.com/bonnyundrambo/status/1260169613142360064\",       \"date\": \"2020-05-12 11:27:03+00:00\",       \"text\": \"@QShardik @GermanyDarling Stimmt! z.B. #Schweden :https://t.co/A2FM05hri6\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 962962899651186688,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/963324914798383104/lFRTxZuX_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/962962899651186688/1547367265\",              \"username\": \"bonnyundrambo\",              \"name\": \"jogri\",              \"description\": \"Atheist, alemannischer Ur-Einwohner -  Sollten meine Tweets irgendwo vermeintlich Hass,Hetze,Gewalt...enthalten,ist das lediglich Kunst,Satire,Komik...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-02-12 08:13:41+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 593,              \"friends\": 566,              \"tweets\": 13716,              \"liked_tweets\": 5568,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 7460       }}, {       \"id\": 1260145010797948931,       \"url\": \"https://twitter.com/bonnyundrambo/status/1260145010797948931\",       \"date\": \"2020-05-12 09:49:17+00:00\",       \"text\": \"#Corona #Schweden Ganz ohne Zerst\u00f6rung der Wirtschaft und Lockdown: R-Zahl sinkt auch in Schweden - Merkel und Spahn pr\u00e4sentierten falsche #Coronazahlen https://t.co/A2FM05hri6\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 962962899651186688,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/963324914798383104/lFRTxZuX_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/962962899651186688/1547367265\",              \"username\": \"bonnyundrambo\",              \"name\": \"jogri\",              \"description\": \"Atheist, alemannischer Ur-Einwohner -  Sollten meine Tweets irgendwo vermeintlich Hass,Hetze,Gewalt...enthalten,ist das lediglich Kunst,Satire,Komik...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-02-12 08:13:41+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 593,              \"friends\": 566,              \"tweets\": 13716,              \"liked_tweets\": 5568,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 7460       }}, {       \"id\": 1257346807102873602,       \"url\": \"https://twitter.com/leibundgutmanu1/status/1257346807102873602\",       \"date\": \"2020-05-04 16:30:13+00:00\",       \"text\": \"Ganz ohne Zerst\u00f6rung der Wirtschaft und Lockdown: R-Zahl sinkt auch in Schweden - Merkel und Spahn pr\u00e4sentierten falsche Corona-Zahlen https://t.co/3ICuIpUhHJ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2872806720,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/847815519138959360/U4ThBaJK_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2872806720/1586864953\",              \"username\": \"leibundgutmanu1\",              \"name\": \"Leibundgut Manuela\",              \"description\": \"Man sieht nur mit dem Herzen gut, das wesentliche ist f\u00fcr die Augen unsichtbar!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-10-23 07:29:00+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 731,              \"friends\": 644,              \"tweets\": 49120,              \"liked_tweets\": 93272,              \"lists_member\": 57,              \"media_shared\": 1017       }}, {       \"id\": 1257204146496823298,       \"url\": \"https://twitter.com/oldares/status/1257204146496823298\",       \"date\": \"2020-05-04 07:03:20+00:00\",       \"text\": \"Ganz ohne Zerst\u00f6rung der Wirtschaft und Lockdown: R-Zahl sinkt auch in Schweden - Merkel, Spahn und auch Berset pr\u00e4sentierten falsche Corona-Zahlen https://t.co/lGuete2v3S\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1178473466,              \"url\": \"http://wwidmer.blogspot.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/616941488635793409/PBGHKuvX_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1178473466/1405502431\",              \"username\": \"oldares\",              \"name\": \"Theo Widmer\",              \"description\": \"The earth is a madhouse. But the achieved knowledge of mankind to date could make it a paradise.We can change it with Love and Ligth.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-02-14 10:08:58+00:00\",              \"location\": \"Schweiz\",              \"followers\": 755,              \"friends\": 671,              \"tweets\": 57145,              \"liked_tweets\": 53458,              \"lists_member\": 67,              \"media_shared\": 3387       }}, {       \"id\": 1257203925637267456,       \"url\": \"https://twitter.com/oldares/status/1257203925637267456\",       \"date\": \"2020-05-04 07:02:28+00:00\",       \"text\": \"Ganz ohne Zerst\u00f6rung der Wirtschaft und Lockdown: R-Zahl sinkt auch in Schweden - Merkel, Spahn und Berset pr\u00e4sentierten falsche Corona-Zahlen https://t.co/lGuete2v3S\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1178473466,              \"url\": \"http://wwidmer.blogspot.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/616941488635793409/PBGHKuvX_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1178473466/1405502431\",              \"username\": \"oldares\",              \"name\": \"Theo Widmer\",              \"description\": \"The earth is a madhouse. But the achieved knowledge of mankind to date could make it a paradise.We can change it with Love and Ligth.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-02-14 10:08:58+00:00\",              \"location\": \"Schweiz\",              \"followers\": 755,              \"friends\": 671,              \"tweets\": 57145,              \"liked_tweets\": 53458,              \"lists_member\": 67,              \"media_shared\": 3387       }}, {       \"id\": 1257189687330045952,       \"url\": \"https://twitter.com/bonnyundrambo/status/1257189687330045952\",       \"date\": \"2020-05-04 06:05:53+00:00\",       \"text\": \"#CoronaAuch in #Schweden sinken die Infektionen ganz ohne Zerst\u00f6rung der Wirtschaft und Lockdown !- Merkel und Spahn pr\u00e4sentierten falsche Corona-Zahlen https://t.co/A2FM05hri6\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 962962899651186688,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/963324914798383104/lFRTxZuX_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/962962899651186688/1547367265\",              \"username\": \"bonnyundrambo\",              \"name\": \"jogri\",              \"description\": \"Atheist, alemannischer Ur-Einwohner -  Sollten meine Tweets irgendwo vermeintlich Hass,Hetze,Gewalt...enthalten,ist das lediglich Kunst,Satire,Komik...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-02-12 08:13:41+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 593,              \"friends\": 566,              \"tweets\": 13716,              \"liked_tweets\": 5568,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 7460       }}, {       \"id\": 1257165039510970374,       \"url\": \"https://twitter.com/Gerhard28699074/status/1257165039510970374\",       \"date\": \"2020-05-04 04:27:57+00:00\",       \"text\": \"Ganz ohne Zerst\u00f6rung der Wirtschaft und Lockdown: R-Zahl sinkt auch in Schweden - Merkel und Spahn pr\u00e4sentierten falsche Corona-Zahlen https://t.co/ms5lGljAfI\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1041606011566649344,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Gerhard28699074\",              \"name\": \"Gerhard\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-09-17 08:33:20+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 0,              \"friends\": 20,              \"tweets\": 224,              \"liked_tweets\": 2,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 59       }}, {       \"id\": 1257019578594574336,       \"url\": \"https://twitter.com/heizer1960/status/1257019578594574336\",       \"date\": \"2020-05-03 18:49:56+00:00\",       \"text\": \"Ganz ohne Zerst\u00f6rung der Wirtschaft und Lockdown: R-Zahl sinkt auch in Schweden - Merkel und Spahn pr\u00e4sentierten falsche Corona-Zahlen https://t.co/2W5UVUcGBd\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 95506268,              \"url\": \"http://soziales-netzwerk-global.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1025758752/passbild_normal.gif\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"heizer1960\",              \"name\": \"Gernot Weyrich\",              \"description\": \"Gernot Weyrich,  Selbst\u00e4ndig im Heizungs - und Solaranlagenbau, Web 2.0 und Social Media Network, Tauchsport und klick-tip.eu\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-12-08 21:27:02+00:00\",              \"location\": \"Saarland\",              \"followers\": 511,              \"friends\": 812,              \"tweets\": 21652,              \"liked_tweets\": 741,              \"lists_member\": 25,              \"media_shared\": 2893       }}, {       \"id\": 1256999352377229322,       \"url\": \"https://twitter.com/Buschtrommel7/status/1256999352377229322\",       \"date\": \"2020-05-03 17:29:34+00:00\",       \"text\": \"Ganz ohne Zerst\u00f6rung der Wirtschaft und Lockdown: R-Zahl sinkt auch in Schweden \u2013 Merkel und Spahn pr\u00e4sentierten falsche Corona-Zahlen\ud83e\udd22\ud83e\udd2ehttps://t.co/ZFmcoMdvz0\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 990619765315170305,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/992019036203552768/xN4b1_FH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/990619765315170305/1525350834\",              \"username\": \"Buschtrommel7\",              \"name\": \"Buschtrommel\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-04-29 15:52:11+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 45,              \"friends\": 46,              \"tweets\": 13516,              \"liked_tweets\": 352,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 7360       }}, {       \"id\": 1256970205198274560,       \"url\": \"https://twitter.com/SharleenM5/status/1256970205198274560\",       \"date\": \"2020-05-03 15:33:44+00:00\",       \"text\": \"Ganz ohne Zerst\u00f6rung der Wirtschaft und Lockdown: R-Zahl sinkt auch in Schweden - Merkel und Spahn pr\u00e4sentierten falsche Corona-Zahlen https://t.co/vhmuuglu7J\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1197243059114774528,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1216101792221736960/h7wlO5Zk_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1197243059114774528/1604935078\",              \"username\": \"SharleenM5\",              \"name\": \"\u274cSharleen M.\u274c\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83d\udc99\ud83e\udd10\",              \"description\": \"TRUMP 2020 \u274c Deutsche \u274c Patriotin\u274c\u274cDie Zensur ist das lebendige Gest\u00e4ndnis der Gro\u00dfen, dass sie nur verdummte Sklaven, aber keine freien V\u00f6lker regieren k\u00f6nnen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-11-20 19:59:45+00:00\",              \"location\": \"Freital, Sachsen, Deutschland\",              \"followers\": 1350,              \"friends\": 1593,              \"tweets\": 6431,              \"liked_tweets\": 12187,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 275       }}, {       \"id\": 1256959758302617602,       \"url\": \"https://twitter.com/HgHermann/status/1256959758302617602\",       \"date\": \"2020-05-03 14:52:14+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/eGp9AX9LVV\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2810746604,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/940199822933483520/5z-fLeic_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"HgHermann\",              \"name\": \"Hermann G\u00e4rttner\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-09-15 05:55:54+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 18,              \"friends\": 10,              \"tweets\": 57740,              \"liked_tweets\": 17,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 17844       }}]"
}