{"url": "https://www.journalistenwatch.com/2020/10/29/das-leben-weg/", "date": "2020-10-29T11:00:03+01:00", "source": "journalistenwatch.com", "label": "fake", "header": "Das Leben bahnt sich seinen Weg \u2013 auch Corona. Und wir m\u00fcssen damit leben lernen", "article": "von Daniel Matissek\nDer Versuch von Regierungen, sich einem Virus entgegenzustellen, das l\u00e4ngst Teil unseres Alltags ist und mit dem die meisten Menschen \u2013 zumindest in den Industriestaaten \u2013 vermutlich bereits irgendwann in Kontakt gekommen sind, ohne davon zu wissen, stellt eine neue Stufe des politischen Gr\u00f6\u00dfenwahns dar. In Millionen von Jahren der Evolution, auch und gerade w\u00e4hrend der gesamten Menschheitsgeschichte, hat sich jede Art immer schon neuen Umweltbedingungen angepasst \u2013 und zu diesen geh\u00f6ren eben auch Viren. Und wir sind biologisch darauf auch vorbereitet \u2013 ganz ohne Maske und ohne Kontaktphobie.\nZu allen Zeiten wird jeder Organismus, auch der von Homo sapiens praktisch jedes Jahr wieder, neuen Erregern ausgesetzt \u2013 insbesondere Influenza- und Coronaviren, von denen inzwischen zahllose St\u00e4mme bekannt sind. Unser hochadaptives Immunsystem kam bislang damit immer zurecht. Und schon immer galt auch, dass f\u00fcr anf\u00e4llige, geschw\u00e4chte, \u00e4ltere Menschen dieselben Keime und Viren zum potentiell lebensbedrohlichen Risiko werden k\u00f6nnen, die f\u00fcr Gesunde und J\u00fcngere harmlos sind und praktisch keine Bedrohung darstellen. Einen Vorerkrankten oder Immunsupprimierten bringt im ung\u00fcnstigsten Fall auch ein banaler Schnupfen um; f\u00fcr den Rest jedoch ist jede neue virologische Herausforderung, jeder Kontakt mit neuen Erregern nicht nur nat\u00fcrlich, sondern im Regelfall eine permanente Herausforderung und Stimulation der eigenen Immunabwehr. All dies hat seinen biologischen Nutzen und Sinn.\nNarzisstisches Heilsbringersymptom \nWelch eine Hybris, Verblendung und wahnhafte Anma\u00dfung ist es da, wenn die Welteliten nun im Jahr 2020, wie auf geisterhaftes Kommando hin, pl\u00f6tzlich bei einem einzelnen bestimmten Erreger (der in Gef\u00e4hrlichkeit und Mortalit\u00e4t gegen\u00fcber bisherigen saisonalen Infektionen eben gerade NICHT heraussticht) glauben, sie k\u00f6nnten archaische, bew\u00e4hrte und urnat\u00fcrliche Mechanismen durch politische Zwangsma\u00dfnahmen ersetzen \u2013 und in diesem Wahn die gesamte Zivilisation herunterfahren, die Wirtschaft und das soziales Gef\u00fcge von Gesellschaften im planetaren Ma\u00dfstab gef\u00e4hrden, um dadurch ein Virus auf k\u00fcnstlichem Weg zu besiegen, das sich niemals besiegen lassen kann? Alleine dieser Machbarkeitsglaube kommt einem Gotteskomplex gleich; zu ihm gesellt sich bei zahlreichen Staatenlenkern noch ein narzisstisches Heilsbringer- und Rettersyndrom. \nDas komplette Sammelsurium an politischen Pandemiebestimmungen, die irgendwo zwischen Totalitarismus und Aberglaube verortet sind, muss letztlich untauglich bleiben \u2013 weil es nur einen Weg gibt, mit Corona fertigzuwerden: n\u00e4mlich mit diesem Virus zu leben \u2013 und endlich wieder unser Immunsystem seinen Job machen zu lassen, statt es durch Masken, unnat\u00fcrliche Kontaktbeschr\u00e4nkungen und Volksisolation von seiner nat\u00fcrlich vorgesehenen Beanspruchung abzuhalten. Dergleichen kann nie gesund sein. Die Corona-Hysteriker in Politik, Medien und Volksk\u00f6rper m\u00fcssen es endlich kapieren: Sars-CoV2 ist kein Weltuntergang, es sei denn, wir machen einen daraus. Sondern es ist schlicht eine neue Zivilisationskrankheit, mit der wir endlich leben lernen m\u00fcssen \u2013 und dazu geh\u00f6rt, zu einer Alltagsroutine und gesunden Normalit\u00e4t zur\u00fcckzufinden, in der wir vor allem wieder andere Dinge auf dem Schirm haben als Abstand, Desinfektion, Maske, Hygiene und Kontaktnachverfolgung.\nAnders w\u00e4re es, wenn dies ein Virus wie Ebola oder die Tollwut w\u00e4re. Dann m\u00fcssten wir wohl, nolens volens und den ansonsten sicheren Tod vor Augen, den Kampf aufnehmen. Aber nicht bei einem Virus, das erstens schon viel zu weit und jenseits jeder Eind\u00e4mmungschance verbreitet ist, und zweitens \u2013 gl\u00fccklicherweise \u2013 eben keine au\u00dferordentliche Sterblichkeit aufweist (und nur diese darf z\u00e4hlen, will man das Infektionsschutzgesetz zum neuen Grundgesetz ausrufen). Anfangs haben wir Corona f\u00fcr viel gef\u00e4hrlicher gehalten. Und wir glaubten daran, es lie\u00dfe sich austrocknen durch \u201eRegelbefolgung\u201c. Beides erwies sich, zum Gl\u00fcck eigentlich, als Illusion. Das scheint jeder verstanden zu haben \u2013 nur nicht die Regierenden.\nDie Hybris der Herrschenden\nZu sch\u00fctzen sind, wie es immer schon war, ausschlie\u00dflich jene, die tats\u00e4chlich gef\u00e4hrdet sind und mit hoher Wahrscheinlichkeit nicht alleine mit Corona fertigwerden. Um ihnen den bestm\u00f6glichen Schutz gew\u00e4hren zu k\u00f6nnen, braucht es einen leistungsf\u00e4higen Sozialstaat mit einem robusten Pflege- und Gesundheitswesen; ein Gesundheitswesen im \u00dcbrigen, das zu allererst mit zahllosen anderen schweren Krankheiten und Belastungen zurechtkommen muss \u2013 von der Unfallversorgung \u00fcber Krebs bis hin zu Herz-Kreislauf-F\u00e4llen und sonstigen Erkrankungen, die t\u00e4glich hundertfach mehr Opfer fordern als ein einziges Virus \u2013 die jedoch pl\u00f6tzlich, dank Corona, keine Rolle mehr spielen sollen.\nDieser Sozialstaat und sein vielbeschworenes Gesundheitssystem kann nur durch eine stabile Wirtschaft am Leben gehalten werden \u2013 und genau die wird durch die aktuelle Wahnsinnspolitik nachhaltig ruiniert; durch eine Politik, die sich einbildet, sie k\u00f6nne besser mit einem Virus fertigwerden als jahrmillionenalte Mechanismen und nat\u00fcrliche Immunisierungs- und Anpassungsma\u00dfnahmen. F\u00fcr diese Verblendung werden die Verantwortlichen am Ende den h\u00f6chsten Preis bezahlen \u2013 sp\u00e4testens wenn der durch ihre Entscheidungen angerichtete Schaden gr\u00f6\u00dfer ist als alles, was Corona je vermocht h\u00e4tte.\nOb durch noch so scharfe Lockdowns, durch noch so ausgefeilte Impfstoffe und noch so r\u00fccksichtslose Verhaltenskonditionierung: Corona wird nicht mehr verschwinden; es ist wie in jener Schl\u00fcsselszene von \u201eJurassic Park\u201c, wo es hei\u00dft: \u201eDas Leben findet einen Weg\u201c. Die Frage ist nur, ob wir noch einmal zur\u00fcck ins Leben finden.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1322039921796894720,       \"url\": \"https://twitter.com/LandoCarrisian/status/1322039921796894720\",       \"date\": \"2020-10-30 04:57:34+00:00\",       \"text\": \"Das Leben bahnt sich seinen Weg \u2013 auch Corona. Und wir m\u00fcssen damit leben lernen https://t.co/QFEv054weD via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3018129257,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1151332322928660485/TkPP32lX_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3018129257/1424509605\",              \"username\": \"LandoCarrisian\",              \"name\": \"Han Solo \ud83c\udde9\ud83c\uddea\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-02-04 17:16:34+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 284,              \"friends\": 55,              \"tweets\": 36328,              \"liked_tweets\": 66008,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 3956       }}, {       \"id\": 1321925377728651266,       \"url\": \"https://twitter.com/frecherfreddy/status/1321925377728651266\",       \"date\": \"2020-10-29 21:22:24+00:00\",       \"text\": \"Das Leben bahnt sich seinen Weg \u2013 auch Corona. Und wir m\u00fcssen damit leben lernen https://t.co/KIOsYpnTDP via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 126050827,              \"url\": \"http://www.facebook.com/norbert.georgi\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/774894705037508608/fj-1bVPF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"frecherfreddy\",              \"name\": \"Norbert Georgi\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-03-24 17:45:43+00:00\",              \"location\": \"Z\u00fcrich\",              \"followers\": 117,              \"friends\": 609,              \"tweets\": 17811,              \"liked_tweets\": 11758,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1085       }}, {       \"id\": 1321853447294124032,       \"url\": \"https://twitter.com/Berger68136736/status/1321853447294124032\",       \"date\": \"2020-10-29 16:36:35+00:00\",       \"text\": \"Das Leben bahnt sich seinen Weg \u2013 auch Corona. Und wir m\u00fcssen damit leben lernen https://t.co/WCP7ceYdle via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1052624526733955074,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1052636469419016192/bgUYv-wg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1052624526733955074/1539801347\",              \"username\": \"Berger68136736\",              \"name\": \"Paul Berger\",              \"description\": \"\ud83d\ude99\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-10-17 18:16:58+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 143,              \"friends\": 832,              \"tweets\": 47200,              \"liked_tweets\": 148,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 4762       }}, {       \"id\": 1321826260029526019,       \"url\": \"https://twitter.com/hinkelek/status/1321826260029526019\",       \"date\": \"2020-10-29 14:48:33+00:00\",       \"text\": \"Das Leben bahnt sich seinen Weg \u2013 auch Corona. Und wir m\u00fcssen damit leben lernen https://t.co/Jrjon558WE via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 70638334,              \"url\": \"http://www.heinz-hinkel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1100846097/Heinz2._normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"hinkelek\",              \"name\": \"Heinz Hinkel\",              \"description\": \"Findet Ihr alles auf meinen Internetseiten.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-09-01 09:15:07+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 55,              \"friends\": 19,              \"tweets\": 9865,              \"liked_tweets\": 5,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 758       }}, {       \"id\": 1321802595627896833,       \"url\": \"https://twitter.com/GrabhornKevin/status/1321802595627896833\",       \"date\": \"2020-10-29 13:14:31+00:00\",       \"text\": \"Das Leben bahnt sich seinen Weg \u2013 auch Corona. Und wir m\u00fcssen damit leben lernen https://t.co/x7oURhDYuT via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1259489407750623232,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1259501719932846082/gUeY2_x3_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1259489407750623232/1589123731\",              \"username\": \"GrabhornKevin\",              \"name\": \"Kevin Grabhorn\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-10 14:25:45+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 151,              \"friends\": 776,              \"tweets\": 11513,              \"liked_tweets\": 121,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 1443       }}, {       \"id\": 1321789064341803010,       \"url\": \"https://twitter.com/Uli_61/status/1321789064341803010\",       \"date\": \"2020-10-29 12:20:45+00:00\",       \"text\": \"Das Leben bahnt sich seinen Weg \u2013 auch Corona. Und wir m\u00fcssen damit leben lernen https://t.co/AQ3L4MrNVL via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2554349756,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1324277040661614593/svfhmOKi_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2554349756/1402223267\",              \"username\": \"Uli_61\",              \"name\": \"Hans-Ulrich Sturm\",              \"description\": \"Wenn du wissen willst, wer du warst, dann schau, wer du bist. Wenn du wissen willst, wer du sein wirst, dann schau, was du tust.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-06-08 09:58:29+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 24,              \"friends\": 46,              \"tweets\": 2503,              \"liked_tweets\": 354,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 134       }}, {       \"id\": 1321788387964211201,       \"url\": \"https://twitter.com/BerndKrueger2/status/1321788387964211201\",       \"date\": \"2020-10-29 12:18:03+00:00\",       \"text\": \"Das Leben bahnt sich seinen Weg \u2013 auch Corona. Und wir m\u00fcssen damit leben lernen https://t.co/oDFOstXzHw via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1294667301275480064,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1294668518013702144/AoGizO_a_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"BerndKrueger2\",              \"name\": \"Bernd Krueger\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-08-15 16:08:51+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 151,              \"friends\": 665,              \"tweets\": 14594,              \"liked_tweets\": 167,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 2651       }}, {       \"id\": 1321777392248041473,       \"url\": \"https://twitter.com/RalfHrmann/status/1321777392248041473\",       \"date\": \"2020-10-29 11:34:22+00:00\",       \"text\": \"Das Leben bahnt sich seinen Weg \u2013 auch Corona. Und wir m\u00fcssen damit leben lernen https://t.co/C3fTQT41Bl\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 932157246,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/878548283777527809/MCYVYQPc_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/932157246/1614546663\",              \"username\": \"RalfHrmann\",              \"name\": \"Ralf H\u00f6rmann \ud83c\udde9\ud83c\uddea\u2665\ud83c\uddf9\ud83c\udded\",              \"description\": \"s\u00e0w\u00e0ddee kr\u00e1b. Ich habe mich 2016 f\u00fcr Thailand entschieden. Wenn ich zur\u00fcckblicke was in Deutschland sich zum negativen ver\u00e4ndert hat - richtige Entscheidung!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-11-07 14:22:35+00:00\",              \"location\": \"Bangkok, Thailand\",              \"followers\": 213,              \"friends\": 56,              \"tweets\": 20335,              \"liked_tweets\": 12914,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 2046       }}, {       \"id\": 1321772818187587586,       \"url\": \"https://twitter.com/rolf_moeller/status/1321772818187587586\",       \"date\": \"2020-10-29 11:16:11+00:00\",       \"text\": \"Das Leben bahnt sich seinen Weg \u2013 auch Corona. Und wir m\u00fcssen damit leben lernen https://t.co/0vnaP6Hhib via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1285287317209522178,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1285295247786938370/vHwOOc6u_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1285287317209522178/1595273370\",              \"username\": \"rolf_moeller\",              \"name\": \"Rolf Moeller\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-07-20 18:56:24+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 120,              \"friends\": 700,              \"tweets\": 8809,              \"liked_tweets\": 141,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 952       }}, {       \"id\": 1321772204586160131,       \"url\": \"https://twitter.com/deutsch365/status/1321772204586160131\",       \"date\": \"2020-10-29 11:13:45+00:00\",       \"text\": \"Das Leben bahnt sich seinen Weg \u2013 auch Corona. Und wir m\u00fcssen damit leben lernen \u203a Jouwatch https://t.co/YiQU9trM8Z\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 947238380454150145,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1083412086108114944/H1rGECg2_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/947238380454150145/1518784021\",              \"username\": \"deutsch365\",              \"name\": \"Deutsch365\",              \"description\": \"FreePress - Freies Europa-Eine neue Bewegung aus Politik - Freiem Journalismus-sozialen Projekten und Aufbau einer neuen Partei der Mitte.Junger Journalismus\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-12-30 22:50:03+00:00\",              \"location\": \"Nordrhein-Westfalen, Deutschland\",              \"followers\": 13338,              \"friends\": 266,              \"tweets\": 157625,              \"liked_tweets\": 2305,              \"lists_member\": 100,              \"media_shared\": 53706       }}, {       \"id\": 1321770757987442688,       \"url\": \"https://twitter.com/brittiholli57/status/1321770757987442688\",       \"date\": \"2020-10-29 11:08:00+00:00\",       \"text\": \"Das Leben bahnt sich seinen Weg \u2013 auch Corona. Und wir m\u00fcssen damit leben lernen https://t.co/EuKoSKqlj5 via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 907669749487865856,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1355499074317901824/RkaxTKu9_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/907669749487865856/1612199139\",              \"username\": \"brittiholli57\",              \"name\": \"Britt Hollstein\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-09-12 18:18:26+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 57,              \"friends\": 89,              \"tweets\": 2809,              \"liked_tweets\": 14139,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 14       }}, {       \"id\": 1321761949236006913,       \"url\": \"https://twitter.com/Conny2177/status/1321761949236006913\",       \"date\": \"2020-10-29 10:33:00+00:00\",       \"text\": \"Das Leben bahnt sich seinen Weg \u2013 auch Corona. Und wir m\u00fcssen damit leben lernen https://t.co/qxTg2wjs15 via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1222937317192753152,              \"url\": \"https://www.facebook.com/cornelia.bieder.31\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1229144574259539969/P3o8q7TT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1222937317192753152/1601901759\",              \"username\": \"Conny2177\",              \"name\": \"\ud83d\udc99\ud835\udcd2\ud835\udcf8\ud835\udcf7\ud835\udcf7\ud835\udd02 \ud83d\udc99\",              \"description\": \"\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-30 17:40:06+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 511,              \"friends\": 859,              \"tweets\": 12984,              \"liked_tweets\": 10118,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 779       }}, {       \"id\": 1321755930762117120,       \"url\": \"https://twitter.com/kcharlyken/status/1321755930762117120\",       \"date\": \"2020-10-29 10:09:05+00:00\",       \"text\": \"Das Leben bahnt sich seinen Weg \u2013 auch Corona. Und wir m\u00fcssen damit leben lernen https://t.co/UYmHGHAfI3 via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2932791191,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/546086215745695745/U5hbJ-ak_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2932791191/1419034540\",              \"username\": \"kcharlyken\",              \"name\": \"Karlheinz Grawe\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-12-19 23:28:05+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 226,              \"friends\": 393,              \"tweets\": 33471,              \"liked_tweets\": 14499,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 879       }}, {       \"id\": 1321753684804538369,       \"url\": \"https://twitter.com/jouwatch/status/1321753684804538369\",       \"date\": \"2020-10-29 10:00:10+00:00\",       \"text\": \"Das Leben bahnt sich seinen Weg \u2013 auch Corona. Und wir m\u00fcssen damit lebenxa0lernen https://t.co/jkyDKEONjM\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 10,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://publicize.wp.com/ rel=nofollow>WordPress.com</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 496875603,              \"url\": \"http://www.journalistenwatch.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1212675765671776256/tX_N507S_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/496875603/1609511132\",              \"username\": \"jouwatch\",              \"name\": \"Journalistenwatch\",              \"description\": \"jouwatch - das Nachrichtenerg\u00e4nzungsmittel mit garantiert politischen Nebenwirkungen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-19 11:25:58+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 12064,              \"friends\": 552,              \"tweets\": 63194,              \"liked_tweets\": 4324,              \"lists_member\": 79,              \"media_shared\": 23618       }}]"}