{
     "url": "https://www.journalistenwatch.com/2020/12/04/wie-merkels-muell/",
     "date": "2020-12-04T13:30:48+01:00",
     "source": "journalistenwatch.com",
     "label": "fake",
     "header": "Wie Merkels miese M\u00fcll- und M\u00e4rchen-Medien die Pandemie missbrauchen",
     "article": "Man wei\u00df ja: Ohne die t\u00e4glichen Horrormeldungen aus der Presse h\u00e4tten die B\u00fcrger vom Corona-Virus so gut wie gar nichts bemerkt. Noch ne Grippe \u2013 kann passieren, geh\u00f6rt zum Leben dazu.\nDoch seit M\u00e4rz scheinen sich Merkels miese M\u00fcll- und M\u00e4rchen-Medien sogar gen\u00fcsslich am Leiden ihrer Leser zu weiden.\nAls Beispiel soll hier mal die linksradikale \u201eMitteldeutsche Zeitung\u201c genannt werden, die heute Morgen mit folgender Schlagzeile die Bewohner von Sachsen-Anhalt schockieren wollte:\nDramatische Lage im Burgenlandkreis! 486 neue Corona-F\u00e4lle in Sachsen-Anhalt\nUnd jetzt geht es los:\nDie Zahl der Corona-Neuinfektionen in Sachsen-Anhalt steigt auch mehr als einen Monat nach Beginn des Teil-Lockdowns weiter.\n\u00dcbersetzt hei\u00dft das: 1 + 1 = 2. Wenn mehr getestet wird, steigen logischerweise auch die Zahlen der positiv Getesteten. W\u00e4re eigentlich nicht weiter erw\u00e4hnenswert, aber eben f\u00fcr linksradikale Journalisten, die B\u00f6ses im Schilde f\u00fchren, von au\u00dferordentlicher Bedeutung.\nDabei zeigen sie ihr ganzes mathematisches K\u00f6nnen:\nVon Mittwoch- bis Donnerstagnachmittag wurden 486 neue F\u00e4lle gemeldet, wie das Sozialministerium in Magdeburg mitteilte. Damit stieg die Zahl der aktuell Infizierten im Land auf 4.754. Am Vortag waren es 4.577, vor einer Woche 3.841.\nZieht man die 4577 von den 4754 ab, ergibt das allerdings nur einen Unterschied von 177 \u201eF\u00e4llen\u201c. Kann in der Aufregung ja mal passieren, auch wir verrechnen uns immer wieder mal.\nGehen wir ins Detail:\nDer Burgenlandkreis hingegen hatte weiter mit Abstand das h\u00f6chste Infektionsgeschehen mit einem Wert von 259,44. Von Mittwoch auf Donnerstag kletterte die Zahl der Gestorbenen, bei denen das Virus nachgewiesen wurde, landesweit um vier auf 194.\nDazu muss man wissen: Im Burgenlandkreis leben rund 183.000 Menschen. Davon gelten zur Zeit 909 als positiv Getestete, also 0,5 Prozent der Gesamtbev\u00f6lkerung. Dramatisch w\u00e4re eigentlich was anderes und wie viele davon wirklich erkrankt sind, wird nat\u00fcrlich nicht geschrieben.\nDas Drama, n\u00e4chster Akt\nIn Sachsen-Anhalt wurden bislang insgesamt 13.844 Corona-F\u00e4lle erfasst und 1.199 Erkrankte in Krankenh\u00e4usern behandelt. Derzeit sind den Angaben zufolge 48 Intensiv- und Beatmungsbetten mit Covid-19-Patienten belegt; 24 dieser Patienten w\u00fcrden k\u00fcnstlich beatmet.\nZur Zeit sind also 4754 positiv Getestete in irgendwelchen Quarant\u00e4ne-Kn\u00e4sten in Sachsen-Anhalt eingepfercht, bei einer Gesamtbev\u00f6lkerung von 2,2 Millionen \u2013 sind das allerdings nur 0,2 Prozent der Gesamtbev\u00f6lkerung.\nWas die MZ nat\u00fcrlich ebenfalls verschweigt: Die Belegung der Intensivbetten ist r\u00fcckl\u00e4ufig und kein Mensch soll anscheinend wissen, wie alt die Kranken sind und unter welchen Vorerkrankungen diese Intensivpatienten leiden.\nDie MZ betreibt also wie fast alle Mainstream-Medien ein b\u00f6ses Spiel mit aussagelosen, aber nat\u00fcrlich dramatisch klingenden Zahlen. Damit ist eigentlich bewiesen, dass eben diese Medien mitschuldig sind an dieser katastrophalen und k\u00fcnstlichen, weil politisch-ideologisch motiverten Situation, die unser Land in den Abgrund f\u00fchren wird.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1340099606143758337,       \"url\": \"https://twitter.com/MichaelStawicki/status/1340099606143758337\",       \"date\": \"2020-12-19 01:00:18+00:00\",       \"text\": \"Wie Merkels miese M\u00fcll- und M\u00e4rchen-Medien die Pandemie missbrauchen \u203a Jouwatch https://t.co/t3AJ5mXBPh\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 386232029,              \"url\": \"http://www.ungeheuerliches.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1340522809571864583/8eZvHgDp_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/386232029/1608440421\",              \"username\": \"MichaelStawicki\",              \"name\": \"Michael Stawicki\",              \"description\": \"EU-Rentner, #Blogger, #Patriot und aus \u00dcberzeugung #Linux-User. (Arch). #Grenzwissenschaftler M$ Windoof befreit seit ca. 15 Jahren. Nur noch #AFD.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-10-06 22:05:17+00:00\",              \"location\": \"K\u00f6nigswinter\",              \"followers\": 809,              \"friends\": 1190,              \"tweets\": 326908,              \"liked_tweets\": 65277,              \"lists_member\": 11,              \"media_shared\": 106773       }}, {       \"id\": 1337011723992182786,       \"url\": \"https://twitter.com/AElsie2/status/1337011723992182786\",       \"date\": \"2020-12-10 12:30:10+00:00\",       \"text\": \"Wie Merkels miese M\u00fcll- und M\u00e4rchen-Medien die Pandemie missbrauchen https://t.co/eMJqOmEAMR via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 322512693,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1077669518443458560/qWMCbQKj_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/322512693/1545772219\",              \"username\": \"AElsie2\",              \"name\": \"Audrey\",              \"description\": \"English, live in Germany. Im against Globalists criminal mass immigration, against the lying media, Im with Trump, a deplorable. BREXIT Farage got it done\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-06-23 09:04:28+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 851,              \"friends\": 1088,              \"tweets\": 46162,              \"liked_tweets\": 12497,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 373       }}, {       \"id\": 1336530757012086784,       \"url\": \"https://twitter.com/Uli_61/status/1336530757012086784\",       \"date\": \"2020-12-09 04:38:58+00:00\",       \"text\": \"Wie Merkels miese M\u00fcll- und M\u00e4rchen-Medien die #Pandemie missbrauchen.Man wei\u00df ja: Ohne die t\u00e4glichen Horrormeldungen aus der Presse h\u00e4tten die B\u00fcrger vom #Corona-Virus so gut wie gar nichts bemerkt. Noch ne Grippe \u2013 kann passieren, geh\u00f6rt zum Leben dazu.https://t.co/xcqQHOjBtc\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2554349756,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1324277040661614593/svfhmOKi_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2554349756/1402223267\",              \"username\": \"Uli_61\",              \"name\": \"Hans-Ulrich Sturm\",              \"description\": \"Wenn du wissen willst, wer du warst, dann schau, wer du bist. Wenn du wissen willst, wer du sein wirst, dann schau, was du tust.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-06-08 09:58:29+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 24,              \"friends\": 46,              \"tweets\": 2503,              \"liked_tweets\": 354,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 134       }}, {       \"id\": 1335270859599130626,       \"url\": \"https://twitter.com/Buschtrommel7/status/1335270859599130626\",       \"date\": \"2020-12-05 17:12:35+00:00\",       \"text\": \"\u2757\ufe0fMan wei\u00df ja: Ohne die t\u00e4glichen Horrormeldungen aus der Presse h\u00e4tten die B\u00fcrger vom Corona-Virus so gut wie gar nichts bemerkt. Noch ne Grippe \u2013 kann passieren, geh\u00f6rt zum Leben dazu.Doch seit M\u00e4rz scheinen sich Merkels miese M\u00fcll- und  M\u00e4rchen-Medienhttps://t.co/9uUB8G7saR\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 990619765315170305,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/992019036203552768/xN4b1_FH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/990619765315170305/1525350834\",              \"username\": \"Buschtrommel7\",              \"name\": \"Buschtrommel\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-04-29 15:52:11+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 44,              \"friends\": 45,              \"tweets\": 13396,              \"liked_tweets\": 348,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 7323       }}, {       \"id\": 1335159603047387136,       \"url\": \"https://twitter.com/LandoCarrisian/status/1335159603047387136\",       \"date\": \"2020-12-05 09:50:30+00:00\",       \"text\": \"Wie Merkels miese M\u00fcll- und M\u00e4rchen-Medien die Pandemie missbrauchen https://t.co/VJQQNDNI7i via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3018129257,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1151332322928660485/TkPP32lX_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3018129257/1424509605\",              \"username\": \"LandoCarrisian\",              \"name\": \"Han Solo \ud83c\udde9\ud83c\uddea\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-02-04 17:16:34+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 284,              \"friends\": 55,              \"tweets\": 36328,              \"liked_tweets\": 66008,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 3956       }}, {       \"id\": 1335137594250850305,       \"url\": \"https://twitter.com/FranzvBaumg/status/1335137594250850305\",       \"date\": \"2020-12-05 08:23:02+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/7Qu83BSavn\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 267457783,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1371013535975739392/bL5jqxQh_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/267457783/1615710080\",              \"username\": \"FranzvBaumg\",              \"name\": \"Franz Sturm\",              \"description\": \"Alle Macht dem Volk weil es kann verfassunggebende-versammlung.com\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-03-17 00:17:23+00:00\",              \"location\": \"Dingolfing-Landau, Bayern\",              \"followers\": 158,              \"friends\": 298,              \"tweets\": 60995,              \"liked_tweets\": 876,              \"lists_member\": 12,              \"media_shared\": 1641       }}, {       \"id\": 1334948238936465409,       \"url\": \"https://twitter.com/R1chtungsweiser/status/1334948238936465409\",       \"date\": \"2020-12-04 19:50:36+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/thEewb3GE8Ohne die t\u00e4glichen Horrormeldungen aus der Presse h\u00e4tten die B\u00fcrger vom Corona-Virus so gut wie gar nichts bemerkt. Noch ne Grippe \u2013 kann passieren, geh\u00f6rt zum Leben dazu.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4885502218,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1282303581266284544/cUy6u00D_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4885502218/1541423218\",              \"username\": \"R1chtungsweiser\",              \"name\": \"Richtungsweiser\",              \"description\": \"Der Islam ist eine totalit\u00e4re Ideologie und hat in Europa nichts verloren. Stoppt die Islamisierung unserer Heimat. Selber denken, Meinungen hinterfragen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-02-07 18:29:50+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1491,              \"friends\": 238,              \"tweets\": 79672,              \"liked_tweets\": 23343,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 2723       }}, {       \"id\": 1334913037212545024,       \"url\": \"https://twitter.com/dirtyworld_1/status/1334913037212545024\",       \"date\": \"2020-12-04 17:30:44+00:00\",       \"text\": \"Wie Merkels miese M\u00fcll- und M\u00e4rchen-Medien die Pandemie missbrauchen \ud83d\udca5&gt; https://t.co/s3AeEr49cE https://t.co/8mBkRK8J8r\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4246245561,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1354666705574879233/Qp_OazvM_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4246245561/1615650592\",              \"username\": \"dirtyworld_1\",              \"name\": \"DIRTY WORLD\",              \"description\": \"For a free and honest World\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-11-22 01:53:54+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1626,              \"friends\": 2304,              \"tweets\": 20750,              \"liked_tweets\": 49983,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 3149       }}, {       \"id\": 1334907743816343560,       \"url\": \"https://twitter.com/regimekritiker/status/1334907743816343560\",       \"date\": \"2020-12-04 17:09:42+00:00\",       \"text\": \"Wie Merkels miese M\u00fcll- und M\u00e4rchen-Medien die Pandemie missbrauchen https://t.co/xqRlwMhqDu via @jouwatch\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1088358509081780224,              \"url\": \"http://volksbefreiung.klack.org/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1088813296743010304/sAEwIyPe_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1088358509081780224/1548428200\",              \"username\": \"regimekritiker\",              \"name\": \"regimekritiker\",              \"description\": \"\u00bbGoethe die wenigen, die was davon erkannt, die t\u00f6richt genug ihr volles Herz wahrten, den P\u00f6bel ihr Gef\u00fchl, ihr Schauern offenbarten, hat man von je gekreuzigt\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-01-24 08:51:04+00:00\",              \"location\": \"Frankfurt am Main, Hessen\",              \"followers\": 5,              \"friends\": 5,              \"tweets\": 3717,              \"liked_tweets\": 2,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1148       }}, {       \"id\": 1334905977817149446,       \"url\": \"https://twitter.com/RoselS19/status/1334905977817149446\",       \"date\": \"2020-12-04 17:02:41+00:00\",       \"text\": \"Wie Merkels miese M\u00fcll- und M\u00e4rchen-Medien die Pandemie missbrauchen https://t.co/WnP5el2qvx via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1131226011692077058,              \"url\": \"https://t.me/RoselsKanal\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1286342868420919297/iYtqoRdW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1131226011692077058/1574079788\",              \"username\": \"RoselS19\",              \"name\": \"Rosel\",              \"description\": \"Der Kluge lernt aus allem und von jedem, der Normale aus seinen Erfahrungen und der Dumme wei\u00df alles besser.(Sokrates) parler.com/profile/roselS\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-22 15:51:13+00:00\",              \"location\": \"Dresden,Sachsen\",              \"followers\": 3535,              \"friends\": 3207,              \"tweets\": 98558,              \"liked_tweets\": 95842,              \"lists_member\": 17,              \"media_shared\": 6355       }}, {       \"id\": 1334904738878513153,       \"url\": \"https://twitter.com/Berger68136736/status/1334904738878513153\",       \"date\": \"2020-12-04 16:57:45+00:00\",       \"text\": \"Wie Merkels miese M\u00fcll- und M\u00e4rchen-Medien die Pandemie missbrauchen https://t.co/2YqP9WfkTM via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1052624526733955074,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1052636469419016192/bgUYv-wg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1052624526733955074/1539801347\",              \"username\": \"Berger68136736\",              \"name\": \"Paul Berger\",              \"description\": \"\ud83d\ude99\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-10-17 18:16:58+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 143,              \"friends\": 832,              \"tweets\": 47200,              \"liked_tweets\": 148,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 4762       }}, {       \"id\": 1334887052484235265,       \"url\": \"https://twitter.com/Rockypsr/status/1334887052484235265\",       \"date\": \"2020-12-04 15:47:28+00:00\",       \"text\": \"Wie Merkels miese M\u00fcll- und M\u00e4rchen-Medien die Pandemie missbrauchen https://t.co/hJOQd9AGNl via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 146978122,              \"url\": \"http://Rocky-66qarcor.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1055153397094121472/RNa5douP_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/146978122/1408632383\",              \"username\": \"Rockypsr\",              \"name\": \"Hans-J\u00fcrgen Rock\",              \"description\": \"Breaking News-Fighter for democracy, justice and truth ..... against the establishment .... The truth is out there\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-05-22 21:52:13+00:00\",              \"location\": \"Pirmasens\",              \"followers\": 2156,              \"friends\": 4278,              \"tweets\": 82128,              \"liked_tweets\": 41167,              \"lists_member\": 12,              \"media_shared\": 790       }}, {       \"id\": 1334873377266413569,       \"url\": \"https://twitter.com/strykenKN/status/1334873377266413569\",       \"date\": \"2020-12-04 14:53:08+00:00\",       \"text\": \"Wie Merkels miese M\u00fcll- und M\u00e4rchen-Medien die Pandemie missbrauchenhttps://t.co/RIYfjdzd5b\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 711338275227697152,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1364652054237569028/UQx6FhQY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/711338275227697152/1585871887\",              \"username\": \"strykenKN\",              \"name\": \"\u26e5 Gerhard \u262f\",              \"description\": \"in der heutigen Krise, braucht es keine Panik und Angstmacherei, sondern es braucht Wahrheit, Zukunft, Hoffnung und Gnade und diese sind nur in Jesus zu finden!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-03-19 23:47:15+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 52,              \"friends\": 145,              \"tweets\": 3506,              \"liked_tweets\": 1214,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 815       }}, {       \"id\": 1334860280560496640,       \"url\": \"https://twitter.com/RalfHrmann/status/1334860280560496640\",       \"date\": \"2020-12-04 14:01:06+00:00\",       \"text\": \"Wie Merkels miese M\u00fcll- und M\u00e4rchen-Medien die Pandemie missbrauchen https://t.co/7WGAzLD9wR\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 932157246,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/878548283777527809/MCYVYQPc_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/932157246/1614546663\",              \"username\": \"RalfHrmann\",              \"name\": \"Ralf H\u00f6rmann \ud83c\udde9\ud83c\uddea\u2665\ud83c\uddf9\ud83c\udded\",              \"description\": \"s\u00e0w\u00e0ddee kr\u00e1b. Ich habe mich 2016 f\u00fcr Thailand entschieden. Wenn ich zur\u00fcckblicke was in Deutschland sich zum negativen ver\u00e4ndert hat - richtige Entscheidung!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-11-07 14:22:35+00:00\",              \"location\": \"Bangkok, Thailand\",              \"followers\": 213,              \"friends\": 56,              \"tweets\": 20335,              \"liked_tweets\": 12914,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 2046       }}, {       \"id\": 1334854895963410432,       \"url\": \"https://twitter.com/xtoolz1/status/1334854895963410432\",       \"date\": \"2020-12-04 13:39:42+00:00\",       \"text\": \".....Merkels miese M\u00fcll- und M\u00e4rchen-Medien.....Wie Merkels miese M\u00fcll- und M\u00e4rchen-Medien die Pandemie missbrauchen https://t.co/YIwUqoff1T via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1199790701971738624,              \"url\": \"http://www.reitschuster.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1374730494856814597/wFNC0I4S_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1199790701971738624/1615334926\",              \"username\": \"xtoolz1\",              \"name\": \"\ud83c\udde9\ud83c\uddeaxtoolz\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\uddf7\ud83c\uddfa\ud83c\uddee\ud83c\uddf1\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\",              \"description\": \"Mecklenburg-Vorpommeraner\ud83c\udde9\ud83c\uddea+Europa\u27a1\ufe0f #EWG#FCKANTIFA#NoGR\u00dcNE#NoLINKE#MerkelMussWeg#noGEZ#NoGenderGagaHobbys: Gitarre-Compi-Elektronik-Physik-Kosmologie\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-11-27 20:43:31+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 510,              \"friends\": 696,              \"tweets\": 783,              \"liked_tweets\": 24757,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 66       }}, {       \"id\": 1334853477877624832,       \"url\": \"https://twitter.com/dyk_petra/status/1334853477877624832\",       \"date\": \"2020-12-04 13:34:04+00:00\",       \"text\": \"Wie Merkels miese M\u00fcll- und M\u00e4rchen-Medien die Pandemie missbrauchen https://t.co/ytCJizpcsT via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1300473384829177856,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"dyk_petra\",              \"name\": \"Van Dyk, Petra\",              \"description\": \"59Jahre alt, verwitwet, 2Kinder (erw.) allein gro\u00dfgezogen, All round of work. Hund und Katze\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-08-31 16:40:44+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 109,              \"friends\": 652,              \"tweets\": 2080,              \"liked_tweets\": 9068,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 465       }}, {       \"id\": 1334848835227684866,       \"url\": \"https://twitter.com/Conny2177/status/1334848835227684866\",       \"date\": \"2020-12-04 13:15:37+00:00\",       \"text\": \"Wie Merkels miese M\u00fcll- und M\u00e4rchen-Medien die Pandemie missbrauchen https://t.co/wmqPnwSojw via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1222937317192753152,              \"url\": \"https://www.facebook.com/cornelia.bieder.31\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1229144574259539969/P3o8q7TT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1222937317192753152/1601901759\",              \"username\": \"Conny2177\",              \"name\": \"\ud83d\udc99\ud835\udcd2\ud835\udcf8\ud835\udcf7\ud835\udcf7\ud835\udd02 \ud83d\udc99\",              \"description\": \"\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-30 17:40:06+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 511,              \"friends\": 859,              \"tweets\": 12984,              \"liked_tweets\": 10118,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 779       }}, {       \"id\": 1334846810054078466,       \"url\": \"https://twitter.com/Hope14658875/status/1334846810054078466\",       \"date\": \"2020-12-04 13:07:34+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/U3gOIlfwQB\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1330095735166087168,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1330118732623077377/TKqPvOyK_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1330095735166087168/1605960277\",              \"username\": \"Hope14658875\",              \"name\": \"Hope\",              \"description\": \"Ein stolzer Mensch unterwirft sich nicht er wehrt sich.Ich bin nicht auf der Welt,um so zu sein,wie andere mich gerne h\u00e4tten.Niemals auf Knien.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-11-21 10:28:53+00:00\",              \"location\": \"Pal\u00e4stina\",              \"followers\": 3265,              \"friends\": 3278,              \"tweets\": 24739,              \"liked_tweets\": 26277,              \"lists_member\": 15,              \"media_shared\": 4727       }}, {       \"id\": 1334842277441794053,       \"url\": \"https://twitter.com/HolgerEwald1/status/1334842277441794053\",       \"date\": \"2020-12-04 12:49:33+00:00\",       \"text\": \"Wie Merkels miese M\u00fcll- und M\u00e4rchen-Medien die Pandemie missbrauchen https://t.co/Y6mFtdQsET via @jouwatch\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2237588498,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/699565342062833665/4odtUfUY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2237588498/1455624271\",              \"username\": \"HolgerEwald1\",              \"name\": \"Holger Ewald\",              \"description\": \"Freier Berichterstatter und Journalist.Gegen Mobbing und Justizwillk\u00fcr,Psychiatrie. F\u00fcr Schutz von Schwerbehinderten und freie Meinungs\u00e4usserung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-09 12:43:04+00:00\",              \"location\": \"k\u00f6ln\",              \"followers\": 16392,              \"friends\": 15708,              \"tweets\": 275220,              \"liked_tweets\": 19608,              \"lists_member\": 88,              \"media_shared\": 502       }}, {       \"id\": 1334842137167470592,       \"url\": \"https://twitter.com/gundel_gaukeley/status/1334842137167470592\",       \"date\": \"2020-12-04 12:49:00+00:00\",       \"text\": \"Ohne die t\u00e4glichen Horrormeldungen h\u00e4tten wir von Corona so gut wie nichts bemerkt. Noch ne Grippe \u2013 kann passieren.Doch seit M\u00e4rz scheinen sich Merkels miese M\u00fcll- und M\u00e4rchen-Medien sogar gen\u00fcsslich am Leiden ihrer Leser zu weiden.https://t.co/HSdL5LCYJU\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1036270573138141187,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1171092588591570945/4zqw7vAr_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1036270573138141187/1567457877\",              \"username\": \"gundel_gaukeley\",              \"name\": \"Gundel Gaukeley\",              \"description\": \"Beliebtheitxa0sollte keinxa0Ma\u00dfstabxa0f\u00fcr diexa0Wahlxa0vonxa0Politikernxa0sein. Wenn es auf diexa0Popularit\u00e4txa0ank\u00e4me, s\u00e4\u00dfen Donald Duck und die Muppets l\u00e4ngst imxa0Senat.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-09-02 15:12:12+00:00\",              \"location\": \"K\u00f6ln, Deutschland\",              \"followers\": 4466,              \"friends\": 4611,              \"tweets\": 37799,              \"liked_tweets\": 74334,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 1308       }}, {       \"id\": 1334841808321454081,       \"url\": \"https://twitter.com/elkepoley/status/1334841808321454081\",       \"date\": \"2020-12-04 12:47:41+00:00\",       \"text\": \"Wie Merkels miese M\u00fcll- und M\u00e4rchen-Medien die Pandemie missbrauchen https://t.co/JQdI0R67Jb via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3414086001,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/947821294141214720/JonAvjJ1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3414086001/1439353674\",              \"username\": \"elkepoley\",              \"name\": \"Elke\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-08-11 02:36:23+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 3580,              \"friends\": 4610,              \"tweets\": 582300,              \"liked_tweets\": 105249,              \"lists_member\": 54,              \"media_shared\": 197921       }}, {       \"id\": 1334839950139912192,       \"url\": \"https://twitter.com/John74244709/status/1334839950139912192\",       \"date\": \"2020-12-04 12:40:18+00:00\",       \"text\": \"Wie Merkels miese M\u00fcll- und M\u00e4rchen-Medien die Pandemie missbrauchen https://t.co/viGipiw1OS via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1104426382225010688,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"John74244709\",              \"name\": \"John\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-03-09 16:59:03+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 364,              \"friends\": 399,              \"tweets\": 89819,              \"liked_tweets\": 83382,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 200       }}, {       \"id\": 1334837575983517696,       \"url\": \"https://twitter.com/jouwatch/status/1334837575983517696\",       \"date\": \"2020-12-04 12:30:52+00:00\",       \"text\": \"Wie Merkels miese M\u00fcll- und M\u00e4rchen-Medien die Pandemiexa0missbrauchen https://t.co/l4gurGLJ4X\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 6,       \"likes\": 28,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://publicize.wp.com/ rel=nofollow>WordPress.com</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 496875603,              \"url\": \"http://www.journalistenwatch.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1212675765671776256/tX_N507S_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/496875603/1609511132\",              \"username\": \"jouwatch\",              \"name\": \"Journalistenwatch\",              \"description\": \"jouwatch - das Nachrichtenerg\u00e4nzungsmittel mit garantiert politischen Nebenwirkungen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-19 11:25:58+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 12064,              \"friends\": 552,              \"tweets\": 63194,              \"liked_tweets\": 4324,              \"lists_member\": 79,              \"media_shared\": 23618       }}]"
}