{"url": "https://www.journalistenwatch.com/2020/04/12/fernsehen-frank-walter/", "date": "2020-04-12T20:00:49+02:00", "source": "journalistenwatch.com", "label": "fake", "header": "Fernsehen mit Frank-Walter: Die Bundespr\u00e4sidial-Show \u2013 Liveaufzeichnung aus den Bellevue-Studios", "article": "Irgendwo in Deutschland sa\u00dfen ganz bestimmt Angeh\u00f6rige eines gemeinsamen Haushalts vor dem Fernsehger\u00e4t, von denen einer mit Vornamen Frank-Walter hei\u00dft, um sich die Osteransprache des verehrten Herrn Bundespr\u00e4sidenten anzusehen. Die Wahrscheinlichkeitsrechnung gibt n\u00e4mlich her, da\u00df es irgendwo in Deutschland einen Haushalt gibt, in dem jemand Frank-Walter mit Vornamen hei\u00dft. Sein Nachname k\u00f6nnte M\u00fcller lauten. Oder Kowalczyk. Dieser Frank-Walter, von dem der Nachname unbekannt ist, weswegen ich ihn auch Frank-Walter Unbekannt nenne, k\u00f6nnte bei Erdn\u00fcsschen und Pils die Rede des verehrten Herrn Bundespr\u00e4sidenten Frank-Walter Steinmeier kommentiert haben. Ein rein fiktiver Kommentar, den es m\u00f6glicherweise gar nicht gegeben hat, als die evidente Ansprache des verehrten Herrn Bundespr\u00e4sidenten \u00fcber die Mattscheiben der Republik ihren Weg in die Gehirne von \u201ewir\u201c suchte.\nvon Max Erdinger\nDa Frank-Walter Unbekannt wegen des \u201eLockdowns\u201c nichts Besseres zu tun hatte an jenem Ostersamstag, als sich bei Pils und Erdn\u00fcsschen auf der Couch vor dem gigantischen Fernsehger\u00e4t zu l\u00fcmmeln, und weil er sich zum Erreichen der Fernbedienung h\u00e4tte bewegen m\u00fcssen, widerfuhr es ihm, da\u00df auf einmal der Bundespr\u00e4sident auf seiner Mattscheibe erschien, um Frank-Walter Unbekannt \u2013 wie Millionen anderen Bundesb\u00fcrgern auch \u2013 im v\u00e4terlichsten Tonfall der Welt eine \u00f6sterliche Pr\u00e4sidialpastoralrede in die Geh\u00f6rg\u00e4nge zu schmieren. Alles, was Frank-Walter Unbekannt im Moment der pl\u00f6tzlichen Pr\u00e4sidialerscheinung auf seiner Mattscheibe einfiel, war, in die K\u00fcche hin\u00fcberzurufen: \u201eAgnes, bring\u00b4 ma\u00b4 die Taschent\u00fccher mit!\u201c. Fast im gleichen Moment begann die salbungsvolle Osteransprache des Herrn Bundespr\u00e4sidenten. Es dauerte nicht lange, bis Frank-Walter Unbekannt seinen ersten ungehaltenen Kommentar dazu absetzte.\n\u201eGuten Abend, liebe Mitb\u00fcrgerinnen und Mitb\u00fcrger!\u201e, begann der Bundespr\u00e4sident seine Rede \u2013 und Frank-Walter rief wieder in die K\u00fcche hin\u00fcber: \u201eAgnes, beeile dich, der Bundespr\u00e4sident will auch dir etwas erz\u00e4hlen!\u201c Agnes Unbekannt kam mit den Taschent\u00fcchern angeeilt, um gerade rechtzeitig noch mitzubekommen, wie der Bundespr\u00e4sident mit seiner Osteransprache fortfuhr.\nDer Bundespr\u00e4sident: \u201eIn wenigen Stunden beginnt das Osterfest. Drau\u00dfen erbl\u00fcht die Natur und wir sehnen uns hinaus ins Freie \u2013 und zueinander: zu lieben Menschen, Familie, Freunden. So waren wir es gewohnt. So geh\u00f6rte es dazu. Doch dieses Jahr ist alles anders. Es tut weh, auf den Besuch bei den Eltern zu verzichten. Gro\u00dfeltern zerrei\u00dft es das Herz, nicht wenigstens an Ostern die Enkel umarmen zu k\u00f6nnen. Und viel mehr noch ist anders in diesem Jahr. Kein buntes Gewimmel in Parks und Stra\u00dfencaf\u00e9s. F\u00fcr viele von Ihnen nicht die lang ersehnte Urlaubsreise. F\u00fcr Gastwirte und Hoteliers kein sonniger Start in die Saison. F\u00fcr die Gl\u00e4ubigen kein gemeinsames Gebet. Und f\u00fcr uns alle die bohrende Ungewissheit: Wie wird es weitergehen?\u201c\nFrank-Walter Unbekannt: \u2026 will er mir jetzt ernsthaft weismachen, da\u00df ich mit ihm in einem Boot sitze? H\u00e4lt er mich f\u00fcr doof, oder was? Ist es er, oder bin es ich, der nicht mehr wei\u00df, wie er seine Miete bezahlen soll? Hat seine Firma dichtgemacht, oder war es meine?\n\u201eAusgerechnet an Ostern, dem Fest der Auferstehung, wenn Christen weltweit den Sieg des Lebens \u00fcber den Tod feiern, m\u00fcssen wir uns einschr\u00e4nken, damit Krankheit und Tod nicht \u00fcber das Leben siegen.\u201c\nFrank-Walter Unbekannt: \u2026 bei Jesus waren es aber nicht Krankheit und Tod, sondern Hinrichtung und Tod, die erst einmal \u00fcber sein Leben gesiegt haben. Dann ist er aber wieder auferstanden. Kann also nicht so schlimm gewesen sein, als da\u00df der Bundespr\u00e4sident so eine Leichenbittermiene ziehen m\u00fcsste an Ostern. Will er mir jetzt eine frohe Osterbotschaft verklickern mit seinem Karfreitagsgesicht, oder was?\n\u201eViele Tausend sind gestorben. Bei uns im eigenen Land.\u201c\nFrank-Walter Unbekannt: \u2026 aha, w\u00e4r\u00b4s jetzt auf einmal doch unseres? Wie\u00b4s wohl kommt? Wei\u00df der eigentlich, da\u00df es in unserem eigenen Land schon lange \u00fcber 2.000 Todesf\u00e4lle gibt am Tag? Will er in Zukunft jeden Tag eine Fernsehansprache halten?\n\u201eUnd in Bergamo, im Elsass, in Madrid, New York und vielen anderen Orten auf der Welt.\u201c\nFrank-Walter Unbekannt: \u2026 sollen sich von ihren eigenen Pr\u00e4sidenten was erz\u00e4hlen lassen. Der Steinmeier ist meiner. In meinem eigenen Land. Der will blo\u00df wieder Sendezeit f\u00fcllen, wahrscheinlich. Hoffentlich haben die anderen mit ihren Pr\u00e4sidenten mehr Gl\u00fcck an Ostern.\n\u201eDie Bilder gehen uns nah. Wir trauern um die, die einsam sterben.\u201c\nFrank-Walter Unbekannt: \u2026 Gef\u00fchl mit Sauce. Wir trauern blo\u00df um die, die wir gekannt haben. Um jemanden, den ich nicht kenne, kann ich auch nicht trauern, egal, ob er einsam gestorben ist oder nicht. Kann er nicht einfach sagen, was Sache ist? Ich bin\u00b4s, euer Bundespr\u00e4sident, und ihr m\u00fcsste jetzt traurig sein, weil das allerweil als anst\u00e4ndig zu gelten hat. Mannomann, k\u00f6nnen diese Typen jemals ehrlich sein? Was meint er denn wirklich? Schei\u00dft euch gef\u00e4lligst in die Hosen im Angesichte eurer Sterblichkeit, oder was? F\u00fcr die Message braucht er weder Ostern noch Corona. Das machen sowieso schon alle die ganze Zeit. Vom 1. Januar bis zum 31. Dezember. Und jedes Jahr kriegen sie immer mehr Angst. Bis sie mit neunzig anfangen, nur noch mit Fahrradhelmchen durch die Gegend zu eiern. Eier. Ostern. Steinmeier.\n\u201eWir denken an ihre Angeh\u00f6rigen, die nicht einmal gemeinsam Abschied nehmen k\u00f6nnen.\u201c\nFrank-Walter Unbekannt: \u2026 jaja, wahrscheinlich denken wir auch noch gemeinsam an die Angeh\u00f6rigen, die wir gemeinsam nicht kennen, wie sie keinen gemeinsamen Abschied nehmen konnten von den Toten, die wir ebenfalls gemeinsam nicht kennen. Wenn ich bei allen den Toten, die gestorben sind, ohne Abschied nehmen zu k\u00f6nnen, jedesmal einen solchen Gef\u00fchlsbohei machen wollte, h\u00e4tte ich mich sp\u00e4testens seit dem Syrienkrieg vor lauter Depression aufh\u00e4ngen m\u00fcssen. Oder als Kind schon. Damals waren die Nachrichten dauernd voll vom Vietnamkrieg. Und damals gab\u00b4s so richtig viele Tote, die keinen Abschied nehmen konnten und einsam gestorben sind. H\u00e4ngt\u00b4s am Virus oder an der Bombe, wann ich gef\u00e4lligst \u201ebetroffen\u201c zu sein habe? Und wie sieht\u00b4s mit den Hungrigen aus? Verhungern nicht jeden Tag ein paar tausend Kinder auf der Welt? Sollen wir uns \u00fcberhaupt noch unseres Lebens erfreuen d\u00fcrfen, wenn wir \u00fcbergewichtig sind in Zeiten der Coronakrise? Wieso sollen auf einmal alle traurig sein und vor lauter Mitgef\u00fchl zerflie\u00dfen? Weil\u00b4s um deas Virus geht und nicht um Bombenkrieg und Hunger?  Das w\u00e4ren die Fragen gewesen, Herr Bundespr\u00e4sident.\n\u201eWir danken den unerm\u00fcdlichen Lebensrettern im Gesundheitswesen.\u201c\nFrank-Walter Unbekannt: \u2026 sowieso. Danke. Unterbezahlt bleibt ihr aber trotzdem.\n\u201eUnd: So sehr unser aller Leben auf dem Kopf steht, so denken wir an die, die die Krise besonders hart trifft \u2013 die krank oder einsam sind; die Sorgen haben um den Job, um die Firma; die Freiberufler, die K\u00fcnstler, denen Einnahmen wegbrechen; die Familien, die Alleinerziehenden in der engen Wohnung ohne Balkon und Garten. Die Pandemie zeigt uns: Ja, wir sind verwundbar.\u201c\nFrank-Walter Unbekannt: \u2026 wieso wir? Ist Schlo\u00df Bellevue eine enge Wohnung ohne Balkon und Garten, oder was? So einen pseudomitgef\u00fchligen Seim h\u00e4tte ja noch nicht mal der Honecker aus Wandlitz senden lassen, wenn damals die Coronakrise schon erfunden gewesen w\u00e4re.\n\u201eVielleicht haben wir zu lange geglaubt, dass wir unverwundbar sind, dass es immer nur schneller, h\u00f6her, weiter geht. Das war ein Irrtum. Aber die Krise zeigt uns nicht nur das, sie zeigt uns auch, wie stark wir sind! Worauf wir bauen k\u00f6nnen!\u201c\nFrank-Walter Unbekannt: \u2026 mu\u00df er einfach sagen, wenn er nicht als Frustpr\u00e4sident in die Geschichte eingehen will. Und das wollte bisher noch keiner.\n\u201eIch bin tief beeindruckt von dem Kraftakt, den unser Land in den vergangenen Wochen vollbracht hat. Noch ist die Gefahr nicht gebannt. Aber schon heute k\u00f6nnen wir sagen: Jeder von Ihnen hat sein Leben radikal ge\u00e4ndert, jeder von Ihnen hat dadurch Menschenleben gerettet und rettet t\u00e4glich mehr.\u201c\nFrank-Walter Unbekannt: \u2026 na wenigstens was. Es hat zwar keiner sein Leben radikal ge\u00e4ndert, sondern jeder hat sich sein Leben radikal \u00e4ndern lassen, aber gut ist das mit der aktuellen Rettung schon, weil\u00b4s vorher mit der gemeinsamen Rettung des Weltklimas nicht so richtig gemeinsam funktioniert hat. Endlich funktioniert mal was. Gemeinsam. Hoffentlich sagt er noch, da\u00df wir gemeinsam um das Weltklima trauern m\u00fcssen, weil es sich jetzt einsam \u00e4ndern mu\u00df, ohne von der Greta Abschied nehmen zu k\u00f6nnen.\n\u201eEs ist gut, dass der Staat jetzt kraftvoll handelt \u2013 in einer Krise, f\u00fcr die es kein Drehbuch gab.\u201c\nFrank-Walter Unbekannt:  \u2026 gut, da\u00df er es sagt. Sonst h\u00e4tten wom\u00f6glich alle, die bisher noch nicht wussten, da\u00df es sehr wohl eines gab, geglaubt, es k\u00f6nnte eines gegeben haben. Was ist das hier eigentlich? Die Ansprache eines Bundespr\u00e4sidenten, den es ebenfalls nicht gibt?\n\u201eIch bitte Sie alle auch weiterhin um Vertrauen \u2026\u201c\nFrank-Walter Unbekannt: \u2026 eine Bitte ist etwas, das man ablehnen kann. Und gar nicht so selten sollte man das auch tun, oder, Agnes? Warum schaust\u00b4n so vertr\u00e4umt auf den Bildschirm?\n\u201c \u2026 denn die Regierenden in Bund und L\u00e4ndern wissen um ihre riesige Verantwortung.\u201c\nFrank-Walter Unbekannt: \u2026 sch\u00f6n, da\u00df sie das endlich mal wissen. Fast h\u00e4tte ich gedacht, sie w\u00fcssten blo\u00df noch, da\u00df sie sich f\u00fcr unersetzlich halten d\u00fcrfen.\n\u201eDoch wie es jetzt weitergeht, wann und wie die Einschr\u00e4nkungen gelockert werden k\u00f6nnen, dar\u00fcber entscheiden nicht allein Politiker und Experten.\u201c\nFrank-Walter Unbekannt: \u2026 kalter Kaffee. Ich wei\u00df schon lange, da\u00df Politiker und Experten nicht dasselbe sind. Au\u00dferdem habe ich als Entscheider noch nie einen Experten gew\u00e4hlt, sondern immer nur den Politiker. Wieso entscheiden Experten \u00fcberhaupt irgendwas? Und wo kommen die \u00fcberhaupt alle her, diese Experten die ganze Zeit? Es hat doch fr\u00fcher nicht so viele Experten gegeben \u00fcberall? Sind die Politiker fr\u00fcher ohne Experten ausgekommen?\n\u201eSondern wir alle haben das in der Hand, durch unsere Geduld und unsere Disziplin \u2013 gerade jetzt, wenn es uns am schwersten f\u00e4llt. Den Kraftakt, den wir in diesen Tagen leisten, den leisten wir doch nicht, weil eine eiserne Hand uns dazu zwingt.\u201c\nFrank-Walter Unbekannt: \u2026 ach? Wer zwingt uns denn dann? Der eiserne Bu\u00dfgeldbescheid wom\u00f6glich?\n\u201eSondern weil wir eine lebendige Demokratie mit verantwortungsbewussten B\u00fcrgern sind!\u201c\nFrank-Walter Unbekannt:  \u2026 wie weit ist das eigentlich vom Schlo\u00df Bellevue bis in den G\u00f6rlitzer Park zu den artengesch\u00fctzten Dealern?\n\u201eEine Demokratie, in der wir einander zutrauen, auf Fakten und Argumente zu h\u00f6ren, Vernunft zu zeigen, das Richtige zu tun.\u201c\nFrank-Walter Unbekannt:  \u2026 genau deswegen haben wir ja auch von Soros finanzierte \u201eFaktenchecker\u201c wie Correctiv. Die passen dann auf, da\u00df richtig argumentiert wird anhand der Fakten, die der Herr Soros schafft. Oder der Herr Gates.\n\u201eEine Demokratie, in der jedes Leben z\u00e4hlt \u2013 und in der es auf jede und jeden ankommt: vom Krankenpfleger bis zur Bundeskanzlerin, vom Expertenrat der Wissenschaft bis zu den sichtbaren und den unsichtbaren St\u00fctzen der Gesellschaft \u2013 an den Supermarktkassen, am Lenkrad von Bus und LKW, in der Backstube, auf dem Bauernhof oder bei der M\u00fcllabfuhr.\u201c\nFrank-Walter Unbekannt:  \u2026 ja gut, das Leben der tagt\u00e4glich Gemesserten und vor die Z\u00fcge Gestossenen z\u00e4hlt nat\u00fcrlich nicht zu jedem Leben, das z\u00e4hlt. Sonst h\u00e4tte er ja vorher schon mal eine Ansprache \u00fcber jedes Leben gehalten, das z\u00e4hlt, der Bundespr\u00e4sident. Dabei h\u00e4tte er wom\u00f6glich auch etwas \u00fcber die st\u00fctzende Verantwortung der eisernen Regierung gesagt.\n\u201eSo viele von Ihnen wachsen jetzt \u00fcber sich selbst hinaus. Ich danke Ihnen daf\u00fcr. Und nat\u00fcrlich wei\u00df ich: Wir alle sehnen uns nach Normalit\u00e4t. Aber was hei\u00dft das eigentlich? Nur m\u00f6glichst schnell zur\u00fcck in den alten Trott, zu alten Gewohnheiten?\u201c\nFrank-Walter Unbekannt:  \u2026 wieso wachsen pl\u00f6tzlich \u201eso viele von Ihnen\u201c \u00fcber sich selbst hinaus und nicht mehr \u201eso viele von uns\u201c? \u2013 Ging es denn bis hierhin nicht immer um \u201ewir\u201c in seiner \u00f6sterlichen Pr\u00e4sidialpastoralrede? Klar kann das Unbekannte nicht die Normalit\u00e4t sein. Wie soll etwas normal sein, das noch niemand kennt?\n\u201eNein, die Welt danach wird eine andere sein. Wie sie wird? Das liegt an uns!\u201c\nFrank-Walter Unbekannt:  \u2026 aha, also doch wieder \u201ewir\u201c. Wom\u00f6glich w\u00e4re es gescheiter, die Welt danach w\u00fcrde eine werden, in denen es wirklich an \u201euns\u201c liegt, und zwar an einem \u201euns\u201c ohne den Bundespr\u00e4sidenten und seine Kumpels in der Politik, die an den Lippen von Stiftungs- und NGO-Gurus h\u00e4ngen.\n\u201eLernen wir doch aus den Erfahrungen, den guten wie den schlechten, die wir alle, jeden Tag, in dieser Krise machen.\u201c\nFrank-Walter Unbekannt:  \u2026 das sind sehr unterschiedliche Erfahrungen. Soll er aus seinen lernen, ich lerne aus den meinen.\n\u201eIch glaube: Wir stehen jetzt an einer Wegscheide.\u201c\nFrank-Walter Unbekannt:  \u2026 ich glaube, da\u00df er das nicht glaubt, sondern da\u00df er es wei\u00df, und da\u00df er au\u00dferdem genau wei\u00df, welcher Weg an der Scheide beschritten werden soll und wie der aussieht. An der Wegscheide stehen \u201ewir\u201c auch nicht, sondern an die sind \u201ewir\u201c hingestellt worden. Das glaube ich.\n\u201eSchon in der Krise zeigen sich die beiden Richtungen, die wir nehmen k\u00f6nnen. Entweder jeder f\u00fcr sich, Ellbogen raus, hamstern und die eigenen Sch\u00e4fchen ins Trockene bringen? Oder bleibt das neu erwachte Engagement f\u00fcr den anderen und f\u00fcr die Gesellschaft? (\u2026) Und: Suchen wir auf der Welt gemeinsam nach dem Ausweg oder fallen wir zur\u00fcck in Abschottung und Alleing\u00e4nge? Teilen wir doch alles Wissen, alle Forschung, damit wir schneller zu Impfstoff und Therapien gelangen, und sorgen wir in einer globalen Allianz daf\u00fcr, dass auch die \u00e4rmsten L\u00e4nder Zugang haben, die am verwundbarsten sind. Nein, diese Pandemie ist kein Krieg. Nationen stehen nicht gegen Nationen, Soldaten gegen Soldaten. Sondern sie ist eine Pr\u00fcfung unserer Menschlichkeit. Sie ruft das Schlechteste und das Beste in den Menschen hervor. Zeigen wir einander doch das Beste in uns! Und zeigen wir es bitte auch in Europa!\u201c\nFrank-Walter Unbekannt: \u2026 so, jetzt hat er endlich die Katze aus dem Sack gelassen, nachdem er erst alle ins Koma menscheln mu\u00dfte. Das hat wieder gedauert. Eine Welt der Gleichen mit Impfungen f\u00fcr alle. Was sagst du, Agnes? \u2013 Agnes! Du sollst den nicht so vertr\u00e4umt anschauen! Was? Sch\u00f6n menschlich ist er und dein Gef\u00fchl trifft er? Und bei Facebook willst du auch keine Katzenbilder mehr posten, sondern Uhus? Du magst den? \u2013 Naaaaa \u2026.\n\u201eDeutschland kann nicht stark und gesund aus der Krise kommen, wenn unsere Nachbarn nicht auch stark und gesund werden.\u201c\nFrank-Walter Unbekannt:  \u2026 wie im Krankenhaus. Da wird auch keiner entlassen, wenn nicht alle gesund sind, oder? Oder im Knast. Freiheit f\u00fcr alle oder f\u00fcr gar keinen. Sehr realistisch, unser Herr Bundespr\u00e4sident.\n\u201eDiese blaue Fahne steht hier nicht ohne Grund. Drei\u00dfig Jahre nach der Deutschen Einheit, 75 Jahre nach dem Ende des Krieges sind wir Deutsche zur Solidarit\u00e4t in Europa nicht nur aufgerufen \u2013 wir sind dazu verpflichtet!\u201c\nFrank-Walter Unbekannt: \u2026 ja-ja, seine EU-Fahne. In Italien haben sie die eingerollt. In Gro\u00dfbritannien auch. Und immer mehr L\u00e4nder wollen sie einrollen. Blo\u00df wir Deutschen sollen auf gar keinen Fall einrollen wollen d\u00fcrfen. Wegscheide und so: Ich unterscheide zwischen meinem pers\u00f6nlichen Nachbarn und einem Nachbarland. Ein Land ist kein Mensch. Wir beschreiten den Weg zur\u00fcck von der EU zur EWG, w\u00fcrde ich vorschlagen, geben den Euro auf, und stellen Demokratie und Rechtsstaatlichkeit wieder im Rahmen des Nationalstaats her, dem gr\u00f6\u00dften Rahmen, den man sich gerade noch vorstellen kann f\u00fcr Freiheit, Demokratie und Rechtsstaatlichkeit. Mit unserer eigenen W\u00e4hrung und ohne EZB und IWF. Seine Visionen vom menschlichen Globus der Menschlichkeit kann er f\u00fcr sich behalten, der Bundespr\u00e4sident. \u201eWir\u201c brauchen die nicht.\n\u201eSolidarit\u00e4t \u2013 ich wei\u00df, das ist ein gro\u00dfes Wort.\u201c\nFrank-Walter Unbekannt: \u2026 ach was. Da kann er doch wieder \u201egro\u00df\u201c nicht von \u201elinks\u201c unterscheiden? Mit wem ich solidarisch sein will, suche ich mir immer noch selber aus. Zuletzt fiele mir noch ein, das Mullahregime im Iran als \u201edie Menschen in Teheran\u201c zu bezeichnen vor lauter gro\u00dfheitlicher Solidarit\u00e4t.\n\u201eAber erf\u00e4hrt nicht jeder und jede von uns derzeit ganz konkret, ganz existenziell, was Solidarit\u00e4t bedeutet?\u201c\nFrank-Walter Unbekannt:  \u2026 nein. Erf\u00e4hrt nicht jeder. Zum Beispiel er nicht. Von mir gibt\u00b4s keine Solidarit\u00e4t mit dem. Agnes, jetzt reicht\u00b4s! Du sollst den nicht so anschauen!\n\u201eMein Handeln ist f\u00fcr andere \u00fcberlebenswichtig.\u201c\nFrank-Walter Unbekannt: \u2026 in diesem Leben nicht. Und einem anderen wahrscheinlich auch nicht.\n\u201eBitte bewahren wir uns diese kostbare Erfahrung.\u201c\nFrank-Walter Unbekannt:  \u2026 was? Die kostbare Erfahrung seines Handelns? Phhh \u2026\n\u201eDie Solidarit\u00e4t, die Sie jetzt jeden Tag beweisen, die brauchen wir in Zukunft umso mehr!\u201c\nFrank-Walter Unbekannt:  \u2026 die Solidarit\u00e4t, die \u201ewir\u201c brauchen, hat bisher noch kaum jemand bewiesen. W\u00e4re das anders, dann g\u00e4be es diese pr\u00e4sidialpastorale Osteransprache nicht mehr. Dann w\u00fcrde da einer sitzen, der kurz und knackig sagt: \u201eServus Leute, Ostern ist, Eier gibt\u00b4s \u2013 und jetzt zu den Fakten.\u201c\n\u201eWir werden nach dieser Krise eine andere Gesellschaft sein.\u201c\nFrank-Walter Unbekannt:  \u2026 eine furchtbare Vorstellung, da\u00df sich heutige Gesellschaft nochmal ver\u00e4ndert. Die l\u00e4\u00dft sich hinterher h\u00f6chstens statt einem B\u00e4ren gleich zwei nebeneinander aufbinden.\n\u201eWir wollen keine \u00e4ngstliche, keine misstrauische Gesellschaft werden.\u201c\nFrank-Walter Unbekannt:  \u2026 Wahnsinn. Kann er jetzt nicht mal Zukunft und Gegenwart auseinanderhalten? Wir sind bereits eine \u00e4ngstliche und mi\u00dftrauische Gesellschaft. Das ist schlie\u00dflich die Grundlage, auf welcher er den Erfolg seiner Ansprache kalkuliert hat. Die h\u00e4lt er jetzt, nicht sp\u00e4ter.\n\u201eSondern wir k\u00f6nnen eine Gesellschaft sein mit mehr Vertrauen \u2026\u201c\nFrank-Walter Unbekannt:  \u2026 dazu m\u00fc\u00dfte erst einmal diese politmediale Klasse komplett verschwunden sein.\n\u201c \u2026mit mehr R\u00fccksicht und mehr Zuversicht. Ist das, selbst an Ostern, zu viel der guten Hoffnung?\u201c\nFrank-Walter Unbekannt:  \u2026 absolut ist das zu viel der guten Hoffnung. Und nicht nur an Ostern. Vor allem, wenn einem die Frage n\u00e4hergebracht wird von einem, der seine Hoffnungen traditionell mehr auf Marx als auf die \u00f6sterliche Auferstehung gegr\u00fcndet hat.\n\u201e\u00dcber diese Frage hat das Virus keine Macht.\u201c\nFrank-Walter Unbekannt: \u2026 genau deswegen k\u00f6nnten wir ja wieder einen Verstand haben, statt viel Gef\u00fchl und Angst vor dem Virus. Mit dem ganzen menschlichen Gef\u00fchligkeitsgeschw\u00e4tz, dem emotional intelligenten in seiner ganzen Bedeutungsschwere, haben wir n\u00e4mlich unser Verstandeslicht v\u00f6llig unn\u00f6tigerweise unter den Scheffel gestellt. Ob so ein Scheffel wohl aussieht wie das Schlo\u00df Bellevue in klein?\n\u201eDar\u00fcber entscheiden allein wir selbst.\u201c\nFrank-Walter Unbekannt: \u2026 wenn\u00b4s denn so ist, dann schlage ich vor: Auszug aus dem Schlo\u00df Bellevue, arbeiten gehen wie jeder andere und selber entscheiden wie jeder andere. Das w\u00e4re einmal ein \u201ewir\u201c, das man sich anschauen k\u00f6nnte, ohne da\u00df einem \u00fcbel wird.\n\u201eVieles wird in der kommenden Zeit sicher nicht einfacher\u201e.\nFrank-Walter Unbekannt:  \u2026 das ist keine \u00dcberraschung. Das war schon bisher nicht anders mit den Steinmeiers und den Merkels dieser Republik. Wir sind es l\u00e4ngst gew\u00f6hnt, da\u00df wir st\u00e4ndig vor neuen Herausforderungen stehen, die gleichzeitig eine Bew\u00e4hrungsprobe sind, vor die wir aus irgendwelchen Gr\u00fcnden gestellt wurden. Bew\u00e4hrungsproben f\u00fcr alles m\u00f6gliche: Menschlichkeit, Zusammenhalt, Solidarit\u00e4t. Blo\u00df vor Bew\u00e4hrungsproben f\u00fcr \u201eunseren\u201c Verstand sind \u201ewir\u201c schon lange nicht mehr gestellt worden. Immer sind es irgendwelche Bew\u00e4hrungsproben f\u00fcr das richtige Gef\u00fchl gewesen.\n\u201eAber wir Deutsche machen es uns ja auch sonst nicht immer einfach.\u201c\nFrank-Walter Unbekannt: \u2026 stimmt. Deswegen sollen wir ja auch bei den Beh\u00f6rden anrufen,wenn der liebe Nachbar kein richtiges \u201eSocial Distancing\u201c betreibt. Bei den \u201edie Menschen\u201c in \u201eunserem eigenen Land\u201c, die zugleich auch die \u201ewir Korrektgl\u00e4ubigen\u201c sind, machen \u201ewir Deutsche\u201c es uns allerdings auff\u00e4llig einfach.\n\u201eWir verlangen uns selbst viel ab und trauen einander viel zu.\u201c\nFrank-Walter Unbekannt: \u2026 stimmt nicht. Wir verlangen immer allen anderen viel ab und trauen \u201euns\u201c untereinander alles zu. Unterschied, Herr Bundespr\u00e4sident!\n\u201eWir k\u00f6nnen und wir werden auch in dieser Lage wachsen. Frohe Ostern, alles Gute \u2013 und geben wir acht aufeinander!\u201c\nFrank-Walter Unbekannt:  \u2026 genau: acht geben aufeinander. Die Gestapo- und die Stasi-Chefs h\u00e4tten es nicht anr\u00fchrender formulieren k\u00f6nnen. Und was soll ich sagen? Es funktioniert wieder einmal hervorragend mit dem \u201eacht aufeinander geben\u201c. Deine \u00dcberwachungsbeh\u00f6rde: \u201eRuf! Mich! An!\u201c (wenn du jemanden von \u201euns\u201c verpfeifen willst.) \u2013 Agnes, ich warne dich! Wenn du das Steinmeier-Poster \u00fcber unserem Bett aufh\u00e4ngst, dann lasse ich mich scheiden! Wo hast du denn \u00fcberhaupt das schon wieder her?\nVerlassen wir den fiktiven Kommentar an dieser Stelle. Wir wissen nicht, ob es jenen Frank-Walter Unbekannt gibt, der ihn abgeliefert hat. Der verehrte Herr Bundespr\u00e4sident ist auch fertig gewesen mit seiner Ansprache an das \u201eWir\u201c, das sich aus den \u201edie Menschen\u201c bildet, die in \u201eunserem eigenen Land\u201c leben. F\u00fcr \u201euns\u201c gilt: Nicht einmal am Ostersamstag taugt das Fernsehprogramm noch einen Schu\u00df Pulver. Dennoch: Frohe Ostern, liebe jouwatch-Leser!", "twitter-history": "[{       \"id\": 1249625624286724101,       \"url\": \"https://twitter.com/drehorgel123/status/1249625624286724101\",       \"date\": \"2020-04-13 09:09:00+00:00\",       \"text\": \"Fernsehen mit Frank-Walter: Die Bundespr\u00e4sidial-Show \u2013 Liveaufzeichnung aus den Bellevue-Studios https://t.co/hVvuInARij via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1221022446616285184,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1221392000588701696/7M2ADDB0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"drehorgel123\",              \"name\": \"@drehorgel123\",              \"description\": \"Vielseitig interessiert\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-25 10:50:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1372,              \"friends\": 2472,              \"tweets\": 166305,              \"liked_tweets\": 26201,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 1782       }}, {       \"id\": 1249415107253358598,       \"url\": \"https://twitter.com/HolgerEwald1/status/1249415107253358598\",       \"date\": \"2020-04-12 19:12:29+00:00\",       \"text\": \"Fernsehen mit Frank-Walter: Die Bundespr\u00e4sidial-Show \u2013 Liveaufzeichnung aus den Bellevue-Studios https://t.co/GljWqnqhWk via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2237588498,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/699565342062833665/4odtUfUY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2237588498/1455624271\",              \"username\": \"HolgerEwald1\",              \"name\": \"Holger Ewald\",              \"description\": \"Freier Berichterstatter und Journalist.Gegen Mobbing und Justizwillk\u00fcr,Psychiatrie. F\u00fcr Schutz von Schwerbehinderten und freie Meinungs\u00e4usserung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-09 12:43:04+00:00\",              \"location\": \"k\u00f6ln\",              \"followers\": 16392,              \"friends\": 15708,              \"tweets\": 275221,              \"liked_tweets\": 19608,              \"lists_member\": 88,              \"media_shared\": 502       }}, {       \"id\": 1249398966711713792,       \"url\": \"https://twitter.com/deutsch365/status/1249398966711713792\",       \"date\": \"2020-04-12 18:08:21+00:00\",       \"text\": \"Fernsehen mit Frank-Walter: Die Bundespr\u00e4sidial-Show \u2013 Liveaufzeichnung aus den Bellevue-Studios \u203a Jouwatch https://t.co/GFIeHr4Gtu\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 947238380454150145,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1083412086108114944/H1rGECg2_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/947238380454150145/1518784021\",              \"username\": \"deutsch365\",              \"name\": \"Deutsch365\",              \"description\": \"FreePress - Freies Europa-Eine neue Bewegung aus Politik - Freiem Journalismus-sozialen Projekten und Aufbau einer neuen Partei der Mitte.Junger Journalismus\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-12-30 22:50:03+00:00\",              \"location\": \"Nordrhein-Westfalen, Deutschland\",              \"followers\": 13338,              \"friends\": 266,              \"tweets\": 157625,              \"liked_tweets\": 2305,              \"lists_member\": 100,              \"media_shared\": 53706       }}, {       \"id\": 1249397097947893774,       \"url\": \"https://twitter.com/jouwatch/status/1249397097947893774\",       \"date\": \"2020-04-12 18:00:55+00:00\",       \"text\": \"Fernsehen mit Frank-Walter: Die Bundespr\u00e4sidial-Show \u2013 Liveaufzeichnung aus den Bellevue-Studios https://t.co/n01PR5uU3M https://t.co/U0ei5Gyppc\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 8,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://publicize.wp.com/ rel=nofollow>WordPress.com</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 496875603,              \"url\": \"http://www.journalistenwatch.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1212675765671776256/tX_N507S_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/496875603/1609511132\",              \"username\": \"jouwatch\",              \"name\": \"Journalistenwatch\",              \"description\": \"jouwatch - das Nachrichtenerg\u00e4nzungsmittel mit garantiert politischen Nebenwirkungen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-19 11:25:58+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 12064,              \"friends\": 552,              \"tweets\": 63194,              \"liked_tweets\": 4324,              \"lists_member\": 79,              \"media_shared\": 23618       }}]"}