{"url": "https://www.journalistenwatch.com/2020/09/12/gruene-kuenast-embryos/", "date": "2020-09-12T16:00:32+02:00", "source": "journalistenwatch.com", "label": "fake", "header": "Gr\u00fcne K\u00fcnast sorgt sich r\u00fchrend um Embryos \u2013 von H\u00fchnern", "article": "Selbst K\u00fckensterben ist politisch: Wenn es um Frauenrechte und weibliche Selbstbestimmung geht, dann kann das Recht auf Abtreibung f\u00fcr linksprogressive Hardliner \u00fcberhaupt nicht weit genug gehen \u2013 am besten bedingungslos und noch \u00fcber die Entbindung hinaus. Ganz im Gegensatz dazu werden jedoch der geschundenen Kreatur in der Massentierhaltung, Schweinen, Rindern und H\u00fchnern, von \u00d6ko-Doppelmoralisten wie der Gr\u00fcnen Renate Kn\u00fcllst Lebensrechte und ethische Kategorien zugestanden, die nicht einmal f\u00fcr Menschen gelten.\nAuf der Webseite der Gr\u00fcnen im Bundestag ver\u00f6ffentlichten die Gr\u00fcnen-Fraktionskollegen Renate K\u00fcnast und Friedrich Ostendorff eine Erkl\u00e4rung zum industriellen T\u00f6ten (meist Schreddern oder Ersticken) m\u00e4nnlicher K\u00fcken. Unter Tierschutzaspekten ganz gewiss ein Unding und zu l\u00f6sendes Problem, bem\u00fchen die beiden \u00d6kofundies jedoch eine Argumentation, die reichlich unangemessen erscheint \u2013 vor allem weil sie, in der Abtreibungsdebatte auf Menschen angewandt, von ihnen selbst abgelehnt wird.\n\u201eWir d\u00fcrfen dabei nicht vergessen, dass auch ungeschl\u00fcpfte K\u00fcken ab dem 7. Tag Schmerzen f\u00fchlen k\u00f6nnen\u201e, so K\u00fcnast pathetisch. In dem Gesetz sollte deshalb \u201eklargestellt sein, dass die Geschlechtsbestimmung im Ei vor dem 7. Tag n\u00f6tig ist\u201e, da vor dem siebten Bebr\u00fctungstag \u201ekeine Empfindungsf\u00e4higkeit der Embryonen\u201c vorliege. Beachtlich: Denn eine vergleichbare Sensibilit\u00e4t f\u00fcr F\u00f6ten im Mutterleib erschiene gerade K\u00fcnast & Co. vermutlich reaktion\u00e4r und frauenfeindlich.\nIdeologische und ethische Verwerfungen\nGr\u00fcne Feelgood-Forderungen, die jeder Bullab\u00fc-Grundsch\u00fcler mit Affinit\u00e4t zum fr\u00fchkindlichen Naturschutz ebenso unterschreiben w\u00fcrde wie Peta-Aktivisten, machen sich im Wahlkampf und in der Corona-bedingten Themenflaute nat\u00fcrlich immer gut: \u201eDer Ausstieg aus dem K\u00fckent\u00f6ten ist \u00fcberf\u00e4llig und nach der Entscheidung des Bundesverwaltungsgerichts von 2019 besteht h\u00f6chster Zeitdruck, das Elend zu beenden\u201c weshalb die Erlaubnis, noch bis Ende 2023 bis zum 9. Tag eine Geschlechtsfeststellung machen zu d\u00fcrfen, schon wieder nur wirtschaftlichen Interessen folgt,\u201c schreiben die Parlamentarier.\nSie fordern eine massive Unterst\u00fctzungskampagne von CDU-Landwirtschaftsministerin Julia Kl\u00f6ckner zur Zucht von so genannten \u201eZweitnutzungsh\u00fchnern\u201c, die die Praxis des K\u00fckent\u00f6tens verdr\u00e4ngen soll, die ohnehin nur dem Zweck der Erhaltung bestimmter Zuchtlinie diene. Auch die bereits von Verbraucherverb\u00e4nden gef\u00f6rderte sogenannten \u201eBruderhahnaufzucht\u201c m\u00fcsse verst\u00e4rkt gef\u00f6rdert werden. (DM)\n ", "twitter-history": "[{       \"id\": 1305313311618215937,       \"url\": \"https://twitter.com/yogirou/status/1305313311618215937\",       \"date\": \"2020-09-14 01:11:59+00:00\",       \"text\": \"Gr\u00fcne K\u00fcnast sorgt sich r\u00fchrend um Embryos \u2013 von H\u00fchnernhttps://t.co/kNXH0WnTurMit dem T\u00f6ten menschlicher Embryos hat sie dagegen weniger Probleme. H\u00e4tte K\u00fcnast es auch bef\u00fcrwortet, wenn man sie als Embryo get\u00f6tet h\u00e4tte? https://t.co/sCL5tbltRK\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 132294395,              \"url\": \"http://nixgut.wordpress.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/502826747495063553/fiH3q529_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"yogirou\",              \"name\": \"Egon M\u00fcller\",              \"description\": \"Liebe Denunzianten, je mehr ihr die Leute denunziert, desto mehr werden sie euch bek\u00e4mpfen. Und das ist gut so, denn ihr habt keine \u00fcberzeugenden Argumente.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-04-12 21:07:02+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 177,              \"friends\": 121,              \"tweets\": 18991,              \"liked_tweets\": 4416,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 8378       }}, {       \"id\": 1305131725283098630,       \"url\": \"https://twitter.com/bernd471/status/1305131725283098630\",       \"date\": \"2020-09-13 13:10:26+00:00\",       \"text\": \"Gr\u00fcne K\u00fcnast sorgt sich r\u00fchrend um Embryos \u2013 von H\u00fchnern https://t.co/P7QX8dEYcD via @jouwatch\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 183409796,              \"url\": \"http://page.is/bernd-luge\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1316578949/thumbnail_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"bernd471\",              \"name\": \"Bernd Luge\",              \"description\": \"AfD ist die gro\u00dfe Chance f\u00fcr unser Land; wer mit der AfD \u00fcbereinstimmt, sollte sie durch seinen Eintritt stark machen. Merkel ist irrational, spd unw\u00e4hlbar.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-08-26 23:02:37+00:00\",              \"location\": \"kurz vor Hamburg\",              \"followers\": 13901,              \"friends\": 14636,              \"tweets\": 392319,              \"liked_tweets\": 151031,              \"lists_member\": 241,              \"media_shared\": 4185       }}, {       \"id\": 1305073995063189504,       \"url\": \"https://twitter.com/drehorgel123/status/1305073995063189504\",       \"date\": \"2020-09-13 09:21:02+00:00\",       \"text\": \"Gr\u00fcne K\u00fcnast sorgt sich r\u00fchrend um Embryos \u2013 von H\u00fchnern https://t.co/yKWB01OnMA via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1221022446616285184,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1221392000588701696/7M2ADDB0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"drehorgel123\",              \"name\": \"@drehorgel123\",              \"description\": \"Vielseitig interessiert\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-25 10:50:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1372,              \"friends\": 2472,              \"tweets\": 166305,              \"liked_tweets\": 26201,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 1782       }}, {       \"id\": 1305067884440420352,       \"url\": \"https://twitter.com/ossi47051/status/1305067884440420352\",       \"date\": \"2020-09-13 08:56:45+00:00\",       \"text\": \"Gr\u00fcne K\u00fcnast sorgt sich r\u00fchrend um Embryos \u2013 von H\u00fchnern https://t.co/45YfcORngO via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1118550229568110599,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1118558230010003458/ku86xTFg_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"ossi47051\",              \"name\": \"ossi47051\",              \"description\": \"Ich bin jetzt auch unter gleichen Namen \u00fcber Telegram erreichbar!!!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-04-17 16:22:11+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 404,              \"friends\": 932,              \"tweets\": 9941,              \"liked_tweets\": 1225,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 832       }}, {       \"id\": 1304830633638801410,       \"url\": \"https://twitter.com/GrabhornKevin/status/1304830633638801410\",       \"date\": \"2020-09-12 17:14:00+00:00\",       \"text\": \"Gr\u00fcne K\u00fcnast sorgt sich r\u00fchrend um Embryos \u2013 von H\u00fchnern https://t.co/mYzokaUCAd via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1259489407750623232,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1259501719932846082/gUeY2_x3_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1259489407750623232/1589123731\",              \"username\": \"GrabhornKevin\",              \"name\": \"Kevin Grabhorn\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-10 14:25:45+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 151,              \"friends\": 776,              \"tweets\": 11513,              \"liked_tweets\": 121,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 1443       }}, {       \"id\": 1304813891550093313,       \"url\": \"https://twitter.com/ViktorBaranoff/status/1304813891550093313\",       \"date\": \"2020-09-12 16:07:28+00:00\",       \"text\": \"Gr\u00fcne K\u00fcnast sorgt sich r\u00fchrend um Embryos \u2013 von H\u00fchnern https://t.co/l7QwsprLhB via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2267133421,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/522303191975620608/u9zN1OK0_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2267133421/1413515920\",              \"username\": \"ViktorBaranoff\",              \"name\": \"Viktor Baranoff\",              \"description\": \"\u039c\u03b7\u03b4\u1f72\u03bd \u1f04\u03b3\u03b1\u03bd,\u0391\u03b9\u03ad\u03bd \u03b1\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03b5\u03cd\u03b5\u03b9\u03bd \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c5\u03c0\u03b5\u03af\u03c1\u03bf\u03c7\u03bf\u03bd \u03ad\u03bc\u03bc\u03b5\u03bd\u03b1\u03b9 \u03ac\u03bb\u03bb\u03c9\u03bd\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-29 08:56:08+00:00\",              \"location\": \"Basel\",              \"followers\": 2226,              \"friends\": 3830,              \"tweets\": 140296,              \"liked_tweets\": 4376,              \"lists_member\": 29,              \"media_shared\": 6268       }}, {       \"id\": 1304781968027115522,       \"url\": \"https://twitter.com/jouwatch/status/1304781968027115522\",       \"date\": \"2020-09-12 14:00:37+00:00\",       \"text\": \"Gr\u00fcne K\u00fcnast sorgt sich r\u00fchrend um Embryos \u2013 vonxa0H\u00fchnern https://t.co/LlI18M0J2q\",       \"replies\": 9,       \"retweets\": 12,       \"likes\": 33,       \"quotes\": 3,       \"device\": \"<a href=http://publicize.wp.com/ rel=nofollow>WordPress.com</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 496875603,              \"url\": \"http://www.journalistenwatch.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1212675765671776256/tX_N507S_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/496875603/1609511132\",              \"username\": \"jouwatch\",              \"name\": \"Journalistenwatch\",              \"description\": \"jouwatch - das Nachrichtenerg\u00e4nzungsmittel mit garantiert politischen Nebenwirkungen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-19 11:25:58+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 12064,              \"friends\": 552,              \"tweets\": 63194,              \"liked_tweets\": 4324,              \"lists_member\": 79,              \"media_shared\": 23618       }}]"}