{"url": "https://www.journalistenwatch.com/2020/11/18/der-staat-pandemie/", "date": "2020-11-18T20:00:18+01:00", "source": "journalistenwatch.com", "label": "fake", "header": "Der Staat radikalisiert sich, die Erm\u00e4chtigungs-Kritiker sind die neue Antifa!", "article": "Die Horrorbilder von heute aus Berlin entlarven die Merkel-Junta endg\u00fcltig. W\u00e4hrend ihre Lakaien im Bundestag und im Bundesrat das \u201eErm\u00e4chtigungsgesetz\u201c im Schnellverfahren durchpeitschten, quasi die Demokratie abschafften und den Bundestag entmachteten, verteidigte die Polizei eilfertig die neue Diktatur gegen den letzten Rest der Demokraten mit Verhaftungen, Pr\u00fcgeleien und Wasserwerfern.\nEines der ersten Opfer: Der Bundestagsabgeordnete Karsten Hilse von der AfD. Er wurde brutal zu Boden gerissen und verhaftet, weil er ohne Maske herumlief. Dass er einen Attest vorweisen konnte, hat die uniformierten Merkel-Soldaten nicht interessiert. Hilse kommentiert den brutalen Angriff seitens der Polizei mit folgenden Worten:\n\u201eDie Polizei geht mit gro\u00dfer H\u00e4rte gegen kleinste Ordnungswidrigkeiten \u2013 wie das Vorzeigen eines angeblich ung\u00fcltigen Attestes zur Entbindung von der Maskenpflicht \u2013 vor. Als Bundestagsabgeordneter wurde ich wegen zu langsamer Reaktion auf Anweisungen eines Polizisten zur Aufnahme von Personalien brutal in Polizeigewahrsam genommen. Einen Abgeordneten auf das Stra\u00dfenpflaster zu werfen und ihn in Handschellen abzuf\u00fchren erinnert an finsterste Zeiten und sch\u00e4digt das Vertrauen in den Rechtsstaat.\u201c\nBei den Protesten vor dem Bundestag hat es insgesamt fast 200 Festnahmen gegeben. Das teilte die Berliner Polizei am Nachmittag in einer Zwischenbilanz mit. Stand 14 Uhr wurden \u201e190 Freiheitsentziehungen bzw. Freiheitsbeschr\u00e4nkungen durchgef\u00fchrt\u201c, wie es hie\u00df.\nZwei Personen seien direkt einem Richter vorgef\u00fchrt worden. Neun Polizeibeamte wurden angeblich im Einsatz verletzt. Die Polizei hatte am Mittag Wasserwerfer eingesetzt, sie selber bezeichnete das als \u201eBeregnung\u201c.\nWahrscheinlich ging es der Polizei aber eher darum, im Auftrag der Kanzlerin das Immunsystem der Demonstranten zu schw\u00e4chen, denn bei 9 Grad mit nassen Klamotten herumzulaufen, kann durchaus zu schweren Folgen f\u00fchren.\nSollten so aus den Kritikern Coronapatienten gemacht werden, um die Statistik aufzuh\u00fcbschen?\nAls absolut zynisch outet sich der ansonsten eher kritische Polizeigewerkschaftler Rainer Wendt:\n\u201eWenn die AfD mit einem Polizeieinsatz unzufrieden ist, ist dies jedenfalls ein wichtiges Indiz daf\u00fcr, dass die Polizei alles richtig gemacht hat. Wie wenig Ahnung muss man eigentlich von solchen Situationen haben, um auf die Idee zu kommen, dass die Kr\u00e4fte eine Konfrontation suchen?\u201c.\nDer AfD-Vorsitzende Tino Chrupalla hatte der Polizei vorgeworfen, wom\u00f6glich die Konfrontation mit Demonstranten gesucht zu haben, die in Berlin in der N\u00e4he des Bundestages gegen die Corona-Einschr\u00e4nkungen demonstrierten. \u201eIch habe schon seit langem nicht mehr so eine aggressive Grundeinstellung bei der Polizei gesehen\u201c, sagte er am Mittwoch am Rande der Bundestagsdebatte zum Infektionsschutzgesetz. Friedliche Demonstranten w\u00fcrden mit Wasserwerfern beschossen.\nWendt sagte dazu: \u201eDie Einsatzkr\u00e4fte sind besonnen und zur\u00fcckhaltend vorgegangen, sie haben mit unendlicher Geduld zum Gehen aufgefordert, nachdem die Versammlung beendet war.\u201c Der Wasserwerfer-Einsatz sei \u201eals notwendige Folge auch verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig\u201c gewesen, weil viele Menschen nicht bereit gewesen seien, den polizeilichen Anordnungen zu folgen. \u201eDabei wurde gerade nicht der sogenannte Wassersto\u00df angeordnet, vielmehr wurden die Teilnehmenden lediglich mit Wasserregen daran erinnert, dass es Zeit ist, den Ort zu verlassen.\u201c\nEinen guten Kommentar dazu gibt Matthias Moosdorf auf Facebook:\n\u201eDiesen Tag wird man sich merken m\u00fcssen. Abgeordnete wurden von Polizisten niedergepr\u00fcgelt, Wasserwerfer gegen friedliche B\u00fcrger eingesetzt, Hundestaffeln bellten gegen Demonstranten, derweil drinnen von Leugnern und Verschw\u00f6rern gefaselt wurde. Verfettete, familienlose Polit-Schranzen schoben sich Eisbomben in ihr Risikogruppen-Gesicht. Hassensw\u00fcrdig, unterirdisch. Wenn es so etwas in Ungarn oder Belarus g\u00e4be, w\u00fcrde der Wetterbericht ausfallen und eine Extrasendung die Einhaltung der Demokratie fordern. V\u00f6llig zu Recht \u00fcbrigens.\nDiese Regierung, diese GroKo genannte Zumutung der Hilflosigkeit, hat sich entschieden, ihr Heil in einer Diktatur zu suchen. Weil ihr die Kommunikation misslingt, weil sie verlernt hat, Argumente zu w\u00e4gen, weil sie den Widerspruch verachtet wie sie jeden Diskurs aus Mangel an Souver\u00e4nit\u00e4t verachtet. Wie mittelamerikanische Potentaten schlagen sie lieber um sich und ziehen Gr\u00e4ben um ihre Schaltzentralen. Wer hier noch zweifelt, ob und wann der Parlamentarismus ggf. doch noch mit der Waffe in der Hand verteidigt werden muss, wird darauf bald eine Antwort finden m\u00fcssen.\nAnsonsten ist diese ohnehin zur Schaufensterdemokratur verkommene Errungenschaft europ\u00e4ischer Zivilisation nur noch eine Randnotiz und ein Teil geschichtlichen Niederganges. Was auf uns zukommen wird, ist in der Rede von A. Gauland klar umrissen. Ex oriente lux: China macht es vor. Und dort regiert man bekanntlich schon auf Lebenszeit. Biden wird mitmachen, Merkel sowieso, einmal Stasi-Kommunist, immer Stasi-Kommunist. Mir f\u00e4llt ein, dass jedes Jahr am 20.Juli von den Helden des Widerstandes geredet wird. Wo sind sie heute, in dieser unseligen Situation? Muss erst die Hoffnungslosigkeit eines Krebsleidens den n\u00f6tigen Handlungsmut bereitstellen? Was ist das f\u00fcr eine Welt? Was werden unsere Kinder uns vorwerfen? Mein Gott!\u201c\nEinen interessanten Kommentar gab es auch von linker Seite. Sahra Wagenknecht sagt:\n\u201eIch lehne dieses Gesetz ab, weil ich die darin definierten Grenzwerte f\u00fcr willk\u00fcrlich und die damit verbundenen radikalen Grundrechtseinschr\u00e4nkungen f\u00fcr nicht akzeptabel halte.\nNat\u00fcrlich ist es sinnvoll, die hohen Infektionszahlen einzud\u00e4mmen. Die Situation in vielen Krankenh\u00e4usern ist ernst. Aber diese Situation war vorhersehbar, sie hat vor allem mit dem chronischen Mangel an Pflegepersonal zu tun. Dagegen h\u00e4tte man etwas unternehmen m\u00fcssen, statt jetzt tiefe Eingriffe in Grundrechte im Eildurchgang durchzupeitschen.\nDer verfassungsrechtliche Ausnahmezustand war im Fr\u00fchjahr nachvollziehbar, jetzt kann man ihn nicht mehr rechtfertigen. Warum gibt es bis heute keine seri\u00f6sen Untersuchungen \u00fcber Infektionswege und die Rolle, die Restaurants oder \u00fcberf\u00fcllte Schulbusse spielen? Warum wurden die Sommermonate nicht genutzt, um das Gesundheitssystem auf die zweite Welle \u2013 die ja nun wirklich nicht \u00fcberraschend kam \u2013 vorzubereiten?\nWo ist das zus\u00e4tzliche medizinische Personal, mehr Pflegekr\u00e4fte \u2013 vor allem auf den Intensivstationen? Wo sind die Mittel f\u00fcr zus\u00e4tzliches Personal an den Schulen f\u00fcr die geforderten kleineren Gruppen, f\u00fcr L\u00fcftungsger\u00e4te oder wenigstens funktionierende Fenster?\nWarum werden immer noch willk\u00fcrliche Grenzwerte festgelegt, auf deren Grundlage ganze Branchen ruiniert werden?\nDie Zeit im Sommer wurde verschlafen, nur um jetzt wieder in einem undemokratischen HauRuck-Verfahren drastische Einschr\u00e4nkungen durchzudr\u00fccken. Das ist der absolut falsche Weg, mit den Problemen umzugehen.\u201c\nDer Kampf gegen das Virus darf nicht l\u00e4nger abseits demokratischer Kontrolle stattfinden.\nDieser Tag geht ein in die Geschichte der Republik, in der die Demokratie endg\u00fcltig \u201edemokratisch\u201c abgeschafft wurde und in dem eine neue \u201eAntifa\u201c entstanden ist.\nUnd es hei\u00dft nicht mehr: \u201eWehret den Anf\u00e4ngen\u201c, sondern \u201eWehret der Wiederholung\u201c.\nWahrlich ein schwarzer Tag f\u00fcr den Parlamentarismus, ein schwarzer Tag f\u00fcr die Demokratie \u00fcberhaupt. Der Patient Deutschland ist anscheinend unheilbar erkrankt.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1329757100025769984,       \"url\": \"https://twitter.com/Theophanu74/status/1329757100025769984\",       \"date\": \"2020-11-20 12:02:52+00:00\",       \"text\": \"Der Staat radikalisiert sich, die Erm\u00e4chtigungs-Kritiker sind die neue Antifa! https://t.co/gUdx4sIzIp via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 863708302584184832,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/934416406036336640/0qCrBxhm_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/863708302584184832/1511617296\",              \"username\": \"Theophanu74\",              \"name\": \"Paula Raab\",              \"description\": \"Bewahre dir in allen Dingen die Freiheit des Geistes und sieh zu, wohin er dich f\u00fchrt.Augustinus von Hippo( 354-430)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-05-14 10:51:21+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1753,              \"friends\": 2634,              \"tweets\": 94752,              \"liked_tweets\": 89563,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1315       }}, {       \"id\": 1329496927860383748,       \"url\": \"https://twitter.com/johannLpunkt/status/1329496927860383748\",       \"date\": \"2020-11-19 18:49:03+00:00\",       \"text\": \"Der Staat radikalisiert sich, die Erm\u00e4chtigungs-Kritiker sind die neue Antifa!  https://t.co/cfLGCN8zF4\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 885585415423524864,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1332817520932380672/ZfE1Yuru_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/885585415423524864/1589371116\",              \"username\": \"johannLpunkt\",              \"name\": \"Selbst.Bestimmt \ud83c\udde6\ud83c\uddf9\ud83c\udde9\ud83c\uddea\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-07-13 19:43:11+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 81,              \"friends\": 187,              \"tweets\": 2518,              \"liked_tweets\": 2622,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 53       }}, {       \"id\": 1329419513335517184,       \"url\": \"https://twitter.com/7Zappy/status/1329419513335517184\",       \"date\": \"2020-11-19 13:41:26+00:00\",       \"text\": \"Der Staat radikalisiert sich, die Erm\u00e4chtigungs-Kritiker sind die neue Antifa! https://t.co/pBhMLc9vRJ via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1247484430572232705,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1352918406996111360/3bGAWhTl_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1247484430572232705/1613425937\",              \"username\": \"7Zappy\",              \"name\": \"753Zappy\",              \"description\": \"GG Art. 5,Abs 1.... EINE ZENSUR FINDET NICHT STATT.Art. 20, Abs 4.... (Widerstand)Bay.Verfassung, Art. 18: Abberufung Landtag!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-07 11:20:58+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 557,              \"friends\": 870,              \"tweets\": 16896,              \"liked_tweets\": 13019,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 4273       }}, {       \"id\": 1329412100708503552,       \"url\": \"https://twitter.com/Radojka13809822/status/1329412100708503552\",       \"date\": \"2020-11-19 13:11:58+00:00\",       \"text\": \"Der Staat radikalisiert sich, die Erm\u00e4chtigungs-Kritiker sind die neue Antifa! https://t.co/O81cFT729e via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1246425643568463872,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1246426148717957121/GbFBGMyl_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Radojka13809822\",              \"name\": \"Radojka\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-04 13:14:07+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 13,              \"friends\": 86,              \"tweets\": 5222,              \"liked_tweets\": 2279,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 2855       }}, {       \"id\": 1329361124463144961,       \"url\": \"https://twitter.com/drehorgel123/status/1329361124463144961\",       \"date\": \"2020-11-19 09:49:25+00:00\",       \"text\": \"Der Staat radikalisiert sich, die Erm\u00e4chtigungs-Kritiker sind die neue Antifa! https://t.co/q1RhdQoEKr via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1221022446616285184,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1221392000588701696/7M2ADDB0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"drehorgel123\",              \"name\": \"@drehorgel123\",              \"description\": \"Vielseitig interessiert\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-25 10:50:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1372,              \"friends\": 2472,              \"tweets\": 166305,              \"liked_tweets\": 26201,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 1782       }}, {       \"id\": 1329355459204145152,       \"url\": \"https://twitter.com/ewindy22/status/1329355459204145152\",       \"date\": \"2020-11-19 09:26:54+00:00\",       \"text\": \"Der Staat radikalisiert sich, die Erm\u00e4chtigungs-Kritiker sind die neue Antifa! https://t.co/JlRVZAJQPj via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 104762800,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/459710360858001408/Zo-PZS5c_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/104762800/1454313187\",              \"username\": \"ewindy22\",              \"name\": \"Edeltraud Windecker\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-01-14 09:25:21+00:00\",              \"location\": \"Kaiserslautern, Deutschland\",              \"followers\": 4282,              \"friends\": 3788,              \"tweets\": 11040,              \"liked_tweets\": 1569,              \"lists_member\": 25,              \"media_shared\": 1497       }}, {       \"id\": 1329352617546428417,       \"url\": \"https://twitter.com/ra1237442/status/1329352617546428417\",       \"date\": \"2020-11-19 09:15:36+00:00\",       \"text\": \"Der Staat radikalisiert sich, die Erm\u00e4chtigungs-Kritiker sind die neue Antifa! \u203a Jouwatch https://t.co/KvoMdrIWpa\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4038404356,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1106582812126339072/GdLnxVuG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"ra1237442\",              \"name\": \"Rainer (t.me/RainersInfoBlog auf Telegram)\",              \"description\": \"Ich stehe f\u00fcr freiheitliches Denken, freie Rede und einen fairen Meinungsaustausch.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-10-25 10:50:04+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 2107,              \"friends\": 2364,              \"tweets\": 20173,              \"liked_tweets\": 32042,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 551       }}, {       \"id\": 1329351053616275456,       \"url\": \"https://twitter.com/CorinaLonski/status/1329351053616275456\",       \"date\": \"2020-11-19 09:09:23+00:00\",       \"text\": \"Der Staat radikalisiert sich, die Erm\u00e4chtigungs-Kritiker sind die neue Antifa! https://t.co/y772WeHdD1 via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1272258558801960961,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1352770388581822464/ZUxvyKfa_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1272258558801960961/1616524121\",              \"username\": \"CorinaLonski\",              \"name\": \"Corina Lonski\",              \"description\": \"F\u00fcr einen endlich wieder souver\u00e4nen deutschen Staat \u26ab\u26aa\ud83d\udd34   Pro Trump / Pro Putin/I like \ud83d\udc04          #WeAreTrump\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-06-14 20:04:34+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 543,              \"friends\": 407,              \"tweets\": 13856,              \"liked_tweets\": 12483,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 752       }}, {       \"id\": 1329337905798664192,       \"url\": \"https://twitter.com/Ozonox/status/1329337905798664192\",       \"date\": \"2020-11-19 08:17:09+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/XVucKHfMXl\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 889912028793622528,              \"url\": \"http://clearwater-tec.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/896127931965206528/7H_3PUZn_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Ozonox\",              \"name\": \"K.F.Wackerhagen\",              \"description\": \"Studium VWL\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-07-25 18:15:36+00:00\",              \"location\": \"Wasserdesinfektion ohne Chemie\",              \"followers\": 83,              \"friends\": 108,              \"tweets\": 30013,              \"liked_tweets\": 688,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 7399       }}, {       \"id\": 1329337835946713090,       \"url\": \"https://twitter.com/BjPetersenOrn/status/1329337835946713090\",       \"date\": \"2020-11-19 08:16:52+00:00\",       \"text\": \"eilfertig die neue Diktatur gegen den letzten Rest der Demokraten mit Verhaftungen, Pr\u00fcgeleien und Wasserwerfern.https://t.co/aFdODoo5rc\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 810796963650301956,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1370414203719274502/KVFEJIXJ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/810796963650301956/1485204341\",              \"username\": \"BjPetersenOrn\",              \"name\": \"BJQERN BALDRIAN\",              \"description\": \"\ud83d\udc30-bjoern.baldrian@gmail.com,utopian,police officer,submarine navigatorHELFA\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-12-19 10:40:34+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 48,              \"friends\": 27,              \"tweets\": 4616,              \"liked_tweets\": 2461,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 1956       }}, {       \"id\": 1329331770425282560,       \"url\": \"https://twitter.com/Sprecher58/status/1329331770425282560\",       \"date\": \"2020-11-19 07:52:46+00:00\",       \"text\": \"Der Staat radikalisiert sich, die Erm\u00e4chtigungs-Kritiker sind die neue Antifa! https://t.co/0zKy7dA2KJ via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 923873289751224321,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1372498819749928961/PIBU6-jD_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/923873289751224321/1611500749\",              \"username\": \"Sprecher58\",              \"name\": \"\u270c\ufe0fREALIST\ud83c\uddee\ud83c\uddf1 \ud83c\uddfa\ud83c\uddf8 \ud83c\udde9\ud83c\uddea\",              \"description\": \"/No Merkel/ I stand with Israel\ud83c\uddee\ud83c\uddf1 /pro #AFD\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-10-27 11:25:31+00:00\",              \"location\": \"Nordrhein-Westfalen\",              \"followers\": 2045,              \"friends\": 1859,              \"tweets\": 26198,              \"liked_tweets\": 13147,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 468       }}, {       \"id\": 1329323588130926593,       \"url\": \"https://twitter.com/Eddie_1412/status/1329323588130926593\",       \"date\": \"2020-11-19 07:20:15+00:00\",       \"text\": \"Der Staat radikalisiert sich, die Erm\u00e4chtigungs-Kritiker sind die neue Antifa! https://t.co/pI60v48UsI\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 9,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 24363209,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1165980739197919233/MjXtU2uH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/24363209/1611011269\",              \"username\": \"Eddie_1412\",              \"name\": \"Eddie Graf\",              \"description\": \"Wage dich nicht zu nah an die Sonne, Ikarus\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-14 12:47:42+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 6682,              \"friends\": 4450,              \"tweets\": 112689,              \"liked_tweets\": 212326,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 21650       }}, {       \"id\": 1329306545075728385,       \"url\": \"https://twitter.com/M_Briefing/status/1329306545075728385\",       \"date\": \"2020-11-19 06:12:32+00:00\",       \"text\": \"Der Staat radikalisiert sich, die Erm\u00e4chtigungs-Kritiker sind die neue Antifa! #Infektionsschutzgesetz #Ermaechtigungsgesetz #Coronazis  https://t.co/snwGVmxc5B\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 101457999,              \"url\": \"https://linktr.ee/morningbriefing\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1084384890777493504/xIAfphyB_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/101457999/1603982932\",              \"username\": \"M_Briefing\",              \"name\": \"MorningBriefing\",              \"description\": \"Die libert\u00e4rsten Nachrichten der Welt. Kann Meinungsmache enthalten. Zur Unterst\u00fctzung: Klickt auf die Website\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-01-03 11:23:26+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 24072,              \"friends\": 5831,              \"tweets\": 68897,              \"liked_tweets\": 2296,              \"lists_member\": 530,              \"media_shared\": 2667       }}, {       \"id\": 1329293021217775616,       \"url\": \"https://twitter.com/ViktorBaranoff/status/1329293021217775616\",       \"date\": \"2020-11-19 05:18:47+00:00\",       \"text\": \"Der Staat radikalisiert sich, die Erm\u00e4chtigungs-Kritiker sind die neue #Antifa! https://t.co/sQt2CNI6Rl via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2267133421,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/522303191975620608/u9zN1OK0_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2267133421/1413515920\",              \"username\": \"ViktorBaranoff\",              \"name\": \"Viktor Baranoff\",              \"description\": \"\u039c\u03b7\u03b4\u1f72\u03bd \u1f04\u03b3\u03b1\u03bd,\u0391\u03b9\u03ad\u03bd \u03b1\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03b5\u03cd\u03b5\u03b9\u03bd \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c5\u03c0\u03b5\u03af\u03c1\u03bf\u03c7\u03bf\u03bd \u03ad\u03bc\u03bc\u03b5\u03bd\u03b1\u03b9 \u03ac\u03bb\u03bb\u03c9\u03bd\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-29 08:56:08+00:00\",              \"location\": \"Basel\",              \"followers\": 2226,              \"friends\": 3830,              \"tweets\": 140296,              \"liked_tweets\": 4376,              \"lists_member\": 29,              \"media_shared\": 6268       }}, {       \"id\": 1329285839667535872,       \"url\": \"https://twitter.com/Vercing61979660/status/1329285839667535872\",       \"date\": \"2020-11-19 04:50:15+00:00\",       \"text\": \"Der Staat radikalisiert sich, die Erm\u00e4chtigungs-Kritiker sind die neue Antifa! https://t.co/gVttwJ7MDD via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1066711885913997313,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1242714047583260677/7pEnzTwC_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1066711885913997313/1561283799\",              \"username\": \"Vercing61979660\",              \"name\": \"Vercingetorix\",              \"description\": \"Ich wei\u00df nicht, ob es besser wird, wenn es anders wird.Aber es muss anders werden, wenn es besser werden soll.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-11-25 15:15:06+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 742,              \"friends\": 924,              \"tweets\": 14953,              \"liked_tweets\": 11218,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 1381       }}, {       \"id\": 1329270059525615620,       \"url\": \"https://twitter.com/makaheka/status/1329270059525615620\",       \"date\": \"2020-11-19 03:47:33+00:00\",       \"text\": \"Der Staat radikalisiert sich, die Erm\u00e4chtigungs-Kritiker sind die neue Antifa! https://t.co/SoIpYuE2bu via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 72974964,              \"url\": \"http://www.reitschuster.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1292405367763283970/UOej9scN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/72974964/1577554728\",              \"username\": \"makaheka\",              \"name\": \"makaheka\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde8\ud83c\uddf4\",              \"description\": \"Metalhead, Slayer forever. Patriot, 100% Deutsch. Wer denkt mich bl\u00f6d voll quatschen zu k\u00f6nnen, wird geblockt. Auf gab.com mit selben Namen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-09-09 22:55:39+00:00\",              \"location\": \"Unterfranken\",              \"followers\": 589,              \"friends\": 897,              \"tweets\": 16814,              \"liked_tweets\": 16836,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 50       }}, {       \"id\": 1329179411321675776,       \"url\": \"https://twitter.com/GerhardRichte16/status/1329179411321675776\",       \"date\": \"2020-11-18 21:47:21+00:00\",       \"text\": \"Der Staat radikalisiert sich, die Erm\u00e4chtigungs-Kritiker sind die neue Antifa! https://t.co/AolvYSpEFb via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1305399270862979072,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1305413954185895936/5or2eaBv_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1305399270862979072/1600069944\",              \"username\": \"GerhardRichte16\",              \"name\": \"Gerhard Richter\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-09-14 06:53:59+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 71,              \"friends\": 631,              \"tweets\": 7297,              \"liked_tweets\": 68,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 886       }}, {       \"id\": 1329171756226142210,       \"url\": \"https://twitter.com/peperon51424964/status/1329171756226142210\",       \"date\": \"2020-11-18 21:16:56+00:00\",       \"text\": \"Der Staat radikalisiert sich, die Erm\u00e4chtigungs-Kritiker sind die neue Antifa! https://t.co/yWq09jKUVh via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1327265321712050176,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1327267077430894594/86wZtfr0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1327265321712050176/1607757690\",              \"username\": \"peperon51424964\",              \"name\": \"peperon\",              \"description\": \"Liebe,Freiheit,Leben,Weltfrieden 1.0Mag keine L\u00fcgen !!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-11-13 15:01:42+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2,              \"friends\": 11,              \"tweets\": 27,              \"liked_tweets\": 12,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 9       }}, {       \"id\": 1329169113617473537,       \"url\": \"https://twitter.com/Berger68136736/status/1329169113617473537\",       \"date\": \"2020-11-18 21:06:26+00:00\",       \"text\": \"Der Staat radikalisiert sich, die Erm\u00e4chtigungs-Kritiker sind die neue Antifa! https://t.co/30DHxDq1UD via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1052624526733955074,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1052636469419016192/bgUYv-wg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1052624526733955074/1539801347\",              \"username\": \"Berger68136736\",              \"name\": \"Paul Berger\",              \"description\": \"\ud83d\ude99\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-10-17 18:16:58+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 143,              \"friends\": 832,              \"tweets\": 47200,              \"liked_tweets\": 148,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 4762       }}, {       \"id\": 1329163253029679105,       \"url\": \"https://twitter.com/RoselS19/status/1329163253029679105\",       \"date\": \"2020-11-18 20:43:08+00:00\",       \"text\": \"Der Staat radikalisiert sich, die Erm\u00e4chtigungs-Kritiker sind die neue Antifa! https://t.co/WqNxPIHAh0 via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1131226011692077058,              \"url\": \"https://t.me/RoselsKanal\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1286342868420919297/iYtqoRdW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1131226011692077058/1574079788\",              \"username\": \"RoselS19\",              \"name\": \"Rosel\",              \"description\": \"Der Kluge lernt aus allem und von jedem, der Normale aus seinen Erfahrungen und der Dumme wei\u00df alles besser.(Sokrates) parler.com/profile/roselS\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-22 15:51:13+00:00\",              \"location\": \"Dresden,Sachsen\",              \"followers\": 3535,              \"friends\": 3207,              \"tweets\": 98558,              \"liked_tweets\": 95842,              \"lists_member\": 17,              \"media_shared\": 6355       }}, {       \"id\": 1329154193979035651,       \"url\": \"https://twitter.com/R1chtungsweiser/status/1329154193979035651\",       \"date\": \"2020-11-18 20:07:08+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/Z3Njyg74hrW\u00e4hrend ihre Lakaien im Bundestag und im Bundesrat das \u201eErm\u00e4chtigungsgesetz\u201c im Schnellverfahren durchpeitschten, quasi die Demokratie abschafften und den Bundestag entmachteten, verteidigte die Polizei eilfertig die neue Diktatur ....\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4885502218,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1282303581266284544/cUy6u00D_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4885502218/1541423218\",              \"username\": \"R1chtungsweiser\",              \"name\": \"Richtungsweiser\",              \"description\": \"Der Islam ist eine totalit\u00e4re Ideologie und hat in Europa nichts verloren. Stoppt die Islamisierung unserer Heimat. Selber denken, Meinungen hinterfragen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-02-07 18:29:50+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1491,              \"friends\": 238,              \"tweets\": 79672,              \"liked_tweets\": 23343,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 2723       }}, {       \"id\": 1329150971998580738,       \"url\": \"https://twitter.com/wodiandauer/status/1329150971998580738\",       \"date\": \"2020-11-18 19:54:20+00:00\",       \"text\": \"Der Staat radikalisiert sich, die Erm\u00e4chtigungs-Kritiker sind die neue Antifa! https://t.co/lUQZ8DSeZw via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 869585844608393220,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/869585844608393220/1497968297\",              \"username\": \"wodiandauer\",              \"name\": \"Wodiand\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-05-30 16:06:36+00:00\",              \"location\": \"Krefeld, Nordrhein-Westfalen\",              \"followers\": 115,              \"friends\": 432,              \"tweets\": 44610,              \"liked_tweets\": 560,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 11603       }}, {       \"id\": 1329148277930024966,       \"url\": \"https://twitter.com/RalfHrmann/status/1329148277930024966\",       \"date\": \"2020-11-18 19:43:38+00:00\",       \"text\": \"Der Staat radikalisiert sich, die Erm\u00e4chtigungs-Kritiker sind die neue Antifa!https://t.co/h4KwhSzj62\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 932157246,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/878548283777527809/MCYVYQPc_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/932157246/1614546663\",              \"username\": \"RalfHrmann\",              \"name\": \"Ralf H\u00f6rmann \ud83c\udde9\ud83c\uddea\u2665\ud83c\uddf9\ud83c\udded\",              \"description\": \"s\u00e0w\u00e0ddee kr\u00e1b. Ich habe mich 2016 f\u00fcr Thailand entschieden. Wenn ich zur\u00fcckblicke was in Deutschland sich zum negativen ver\u00e4ndert hat - richtige Entscheidung!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-11-07 14:22:35+00:00\",              \"location\": \"Bangkok, Thailand\",              \"followers\": 213,              \"friends\": 56,              \"tweets\": 20335,              \"liked_tweets\": 12914,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 2046       }}, {       \"id\": 1329145183208939521,       \"url\": \"https://twitter.com/LandoCarrisian/status/1329145183208939521\",       \"date\": \"2020-11-18 19:31:20+00:00\",       \"text\": \"Der Staat radikalisiert sich, die Erm\u00e4chtigungs-Kritiker sind die neue Antifa! https://t.co/MUBW75Zba1 via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3018129257,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1151332322928660485/TkPP32lX_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3018129257/1424509605\",              \"username\": \"LandoCarrisian\",              \"name\": \"Han Solo \ud83c\udde9\ud83c\uddea\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-02-04 17:16:34+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 284,              \"friends\": 55,              \"tweets\": 36328,              \"liked_tweets\": 66008,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 3956       }}, {       \"id\": 1329144564251320321,       \"url\": \"https://twitter.com/bmmrdpla/status/1329144564251320321\",       \"date\": \"2020-11-18 19:28:53+00:00\",       \"text\": \"Der Staat radikalisiert sich, die Erm\u00e4chtigungs-Kritiker sind die neue Antifa! https://t.co/g8JxUuJA4Z via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 841724346292944896,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/841724346292944896/1604862709\",              \"username\": \"bmmrdpla\",              \"name\": \"Barbara Markert\",              \"description\": \"Nur wenn gute Menschen kollektiv zusammenkommen, wird ein positiver Wandel stattfinden.Q 13.06.2020\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-03-14 18:54:57+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 555,              \"friends\": 821,              \"tweets\": 34388,              \"liked_tweets\": 45163,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1016       }}, {       \"id\": 1329143294572556288,       \"url\": \"https://twitter.com/Tarz6/status/1329143294572556288\",       \"date\": \"2020-11-18 19:23:50+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/OVXT4GERj1\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 370634142,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/867041897969307648/TkauYeT3_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/370634142/1557247421\",              \"username\": \"Tarz6\",              \"name\": \"Dieda\",              \"description\": \"Ich tue was f\u00fcr mein Land.#TuWasf\u00fcrDeinLand\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-09-09 11:08:25+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 74,              \"friends\": 262,              \"tweets\": 11959,              \"liked_tweets\": 9057,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 2263       }}, {       \"id\": 1329141464799064064,       \"url\": \"https://twitter.com/deutsch365/status/1329141464799064064\",       \"date\": \"2020-11-18 19:16:34+00:00\",       \"text\": \"Der Staat radikalisiert sich, die Erm\u00e4chtigungs-Kritiker sind die neue Antifa! \u203a Jouwatch https://t.co/qN2u8MZcuu\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 8,       \"likes\": 11,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 947238380454150145,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1083412086108114944/H1rGECg2_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/947238380454150145/1518784021\",              \"username\": \"deutsch365\",              \"name\": \"Deutsch365\",              \"description\": \"FreePress - Freies Europa-Eine neue Bewegung aus Politik - Freiem Journalismus-sozialen Projekten und Aufbau einer neuen Partei der Mitte.Junger Journalismus\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-12-30 22:50:03+00:00\",              \"location\": \"Nordrhein-Westfalen, Deutschland\",              \"followers\": 13338,              \"friends\": 266,              \"tweets\": 157625,              \"liked_tweets\": 2305,              \"lists_member\": 100,              \"media_shared\": 53706       }}, {       \"id\": 1329140015272767491,       \"url\": \"https://twitter.com/WernerRettberg/status/1329140015272767491\",       \"date\": \"2020-11-18 19:10:48+00:00\",       \"text\": \"Der Staat radikalisiert sich, die Erm\u00e4chtigungs-Kritiker sind die neue Antifa! https://t.co/2tjMqFkG9w via @jouwatch  Die Sesselfurzer verhaften,aus allen \u00c4mter jagen,Strafzahlungen 1 Millionen\u20ac und dann Knast wegen Demokratieraub und Menschenw\u00fcrde Zerst\u00f6rung ! Faschistenbrut!\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2753305811,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1142350376190062592/kBkV8A7b_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"WernerRettberg\",              \"name\": \"Don Camilo\",              \"description\": \"Der Urknall\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-08-28 13:07:59+00:00\",              \"location\": \" Wanne Eickel\",              \"followers\": 25,              \"friends\": 45,              \"tweets\": 6528,              \"liked_tweets\": 297,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 703       }}, {       \"id\": 1329139749014163458,       \"url\": \"https://twitter.com/NicolaCrow2/status/1329139749014163458\",       \"date\": \"2020-11-18 19:09:45+00:00\",       \"text\": \"W\u00e4hrend im Bundestag &amp; Bundesrat das \u201eErm\u00e4chtigungsgesetz\u201c  durchgepeitscht, quasi die Demokratie abgeschafft &amp; der Bundestag entmachtet wurde, verteidigte die Polizei die Diktatur gegen den letzten Rest der Demokraten mit Verhaftungen &amp; Wasserwerfern. https://t.co/dDpgLyE5yh\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 924710343888330753,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/924723448496185344/B0w-GuKu_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/924710343888330753/1509306176\",              \"username\": \"NicolaCrow2\",              \"name\": \"Nicola Crow\",              \"description\": \"Nur tote Fische schwimmen permanent mit dem Strom!Wer gegen den Strom schwimmt gelangt zur Quelle!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-10-29 18:51:41+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1268,              \"friends\": 1943,              \"tweets\": 61751,              \"liked_tweets\": 43016,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 493       }}, {       \"id\": 1329138384212807680,       \"url\": \"https://twitter.com/NicolaCrow2/status/1329138384212807680\",       \"date\": \"2020-11-18 19:04:19+00:00\",       \"text\": \"Der Staat radikalisiert sich, die Erm\u00e4chtigungs-Kritiker sind die neue Antifa! https://t.co/dDpgLyE5yh via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 924710343888330753,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/924723448496185344/B0w-GuKu_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/924710343888330753/1509306176\",              \"username\": \"NicolaCrow2\",              \"name\": \"Nicola Crow\",              \"description\": \"Nur tote Fische schwimmen permanent mit dem Strom!Wer gegen den Strom schwimmt gelangt zur Quelle!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-10-29 18:51:41+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1268,              \"friends\": 1943,              \"tweets\": 61751,              \"liked_tweets\": 43016,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 493       }}, {       \"id\": 1329138343192317953,       \"url\": \"https://twitter.com/Deirdre71664902/status/1329138343192317953\",       \"date\": \"2020-11-18 19:04:09+00:00\",       \"text\": \"Der Staat radikalisiert sich, die Erm\u00e4chtigungs-Kritiker sind die neue Antifa! https://t.co/zr3n6Xz8lV via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1266792573353558016,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Deirdre71664902\",              \"name\": \"Deirdre\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-30 18:06:57+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 4,              \"friends\": 18,              \"tweets\": 3548,              \"liked_tweets\": 1764,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 18       }}, {       \"id\": 1329137805734375428,       \"url\": \"https://twitter.com/xm51000/status/1329137805734375428\",       \"date\": \"2020-11-18 19:02:01+00:00\",       \"text\": \"Der Staat radikalisiert sich, die Erm\u00e4chtigungs-Kritiker sind die neue Antifa! https://t.co/JYovy6m736 via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 753918945841872896,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"xm51000\",              \"name\": \"Julia Schreiner\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-07-15 11:47:38+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 39,              \"friends\": 102,              \"tweets\": 16528,              \"liked_tweets\": 2653,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 3272       }}, {       \"id\": 1329137571553796100,       \"url\": \"https://twitter.com/jouwatch/status/1329137571553796100\",       \"date\": \"2020-11-18 19:01:05+00:00\",       \"text\": \"Der Staat radikalisiert sich, die Erm\u00e4chtigungs-Kritiker sind die neuexa0Antifa! https://t.co/SbT5eszRQt\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 19,       \"likes\": 57,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://publicize.wp.com/ rel=nofollow>WordPress.com</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 496875603,              \"url\": \"http://www.journalistenwatch.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1212675765671776256/tX_N507S_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/496875603/1609511132\",              \"username\": \"jouwatch\",              \"name\": \"Journalistenwatch\",              \"description\": \"jouwatch - das Nachrichtenerg\u00e4nzungsmittel mit garantiert politischen Nebenwirkungen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-19 11:25:58+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 12064,              \"friends\": 552,              \"tweets\": 63194,              \"liked_tweets\": 4324,              \"lists_member\": 79,              \"media_shared\": 23618       }}]"}