{
     "url": "https://www.journalistenwatch.com/2021/01/06/das-immer-migranten/",
     "date": "2021-01-06T19:00:53+01:00",
     "source": "journalistenwatch.com",
     "label": "fake",
     "header": "Das sind aber mehr als 15 km! Immer mehr Migranten erreichen Spanien",
     "article": "Das Jahr ist noch jung. Dennoch haben in den letzten sechs Tagen bereits mehr als 300 Migranten die Kanaren \u00fcber die neue Massenmigrationsroute erreicht. Spanien ist l\u00e4ngst schon zum wichtigsten Einfallstor afrikanischer Migranten geworden. Im EU-Land kamen im vergangenen so viele Neu-Europ\u00e4ern an wie in keinem anderen Land. \n300 Migranten sind es bereits in diesem noch jungen Jahr. \u00dcber 23.000 waren es in 2020, die erfolgreich \u00fcber die sogenannte Atlantik-Route Europa erreichen konnten. Angelandet wird auf den zu Spanien geh\u00f6renden Kanarischen Inseln und machen somit das EU-Land zu jenem Land, in dem die meisten Migranten \u2013 kommend von Afrika \u2013 erfolgreich das Tor zu Europa aufsto\u00dfen konnten \u2013 oder \u2013 weniger poetisch \u2013 die nicht gesicherten Grenzen \u00fcberrennen konnten. Nach den j\u00fcngsten Angaben des spanischen Innenministeriums erreichten 2020 insgesamt 41.861 Menschen das Land, mehr als die H\u00e4lfte davon kam auf den Kanaren an. Und das trotz der zur Pandemie erhobenen Corona-Infektion.\nUnd auch dieses Jahr k\u00f6nnte es mit der Massenmigration zu weitergehen. Nur die Herkunft der \u201eNeu-Europ\u00e4er\u201c d\u00fcrfte sich \u00e4ndern, berichtet hierzu die FAZ. Anfangs stammte noch eine gr\u00f6\u00dfere Zahl von Migranten aus weit entfernten L\u00e4ndern wie Mali, Senegal und der Elfenbeink\u00fcste. Inzwischen jedoch stellen die mehr als 11.000 Marokkaner die Mehrheit. Auch aus Algerien \u201efl\u00fcchten\u201c in etwa gleicher Anzahl immer mehr Menschen nach Spanien. So viele wie in keinem Jahr zuvor, wei\u00df das Internetportal \u201eEl Confidencial\u201c. Die R\u00fcckf\u00fchrung der Magreb-Ank\u00f6mmlinge verl\u00e4uft indes diametral zur Einwanderung: Obwohl Spanien mit den betreffenden Staaten entsprechende Abkommen geschlossen hat, fliegt seit Anfang Dezember laut Presseberichten die marokkanische Fluggesellschaft \u201eRoyal Air Maroc\u201c mit bis zu vier Fl\u00fcgen w\u00f6chentlich jeweils nur etwa 20 Migranten in die alte Heimat.\nZu den afrikanischen Migranten gesellt sich noch ein Heer von Lateinamerikanern, die visumsfrei per Flugzeug nach Spanien einreisen und dann dort nach Ablauf der dreimonatigen Aufenthaltserlaubnis das Zauberwort \u201eAsyl\u201c formulieren.\nSpanien ist \u2013 wie die FAZ darstellt \u2013 von dem Ansturm von Asylbewerbern und Migranten v\u00f6llig \u00fcberfordert. Das dortige Asylsystem sei schon vor dem Beginn der \u201ePandemie\u201c am Rande des Zusammenbruchs gewesen. Vor einem Jahr w\u00fcrden sich in den Beh\u00f6rden rund 120.000 unbearbeitete Antr\u00e4ge stapeln. Zudem seien die wenigen Unterk\u00fcnfte hoffnungslos \u00fcberf\u00fcllt.\nDass Corona-Merkel sich bereits in der Pflicht sieht, kann einmal mehr angenommen werden, auch wenn die G\u00e4ste die 15-Kilometer-Regel mehr als nur \u00fcberschritten haben.  (SB)",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1347128131350654981,       \"url\": \"https://twitter.com/drehorgel123/status/1347128131350654981\",       \"date\": \"2021-01-07 10:29:09+00:00\",       \"text\": \"Das sind aber mehr als 15 km! Immer mehr Migranten erreichen Spanien https://t.co/Kh7KlDFaZd via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1221022446616285184,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1221392000588701696/7M2ADDB0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"drehorgel123\",              \"name\": \"@drehorgel123\",              \"description\": \"Vielseitig interessiert\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-25 10:50:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1372,              \"friends\": 2472,              \"tweets\": 166305,              \"liked_tweets\": 26201,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 1782       }}, {       \"id\": 1347117137702359043,       \"url\": \"https://twitter.com/hinkelek/status/1347117137702359043\",       \"date\": \"2021-01-07 09:45:28+00:00\",       \"text\": \"Das sind aber mehr als 15 km! Immer mehr Migranten erreichen Spanien https://t.co/3LErwTFJOI via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 70638334,              \"url\": \"http://www.heinz-hinkel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1100846097/Heinz2._normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"hinkelek\",              \"name\": \"Heinz Hinkel\",              \"description\": \"Findet Ihr alles auf meinen Internetseiten.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-09-01 09:15:07+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 55,              \"friends\": 19,              \"tweets\": 9865,              \"liked_tweets\": 5,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 758       }}, {       \"id\": 1347110640201183232,       \"url\": \"https://twitter.com/RalfHrmann/status/1347110640201183232\",       \"date\": \"2021-01-07 09:19:39+00:00\",       \"text\": \"Das sind aber mehr als 15 km! Immer mehr Migranten erreichen Spanien https://t.co/f7A9wnewnD\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 932157246,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/878548283777527809/MCYVYQPc_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/932157246/1614546663\",              \"username\": \"RalfHrmann\",              \"name\": \"Ralf H\u00f6rmann \ud83c\udde9\ud83c\uddea\u2665\ud83c\uddf9\ud83c\udded\",              \"description\": \"s\u00e0w\u00e0ddee kr\u00e1b. Ich habe mich 2016 f\u00fcr Thailand entschieden. Wenn ich zur\u00fcckblicke was in Deutschland sich zum negativen ver\u00e4ndert hat - richtige Entscheidung!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-11-07 14:22:35+00:00\",              \"location\": \"Bangkok, Thailand\",              \"followers\": 213,              \"friends\": 56,              \"tweets\": 20335,              \"liked_tweets\": 12914,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 2046       }}, {       \"id\": 1347101689262862337,       \"url\": \"https://twitter.com/LandoCarrisian/status/1347101689262862337\",       \"date\": \"2021-01-07 08:44:05+00:00\",       \"text\": \"Das sind aber mehr als 15 km! Immer mehr Migranten erreichen Spanien https://t.co/l7neDiQouo via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3018129257,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1151332322928660485/TkPP32lX_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3018129257/1424509605\",              \"username\": \"LandoCarrisian\",              \"name\": \"Han Solo \ud83c\udde9\ud83c\uddea\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-02-04 17:16:34+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 284,              \"friends\": 55,              \"tweets\": 36328,              \"liked_tweets\": 66008,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 3956       }}, {       \"id\": 1347053746803658752,       \"url\": \"https://twitter.com/ossi47051/status/1347053746803658752\",       \"date\": \"2021-01-07 05:33:34+00:00\",       \"text\": \"Das sind aber mehr als 15 km! Immer mehr Migranten erreichen Spanien https://t.co/R4HyNMppxz via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1118550229568110599,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1118558230010003458/ku86xTFg_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"ossi47051\",              \"name\": \"ossi47051\",              \"description\": \"Ich bin jetzt auch unter gleichen Namen \u00fcber Telegram erreichbar!!!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-04-17 16:22:11+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 404,              \"friends\": 932,              \"tweets\": 9941,              \"liked_tweets\": 1225,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 832       }}, {       \"id\": 1346965913879371778,       \"url\": \"https://twitter.com/example_1000/status/1346965913879371778\",       \"date\": \"2021-01-06 23:44:33+00:00\",       \"text\": \"Das sind aber mehr als 15 km! Immer mehr Migranten erreichen Spanien https://t.co/nrKRwYAlW8 via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 849458716592275459,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1120901436567707648/L2Ru4g1y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/849458716592275459/1493946396\",              \"username\": \"example_1000\",              \"name\": \"Sandra Winter\",              \"description\": \"Parteilos\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-04-05 03:08:35+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1761,              \"friends\": 1599,              \"tweets\": 169920,              \"liked_tweets\": 122936,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 3710       }}, {       \"id\": 1346932382717407238,       \"url\": \"https://twitter.com/WernerRettberg/status/1346932382717407238\",       \"date\": \"2021-01-06 21:31:19+00:00\",       \"text\": \"Das sind aber mehr als 15 km! Immer mehr Migranten erreichen Spanien https://t.co/eO5SakKYzj via @jouwatch  alle wider zur\u00fcck und ihre L\u00e4nder m\u00fcssen mit hohen Strafen belegt werden f\u00fcr die Flutung und Zumutung der freien Welt und Europas!\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2753305811,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1142350376190062592/kBkV8A7b_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"WernerRettberg\",              \"name\": \"Don Camilo\",              \"description\": \"Der Urknall\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-08-28 13:07:59+00:00\",              \"location\": \" Wanne Eickel\",              \"followers\": 25,              \"friends\": 45,              \"tweets\": 6528,              \"liked_tweets\": 297,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 703       }}, {       \"id\": 1346925862013329411,       \"url\": \"https://twitter.com/R1chtungsweiser/status/1346925862013329411\",       \"date\": \"2021-01-06 21:05:24+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/tbHiqcbnXRDas Jahr ist noch jung. Dennoch haben in den letzten sechs Tagen bereits mehr als 300 Migranten die Kanaren \u00fcber die neue Massenmigrationsroute erreicht. Spanien ist l\u00e4ngst schon zum wichtigsten Einfallstor afrikanischer Migranten geworden.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4885502218,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1282303581266284544/cUy6u00D_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4885502218/1541423218\",              \"username\": \"R1chtungsweiser\",              \"name\": \"Richtungsweiser\",              \"description\": \"Der Islam ist eine totalit\u00e4re Ideologie und hat in Europa nichts verloren. Stoppt die Islamisierung unserer Heimat. Selber denken, Meinungen hinterfragen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-02-07 18:29:50+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1491,              \"friends\": 238,              \"tweets\": 79672,              \"liked_tweets\": 23343,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 2723       }}, {       \"id\": 1346909271233990658,       \"url\": \"https://twitter.com/a7053c9d41ee4d2/status/1346909271233990658\",       \"date\": \"2021-01-06 19:59:29+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/dIlLQb9Qia\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 787409260267368452,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1323492615929634817/57WUBdYL_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/787409260267368452/1583959637\",              \"username\": \"a7053c9d41ee4d2\",              \"name\": \"Michael P.\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-10-15 21:46:11+00:00\",              \"location\": \"Bad Neustadt an der Saale, Deu\",              \"followers\": 795,              \"friends\": 1882,              \"tweets\": 23670,              \"liked_tweets\": 18740,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 4404       }}, {       \"id\": 1346903264583954441,       \"url\": \"https://twitter.com/NicolaCrow2/status/1346903264583954441\",       \"date\": \"2021-01-06 19:35:37+00:00\",       \"text\": \"Das sind aber mehr als 15 km! Immer mehr Migranten erreichen Spanien https://t.co/4yCBlT1Vp8 via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 924710343888330753,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/924723448496185344/B0w-GuKu_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/924710343888330753/1509306176\",              \"username\": \"NicolaCrow2\",              \"name\": \"Nicola Crow\",              \"description\": \"Nur tote Fische schwimmen permanent mit dem Strom!Wer gegen den Strom schwimmt gelangt zur Quelle!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-10-29 18:51:41+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1268,              \"friends\": 1943,              \"tweets\": 61751,              \"liked_tweets\": 43016,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 493       }}, {       \"id\": 1346894082476544004,       \"url\": \"https://twitter.com/GerhardRichte16/status/1346894082476544004\",       \"date\": \"2021-01-06 18:59:08+00:00\",       \"text\": \"Das sind aber mehr als 15 km! Immer mehr Migranten erreichen Spanien https://t.co/Q6kRE2av9t via @jouwatch\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1305399270862979072,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1305413954185895936/5or2eaBv_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1305399270862979072/1600069944\",              \"username\": \"GerhardRichte16\",              \"name\": \"Gerhard Richter\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-09-14 06:53:59+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 71,              \"friends\": 631,              \"tweets\": 7297,              \"liked_tweets\": 68,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 886       }}, {       \"id\": 1346885567561297920,       \"url\": \"https://twitter.com/Sprecher58/status/1346885567561297920\",       \"date\": \"2021-01-06 18:25:17+00:00\",       \"text\": \"Das sind aber mehr als 15 km! Immer mehr Migranten erreichen Spanien https://t.co/EEzQrwhYDL via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 923873289751224321,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1372498819749928961/PIBU6-jD_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/923873289751224321/1611500749\",              \"username\": \"Sprecher58\",              \"name\": \"\u270c\ufe0fREALIST\ud83c\uddee\ud83c\uddf1 \ud83c\uddfa\ud83c\uddf8 \ud83c\udde9\ud83c\uddea\",              \"description\": \"/No Merkel/ I stand with Israel\ud83c\uddee\ud83c\uddf1 /pro #AFD\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-10-27 11:25:31+00:00\",              \"location\": \"Nordrhein-Westfalen\",              \"followers\": 2045,              \"friends\": 1859,              \"tweets\": 26198,              \"liked_tweets\": 13147,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 468       }}, {       \"id\": 1346885416763465729,       \"url\": \"https://twitter.com/Sprecher58/status/1346885416763465729\",       \"date\": \"2021-01-06 18:24:41+00:00\",       \"text\": \"Das sind aber mehr als 15 km! Immer mehr Migranten erreichen Spanien https://t.co/EEzQrwhYDL via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 923873289751224321,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1372498819749928961/PIBU6-jD_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/923873289751224321/1611500749\",              \"username\": \"Sprecher58\",              \"name\": \"\u270c\ufe0fREALIST\ud83c\uddee\ud83c\uddf1 \ud83c\uddfa\ud83c\uddf8 \ud83c\udde9\ud83c\uddea\",              \"description\": \"/No Merkel/ I stand with Israel\ud83c\uddee\ud83c\uddf1 /pro #AFD\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-10-27 11:25:31+00:00\",              \"location\": \"Nordrhein-Westfalen\",              \"followers\": 2045,              \"friends\": 1859,              \"tweets\": 26198,              \"liked_tweets\": 13147,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 468       }}, {       \"id\": 1346884700737048577,       \"url\": \"https://twitter.com/HolgerEwald1/status/1346884700737048577\",       \"date\": \"2021-01-06 18:21:51+00:00\",       \"text\": \"Das sind aber mehr als 15 km! Immer mehr Migranten erreichen Spanien https://t.co/kno96k7tCN via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 8,       \"likes\": 16,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2237588498,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/699565342062833665/4odtUfUY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2237588498/1455624271\",              \"username\": \"HolgerEwald1\",              \"name\": \"Holger Ewald\",              \"description\": \"Freier Berichterstatter und Journalist.Gegen Mobbing und Justizwillk\u00fcr,Psychiatrie. F\u00fcr Schutz von Schwerbehinderten und freie Meinungs\u00e4usserung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-09 12:43:04+00:00\",              \"location\": \"k\u00f6ln\",              \"followers\": 16392,              \"friends\": 15708,              \"tweets\": 275221,              \"liked_tweets\": 19608,              \"lists_member\": 88,              \"media_shared\": 502       }}, {       \"id\": 1346880059785752576,       \"url\": \"https://twitter.com/Pritona/status/1346880059785752576\",       \"date\": \"2021-01-06 18:03:24+00:00\",       \"text\": \"Das sind aber mehr als 15 km! Immer mehr Migranten erreichen Spanien https://t.co/2i32Ato0jN via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 156023362,              \"url\": \"http://goo.gl/YU6F9w\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000034808621/8820e4e5072ea60867ed41adaf99bd75_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/156023362/1371501358\",              \"username\": \"Pritona\",              \"name\": \"Linda Real\",              \"description\": \"With Heart and Soul\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-06-15 20:31:00+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 359,              \"friends\": 1060,              \"tweets\": 16982,              \"liked_tweets\": 5964,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 3407       }}, {       \"id\": 1346879454027657225,       \"url\": \"https://twitter.com/jouwatch/status/1346879454027657225\",       \"date\": \"2021-01-06 18:01:00+00:00\",       \"text\": \"Das sind aber mehr als 15 km! Immer mehr Migranten erreichenxa0Spanien https://t.co/g5J7zn1Lqj\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 13,       \"likes\": 29,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://publicize.wp.com/ rel=nofollow>WordPress.com</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 496875603,              \"url\": \"http://www.journalistenwatch.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1212675765671776256/tX_N507S_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/496875603/1609511132\",              \"username\": \"jouwatch\",              \"name\": \"Journalistenwatch\",              \"description\": \"jouwatch - das Nachrichtenerg\u00e4nzungsmittel mit garantiert politischen Nebenwirkungen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-19 11:25:58+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 12064,              \"friends\": 552,              \"tweets\": 63194,              \"liked_tweets\": 4324,              \"lists_member\": 79,              \"media_shared\": 23618       }}]"
}