{
     "url": "https://www.journalistenwatch.com/2020/12/30/impfzwang-pflegekraefte-nadel/",
     "date": "2020-12-30T08:00:42+01:00",
     "source": "journalistenwatch.com",
     "label": "fake",
     "header": "Impfzwang f\u00fcr Pflegekr\u00e4fte \u2013 und wer muss noch an die Nadel?",
     "article": "Diese Bundesregierung ist wie ein wilder Haufen kleiner Kinder. Erlaubt man ihnen eine normalerweise verbotene Kleinigkeit, st\u00fcrmen sie los und walzen alles nieder, was ihnen im Weg steht.\nSo ist es auch mit dem Impfzwang. Ist erstmal eine Berufsgruppe davon betroffen, gibt es kein Halten mehr. Und nat\u00fcrlich ist dieser Provokateur ganz vorne mit dabei, wenn es um Zw\u00e4nge geht:\nDer SPD-Gesundheitsexperte Karl Lauterbach weist darauf hin, dass Personal zur Impfung gezwungen werden k\u00f6nnte. \u201eMit dem Infektionsschutzgesetz g\u00e4be es zwar eine rechtliche Grundlage daf\u00fcr, dass Altenheime und Krankenh\u00e4user ihr Personal zu einer Impfung zwingen. Aber die Bundesregierung hat versprochen, dass es keine Impfpflicht geben wird \u2013 dabei wird es bleiben, und das ist auch richtig\u201c, sagte Lauterbach der \u201eRheinischen Post\u201c (Mittwochausgabe). (Selten so gelacht).\nDie Skepsis mancher \u00c4rzte k\u00f6nne er nicht verstehen, er werde sich \u201esofort\u201c impfen lassen. Mit Blick auf die neue Mutation, durch die sich das Coronavirus schneller verbreite, sei eine rasche Impfung besonders wichtig: Absch\u00e4tzungen der Harvard Universit\u00e4t zeigten, \u201edass wir wahrscheinlich sogar mehr als 80 Prozent der Bev\u00f6lkerung impfen m\u00fcssen, um eine Herdenimmunit\u00e4t zu erreichen\u201c, so Lauterbach.\nAuch der Pflegebevollm\u00e4chtigte der Bundesregierung, Andreas Westerfellhaus, hat die Pflegekr\u00e4fte in Deutschland dazu aufgerufen, sich gegen Corona impfen zu lassen. \u201eNach derzeitigem Kenntnisstand sind etwa 95 von 100 geimpften Personen vor einer Erkrankung gesch\u00fctzt\u201c, sagte Westerfellhaus der \u201eRheinischen Post\u201c (Mittwochausgabe). Man habe richtigerweise festgelegt, dass \u00e4ltere Menschen und Menschen, die aufgrund ihrer Berufst\u00e4tigkeit Kontakt zu besonders durch Covid-19 gef\u00e4hrdeten Personen haben, zuerst geimpft werden.\n\u201eIch appelliere als Pflegebevollm\u00e4chtigter daher an alle Pflegefachkr\u00e4fte, sich impfen zu lassen\u201c, sagte Westerfellhaus. Er selbst habe das auch vor. \u201eWenn ich mit dem Impfen an der Reihe bin, werde ich mich nat\u00fcrlich impfen lassen. Ich lebe in einem Mehrgenerationenhaus und m\u00f6chte alle Menschen, eben auch meine hochbetagte Mutter, sch\u00fctzen.\u201c Je mehr Menschen geimpft w\u00fcrden, desto weniger Wirte finde das Virus, sagte der Pflegebevollm\u00e4chtigte. Und umso schwerer seien die Bedingungen f\u00fcr die Ausbreitung des Virus.\n\u201eUnd ich bin mir sicher, dass diese Einsicht auch die meisten Pflegekr\u00e4fte haben und sich impfen lassen\u201c, sagte er. Zugleich forderte Westerfellhaus mehr Aufkl\u00e4rung zum Zulassungsverfahren der Impfstoffe. \u201eSorgen, dass das beschleunigte Zulassungsverfahren nicht so sicher sei, sind unbegr\u00fcndet.\u201c\nHier m\u00fcsse sicher noch mehr Aufkl\u00e4rungsarbeit betrieben werden, sagte er. \u201eDenn es sollte jeder wissen, dass das beschleunigte Zulassungsverfahren eben nicht zu verwechseln ist mit dem Notfall-Zulassungsverfahren, das in einigen anderen Staaten durchgef\u00fchrt worden ist.\u201c\nWer ist nach den Pflegekr\u00e4ften an der Reihe? Die \u00c4rzte, die Polizisten, die Bus- und Taxifahrer, die Kellner, die Mitarbeiter in den Arbeits- und Sozial\u00e4mtern? Irgendwie wird man es doch schaffen, 60-70 Prozent der B\u00fcrger zwangszuimpfen. (Mit Material von dts)",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1344341489753722881,       \"url\": \"https://twitter.com/widder1204/status/1344341489753722881\",       \"date\": \"2020-12-30 17:56:02+00:00\",       \"text\": \"Impfzwang f\u00fcr Pflegekr\u00e4fte \u2013 und wer muss noch an die Nadel? https://t.co/l58OAP5yQq\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 876114218,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1223898752035053569/mIz5hd4n_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/876114218/1450779287\",              \"username\": \"widder1204\",              \"name\": \"Peter Jo\",              \"description\": \"Diplomp\u00e4dagoge; Diplompsychologe; Sachverst\u00e4ndiger f. P\u00e4dagogik, Psychologie u. Psychiatrie; Exam. Pflegefachkraft; Fachreferent Personalentwicklung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-10-12 17:59:37+00:00\",              \"location\": \"Baden-W\u00fcrttemberg, Deutschland\",              \"followers\": 312,              \"friends\": 637,              \"tweets\": 35494,              \"liked_tweets\": 450,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 7179       }}, {       \"id\": 1344340555896127489,       \"url\": \"https://twitter.com/widder1204/status/1344340555896127489\",       \"date\": \"2020-12-30 17:52:19+00:00\",       \"text\": \"Impfzwang f\u00fcr Pflegekr\u00e4fte \u2013 und wer muss noch an die Nadel? https://t.co/l58OAP5yQq via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 876114218,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1223898752035053569/mIz5hd4n_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/876114218/1450779287\",              \"username\": \"widder1204\",              \"name\": \"Peter Jo\",              \"description\": \"Diplomp\u00e4dagoge; Diplompsychologe; Sachverst\u00e4ndiger f. P\u00e4dagogik, Psychologie u. Psychiatrie; Exam. Pflegefachkraft; Fachreferent Personalentwicklung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-10-12 17:59:37+00:00\",              \"location\": \"Baden-W\u00fcrttemberg, Deutschland\",              \"followers\": 312,              \"friends\": 637,              \"tweets\": 35494,              \"liked_tweets\": 450,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 7179       }}, {       \"id\": 1344189622390288384,       \"url\": \"https://twitter.com/frecherfreddy/status/1344189622390288384\",       \"date\": \"2020-12-30 07:52:34+00:00\",       \"text\": \"Impfzwang f\u00fcr Pflegekr\u00e4fte \u2013 und wer muss noch an die Nadel? https://t.co/QCwsJM4hQO via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 126050827,              \"url\": \"http://www.facebook.com/norbert.georgi\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/774894705037508608/fj-1bVPF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"frecherfreddy\",              \"name\": \"Norbert Georgi\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-03-24 17:45:43+00:00\",              \"location\": \"Z\u00fcrich\",              \"followers\": 117,              \"friends\": 609,              \"tweets\": 17811,              \"liked_tweets\": 11758,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1085       }}, {       \"id\": 1344189312557080576,       \"url\": \"https://twitter.com/Gute_Ilse/status/1344189312557080576\",       \"date\": \"2020-12-30 07:51:20+00:00\",       \"text\": \"Impfzwang f\u00fcr Pflegekr\u00e4fte \u2013 und wer muss noch an die Nadel? https://t.co/NaH4bwroNC via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3102352101,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1261193874896273410/m4CfcU7U_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3102352101/1492712749\",              \"username\": \"Gute_Ilse\",              \"name\": \"Ilse\",              \"description\": \"realistisch, ideologiefrei, vernunftbetont\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-03-21 18:16:22+00:00\",              \"location\": \"aus \u00dcberzeugung Landbewohnerin\",              \"followers\": 275,              \"friends\": 850,              \"tweets\": 16932,              \"liked_tweets\": 11467,              \"lists_member\": 27,              \"media_shared\": 204       }}, {       \"id\": 1344182516161327104,       \"url\": \"https://twitter.com/HeisenbergPro/status/1344182516161327104\",       \"date\": \"2020-12-30 07:24:20+00:00\",       \"text\": \"#Impfzwang f\u00fcr #Pflegekr\u00e4fte \u2013 und wer muss noch an die Nadel? #Corona #impfen #Covid_19 https://t.co/SpCNNN5bQr\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 957237441152339968,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1342067350821101569/YwKUMjPt_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/957237441152339968/1608808846\",              \"username\": \"HeisenbergPro\",              \"name\": \"Heisenberg\",              \"description\": \"Two things are infinite, the universe and human stupidity, but Im not quite sure about the universe yet..(Albert Einstein)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-01-27 13:02:45+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 520,              \"friends\": 561,              \"tweets\": 18018,              \"liked_tweets\": 23365,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 260       }}, {       \"id\": 1344177134173085696,       \"url\": \"https://twitter.com/RoselS19/status/1344177134173085696\",       \"date\": \"2020-12-30 07:02:57+00:00\",       \"text\": \"Diese Bundesregierung ist wie ein wilder Haufen kleiner Kinder. Erlaubt man ihnen eine normalerweise verbotene Kleinigkeit, st\u00fcrmen sie los und walzen alles nieder, was ihnen im Weg steht.https://t.co/nYUrHnAQq9 via @jouwatch\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 13,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1131226011692077058,              \"url\": \"https://t.me/RoselsKanal\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1286342868420919297/iYtqoRdW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1131226011692077058/1574079788\",              \"username\": \"RoselS19\",              \"name\": \"Rosel\",              \"description\": \"Der Kluge lernt aus allem und von jedem, der Normale aus seinen Erfahrungen und der Dumme wei\u00df alles besser.(Sokrates) parler.com/profile/roselS\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-22 15:51:13+00:00\",              \"location\": \"Dresden,Sachsen\",              \"followers\": 3535,              \"friends\": 3207,              \"tweets\": 98559,              \"liked_tweets\": 95842,              \"lists_member\": 17,              \"media_shared\": 6356       }}, {       \"id\": 1344176588603207682,       \"url\": \"https://twitter.com/jouwatch/status/1344176588603207682\",       \"date\": \"2020-12-30 07:00:46+00:00\",       \"text\": \"Impfzwang f\u00fcr Pflegekr\u00e4fte \u2013 und wer muss noch an diexa0Nadel? https://t.co/MxGgi7XE78\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 7,       \"likes\": 17,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://publicize.wp.com/ rel=nofollow>WordPress.com</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 496875603,              \"url\": \"http://www.journalistenwatch.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1212675765671776256/tX_N507S_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/496875603/1609511132\",              \"username\": \"jouwatch\",              \"name\": \"Journalistenwatch\",              \"description\": \"jouwatch - das Nachrichtenerg\u00e4nzungsmittel mit garantiert politischen Nebenwirkungen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-19 11:25:58+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 12064,              \"friends\": 552,              \"tweets\": 63194,              \"liked_tweets\": 4324,              \"lists_member\": 79,              \"media_shared\": 23618       }}]"
}