{"url": "https://www.journalistenwatch.com/2021/01/20/schlepper-danke-gutmenschen/", "date": "2021-01-20T17:00:22+01:00", "source": "journalistenwatch.com", "label": "fake", "header": "Schlepper sagen Danke: Gutmenschen-PR im Deutschlandfunk", "article": "Die Buschtrommeln der emp\u00f6rten Gutmenschen d\u00fcrfen in den \u00f6ffentlich-rechtlichen Sendern nicht verstummen. So berichtet wieder einmal der \u201eDeutschlandfunk\u201c \u2013 bemerkenswerterweise in seiner Rubrik \u201eKultur\u201c \u2013 \u00fcber die Lage der sogenannten Fl\u00fcchtlinge auf der griechischen Insel: Ein R\u00fchrst\u00fcck voller Phrasen aus dem Setzkasten der Betroffenheitsfloskeln und Framing-Narrative, das eher wie ein Spendenaufruf f\u00fcr \u201eProAsyl\u201c oder \u201eMission Sealife\u201c wirkt, als eine Reportage.\nUnter der \u00dcberschrift \u201eDas Elend der Gefl\u00fcchteten auf Lesbos\u201c wird hier wieder einmal ganz dick aufgetragen: \u201eOhne Heizung und warmes Wasser, weggesperrt hinter Stacheldraht: 7500 Menschen leben im Lager Kara Tepe auf Lesbos, darunter 37 Prozent Kinder. Sie leiden am meisten unter der Situation.\u201c Die folgenden Einzelfallschilderungen lesen sich wie Kapitel einer einzigen Anklageschrift: \u201eEin Afghane lebt seit eineinhalb Jahren mit seinen beiden Kleinkindern und seiner Frau auf Lesbos\u2026 zum ersten Mal seit Wochen durfte er das Lager verlassen, um die 60-j\u00e4hrige Afghanin neben ihm ins st\u00e4dtische Krankenhaus zu begleiten. Wie einen Schatz presst sie die Plastikt\u00fcte mit dem frischen Fladen aus der B\u00e4ckerei an ihren Tschador. Seit der Coronakrise k\u00f6nnen die meisten Gefl\u00fcchteten nur noch mit einem Termin das Lager verlassen\u2026 Die Frau leidet unter Diabetes, Inkontinenz und Schmerzen in R\u00fccken und Knie. Mitten im Winter teilt sie sich mit acht anderen Frauen ein Zelt. Wir waschen uns im Korridor unseres Zeltes mit kaltem Wasser. Wir haben keine Heizung. Deshalb sind wir die ganze Nacht wach. Es gibt keinen Strom, nur einen Generator, den wir eine Stunde pro Tag benutzen.\u201c\nDoch die verbale Elendspornographie, die nun auch f\u00fcr Kara Tepe (dem Ersatzlager f\u00fcr das abgefackelte Moria) fast wortgleich ausgerollt wird, nutzt sich allm\u00e4hlich ab. Deshalb setzen die Fl\u00fcchtlingsaktivisten \u2013 und ihre PR-Agenten beim Deutschlandfunk \u2013 neuerdings auf weitaus ergreifendere Befunde, um die akute Notlage zu akzentuieren. So erf\u00e4hrt man hier, dass \u2013 einer Studie des \u201eInternational Rescue Commitees\u201c (IRC) vom Dezember zufolge \u2013 die Zahl der \u201eFl\u00fcchtlingspatienten mit Psychosen auf den griechischen Inseln\u201c in den letzten zwei Jahren \u201evon 14 auf 24 Prozent\u201c gestiegen sei. Zudem litten \u201ederzeit fast zwei Drittel unter Symptomen der posttraumatischen Belastungsst\u00f6rung PTBS\u201e, und bei 15 statt im Jahr 2018 noch 9 Prozent der Menschen soll es zu Selbstverletzungen gekommen sein.\nNeuerdings auch dramatische Kranken- und Missbrauchsgeschichten\nWie hier die Anamnese, die Bewertungskriterien f\u00fcr solche Diagnosen aussieht, bleibt im Dunkeln. Handelte es sich um qualifizierte, \u00e4rztliche Untersuchungen \u2013 oder um Stichprobenbefragungen \u00e0 la \u201eAre you traumatized? \u2013 Yes, i am very traumatized\u201e?. Unklar ist auch, wie die Behauptung zustande kommt, 50 Kinder auf Moria h\u00e4tten vergangenes Jahr Selbstmordversuche ver\u00fcbt (erfolgreich war anscheinend keiner). Solche Meldungen schockieren nat\u00fcrlich das deutsche Linksb\u00fcrgertum der DLF-Hauptzielgruppe \u2013 und zwar so sehr, dass sich keiner die weitaus naheliegendere Frage stellt, wieso dieser \u00f6ffentlich-rechtliche Informationssender eigentlich mit keinen Zahlen zum Selbstmordgeschehen im eigenen Land aufwarten kann, das w\u00e4hrend der Corona-Pandemie \u2013 als Folge ruin\u00f6ser Lockdowns \u2013 massiv zugenommen hat sind. Vor allem \u2013 nicht uninteressant eigentlich f\u00fcr \u201eDLF Kultur\u201c \u2013 auch unter den K\u00fcnstlern und Kulturschaffenden.\nDaf\u00fcr wird in der Lesbos-Berichterstattung jetzt auch noch die finale Stufe der Emotionalisierung gez\u00fcndet: Der Vorwurf des sexuellen Missbrauchs. \u201eEine Dreij\u00e4hrige soll in Kara Tepe brutal vergewaltigt worden sein. Was so klingt, als sei es ein Einzelfall, ist laut der Kinderpsychologin eher die Regel\u201e, so der DLF. Wenn dies stimmt, dann schlie\u00dft die Forderung nach Evakuierung der Kara-Tepe-Fl\u00fcchtlinge fortan also zwingend auch die Aufnahme von Kindersch\u00e4ndern und Gewaltverbrechern mit ein. Auch hier gilt vermutlich jedoch: Wir schaffen das.\nAlte Schule der Refugees-Welcome-PR \nBeim DLF kommt nat\u00fcrlich wieder einmal keiner der Einheimischen von Lesbos zu Wort, keiner derer, die durch eine Dauer-Invasion von Wirtschaftsmigranten \u2013 und wer 5.000 Dollar oder mehr f\u00fcr seine \u201eFlucht\u201c nach Europa zahlen kann, IST ein Wirtschaftsmigrant! \u2013  ihre Insel seit Jahren nicht wiedererkennen; die st\u00e4ndig mit Vandalismus, Sachbesch\u00e4digungen oder Gewaltakten konfrontiert werden. Auch kein Polizei- oder Beh\u00f6rdenvertreter findet hier Geh\u00f6r, der die Renitenz und Aggressivit\u00e4t der \u00fcberwiegend jungen M\u00e4nner beklagt. Ebenso keiner der beim Feuer im Lager Moria vor f\u00fcnf Monaten eingesetzten Feuerwehrleute. Und kein Wort nat\u00fcrlich auch \u00fcber die Tatsache, dass dieser Brand von den Insassen selbst gelegt wurde, um ihre Verbringung nach Mitteleuropa (also Deutschland) zu erzwingen \u2013 mutma\u00dflich in einer konzertierten Aktion mit NGO\u2019s \u00fcbrigens, die \u201ejust in time\u201c am Vorabend mit der Aufstellung von 13.000 St\u00fchlen vor dem Berliner Reichstag die sofortige Evakuierung des Lager gefordert hatten.\nStattdessen wieder die immerselben subtilen Vorhaltungen ans deutsche Publikum, das da dekadent \u00fcber den harmlosen Lockdown jammert, w\u00e4hrend es anderen doch noch soviel dreckiger geht. Dass Deutschland seit 2015 zwar schon weit \u00fcber 2,5 Millionen \u201eGefl\u00fcchtete\u201c aufgenommen hat und und sogar mitten in der Coronakrise, bei Massenarbeitslosigkeit und akut laufender Vernichtung unserer eigenen Wirtschaft weiterhin \u201eMinderj\u00e4hrige\u201c aus Lesbos einfliegen l\u00e4sst, wird hier unterschlagen. F\u00fcr geb\u00fchrenfinanzierte Moralkeulenschwinger mit erhobenem Zeigefinger ist es prinzipiell immer \u201ezu wenig\u201c: Die Schande Europa besteht, solange nicht die vielen hundert Millionen Menschen hier \u201eangekommen\u201c sind, die schon heute alles stehen und liegen lassen w\u00fcrden f\u00fcr die Chance, ins gelobte Land zu gelangen. (DM)", "twitter-history": "[{       \"id\": 1352228268087382016,       \"url\": \"https://twitter.com/drehorgel123/status/1352228268087382016\",       \"date\": \"2021-01-21 12:15:16+00:00\",       \"text\": \"Schlepper sagen Danke: Gutmenschen-PR im Deutschlandfunk https://t.co/kXvtHTl0Ld via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1221022446616285184,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1221392000588701696/7M2ADDB0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"drehorgel123\",              \"name\": \"@drehorgel123\",              \"description\": \"Vielseitig interessiert\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-25 10:50:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1372,              \"friends\": 2472,              \"tweets\": 166307,              \"liked_tweets\": 26202,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 1782       }}, {       \"id\": 1352192660115755009,       \"url\": \"https://twitter.com/HZeiten/status/1352192660115755009\",       \"date\": \"2021-01-21 09:53:47+00:00\",       \"text\": \"Schlepper sagen Danke: Gutmenschen-PR im DeutschlandfunkDie Buschtrommeln der emp\u00f6rten Gutmenschen d\u00fcrfen in den \u00f6ffentlich-rechtlichen Sendern nicht verstummen. So berichtet wieder einmal der \u201eDeutschlandfunk\u201c \u2013 \u00fcber die Lage der sogenannten Fl\u00fcchtlinge.https://t.co/15Yx0t4Lxo\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1231165674841690112,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1335664522628112385/L-QvpicJ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1231165674841690112/1582877904\",              \"username\": \"HZeiten\",              \"name\": \"Harte Zeiten\",              \"description\": \"Blinder Glaube an die Obrigkeit ist der schlimmste Feind der Wahrheit.   Albert Einstein\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-02-22 10:36:03+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 111,              \"friends\": 287,              \"tweets\": 5831,              \"liked_tweets\": 1836,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 817       }}, {       \"id\": 1352172390671912969,       \"url\": \"https://twitter.com/hinkelek/status/1352172390671912969\",       \"date\": \"2021-01-21 08:33:14+00:00\",       \"text\": \"Schlepper sagen Danke: Gutmenschen-PR im Deutschlandfunk https://t.co/Wmy08vaTeg via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 70638334,              \"url\": \"http://www.heinz-hinkel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1100846097/Heinz2._normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"hinkelek\",              \"name\": \"Heinz Hinkel\",              \"description\": \"Findet Ihr alles auf meinen Internetseiten.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-09-01 09:15:07+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 55,              \"friends\": 19,              \"tweets\": 9865,              \"liked_tweets\": 5,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 758       }}, {       \"id\": 1352152394935754755,       \"url\": \"https://twitter.com/LandoCarrisian/status/1352152394935754755\",       \"date\": \"2021-01-21 07:13:47+00:00\",       \"text\": \"Schlepper sagen Danke: Gutmenschen-PR im Deutschlandfunk https://t.co/2zeH6sPGOM via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3018129257,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1151332322928660485/TkPP32lX_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3018129257/1424509605\",              \"username\": \"LandoCarrisian\",              \"name\": \"Han Solo \ud83c\udde9\ud83c\uddea\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-02-04 17:16:34+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 284,              \"friends\": 55,              \"tweets\": 36328,              \"liked_tweets\": 66008,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 3956       }}, {       \"id\": 1352135401742458881,       \"url\": \"https://twitter.com/JurgenBukovsky/status/1352135401742458881\",       \"date\": \"2021-01-21 06:06:15+00:00\",       \"text\": \"Die Buschtrommeln der emp\u00f6rten Gutmenschen d\u00fcrfen in den \u00f6ffentlich-rechtlichen Sendern nicht verstummen. Schlepper sagen Danke: Gutmenschen-PR im Deutschlandfunk https://t.co/DjplDsGAwF via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1202113326,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1321316532211929089/3RFlC_D5_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1202113326/1571289848\",              \"username\": \"JurgenBukovsky\",              \"name\": \"J\u00fcrgen Bukovsky\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-02-20 20:50:31+00:00\",              \"location\": \"G\u00f6rlitz\",              \"followers\": 1087,              \"friends\": 46,              \"tweets\": 2778,              \"liked_tweets\": 13665,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 280       }}, {       \"id\": 1352027790883889152,       \"url\": \"https://twitter.com/WernerRettberg/status/1352027790883889152\",       \"date\": \"2021-01-20 22:58:39+00:00\",       \"text\": \"Schlepper sagen Danke: Gutmenschen-PR im Deutschlandfunk https://t.co/gi6LY3wKH8 via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2753305811,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1142350376190062592/kBkV8A7b_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"WernerRettberg\",              \"name\": \"Don Camilo\",              \"description\": \"Der Urknall\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-08-28 13:07:59+00:00\",              \"location\": \" Wanne Eickel\",              \"followers\": 25,              \"friends\": 45,              \"tweets\": 6528,              \"liked_tweets\": 297,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 703       }}, {       \"id\": 1351980199844454404,       \"url\": \"https://twitter.com/SannaPiipponen/status/1351980199844454404\",       \"date\": \"2021-01-20 19:49:32+00:00\",       \"text\": \"ETUSIVU R\u00c4J\u00c4HT\u00c4V\u00c4 SAKSA KANSAINV\u00c4LINEN- Hinaajat sanovat kiitos: hyv\u00e4\u00e4 tekemist\u00e4 PR Deutschlandfunk - Schlepper sagen Danke: Gutmenschen-PR im Deutschlandfunk https://t.co/3bdHaXe0GQ k\u00e4ytt\u00e4en @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1262718096629997569,              \"url\": \"https://sanna-piipponen-valtuustoon.blogspot.com/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1314190974302801921/ntbRgnyY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1262718096629997569/1616257319\",              \"username\": \"SannaPiipponen\",              \"name\": \"Kuntavaaliehdokas Sanna Marita os.Piipponen ex-rva\",              \"description\": \"Valkoinen Tampere 1918 Vapaussota yhteislista. Suomen \u00c4\u00e4ri-Is\u00e4nmaan Piipposia 1800-luv. evlut.kan.tas.val. Patriotis.(Anti-jihadismi) 21v.pojan ja 9v.tyt\u00f6n \u00e4iti\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-19 12:14:27+00:00\",              \"location\": \" s.Kouvola, Tampere-85 Suomi. \",              \"followers\": 209,              \"friends\": 388,              \"tweets\": 47559,              \"liked_tweets\": 14534,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 5311       }}, {       \"id\": 1351955643872256008,       \"url\": \"https://twitter.com/R1chtungsweiser/status/1351955643872256008\",       \"date\": \"2021-01-20 18:11:58+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/xIZAdipZyXDer Vorwurf des sexuellen Missbrauchs. \u201eEine Dreij\u00e4hrige soll in Kara Tepe brutal vergewaltigt worden sein. Was so klingt, als sei es ein Einzelfall, ist laut der Kinderpsychologin eher die Regel\u201e, so der DLF. Jetzt m\u00fcssen wir nat\u00fcrlich alle aufnehmen.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4885502218,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1282303581266284544/cUy6u00D_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4885502218/1541423218\",              \"username\": \"R1chtungsweiser\",              \"name\": \"Richtungsweiser\",              \"description\": \"Der Islam ist eine totalit\u00e4re Ideologie und hat in Europa nichts verloren. Stoppt die Islamisierung unserer Heimat. Selber denken, Meinungen hinterfragen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-02-07 18:29:50+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1491,              \"friends\": 238,              \"tweets\": 79672,              \"liked_tweets\": 23343,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 2723       }}, {       \"id\": 1351954044668018688,       \"url\": \"https://twitter.com/GrabhornKevin/status/1351954044668018688\",       \"date\": \"2021-01-20 18:05:36+00:00\",       \"text\": \"Schlepper sagen Danke: Gutmenschen-PR im Deutschlandfunk https://t.co/DZJIkRpywX via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1259489407750623232,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1259501719932846082/gUeY2_x3_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1259489407750623232/1589123731\",              \"username\": \"GrabhornKevin\",              \"name\": \"Kevin Grabhorn\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-10 14:25:45+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 151,              \"friends\": 776,              \"tweets\": 11513,              \"liked_tweets\": 121,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 1443       }}, {       \"id\": 1351945155042021380,       \"url\": \"https://twitter.com/Sprecher58/status/1351945155042021380\",       \"date\": \"2021-01-20 17:30:17+00:00\",       \"text\": \"Schlepper sagen Danke: Gutmenschen-PR im Deutschlandfunk https://t.co/3zHJ8jHcSL via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 923873289751224321,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1372498819749928961/PIBU6-jD_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/923873289751224321/1611500749\",              \"username\": \"Sprecher58\",              \"name\": \"\u270c\ufe0fREALIST\ud83c\uddee\ud83c\uddf1 \ud83c\uddfa\ud83c\uddf8 \ud83c\udde9\ud83c\uddea\",              \"description\": \"/No Merkel/ I stand with Israel\ud83c\uddee\ud83c\uddf1 /pro #AFD\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-10-27 11:25:31+00:00\",              \"location\": \"Nordrhein-Westfalen\",              \"followers\": 2045,              \"friends\": 1859,              \"tweets\": 26198,              \"liked_tweets\": 13147,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 468       }}, {       \"id\": 1351937100015394817,       \"url\": \"https://twitter.com/Rockypsr/status/1351937100015394817\",       \"date\": \"2021-01-20 16:58:17+00:00\",       \"text\": \"Schlepper sagen Danke: Gutmenschen-PR im Deutschlandfunk https://t.co/N2EmLxRZaU via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 146978122,              \"url\": \"http://Rocky-66qarcor.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1055153397094121472/RNa5douP_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/146978122/1408632383\",              \"username\": \"Rockypsr\",              \"name\": \"Hans-J\u00fcrgen Rock\",              \"description\": \"Breaking News-Fighter for democracy, justice and truth ..... against the establishment .... The truth is out there\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-05-22 21:52:13+00:00\",              \"location\": \"Pirmasens\",              \"followers\": 2156,              \"friends\": 4278,              \"tweets\": 82128,              \"liked_tweets\": 41167,              \"lists_member\": 12,              \"media_shared\": 790       }}, {       \"id\": 1351934047723937794,       \"url\": \"https://twitter.com/a7053c9d41ee4d2/status/1351934047723937794\",       \"date\": \"2021-01-20 16:46:09+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/ycEsmHyujC\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 787409260267368452,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1323492615929634817/57WUBdYL_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/787409260267368452/1583959637\",              \"username\": \"a7053c9d41ee4d2\",              \"name\": \"Michael P.\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-10-15 21:46:11+00:00\",              \"location\": \"Bad Neustadt an der Saale, Deu\",              \"followers\": 795,              \"friends\": 1882,              \"tweets\": 23670,              \"liked_tweets\": 18740,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 4404       }}, {       \"id\": 1351933759424258051,       \"url\": \"https://twitter.com/BerndKrueger2/status/1351933759424258051\",       \"date\": \"2021-01-20 16:45:00+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/Go1WigXMkH\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1294667301275480064,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1294668518013702144/AoGizO_a_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"BerndKrueger2\",              \"name\": \"Bernd Krueger\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-08-15 16:08:51+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 151,              \"friends\": 665,              \"tweets\": 14594,              \"liked_tweets\": 167,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 2651       }}, {       \"id\": 1351930371991072770,       \"url\": \"https://twitter.com/Euphra3/status/1351930371991072770\",       \"date\": \"2021-01-20 16:31:32+00:00\",       \"text\": \"Schlepper sagen Danke: Gutmenschen-PR im Deutschlandfunk https://t.co/J6wLebDKt9 via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 740674621851238401,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1168043418301476864/9h_AFMjo_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/740674621851238401/1579801746\",              \"username\": \"Euphra3\",              \"name\": \"Dorle F.\",              \"description\": \"\ud83c\udf1e Es gibt keinen Rechtsruck sondern eine Linksflucht !\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-06-08 22:39:25+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 578,              \"friends\": 281,              \"tweets\": 34191,              \"liked_tweets\": 39158,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 7400       }}, {       \"id\": 1351926943982243841,       \"url\": \"https://twitter.com/zoltantoth61/status/1351926943982243841\",       \"date\": \"2021-01-20 16:17:55+00:00\",       \"text\": \"Schlepper sagen Danke: Gutmenschen-PR im Deutschlandfunk https://t.co/BxoQbbGJ3j via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1240716133193461762,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zoltantoth61\",              \"name\": \"zoltantoth6\",              \"description\": \"FX\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-19 19:07:10+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 12,              \"friends\": 352,              \"tweets\": 461,              \"liked_tweets\": 1937,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 14       }}, {       \"id\": 1351925960392790017,       \"url\": \"https://twitter.com/HolgerEwald1/status/1351925960392790017\",       \"date\": \"2021-01-20 16:14:01+00:00\",       \"text\": \"Schlepper sagen Danke: Gutmenschen-PR im Deutschlandfunk https://t.co/y4oY72SaxP via @jouwatch\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2237588498,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/699565342062833665/4odtUfUY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2237588498/1455624271\",              \"username\": \"HolgerEwald1\",              \"name\": \"Holger Ewald\",              \"description\": \"Freier Berichterstatter und Journalist.Gegen Mobbing und Justizwillk\u00fcr,Psychiatrie. F\u00fcr Schutz von Schwerbehinderten und freie Meinungs\u00e4usserung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-09 12:43:04+00:00\",              \"location\": \"k\u00f6ln\",              \"followers\": 16392,              \"friends\": 15708,              \"tweets\": 275224,              \"liked_tweets\": 19608,              \"lists_member\": 88,              \"media_shared\": 502       }}, {       \"id\": 1351922719319871488,       \"url\": \"https://twitter.com/drehorgel123/status/1351922719319871488\",       \"date\": \"2021-01-20 16:01:08+00:00\",       \"text\": \"Schlepper sagen Danke: Gutmenschen-PR im Deutschlandfunk https://t.co/kXvtHTl0Ld via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1221022446616285184,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1221392000588701696/7M2ADDB0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"drehorgel123\",              \"name\": \"@drehorgel123\",              \"description\": \"Vielseitig interessiert\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-25 10:50:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1372,              \"friends\": 2472,              \"tweets\": 166307,              \"liked_tweets\": 26202,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 1782       }}, {       \"id\": 1351922556165615616,       \"url\": \"https://twitter.com/jouwatch/status/1351922556165615616\",       \"date\": \"2021-01-20 16:00:29+00:00\",       \"text\": \"Schlepper sagen Danke: Gutmenschen-PR imxa0Deutschlandfunk https://t.co/g1jBiORmms\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 9,       \"likes\": 14,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://publicize.wp.com/ rel=nofollow>WordPress.com</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 496875603,              \"url\": \"http://www.journalistenwatch.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1212675765671776256/tX_N507S_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/496875603/1609511132\",              \"username\": \"jouwatch\",              \"name\": \"Journalistenwatch\",              \"description\": \"jouwatch - das Nachrichtenerg\u00e4nzungsmittel mit garantiert politischen Nebenwirkungen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-19 11:25:58+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 12064,              \"friends\": 552,              \"tweets\": 63194,              \"liked_tweets\": 4324,              \"lists_member\": 79,              \"media_shared\": 23618       }}]"}