{"url": "https://www.journalistenwatch.com/2021/01/31/verlust-corona-kanzlerin/", "date": "2021-01-31T19:00:46+01:00", "source": "journalistenwatch.com", "label": "fake", "header": "Verlust & Corona: Kanzlerin verliert die Nerven", "article": "Die \u201eNeue Z\u00fcricher Zeitung\u201c titelte vorgestern, die Kanzlerin verliere die Nerven. Das \u201eDing\u201c sei \u201euns entglitten\u201c, soll sie gesagt \u2013 und auch sonst recht d\u00fcster gesprochen haben. Als ob die Stimmungen der Kanzlerin \u201eunser\u201c vorrangiges Problem w\u00e4ren. Es geht um sehr viel mehr. Die westliche Welt steht vor einer Konterkulturrevolution.\nvon Max Erdinger (Fundb\u00fcro)\nEs gibt eine Meldung \u00fcber den tansanischen Pr\u00e4sidenten John Mafuguli, bei deren Lekt\u00fcre ich in schallendes Gel\u00e4chter ausgebrochen bin. Nicht zum ersten Mal \u00fcbrigens. Vergangenes Jahr hatte der Filou international bereits f\u00fcr gro\u00dfe Erheiterung gesorgt, als er PCR-Tests, denen er willk\u00fcrlich die Namen irgendwelcher Personen zugeordnet hatte, an ein Labor zur Auswertung schickte, um der Welt\u00f6ffentlichkeit dann die Laborergebnisse samt der realen Geschichte hinter diesen Tests zu pr\u00e4sentieren. Erstens waren die Tests allesamt positiv, und zweitens hatte er sie an allem m\u00f6glichen, au\u00dfer eben an Menschen, durchf\u00fchren lassen. Selbst die getesteten Papayas waren positiv. Mafagulis zweiter Streich erfolgte vergangene Woche. Von der EU soll er Millionen daf\u00fcr eingestrichen haben, in Tansania nun endlich ebenfalls einen Lockdown samt Maskenzwang einzuf\u00fchren. Das Geld soll Mafaguli genommen haben. Sicher ist, da\u00df er die \u201ePandemie\u201c in Tansania unmittelbar danach f\u00fcr beendet erkl\u00e4rte.\nEs ist kein Wunder, da\u00df John Mafuguli von der Springer-Zeitung \u201eWelt\u201c im August 2020 zum \u201eBolsonaro Afrikas\u201c erkl\u00e4rt wurde. Bolsonaro ist brasilianischer Pr\u00e4sident und eine der Lieblings-Ha\u00dffiguren der deutschen Presse. \u201eDie Politik von Tansanias Pr\u00e4sident John Magufuli gilt als die verr\u00fcckteste der Welt.\u201e, hie\u00df es in der \u201ekonservativen\u201c Tageszeitung aus Deutschland, dem verr\u00fccktesten Land der Welt. Weswegen meinemeinen auch v\u00f6llig egal ist, wessen Politik im verr\u00fccktesten Land der Welt als die verr\u00fcckteste \u201egilt\u201c. Da\u00df irgendetwas unwidersprochen zu gelten habe, hat meinereiner sein ganzes Leben lang ohnehin noch nie gefressen. Zuh\u00f6ren, merken, ggfs. \u201ein der Zwischenablage speichern\u201c, um sp\u00e4ter darauf zur\u00fcckzugreifen \u2013 so geht man vern\u00fcnftigerweise mit Informationen um, f\u00fcr die es keine unmittelbare Verwendung gibt. Das hei\u00dft, eigentlich g\u00e4be es ja eine, was die Titulierung Mafagulis als \u201eBolsonaro Afrikas\u201c angeht. Sie ist wie das Teil eines Puzzles, bei dem im Verlauf seiner Fertigstellung bereits abzusehen ist, da\u00df am Ende ein v\u00f6llig irres Bild zu sehen sein wird. Setzen \u201ewir\u201c also zusammen und stellen fest, da\u00df es sich um ein deutsches Feindbild handelt, bei dem die anderen Puzzleteile Trump, Putin, Orban, Salvini, Bolsonaro usw.usf. hei\u00dfen \u2013 und halten \u201ewir\u201c fest, da\u00df wir das Puzzle im verr\u00fccktesten Land der Welt zusammengesetzt haben, so verr\u00fcckt, da\u00df ausgerechnet die Kanzlerin dieses Landes als \u201ev\u00f6llig normal\u201c gilt.\nAlsdann stellen wir eine Wahrscheinlichkeitsbetrachtung an und fragen \u201euns\u201c, ob es wirklich sein kann, da\u00df alle verr\u00fcckt sind au\u00dfer der Kanzlerin des verr\u00fccktesten Landes der Welt. Das verneinen \u201ewir\u201c und suchen in der Zwischenablage nach weiteren Indizien, die unsere Verneinung rechtfertigen k\u00f6nnten. \u201eWir\u201c werden f\u00fcndig. Irgendwann im Verlauf des vergangenen Jahres hatten \u201ewir\u201c uns n\u00e4mlich gemerkt, da\u00df sowohl der wei\u00dfrussische Diktator Lukaschenko als auch der Pr\u00e4sident von Madagaskar behauptet hatten, es seien ihnen vom Internationalen W\u00e4hrungsfonds (IWF) bis zu 900 Millionen Dollar daf\u00fcr angeboten worden, in ihren L\u00e4ndern Lockdown und Maskenzwang zu verf\u00fcgen, was beide jedoch abgelehnt h\u00e4tten. Zwar kann es sein, da\u00df Lukaschenko tats\u00e4chlich ein Diktator ist, obwohl er eigentlich Pr\u00e4sident sein sollte, aber \u201ewir\u201c vergessen dar\u00fcber nicht, da\u00df \u201ewir\u201c die Zuschreibung \u201eDiktator\u201c in der Presse des verr\u00fccktesten Landes der Welt gelesen hatten, weswegen \u201ewir\u201c sie auch nur unter Vorbehalt \u00fcbernehmen. Ein Pr\u00e4sident, der lediglich ganz genau wei\u00df, was er will und was er nicht will, mu\u00df nicht zwingend bereits ein \u201eDiktator\u201c sein. W\u00e4re es anders, w\u00e4re n\u00e4mlich die Frage gerechtfertigt, ob ausgerechnet das verr\u00fcckteste Land der Welt von einer \u201eBundeskanzlerin\u201c regiert wird. Wer allerdings im verr\u00fccktesten Land der Welt eine derartig unbotm\u00e4\u00dfige Frage aufwerfen w\u00fcrde, h\u00e4tte s\u00e4mtliche \u201eVern\u00fcnftigen\u201c dieses Landes gegen sich. Weswegen es tats\u00e4chlich vern\u00fcnftig ist, sich auf die Metaebene zu begeben, um lediglich dar\u00fcber zu spekulieren, ob die Antwort auf eine solche Frage im verr\u00fccktesten Land der Welt etwas Vern\u00fcnftiges transportieren k\u00f6nnte. Nicht zu bestreiten ist jedenfalls, da\u00df h\u00f6chste Aufmerksamkeit geboten ist, wenn es in einer \u201ekonservativen\u201c Tageszeitung aus dem verr\u00fccktsten Land der Welt hei\u00dft, es sei ein ganz anderes Land als das eigene, in dem die \u201everr\u00fcckteste Politik der Welt\u201c stattfindet. Vor allem dann, wenn es hei\u00dft, da\u00df das \u201egilt\u201c. Denkbar ist n\u00e4mlich, da\u00df solches blo\u00df wieder von irgendwelchen \u201eExpert:innen\u201c behauptet worden ist. Im verr\u00fccktesten Land der Welt wimmelt es n\u00e4mlich nur so vor lauter \u201eExpert:innen\u201c.\nDie verlorenen Nerven der Angela Merkel\nEine \u201einterne Schalte\u201c sei es gewesen, eine Videokonferenz also, in welcher offenbar wurde, da\u00df die Kanzlerin (?) die Nerven verloren habe, hie\u00df es in der NZZ. Und da\u00df das ein guter Grund f\u00fcr einen R\u00fccktritt sei, wenn-ja-wenn sie die Nerven nicht in einer \u201einternen Schalte\u201c, sondern in der \u00d6ffentlichkeit verloren h\u00e4tte. Bei der NZZ scheint es inzwischen ebenfalls vor \u201eExpert:innen\u201c nur so zu wimmeln. Wenn die Kanzlerin die Nerven verloren hat, und wenn das ein R\u00fccktrittsgrund w\u00e4re, dann hinge das wohl schwerlich davon ab, wo die Kanzlerin (?) die Nerven verloren hat, sondern ausschlaggebend w\u00e4re, da\u00df sie die Nerven verloren hat. Ja, oder nicht, \u201eNZZ\u201c?\nAuf alle F\u00e4lle, so in der \u201eNZZ\u201c weiter, sei der Ton zwischen den Politikern und der Bev\u00f6lkerung deutlich ruppiger geworden. Spahn und S\u00f6der seien sogar dabei ertappt worden, wie sie sich aus der Verantwortung stehlen wollten, indem sie das \u201eRegierungsversagen in der Krise\u201c auf die Bev\u00f6lkerung abzuw\u00e4lzten. Der B\u00fcrger habe es am rechten Verantwortungsbewu\u00dftsein mangeln lassen, sei das gemeinsame \u201eNarrativ\u201c der beiden. Es scheint also nicht nur die Kanzlerin (?) zu sein, welche ihrer Nerven verlustig gegangen ist. Aber ist es wirklich deswegen so, weil der Regierung \u201edas Ding entglitten\u201c ist? Allgemein ist es eher un\u00fcblich, da\u00df man von einem entglittenen Ding redet, wenn die Wahrheit ans Licht kommt. In solchen F\u00e4llen w\u00e4re einem n\u00e4mlich nicht \u201edas Ding entglitten\u201c, sondern man h\u00e4tte einfach die Kontrolle \u00fcber eine L\u00fcge oder ein ganzes L\u00fcgengeb\u00e4ude verloren. \u201eDing entglitten\u201c w\u00e4re dann ein wahrhaft sch\u00e4ndlicher Euphemismus. Die Wahrheit komme fr\u00fcher oder sp\u00e4ter immer ans Licht, hei\u00dft es in einer alten Volksweisheit, wahlweise auch, da\u00df an der Wahrheit kein Weg vorbei f\u00fchre. Au\u00dferdem ist es eine alte Volksweisheit, da\u00df L\u00fcgen kurze Beine haben. Wie bitte? Vor Ihrem geistigen Auge sehen Sie die Kanzlerin (?) zum Rednerpult watscheln? Mein lieber Mann, Sie haben ja Assoziationen.\nEs w\u00e4re nur zu verst\u00e4ndlich, wenn Sie oder ich f\u00fcr den Fall, da\u00df wir Kanzlerin w\u00e4ren, die Nerven verlieren w\u00fcrden, wenn wir die neuesten Zahlen zur allgemeinen Mortalit\u00e4tsrate im verr\u00fccktesten Land der Welt zur Kenntnis nehmen m\u00fcssten, und nur, um festzustellen, da\u00df bei alem W\u00fcten von Virus und Regierung auch f\u00fcr das Jahr 2020 keine so signifikante Ver\u00e4nderung zu konstatieren ist, als da\u00df sie den Ruin abertausender wirtschaftlicher Existenzen und die Einkassierung von Grundrechten rechtfertigen w\u00fcrde. Die Mortalit\u00e4tsrate f\u00fcr das Jahr 2020 liegt ganz normal im langj\u00e4hrigen Durchschnitt. Auch das Durchschnittsalter der \u201ean oder mit Corona\u201c Verstorbenen liegt gleichauf mit der durchschnittlichen Lebenserwartung laut Statistik. Wenn Ihnen oder mir aber noch w\u00e4hrend der Kenntnisnahme der neuesten Zahlen pl\u00f6tzlich das Wort \u201eVerh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfigkeit\u201c einfiele, ganz ehrlich: W\u00fcrden wir dann nicht auch unsere Nerven verlieren? \u2013 Doch, w\u00fcrden wir. Und warum? Weil uns schlagartig die M\u00f6glichkeit vor Augen st\u00fcnde, da\u00df wir im verr\u00fccktesten Land der Welt die Allerverr\u00fccktesten sein k\u00f6nnten. Das allerdings nur, wenn wir von allem Anfang an die Existenz einer mordsgef\u00e4hrlichen Pandemie als wahr vorausgesetzt h\u00e4tten. H\u00e4tten wir aber nicht. Und jede Wette: Die Kanzlerin (?) auch nicht.\nWenn wir Kanzlerin w\u00e4ren, w\u00fcrden wir die Nerven verlieren, weil uns ein ganz anderes \u201eDing entglitten\u201c w\u00e4re. Das \u201eDing\u201c: Uns w\u00fcrde klargeworden sein, da\u00df uns die Kontrolle \u00fcber ein Instrument zur Durchsetzung einer v\u00f6llig virenfremden Agenda entglitten ist. Wir w\u00fcrden deswegen die Nerven verloren haben, weil uns klar geworden w\u00e4re, da\u00df uns das Instrument zur Etablierung einer Neuen Weltordnung per Great Reset kaputt gehen wird, noch bevor die Arbeit erledigt ist, zu deren Durchf\u00fchrung wir das Instrument dringend gebraucht h\u00e4tten. Auch wir w\u00fcrden in unserer Verzweiflung laut \u201eMutation, Mutation!\u201c rufen und dabei hoffen, da\u00df niemand zur\u00fcckruft: \u201eMutationen sind bei Viren v\u00f6llig normal und bedeuten keinesfalls zwingend, da\u00df davon irgendetwas gef\u00e4hrlicher wird. Mutationen k\u00f6nnen auch Mutationen zur Harmlosigkeit sein!\u201c. Und weil wir einfach Pech haben, so, wie uns \u201edas Ding\u201c entgleitet, ruft pfeilgerade irgendeiner genau das. Schon sind sie futsch, unsere Nerven. Wenn wir Gl\u00fcck im Ungl\u00fcck haben, findet sich irgendwo eine Zeitung, die uns insofern beispringt, als da\u00df sie ihren Lesern weismacht, wichtig sei nicht, da\u00df wir die Nerven verloren haben, sondern wo wir sie verloren haben. In einer \u201einternen Schalte\u201c zum Beispiel. Das w\u00e4re allerdings nur ein sehr kurzzeitiges Gl\u00fcck im Ungl\u00fcck, weil wir uns wenig sp\u00e4ter trotzdem f\u00fchlen w\u00fcrden, als habe uns die \u201eVirusarmee Wenck\u201c im Stich gelassen.\nDas Problem mit dem Gr\u00f6\u00dfenwahnsinn\nDas Problem mit den utopistischen und progressistischen Weltenzerdenkern ist, da\u00df sie glauben, sie k\u00f6nnten alles tun, was sie sich zuvor ausgedacht haben. Es ist ihnen nicht klarzumachen, da\u00df die menschlichen Grenzen nicht in dem liegen, was man sich ausdenken kann, sondern in dem, was der Mensch seiner Kreat\u00fcrlichkeit nach ist. In unsch\u00f6ner Regelm\u00e4\u00dfigkeit f\u00fchrt dieser progressistische Wahnsinn \u2013 ganz besonders im verr\u00fccktesten Land der Welt \u2013 dazu, da\u00df sich die Progressisten in Positionen versteigen, von denen sie schadlos nie wieder herunterkommen. Einem Konservativen w\u00fcrde so etwas nicht passieren. Der rechnet immer mit der M\u00f6glichkeit, sich zu irren \u2013 und agiert deswegen entsprechend vorsichtig. So betrachtet ist der ganze Coronahype in seiner zielgerichteten Verlogenheit nichts weiter, als die Fortsetzung des Globalmenschlichkeitsschnacks und des Weltklimarettungsschnacks vermittels eines versch\u00e4rften Narrativs. Der Coronahype ist nichts weiter, als fester zugedrehte Daumenschrauben. Sind die Daumen zerquetscht, die Schrauben am Anschlag \u2013 und der Delinquent noch immer nicht gest\u00e4ndnisbereit, dann verliert der Folterknecht eben die Nerven. Spa\u00dfeshalber kann man dann fragen, wo er sie verloren hat. Neben der Daumenschraube. Im verr\u00fccktesten Folterkeller der Welt. Warum verliert er sie? Weil er unbedingt ein Gest\u00e4ndnis h\u00e4tte abliefern m\u00fcssen bei seinen Herren. Liefert er keines ab, geht es ihm selbst an den Kragen.\nW\u00e4ren Sie oder ich Kanzlerin (?) oder Auftragsfolterknecht, dann w\u00fcrden wir auch die Nerven verlieren, stimmt\u00b4s? Sind wir aber nicht. Wir werden uns eines Tages an den entnervten Folterknechten im verr\u00fccktesten Land der Welt schadlos halten und uns dar\u00fcber freuen, da\u00df die Wahrheit immer ans Licht kommt. Die Wahrheit: Keine gef\u00e4hrliche Pandemie \u2013 keine Kanzlerin. Deswegen \u201egilt\u201c: Die Pandemie ist ein Mu\u00df. Wer die Pandemie in Frage stellt, reitet einen Angriff auf die Kanzlerschaft von Angela Merkel und mu\u00df deshalb nach Kr\u00e4ften diffamiert, ausgegrenzt und l\u00e4cherlich gemacht werden. F\u00fcr Angela Merkel, Spahn, S\u00f6der, die ganze GroKo, die formale Opposition, \u201edie Wissenschaft\u201c, sowie den gr\u00f6\u00dften Teil der Mainstream-Medien gilt da ein spezielles Merkeldiktum: \u201eDas ist alternativlos\u201c. Da\u00df es alternativlos ist, daf\u00fcr haben die Herrschaften alerdings selbst gesorgt. Wenn sie nicht mehr so ohne weiteres durchkommen damit, dann verlieren sie logischerweise die Nerven. Hoch lebe John Mafaguli, der tansanische Pr\u00e4sident.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1356188856790474756,       \"url\": \"https://twitter.com/drehorgel123/status/1356188856790474756\",       \"date\": \"2021-02-01 10:33:14+00:00\",       \"text\": \"Verlust &amp; Corona: Kanzlerin verliert die Nerven https://t.co/UcOKz89WvU via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1221022446616285184,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1221392000588701696/7M2ADDB0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"drehorgel123\",              \"name\": \"@drehorgel123\",              \"description\": \"Vielseitig interessiert\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-25 10:50:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1372,              \"friends\": 2472,              \"tweets\": 166307,              \"liked_tweets\": 26202,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 1782       }}, {       \"id\": 1356165177025179649,       \"url\": \"https://twitter.com/LandoCarrisian/status/1356165177025179649\",       \"date\": \"2021-02-01 08:59:09+00:00\",       \"text\": \"Verlust &amp; Corona: Kanzlerin verliert die Nerven https://t.co/Dyu73587MF via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3018129257,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1151332322928660485/TkPP32lX_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3018129257/1424509605\",              \"username\": \"LandoCarrisian\",              \"name\": \"Han Solo \ud83c\udde9\ud83c\uddea\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-02-04 17:16:34+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 284,              \"friends\": 55,              \"tweets\": 36328,              \"liked_tweets\": 66008,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 3956       }}, {       \"id\": 1356102862540038145,       \"url\": \"https://twitter.com/ViktorBaranoff/status/1356102862540038145\",       \"date\": \"2021-02-01 04:51:32+00:00\",       \"text\": \"Verlust &amp; Corona: Kanzlerin verliert die Nerven https://t.co/g5FyBpf8YN via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2267133421,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/522303191975620608/u9zN1OK0_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2267133421/1413515920\",              \"username\": \"ViktorBaranoff\",              \"name\": \"Viktor Baranoff\",              \"description\": \"\u039c\u03b7\u03b4\u1f72\u03bd \u1f04\u03b3\u03b1\u03bd,\u0391\u03b9\u03ad\u03bd \u03b1\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03b5\u03cd\u03b5\u03b9\u03bd \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c5\u03c0\u03b5\u03af\u03c1\u03bf\u03c7\u03bf\u03bd \u03ad\u03bc\u03bc\u03b5\u03bd\u03b1\u03b9 \u03ac\u03bb\u03bb\u03c9\u03bd\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-29 08:56:08+00:00\",              \"location\": \"Basel\",              \"followers\": 2226,              \"friends\": 3830,              \"tweets\": 140296,              \"liked_tweets\": 4376,              \"lists_member\": 29,              \"media_shared\": 6268       }}, {       \"id\": 1356095719371923456,       \"url\": \"https://twitter.com/makaheka/status/1356095719371923456\",       \"date\": \"2021-02-01 04:23:09+00:00\",       \"text\": \"Verlust &amp; Corona: Kanzlerin verliert die Nerven https://t.co/hYpnszSDAO via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 72974964,              \"url\": \"http://www.reitschuster.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1292405367763283970/UOej9scN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/72974964/1577554728\",              \"username\": \"makaheka\",              \"name\": \"makaheka\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde8\ud83c\uddf4\",              \"description\": \"Metalhead, Slayer forever. Patriot, 100% Deutsch. Wer denkt mich bl\u00f6d voll quatschen zu k\u00f6nnen, wird geblockt. Auf gab.com mit selben Namen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-09-09 22:55:39+00:00\",              \"location\": \"Unterfranken\",              \"followers\": 589,              \"friends\": 897,              \"tweets\": 16814,              \"liked_tweets\": 16836,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 50       }}, {       \"id\": 1355983517222629378,       \"url\": \"https://twitter.com/NicolaCrow2/status/1355983517222629378\",       \"date\": \"2021-01-31 20:57:18+00:00\",       \"text\": \"Wer die Pandemie in Frage stellt, reitet einen Angriff auf die Kanzlerschaft von Angela Merkel und muss deshalb nach Kr\u00e4ften diffamiert, ausgegrenzt und l\u00e4cherlich gemacht werden.  https://t.co/LcbhU1IH25 via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 924710343888330753,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/924723448496185344/B0w-GuKu_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/924710343888330753/1509306176\",              \"username\": \"NicolaCrow2\",              \"name\": \"Nicola Crow\",              \"description\": \"Nur tote Fische schwimmen permanent mit dem Strom!Wer gegen den Strom schwimmt gelangt zur Quelle!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-10-29 18:51:41+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1268,              \"friends\": 1943,              \"tweets\": 61751,              \"liked_tweets\": 43016,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 493       }}, {       \"id\": 1355983237156368391,       \"url\": \"https://twitter.com/NicolaCrow2/status/1355983237156368391\",       \"date\": \"2021-01-31 20:56:11+00:00\",       \"text\": \"Verlust &amp; Corona: Kanzlerin verliert die Nerven: Sind die Daumen zerquetscht, die Schrauben am Anschlag \u2013 und der Delinquent noch immer nicht gest\u00e4ndnisbereit, dann verliert der Folterknecht eben die Nerven.  https://t.co/LcbhU1IH25 via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 924710343888330753,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/924723448496185344/B0w-GuKu_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/924710343888330753/1509306176\",              \"username\": \"NicolaCrow2\",              \"name\": \"Nicola Crow\",              \"description\": \"Nur tote Fische schwimmen permanent mit dem Strom!Wer gegen den Strom schwimmt gelangt zur Quelle!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-10-29 18:51:41+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1268,              \"friends\": 1943,              \"tweets\": 61751,              \"liked_tweets\": 43016,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 493       }}, {       \"id\": 1355981947147853828,       \"url\": \"https://twitter.com/NicolaCrow2/status/1355981947147853828\",       \"date\": \"2021-01-31 20:51:03+00:00\",       \"text\": \"Der Ton zwischen Politikern und ev\u00f6lkerung ist deutlich ruppiger geworden. Spahn &amp; S\u00f6der seien sogar dabei ertappt worden, wie sie sich aus der Verantwortung stehlen wollten, indem sie das \u201eRegierungsversagen in der Krise\u201c auf die Bev\u00f6lkerung abzuw\u00e4lzten. https://t.co/LcbhU1IH25\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 924710343888330753,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/924723448496185344/B0w-GuKu_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/924710343888330753/1509306176\",              \"username\": \"NicolaCrow2\",              \"name\": \"Nicola Crow\",              \"description\": \"Nur tote Fische schwimmen permanent mit dem Strom!Wer gegen den Strom schwimmt gelangt zur Quelle!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-10-29 18:51:41+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1268,              \"friends\": 1943,              \"tweets\": 61751,              \"liked_tweets\": 43016,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 493       }}, {       \"id\": 1355976874850181129,       \"url\": \"https://twitter.com/walden_wolfgang/status/1355976874850181129\",       \"date\": \"2021-01-31 20:30:54+00:00\",       \"text\": \"Verlust &amp; Corona: Kanzlerin verliert die Nerven https://t.co/CI2msTQ37a via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 816878195257540608,              \"url\": \"http://www.walden-wolfgang.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/875085671425245184/ftlOameE_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/816878195257540608/1498665436\",              \"username\": \"walden_wolfgang\",              \"name\": \"Wolfgang Walden\",              \"description\": \"Born and raised in Munich I live now in the wonderful city of Regensburg / Bavaria. One of my hobbies became my profession - IT/CAD-Trainer.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-01-05 05:25:13+00:00\",              \"location\": \"Regensburg, Deutschland\",              \"followers\": 189,              \"friends\": 126,              \"tweets\": 19643,              \"liked_tweets\": 30764,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 3819       }}, {       \"id\": 1355951429853212673,       \"url\": \"https://twitter.com/frecherfreddy/status/1355951429853212673\",       \"date\": \"2021-01-31 18:49:47+00:00\",       \"text\": \"Verlust &amp; Corona: Kanzlerin verliert die Nerven https://t.co/Kzu9b8hB1A via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 126050827,              \"url\": \"http://www.facebook.com/norbert.georgi\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/774894705037508608/fj-1bVPF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"frecherfreddy\",              \"name\": \"Norbert Georgi\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-03-24 17:45:43+00:00\",              \"location\": \"Z\u00fcrich\",              \"followers\": 117,              \"friends\": 609,              \"tweets\": 17811,              \"liked_tweets\": 11758,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1085       }}, {       \"id\": 1355945958903787521,       \"url\": \"https://twitter.com/Behindt93065949/status/1355945958903787521\",       \"date\": \"2021-01-31 18:28:03+00:00\",       \"text\": \"Als ob die Stimmungen der Kanzlerin \u201eunser\u201c vorrangiges Problem w\u00e4ren. Es geht um sehr viel mehr. Die westliche Welt steht vor einer Konterkulturrevolution.https://t.co/mSrLkRBhXt\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 6,       \"likes\": 8,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1128058333984849921,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1238955173281751041/cnxuQRM4_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Behindt93065949\",              \"name\": \"Behindthescenes\",              \"description\": \"unabh\u00e4ngig, Querdenker, Demokrat, Kritiker\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-13 22:03:59+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 3077,              \"friends\": 3779,              \"tweets\": 43796,              \"liked_tweets\": 119109,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 710       }}, {       \"id\": 1355944699140435972,       \"url\": \"https://twitter.com/Pritona/status/1355944699140435972\",       \"date\": \"2021-01-31 18:23:03+00:00\",       \"text\": \"Verlust &amp; Corona: Kanzlerin verliert die Nerven https://t.co/ScNETK9yf1 via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 156023362,              \"url\": \"http://goo.gl/YU6F9w\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000034808621/8820e4e5072ea60867ed41adaf99bd75_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/156023362/1371501358\",              \"username\": \"Pritona\",              \"name\": \"Linda Real\",              \"description\": \"With Heart and Soul\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-06-15 20:31:00+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 359,              \"friends\": 1060,              \"tweets\": 16982,              \"liked_tweets\": 5964,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 3407       }}, {       \"id\": 1355942207249854468,       \"url\": \"https://twitter.com/Berger68136736/status/1355942207249854468\",       \"date\": \"2021-01-31 18:13:09+00:00\",       \"text\": \"Verlust &amp; Corona: Kanzlerin verliert die Nerven https://t.co/WqJaSSqIpB via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1052624526733955074,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1052636469419016192/bgUYv-wg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1052624526733955074/1539801347\",              \"username\": \"Berger68136736\",              \"name\": \"Paul Berger\",              \"description\": \"\ud83d\ude99\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-10-17 18:16:58+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 143,              \"friends\": 832,              \"tweets\": 47200,              \"liked_tweets\": 148,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 4762       }}, {       \"id\": 1355939117922709512,       \"url\": \"https://twitter.com/jouwatch/status/1355939117922709512\",       \"date\": \"2021-01-31 18:00:52+00:00\",       \"text\": \"Verlust &amp; Corona: Kanzlerin verliert diexa0Nerven https://t.co/Ji1iG6515X\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 9,       \"likes\": 15,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://publicize.wp.com/ rel=nofollow>WordPress.com</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 496875603,              \"url\": \"http://www.journalistenwatch.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1212675765671776256/tX_N507S_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/496875603/1609511132\",              \"username\": \"jouwatch\",              \"name\": \"Journalistenwatch\",              \"description\": \"jouwatch - das Nachrichtenerg\u00e4nzungsmittel mit garantiert politischen Nebenwirkungen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-19 11:25:58+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 12064,              \"friends\": 552,              \"tweets\": 63194,              \"liked_tweets\": 4324,              \"lists_member\": 79,              \"media_shared\": 23618       }}]"}