{"url": "https://www.journalistenwatch.com/2020/07/15/masken-maid-jutta/", "date": "2020-07-15T10:00:29+02:00", "source": "journalistenwatch.com", "label": "fake", "header": "\u201eMasken-Maid\u201c Jutta Ditfurth als \u201eRausschmei\u00dferin\u201c?", "article": "Jutta Ditfurth, die klamme \u201e\u00f6kosozialistische Fundamentalistin\u201c ruft nicht nur  zur Sch\u00e4ndung von Denkm\u00e4lern auf. Sie wei\u00df auch ganz genau, wie mit Menschen umzugehen ist, die in der Bahn ohne korrekt sitzenden Mundschutz aufgegriffen werden. Nein, ein Erschie\u00dfungskommando fordert die stramme \u201eAutorin, Soziologin, Public Intellectual, \u00d6koLinX, politische Aktivistin und Rednerin\u201c in Personalunion \u2013 nat\u00fcrlich \u2013 nicht.\nIn einem \u00e4u\u00dferst zivilisierten Ton fordert die Linksradikale Ditfurth die Bahn auf, Menschen, welche die Corona-Maske nicht korrekt trappiert haben, wie folgt zu behandeln:\nIhre ebenso \u00fcberschaubare wie devote Twitter-Gefolgschaft zollt der klammen Ex-Gr\u00fcnen Beifall, will aber Ditfurths S\u00e4uberungspl\u00e4ne konkretisiert wissen. Ditfurt wei\u00df genau, wie es funktionieren kann, und zwitschert:\nSo manch einer hegt jedoch Zweifel an Juttas Plan und twittert:\n \n\noder merken an:\n\u201eIch sehe schon, wie die willigen Migranten nach so einem Aufruf selbstverst\u00e4ndlich sofort den Zug verlassen Gesicht mit Freudentr\u00e4nen\u201c.\nAndere zeigen sich hoch verwundert:\n\u201e\u2026 nanu sonst verachtest Du doch den kontrollierten Spie\u00dfb\u00fcrger und bist f\u00fcr die totale Freiheit auf kosten der anderen (G20 Randale) \u2026 aber Maske ist ein must have \u2026.\u201c\n\u201eOh Frau, ich dachte immer, du w\u00e4rest Antifaschistin und kennst dich mit Geschichte aus! Was glaubst du, wo solche \u201eIdeen\u201c hinf\u00fchren?\u201c", "twitter-history": "[{       \"id\": 1283643222502277120,       \"url\": \"https://twitter.com/LandoCarrisian/status/1283643222502277120\",       \"date\": \"2020-07-16 06:02:47+00:00\",       \"text\": \"\u201eMasken-Maid\u201c Jutta Ditfurth als \u201eRausschmei\u00dferin\u201c? https://t.co/erKP2yPRk3 via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3018129257,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1151332322928660485/TkPP32lX_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3018129257/1424509605\",              \"username\": \"LandoCarrisian\",              \"name\": \"Han Solo \ud83c\udde9\ud83c\uddea\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-02-04 17:16:34+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 284,              \"friends\": 55,              \"tweets\": 36328,              \"liked_tweets\": 66008,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 3956       }}, {       \"id\": 1283422745854914560,       \"url\": \"https://twitter.com/R1chtungsweiser/status/1283422745854914560\",       \"date\": \"2020-07-15 15:26:42+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/h630haSqCgIn einem \u00e4u\u00dferst zivilisierten Ton fordert die Linksradikale Ditfurth die Bahn auf, Menschen, welche die Corona-Maske nicht korrekt trappiert haben, wie folgt zu behandeln\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4885502218,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1282303581266284544/cUy6u00D_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4885502218/1541423218\",              \"username\": \"R1chtungsweiser\",              \"name\": \"Richtungsweiser\",              \"description\": \"Der Islam ist eine totalit\u00e4re Ideologie und hat in Europa nichts verloren. Stoppt die Islamisierung unserer Heimat. Selber denken, Meinungen hinterfragen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-02-07 18:29:50+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1491,              \"friends\": 238,              \"tweets\": 79672,              \"liked_tweets\": 23343,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 2723       }}, {       \"id\": 1283349090483539976,       \"url\": \"https://twitter.com/SannaPiipponen/status/1283349090483539976\",       \"date\": \"2020-07-15 10:34:01+00:00\",       \"text\": \"Jutta Ditfurth, utelias ekososialistinen fundamentalisti, ei vain vaadi muistomerkkien h\u00e4vitt\u00e4mist\u00e4..... \u201eMasken-Maid\u201c Jutta Ditfurth als \u201eRausschmei\u00dferin\u201c? https://t.co/L7jiTYhqxl k\u00e4ytt\u00e4en @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1262718096629997569,              \"url\": \"https://sanna-piipponen-valtuustoon.blogspot.com/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1314190974302801921/ntbRgnyY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1262718096629997569/1616257319\",              \"username\": \"SannaPiipponen\",              \"name\": \"Kuntavaaliehdokas Sanna Marita os.Piipponen ex-rva\",              \"description\": \"Valkoinen Tampere 1918 Vapaussota yhteislista. Suomen \u00c4\u00e4ri-Is\u00e4nmaan Piipposia 1800-luv. evlut.kan.tas.val. Patriotis.(Anti-jihadismi) 21v.pojan ja 9v.tyt\u00f6n \u00e4iti\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-19 12:14:27+00:00\",              \"location\": \" s.Kouvola, Tampere-85 Suomi. \",              \"followers\": 209,              \"friends\": 388,              \"tweets\": 47559,              \"liked_tweets\": 14534,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 5311       }}, {       \"id\": 1283343860383588352,       \"url\": \"https://twitter.com/Rainbow_1777/status/1283343860383588352\",       \"date\": \"2020-07-15 10:13:14+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/nreovQasfq\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1281969420559093763,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1281969628235870210/DUnwr-nl_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1281969420559093763/1594482152\",              \"username\": \"Rainbow_1777\",              \"name\": \"G. Meinke\",              \"description\": \"Rentnerin, Soziologie\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-07-11 15:12:17+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 23,              \"friends\": 57,              \"tweets\": 2815,              \"liked_tweets\": 399,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 61       }}, {       \"id\": 1283332858518675456,       \"url\": \"https://twitter.com/GrabhornKevin/status/1283332858518675456\",       \"date\": \"2020-07-15 09:29:31+00:00\",       \"text\": \"\u201eMasken-Maid\u201c Jutta Ditfurth als \u201eRausschmei\u00dferin\u201c? https://t.co/qoeIHKBr2t via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1259489407750623232,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1259501719932846082/gUeY2_x3_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1259489407750623232/1589123731\",              \"username\": \"GrabhornKevin\",              \"name\": \"Kevin Grabhorn\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-10 14:25:45+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 151,              \"friends\": 776,              \"tweets\": 11513,              \"liked_tweets\": 121,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 1443       }}, {       \"id\": 1283331112316678144,       \"url\": \"https://twitter.com/ViktorBaranoff/status/1283331112316678144\",       \"date\": \"2020-07-15 09:22:34+00:00\",       \"text\": \"\u201eMasken-Maid\u201c Jutta Ditfurth als \u201eRausschmei\u00dferin\u201c? https://t.co/HEqCIyWgSA via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2267133421,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/522303191975620608/u9zN1OK0_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2267133421/1413515920\",              \"username\": \"ViktorBaranoff\",              \"name\": \"Viktor Baranoff\",              \"description\": \"\u039c\u03b7\u03b4\u1f72\u03bd \u1f04\u03b3\u03b1\u03bd,\u0391\u03b9\u03ad\u03bd \u03b1\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03b5\u03cd\u03b5\u03b9\u03bd \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c5\u03c0\u03b5\u03af\u03c1\u03bf\u03c7\u03bf\u03bd \u03ad\u03bc\u03bc\u03b5\u03bd\u03b1\u03b9 \u03ac\u03bb\u03bb\u03c9\u03bd\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-29 08:56:08+00:00\",              \"location\": \"Basel\",              \"followers\": 2226,              \"friends\": 3830,              \"tweets\": 140296,              \"liked_tweets\": 4376,              \"lists_member\": 29,              \"media_shared\": 6268       }}, {       \"id\": 1283327234384769025,       \"url\": \"https://twitter.com/HolgerEwald1/status/1283327234384769025\",       \"date\": \"2020-07-15 09:07:10+00:00\",       \"text\": \"\u201eMasken-Maid\u201c Jutta Ditfurth als \u201eRausschmei\u00dferin\u201c? https://t.co/4YkFnzagsj via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2237588498,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/699565342062833665/4odtUfUY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2237588498/1455624271\",              \"username\": \"HolgerEwald1\",              \"name\": \"Holger Ewald\",              \"description\": \"Freier Berichterstatter und Journalist.Gegen Mobbing und Justizwillk\u00fcr,Psychiatrie. F\u00fcr Schutz von Schwerbehinderten und freie Meinungs\u00e4usserung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-09 12:43:04+00:00\",              \"location\": \"k\u00f6ln\",              \"followers\": 16392,              \"friends\": 15708,              \"tweets\": 275225,              \"liked_tweets\": 19608,              \"lists_member\": 88,              \"media_shared\": 502       }}, {       \"id\": 1283326007475425281,       \"url\": \"https://twitter.com/WKuhnel/status/1283326007475425281\",       \"date\": \"2020-07-15 09:02:17+00:00\",       \"text\": \"\u201eMasken-Maid\u201c Jutta Ditfurth als \u201eRausschmei\u00dferin\u201c? https://t.co/v4je4uzmgX via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2983676104,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/556707798377984001/_ERL_YzA_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"WKuhnel\",              \"name\": \"Werner K\u00fchnel\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-01-18 06:58:20+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 140,              \"friends\": 321,              \"tweets\": 29295,              \"liked_tweets\": 24,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1349       }}, {       \"id\": 1283321117462204417,       \"url\": \"https://twitter.com/gundel_gaukeley/status/1283321117462204417\",       \"date\": \"2020-07-15 08:42:52+00:00\",       \"text\": \"Jutta Ditfurth, die klamme \u00f6kosozialistische Fundamentalistin ruft nicht nur zur Sch\u00e4ndung von Denkm\u00e4lern auf. Sie wei\u00df auch ganz genau, wie mit Menschen umzugehen ist, die in der Bahn ohne korrekt sitzenden Mundschutz aufgegriffen werden.https://t.co/zxWCuzxMQL\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 6,       \"likes\": 9,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1036270573138141187,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1171092588591570945/4zqw7vAr_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1036270573138141187/1567457877\",              \"username\": \"gundel_gaukeley\",              \"name\": \"Gundel Gaukeley\",              \"description\": \"Beliebtheitxa0sollte keinxa0Ma\u00dfstabxa0f\u00fcr diexa0Wahlxa0vonxa0Politikernxa0sein. Wenn es auf diexa0Popularit\u00e4txa0ank\u00e4me, s\u00e4\u00dfen Donald Duck und die Muppets l\u00e4ngst imxa0Senat.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-09-02 15:12:12+00:00\",              \"location\": \"K\u00f6ln, Deutschland\",              \"followers\": 4466,              \"friends\": 4611,              \"tweets\": 37799,              \"liked_tweets\": 74334,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 1308       }}, {       \"id\": 1283318817884647426,       \"url\": \"https://twitter.com/Conny2177/status/1283318817884647426\",       \"date\": \"2020-07-15 08:33:43+00:00\",       \"text\": \"\u201eMasken-Maid\u201c Jutta Ditfurth als \u201eRausschmei\u00dferin\u201c? https://t.co/9zn5pIQJNV via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1222937317192753152,              \"url\": \"https://www.facebook.com/cornelia.bieder.31\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1229144574259539969/P3o8q7TT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1222937317192753152/1601901759\",              \"username\": \"Conny2177\",              \"name\": \"\ud83d\udc99\ud835\udcd2\ud835\udcf8\ud835\udcf7\ud835\udcf7\ud835\udd02 \ud83d\udc99\",              \"description\": \"\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-30 17:40:06+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 511,              \"friends\": 859,              \"tweets\": 12984,              \"liked_tweets\": 10118,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 779       }}, {       \"id\": 1283318597725585413,       \"url\": \"https://twitter.com/Berger68136736/status/1283318597725585413\",       \"date\": \"2020-07-15 08:32:51+00:00\",       \"text\": \"\u201eMasken-Maid\u201c Jutta Ditfurth als \u201eRausschmei\u00dferin\u201c? https://t.co/sqn1rk8NiZ via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1052624526733955074,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1052636469419016192/bgUYv-wg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1052624526733955074/1539801347\",              \"username\": \"Berger68136736\",              \"name\": \"Paul Berger\",              \"description\": \"\ud83d\ude99\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-10-17 18:16:58+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 143,              \"friends\": 832,              \"tweets\": 47200,              \"liked_tweets\": 148,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 4762       }}, {       \"id\": 1283316775527096323,       \"url\": \"https://twitter.com/BlickBreida/status/1283316775527096323\",       \"date\": \"2020-07-15 08:25:36+00:00\",       \"text\": \"Verhaltensst\u00f6rung? Pers\u00f6nlichkeitsst\u00f6rung? Oder vielleicht eine Zwangsst\u00f6rung?  Man findet in allen Krankheitsbildern Z\u00fcge von Jutta und vielen anderen politisch T\u00e4tigkeiten!\ud83e\udd14\u201eMasken-Maid\u201c Jutta Ditfurth als \u201eRausschmei\u00dferin\u201c? https://t.co/WijppPaTzp via @jouwatch\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1083028187888709633,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1143056406968512513/OysFd6kx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1083028187888709633/1609945906\",              \"username\": \"BlickBreida\",              \"name\": \"Breida Blick\",              \"description\": \"You cannot force the truth on anyone. If you want to get close to her, you have to go to her yourself!#Denk_mal #MeinWortzumSonntag\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-01-09 15:50:16+00:00\",              \"location\": \"Berlin, unweit der Heimat\",              \"followers\": 1077,              \"friends\": 2210,              \"tweets\": 21389,              \"liked_tweets\": 34974,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 5304       }}, {       \"id\": 1283315337178611712,       \"url\": \"https://twitter.com/drehorgel123/status/1283315337178611712\",       \"date\": \"2020-07-15 08:19:53+00:00\",       \"text\": \"\u201eMasken-Maid\u201c Jutta Ditfurth als \u201eRausschmei\u00dferin\u201c? https://t.co/ATj3DWZaHY via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1221022446616285184,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1221392000588701696/7M2ADDB0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"drehorgel123\",              \"name\": \"@drehorgel123\",              \"description\": \"Vielseitig interessiert\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-25 10:50:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1372,              \"friends\": 2472,              \"tweets\": 166307,              \"liked_tweets\": 26202,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 1782       }}, {       \"id\": 1283310899890135041,       \"url\": \"https://twitter.com/grafadolf2/status/1283310899890135041\",       \"date\": \"2020-07-15 08:02:15+00:00\",       \"text\": \"\u201eMasken-Maid\u201c Jutta Dithfurt als \u201eRausschmei\u00dferin\u201c? https://t.co/LcZ66Tq1Q8 via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1601286288,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000147501019/b367f37963c9a2c44cae59f3b65039b5_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1601286288/1374151158\",              \"username\": \"grafadolf2\",              \"name\": \"Graf von Trausnitz\",              \"description\": \"Von Trausnitz\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-07-17 16:18:53+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 146,              \"friends\": 360,              \"tweets\": 54445,              \"liked_tweets\": 89,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 31368       }}, {       \"id\": 1283310812501860354,       \"url\": \"https://twitter.com/frecherfreddy/status/1283310812501860354\",       \"date\": \"2020-07-15 08:01:55+00:00\",       \"text\": \"\u201eMasken-Maid\u201c Jutta Dithfurt als \u201eRausschmei\u00dferin\u201c? https://t.co/VA08tptLyV via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 126050827,              \"url\": \"http://www.facebook.com/norbert.georgi\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/774894705037508608/fj-1bVPF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"frecherfreddy\",              \"name\": \"Norbert Georgi\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-03-24 17:45:43+00:00\",              \"location\": \"Z\u00fcrich\",              \"followers\": 117,              \"friends\": 609,              \"tweets\": 17811,              \"liked_tweets\": 11758,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1085       }}, {       \"id\": 1283310472222187520,       \"url\": \"https://twitter.com/jouwatch/status/1283310472222187520\",       \"date\": \"2020-07-15 08:00:33+00:00\",       \"text\": \"\u201cMasken-Maid\u201d Jutta Dithfurt als \u201cRausschmei\u00dferin\u201d? https://t.co/VswsAJIGty\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 10,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://publicize.wp.com/ rel=nofollow>WordPress.com</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 496875603,              \"url\": \"http://www.journalistenwatch.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1212675765671776256/tX_N507S_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/496875603/1609511132\",              \"username\": \"jouwatch\",              \"name\": \"Journalistenwatch\",              \"description\": \"jouwatch - das Nachrichtenerg\u00e4nzungsmittel mit garantiert politischen Nebenwirkungen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-19 11:25:58+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 12064,              \"friends\": 552,              \"tweets\": 63194,              \"liked_tweets\": 4324,              \"lists_member\": 79,              \"media_shared\": 23618       }}]"}