{
     "url": "https://www.journalistenwatch.com/2021/01/30/corona-integration-der/",
     "date": "2021-01-30T19:00:58+01:00",
     "source": "journalistenwatch.com",
     "label": "fake",
     "header": "Corona & Integration: Der jouwatch-Sprachkurs f\u00fcr die Integrierend:innen",
     "article": "Von schweren Schicksalsschl\u00e4gen gezeichnet und mit allem M\u00fchsal dieser Welt beladen, stranden t\u00e4glich deutlich mehr Migranten als Migrantinnen an den Gestaden des europ\u00e4ischen Kontinents, um sich von dort auf den beschwerlichen Weg ins gelobte Land Merkelstan zu machen. Doch neue, schier un\u00fcberwindliche H\u00fcrden treiben die Integrationssuchend:innen in rasende Verzweiflung, wenn sie endlich das Land ihrer Tr\u00e4ume erreichen. Die dort lebenden \u201edie Menschen\u201c verst\u00e4ndigen sich in einer r\u00e4tselhaften Sprache, welcher sie nicht so ohne weiteres teilhabend werden. Hier leistet der jouwatch-Sprachkurs gerade in Coronazeiten Bundesverdienstkreuz:innenw\u00fcrdiges. \nvon Max Erdingender\nLiebe Integrationswollend:innen,\nein Herzliches Willkommen im bunten, vielf\u00e4ltigen und toleranten Lande der \u201edie Menschen\u201c. Um Ihrem gesch\u00e4tzten Integrationswillen zum Erfolg zu verhelfen, laden wir Sie unverbindlich ein, zu Sprachkursierenden und Sprachkursierendinnen unseres speziell auf die Coronazeit zugeschnittenen Lehrgangs f\u00fcr Menschensprache zu werden. Wir beginnen mit den gebr\u00e4uchlichsten W\u00f6rtern der Menschensprache in Coronazeiten. Es ist dringend erforderlich, da\u00df Sie zun\u00e4chst einmal zu Aufpassend:innen werden.\nNeuinfektion\nDa Sie noch nicht integriert sind, besteht die Gefahr, da\u00df Sie etwas v\u00f6llig Verkehrtes verstehen, wenn Ihnen das Wort \u201eNeuinfektionen\u201c begegnet. Begegnungen sind jedoch grunds\u00e4tzlich etwas Bezauberndes, weil die Begegnung sehr menschlich ist, was wir im Lande der \u201edie Menschen\u201c deshalb auch sehr grunds\u00e4tzlich begr\u00fc\u00dfen. Das Wort \u201eNeuinfektion\u201c bedeutet nicht, wie Sie aufgrund Ihres noch gesunden Menschenverstandes vielleicht annehmen w\u00fcrden, da\u00df einer der \u201edie Menschen\u201c sich gerade eben erst mit jenem Virus angesteckt hat, dessen dazugeh\u00f6rige Erkrankung heute noch \u201eCovid 19\u201c hei\u00dft, sondern \u201eNeuinfektion\u201c bedeutet, da\u00df eine solche Infektion eben erst festgestellt wurde. Es handelt sich also nicht zwingend um eine neue Infektion, sondern um die Neufeststellung einer Infektion mit jenem Virus, der dadurch, da\u00df er \u2013 wie alle Viren \u2013 zu Mutationen neigt, bald eine dazugeh\u00f6rige Erkrankung zeitigen k\u00f6nnte, die \u201eTerminator\u201c oder \u201eAdolf 33\u201c hei\u00dft.\nFallzahlen\nWas das Wort \u201eFallzahlen\u201c bedeuten soll, liebe Integrierende:innen, dar\u00fcber streiten sich die \u201edie Menschen\u201c im Lande Merkelstan. Eine beliebte Theorie zur Bedeutung des Wortes \u201eFallzahlen\u201c ist die folgende: Um garantiert nicht mit einer der Erkrankungen aus der Reihe \u201eCovid 19 \u2013 Adolf 33\u201c dem Krematorium entgegenzusiechen, was eine der sehr seltenen \u201eunsch\u00f6nen Begegnungen\u201c w\u00e4re, sind die \u201edie Menschen\u201c im Lande Merkelstan begeistert von der Idee, sich in der Sicherheit ihres Eigenheimes bewegungslos den Wanst vollzustopfen. Dar\u00fcber hat, so die Theorie, im selben Ma\u00dfe, in dem ihre Leibesf\u00fclle zugenommen hat, das Motoriksensorium abgenommen, weswegen sie dann, wenn sie sich wagemutig auf den Weg zum K\u00fchlschrank machen, h\u00e4ufiger als fr\u00fcher \u00fcber die Teppichkante stolpern und zu Fall kommen. Die Zahl dieser St\u00fcrze, die mitunter schwerste Verletzungen zeitigen, wird mit dem Wort \u201eFallzahlen\u201c angegeben. Diese Theorie gilt zugleich aber als \u201eumstritten\u201c. Was das Wort \u201eFallzahlen\u201c tats\u00e4chlich bedeutet, wei\u00df der Kuckuck. Am besten fragen sie den. Wir wissen es leider auch nicht genau.\nCoronatote\nDas Wort \u201eCoronatote\u201c ist ein sogenanntes Modewort, liebe Integrierend:innen. Die Mode ist ein kulturelles Merkmal des Landes Merkelstan. Man sagt, die \u201edie Menschen\u201c gingen \u201emit der Mode\u201c. Mit der Mode zu gehen, bedeutet, da\u00df andere \u201edie Menschen\u201c jene seelische Ausgeglichenheit erkennen k\u00f6nnen, ein grunds\u00e4tzliches Einverstandensein sozusagen, mit welchem der \u201eModebewu\u00dfte\u201c sich durch den Zeitgeist respektive den Ungeist der Zeit bewegt. Wer die Moden mitmacht, befindet sich in gr\u00f6\u00dfter Geborgenheit bei der Mehrheit der \u201edie Menschen\u201c. Die Bewunderung f\u00fcr die Macht von Mehrheit ist selbst eine Mode. Man spricht auch von der \u201edemokratischen Mode\u201c. Mehrheiten haben den Vorteil, da\u00df sie sich herbeif\u00fchren (\u2013> \u201eF\u00fchrer\u201c) oder auch k\u00fcnstlich herstellen lassen, z.B. bei amerikanischen Pr\u00e4sidentschaftswahlen oder Ministerpr\u00e4sidentenwahlen in Merkelstan.\nIn Merkelstan ist es zur Zeit Mode, \u201ean Corona\u201c zu versterben. Nicht so gern gesehen wird es, wenn jemand nur \u201emit Corona\u201c verstirbt, weil das ein lediglich mangelhaftes Modebewu\u00dftsein beweist, gef\u00e4hrlich nahe an der demokratischen Minderheit. Selbst 101-j\u00e4hrige \u201edie Menschen\u201c in Merkelstan sterben heute modebewu\u00dft nicht mehr an ihren zahlreichen sonstigen Erkrankungen oder an Altersschw\u00e4che, sondern \u201ean Corona\u201c. Aber auch junge \u201edie Menschen\u201c, die im \u00dcberschwang ihrer testosterongesteuerten Lebenslust mit 180 Sachen in einem Dreier-BMW an der Eiche neben der Landstra\u00dfe das Zeitliche segnen, versterben nicht etwa an einer kinetischen Holzallergie, sondern \u201ean Corona\u201c, wenn bei der Suche nach der Unfallursache festgestellt wird, da\u00df sie zum Zeitpunkt ihres pl\u00f6tzlichen Dahinscheidens das Virus in ihrem K\u00f6rper hatten. Nur, wenn im K\u00f6rper der testosterongesteuerten Zerschellten das Virus nicht festgestellt wird, hei\u00dft es, sie h\u00e4tten wohl besser \u00f6strogengesteuerte \u201edie Menschen\u201c werden sollen, weil sie dann vermutlich noch leben w\u00fcrden und sich die Chance erhalten h\u00e4tten, \u201emit der Mode\u201c zu gehen. Womit wir abseits aller Coronatoten bei den Artikeln w\u00e4ren: \u201eDer Rasen\u201c ist m\u00e4nnlich. Denoch ist die Eiche neben der Landstra\u00dfe kein Rasenm\u00e4her. Schauen Sie bitte nicht so verwirrt. Das demotiviert mich.\nCovidiot\n\u201eCovidiot\u201c, liebe Integrierend:innen ist im allgemeinen Sprachgebrauch ein anderes Wort f\u00fcr \u201eModemuffel\u201c. Wenn Sie nachher vom Sprachkurs zur\u00fcck in Ihre Erst-, Zweit- oder Drittaufnahmeeinrichtungen gehen und in der Fu\u00dfg\u00e4ngerzone jemanden ohne FFP-2-Maske sehen, k\u00f6nnen Sie einen ersten Integrationserfolg glaubhaft machen, wenn Sie stehen bleiben, mit dem Finger auf den Unmaskierten zeigen und laut \u201eEin Modemuffel!\u201c rufen. Die schon l\u00e4nger hier Integrierten werden es Ihnen danken und \u201ePolizei und Polizeierstock!\u201c rufen, nicht ohne Ihnen anerkennend zuzunicken. Wom\u00f6glich zeigt Ihnen sogar jemand seinen Daumen. Lassen Sie sich aber nicht t\u00e4uschen, auch wenn es nun verwirrend wird. Die wahren \u201eCovidioten\u201c im Lande Merkelstan sind jene Modebewu\u00dften, die den Modemuffeln ein \u201eCovidiot!\u201c hinterherrufen. Warum das so ist, k\u00f6nnen Sie an der Letalit\u00e4tsstatistik f\u00fcr Sars-Cov-2-Infizierte ablesen, an der allgemeinen Mortalit\u00e4tsrate und am Durchschnittsalter der \u201ean oder mit Corona\u201c Verstorbenen.\nVerschw\u00f6rungstheoretiker\nWas eine Verschw\u00f6rung ist, wissen Sie bereits, meine lieben Integrierend:innen. In Merkelstan \u2013 und das wiederum ist nur sehr schwer zu verstehen, wenn man nicht ausgesprochen modebewu\u00dft ist -, wird das Wort \u201eVerschw\u00f6rungstheoretiker\u201c als Beleidigung gegen solche klugen Leute verwendet, die eine Verschw\u00f6rung fr\u00fcher als alle anderen bereits w\u00e4hrend ihrer Entstehung erkennen k\u00f6nnen. In Ihrem Herkunftsland w\u00e4re der Verschw\u00f6rungstheoretiker wahrscheinlich hochgeachtet. Im Land Ihrer Tr\u00e4ume regiert aber au\u00dfer Frau Merkel auch noch der Neid. Am neidischsten sind die Dummen. Und zwar auf den Vorsprung der Kl\u00fcgeren. Indem sie die Kl\u00fcgeren als \u201eVerschw\u00f6rungstheoretiker\u201c bezeichnen, erheben sie sich in ihrer gnadenlosen Dummheit selbst \u00fcber die Kl\u00fcgeren und erfreuen sich des Anscheins, den sie dadurch \u00fcber sich selbst bei den anderen Modebewu\u00dften erwecken. Ein guter Rat deshalb von unserer Seite: Integrieren Sie sich keinesfalls in die Mehrheit der Dummen. Eine weitere Bereicherung der Mehrheit w\u00e4re fatal f\u00fcr das Land Ihrer Tr\u00e4ume. Es w\u00fcrde auch f\u00fcr Sie zum Land Ihrer Albtr\u00e4ume werden. F\u00fcr uns, Ihre Sprachp\u00e4dagogisierenden, ist es das bereits.\nCoronahilfe\n\u201eCoronahilfe\u201c, meine lieben Integrierend:innen, ist ein anderes Wort f\u00fcr \u201eWartegeld\u201c. Wartegeld wiederum ist Geld, auf das man wartet, ohne es je zu erhalten, es sei denn, man bes\u00e4\u00dfe einen gro\u00dfen Konzern. Die Modebewu\u00dften unter den Kleingewerbetreibenden \u2013 Gastronomen und Friseure etwa \u2013 freuen sich bereits, wenn ihnen die Regierung das Wartegeld nur verspricht. Weil sie \u201edie Menschen guten Willens\u201c sind. Unter uns gesagt: \u201eDie Menschen guten Willens\u201c sind in Merkelstan die besten von allen, ganz egal, was sie tun oder lassen. Wenn Ihnen das Wort \u201eCoronahilfe\u201c begegnet, tun Sie am besten so, als h\u00e4tten Sie es \u00fcberlesen oder \u00fcberh\u00f6rt.\nImpfzentrum\nStellen Sie sich eine gro\u00dfe Halle vor mit allerlei Schildern, Richtungspfeilen und Warnhinweisen, in der es weder jemanden gibt, der sich impfen lassen will, noch den Impfstoff, den man br\u00e4uchte f\u00fcr den Fall, da\u00df sich jemand impfen lassen wollen w\u00fcrde. Auch, wenn Sie sich eine solche Halle nur schwer vorstellen k\u00f6nnen: In Merkelstan kennt man solche Hallen und nennt sie \u201eImpfzentrum\u201c. Wie wir in unserem l\u00f6blichen Sprachkurs bereits \u2013 wichtig: gemeinsam \u2013 herausgearbeitet haben, handelt es sich bei \u201eCorona\u201c um eine Mode aus dem Bereich Zerebralmoden. Da nun Moden ihrer Natur nach nicht ewig andauernd k\u00f6nnen, sondern immer wieder durch neue Moden ersetzt werden m\u00fcssen, ist das Impfzentrum zumindest seiner Idee nach ein Zentrum zur Beseitigung des Altmodischen. Ger\u00fcchteweise hei\u00dft es, die Impfungen, die dort rein theoretisch stattfinden k\u00f6nnten, seien dazu in der Lage, das menschliche Erbmaterial der \u201edie Menschen\u201c irreversibel zu ver\u00e4ndern, was unter Modegesichtspunkten gar nicht schlecht w\u00e4re, weil sich das Impfzentrum dadurch selbst aus dem Altmodischen herausl\u00f6sen w\u00fcrde, um zum \u201ePimpzentrum\u201c zu werden. Etwas zu \u201epimpen\u201c, meine lieben Integrierend:innen, bedeutet, es zu modifizieren oder aufzumotzen. In einem Impfzentrum, das quasiautomatisch zum Pimpzentrum wird, k\u00f6nnte aus den merkelstanischen \u201edie Menschen\u201c also durchaus etwas Modifiziertes werden. Ein gigantischer Menschenaffe zum Beispiel mit einem Elefantenr\u00fcssel als Gem\u00e4cht, der nur an ein bestimmtes Fernsehprogramm der \u00d6ffentlich-Rechtlichen zu denken braucht, damit er es auch ohne Fernseher sofort anschauen kann.\nSchlu\u00df f\u00fcr heute\nUnd schon ist wieder eine Dreiviertelstunde jouwatch-Sprachkurs vor\u00fcber, liebe Integrierend:innen. Behalten Sie die heutige Lektion gewissenhaft im Kopf und denken Sie immer daran: Sie befinden sich im Lande Merkelstan, dem Land der allumfassenden Sicherheit. Wenn Sie sich in Ihrer Erst-, Zweit-, oder Drittaufnahmeeinrichtung an den gemeinsamen Mittagstisch setzen, beachten Sie unbedingt, da\u00df sich alle auf ihren St\u00fchlen anschnallen und ein Fahrradhelmchen aufsetzen, damit kein Integrierender bewu\u00dftlos in seiner Suppe ertrinken mu\u00df, falls der Kronleuchter von der Decke f\u00e4llt. Vergessen Sie Ihre Messer, Macheten und die Mobiltelefone nicht, denn der Hausmeisternde sperrt nachher den Unterrichtsraum ab. Bis n\u00e4chste Woche!",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1355853976722432001,       \"url\": \"https://twitter.com/GrabhornKevin/status/1355853976722432001\",       \"date\": \"2021-01-31 12:22:33+00:00\",       \"text\": \"Corona &amp; Integration: Der jouwatch-Sprachkurs f\u00fcr die Integrierend:innen https://t.co/ynOtc705P9 via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1259489407750623232,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1259501719932846082/gUeY2_x3_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1259489407750623232/1589123731\",              \"username\": \"GrabhornKevin\",              \"name\": \"Kevin Grabhorn\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-10 14:25:45+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 151,              \"friends\": 776,              \"tweets\": 11513,              \"liked_tweets\": 121,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 1443       }}, {       \"id\": 1355824162309332994,       \"url\": \"https://twitter.com/drehorgel123/status/1355824162309332994\",       \"date\": \"2021-01-31 10:24:04+00:00\",       \"text\": \"Corona &amp; Integration: Der jouwatch-Sprachkurs f\u00fcr die Integrierend:innen https://t.co/hq9TRkaGdp via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1221022446616285184,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1221392000588701696/7M2ADDB0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"drehorgel123\",              \"name\": \"@drehorgel123\",              \"description\": \"Vielseitig interessiert\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-25 10:50:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1372,              \"friends\": 2472,              \"tweets\": 166307,              \"liked_tweets\": 26202,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 1782       }}, {       \"id\": 1355776177928085509,       \"url\": \"https://twitter.com/LandoCarrisian/status/1355776177928085509\",       \"date\": \"2021-01-31 07:13:24+00:00\",       \"text\": \"Corona &amp; Integration: Der jouwatch-Sprachkurs f\u00fcr die Integrierend:innen https://t.co/d6VascEh9z via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3018129257,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1151332322928660485/TkPP32lX_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3018129257/1424509605\",              \"username\": \"LandoCarrisian\",              \"name\": \"Han Solo \ud83c\udde9\ud83c\uddea\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-02-04 17:16:34+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 284,              \"friends\": 55,              \"tweets\": 36328,              \"liked_tweets\": 66008,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 3956       }}, {       \"id\": 1355673343438020609,       \"url\": \"https://twitter.com/Anton67704696/status/1355673343438020609\",       \"date\": \"2021-01-31 00:24:46+00:00\",       \"text\": \"Corona &amp; Integration: Der jouwatch-Sprachkurs f\u00fcr die Integrierend:innen https://t.co/HzT6S6cxqH via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1273621978331701249,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1273622559716753410/2o81hX4G_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Anton67704696\",              \"name\": \"Antonio, Spanier Invasionshintergrund suramerica\",              \"description\": \"Schalom Bio-Espa\u00f1ol No PM Love Trump! Pro AFD. Think over edges. Sage deine Meinung, aber versteckt Hate racism. All Live Matters. Metatron is my friend\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-06-18 14:23:46+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 744,              \"friends\": 1643,              \"tweets\": 7874,              \"liked_tweets\": 11047,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 46       }}, {       \"id\": 1355661443492950016,       \"url\": \"https://twitter.com/WernerRettberg/status/1355661443492950016\",       \"date\": \"2021-01-30 23:37:29+00:00\",       \"text\": \"Corona &amp; Integration: Der jouwatch-Sprachkurs f\u00fcr die Integrierend:innen https://t.co/zWEkFTtxut via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2753305811,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1142350376190062592/kBkV8A7b_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"WernerRettberg\",              \"name\": \"Don Camilo\",              \"description\": \"Der Urknall\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-08-28 13:07:59+00:00\",              \"location\": \" Wanne Eickel\",              \"followers\": 25,              \"friends\": 45,              \"tweets\": 6528,              \"liked_tweets\": 297,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 703       }}, {       \"id\": 1355603120160649218,       \"url\": \"https://twitter.com/ossi47051/status/1355603120160649218\",       \"date\": \"2021-01-30 19:45:44+00:00\",       \"text\": \"Corona &amp; Integration: Der jouwatch-Sprachkurs f\u00fcr die Integrierend:innen https://t.co/dYJuB3mUDY via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1118550229568110599,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1118558230010003458/ku86xTFg_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"ossi47051\",              \"name\": \"ossi47051\",              \"description\": \"Ich bin jetzt auch unter gleichen Namen \u00fcber Telegram erreichbar!!!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-04-17 16:22:11+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 404,              \"friends\": 932,              \"tweets\": 9941,              \"liked_tweets\": 1225,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 832       }}, {       \"id\": 1355601452312514561,       \"url\": \"https://twitter.com/example_1000/status/1355601452312514561\",       \"date\": \"2021-01-30 19:39:06+00:00\",       \"text\": \"Corona &amp; Integration: Der jouwatch-Sprachkurs f\u00fcr die Integrierend:innen https://t.co/bsgmU222MF via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 849458716592275459,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1120901436567707648/L2Ru4g1y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/849458716592275459/1493946396\",              \"username\": \"example_1000\",              \"name\": \"Sandra Winter\",              \"description\": \"Parteilos\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-04-05 03:08:35+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1761,              \"friends\": 1599,              \"tweets\": 169920,              \"liked_tweets\": 122936,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 3710       }}, {       \"id\": 1355586134051590146,       \"url\": \"https://twitter.com/Die_Feenteich/status/1355586134051590146\",       \"date\": \"2021-01-30 18:38:14+00:00\",       \"text\": \"den Artikel habe ich mich gro\u00dfem Vergn\u00fcgen gelesen.Irritierend fand ich den Begriff Integrationswollend. Das klingt so als wollten sich die Migranten hier integrieren.Ich sch\u00e4tze die meisten wollen einfach nur Geld bis zur Rente.https://t.co/4FNISrcTGj\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 849006418984411136,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/849011033943494656/XQJVH7pm_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/849006418984411136/1610059575\",              \"username\": \"Die_Feenteich\",              \"name\": \"Feenteich \ud83d\udc7c \ud83e\uddda\ud83c\udffd\",              \"description\": \"Bin schon einige Zeit hier, es gef\u00e4llt mir mit euch  :DBin auch als Feenteich in Telegram, dasselbe Foto im AccountGruppe Twitter-TL in Telegram\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-04-03 21:11:18+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 758,              \"friends\": 790,              \"tweets\": 25675,              \"liked_tweets\": 18362,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1096       }}, {       \"id\": 1355582713588281346,       \"url\": \"https://twitter.com/koeterrasse45/status/1355582713588281346\",       \"date\": \"2021-01-30 18:24:39+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/Ja8m8sPbmu\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4081337177,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1085937173822623746/ZnNzwCu7_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4081337177/1583345550\",              \"username\": \"koeterrasse45\",              \"name\": \"Marko\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\ud83c\uddec\ud83c\uddf7\",              \"description\": \"Patriot\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-10-31 08:48:21+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 1300,              \"friends\": 2098,              \"tweets\": 50271,              \"liked_tweets\": 58303,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 794       }}, {       \"id\": 1355580234481987586,       \"url\": \"https://twitter.com/Behindt93065949/status/1355580234481987586\",       \"date\": \"2021-01-30 18:14:48+00:00\",       \"text\": \"\ud83d\ude0eKleiner Sprachkurs in Corona - Deutsch:https://t.co/ENUqkyq7Vl\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1128058333984849921,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1238955173281751041/cnxuQRM4_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Behindt93065949\",              \"name\": \"Behindthescenes\",              \"description\": \"unabh\u00e4ngig, Querdenker, Demokrat, Kritiker\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-13 22:03:59+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 3077,              \"friends\": 3779,              \"tweets\": 43796,              \"liked_tweets\": 119109,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 710       }}, {       \"id\": 1355576778706673671,       \"url\": \"https://twitter.com/jouwatch/status/1355576778706673671\",       \"date\": \"2021-01-30 18:01:04+00:00\",       \"text\": \"Corona &amp; Integration: Der jouwatch-Sprachkurs f\u00fcr die Integrierend:innen https://t.co/BhtG9Alffd\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 8,       \"likes\": 11,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://publicize.wp.com/ rel=nofollow>WordPress.com</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 496875603,              \"url\": \"http://www.journalistenwatch.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1212675765671776256/tX_N507S_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/496875603/1609511132\",              \"username\": \"jouwatch\",              \"name\": \"Journalistenwatch\",              \"description\": \"jouwatch - das Nachrichtenerg\u00e4nzungsmittel mit garantiert politischen Nebenwirkungen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-19 11:25:58+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 12064,              \"friends\": 552,              \"tweets\": 63194,              \"liked_tweets\": 4324,              \"lists_member\": 79,              \"media_shared\": 23618       }}]"
}