{
     "url": "https://www.journalistenwatch.com/2020/04/06/theurer-bundesregierung-schutzmasken/",
     "date": "2020-04-06T09:30:11+02:00",
     "source": "journalistenwatch.com",
     "label": "fake",
     "header": "Theurer kritisiert Bundesregierung f\u00fcr Schutzmasken-Mangel",
     "article": "Berlin \u2013 FDP-Fraktionsvize Michael Theurer wirft der Bundesregierung vor, bei der Versorgung des Landes mit Schutzmasken und -kleidung wertvolle Zeit verschwendet zu haben. \u201eDas Krisenmanagement der Bundesregierung war lange Zeit unkoordiniert. Da wurde wertvolle Zeit verschwendet\u201c, sagte Theurer der \u201ePassauer Neuen Presse\u201c (Montagsausgabe).\nDas seien \u201eunhaltbare Zust\u00e4nde\u201c, kritisierte er. Der Mangel an Schutzkleidung und Schutzmasken sei \u201edesastr\u00f6s und ein Skandal\u201c. Das gelte auch besonders f\u00fcr Pflege- und Altersheime.\nBereits vor zwei Monaten habe er Bundeswirtschaftsminister Peter Altmaier aufgefordert, einen Krisengipfel einzuberufen und die Lieferketten sicherzustellen. \u201eDarauf warten wir bis heute. Jetzt m\u00fcssen Bundes- und Landesregierungen den Nachschub aus China sichern.\u201c\nZudem m\u00fcssten die Produktionskapazit\u00e4ten f\u00fcr Schutzkleidung und medizinisches Ger\u00e4t in Deutschland deutlich und schnell erh\u00f6ht werden, forderte der FDP-Politiker. \u201eHierf\u00fcr werden wir staatliche Abnahmegarantien brauchen.\u201c Vom Bundeswirtschaftsministerium erwartet Theurer, dass dieses \u201edringend eine konzertierte Aktion von Bundesregierung und Wirtschaft\u201c auf den Weg bringe und alles daran setzen m\u00fcsse, \u201edass hierzulande Firmen mit Hochdruck medizinische Schutzkleidung produzieren\u201c.\nDer Bedarf von Mundschutzmasken f\u00fcr die Kliniken werde in Deutschland in sechs Monaten bei rund einer Milliarde liegen, so der FDP-Fraktionsvize. \u201eWir brauchen eine umfassende Sicherstellung von medizinischer Schutzausr\u00fcstung. Man darf \u00c4rzte, Schwestern und Pfleger nicht in den Kampf gegen das Coronavirus schicken ohne wirksamen Schutz.\u201c Sonst gef\u00e4hrde man deren Gesundheit und Leben. Nur wenn ausreichend Schutz verf\u00fcgbar sei, k\u00f6nne er sich auch eine Lockerung der Kontaktsperren und Beschr\u00e4nkungen vorstellen. \u201eGen\u00fcgend medizinische Schutzmasken und Schutzkleidung f\u00fcr das medizinische Personal und einfache Masken f\u00fcr die Bev\u00f6lkerung w\u00e4ren die Voraussetzung f\u00fcr eine Lockerung der Beschr\u00e4nkung. Das w\u00e4re absolut notwendig\u201c, sagte er. Von einer Maskenpflicht in der \u00d6ffentlichkeit h\u00e4lt er wenig. Seiner Einsch\u00e4tzung nach, w\u00fcrde das nur \u201eeinen Run auf die medizinischen Schutzmasken\u201c starten, was die Lage zus\u00e4tzlich versch\u00e4rfen und zu Lasten der Ausstattung des medizinischen Personals gehen w\u00fcrde.\nHier weitere Meldungen zu diesem Thema:\nFDP kritisiert Merkels Kommunikationsstrategie in Coronakrise\nFDP-Generalsekret\u00e4rin Linda Teuteberg hat in der Coronakrise harte Kritik an Bundeskanzlerin Angela Merkel (CDU) und ihrer Kommunikationsstrategie ge\u00fcbt. \u201eEs war richtig, dass die Kanzlerin an die B\u00fcrger appelliert hat, die Lage ernst zu nehmen und sich entsprechend zu verhalten\u201c, sagte Teuteberg dem \u201eRedaktionsnetzwerk Deutschland\u201c (Montagsausgaben). \u201eDurchhalteparolen reichen auf die Dauer aber nicht aus.\u201c\nDie FDP-Generalsekret\u00e4rin warf der Kanzlerin vor, der Debatte \u00fcber Wege aus der weitgehenden Einschr\u00e4nkung des \u00f6ffentlichen Lebens aus dem Weg zu gehen. \u201eFreiheitseinschr\u00e4nkungen sind kein Selbstzweck, sondern dienen dem Gesundheitsschutz\u201c, sagte Teuteberg. \u201eGerade in schwierigen, ungewissen Situationen gilt es, Dilemmata offenzulegen und sich nicht von ihnen \u00fcberw\u00e4ltigen zu lassen.\u201c\nDie FDP-Generalsekret\u00e4rin sagte: \u201eDass die Kanzlerin sich eine solche Debatte verbittet, finde ich weder \u00fcberzeugend noch \u00fcberraschend. Sie und ihre Bundesregierung k\u00f6nnen so leichter die Deutungshoheit behalten.\u201c Teuteberg forderte: \u201eDie Kommunikation der Bundesregierung muss dieser Ausnahmesituation gerecht werden.\u201c\nDas bedeute, \u201everl\u00e4ssliche amtliche Informationen zu geben und nicht Andeuten und Antesten \u00fcber Interviews des Kanzleramtsministers oder Tagesbefehle der Verteidigungsministerin\u201c. Auf die Frage nach Wegen zur\u00fcck in die Normalit\u00e4t antwortete Teuteberg: \u201eWir brauchen gr\u00f6\u00dfere und schnellere Testkapazit\u00e4ten. Nur so k\u00f6nnen wir wissen, wen wir wegen konkreter Infektionsrisiken isolieren m\u00fcssen.\u201c\nDar\u00fcber hinaus seien verl\u00e4sslichere Datengrundlagen vonn\u00f6ten. \u201eDas betrifft die Aktualit\u00e4t der Zahlen ebenso wie die Fragestellungen: Besonders wichtig ist die Rate der Infizierten, die ernsthafte \u00e4rztliche Hilfe ben\u00f6tigen.\u201c Die FDP-Politikerin sagte: \u201eSchlie\u00dflich m\u00fcssen wir auch \u00fcber risikovermindernde Vorkehrungen sprechen und deren Einsatz vorbereiten. Das kann beispielsweise die Fiebermessung an Flugh\u00e4fen und Bahnh\u00f6fen sein.\u201c\nSchwesig verteidigt Reisebeschr\u00e4nkungen in Mecklenburg-Vorpommern\nMecklenburg-Vorpommerns Ministerpr\u00e4sidentin Manuela Schwesig (SPD) hat die Eingriffe in die Bewegungsfreiheit ihres Landes angesichts der Coronakrise verteidigt. \u201eOstern ist normalerweise die Zeit, in der wir rausgehen, in der sich die Familien treffen, in der man Reisen unternimmt. All das ist in diesem Jahr wegen Corona nicht m\u00f6glich\u201c, sagte sie dem \u201eRedaktionsnetzwerk Deutschland\u201c (Montagsausgaben).\nDarum k\u00f6nnten auch \u201enicht alle an die Ostsee fahren\u201c. Die B\u00fcrgermeister \u201einsbesondere der Inseln und der Ostseek\u00fcste\u201c seien \u201ein Sorge, dass es trotz der Reisebeschr\u00e4nkungen in der Osterzeit bei Sonnenschein einen hohen Reiseverkehr zur Ostsee gibt\u201c, f\u00fcgte Schwesig hinzu. Denn weder die geschlossene touristische Infrastruktur noch das Gesundheitssystem des Landes seien in der Coronakrise darauf eingerichtet.\n\u201eDeshalb haben wir klare Regeln aufgestellt\u201c, so die SPD-Politikerin. \u201eEs geht uns um die Sicherheit der Bev\u00f6lkerung und der G\u00e4ste.\u201c Nach der Krise seien alle Touristen wieder sehr willkommen.\nMecklenburg-Vorpommern ist eines der Bundesl\u00e4nder mit den strengsten Regeln. Ferienwohnungen etwa d\u00fcrfen dort nur von ihren Besitzern genutzt werden, wenn sie auch dort ihren Hauptwohnsitz haben. Eigent\u00fcmern aus anderen Bundesl\u00e4ndern bleiben Einreise und Nutzung weiterhin verboten.\nDas wird an den Landesgrenzen kontrolliert. \u00dcber die Osterfeiertage sind Tagesausfl\u00fcge zu beliebten Badeorten an der K\u00fcste oder in der Seenplatte \u00fcberdies allen B\u00fcrgern, also auch denen aus Mecklenburg-Vorpommern selbst, und nicht nur Ausw\u00e4rtigen untersagt. Mit 32 Infizierten je 100.000 Einwohnern ist Mecklenburg-Vorpommern im Vergleich der 16 Bundesl\u00e4nder bisher am wenigsten von der Pandemie betroffen.\nEthikrat-Vorsitzender warnt vor festem Ausstiegsdatum\nDer Vorsitzende des Deutschen Ethikrates, Peter Dabrock, hat vor einer voreiligen Festlegung auf ein Ende der Ausgangssperren und Kontaktauflagen gewarnt. \u201eWenn man nur auf den Zeitrahmen schaut und zum Beispiel den 19. April nennt, um wom\u00f6glich festzustellen, dass das Datum doch nicht haltbar ist, dann sind die Menschen frustriert\u201c, sagte der Erlanger Theologie-Professor den Zeitungen der Funke-Mediengruppe (Montagausgaben). \u201eVon einer solchen Kommunikationsstrategie rate ich ab.\u201c\nDa m\u00fcsse man aufpassen, mahnte er. Dabrock h\u00e4lt es f\u00fcr sinnvoller, ein Ende der Ma\u00dfnahmen nach sachlichen Kriterien und nach den sozialen Konsequenzen auszurichten. \u201eWir m\u00fcssen schauen, dass wir die Kapazit\u00e4tsgrenzen erh\u00f6hen und allm\u00e4hlich die Gruppenimmunit\u00e4t st\u00e4rken. Zudem m\u00fcssen wir pr\u00fcfen, welchen Schaden der Lockdown bewirkt\u201c, so der Theologe. Man d\u00fcrfe aber nicht herunterrechnen, was der Schutz eines einzelnen Lebens koste oder kosten d\u00fcrfe. Es k\u00f6nne sein, dass das Gesundheitssystem bei der Versorgung der Corona-Patienten an seine Kapazit\u00e4tsgrenzen sto\u00dfen wird.\n\u201eAber solche logistischen Probleme sollte man nicht mit einer Kostendebatte k\u00fcnstlich vermischen. Das w\u00fcrde nur Angst schaffen und Vertrauen in das Gesundheitssystem untergraben\u201c, so Dabrock. \u201eNat\u00fcrlich kann sich der Mediziner in einer Notsituation nicht vom Wissen freimachen, dass der eine Patient eine h\u00f6here Lebenserwartung als der andere hat. Da kommt er in f\u00fcrchterliche, seelische Not bereitende Situationen.\u201c Jedoch d\u00fcrfe man \u201enicht den 80J\u00e4hrigen vom Beatmungsger\u00e4t nehmen, um an seiner Stelle die 35J\u00e4hrige Mutter zu behandeln\u201c. Das sei \u201eobjektiv nicht rechtens, da bei\u00dft die Maus keinen Faden ab\u201c. Das Vertrauen in die Rechtsordnung m\u00fcsse erhalten bleiben. Ebenso wenig d\u00fcrfe bei den Infizierten der Eindruck entstehen, \u201edie \u00c4rzte werden mich hinten anstellen, nur weil ich alt oder krank bin\u201c. Den Ethikrat habe in seiner Beurteilung der so genannten Triage geleitet, einen Ausgleich zwischen drei G\u00fctern einigerma\u00dfen zu bedenken: Vertrauen in Rechtsordnung und Gesundheitssystem sowie eine m\u00f6glichst hohe Rechtssicherheit f\u00fcr die \u00c4rztinnen und \u00c4rzte, die oft \u00dcbermenschliches leisteten. Die Position des Ethikrats sei, dass der Arzt bei Beachtung von fachgesellschaftlichen Empfehlungen \u201emit der Milde der Rechtsordnung rechnen kann\u201c. Am Freitag hatte der Pr\u00e4sident des Robert-Koch-Instituts (RKI), Lothar Wieler, gewarnt, dass die Zahl der Intensivbetten in deutschen Krankenh\u00e4usern beim erwarteten Ansturm von Corona-Erkrankten m\u00f6glicherweise nicht ausreichen werde. Er pers\u00f6nlich habe die Einsch\u00e4tzung, \u201edass sie nicht reichen\u201c.\nDeutsche Hotels sind zur Aufnahme von Corona-Patienten bereit\nZahlreiche deutsche Hoteliers sind in der Coronakrise bereit, ihre Hotels in Krankenstationen zu verwandeln. \u201eEinige H\u00e4user haben bereits ihre Bereitschaft angek\u00fcndigt, ihre H\u00e4user f\u00fcr die Aufnahme von Corona-Infizierten zu \u00f6ffnen\u201c, sagte die Hauptgesch\u00e4ftsf\u00fchrerin des Deutschen Hotel- und Gastst\u00e4ttenverbands (DEHOGA), Ingrid Hartges, den Zeitungen der Funke-Mediengruppe (Montagausgaben). \u201eDie zust\u00e4ndigen staatlichen Institutionen stehen in den Bundesl\u00e4ndern bereits in Kontakt mit unseren Landesverb\u00e4nden.\u201c\nAllein in Bayern w\u00e4ren schon rund 250 Hotels bereit, ihre H\u00e4user daf\u00fcr zur Verf\u00fcgung zu stellen. Die Umwidmung eines Hotels in ein Krankenhaus stelle nat\u00fcrlich eine gr\u00f6\u00dfere Herausforderung dar, so Hartges. \u201eDer Unternehmer muss dazu bereit sein.\u201c\nZudem m\u00fcsse gepr\u00fcft werden, inwieweit Hotels die hohen baulichen und sicherheitstechnischen Anforderungen erf\u00fcllen k\u00f6nnten. Grunds\u00e4tzlich m\u00fcsse zudem unterschieden werden, ob Menschen aufgenommen werden, die sich in Quarant\u00e4ne befinden, Corona-Infizierte oder ob es sich im klinischen Sinne um Patienten handelt. Trotz massiver finanzieller Betroffenheit der Branche stellt der Verband eine gro\u00dfe Hilfsbereitschaft unter den Hoteliers und Gastronomen fest.\n\u201eSo geben Betriebe kostenlos Essen an Obdachlose ab, Sternek\u00f6che kochen f\u00fcr Helfer und Altenheime, und die Caterer im DEHOGA bieten explizit ihre Unterst\u00fctzung bei Versorgungsengp\u00e4ssen an\u201c, sagte Hartges. Die Gastst\u00e4tten und Hotels sind seit Beginn der Restriktionen in der Coronakrise besonders betroffen. Sowohl Gastst\u00e4tten als auch Hotels sind weitestgehend geschlossen oder arbeiten nur mit beschr\u00e4nkten \u00d6ffnungszeiten.\nDie Verbands-Chefin lobt die finanziellen Hilfen des Bundes, fordert aber Nachbesserungen. \u201eWichtig ist jetzt, dass die Tilgungsfrist f\u00fcr die KfW-Kredite von f\u00fcnf Jahren auf mindestens zehn, besser 20, Jahre verl\u00e4ngert wird.\u201c Viele Unternehmen h\u00e4tten in den vergangenen guten Jahren in ihre Betriebe investiert und dadurch hohe Kreditverbindlichkeiten. \u201eHier muss dringend eine Haftungsfreistellung von 100 Prozent geschaffen werden\u201c, fordert Hartges. \u201eEs kann und darf nicht sein, dass unsere Unternehmer nur mit viel h\u00f6heren Schulden aus der Krise gehen und keine Entsch\u00e4digung bekommen.\u201c Hier m\u00fcsse dringend ein Rettungsfonds geschaffen werden wie ihn die Landwirte zuletzt im Jahre der D\u00fcrrekatastrophe bekommen h\u00e4tten.\nRotes Kreuz bef\u00fcrchtet unhaltbare Situation in Pflegeheimen\nDas Deutsche Rote Kreuz (DRK) warnt vor unhaltbaren Situationen in Alten- und Pflegeheimen w\u00e4hrend der Coronakrise. \u201eDie Situation ist sehr, sehr angespannt. Wenn wir nicht aufpassen, werden die Krankenh\u00e4user in den n\u00e4chsten Wochen viele Patienten aus Pflegeheimen zur Behandlung gegen das Coronavirus aufnehmen m\u00fcssen\u201c, sagte DRK-Pr\u00e4sidentin Gerda Hasselfeldt den Zeitungen der Funke-Mediengruppe (Montagausgaben).\nDie Versorgung mit Schutzmaterial bis hin zu Desinfektionsmitteln in den Pflegeheimen und bei den ambulanten Pflegediensten sei \u201ev\u00f6llig unzureichend\u201c. Hier m\u00fcsse \u201eschnellstm\u00f6glich Abhilfe geschaffen werden\u201c, sagte Hasselfeldt den Funke-Zeitungen. Auch bei den Sanit\u00e4tern sei das Schutzmaterial knapp, warnte die DRK-Chefin.\nIn den Heimen h\u00e4tten es die Mitarbeiter zudem mit einer Risikogruppe von Menschen zu tun, die zum gro\u00dfen Teil dement seien und die man nicht v\u00f6llig sozial isolieren k\u00f6nne. \u201eDas sind Menschen, die oft Angst bekommen und verst\u00f6rt sind, wenn sie Personen in Schutzausr\u00fcstung sehen\u201c, sagte Hasselfeldt. Die Coronakrise offenbare einige Defizite: \u201eBei der Produktion von Schutzausr\u00fcstung und Medikamenten ist Deutschland zu sehr von anderen L\u00e4ndern abh\u00e4ngig.\u201c\nDie DRK-Pr\u00e4sidentin forderte als Lehre aus der Krise einen Aufbau von bundesweit zehn Materiallagern, in denen Zelte, Decken, Feldbetten, Medikamente und Hygieneartikel f\u00fcr die Versorgung von insgesamt 50.000 Menschen in Krisenf\u00e4llen gelagert werden sollen. Im Haushalt f\u00fcr das laufende Jahr habe der Bund knapp 24 Millionen Euro f\u00fcr ein erstes Lager eingeplant. Damit k\u00f6nnten etwa 5.000 Menschen versorgt werden.\n\u201eDie Coronakrise zeigt, wie dringend notwendig so eine Bundesvorratshaltung ist und dass wir da schneller vorankommen m\u00fcssen\u201c, sagte die DRK-Chefin.\nJobcenter sollen Hartz IV ohne Verm\u00f6genspr\u00fcfung bewilligen\nJobcenter sollen Hartz-IV-Antr\u00e4ge wegen der Coronakrise auch ohne Verm\u00f6genspr\u00fcfung und ohne pers\u00f6nliches Erscheinen der Betroffenen bewilligen k\u00f6nnen. Das berichtet die \u201eBild\u201c (Montagausgabe) unter Berufung auf eine neue interne Weisung der Bundesagentur f\u00fcr Arbeit (BA). Danach sollen auch formlose Antr\u00e4ge (z.B. per Mail) angenommen werden und grunds\u00e4tzlich r\u00fcckwirkend vom jeweiligen Monatsbeginn f\u00fcr die Dauer von sechs Monaten gew\u00e4hrt werden.\nDas pers\u00f6nliche Erscheinen im Jobcenter ist f\u00fcr Antr\u00e4ge nicht mehr zwingend n\u00f6tig. Das gilt z.B. bei Quarant\u00e4ne oder wenn ein Antragsteller wegen einer Reise im Ausland festsitzt und nicht ausreisen kann, berichtet die Zeitung. Verm\u00f6gen wird bei Antr\u00e4gen vom 1. M\u00e4rz bis 30. Juni nicht mehr gepr\u00fcft, au\u00dfer es gibt Hinweise auf ein \u201eerhebliches Verm\u00f6gen\u201c des Antragstellers.\nDas gilt bei \u201esofort verwertbarem\u201c Verm\u00f6gen (z.B. Sparkonto) von mindestens 60.000 Euro bei Einzelpersonen. F\u00fcr jedes weitere Haushaltsmitglied steigt die Summe um weitere 30.000 Euro. Zudem sollen derzeit auch keine Sanktionen gegen Hartz-IV-Empf\u00e4nger verh\u00e4ngt werden, weil daf\u00fcr eine pers\u00f6nliche Anh\u00f6rung n\u00f6tig w\u00e4re.\nDas mache die \u201ederzeitige Situation\u201c aber nicht m\u00f6glich. Antr\u00e4ge auf sogenannte Mehrbedarfe f\u00fcr Hamsterk\u00e4ufe oder die Vorbereitung auf eine Quarant\u00e4ne sollen dagegen strikt abgelehnt werden, da die Regelbedarfe ausreichend seien. Bei dringendem Bedarf sollen Hartz-IV-Darlehen sofort ausgezahlt werden.\n\u201eEs sind keine strengen Anforderungen an den Nachweis anzulegen\u201c, zitiert die \u201eBild\u201c aus der BA-Weisung. Bei Selbst\u00e4ndigen sollen ausgezahlte Soforthilfen des Bundes oder der L\u00e4nder zudem nicht als Einkommen gewertet werden.\n\u00dcber 100.000 Corona-Nachweise in Deutschland\nSeit Sonntagabend ist auch in Deutschland die Zahl der best\u00e4tigten Infektionen mit dem Coronavirus sechsstellig. Laut Abfrage bei den Landesministerien, St\u00e4dten und Landkreisen waren bis kurz nach 20 Uhr insgesamt 100.036 Personen in Deutschland positiv auf das Coronavirus getestet. Das entspricht 121 Infizierten je 100.000 Einwohner.\nGegen\u00fcber Samstag legte die Zahl der best\u00e4tigten Infektionen aber nur um knapp f\u00fcnf Prozent zu, der prozentual niedrigste Anstieg innerhalb von 24 Stunden, seitdem die Epidemie in Deutschland Fahrt aufgenommen hat. Zwar melden manche Gesundheits\u00e4mter am Wochenende keine neuen Zahlen, am letzten Sonntag war der von der dts Nachrichtenagentur um 20 Uhr gemessene Anstieg innerhalb von 24 Stunden mit 7,6 Prozent aber noch deutlich h\u00f6her, am Sonntag vor zwei Wochen waren es rund 11 Prozent. Mindestens 1.559 Menschen starben bislang an der Infektion, 162 davon innerhalb der letzten 24 Stunden.\nHier ist der Wochenendeffekt vermutlich schw\u00e4cher, die Gesamtzahl stieg innerhalb eines Tages um 11,6 Prozent. Die h\u00f6chste Dichte unter den Bundesl\u00e4ndern gab es laut der vorliegenden Zahlen in Bayern, wo bis Sonntag 195 Infektionen je 100.000 Einwohner nachgewiesen wurden. Dahinter lagen Baden-W\u00fcrttemberg (189), Hamburg (164) und das Saarland (155).\nDie niedrigste Inzidenz ist weiterhin in Mecklenburg-Vorpommern zu verzeichnen, wo bislang 33 Infektionen je 100.000 Einwohner nachgewiesen wurden. Auch in Sachsen-Anhalt (44), Th\u00fcringen (55) und Brandenburg (58) sind die Infektionszahlen weiterhin unter Bundesdurchschnitt. Die Zahlen weichen von denen des Robert-Koch-Instituts ab, da dieses nicht selbst bei den \u00f6rtlichen Beh\u00f6rden abfragt, sondern auf die elektronische Meldung wartet, was oft einige Tage in Anspruch nimmt.\nNRW erw\u00e4gt Abitur ohne Abschlusspr\u00fcfungen\nNRW-Schulministerin Yvonne Gebauer (FDP) will die Abiturnoten notfalls ohne Abschlusspr\u00fcfung festlegen. Sollte der Schulbeginn nicht wie geplant nach den Osterferien starten k\u00f6nnen, werden \u00fcber verschiedene Szenarien nachgedacht. \u201eBei den Abiturienten gibt es viele Vorschl\u00e4ge, wie beispielsweise eine Gesamtnote ohne Abiturpr\u00fcfung zu ermitteln\u201c, sagte die FDP-Politikerin dem \u201eK\u00f6lner Stadt-Anzeiger\u201c (Montagausgabe).\nDie Abiturienten h\u00e4tten zwei Drittel der Leistung bereits erbracht. \u201e\u00c4hnlich k\u00f6nnte man auch bei der Ermittlung der Noten bei den mittleren Abschl\u00fcssen vorgehen\u201c, sagte Gebauer. Den Begriff \u201eNotabitur\u201c halte sie f\u00fcr falsch, so die Politikerin aus K\u00f6ln.\nIn der Kultusministerkonferenz sei vereinbart worden, dass die L\u00e4nder die Abiturzeugnisse in jedem Fall gegenseitig vollst\u00e4ndig anerkennen w\u00fcrden. \u201eDas Abitur 2020 darf keinen Makel haben\u201c, sagte Gebauer.\nPEI verlangt schnellere Suche nach Corona-Antik\u00f6rper-Therapie\nDeutschlands Medikamentenzulassungsbeh\u00f6rde Paul-Ehrlich-Institut (PEI) hat die Universit\u00e4ten aufgefordert, schneller nach einer Antik\u00f6rper-Therapie gegen das Coronavirus zu suchen. \u201eHier braucht es mehr Tempo, damit wir ein Antik\u00f6rper-Therapeutikum bereithaben, sollte die Pandemie noch dramatischere Ausma\u00dfe annehmen\u201c, sagte PEI-Pr\u00e4sident Klaus Cichutek der \u201eNeuen Osnabr\u00fccker Zeitung\u201c. Es sei nach wie vor \u201eoffen\u201c, ob Antik\u00f6rper aus dem Blutplasma von Genesenen (Rekonvaleszenten) im Fall von Corona wirklich helfen w\u00fcrden, sagte Cichutek.\n\u201eWir w\u00fcnschen uns, dass gerade in den deutschen Gesundheitszentren z\u00fcgig solche Behandlungen mit Rekonvaleszenten-Plasma im Rahmen klinischer Pr\u00fcfungen durchgef\u00fchrt werden.\u201c Nur kontrollierte Pr\u00fcfungen k\u00f6nnten objektive Daten \u00fcber die Wirksamkeit von CoV-2-Antik\u00f6rpern als Therapie f\u00fcr Infizierte liefern, sagte der PEI-Pr\u00e4sident und kritisierte: \u201eDie bisher ver\u00f6ffentlichten Studien belegen das noch nicht. Auch entsprechende Erfolgsmeldungen aus China sind nicht seri\u00f6s.\u201c\nBei der Suche nach einem Impfstoff hofft Cichutek, \u201edass wir im Laufe dieses Jahres erste Phase-2- und Phase-3-Studien mit einem gro\u00dfen Probandenkreis starten k\u00f6nnen\u201c. Von deren Ergebnissen h\u00e4nge ab, wie schnell eine Zulassung erfolgen k\u00f6nne. Die Entwicklung und Produktion brauche Zeit.\n\u201eUnd wir werden mehr als ein Impfstoff-Produkt ben\u00f6tigen, um den gewaltigen Bedarf zu decken, falls die Pandemie anh\u00e4lt und Personen gesch\u00fctzt werden m\u00fcssen\u201c, so der PEI-Pr\u00e4sident. \u201eJetzt schon ein Datum zu nennen, an dem ein Impfstoff \u00fcber die Gruppe der Probanden hinaus verf\u00fcgbar sein k\u00f6nnte, w\u00e4re unseri\u00f6s\u201c, sagte er und \u00e4u\u00dferte sich damit zur\u00fcckhaltender als Bundesforschungsministerin Anja Karliczek (CDU). Diese hatte dem \u201eRedaktionsnetzwerk Deutschland\u201c gesagt: \u201eWir m\u00fcssen davon ausgehen, dass ein Impfstoff, mit dem breitere Teile der Bev\u00f6lkerung gesch\u00fctzt werden k\u00f6nnen, erst gegen Ende des Jahres oder Anfang des n\u00e4chsten Jahres zur Verf\u00fcgung steht.\u201c\nDie Gefahr, dass ein Impfstoff zu teuer f\u00fcr die Gesundheitssysteme werden k\u00f6nnte, sieht Cichutek nicht: \u201eNein, das wird nicht der Fall sein\u201c, sagte er der NOZ. Nat\u00fcrlich koste die Entwicklung eines Impfstoffs sehr viel, und auch die Herstellung sei teuer. Aber das PEI stehe in engem Kontakt mit \u00f6ffentlichen Instituten und mit Industrieunternehmen. \u201eAlle Akteure sind beseelt von dem Gedanken, zu helfen und mit der Pandemie besser fertigzuwerden\u201c, so Cichutek. \u201eEs stehen wirklich alle zusammen. Ich gehe fest davon aus, dass die Impfstoffe am Ende auch bezahlbar sein werden.\u201c\n ",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1248231760191803397,       \"url\": \"https://twitter.com/DeRusBlog/status/1248231760191803397\",       \"date\": \"2020-04-09 12:50:17+00:00\",       \"text\": \"Theurer kritisiert Bundesregierung f\u00fcr Schutzmasken-Mangel - https://t.co/jEowH3gvsh - der sieht auch kein \u201eHandeln\u201c, der Bummel-GIERung!!!!\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2409122257,              \"url\": \"https://lernendejeschuahs.wordpress.com/blog-feed/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/500398008916131840/4KBgYudA_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2409122257/1408139375\",              \"username\": \"DeRusBlog\",              \"name\": \"Lutz Starke\",              \"description\": \"Friedenssucher\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-03-24 14:45:06+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 53,              \"friends\": 374,              \"tweets\": 12032,              \"liked_tweets\": 2415,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 3125       }}, {       \"id\": 1247233577261174786,       \"url\": \"https://twitter.com/robeuten/status/1247233577261174786\",       \"date\": \"2020-04-06 18:43:51+00:00\",       \"text\": \"Biste in Schland - wer, zum Teufel, h\u00f6rt auf einen Ethikrat von Pfaffen? Naja, die Kohleausstiegskommission bestand ja auch aus Pfaffen und Schw\u00e4tzperten - blo\u00df kein Ingenieur oder Physiker....: https://t.co/VxrsDhLpfx\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 767831897120575488,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1074958323559133184/N0Ej1X1v_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"robeuten\",              \"name\": \"Rob Robeuten\",              \"description\": \"Vater, Arzt, ForscherEs gibt Dinge, die sind so falsch, da\u00df noch nicht einmal das absolute Gegenteil richtig ist. dem verehrten Karl Kraus zugeschrieben\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-08-22 21:12:44+00:00\",              \"location\": \"shithole Schland; CH\",              \"followers\": 439,              \"friends\": 321,              \"tweets\": 9981,              \"liked_tweets\": 40931,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 176       }}, {       \"id\": 1247175884454408192,       \"url\": \"https://twitter.com/John74244709/status/1247175884454408192\",       \"date\": \"2020-04-06 14:54:36+00:00\",       \"text\": \"Theurer kritisiert Bundesregierung f\u00fcr Schutzmasken-Mangel \u203a Jouwatch https://t.co/wdcDkrVDh6\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1104426382225010688,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"John74244709\",              \"name\": \"John\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-03-09 16:59:03+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 364,              \"friends\": 399,              \"tweets\": 89819,              \"liked_tweets\": 83382,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 200       }}, {       \"id\": 1247120292213915650,       \"url\": \"https://twitter.com/Berger68136736/status/1247120292213915650\",       \"date\": \"2020-04-06 11:13:42+00:00\",       \"text\": \"Theurer kritisiert Bundesregierung f\u00fcr Schutzmasken-Mangel https://t.co/o3FnSvQ9JN via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1052624526733955074,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1052636469419016192/bgUYv-wg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1052624526733955074/1539801347\",              \"username\": \"Berger68136736\",              \"name\": \"Paul Berger\",              \"description\": \"\ud83d\ude99\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-10-17 18:16:58+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 143,              \"friends\": 832,              \"tweets\": 47200,              \"liked_tweets\": 148,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 4762       }}, {       \"id\": 1247084367878541312,       \"url\": \"https://twitter.com/John74244709/status/1247084367878541312\",       \"date\": \"2020-04-06 08:50:57+00:00\",       \"text\": \"Theurer kritisiert Bundesregierung f\u00fcr Schutzmasken-Mangel https://t.co/wdcDkrVDh6 via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1104426382225010688,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"John74244709\",              \"name\": \"John\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-03-09 16:59:03+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 364,              \"friends\": 399,              \"tweets\": 89819,              \"liked_tweets\": 83382,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 200       }}, {       \"id\": 1247069008739917824,       \"url\": \"https://twitter.com/HolgerEwald1/status/1247069008739917824\",       \"date\": \"2020-04-06 07:49:55+00:00\",       \"text\": \"Theurer kritisiert Bundesregierung f\u00fcr Schutzmasken-Mangel https://t.co/8zjcQj2ws9 via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2237588498,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/699565342062833665/4odtUfUY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2237588498/1455624271\",              \"username\": \"HolgerEwald1\",              \"name\": \"Holger Ewald\",              \"description\": \"Freier Berichterstatter und Journalist.Gegen Mobbing und Justizwillk\u00fcr,Psychiatrie. F\u00fcr Schutz von Schwerbehinderten und freie Meinungs\u00e4usserung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-09 12:43:04+00:00\",              \"location\": \"k\u00f6ln\",              \"followers\": 16392,              \"friends\": 15708,              \"tweets\": 275225,              \"liked_tweets\": 19608,              \"lists_member\": 88,              \"media_shared\": 502       }}, {       \"id\": 1247064056281862144,       \"url\": \"https://twitter.com/jouwatch/status/1247064056281862144\",       \"date\": \"2020-04-06 07:30:15+00:00\",       \"text\": \"Theurer kritisiert Bundesregierung f\u00fcr Schutzmasken-Mangel https://t.co/b6sF4m0n4j https://t.co/7Nzb8qr714\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://publicize.wp.com/ rel=nofollow>WordPress.com</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 496875603,              \"url\": \"http://www.journalistenwatch.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1212675765671776256/tX_N507S_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/496875603/1609511132\",              \"username\": \"jouwatch\",              \"name\": \"Journalistenwatch\",              \"description\": \"jouwatch - das Nachrichtenerg\u00e4nzungsmittel mit garantiert politischen Nebenwirkungen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-19 11:25:58+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 12064,              \"friends\": 552,              \"tweets\": 63194,              \"liked_tweets\": 4324,              \"lists_member\": 79,              \"media_shared\": 23618       }}]"
}