{"url": "https://www.journalistenwatch.com/2020/04/13/der-deutsche-fuehrerschein/", "date": "2020-04-13T19:00:28+02:00", "source": "journalistenwatch.com", "label": "fake", "header": "Der Deutsche hat den F\u00fchrerschein bestanden \u2013 zum zweiten Mal", "article": "Es ist wirklich erschreckend zu sehen, wie auf der einen Seite Politiker in Zeiten von Corona ihre Macht auskosten, um bei den B\u00fcrgern das W\u00fcrgehalsband noch etwas enger zu ziehen und wie auf der anderen Seite eben diese freiheitskastrierten B\u00fcrger dar\u00fcber auch noch dankbar sind.\nAnders sind die guten Umfrageergebnisse f\u00fcr Merkel und S\u00f6der wohl wirklich nicht zu verstehen.\nSicherlich spielt die durch Virologen entfachte und durch Kanzler-Medien verbreitete Angst eine gro\u00dfe Rolle dabei. Angst zu verbreiten war schon immer die einfachste und erfolgreichste Methode, Untertanen zu z\u00fcchten und zu z\u00fcchtigen.\nOh ja, die Deutschen werden wieder sehr gerne verf\u00fchrt, ins Dunkle getrieben \u2013 nur dass die F\u00fchrer von heute vielleicht etwas demokratischer in die Kamera grinsen, als damals der Mann mit dem Schurrbart.\nEin Schweizer Kollege bringt das auf den Punkt:\n\u00abGerade die Deutschen gefallen sich in 150-prozentigem Corona-Gehorsam. (\u2026) Nur wenn die Ma\u00dfnahmen beinhart sind und die Unterwerfung total ist, nur wenn man kritische Nachfragen absolut unterl\u00e4sst, ist man ein guter Corona-Staatsb\u00fcrger.\u00bb\nDazu kommt, dass die Staatsorgane gar nicht selber t\u00e4tig werden m\u00fcssen, die Unterworfenen machen das von ganz alleine, das Denunziantentum hat wieder einmal Hochkonjunktur in Deutschland.\nAlso nichts gelernt, liebe Zeitgenossen? Haben die ganzen Jahre der Umerziehung seitens der Linken nichts gen\u00fctzt? Oder sind es gerade wieder einmal die Linken, die jetzt in dieser Ausnahmesituation nach einer starken F\u00fchrung lechzen?\nEs funktioniert auf jeden Fall wie fr\u00fcher reibungslos in Deutschland. Und wie immer sind es die Staatsbediensteten, die Beamten und Angestellten, die Lehrer, Erzieher, Richter und diejenigen, die vom Staat gef\u00f6rdert und damit abh\u00e4ngig sind, die jetzt gar nicht genug kriegen von den repressiven Ma\u00dfnahmen, die uns \u2013 neben dem Coronavirus \u2013 die Luft zum Atmen rauben.\nSo richtig unappetitlich wird das Ganze, wenn ausgerechnet ein Staatsdiener, der sich seine Existenz von anderen bezahlen l\u00e4sst und wohl in jeder Krise durch Steuergelder abgesichert ist, auch noch zynisch daher redet:\n\u201eBaden-W\u00fcrttembergs Ministerpr\u00e4sident Winfried Kretschmann erwartet f\u00fcr die Zeit nach der Corona-Krise harte Verteilungsk\u00e4mpfe. \u00abMachen wir uns nichts vor: Das wird eine harte Debatte geben, wer die Kosten f\u00fcr die Rettungspakte tr\u00e4gt\u00bb, sagte der Gr\u00fcnen-Politiker der \u00abFrankfurter Allgemeinen Sonntagszeitung\u00bb. Letztlich werde die gesamte Bev\u00f6lkerung daf\u00fcr bezahlen: \u00abDie meisten Menschen werden nach der Corona-Krise erstmal \u00e4rmer sein.\u201c\nDie Deutschen k\u00f6nnen also machen was sie wollen und auch wenn alle wieder den rechten Arm heben, um einem F\u00fchrer oder einer F\u00fchrerin zu huldigen, sie werden die gelackmeierten sein.\nAuch das erinnert fatal an fr\u00fcher.\nDie Welt wird dabei umgekrempelt, die neuen Herrscher sind die multinationalen Pharmakonzerne, dubiose Stiftungen, die zuarbeitenden und vom Staat gef\u00f6rderten Institutionen, die Gesundheitslobby und die ihr angeschlossenen Politiker.\nCorona \u2013 ist das Billionen-Dollar-Gesch\u00e4ft dieser Tage. Wenn erstmal die gesamte Weltbev\u00f6lkerung gezwungen wird, sich st\u00e4ndig testen zu lassen, Schutzmasken zu tragen oder sich impfen zu lassen \u2013 werden hier wieder viele neue Milliard\u00e4re produziert oder alte noch reicher.\nUntertanen aber bleiben Untertanen und keiner soll sp\u00e4ter mal wieder behaupten, er h\u00e4tte von alldem nichts gewusst. Der Deutsche hat den F\u00fchrerschein bestanden \u2013 zum zweiten Mal.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1250268888484302850,       \"url\": \"https://twitter.com/WKuhnel/status/1250268888484302850\",       \"date\": \"2020-04-15 03:45:06+00:00\",       \"text\": \"Der Deutsche hat den F\u00fchrerschein bestanden \u2013 zum zweiten Mal https://t.co/H0SyGMG2yf via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2983676104,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/556707798377984001/_ERL_YzA_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"WKuhnel\",              \"name\": \"Werner K\u00fchnel\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-01-18 06:58:20+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 140,              \"friends\": 321,              \"tweets\": 29295,              \"liked_tweets\": 24,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1349       }}, {       \"id\": 1250163324538556416,       \"url\": \"https://twitter.com/xm51000/status/1250163324538556416\",       \"date\": \"2020-04-14 20:45:38+00:00\",       \"text\": \"Der Deutsche hat den F\u00fchrerschein bestanden \u2013 zum zweiten Mal https://t.co/2BdEBJApnw via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 753918945841872896,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"xm51000\",              \"name\": \"Julia Schreiner\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-07-15 11:47:38+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 39,              \"friends\": 102,              \"tweets\": 16528,              \"liked_tweets\": 2653,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 3272       }}, {       \"id\": 1250009433654079489,       \"url\": \"https://twitter.com/gundel_gaukeley/status/1250009433654079489\",       \"date\": \"2020-04-14 10:34:07+00:00\",       \"text\": \"Es ist erschreckend z sehen,wie auf der einen Seite Politiker in Zeiten v Corona ihre Macht auskosten,um beim B\u00fcrger das W\u00fcrgehalsband noch etwas enger z ziehen u wie auf der anderen Seite die freiheitskastrierten B\u00fcrger dar\u00fcber auch noch dankbar sind.https://t.co/3WXo2ACYBB\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 10,       \"likes\": 14,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1036270573138141187,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1171092588591570945/4zqw7vAr_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1036270573138141187/1567457877\",              \"username\": \"gundel_gaukeley\",              \"name\": \"Gundel Gaukeley\",              \"description\": \"Beliebtheitxa0sollte keinxa0Ma\u00dfstabxa0f\u00fcr diexa0Wahlxa0vonxa0Politikernxa0sein. Wenn es auf diexa0Popularit\u00e4txa0ank\u00e4me, s\u00e4\u00dfen Donald Duck und die Muppets l\u00e4ngst imxa0Senat.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-09-02 15:12:12+00:00\",              \"location\": \"K\u00f6ln, Deutschland\",              \"followers\": 4466,              \"friends\": 4611,              \"tweets\": 37799,              \"liked_tweets\": 74334,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 1308       }}, {       \"id\": 1249967810983399425,       \"url\": \"https://twitter.com/MarkusM86201280/status/1249967810983399425\",       \"date\": \"2020-04-14 07:48:44+00:00\",       \"text\": \"Der Deutsche hat den F\u00fchrerschein bestanden \u2013 zum zweiten Mal https://t.co/qioBu51uG8 via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1107193621,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/3140439987/8db1573025b65fda3e031fa3343f0694_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1107193621/1358753148\",              \"username\": \"MarkusM86201280\",              \"name\": \"Markus M\u00fcller\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-01-20 20:11:00+00:00\",              \"location\": \"Freiburg\",              \"followers\": 28,              \"friends\": 177,              \"tweets\": 11384,              \"liked_tweets\": 251,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 2337       }}, {       \"id\": 1249909000084348931,       \"url\": \"https://twitter.com/ViktorBaranoff/status/1249909000084348931\",       \"date\": \"2020-04-14 03:55:02+00:00\",       \"text\": \"Der Deutsche hat den F\u00fchrerschein bestanden \u2013 zum zweiten Mal https://t.co/qw4OK9CNJI via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2267133421,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/522303191975620608/u9zN1OK0_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2267133421/1413515920\",              \"username\": \"ViktorBaranoff\",              \"name\": \"Viktor Baranoff\",              \"description\": \"\u039c\u03b7\u03b4\u1f72\u03bd \u1f04\u03b3\u03b1\u03bd,\u0391\u03b9\u03ad\u03bd \u03b1\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03b5\u03cd\u03b5\u03b9\u03bd \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c5\u03c0\u03b5\u03af\u03c1\u03bf\u03c7\u03bf\u03bd \u03ad\u03bc\u03bc\u03b5\u03bd\u03b1\u03b9 \u03ac\u03bb\u03bb\u03c9\u03bd\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-29 08:56:08+00:00\",              \"location\": \"Basel\",              \"followers\": 2226,              \"friends\": 3830,              \"tweets\": 140296,              \"liked_tweets\": 4376,              \"lists_member\": 29,              \"media_shared\": 6268       }}, {       \"id\": 1249792882145443842,       \"url\": \"https://twitter.com/kcharlyken/status/1249792882145443842\",       \"date\": \"2020-04-13 20:13:37+00:00\",       \"text\": \"Der Deutsche hat den F\u00fchrerschein bestanden \u2013 zum zweiten Mal https://t.co/xeKjzG9ems via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2932791191,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/546086215745695745/U5hbJ-ak_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2932791191/1419034540\",              \"username\": \"kcharlyken\",              \"name\": \"Karlheinz Grawe\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-12-19 23:28:05+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 226,              \"friends\": 393,              \"tweets\": 33471,              \"liked_tweets\": 14499,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 879       }}, {       \"id\": 1249781124383100929,       \"url\": \"https://twitter.com/widder1204/status/1249781124383100929\",       \"date\": \"2020-04-13 19:26:54+00:00\",       \"text\": \"Der Deutsche hat den F\u00fchrerschein bestanden \u2013 zum zweiten Mal https://t.co/EEnK8l3HBt via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 876114218,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1223898752035053569/mIz5hd4n_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/876114218/1450779287\",              \"username\": \"widder1204\",              \"name\": \"Peter Jo\",              \"description\": \"Diplomp\u00e4dagoge; Diplompsychologe; Sachverst\u00e4ndiger f. P\u00e4dagogik, Psychologie u. Psychiatrie; Exam. Pflegefachkraft; Fachreferent Personalentwicklung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-10-12 17:59:37+00:00\",              \"location\": \"Baden-W\u00fcrttemberg, Deutschland\",              \"followers\": 312,              \"friends\": 637,              \"tweets\": 35494,              \"liked_tweets\": 450,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 7179       }}, {       \"id\": 1249773816173285376,       \"url\": \"https://twitter.com/dirkrainer8/status/1249773816173285376\",       \"date\": \"2020-04-13 18:57:52+00:00\",       \"text\": \"Der Deutsche hat den F\u00fchrerschein bestanden \u2013 zum zweiten Mal \u203a Jouwatch https://t.co/t22dRZuGDy\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2370994925,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/445650195326332928/Ku5ZBFRC_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"dirkrainer8\",              \"name\": \"DirkCharly\",              \"description\": \"Love animals -  despise J.B\u00f6hmermann. Mmw.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-02-28 12:24:06+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 576,              \"friends\": 664,              \"tweets\": 39125,              \"liked_tweets\": 10685,              \"lists_member\": 16,              \"media_shared\": 43       }}, {       \"id\": 1249757082649231361,       \"url\": \"https://twitter.com/HolgerEwald1/status/1249757082649231361\",       \"date\": \"2020-04-13 17:51:22+00:00\",       \"text\": \"Der Deutsche hat den F\u00fchrerschein bestanden \u2013 zum zweiten Mal https://t.co/ed9O0LUL47 via @jouwatch\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 10,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2237588498,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/699565342062833665/4odtUfUY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2237588498/1455624271\",              \"username\": \"HolgerEwald1\",              \"name\": \"Holger Ewald\",              \"description\": \"Freier Berichterstatter und Journalist.Gegen Mobbing und Justizwillk\u00fcr,Psychiatrie. F\u00fcr Schutz von Schwerbehinderten und freie Meinungs\u00e4usserung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-09 12:43:04+00:00\",              \"location\": \"k\u00f6ln\",              \"followers\": 16392,              \"friends\": 15708,              \"tweets\": 275227,              \"liked_tweets\": 19608,              \"lists_member\": 88,              \"media_shared\": 502       }}, {       \"id\": 1249747804500758536,       \"url\": \"https://twitter.com/RoselS19/status/1249747804500758536\",       \"date\": \"2020-04-13 17:14:30+00:00\",       \"text\": \"Der Deutsche hat den F\u00fchrerschein bestanden \u2013 zum zweiten Mal \u203a Jouwatch https://t.co/xp9egIx0mE\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1131226011692077058,              \"url\": \"https://t.me/RoselsKanal\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1286342868420919297/iYtqoRdW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1131226011692077058/1574079788\",              \"username\": \"RoselS19\",              \"name\": \"Rosel\",              \"description\": \"Der Kluge lernt aus allem und von jedem, der Normale aus seinen Erfahrungen und der Dumme wei\u00df alles besser.(Sokrates) parler.com/profile/roselS\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-22 15:51:13+00:00\",              \"location\": \"Dresden,Sachsen\",              \"followers\": 3535,              \"friends\": 3207,              \"tweets\": 98561,              \"liked_tweets\": 95842,              \"lists_member\": 17,              \"media_shared\": 6358       }}, {       \"id\": 1249746874451574793,       \"url\": \"https://twitter.com/deutsch365/status/1249746874451574793\",       \"date\": \"2020-04-13 17:10:48+00:00\",       \"text\": \"Der Deutsche hat den F\u00fchrerschein bestanden \u2013 zum zweiten Mal \u203a Jouwatch https://t.co/tCBcGPt4Ae\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 947238380454150145,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1083412086108114944/H1rGECg2_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/947238380454150145/1518784021\",              \"username\": \"deutsch365\",              \"name\": \"Deutsch365\",              \"description\": \"FreePress - Freies Europa-Eine neue Bewegung aus Politik - Freiem Journalismus-sozialen Projekten und Aufbau einer neuen Partei der Mitte.Junger Journalismus\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-12-30 22:50:03+00:00\",              \"location\": \"Nordrhein-Westfalen, Deutschland\",              \"followers\": 13338,              \"friends\": 266,              \"tweets\": 157625,              \"liked_tweets\": 2305,              \"lists_member\": 100,              \"media_shared\": 53706       }}, {       \"id\": 1249746049645924353,       \"url\": \"https://twitter.com/eberkoeck/status/1249746049645924353\",       \"date\": \"2020-04-13 17:07:32+00:00\",       \"text\": \"Der Deutsche hat den F\u00fchrerschein bestanden \u2013 zum zweiten Mal https://t.co/fAdGIgMXQF via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1158380425598906368,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"eberkoeck\",              \"name\": \"eberkoeck\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-08-05 14:13:09+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 13,              \"friends\": 23,              \"tweets\": 5329,              \"liked_tweets\": 2764,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 2       }}, {       \"id\": 1249745489718902789,       \"url\": \"https://twitter.com/AndreaSchlegel3/status/1249745489718902789\",       \"date\": \"2020-04-13 17:05:18+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/jWJttiwbHmPolitiker kosten in Zeiten von Corona ihre Macht schamlos aus, und der freiheitskastrierte B\u00fcrger scheint daf\u00fcr auch noch dankbar zu sein. Es ist erschreckend..\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 7,       \"likes\": 15,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 856471467172794369,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1339233711494193153/xZBxAhmO_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/856471467172794369/1608133203\",              \"username\": \"AndreaSchlegel3\",              \"name\": \"Andrea Schlegel\",              \"description\": \"Im Freistaat Bayern lebende K\u00e4mpferin f\u00fcr Freiheit, Frieden und Demokratie. Keine Pharmadiktatur!!. Ohne Meinungsfreiheit kann Demokratie nicht gedacht werden!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-04-24 11:34:45+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, Bayern\",              \"followers\": 8313,              \"friends\": 7737,              \"tweets\": 49816,              \"liked_tweets\": 136115,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 6592       }}, {       \"id\": 1249744299694178312,       \"url\": \"https://twitter.com/jouwatch/status/1249744299694178312\",       \"date\": \"2020-04-13 17:00:34+00:00\",       \"text\": \"Der Deutsche hat den F\u00fchrerschein bestanden \u2013 zum zweiten Mal https://t.co/u9DXRlssso https://t.co/2M5s8x9T53\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 9,       \"likes\": 12,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://publicize.wp.com/ rel=nofollow>WordPress.com</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 496875603,              \"url\": \"http://www.journalistenwatch.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1212675765671776256/tX_N507S_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/496875603/1609511132\",              \"username\": \"jouwatch\",              \"name\": \"Journalistenwatch\",              \"description\": \"jouwatch - das Nachrichtenerg\u00e4nzungsmittel mit garantiert politischen Nebenwirkungen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-19 11:25:58+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 12064,              \"friends\": 552,              \"tweets\": 63194,              \"liked_tweets\": 4324,              \"lists_member\": 79,              \"media_shared\": 23618       }}]"}