{
     "url": "https://www.journalistenwatch.com/2020/03/30/ernaehrungsindustrie-lebensmittelpreise-lieferengpaesse/",
     "date": "2020-03-30T09:00:37+02:00",
     "source": "journalistenwatch.com",
     "label": "fake",
     "header": "Ern\u00e4hrungsindustrie f\u00fcrchtet steigende Lebensmittelpreise und Lieferengp\u00e4sse",
     "article": "Berlin \u2013 Immer dann, wenn die Regierung in der Coronakrise etwas verk\u00fcndet oder verspricht, muss man davon ausgehen, dass das Makulatur ist, bevor es das Mikrophon erreicht hat. Das gilt auch f\u00fcr diesen Bereich, wo uns doch vor kurzem noch erkl\u00e4rt wurde, dass es keine Lebensmittelknappheit geben w\u00fcrde:\nJetzt schlie\u00dft die deutsche Ern\u00e4hrungsindustrie zumindest steigende Lebensmittel-Preise aufgrund der Coronakrise nicht mehr aus. \u201eEs gibt derzeit viele Faktoren in der Lieferkette, die den Preis beeinflussen. Neben den fehlenden Erntehelfern gibt es auch in der Ern\u00e4hrungsindustrie und im Handel Personal-Engp\u00e4sse\u201c, sagte Stefanie Sabet, Gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin der Bundesvereinigung der Deutschen Ern\u00e4hrungsindustrie (BVE), den Zeitungen der Funke-Mediengruppe (Montagausgaben).\nDie Krankenst\u00e4nde seien hoch, zudem herrsche bei vielen Arbeitnehmern Unsicherheit. \u201eEs ist nicht absehbar, wo wir mit den Preisen landen werden\u201c, sagte Sabet. Sie wies darauf hin, dass die Unternehmen Kostensteigerungen h\u00e4tten.\n\u201eSie werden versuchen, diese an das n\u00e4chste Glied in der Kette, also den Handel, weiterzugeben. Der Handel setzt die Lieferanten aufgrund der hohen Nachfrage massiv unter Druck\u201c, sagte die BVE-Gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin. Zwar w\u00fcrden in der Regel Vertr\u00e4ge f\u00fcr das gesamte Jahr geschlossen, sodass eine Preisstabilit\u00e4t gew\u00e4hrt sei.\nUnd es k\u00f6nnte noch schlimmer werden:\n\u201eDoch das Verh\u00e4ltnis ist nicht einfacher geworden\u201c, mahnte die BVE-Gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin. Sollten die strengen Restriktionen, insbesondere die geschlossenen Grenzen in einigen EU-L\u00e4ndern oder auch das deutsche Einreiseverbot f\u00fcr Erntehelfer, anhalten, sei es \u201eauch nicht auszuschlie\u00dfen, dass dann einzelne Produkte in bestimmten Regionen nicht mehr vorr\u00e4tig sein werden\u201c, so Sabet. Schwierigkeiten gebe es mittlerweile auch bei Verpackungen.\n\u201eEs wird beispielsweise zu wenig Leergut abgegeben\u201c, sagte sie. Zudem seien viele Verpackungen, etwa Dosen, chinesische Importg\u00fcter. Auch bei ihnen komme es zu Problemen. Sabet forderte daher, dass die Politik die strengen Vorschriften bei Verpackungen lockern solle, um entlastend einzugreifen. Zudem forderte sie, dass Lebensmittellieferungen an den Grenzen bevorzugt behandelt werden m\u00fcssten.\nPreissteigerungen in Zeiten von Kurzarbeit und Arbeitslosigkeit sind ganz besonders gef\u00e4hrlich. Hoffen wir, dass die Regierung das so schnell wie m\u00f6glich in den Griff kriegt. (Quelle: dts)",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1244726981293473797,       \"url\": \"https://twitter.com/PortalAlemania/status/1244726981293473797\",       \"date\": \"2020-03-30 20:43:32+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/GVQKYrVUJb\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1139615713,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/875389173242503170/TxIju52W_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1139615713/1439657818\",              \"username\": \"PortalAlemania\",              \"name\": \"PORTAL ALEMANIA\",              \"description\": \"Informaci\u00f3n y actualidad sobre #Alemania \ud83c\udde9\ud83c\uddea  Freestyle K\u00fcnstler KollektivArt. 5 & 20 GG\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-02-01 12:54:49+00:00\",              \"location\": \"Madrid\",              \"followers\": 10600,              \"friends\": 12035,              \"tweets\": 63717,              \"liked_tweets\": 29446,              \"lists_member\": 281,              \"media_shared\": 6706       }}, {       \"id\": 1244623184307146753,       \"url\": \"https://twitter.com/John74244709/status/1244623184307146753\",       \"date\": \"2020-03-30 13:51:05+00:00\",       \"text\": \"Ern\u00e4hrungsindustrie f\u00fcrchtet steigende Lebensmittelpreise und Lieferengp\u00e4sse https://t.co/gpuVTE8VuS via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1104426382225010688,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"John74244709\",              \"name\": \"John\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-03-09 16:59:03+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 364,              \"friends\": 399,              \"tweets\": 89819,              \"liked_tweets\": 83382,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 200       }}, {       \"id\": 1244613467811741699,       \"url\": \"https://twitter.com/dirtyworld_1/status/1244613467811741699\",       \"date\": \"2020-03-30 13:12:29+00:00\",       \"text\": \"Ern\u00e4hrungsindustrie f\u00fcrchtet steigende Lebensmittelpreise und Lieferengp\u00e4sse \ud83d\ude21https://t.co/cdKjWmIKmV\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4246245561,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1354666705574879233/Qp_OazvM_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4246245561/1615650592\",              \"username\": \"dirtyworld_1\",              \"name\": \"DIRTY WORLD\",              \"description\": \"For a free and honest World\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-11-22 01:53:54+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1625,              \"friends\": 2303,              \"tweets\": 20750,              \"liked_tweets\": 49983,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 3149       }}, {       \"id\": 1244561080694833152,       \"url\": \"https://twitter.com/Berger68136736/status/1244561080694833152\",       \"date\": \"2020-03-30 09:44:19+00:00\",       \"text\": \"Ern\u00e4hrungsindustrie f\u00fcrchtet steigende Lebensmittelpreise und Lieferengp\u00e4sse https://t.co/chrviAMMQT via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1052624526733955074,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1052636469419016192/bgUYv-wg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1052624526733955074/1539801347\",              \"username\": \"Berger68136736\",              \"name\": \"Paul Berger\",              \"description\": \"\ud83d\ude99\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-10-17 18:16:58+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 143,              \"friends\": 832,              \"tweets\": 47200,              \"liked_tweets\": 148,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 4762       }}, {       \"id\": 1244552559479709701,       \"url\": \"https://twitter.com/dirkrainer8/status/1244552559479709701\",       \"date\": \"2020-03-30 09:10:27+00:00\",       \"text\": \"Ern\u00e4hrungsindustrie f\u00fcrchtet steigende Lebensmittelpreise und Lieferengp\u00e4sse \u203a Jouwatch https://t.co/22iKJ3BZKN\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2370994925,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/445650195326332928/Ku5ZBFRC_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"dirkrainer8\",              \"name\": \"DirkCharly\",              \"description\": \"Love animals -  despise J.B\u00f6hmermann. Mmw.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-02-28 12:24:06+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 576,              \"friends\": 664,              \"tweets\": 39125,              \"liked_tweets\": 10685,              \"lists_member\": 16,              \"media_shared\": 43       }}, {       \"id\": 1244541146833080321,       \"url\": \"https://twitter.com/kcharlyken/status/1244541146833080321\",       \"date\": \"2020-03-30 08:25:06+00:00\",       \"text\": \"Ern\u00e4hrungsindustrie f\u00fcrchtet steigende Lebensmittelpreise und Lieferengp\u00e4sse https://t.co/so7zgRf3Nw via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2932791191,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/546086215745695745/U5hbJ-ak_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2932791191/1419034540\",              \"username\": \"kcharlyken\",              \"name\": \"Karlheinz Grawe\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-12-19 23:28:05+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 226,              \"friends\": 393,              \"tweets\": 33471,              \"liked_tweets\": 14499,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 879       }}, {       \"id\": 1244530399835041792,       \"url\": \"https://twitter.com/RoselS19/status/1244530399835041792\",       \"date\": \"2020-03-30 07:42:24+00:00\",       \"text\": \"Immer dann,wenn die Regierung in der Coronakrise etwas verk\u00fcndet o verspricht, muss man davon ausgehen,dass das Makulatur ist, bevor es das Mikrophon erreicht hat. #Merkel#Coronakrise #Covid_19  https://t.co/Kt0hbOTO3w\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1131226011692077058,              \"url\": \"https://t.me/RoselsKanal\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1286342868420919297/iYtqoRdW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1131226011692077058/1574079788\",              \"username\": \"RoselS19\",              \"name\": \"Rosel\",              \"description\": \"Der Kluge lernt aus allem und von jedem, der Normale aus seinen Erfahrungen und der Dumme wei\u00df alles besser.(Sokrates) parler.com/profile/roselS\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-22 15:51:13+00:00\",              \"location\": \"Dresden,Sachsen\",              \"followers\": 3535,              \"friends\": 3207,              \"tweets\": 98561,              \"liked_tweets\": 95842,              \"lists_member\": 17,              \"media_shared\": 6358       }}, {       \"id\": 1244527197387395073,       \"url\": \"https://twitter.com/HolgerEwald1/status/1244527197387395073\",       \"date\": \"2020-03-30 07:29:40+00:00\",       \"text\": \"Ern\u00e4hrungsindustrie f\u00fcrchtet steigende Lebensmittelpreise und Lieferengp\u00e4sse https://t.co/5FcE3G0n96 via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2237588498,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/699565342062833665/4odtUfUY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2237588498/1455624271\",              \"username\": \"HolgerEwald1\",              \"name\": \"Holger Ewald\",              \"description\": \"Freier Berichterstatter und Journalist.Gegen Mobbing und Justizwillk\u00fcr,Psychiatrie. F\u00fcr Schutz von Schwerbehinderten und freie Meinungs\u00e4usserung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-09 12:43:04+00:00\",              \"location\": \"k\u00f6ln\",              \"followers\": 16392,              \"friends\": 15708,              \"tweets\": 275227,              \"liked_tweets\": 19608,              \"lists_member\": 88,              \"media_shared\": 502       }}, {       \"id\": 1244519909943476224,       \"url\": \"https://twitter.com/jouwatch/status/1244519909943476224\",       \"date\": \"2020-03-30 07:00:43+00:00\",       \"text\": \"Ern\u00e4hrungsindustrie f\u00fcrchtet steigende Lebensmittelpreise und Lieferengp\u00e4sse https://t.co/xMwXn23xN6 https://t.co/64oukIzPzQ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://publicize.wp.com/ rel=nofollow>WordPress.com</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 496875603,              \"url\": \"http://www.journalistenwatch.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1212675765671776256/tX_N507S_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/496875603/1609511132\",              \"username\": \"jouwatch\",              \"name\": \"Journalistenwatch\",              \"description\": \"jouwatch - das Nachrichtenerg\u00e4nzungsmittel mit garantiert politischen Nebenwirkungen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-19 11:25:58+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 12064,              \"friends\": 552,              \"tweets\": 63194,              \"liked_tweets\": 4324,              \"lists_member\": 79,              \"media_shared\": 23618       }}]"
}