{"url": "https://www.journalistenwatch.com/2020/07/06/gott-krisenmeister-soeder/", "date": "2020-07-06T19:00:59+02:00", "source": "journalistenwatch.com", "label": "fake", "header": "Gott bewahre: \u201eKrisenmeister\u201c S\u00f6der als n\u00e4chster Bundeskanzler?", "article": "Der bayerische Ministerpr\u00e4sident Dr. Markus S\u00f6der sinnierte \u00fcber die Qualit\u00e4ten, die ein k\u00fcnftiger Kanzler haben mu\u00df. Sein Res\u00fcmee: Nur wer Krisen meistert, kann auch Kanzler werden. Er wird doch wohl nicht sich selbst gemeint haben? \u2013 Die S\u00f6derei.\nvon Max Erdinger\nBayerns Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der pokert hoch. Unter den Maskenbef\u00fcrwortern ist er einer der fanatischsten. Momentan sieht noch alles danach aus, als sei diese Linie gut geeignet, sich als \u201eharter Hund\u201c in Szene zu setzen und bei der K\u00fcr des Kanzlerkandidaten f\u00fcr die Bundestagswahl 2021 von diesem Image zu profitieren. Jedoch kennt die Geschichte Beispiele von harten Hunden, die sich schneller als Nacktschnecken entpuppten, als ihnen lieb sein konnte. Bis zur n\u00e4chsten Bundestagswahl dauert es noch \u00fcber ein Jahr. Bis dahin kann viel passieren im medialen Virenkrieg. Um nicht sehr viel mehr als einen medialen Virenkrieg zur gew\u00fcnschten Gesellschaftstransformation in Richtung \u201eglobale Weltordnung\u201c handelt es sich bei der sogenannten \u201ePandemie\u201c. Sie findet haupts\u00e4chlich in den K\u00f6pfen der \u201edie Menschen\u201c statt.\nFindet die \u201ePandemie\u201c jedoch nicht mehr in den K\u00f6pfen der \u201edie Menschen\u201c statt, dann passiert dort etwas ganz anderes. Dann w\u00e4chst in den Menschenk\u00f6pfen eine grenzenlose Wut auf diejenigen, die den \u201edie Menschen\u201c den Schnack von der Pandemie in den Kopf gesetzt hatten, um sie hernach noch sachwidrig mit allerlei katastrophalen \u201eCorona-Ma\u00dfnahmen\u201c zu ruinieren, mindestens aber zu schikanieren.\nSo viel steht heute schon fest: Um solche Pandemie-Hardliner wie Markus S\u00f6der lichten sich die Reihen. Bereits jetzt steht S\u00f6der mit seiner stoischen Beibehaltung des Vorsicht- & Panik-Kurses an exponierter Stelle im europ\u00e4ischen Vergleich. Auf der weltber\u00fchmten Karlsbr\u00fccke in Prag feierten Tschechen vor wenigen Tagen ausgelassen bei Musik und alkoholischen Getr\u00e4nken das Ende der Corona-Restriktionen. Keine Maske irgendwo, kein Mindestabstand.\nDa\u00df das unter epidemiologischen Gesichtspunkten folgenlos bleiben wird, daf\u00fcr kommen die Indizien ausgerechnet aus Deutschland. Der massenhafte, gesinnungsethische Rudelbums, der hierzulande unter Mi\u00dfachtung s\u00e4mtlicher \u201eCoronaregeln\u201c als \u201eBlack Lives Matter\u201c \u2013 Demonstrationen \u00f6ffentlich zur Auff\u00fchrung gekommen ist, liegt inzwischen gut drei Wochen zur\u00fcck. H\u00e4tte sich dabei jemand lebensbedrohlich mit SARS-CoV-2 infiziert, dann w\u00fcrden wir das bis zum heutigen Tage ganz sicher erfahren haben. Haben wir aber nicht.\nThe Master Of Desaster\nEs sieht nicht danach aus, als w\u00fcrde der in Deutschland epidemische Erfolg der politmedialen Panik-Koalition noch lange anhalten. Inzwischen macht der \u201eAu\u00dferparlamentarische Corona Untersuchungsausschu\u00df\u201c (ACU) Furore. In diesem Ausschu\u00df sind etliche namhafte Mediziner, Virologen und Epidemiologen vertreten, die schwere Vorw\u00fcrfe gegen die Politik erheben, allesamt gut unterf\u00fcttert.\nDer Trick mit den \u201eHotspots\u201c wird nicht mehr lange funktionieren. Immer mehr Bundesb\u00fcrgern \u2013 und das will etwas hei\u00dfen \u2013 wird klar, da\u00df sich die Meldungen \u00fcber lokale und regionale \u201eNeuinfektionen\u201c nach Belieben steuern lassen, indem man die Testh\u00e4ufigkeit entweder ausweitet, wenn die Panik etwas Steigerung braucht, oder sie eben einschr\u00e4nkt, wenn es mit der Panik zu arg zu werden droht. Eine latente, niedrigschwellig gehaltene Grundangst w\u00e4re hingegen ideal f\u00fcr die Politik. Gerade so viel, da\u00df die Hoffnung auf bessere Zeiten bestehen bleiben kann. So lange die vorhanden ist, kann sich die Politik als Rettung aus der Not inszenieren. Als Franke wei\u00df S\u00f6der: \u201eA jeder will erm, obber kanner will sterm\u201c (Ein jeder will erben, aber keiner will sterben). Das l\u00e4\u00dft sich abwandeln: S\u00f6der will Merkel beerben, politisch sterben will er nicht.\nNachdem er nun alles auf eine Karte gesetzt hat, kann S\u00f6der nat\u00fcrlich keine Kehrtwende mehr hinlegen, sondern mu\u00df hoffen, da\u00df er als \u201eharter Hund\u201c noch durchkommt bis zur Kanzlerkandidatur. Daf\u00fcr w\u00fcrde er vermutlich mehr tun als viele andere. S\u00f6ders Vorg\u00e4nger im Amt des bayerischen Ministerpr\u00e4sidenten, der heutige Bundesinnenminister Horst Seehofer, l\u00e4sterte bereits im Jahr 2012 \u00fcber den \u201eharten Hund\u201c des Jahres 2020. Seehofer behauptete damals, S\u00f6der sei \u201evon Ehrgeiz zerfressen\u201e. S\u00f6der selbst best\u00e4tigte das auch in einer Haushaltsdebatte des bayerischen Landtags, als er zugab: \u201eIch habe einen gro\u00dfen Ehrgeiz.\u201c Freilich relativierte er das gleich. \u201eWissen Sie welchen? Dass es noch besser wird!\u201c \u2013 \u201eEs\u201c also. Was ist \u201ees\u201c? \u2013 Gute Frage.\nDie Lebenserfahrung zeigt, da\u00df man Charaktere wie Markus S\u00f6der am besten keine Sekunde aus den Augen l\u00e4\u00dft. Sie tendieren dazu, wie man sagt, \u201e\u00fcber Leichen\u201c zu gehen, um ihre pers\u00f6nlichen Ziele zu erreichen. Man verzeihe mir, sollte ich mit dieser Einsch\u00e4tzung eines hervorstechenden Charakterzugs von Markus S\u00f6der daneben liegen. Da ist eine Zielstrebigkeit zu konstatieren, die sich alles unterordnet. S\u00f6der selbst h\u00e4tte nat\u00fcrlich gern, da\u00df man das anders interpretiert. Er selbst beschrieb sein Motto f\u00fcr schlechte Zeiten so: \u201eRuhe bewahren, Haltung zeigen, Pflichten erf\u00fcllen\u201c. Da\u00df S\u00f6der dieses Motto genauso interpretiert wie diejenigen, denen er es unter die gl\u00e4ubige Nase geschmiert hat, darf bezweifelt werden.\n\u201eCoronatote\u201c in Bayern\nRecht aufschlu\u00dfreich ist eine Auswertung des Statistischen Bundesamtes zur t\u00e4glichen Zahl der Todesf\u00e4lle in Bayern. Verglichen wurden die Monate Februar bis Mai 2019 mit denen des Jahres 2020. Das sieht alles sehr nach \u201enormal\u201c aus. Es gibt keine Unterschiede, die aus dem Rahmen der \u00fcblichen Schwankungsbreite herausfallen.\nNun ist der bayerische Ministerpr\u00e4sident nat\u00fcrlich keiner, der angesichts einer solchen Auswertung des Statistischen Bundesamtes klein beigeben w\u00fcrde. Im Gegenteil. Gerade diese Auswertung sei es, die den durchschlagenden Erfolg der bayerischen Staatsregierung bei der Bek\u00e4mpfung von Pandemien aller Art unterstreiche, d\u00fcrfte die wahrscheinlichere Reaktion sein. Das w\u00e4re dann die Behauptung, da\u00df die bayerische Staatsregierung den Coronatod total verhindert habe. Etwas unbescheiden vielleicht, aber rein statistisch gut zu begr\u00fcnden.\nDummerweise herrscht aber bundesweit inzwischen die Ansicht vor, die Coronama\u00dfnahmen all\u00fcberall im Land seien erst verf\u00fcgt worden, als die Infektionswelle bereits im Abflauen begriffen war. Es gibt statistische Auswertungen, die eine solche Behauptung absolut st\u00fctzen.\nSelbst das w\u00e4re aber wahrscheinlich noch nicht geeignet, S\u00f6der zu einer Kurskorrektur zu veranlassen, denn immerhin ist Vorsicht die Mutter der Porzellankiste. Das w\u00e4re vermutlich der n\u00e4chste Einwand, mit dem Markus S\u00f6der jeder Kritik an seinem Hardliner-Kurs entgegentreten w\u00fcrde. Sp\u00e4testens dann allerdings m\u00fcsste er sich schon die Frage gefallen lassen, was er denn aus Gr\u00fcnden der Vorsicht  praktisch zu tun gedenkt gegen alle anderen m\u00f6glichen Lebensrisiken, die theoretisch durch Raum und Zeit schwirren. Konfrontiert mit der Gegen\u00fcberstellung von Tatsache und M\u00f6glichkeit, d\u00fcrfte sogar Markus S\u00f6der in Erkl\u00e4rungsn\u00f6te geraten. Peinlich w\u00e4re, wenn das passiert, bevor der Kanzlerkandidat der Union feststeht. \u201eS\u00f6der stammelt wirres Zeug\u201c w\u00e4re jedenfalls keine Schlagzeile, die seinen Ambitionen dienlich ist.\nBundeskanzler S\u00f6der?\nEin wahres Husarenst\u00fcck w\u00e4re es tats\u00e4chlich, sollte es S\u00f6der gelingen, die \u201eharter-Hund-Linie\u201c bis zur K\u00fcr des Kanzlerkandidaten unbesch\u00e4digt durchzuhalten. Allerdings fr\u00f6stelt einen bei dem Gedanken an die medialen Purzelb\u00e4ume, die zu diesem Zweck erst noch geschlagen werden m\u00fcssten. Ein Pluspunkt f\u00fcr S\u00f6der w\u00e4re dabei der durchschnittliche Medienkonsument in Deutschland. Anhand von dessen Reaktionen auf die \u201eInformationen\u201c, mit denen er vom Medien-Mainstream bisher auf die \u201ePandemie\u201c eingenordet worden ist, mu\u00df man mit dem Schlimmsten rechnen.\nTats\u00e4chlich ist es so, da\u00df man, um Demokratie und Rechtsstaatlichkeit samt der famosen FDGO zu bewahren, daf\u00fcr sorgen m\u00fcsste, da\u00df kein Politiker jemals in die Lage versetzt wird, die Erkenntnisse aus dem Verhalten der Masse im ersten Halbjahr 2020 f\u00fcr seine pers\u00f6nlichen Ambitionen zu nutzen. Das Jahr 2020 m\u00fcsste vom ersten Januar bis zum heutigen Tag komplett aus der kollektiven Erinnerung gestrichen werden. Die Daten, die im vergangenen halben Jahr angefallen sind, geben die Vermutung her, da\u00df hierzulande auch das Stadtoberhaupt der Schildb\u00fcrger Kanzler werden k\u00f6nnte. Oder Robert Habeck. So gesehen sind die Chancen von Markus S\u00f6der auf die Kanzlerschaft noch lange nicht bei Null.\n   ", "twitter-history": "[{       \"id\": 1280928268976300032,       \"url\": \"https://twitter.com/widder1204/status/1280928268976300032\",       \"date\": \"2020-07-08 18:14:32+00:00\",       \"text\": \"Gott bewahre: \u201eKrisenmeister\u201c S\u00f6der als n\u00e4chster Bundeskanzler? https://t.co/UdJmGdw1vH via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 876114218,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1223898752035053569/mIz5hd4n_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/876114218/1450779287\",              \"username\": \"widder1204\",              \"name\": \"Peter Jo\",              \"description\": \"Diplomp\u00e4dagoge; Diplompsychologe; Sachverst\u00e4ndiger f. P\u00e4dagogik, Psychologie u. Psychiatrie; Exam. Pflegefachkraft; Fachreferent Personalentwicklung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-10-12 17:59:37+00:00\",              \"location\": \"Baden-W\u00fcrttemberg, Deutschland\",              \"followers\": 312,              \"friends\": 637,              \"tweets\": 35494,              \"liked_tweets\": 450,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 7179       }}, {       \"id\": 1280538449985011715,       \"url\": \"https://twitter.com/Theophanu74/status/1280538449985011715\",       \"date\": \"2020-07-07 16:25:32+00:00\",       \"text\": \"Gott bewahre: \u201eKrisenmeister\u201c S\u00f6der als n\u00e4chster Bundeskanzler? https://t.co/uI99PcOpQG via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 863708302584184832,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/934416406036336640/0qCrBxhm_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/863708302584184832/1511617296\",              \"username\": \"Theophanu74\",              \"name\": \"Paula Raab\",              \"description\": \"Bewahre dir in allen Dingen die Freiheit des Geistes und sieh zu, wohin er dich f\u00fchrt.Augustinus von Hippo( 354-430)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-05-14 10:51:21+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1753,              \"friends\": 2634,              \"tweets\": 94752,              \"liked_tweets\": 89563,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1315       }}, {       \"id\": 1280398683767480320,       \"url\": \"https://twitter.com/drehorgel123/status/1280398683767480320\",       \"date\": \"2020-07-07 07:10:09+00:00\",       \"text\": \"Gott bewahre: \u201eKrisenmeister\u201c S\u00f6der als n\u00e4chster Bundeskanzler? https://t.co/tZBkhWS55A via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1221022446616285184,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1221392000588701696/7M2ADDB0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"drehorgel123\",              \"name\": \"@drehorgel123\",              \"description\": \"Vielseitig interessiert\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-25 10:50:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1372,              \"friends\": 2472,              \"tweets\": 166310,              \"liked_tweets\": 26202,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 1782       }}, {       \"id\": 1280381948511358977,       \"url\": \"https://twitter.com/Eddie_1412/status/1280381948511358977\",       \"date\": \"2020-07-07 06:03:39+00:00\",       \"text\": \"Gott bewahre: \u201eKrisenmeister\u201c S\u00f6der als n\u00e4chster Bundeskanzler? https://t.co/rqTBrXTzZ1\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 24363209,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1165980739197919233/MjXtU2uH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/24363209/1611011269\",              \"username\": \"Eddie_1412\",              \"name\": \"Eddie Graf\",              \"description\": \"Wage dich nicht zu nah an die Sonne, Ikarus\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-14 12:47:42+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 6682,              \"friends\": 4450,              \"tweets\": 112689,              \"liked_tweets\": 212326,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 21650       }}, {       \"id\": 1280380547446030336,       \"url\": \"https://twitter.com/Conny2177/status/1280380547446030336\",       \"date\": \"2020-07-07 05:58:05+00:00\",       \"text\": \"Gott bewahre: \u201eKrisenmeister\u201c S\u00f6der als n\u00e4chster Bundeskanzler? https://t.co/fpZhFtEmdO via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1222937317192753152,              \"url\": \"https://www.facebook.com/cornelia.bieder.31\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1229144574259539969/P3o8q7TT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1222937317192753152/1601901759\",              \"username\": \"Conny2177\",              \"name\": \"\ud83d\udc99\ud835\udcd2\ud835\udcf8\ud835\udcf7\ud835\udcf7\ud835\udd02 \ud83d\udc99\",              \"description\": \"\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-30 17:40:06+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 511,              \"friends\": 859,              \"tweets\": 12984,              \"liked_tweets\": 10118,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 779       }}, {       \"id\": 1280254259892752386,       \"url\": \"https://twitter.com/RalfHrmann/status/1280254259892752386\",       \"date\": \"2020-07-06 21:36:16+00:00\",       \"text\": \"Gott bewahre: \u201eKrisenmeister\u201c S\u00f6der als n\u00e4chster Bundeskanzler? https://t.co/pZcwh1rqt4\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 932157246,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/878548283777527809/MCYVYQPc_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/932157246/1614546663\",              \"username\": \"RalfHrmann\",              \"name\": \"Ralf H\u00f6rmann \ud83c\udde9\ud83c\uddea\u2665\ud83c\uddf9\ud83c\udded\",              \"description\": \"s\u00e0w\u00e0ddee kr\u00e1b. Ich habe mich 2016 f\u00fcr Thailand entschieden. Wenn ich zur\u00fcckblicke was in Deutschland sich zum negativen ver\u00e4ndert hat - richtige Entscheidung!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-11-07 14:22:35+00:00\",              \"location\": \"Bangkok, Thailand\",              \"followers\": 213,              \"friends\": 56,              \"tweets\": 20335,              \"liked_tweets\": 12914,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 2046       }}, {       \"id\": 1280242429313064960,       \"url\": \"https://twitter.com/Stefan08244369/status/1280242429313064960\",       \"date\": \"2020-07-06 20:49:15+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/JkWtBzvFjEDer n\u00e4chste m\u00f6chtegern Kanzler \ud83d\ude48\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1203950248579739648,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1203956319587373056/A3MrlPKD_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Stefan08244369\",              \"name\": \"Stefan\",              \"description\": \"Einfach Ich\ud83d\ude0apaypal.me/pools/campaign\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-12-09 08:11:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 58,              \"friends\": 83,              \"tweets\": 12212,              \"liked_tweets\": 18865,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 96       }}, {       \"id\": 1280215681716412416,       \"url\": \"https://twitter.com/RoselS19/status/1280215681716412416\",       \"date\": \"2020-07-06 19:02:58+00:00\",       \"text\": \"Der bayerische Ministerpr\u00e4sident Dr. Markus #S\u00f6der sinnierte \u00fcber die Qualit\u00e4ten, die ein k\u00fcnftiger Kanzler haben mu\u00df. Sein Res\u00fcmee: Nur wer Krisen meistert, kann auch Kanzler werden. Er wird doch wohl nicht sich selbst gemeint haben?-Die S\u00f6derei.https://t.co/p0yOD4mVRL\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1131226011692077058,              \"url\": \"https://t.me/RoselsKanal\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1286342868420919297/iYtqoRdW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1131226011692077058/1574079788\",              \"username\": \"RoselS19\",              \"name\": \"Rosel\",              \"description\": \"Der Kluge lernt aus allem und von jedem, der Normale aus seinen Erfahrungen und der Dumme wei\u00df alles besser.(Sokrates) parler.com/profile/roselS\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-22 15:51:13+00:00\",              \"location\": \"Dresden,Sachsen\",              \"followers\": 3535,              \"friends\": 3207,              \"tweets\": 98561,              \"liked_tweets\": 95842,              \"lists_member\": 17,              \"media_shared\": 6358       }}, {       \"id\": 1280205795397980164,       \"url\": \"https://twitter.com/HolgerEwald1/status/1280205795397980164\",       \"date\": \"2020-07-06 18:23:41+00:00\",       \"text\": \"Gott bewahre: \u201eKrisenmeister\u201c S\u00f6der als n\u00e4chster Bundeskanzler? https://t.co/0C01uA7iRA via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 6,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2237588498,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/699565342062833665/4odtUfUY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2237588498/1455624271\",              \"username\": \"HolgerEwald1\",              \"name\": \"Holger Ewald\",              \"description\": \"Freier Berichterstatter und Journalist.Gegen Mobbing und Justizwillk\u00fcr,Psychiatrie. F\u00fcr Schutz von Schwerbehinderten und freie Meinungs\u00e4usserung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-09 12:43:04+00:00\",              \"location\": \"k\u00f6ln\",              \"followers\": 16392,              \"friends\": 15708,              \"tweets\": 275227,              \"liked_tweets\": 19608,              \"lists_member\": 88,              \"media_shared\": 502       }}]"}