{
     "url": "https://www.journalistenwatch.com/2020/04/10/feinstaub-junkies-rande/",
     "date": "2020-04-10T16:00:00+02:00",
     "source": "journalistenwatch.com",
     "label": "fake",
     "header": "Feinstaub-Junkies am Rande des Wahnsinns: Dicke Luft trotz leerer Stra\u00dfen",
     "article": "Was viele B\u00fcrger schon lange vermutet hatten, bekommt nun endlich eine Best\u00e4tigung: Trotz Dieselfahrverboten und der signifikanten Verkehrsberuhigung durch die Corona-Krise werden die in der Luft gemessenen Feinstaub-Werte aktuell nicht etwa geringer \u2013 sondern genau das Gegenteil ist der Fall. Was wiederum den Schluss nahelegt, dass s\u00e4mtliche Umweltorganisationen, NGOs und vor allem die deutsche Umwelthilfe (DUH) mit ihrer Annahme, dass haupts\u00e4chlich Dieselmotoren urs\u00e4chlich f\u00fcr steigende Schadstoffbelastungen in Gro\u00dfst\u00e4dten w\u00e4ren, offensichtlich falsch liegen.\nVon Cantaloop\nEin FDP-Mann bringt es im Nordkurier auf den Punkt:\n\u201eDies l\u00e4sst einzig den Schluss zu, dass die Luftbelastungen durch Verbrennungsmotoren einen geringeren Einfluss haben als bisher angenommen\u201c, sagte der FDP-Landesvorsitzende Ren\u00e9 Domke in Schwerin dazu. Er forderte, dass die Zukunft der Verbrennungsmotoren nach dem bekannt werden dieser Zahlen wieder sachlich gef\u00fchrt werden m\u00fcsse. Hysterie, die von der oft f\u00fcr Fahrverbote klagenden Deutschen Umwelthilfe und anderen Organisationen ausgehe, m\u00fcsse der Vergangenheit angeh\u00f6ren. \u201eKorrelation gebrochen, Kausalit\u00e4t eindeutig widerlegt. Jede weitere Diskussion \u00fcber Fahrverbote angesichts dieser unleugbaren Faktenlage er\u00fcbrigt sich g\u00e4nzlich\u201c, sagte Domke.\u201c\nDer Chef des Umweltbundesamtes, Dirk Messner, warnt jedoch vor Schnellsch\u00fcssen. Auch wenn beispielsweise in Mecklenburg-Vorpommern, Neubrandenburg und selbst in Stuttgart die Luftqualit\u00e4t trotz deutlich reduzierter Industrie- und Autoabgase schlechter geworden ist, w\u00fcrde er vor allzu \u201evoreiligen Schl\u00fcssen\u201c dringend mahnen. Wir erinnern uns; just dieses Amt (Uba) empfahl noch vor nicht allzu langer Zeit ein komplettes bundeseinheitliches Tempolimit von 30 km/h innerorts, um Schadstoffbelastungen zu begrenzen.\nSoviel zur Glaubw\u00fcrdigkeit von Beh\u00f6rden, deren Gr\u00fcndlichkeit und Sorgfalt uns B\u00fcrgern stets ein Garant f\u00fcr verantwortungsvolles institutionelles Handeln darstellte. Heute sind sie nichts anderes als eine Zweigstelle der Gr\u00fcnen im Amtsgewand geworden. Mit ebenso radikalen, wie unn\u00fctzen Forderungen.\n\nTypischer Leserbrief\nF\u00fcr die FDP ist der Fall indessen klar. Die von linksgr\u00fcner Seite erhobenen Forderungen nach Reduzierung bzw. Abschaffung des Pkw-Individualverkehrs seien damit pass\u00e9. Tats\u00e4chliche Experten vermuten hinter den erh\u00f6hten Stickoxid- und Feinstaubwerten schon seit l\u00e4ngerem Umweltph\u00e4nomene wie beispielsweise Saharastaub, dessen Aufkommen in der Tat von anderen Faktoren abh\u00e4ngt als von Dieselabgasen und \u201eKlimaerw\u00e4rmung\u201c. Erfreulicherweise hat auch die AfD diese Entwicklung bereits kommentiert.\nDieser Beitrag erschien zuerst hier",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1251519523146080257,       \"url\": \"https://twitter.com/nils_wunsch69/status/1251519523146080257\",       \"date\": \"2020-04-18 14:34:41+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/icSnBdB8MFSO @FridayForFuture #vielfliegerluisa @Luisamneubauer und #CoronaGretaTja eurer Feinstaub und Co2 Problem hat sich aufgel\u00f6st. Und nun? Klimakrise geht auch ohne Auto. So ein Mist aber auch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1226859132805943301,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1286371196574076928/LGq6V3yI_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"nils_wunsch69\",              \"name\": \"Stolzer Dresdner\",              \"description\": \"Meinungsfreiheit. Siehe GG. Seit 2014 hier aktiv. Papa von William, Ex Rettsan, BW-Veteran FjG, FCKGRN. Patriot aber nicht Rechts\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-02-10 13:23:14+00:00\",              \"location\": \"Dresden\",              \"followers\": 50,              \"friends\": 65,              \"tweets\": 2318,              \"liked_tweets\": 698,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 189       }}, {       \"id\": 1249397687516094465,       \"url\": \"https://twitter.com/RobertSteuckers/status/1249397687516094465\",       \"date\": \"2020-04-12 18:03:16+00:00\",       \"text\": \"Feinstaub-Junkies am Rande des Wahnsinns: Dicke Luft trotz leerer Stra\u00dfen https://t.co/YXx4iZeenL via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1919392430,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/996030375288885248/YmySon-W_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1919392430/1432568920\",              \"username\": \"RobertSteuckers\",              \"name\": \"Robert Steuckers\",              \"description\": \"Bibliomane, m\u00e9tapolitologue, hibou curieux, sur archiveseroe.eu , vouloir.hautetfort.com ,  robertsteuckers.blogspot.com & euro-synergies.hautetfort.com\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-09-30 08:44:57+00:00\",              \"location\": \"Bruxelles, Belgique\",              \"followers\": 3363,              \"friends\": 1354,              \"tweets\": 134173,              \"liked_tweets\": 7014,              \"lists_member\": 142,              \"media_shared\": 7846       }}, {       \"id\": 1249337553943236615,       \"url\": \"https://twitter.com/NldTmv/status/1249337553943236615\",       \"date\": \"2020-04-12 14:04:19+00:00\",       \"text\": \"Lolz autos/diesels weg, corona maatregelen en de lucht wordt slechter.Kunnen wetenschappers in de milieu hoek een keer wetenschap gaan bedrijven?https://t.co/2Ej49e2TYr\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1481417456,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1203214415618813952/qADJULLm_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"NldTmv\",              \"name\": \"T\ud83d\udeabmT\ud83d\udeabm\ud83d\ude9c\ud83d\ude9a\ud83c\uddf3\ud83c\uddf1\ud83c\uddee\ud83c\uddf1\ud83c\udfdb\ufe0f@gab\",              \"description\": \"I was raised as socialist and humanist, today Im a realist.ON! lid #TeamThierryIm not retweeting tweets in CAPS.#vitD #ALM\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-06-04 05:15:14+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1767,              \"friends\": 2980,              \"tweets\": 74784,              \"liked_tweets\": 116807,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 1899       }}, {       \"id\": 1248991082337243137,       \"url\": \"https://twitter.com/pappensatt/status/1248991082337243137\",       \"date\": \"2020-04-11 15:07:33+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/tuMTIGfFgn\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 122040173,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/755357701534867457/LtwDJsn1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/122040173/1468919215\",              \"username\": \"pappensatt\",              \"name\": \"heute mal wieder\",              \"description\": \"Na na, nana naaa...\u00edn Brandenburg ist wieder einer gegen den Baum gegurgt....\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-03-11 11:47:08+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 572,              \"friends\": 656,              \"tweets\": 19117,              \"liked_tweets\": 9545,              \"lists_member\": 19,              \"media_shared\": 264       }}, {       \"id\": 1248843955657113601,       \"url\": \"https://twitter.com/Vercing61979660/status/1248843955657113601\",       \"date\": \"2020-04-11 05:22:56+00:00\",       \"text\": \"Feinstaub-Junkies am Rande des Wahnsinns: Dicke Luft trotz leerer Stra\u00dfen https://t.co/pDXF8ads9j via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1066711885913997313,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1242714047583260677/7pEnzTwC_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1066711885913997313/1561283799\",              \"username\": \"Vercing61979660\",              \"name\": \"Vercingetorix\",              \"description\": \"Ich wei\u00df nicht, ob es besser wird, wenn es anders wird.Aber es muss anders werden, wenn es besser werden soll.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-11-25 15:15:06+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 742,              \"friends\": 924,              \"tweets\": 14953,              \"liked_tweets\": 11218,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 1381       }}, {       \"id\": 1248689977225097216,       \"url\": \"https://twitter.com/xm51000/status/1248689977225097216\",       \"date\": \"2020-04-10 19:11:04+00:00\",       \"text\": \"Feinstaub-Junkies am Rande des Wahnsinns: Dicke Luft trotz leerer Stra\u00dfen https://t.co/ff1wPxXrHY via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 753918945841872896,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"xm51000\",              \"name\": \"Julia Schreiner\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-07-15 11:47:38+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 39,              \"friends\": 102,              \"tweets\": 16528,              \"liked_tweets\": 2653,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 3272       }}, {       \"id\": 1248649221974175748,       \"url\": \"https://twitter.com/ViktorBaranoff/status/1248649221974175748\",       \"date\": \"2020-04-10 16:29:07+00:00\",       \"text\": \"Feinstaub-Junkies am Rande des Wahnsinns: Dicke Luft trotz leerer Stra\u00dfen https://t.co/Ev926lUhhc via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2267133421,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/522303191975620608/u9zN1OK0_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2267133421/1413515920\",              \"username\": \"ViktorBaranoff\",              \"name\": \"Viktor Baranoff\",              \"description\": \"\u039c\u03b7\u03b4\u1f72\u03bd \u1f04\u03b3\u03b1\u03bd,\u0391\u03b9\u03ad\u03bd \u03b1\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03b5\u03cd\u03b5\u03b9\u03bd \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c5\u03c0\u03b5\u03af\u03c1\u03bf\u03c7\u03bf\u03bd \u03ad\u03bc\u03bc\u03b5\u03bd\u03b1\u03b9 \u03ac\u03bb\u03bb\u03c9\u03bd\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-29 08:56:08+00:00\",              \"location\": \"Basel\",              \"followers\": 2226,              \"friends\": 3830,              \"tweets\": 140296,              \"liked_tweets\": 4376,              \"lists_member\": 29,              \"media_shared\": 6268       }}, {       \"id\": 1248644093053460482,       \"url\": \"https://twitter.com/John74244709/status/1248644093053460482\",       \"date\": \"2020-04-10 16:08:45+00:00\",       \"text\": \"Feinstaub-Junkies am Rande des Wahnsinns: Dicke Luft trotz leerer Stra\u00dfen https://t.co/KIphL0ZroX via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1104426382225010688,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"John74244709\",              \"name\": \"John\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-03-09 16:59:03+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 364,              \"friends\": 399,              \"tweets\": 89819,              \"liked_tweets\": 83382,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 200       }}, {       \"id\": 1248638609072291841,       \"url\": \"https://twitter.com/dirkrainer8/status/1248638609072291841\",       \"date\": \"2020-04-10 15:46:57+00:00\",       \"text\": \"Feinstaub-Junkies am Rande des Wahnsinns: Dicke Luft trotz leerer Stra\u00dfen \u203a Jouwatch https://t.co/G5vR68qvwd\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2370994925,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/445650195326332928/Ku5ZBFRC_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"dirkrainer8\",              \"name\": \"DirkCharly\",              \"description\": \"Love animals -  despise J.B\u00f6hmermann. Mmw.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-02-28 12:24:06+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 576,              \"friends\": 664,              \"tweets\": 39125,              \"liked_tweets\": 10685,              \"lists_member\": 16,              \"media_shared\": 43       }}, {       \"id\": 1248635261916975105,       \"url\": \"https://twitter.com/RoselS19/status/1248635261916975105\",       \"date\": \"2020-04-10 15:33:39+00:00\",       \"text\": \"Feinstaub-Junkies am Rande des Wahnsinns: Dicke Luft trotz leerer Stra\u00dfen https://t.co/6GLoJ78nI3 via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1131226011692077058,              \"url\": \"https://t.me/RoselsKanal\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1286342868420919297/iYtqoRdW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1131226011692077058/1574079788\",              \"username\": \"RoselS19\",              \"name\": \"Rosel\",              \"description\": \"Der Kluge lernt aus allem und von jedem, der Normale aus seinen Erfahrungen und der Dumme wei\u00df alles besser.(Sokrates) parler.com/profile/roselS\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-22 15:51:13+00:00\",              \"location\": \"Dresden,Sachsen\",              \"followers\": 3535,              \"friends\": 3207,              \"tweets\": 98561,              \"liked_tweets\": 95842,              \"lists_member\": 17,              \"media_shared\": 6358       }}, {       \"id\": 1248634183314026496,       \"url\": \"https://twitter.com/Kaeri91622010/status/1248634183314026496\",       \"date\": \"2020-04-10 15:29:22+00:00\",       \"text\": \"Trotz Dieselfahrverboten u Vekehrsberuhigung durch #coronakrise werden d in der Luft gemessenen Feinstaubwerte mehr statt weniger.\u27a1\ufe0fDie li - gr\u00fcnen Forderungen nach Reduzierung bzw. Abschaffung d PKW - Individualverkehrs hinf\u00e4llig.#weloveCO2  #FFF https://t.co/FXP4vGnXah\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 14,       \"likes\": 18,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 953341454788775936,              \"url\": \"http://reitschuster.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1053264373572161536/SDCQQ0ab_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/953341454788775936/1585567519\",              \"username\": \"Kaeri91622010\",              \"name\": \"Kaeri\",              \"description\": \"Sachsen, konservativ,noGr\u00fcne, no Islam,kein Gutmensch,Merkel und ihre Speichellecker m\u00fcssen weg,Heimatliebe ist kein Verbrechen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-01-16 19:01:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2573,              \"friends\": 2249,              \"tweets\": 20993,              \"liked_tweets\": 65034,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 763       }}, {       \"id\": 1248624463215656962,       \"url\": \"https://twitter.com/deutsch365/status/1248624463215656962\",       \"date\": \"2020-04-10 14:50:45+00:00\",       \"text\": \"Feinstaub-Junkies am Rande des Wahnsinns: Dicke Luft trotz leerer Stra\u00dfen \u203a Jouwatch https://t.co/yurE9PADBB\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 12,       \"likes\": 25,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 947238380454150145,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1083412086108114944/H1rGECg2_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/947238380454150145/1518784021\",              \"username\": \"deutsch365\",              \"name\": \"Deutsch365\",              \"description\": \"FreePress - Freies Europa-Eine neue Bewegung aus Politik - Freiem Journalismus-sozialen Projekten und Aufbau einer neuen Partei der Mitte.Junger Journalismus\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-12-30 22:50:03+00:00\",              \"location\": \"Nordrhein-Westfalen, Deutschland\",              \"followers\": 13338,              \"friends\": 266,              \"tweets\": 157625,              \"liked_tweets\": 2305,              \"lists_member\": 100,              \"media_shared\": 53706       }}, {       \"id\": 1248620950234394624,       \"url\": \"https://twitter.com/a7053c9d41ee4d2/status/1248620950234394624\",       \"date\": \"2020-04-10 14:36:47+00:00\",       \"text\": \"Feinstaub-Junkies am Rande des Wahnsinns: Dicke Luft trotz leerer Stra\u00dfen https://t.co/APfIdBmZ0Y via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 787409260267368452,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1323492615929634817/57WUBdYL_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/787409260267368452/1583959637\",              \"username\": \"a7053c9d41ee4d2\",              \"name\": \"Michael P.\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-10-15 21:46:11+00:00\",              \"location\": \"Bad Neustadt an der Saale, Deu\",              \"followers\": 795,              \"friends\": 1882,              \"tweets\": 23670,              \"liked_tweets\": 18740,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 4404       }}, {       \"id\": 1248619047756808194,       \"url\": \"https://twitter.com/WakeNewsRadio/status/1248619047756808194\",       \"date\": \"2020-04-10 14:29:13+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/N8SjhUPqsI\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2714607500,              \"url\": \"http://wakenews.net\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/498148617576644609/mYqz_Xd2_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2714607500/1407604151\",              \"username\": \"WakeNewsRadio\",              \"name\": \"Wake News\",              \"description\": \"For All Who Want To Wake Up! F\u00fcr alle, die aufwachen wollen! Alternatives Medium f\u00fcr News rund um den Globus, Aufeckung der NWO Machenschaften und vieles mehr!!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-08-07 13:57:52+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 411,              \"friends\": 102,              \"tweets\": 26510,              \"liked_tweets\": 216,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 5659       }}, {       \"id\": 1248611745205063683,       \"url\": \"https://twitter.com/jouwatch/status/1248611745205063683\",       \"date\": \"2020-04-10 14:00:12+00:00\",       \"text\": \"Feinstaub-Junkies am Rande des Wahnsinns: Dicke Luft trotz leerer Stra\u00dfen https://t.co/Ri3nqrCyC9 https://t.co/r40bNshM1E\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 20,       \"likes\": 40,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://publicize.wp.com/ rel=nofollow>WordPress.com</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 496875603,              \"url\": \"http://www.journalistenwatch.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1212675765671776256/tX_N507S_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/496875603/1609511132\",              \"username\": \"jouwatch\",              \"name\": \"Journalistenwatch\",              \"description\": \"jouwatch - das Nachrichtenerg\u00e4nzungsmittel mit garantiert politischen Nebenwirkungen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-19 11:25:58+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 12064,              \"friends\": 552,              \"tweets\": 63194,              \"liked_tweets\": 4324,              \"lists_member\": 79,              \"media_shared\": 23618       }}]"
}