{
     "url": "https://www.journalistenwatch.com/2020/03/03/im-sturm-europa/",
     "date": "2020-03-03T08:00:28+01:00",
     "source": "journalistenwatch.com",
     "label": "fake",
     "header": "Im Sturm auf Europa ger\u00e4t die Politik ins Wanken \u2013 Kirche will auf jeden Fall noch mehr \u201eFl\u00fcchtlinge\u201c",
     "article": "Die von Erdogan heraufbeschworene neue Migrantenkrise wird Deutschland \u2013 nachhaltig \u2013 ver\u00e4ndern. Auch politisch. Denn noch einmal wird Angela Merkel nicht so einfach und selbstherrlich weitere Millionen Neub\u00fcrger hereinwinken k\u00f6nnen. Das w\u00fcrde sie nicht \u00fcberleben, das w\u00fcrde die CDU nicht \u00fcberleben, das w\u00fcrde wohl kaum einer der etablierten Politiker schadlos \u00fcberleben k\u00f6nnen.\nSchon jetzt wird flei\u00dfig gestritten, w\u00e4hrend es bereits tausende auf den Weg in den Norden gemacht haben. Dass die Linken und Gr\u00fcnen weiterhin daf\u00fcr pl\u00e4dieren, dass Deutschland ungefragt wieder einmal ein Kontingent aufnehmen soll, wird man den beiden Parteien bei der n\u00e4chsten Wahl ver\u00fcbeln.\nAber auch die \u00c4u\u00dferungen anderer Politiker sorgen zur Zeit f\u00fcr Wirbel. Heiko Maa\u00df (SPD) zeigt zum Beispiel, wie einfach es ist, die deutsche Politik zu erpressen:\nDer Bundesau\u00dfenminister hat die EU-Mitgliedsstaaten in der aktuellen Fl\u00fcchtlingskrise an der t\u00fcrkisch-griechischen Grenze kritisiert. Auf die Frage danach, wer versagt habe, sagte Maas der RTL/n-tv-Redaktion: \u201eIm Grunde genommen alle in der Europ\u00e4ischen Union, weil es uns nicht gelungen ist, in dieser Zeit ein gemeinsames neues europ\u00e4isches Asylsystem aufzubauen.\u201c Dies sei einer der \u201eSpaltpilze\u201c innerhalb der EU und eine \u201eBew\u00e4hrungsprobe\u201c, die man nun schaffen m\u00fcsse.\n\u201eDeshalb werden wir auch gerade jetzt im Gespr\u00e4ch mit den anderen Mitgliedsstaaten noch einmal vehement daf\u00fcr werben, dass wir endlich diese Arbeit gemacht bekommen\u201c, so der SPD-Politiker weiter. Man brauche nun dringend einen Kompromiss \u00fcber ein gemeinsames europ\u00e4isches Asylverfahrenssystem. \u201eDamit wir nicht noch einmal solche Situationen erleben, wie wir sie gerade erleben\u201c, sagte Maas.\nEr nannte auch die deutsche Ratspr\u00e4sidentschaft in der zweiten Jahresh\u00e4lfte als wichtigen Zeitpunkt. Man werde sich jetzt mit der T\u00fcrkei austauschen, ob \u00fcber die Milliardenhilfen aus dem EU-T\u00fcrkei-Fl\u00fcchtlingsabkommen hinaus humanit\u00e4re Hilfe notwendig sei, so der Au\u00dfenminister weiter. Genauso werde man mit Griechenland sprechen, \u201ewo wir helfen k\u00f6nnen \u2013 mit Geld, mit Equipment, aber auch mit politischer Unterst\u00fctzung. Denn es geht nicht an, dass man ein Land \u2013 n\u00e4mlich ein Land, das gro\u00dfe Au\u00dfengrenzen hat \u2013 mit der Lage alleine l\u00e4sst\u201c, sagte Maas der RTL/n-tv-Redaktion.\nGenau aber das will Erdogan: Mehr Kohle von der EU, damit er seine Erpressungsversuche weiter fortsetzen kann. Der Au\u00dfenminister ist eine Schande f\u00fcr unser Land.\nDie stellvertretende FDP-Bundesvorsitzende Katja Suding denke \u00e4hnlich. Sie sieht die Europ\u00e4ische Union in der Pflicht, eine Versorgung von Syrien-Fl\u00fcchtlingen in der T\u00fcrkei sicherzustellen. \u201eNat\u00fcrlich muss die T\u00fcrkei weiter unterst\u00fctzt werden\u201c, sagte Suding in der n-tv-Sendung \u201eTimeline\u201c. \u201eNur in der T\u00fcrkei haben sie \u00fcberhaupt den Fl\u00fcchtlingsstatus\u201c, so die FDP-Politikerin weiter.\nDies sei eine \u201eunfassbare humanit\u00e4re Katastrophe, die sich da wieder anbahnt\u201c. Die Europ\u00e4ische Union sei \u201eerpressbar geworden und dieses Erpressungspotenzial setzt Erdogan jetzt ein\u201c, sagte Suding. Der t\u00fcrkische Pr\u00e4sident brauche Geld und wolle mit dem \u00d6ffnen der Grenze zu Griechenland ein innenpolitisches Zeichen setzen.\nAuch der linke Innenminister von Niedersachsen, Boris Pistorius (SPD), w\u00fcnscht sich neue Asylanten f\u00fcr das Land. Er appellierte an Bundesinnenminister Horst Seehofer (CSU), den Weg f\u00fcr die Aufnahme eines Kontingents unbegleiteter minderj\u00e4hriger Migranten aus dem griechischen Fl\u00fcchtlingslager Moria frei zu machen.\nMindestens drei europ\u00e4ische Mitgliedstaaten sowie mehrere Bundesl\u00e4nder h\u00e4tten \u201ezugesagt, jeweils einen Teil der Kinder aufzunehmen\u201c, sagte Pistorius der \u201eWelt\u201c. \u201eEs geht also\u201c, so der nieders\u00e4chsische Innenminister weiter. Die Fl\u00fcchtlingskinder sollten in Einrichtungen der Jugendhilfe untergebracht werden.\nSind die Kinder erst da, kommt der Rest der Gro\u00dffamilie nach, das wei\u00df Pistorius und von daher ist sein Handeln nur noch als unverantwortlich zu bezeichnen.\nAuch der St\u00e4dtetag zeigt sich \u201egut vorbereitet\u201c und bereit, weitere Asylbewerber aufzunehmen.\nHelmut Dedy, Hauptgesch\u00e4ftsf\u00fchrer des Deutschen St\u00e4dtetages, sagte der \u201eWelt\u201c: \u201eDer Druck auf die EU-Au\u00dfengrenze in Griechenland ist gro\u00df. Es m\u00fcssen rasch L\u00f6sungen gefunden werden, die menschenw\u00fcrdig sind\u201c.\nAuch wenn das Vorgehen der T\u00fcrkei problematisch sei, m\u00fcsse das Fl\u00fcchtlingsabkommen mit der EU aufrechterhalten werden. \u201eEU und T\u00fcrkei m\u00fcssen schnellstm\u00f6glich an einen Tisch und kl\u00e4ren, wie das geschehen kann. Und die EU muss Handlungsf\u00e4higkeit an den Tag legen \u2013 die Verst\u00e4ndigung auf eine faire Verteilung von Fl\u00fcchtlingen auf die Mitgliedstaaten ist \u00fcberf\u00e4llig\u201c, so der St\u00e4dtetags-Hauptgesch\u00e4ftsf\u00fchrer weiter.\nDie St\u00e4dte in Deutschland wollten Fl\u00fcchtlinge, die Schutz brauchten, weiterhin angemessen unterbringen und versorgen. \u201eDeshalb sollten den St\u00e4dten nur Fl\u00fcchtlinge zugewiesen werden, die eine Bleibeperspektive haben\u201c, sagte Dedy der \u201eWelt\u201c.\nNur der Gr\u00fcnen-Politiker Cem \u00d6zdemir schert aus und fordert in der zugespitzten Fl\u00fcchtlingslage die Bundesregierung auf, den wirtschaftlichen Druck auf den t\u00fcrkischen Pr\u00e4sidenten Recep Tayyip Erdogan zu erh\u00f6hen. \u201eIch erwarte von der Bundesregierung, endlich Schluss mit der Bes\u00e4nftigungspolitik gegen\u00fcber Ankara zu machen, den Hebel unserer engen wirtschaftlichen Beziehungen zur T\u00fcrkei einzusetzen und die wirtschaftliche Abh\u00e4ngigkeit der T\u00fcrkei von Europa zu nutzen, damit Erdogan seine zynischen Machtspiele nicht l\u00e4nger auf dem R\u00fccken der Schw\u00e4chsten austr\u00e4gt\u201c, sagte der ehemalige Gr\u00fcnen-Chef den Zeitungen der Funke-Mediengruppe (Dienstagsausgaben). Die Gr\u00fcnen fordern seit dem Einmarsch der T\u00fcrkei in Nordsyrien, dass Deutschland keine Wirtschaftsexporte in die T\u00fcrkei mehr mit staatlichen Hermes-B\u00fcrgschaften absichert sowie alle R\u00fcstungsexporte in das NATO-Land stoppt.\n\u00d6zdemir hob hervor, Erdogan ziehe aktuell \u201edie aller\u00fcbelsten Register der Politik\u201c, wenn er \u201emit L\u00fcgenm\u00e4rchen\u201c Gefl\u00fcchtete an die europ\u00e4ische Grenze treibe und so die dramatische Lage auf den griechischen Inseln anheize. Deutschland und die EU d\u00fcrften sich auf \u201ediese menschenverachtende Erpressung durch Ankara nicht einlassen\u201c, so der Gr\u00fcnen-Politiker weiter. Es w\u00e4re jedoch falsch, die Schuld f\u00fcr das Elend der Gefl\u00fcchteten allein auf Ankara, Damaskus oder Moskau zu schieben.\n\u201eDiese humanit\u00e4re Katastrophe ist auch ein Ergebnis unserer jahrelangen Sanftm\u00fctigkeit gegen\u00fcber Erdogan und dem Wegschauen in Syrien\u201c, sagte \u00d6zdemir den Zeitungen der Funke-Mediengruppe. Dazu komme die Uneinigkeit der EU-Staaten in der Fl\u00fcchtlingspolitik.\nHarte Worte auch von Paul Ziemiak in Richtung Baerbock: Die \u201eBild\u201c vermeldet, dass der Generalsekret\u00e4r der CDU mit diesem Gr\u00fcnen-Plan hart ins Gericht geht. \u201eDie Forderungen der Gr\u00fcnen sind einfach nur verantwortungslos!\u201c, sagte Ziemiak zu BILD. Er warnt: \u201eWenn der Eindruck entsteht, dass die Fl\u00fcchtlinge in der T\u00fcrkei bald nach Deutschland kommen k\u00f6nnen, f\u00fchrt das zu einer Eskalation an der Grenze.\u201c\nDerweil wurde eine neue Petition gestartet:\nDie Bilder, die uns momentan von den griechischen Grenz\u00fcberg\u00e4ngen zur T\u00fcrkei erreichen, erinnern in erschreckender Weise an die Zust\u00e4nde von 2015, als Millionen illegale Einwanderer unkontrolliert nach Europa str\u00f6mten. Die T\u00fcrkei hat den \u201eFl\u00fcchtlingsdeal\u201c mit der EU de facto aufgek\u00fcndigt und die Grenze nach Europa ge\u00f6ffnet. Millionen illegale Einwanderer machen sich jetzt auf den Weg nach Europa. Die Politik muss sofort aktiv werden und die Grenzen mit aller Entschlossenheit sch\u00fctzen, damit sich der Massenansturm von 2015 nicht wiederholt!\nMit dem \u201eFl\u00fcchtlingsdeal\u201c von 2016 hat die EU einmal mehr die Verantwortung f\u00fcr den eigenen Grenzschutz von sich gewiesen und in die H\u00e4nde des erpresserischen Despoten Erdogan gelegt. F\u00fcr mehr als sechs Milliarden Euro wollte man sich von der T\u00fcrkei die Unterbindung der Migrationsstr\u00f6me nach Europa erkaufen. Doch diese Rechnung ging nicht auf, denn Erdogan fordert jetzt mehr: Er will milit\u00e4rische und politische Unterst\u00fctzung f\u00fcr seinen Syrien-Feldzug erpressen. Zu diesem Zweck erkl\u00e4rte Erdogan am Abend des 27. Februar 2020 die Grenze zu Griechenland als ge\u00f6ffnet und brach damit den \u201eFl\u00fcchtlingsdeal\u201c von 2016.\nBereits kurz nach Bekanntgabe der Grenz\u00f6ffnung fanden sich im t\u00fcrkisch-griechischen Grenzgebiet laut t\u00fcrkischen Angaben \u00fcber 75.000 Menschen ein, teilweise wurden sie in t\u00fcrkischen Regierungsbussen direkt dorthin gebracht. Es kam zu gewaltt\u00e4tigen Ausschreitungen und Brandanschl\u00e4gen gegen die griechischen Grenzsch\u00fctzer. Die EU-Grenzschutzagentur Frontex erwartet derweil eine weitere Zuspitzung an der griechischen Grenze. In einem vertraulichen Frontex-Bericht f\u00fcr die politischen Entscheidungstr\u00e4ger der EU ist von \u201eMassenmigrationsstr\u00f6men\u201c in Richtung Griechenland die Rede; es werde schwierig sein, den \u201emassiven Zustrom von Menschen\u201c zu stoppen. In der T\u00fcrkei halten sich derzeit 3,7 Millionen wanderungswillige Migranten auf, hinzu kommt eine weitere Million in der umk\u00e4mpften syrischen Provinz Idlib, denen die T\u00fcrkei eine freie Passage nach Europa erm\u00f6glichen will.\nMit dem neuen Massenansturm drohen jetzt nicht nur zahllose Terroristen und Kriminelle aus der Islamisten-Hochburg Idlib nach Europa zu gelangen, sondern auch eine weitere Ausbreitung des Corona-Virus, wenn Millionen illegaler Einwanderer unkontrolliert die Grenze passieren.\nDie EU braucht jetzt schleunigst eine klare Migrations- und Grenzpolitik um den Migrationsstr\u00f6men Herr zu werden! Fordern wir deshalb jetzt gemeinsam mit anbei stehender Petition von der EU:\nDie Grenzen rigoros zu sch\u00fctzen und Griechenland und Bulgarien beim Grenzschutz zu Land und auf See mit allen erforderlichen Mitteln zu unterst\u00fctzen.\nIllegale Einwanderer konsequent und umgehend wieder abzuschieben.\nDen Erpressungen der T\u00fcrkei keinesfalls nachzugeben, sondern stattdessen dem destruktiven und gef\u00e4hrlichen Verhalten der T\u00fcrkei wirksam Einhalt zu gebieten, sei es durch die Einstellung aller Zahlungen im Rahmen des \u201eFl\u00fcchtlingsdeals\u201c oder durch die Androhung und Verh\u00e4ngung von Wirtschaftssanktionen.\nFakt ist, dass all diejenigen Recht behalten haben, die von Anfang an den von Angela Merkel eingef\u00e4delten T\u00fcrkei-Deal als Katastrophe kritisiert hatten und deshalb von den Linken und der Regierung an den rechten Rand der Republik gedr\u00e4ngt wurden\nUnd was sagt die Kirche?\nDer Bevollm\u00e4chtigte des Rates der Evangelischen Kirche in Deutschland (EKD) bei der Bundesrepublik Deutschland und der Europ\u00e4ischen Union, Martin Dutzmann, hat vor dem Hintergrund der Ereignisse an der Grenze der T\u00fcrkei zu Griechenland die deutsche und europ\u00e4ische Fl\u00fcchtlingspolitik kritisiert. Zugleich hob er hervor, dass Deutschland f\u00fcr die Aufnahme neuer Fl\u00fcchtlinge noch Kapazit\u00e4ten habe: \u201eMenschen, die in Not sind und nun auf die Grenze zudr\u00e4ngen, mit Wasserwerfern und Tr\u00e4nengas abzuwehren, ist verwerflich\u201c, sagte Dutzmann den Zeitungen des \u201eRedaktionsnetzwerks Deutschland\u201c (Dienstagsausgaben) mit Blick auf das Vorgehen der Griechen. Die Kirchen h\u00e4tten \u201eimmer sichere und legale Fluchtwege nach Europa gefordert\u201c.\nMan sehe jetzt, \u201ewie dringlich diese Forderung ist\u201c, so der Pr\u00e4lat weiter. Teilweise \u201ekatastrophal\u201c sei die \u201ehumanit\u00e4re Situation\u201c in den griechischen Fl\u00fcchtlingslagern. Auch in Deutschland wollten sich viele \u201edas Problem vom Hals halten \u2013 so wie sich die EU die Situation in den Lagern auf den griechischen Inseln jahrelang vom Hals gehalten hat\u201c, sagte Dutzmann.\nEr verstehe zwar, \u201edass Politiker darauf achten m\u00fcssen, ob und wie die Gefl\u00fcchteten in unsere Gesellschaft integriert werden k\u00f6nnen\u201c, so der Pr\u00e4lat weiter. Doch der R\u00fcckblick auf die folgenden Jahre nach 2015 lasse ihn zuversichtlich sein. Die Kanzlerin habe mit ihrem Satz \u201eWir schaffen das\u201c Recht behalten.\n\u201eDie deutsche Gesellschaft hat seit 2015 ungeheuer viel geschafft\u201c, sagte Dutzmann den Zeitungen des \u201eRedaktionsnetzwerks Deutschland\u201c. Auch wenn die Zuwanderung nach Deutschland und Europa geregelt werden m\u00fcsse: \u201eDass wir nicht leistungsf\u00e4hig genug w\u00e4ren, um noch mehr Menschen bei uns aufzunehmen, das sehe ich nicht\u201c, so der Pr\u00e4lat.\nEs bleibt spannend. (Quelle: u.a. dts)\n ",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1234735393850953729,       \"url\": \"https://twitter.com/jouwatch/status/1234735393850953729\",       \"date\": \"2020-03-03 07:00:32+00:00\",       \"text\": \"Im Sturm auf Europa ger\u00e4t die Politik ins Wanken \u2013 Kirche will auf jeden Fall noch mehr \u201cFl\u00fcchtlinge\u201d https://t.co/FFaofBu6kT https://t.co/dv9MFPHZTz\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 8,       \"likes\": 9,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://publicize.wp.com/ rel=nofollow>WordPress.com</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 496875603,              \"url\": \"http://www.journalistenwatch.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1212675765671776256/tX_N507S_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/496875603/1609511132\",              \"username\": \"jouwatch\",              \"name\": \"Journalistenwatch\",              \"description\": \"jouwatch - das Nachrichtenerg\u00e4nzungsmittel mit garantiert politischen Nebenwirkungen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-19 11:25:58+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 12064,              \"friends\": 552,              \"tweets\": 63194,              \"liked_tweets\": 4324,              \"lists_member\": 79,              \"media_shared\": 23618       }}]"
}