{"url": "https://www.journalistenwatch.com/2020/03/28/wenigstens-idlib-kanzlerin/", "date": "2020-03-28T19:00:29+01:00", "source": "journalistenwatch.com", "label": "fake", "header": "Wenigstens in Idlib ist sie \u201eKanzlerin der Herzen\u201c: Syrische Fanboys widmen Merkel Graffiti", "article": "Jeder Spitzenpolitiker hat seine ihm in blinder Hingabe und Liebe verbundene Anh\u00e4ngerschaft \u2013 meistens findet sie sich im eigenen Land. Nicht so bei Angela Merkel: Deren Fanbase befindet sich rund 3.400 Kilometer s\u00fcd\u00f6stlich \u2013 im syrischen Idlib. Dort feierten syrische Merkel-Afficionados die Nachricht vom negativen Corona-Test der Kanzlerin mit einem Wandgem\u00e4lde.\nEs ist die bislang gr\u00f6\u00dfte bildliche Umsetzung der in der gesamten arabischen Hemisph\u00e4re gel\u00e4ufigen Floskel \u201eDanke Merkel\u201c zur Huldigung der Selfie-Kanzlerin, die mit ihrem fl\u00fcchtlingspolitischen Alleingang den Massenexodus 2015 in Gang setzte \u2013 und auf der deshalb auch jetzt wieder Hoffnungen von Millionen Fl\u00fcchtlingen ruhen. Hoffnungen freilich, die Deutschland derzeit vor allem wegen Corona (beim besten Willen der Regierung) nicht erf\u00fcllen kann.\nDeutsche Medien jubilierten \u00fcber das von dem syrischen K\u00fcnstler Asis al-Asmar erschaffene Mural. Der K\u00fcnstler malt laut \u201en-tv\u201c \u00fcber Themen, in denen es \u201eum Gerechtigkeit und Menschlichkeit\u201c geht.\n\u201eGro\u00dfe Sympathien in Syrien\u201c\nDer Sender meldete verz\u00fcckt: Dass Merkel trotz aktueller Quarant\u00e4ne nicht an Covid-19 erkrankt ist, freut \u201enicht nur die Kanzlerin selbst, sondern auch die Menschen in Syrien \u2013 dort genie\u00dft Merkel gro\u00dfe Sympathien\u201c. Der Versuch, aus der Ferne moralischen Druck auf die Kanzlerin auszu\u00fcben, k\u00f6nnte Erfolg haben: Nur z\u00e4hneknirschend stimmte Merkel bekanntlich den vor\u00fcbergehenden Grenzschlie\u00dfungen wegen Corona zu.\nDas Merkel-Bildnis entstand in den Tr\u00fcmmern eines von ausgebombten Geb\u00e4udes in Idlib \u2013 also genau, wo ausgerechnet Merkels enger Verb\u00fcndeter und Freund Recep Tayyip Erdogan seit Oktober 2017 mit seiner Soldateska v\u00f6lkerrechtswidrig einmarschiert war. In der Rebellenprovinz ist Merkels Reputation besonders ausgepr\u00e4gt. Das rote Herz des Graffitis wie auch der Text \u201eFrau Merkel, ihr Wohlergehen freute uns in Idlib\u201c zogen die Aufmerksamkeit diverser weltweiter und sozialer Medien auf sich. (DM)", "twitter-history": "[{       \"id\": 1244261232430837761,       \"url\": \"https://twitter.com/JuttaMBrandt/status/1244261232430837761\",       \"date\": \"2020-03-29 13:52:49+00:00\",       \"text\": \"Wenigstens in Idlib ist sie \u201eKanzlerin der Herzen\u201c: Syrische Fanboys widmen Merkel Graffiti https://t.co/iZ4nyi2988 via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 454939289,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1297153099308642304/pM0C4RR2_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/454939289/1613738082\",              \"username\": \"JuttaMBrandt\",              \"name\": \"Jutta M. Brandt\",              \"description\": \"Konservativ\ud83d\ude00\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-04 15:16:53+00:00\",              \"location\": \"Bayern  -Bavaria - Munich - \",              \"followers\": 3156,              \"friends\": 2713,              \"tweets\": 107830,              \"liked_tweets\": 52393,              \"lists_member\": 60,              \"media_shared\": 1172       }}, {       \"id\": 1244149264881782788,       \"url\": \"https://twitter.com/ViktorBaranoff/status/1244149264881782788\",       \"date\": \"2020-03-29 06:27:54+00:00\",       \"text\": \"Wenigstens in Idlib ist sie \u201eKanzlerin der Herzen\u201c: Syrische Fanboys widmen #Merkel Graffiti https://t.co/S8xVi213Qz via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2267133421,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/522303191975620608/u9zN1OK0_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2267133421/1413515920\",              \"username\": \"ViktorBaranoff\",              \"name\": \"Viktor Baranoff\",              \"description\": \"\u039c\u03b7\u03b4\u1f72\u03bd \u1f04\u03b3\u03b1\u03bd,\u0391\u03b9\u03ad\u03bd \u03b1\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03b5\u03cd\u03b5\u03b9\u03bd \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c5\u03c0\u03b5\u03af\u03c1\u03bf\u03c7\u03bf\u03bd \u03ad\u03bc\u03bc\u03b5\u03bd\u03b1\u03b9 \u03ac\u03bb\u03bb\u03c9\u03bd\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-29 08:56:08+00:00\",              \"location\": \"Basel\",              \"followers\": 2226,              \"friends\": 3830,              \"tweets\": 140296,              \"liked_tweets\": 4376,              \"lists_member\": 29,              \"media_shared\": 6268       }}, {       \"id\": 1244053876237631488,       \"url\": \"https://twitter.com/ThomasR70759696/status/1244053876237631488\",       \"date\": \"2020-03-29 00:08:52+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/HwBVxttX6e\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1162416109863223299,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1162416485211529217/xxw1EgBc_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1162416109863223299/1610205719\",              \"username\": \"ThomasR70759696\",              \"name\": \"Thomas Rose\",              \"description\": \"Freie Meinung ist mir am Wichtigsten\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-08-16 17:30:02+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 104,              \"friends\": 105,              \"tweets\": 7562,              \"liked_tweets\": 2662,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 3865       }}, {       \"id\": 1243961193099939841,       \"url\": \"https://twitter.com/jouwatch/status/1243961193099939841\",       \"date\": \"2020-03-28 18:00:34+00:00\",       \"text\": \"Wenigstens Idlib ist sie \u201cKanzlerin der Herzen\u201d: Syrische Fanboys widmen Merkel Graffiti https://t.co/LbZ2taHZzE https://t.co/hV0TvjactL\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://publicize.wp.com/ rel=nofollow>WordPress.com</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 496875603,              \"url\": \"http://www.journalistenwatch.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1212675765671776256/tX_N507S_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/496875603/1609511132\",              \"username\": \"jouwatch\",              \"name\": \"Journalistenwatch\",              \"description\": \"jouwatch - das Nachrichtenerg\u00e4nzungsmittel mit garantiert politischen Nebenwirkungen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-19 11:25:58+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 12064,              \"friends\": 552,              \"tweets\": 63194,              \"liked_tweets\": 4324,              \"lists_member\": 79,              \"media_shared\": 23618       }}]"}