{"url": "https://www.journalistenwatch.com/2021/01/27/impf-chaos-druck/", "date": "2021-01-27T08:00:43+01:00", "source": "journalistenwatch.com", "label": "fake", "header": "Impf-Chaos: Druck auf die Bundesregierung w\u00e4chst", "article": "Berlin \u2013 Es geht weiter drunter und dr\u00fcber in der Pandemie-Politik. Um die B\u00fcrger auch weiterhin zu verunsichern, schiebt man sich im Impf-Chaos jetzt gegenseitig die Schuld in die Schuhe. So verschwinden die wahren Verantwortlichen allm\u00e4hlich im Nebel. Der Leidtragende bleibt der B\u00fcrger \u2013 ob geimpft oder nicht: \nDie Bundes\u00e4rztekammer macht wegen der Lieferschwierigkeiten bei den Impfstoffen Druck auf die Bundesregierung. \u201eVor allem die besonders gef\u00e4hrdeten Bev\u00f6lkerungsgruppen und nat\u00fcrlich auch die Besch\u00e4ftigten in Kliniken und Pflegeinrichtungen m\u00fcssen geimpft sein, bevor sich die hochansteckende Virusvariante aus Gro\u00dfbritannien weiter in Deutschland ausbreitet. Da z\u00e4hlt buchst\u00e4blich jeder Tag\u201c, sagte der Pr\u00e4sident der Bundes\u00e4rztekammer, Klaus Reinhardt, der \u201eRheinischen Post\u201c (Mittwochausgabe).\nAusreichend Personal und Infrastruktur seien vorhanden, so Reinhardt. Die mehr als 440 Impfzentren in Deutschland k\u00f6nnten l\u00e4ngst im Volllastbetrieb laufen, wenn gen\u00fcgend Impfstoffe zur Verf\u00fcgung st\u00fcnden. Gleiches gelte f\u00fcr die Arztpraxen.\n\u201eF\u00fcr den breiten Einsatz in den Praxen brauchen wir Impfstoffe, die unkompliziert zu transportieren und ohne spezielle K\u00fchltechnik gelagert werden k\u00f6nnen. Diese Voraussetzungen scheint das Vakzin von Astrazeneca zu erf\u00fcllen.\u201c Solche Impfstoffe seien unerl\u00e4sslich, um das Ziel der Herdenimmunit\u00e4t bis zum Sommer zu erreichen.\n\u201eDie Ursachen der jetzt bekannt gewordenen Lieferschwierigkeiten m\u00fcssen deshalb umfassend gekl\u00e4rt und so schnell wie m\u00f6glich behoben werden\u201c, sagte der Mediziner. \u201eDie Bundesregierung und die EU-Kommission sollten darauf dr\u00e4ngen, dass die vertraglich zugesicherten Liefermengen und Liefertermine eingehalten werden.\u201c\nAngesichts dieser massiven Probleme bei der Beschaffung und Lieferung von Impfstoffen gegen das Coronavirus warnt auch der amtierende Vorsitzende der Gesundheitsministerkonferenz vor einem Vertrauensverlust in der Bev\u00f6lkerung: \u201eWenn wir Zusagen bekommen, m\u00fcssen wir auch verl\u00e4sslich mit dem Impfstoff planen k\u00f6nnen. Andernfalls droht, den R\u00fcckhalt und die Bereitschaft der Menschen zum Mitmachen zu verlieren\u201c, sagte der bayerische Gesundheitsminister Klaus Holetschek den Zeitungen der Funke-Mediengruppe (Mittwochausgaben). Verl\u00e4sslichkeit sei hier die \u201ewichtigste W\u00e4hrung\u201c, mahnte der CSU-Politiker.\nHoletschek forderte die Bundesregierung auf, f\u00fcr zuverl\u00e4ssige Lieferungen zu sorgen: Die L\u00e4nder h\u00e4tten ihre Hausaufgaben gemacht, die Impflogistik in Deutschland stehe bereit. \u201eDer Bund und die EU m\u00fcssen daf\u00fcr sorgen, dass wir gen\u00fcgend Impfstoff bekommen und die Lieferungen auch wie geplant eintreffen.\u201c\nDer Bundesvorsitzende des Deutschen Haus\u00e4rzteverbandes, Ulrich Weigeldt, hat die vom britisch-schwedischen Pharmaunternehmens Astrazeneca angek\u00fcndigten Lieferverz\u00f6gerung von Impfdosen sogar als \u201efatal\u201c bezeichnet. Das Impfen in den Praxen der rund 50.000 Haus\u00e4rzte sei die einzige M\u00f6glichkeit, die Schutzimpfung der breiten Bev\u00f6lkerung fl\u00e4chendeckend zur Verf\u00fcgung zu stellen, sagte Weigeldt dem \u201eRedaktionsnetzwerk Deutschland\u201c (Mittwochausgaben). Leider verz\u00f6gere sie sich immer weiter.\n\u201eDie aktuellen Meldungen \u00fcber Lieferverz\u00f6gerungen des Herstellers Astrazeneca reihen sich in eine Folge unerfreulicher Nachrichten rund um die Organisation der Corona-Schutzimpfung ein.\u201c Das r\u00fccke nicht nur das Ziel einer schnellen Immunisierung der Bev\u00f6lkerung in immer weitere Ferne, es sorge auch f\u00fcr Verunsicherung und Misstrauen. \u201eDas ist fatal, bedenkt man, dass die Impfung der Hoffnungsschimmer der Menschen nach diesem schwierigen Jahr ist.\u201c\nMan brauche \u201eendlich eine positive Kommunikation statt dieser st\u00e4ndigen Schwarzmalerei, die aktuell \u00fcberall zu lesen und zu h\u00f6ren ist\u201c. Astrazeneca will der EU vorerst weniger Impfstoff als die 400 Millionen bestellten Impfdosen liefern, andere Vertragspartner sind davon offenbar nicht betroffen. Deutschland soll rund 56 Millionen Dosen \u00fcber die gemeinsame EU-Bestellung bekommen.\nDer bayerische Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) kritisiert ebenfalls die mangelnde Impfstoff-Versorgung in Deutschland. \u201eNahezu alle zugesagten Versprechen k\u00f6nnen derzeit leider nicht eingehalten werden. Da wird viel Vertrauen grade in dieser Frage verspielt\u201c, sagte er der \u201eBild\u201c.\nS\u00f6der monierte, es m\u00fcsse \u201eda etwas schief gelaufen\u201c sein. \u201eDie Transparenz, wie genau muss noch hergestellt werden. Erkennbar ist, dass entweder zu wenig bestellt wurde, deswegen hat man ja nachbestellt, offenkundig auch zu b\u00fcrokratisch.\u201c\nDer CSU-Chef nannte es \u201eein Armutszeugnis\u201c, dass die Impfzentren leer seien und \u00c4rzte nicht impfen k\u00f6nnten. Der Ministerpr\u00e4sident machte au\u00dferdem Druck auf Bundesgesundheitsminister Jens Spahn (CDU) und dessen Versprechen, dass jeder Deutsche bis Ende des Sommers ein Impfangebot bekommen solle. \u201eIch hoffe, dass das klappt. Dringend notwendig w\u00e4re es\u201c, sagte S\u00f6der: \u201eAber ehrlicherweise sollte es schneller gehen.\u201c\nDer Sommer sei auch sehr lang. \u201eMan darf nicht vergessen, wir sind jetzt erst im Januar und wir sp\u00fcren jetzt schon, dass wir zu wenig Impfstoff haben. Wir sp\u00fcren die Debatte \u00fcber Lockerungen, wir sp\u00fcren die Sorge vor der Mutation.\u201c Bayerns Ministerpr\u00e4sident appellierte an die Pharmaindustrie, bei der Impfstoffproduktion in Deutschland zu unterst\u00fctzen. \u201eEines verstehe ich nach wie vor nicht: Wir sind ein Pharmaland, ein Industrie-Riese\u201c, so der CSU-Politiker. Es m\u00fcsse doch gelingen, aus einem einzigen Werk in Marburg mehr zu tun, um Impfstoff zu produzieren. \u201eEs ist eine echte Notsituation. Beim Impfen geht es um Leben, aber es geht auch um Freiheit, wirtschaftliche St\u00e4rke\u201c, sagte S\u00f6der der \u201eBild\u201c. Sein Appell an die Bundesregierung: \u201eWir m\u00fcssten die Bem\u00fchungen wirklich darauf konzentrieren und nicht nur jeden Tag dar\u00fcber reden, sondern schneller und effizienter handeln.\u201c\nIm Streit mit der EU-Kommission sieht der Pharmakonzern Astrazeneca dagegen den langsamen Vertragsabschluss als Grund f\u00fcr Lieferengp\u00e4sse. \u201eWir sind in Europa jetzt zwei Monate hinter unserem urspr\u00fcnglichen Plan. Wir hatten auch Anfangsprobleme in Gro\u00dfbritannien, aber der Vertrag mit den Briten wurde drei Monate vor dem mit Br\u00fcssel geschlossen\u201c, sagte Astrazeneca-Chef Pascal Soriot der \u201eWelt\u201c (Mittwochausgabe).\nMan h\u00e4tte dort drei Monate mehr Zeit gehabt, um Pannen zu beheben. Sein Unternehmen sei vertraglich nicht zur Lieferung bestimmter Mengen Impfstoff verpflichtet. Astrazeneca habe eine \u201eBest effort\u201c-Vereinbarung mit der Europ\u00e4ischen Union abgeschlossen.\n\u201eDer Grund war, dass Br\u00fcssel mehr oder minder zum selben Zeitpunkt beliefert werden wollte wie die Briten \u2013 obwohl die drei Monate fr\u00fcher unterzeichnet hatten. Darum haben wir zugesagt, es zu versuchen, uns aber nicht vertraglich verpflichtet\u201c, so Soriot und f\u00fcgte hinzu: \u201eVergessen Sie nicht: Wir entwickeln den Impfstoff gemeinn\u00fctzig, wir verdienen damit kein Geld. Ich denke, wir behandeln Europa wirklich fair.\u201c\nIn Hinblick auf Berichte deutscher Medien, die Wirksamkeit des Impfstoffs von Astrazeneca sei bei \u00e4lteren Menschen nur gering, sagte Soriot: \u201eIch habe keine Ahnung, woher diese Zahl kommt. Sie stimmt nicht. Wie kann man annehmen, dass Pr\u00fcfbeh\u00f6rden rund um den Globus ein Mittel zulassen, das nur acht Prozent Wirksamkeit hat? Wie gesagt, die Nerven liegen blank. Es wird \u00fcber alles M\u00f6gliche dummes Zeug geredet.\u201c\nDer Infektiologe und Obmann der FDP-Bundesfraktion im Gesundheitsausschuss, Andrew Ullmann, warnt dagegen ausdr\u00fccklich vor einer Verimpfung des Astrazeneca-Impfstoffs an Personen \u00fcber 65 Jahren. \u201eMit der vorliegenden Datenlage von Astrazeneca ist es nicht verantwortbar, den Impfstoff an \u00fcber 65-J\u00e4hrige zu verabreichen\u201c, sagte Ullmann der \u201eWelt\u201c (Mittwochausgabe). \u201eBisher haben zu wenig \u00e4ltere Menschen an den Studien teilgenommen, um valide Aussagen \u00fcber die Effektivit\u00e4t des Impfstoffes in dieser Altersgruppe treffen zu k\u00f6nnen.\u201c\nEr gehe daher davon aus, dass die EMA den Impfstoff am Freitag nur f\u00fcr Personen unter 65 Jahren zulassen werde. Wenn es dazu komme, m\u00fcsste die Bundesregierung ihre Impfstrategie anschlie\u00dfend \u00e4ndern, so Ullmann. Die \u00e4ltere Generation w\u00fcrde dann mit den mRNA-Impfstoffen versorgt werden und das medizinische Personal mit dem Mittel von Astrazeneca.\nZudem wirft Ullmann die Frage auf, warum der Impfstoff in Gro\u00dfbritannien bereits zugelassen sei und dort an alle Altersgruppen verimpft werde. \u201eEntweder hat Gro\u00dfbritannien Zugang zu weitergehenden Studien oder ignoriert die unzureichende Datenlage. Beides w\u00e4re skandal\u00f6s.\u201c\nSPD-Gesundheitsexperte Karl Lauterbach ruft derweil Bundesgesundheitsminister Jens Spahn (CDU) dazu auf, die aktuell geltende Impfverordnung zu \u00fcberarbeiten. Die aktuelle Priorisierung von Impfanw\u00e4rtern vernachl\u00e4ssige pflegebed\u00fcrftige Hochrisikogruppen, sagte Lauterbach im ARD-Mittagsmagazin. \u201eDamit muss sich die StiKo besch\u00e4ftigen, auch das Haus Spahn, das Gesundheitsministerium, da tats\u00e4chlich diese nicht so gro\u00dfe Gruppe von Menschen ein enormes Risiko tr\u00e4gt und auch durch die vielen Kontakte gef\u00e4hrdet ist\u201c, so Lauterbach.\nUnd da m\u00fcsse eine Regelung f\u00fcr Pflegebed\u00fcrftige mit besonderen Erkrankungen geschaffen werden \u2013 \u201eunabh\u00e4ngig vom Alter\u201c. Der Sozialdemokrat mahnte eine \u201eunb\u00fcrokratische, pragmatische, schnelle L\u00f6sung\u201c an, um auch junge Menschen mit Vorerkrankungen, die derzeit nicht unter die in der Impfverordnung genannten Risikoerkrankungen wie beispielsweise Muskelschwund fallen, zu priorisieren.\nEs wird weiterhin chaotisch weitergehen und die Lockerungen werden damit immer wieder weiter verschoben. Denn wisse: F\u00fcr die Fehler der Bundesregierung kommen immer die B\u00fcrger auf. (Mit Material von dts)", "twitter-history": "[{       \"id\": 1354940364982001671,       \"url\": \"https://twitter.com/bmmrdpla/status/1354940364982001671\",       \"date\": \"2021-01-28 23:52:11+00:00\",       \"text\": \"Impf-Chaos: Druck auf die Bundesregierung w\u00e4chst https://t.co/lzRBgxP47u via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 841724346292944896,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/841724346292944896/1604862709\",              \"username\": \"bmmrdpla\",              \"name\": \"Barbara Markert\",              \"description\": \"Nur wenn gute Menschen kollektiv zusammenkommen, wird ein positiver Wandel stattfinden.Q 13.06.2020\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-03-14 18:54:57+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 555,              \"friends\": 821,              \"tweets\": 34388,              \"liked_tweets\": 45163,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1016       }}, {       \"id\": 1354432780353101828,       \"url\": \"https://twitter.com/rolf_moeller/status/1354432780353101828\",       \"date\": \"2021-01-27 14:15:13+00:00\",       \"text\": \"Impf-Chaos: Druck auf die Bundesregierung w\u00e4chst https://t.co/aAi85zKtgi via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1285287317209522178,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1285295247786938370/vHwOOc6u_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1285287317209522178/1595273370\",              \"username\": \"rolf_moeller\",              \"name\": \"Rolf Moeller\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-07-20 18:56:24+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 120,              \"friends\": 700,              \"tweets\": 8809,              \"liked_tweets\": 141,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 952       }}, {       \"id\": 1354402756900098051,       \"url\": \"https://twitter.com/Berger68136736/status/1354402756900098051\",       \"date\": \"2021-01-27 12:15:55+00:00\",       \"text\": \"Impf-Chaos: Druck auf die Bundesregierung w\u00e4chst https://t.co/PQCYwwnWfI via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1052624526733955074,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1052636469419016192/bgUYv-wg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1052624526733955074/1539801347\",              \"username\": \"Berger68136736\",              \"name\": \"Paul Berger\",              \"description\": \"\ud83d\ude99\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-10-17 18:16:58+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 143,              \"friends\": 832,              \"tweets\": 47200,              \"liked_tweets\": 148,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 4762       }}, {       \"id\": 1354390945085718534,       \"url\": \"https://twitter.com/GrabhornKevin/status/1354390945085718534\",       \"date\": \"2021-01-27 11:28:59+00:00\",       \"text\": \"Impf-Chaos: Druck auf die Bundesregierung w\u00e4chst https://t.co/bIHGHFT91L via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1259489407750623232,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1259501719932846082/gUeY2_x3_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1259489407750623232/1589123731\",              \"username\": \"GrabhornKevin\",              \"name\": \"Kevin Grabhorn\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-10 14:25:45+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 151,              \"friends\": 776,              \"tweets\": 11513,              \"liked_tweets\": 121,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 1443       }}, {       \"id\": 1354379925755731969,       \"url\": \"https://twitter.com/drehorgel123/status/1354379925755731969\",       \"date\": \"2021-01-27 10:45:12+00:00\",       \"text\": \"Impf-Chaos: Druck auf die Bundesregierung w\u00e4chst https://t.co/SuahkvEaYl via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1221022446616285184,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1221392000588701696/7M2ADDB0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"drehorgel123\",              \"name\": \"@drehorgel123\",              \"description\": \"Vielseitig interessiert\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-25 10:50:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1372,              \"friends\": 2472,              \"tweets\": 166315,              \"liked_tweets\": 26204,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 1782       }}, {       \"id\": 1354365810890977281,       \"url\": \"https://twitter.com/GerhardRichte16/status/1354365810890977281\",       \"date\": \"2021-01-27 09:49:06+00:00\",       \"text\": \"Impf-Chaos: Druck auf die Bundesregierung w\u00e4chst https://t.co/nAaPCrdm9K via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1305399270862979072,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1305413954185895936/5or2eaBv_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1305399270862979072/1600069944\",              \"username\": \"GerhardRichte16\",              \"name\": \"Gerhard Richter\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-09-14 06:53:59+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 71,              \"friends\": 631,              \"tweets\": 7303,              \"liked_tweets\": 68,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 886       }}, {       \"id\": 1354349445589172225,       \"url\": \"https://twitter.com/BerndKrueger2/status/1354349445589172225\",       \"date\": \"2021-01-27 08:44:05+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/M43GWEQipH\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1294667301275480064,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1294668518013702144/AoGizO_a_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"BerndKrueger2\",              \"name\": \"Bernd Krueger\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-08-15 16:08:51+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 151,              \"friends\": 665,              \"tweets\": 14594,              \"liked_tweets\": 167,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 2651       }}, {       \"id\": 1354333314673504258,       \"url\": \"https://twitter.com/a7053c9d41ee4d2/status/1354333314673504258\",       \"date\": \"2021-01-27 07:39:59+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/hOJi2owF5w\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 787409260267368452,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1323492615929634817/57WUBdYL_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/787409260267368452/1583959637\",              \"username\": \"a7053c9d41ee4d2\",              \"name\": \"Michael P.\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-10-15 21:46:11+00:00\",              \"location\": \"Bad Neustadt an der Saale, Deu\",              \"followers\": 795,              \"friends\": 1882,              \"tweets\": 23670,              \"liked_tweets\": 18740,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 4404       }}, {       \"id\": 1354323457400598529,       \"url\": \"https://twitter.com/jouwatch/status/1354323457400598529\",       \"date\": \"2021-01-27 07:00:49+00:00\",       \"text\": \"Impf-Chaos: Druck auf die Bundesregierungxa0w\u00e4chst https://t.co/DtBQhCzE1K\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 12,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://publicize.wp.com/ rel=nofollow>WordPress.com</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 496875603,              \"url\": \"http://www.journalistenwatch.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1212675765671776256/tX_N507S_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/496875603/1609511132\",              \"username\": \"jouwatch\",              \"name\": \"Journalistenwatch\",              \"description\": \"jouwatch - das Nachrichtenerg\u00e4nzungsmittel mit garantiert politischen Nebenwirkungen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-19 11:25:58+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 12064,              \"friends\": 552,              \"tweets\": 63194,              \"liked_tweets\": 4324,              \"lists_member\": 79,              \"media_shared\": 23618       }}]"}