{"url": "https://www.journalistenwatch.com/2020/10/23/deutschland-paradies-islam/", "date": "2020-10-23T09:00:28+02:00", "source": "journalistenwatch.com", "label": "fake", "header": "Deutschland bleibt das Paradies f\u00fcr Islam-Terroristen", "article": "K\u00f6ln \u2013 Immer dann, wenn mal wieder irgendwo ein islamischer Terroranschlag die v\u00f6llig \u00fcberraschte Medien\u00f6ffentlichkeit ersch\u00fcttert, wird wieder das Tonband mit immer denselben Forderungen eingeschaltet, die dann nat\u00fcrlich nicht umgesetzt werden. Hauptsache, man hat sich mal wieder dazu ge\u00e4u\u00dfert.\nDerweil sich dank Angela Merkels Politik der offenen T\u00fcren immer mehr Islam-Terroristen in Deutschland herumtummeln und finstere Pl\u00e4ne schmieden k\u00f6nnen.\nDas Bundesamt f\u00fcr Verfassungsschutz sch\u00e4tzt das islamistisch-terroristische Potenzial in Deutschland mittlerweile auf 2.060 Personen. Insgesamt geht die K\u00f6lner Beh\u00f6rde nach Informationen der Zeitungen der Funke-Mediengruppe (Freitagausgaben) von bundesweit \u00fcber 28.000 Islamisten aus. \u201eDie schreckliche Tat in Dresden zeigt, dass vom islamistischen Terrorismus nach wie vor eine gro\u00dfe Gefahr in Deutschland ausgeht\u201c, sagte Verfassungsschutz-Pr\u00e4sident Thomas Haldenwang den Funke-Zeitungen.\nEr versicherte, die Sicherheitsbeh\u00f6rden bearbeiteten mit vereinten Kr\u00e4ften weiterhin zahlreiche Gef\u00e4hrdungssachverhalte und kl\u00e4rten die islamistische Szene konsequent auf. Nach einer Umfrage der Funke-Zeitungen unter den 16 Bundesl\u00e4ndern sitzen weit \u00fcber 100 Islamisten in deutschen Gef\u00e4ngnissen ein, zwei in Sachsen-Anhalt, drei in Sachsen, vier in Baden-W\u00fcrttemberg, je f\u00fcnf in Berlin, Hamburg und Schleswig-Holstein, sechs in Rheinland-Pfalz, in Niedersachsen zw\u00f6lf, in NRW 17 und dar\u00fcber hinaus 16 Untersuchungsgefangene. In den bayerischen Haftanstalten sind 31 Gefangene mit islamistisch, terroristischen Bez\u00fcgen, in weiteren 27 F\u00e4llen l\u00e4gen entsprechende Verdachtsmomente vor.\nWie das Justizministerium in Baden-W\u00fcrttemberg erkl\u00e4rte, w\u00fcrden 17 Gefangene \u201ewegen entsprechender Auff\u00e4lligkeiten oder Hinweisen vorsorglich beobachtet\u201c. Th\u00fcringen teilte mit, die Zahl der islamistischen Gefangene liege im einstelligen Bereich. Das hessische Ministerium erkl\u00e4rte, dass in den Justizvollzugsanstalten eine niedrige zweistellige Anzahl an \u201eGef\u00e4hrdern\u201c Haftstrafen verb\u00fc\u00dfe \u2013 sowie eine mittlere zweistellige Anzahl an Gefangenen, die dem Spektrum religi\u00f6s motivierte Straftaten (Islam) zuzuordnen seien.\nBrandenburg meldete einen Fall. In Bremen sitzt nach Auskunft des Innensenators ein Gefangener ein, der der islamistischen Szene nahestehe, aber wegen eines anderen Delikts verurteilt wurde. Zwei L\u00e4nder blieben eine Antwort schuldig, Mecklenburg-Vorpommern und das Saarland.\nBayerns Innenminister Joachim Hermann (CSU) forderte die Bundesregierung auf, die Voraussetzungen daf\u00fcr zu schaffen, um R\u00fcckf\u00fchrungen nach Syrien oder in Drittstaaten zu erm\u00f6glichen. Er sagte den Funke-Zeitungen, \u201ewer in unserem Land schwere Straftaten bis hin zum Mord begeht oder als Gef\u00e4hrder auftritt, kann doch nicht allen Ernstes erwarten, dass er bei uns Hilfe oder Schutz findet. Der Schutz der Bev\u00f6lkerung hat oberste Priorit\u00e4t!\u201c Die Innenministerkonferenz hatte zuletzt im Fr\u00fchjahr erneut den generellen Abschiebestopp nach Syrien verl\u00e4ngert. Der Abschiebestopp d\u00fcrfe aber \u201ekein Freibrief f\u00fcr gewaltt\u00e4tige und bereits verurteilte Straft\u00e4ter sein\u201c, sagte Herrmann.\nDer FDP-Innenpolitiker Konstantin Kuhl geht davon aus, dass der Tatverd\u00e4chtige von Dresden sich offenbar seit seiner Einreise 2015 in Deutschland radikalisiert habe. \u201eEs ist die dringende Aufgabe von Politik und Sicherheitsbeh\u00f6rden, die Radikalisierungsr\u00e4ume f\u00fcr solche islamistische T\u00e4ter auszuleuchten\u201c, forderte er im Gespr\u00e4ch mit den Funke-Zeitungen. \u201eEs darf im Internet, in Moscheen oder in Gef\u00e4ngnissen keine Radikalisierungsprozesse geben, die in einer Bedrohung der \u00f6ffentlichen Sicherheit m\u00fcnden\u201c, sagte er.\nBei der Bek\u00e4mpfung des Islamismus spielten auch muslimische Gemeinden eine zentrale Rolle. Kuhle: \u201eSo richtig es ist, Muslime in Deutschland vor Verallgemeinerungen und Verunglimpfungen in Schutz zu nehmen, so klar ist auch: Ohne Vorbilder und Fr\u00fchwarnsysteme in den muslimischen Gemeinden kann die Bek\u00e4mpfung des Islamismus nicht gelingen.\u201c\nSie alle reden nat\u00fcrlich um den hei\u00dfen Brei herum, um ja nicht das Problem bei der Wurzel packen zu m\u00fcssen.\nUnd so k\u00f6nnten sich immer mehr Muslime \u2013 aufgestachelt von Islamisten \u2013 vor den blinden Augen der Bundesregierung \u2013 radikalisieren, w\u00e4hrend das Tonband der Entr\u00fcstung so allm\u00e4hlich ausleiert. (Mit Material von dts)", "twitter-history": "[{       \"id\": 1326985402629152768,       \"url\": \"https://twitter.com/magarit98210705/status/1326985402629152768\",       \"date\": \"2020-11-12 20:29:08+00:00\",       \"text\": \"Deutschland bleibt das Paradies f\u00fcr Islam-Terroristen \u203a Jouwatch https://t.co/ie1mr4sLB7\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1008838593920622592,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1290759781679079424/YdeHDrjz_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1008838593920622592/1541288451\",              \"username\": \"magarit98210705\",              \"name\": \"magarita\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-18 22:27:18+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 0,              \"friends\": 9,              \"tweets\": 2921,              \"liked_tweets\": 7,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 125       }}, {       \"id\": 1320258230942158849,       \"url\": \"https://twitter.com/grafadolf2/status/1320258230942158849\",       \"date\": \"2020-10-25 06:57:46+00:00\",       \"text\": \"Deutschland bleibt das Paradies f\u00fcr Islam-Terroristen https://t.co/DFF3fD0GNL via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1601286288,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000147501019/b367f37963c9a2c44cae59f3b65039b5_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1601286288/1374151158\",              \"username\": \"grafadolf2\",              \"name\": \"Graf von Trausnitz\",              \"description\": \"Von Trausnitz\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-07-17 16:18:53+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 146,              \"friends\": 360,              \"tweets\": 54447,              \"liked_tweets\": 89,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 31370       }}, {       \"id\": 1319880511393812482,       \"url\": \"https://twitter.com/WKuhnel/status/1319880511393812482\",       \"date\": \"2020-10-24 05:56:50+00:00\",       \"text\": \"Deutschland bleibt das Paradies f\u00fcr Islam-Terroristen https://t.co/gKDz6SnVd6 via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2983676104,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/556707798377984001/_ERL_YzA_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"WKuhnel\",              \"name\": \"Werner K\u00fchnel\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-01-18 06:58:20+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 140,              \"friends\": 321,              \"tweets\": 29295,              \"liked_tweets\": 24,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1349       }}, {       \"id\": 1319713080150994947,       \"url\": \"https://twitter.com/xm51000/status/1319713080150994947\",       \"date\": \"2020-10-23 18:51:32+00:00\",       \"text\": \"Deutschland bleibt das Paradies f\u00fcr Islam-Terroristen https://t.co/tupDntZWNV via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 753918945841872896,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"xm51000\",              \"name\": \"Julia Schreiner\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-07-15 11:47:38+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 39,              \"friends\": 102,              \"tweets\": 16528,              \"liked_tweets\": 2653,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 3272       }}, {       \"id\": 1319675019706966016,       \"url\": \"https://twitter.com/Theophanu74/status/1319675019706966016\",       \"date\": \"2020-10-23 16:20:17+00:00\",       \"text\": \"Deutschland bleibt das Paradies f\u00fcr Islam-Terroristen https://t.co/Pt1k4hJQod via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 863708302584184832,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/934416406036336640/0qCrBxhm_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/863708302584184832/1511617296\",              \"username\": \"Theophanu74\",              \"name\": \"Paula Raab\",              \"description\": \"Bewahre dir in allen Dingen die Freiheit des Geistes und sieh zu, wohin er dich f\u00fchrt.Augustinus von Hippo( 354-430)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-05-14 10:51:21+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1753,              \"friends\": 2634,              \"tweets\": 94752,              \"liked_tweets\": 89563,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1315       }}, {       \"id\": 1319674756208078848,       \"url\": \"https://twitter.com/R1chtungsweiser/status/1319674756208078848\",       \"date\": \"2020-10-23 16:19:14+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/Li23bQUsrMDas BfV sch\u00e4tzt das islamistisch-terroristische Potenzial in Deutschland mittlerweile auf 2.060 Personen. Insgesamt geht die K\u00f6lner Beh\u00f6rde nach Informationen der Zeitungen der Funke-Mediengruppe von bundesweit \u00fcber 28.000 Islamisten aus.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4885502218,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1282303581266284544/cUy6u00D_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4885502218/1541423218\",              \"username\": \"R1chtungsweiser\",              \"name\": \"Richtungsweiser\",              \"description\": \"Der Islam ist eine totalit\u00e4re Ideologie und hat in Europa nichts verloren. Stoppt die Islamisierung unserer Heimat. Selber denken, Meinungen hinterfragen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-02-07 18:29:50+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1491,              \"friends\": 238,              \"tweets\": 79672,              \"liked_tweets\": 23343,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 2723       }}, {       \"id\": 1319651482652844034,       \"url\": \"https://twitter.com/example_1000/status/1319651482652844034\",       \"date\": \"2020-10-23 14:46:46+00:00\",       \"text\": \"Deutschland bleibt das Paradies f\u00fcr Islam-Terroristen https://t.co/7UuqFZ6jiR via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 849458716592275459,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1120901436567707648/L2Ru4g1y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/849458716592275459/1493946396\",              \"username\": \"example_1000\",              \"name\": \"Sandra Winter\",              \"description\": \"Parteilos\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-04-05 03:08:35+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1761,              \"friends\": 1599,              \"tweets\": 169920,              \"liked_tweets\": 122936,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 3710       }}, {       \"id\": 1319611573766414337,       \"url\": \"https://twitter.com/Ozonox/status/1319611573766414337\",       \"date\": \"2020-10-23 12:08:11+00:00\",       \"text\": \"Deutschland bleibt das Paradies f\u00fcr Islam-Terroristen https://t.co/wyUVwtx8zs via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 889912028793622528,              \"url\": \"http://clearwater-tec.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/896127931965206528/7H_3PUZn_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Ozonox\",              \"name\": \"K.F.Wackerhagen\",              \"description\": \"Studium VWL\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-07-25 18:15:36+00:00\",              \"location\": \"Wasserdesinfektion ohne Chemie\",              \"followers\": 83,              \"friends\": 108,              \"tweets\": 30013,              \"liked_tweets\": 688,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 7399       }}, {       \"id\": 1319596588394831873,       \"url\": \"https://twitter.com/widder1204/status/1319596588394831873\",       \"date\": \"2020-10-23 11:08:38+00:00\",       \"text\": \"Deutschland bleibt das Paradies f\u00fcr Islam-Terroristen https://t.co/FFqJX3gSaI via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 876114218,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1223898752035053569/mIz5hd4n_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/876114218/1450779287\",              \"username\": \"widder1204\",              \"name\": \"Peter Jo\",              \"description\": \"Diplomp\u00e4dagoge; Diplompsychologe; Sachverst\u00e4ndiger f. P\u00e4dagogik, Psychologie u. Psychiatrie; Exam. Pflegefachkraft; Fachreferent Personalentwicklung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-10-12 17:59:37+00:00\",              \"location\": \"Baden-W\u00fcrttemberg, Deutschland\",              \"followers\": 312,              \"friends\": 637,              \"tweets\": 35494,              \"liked_tweets\": 450,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 7179       }}, {       \"id\": 1319580270211833858,       \"url\": \"https://twitter.com/rolf_moeller/status/1319580270211833858\",       \"date\": \"2020-10-23 10:03:47+00:00\",       \"text\": \"Deutschland bleibt das Paradies f\u00fcr Islam-Terroristen https://t.co/S7Sb8gW7qz via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1285287317209522178,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1285295247786938370/vHwOOc6u_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1285287317209522178/1595273370\",              \"username\": \"rolf_moeller\",              \"name\": \"Rolf Moeller\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-07-20 18:56:24+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 120,              \"friends\": 700,              \"tweets\": 8809,              \"liked_tweets\": 141,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 952       }}, {       \"id\": 1319578412042866688,       \"url\": \"https://twitter.com/drehorgel123/status/1319578412042866688\",       \"date\": \"2020-10-23 09:56:24+00:00\",       \"text\": \"Deutschland bleibt das Paradies f\u00fcr Islam-Terroristen https://t.co/d24USVBnj2 via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1221022446616285184,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1221392000588701696/7M2ADDB0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"drehorgel123\",              \"name\": \"@drehorgel123\",              \"description\": \"Vielseitig interessiert\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-25 10:50:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1372,              \"friends\": 2472,              \"tweets\": 166316,              \"liked_tweets\": 26204,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 1782       }}, {       \"id\": 1319576620244623360,       \"url\": \"https://twitter.com/KurtRose16/status/1319576620244623360\",       \"date\": \"2020-10-23 09:49:17+00:00\",       \"text\": \"In Syrien und im Irak haben die Amerikaner den IS erfolgreich bek\u00e4mpft und WO tauchen diese K\u00e4mpfer heute unter. SIE werden es nicht glauben.... https://t.co/vl7koWTWFw via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1132223658376740864,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1212290764044144640/vDSp_Vf-_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1132223658376740864/1558989495\",              \"username\": \"KurtRose16\",              \"name\": \"Kurt Rose\",              \"description\": \"Ein Volk, das sich einem fremden Geist f\u00fcgt, verliert schlie\u00dflich alle guten Eigenschaften und damit sich selbst.Ernst Moritz Arndt\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-25 09:55:30+00:00\",              \"location\": \"mangels Mitte, Rechts\",              \"followers\": 124,              \"friends\": 19,              \"tweets\": 11572,              \"liked_tweets\": 1546,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 332       }}, {       \"id\": 1319568925101821952,       \"url\": \"https://twitter.com/Berger68136736/status/1319568925101821952\",       \"date\": \"2020-10-23 09:18:42+00:00\",       \"text\": \"Deutschland bleibt das Paradies f\u00fcr Islam-Terroristen https://t.co/ydDER7hBI4 via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1052624526733955074,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1052636469419016192/bgUYv-wg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1052624526733955074/1539801347\",              \"username\": \"Berger68136736\",              \"name\": \"Paul Berger\",              \"description\": \"\ud83d\ude99\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-10-17 18:16:58+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 143,              \"friends\": 832,              \"tweets\": 47200,              \"liked_tweets\": 148,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 4762       }}, {       \"id\": 1319564833956704256,       \"url\": \"https://twitter.com/GerhardRichte16/status/1319564833956704256\",       \"date\": \"2020-10-23 09:02:27+00:00\",       \"text\": \"Deutschland bleibt das Paradies f\u00fcr Islam-Terroristen https://t.co/BUvQmmo63L via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1305399270862979072,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1305413954185895936/5or2eaBv_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1305399270862979072/1600069944\",              \"username\": \"GerhardRichte16\",              \"name\": \"Gerhard Richter\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-09-14 06:53:59+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 71,              \"friends\": 631,              \"tweets\": 7304,              \"liked_tweets\": 68,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 886       }}, {       \"id\": 1319563108311064577,       \"url\": \"https://twitter.com/Eddie_1412/status/1319563108311064577\",       \"date\": \"2020-10-23 08:55:35+00:00\",       \"text\": \"Deutschland bleibt das Paradies f\u00fcr Islam-Terroristen https://t.co/FHEG5rJfhi\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 24363209,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1165980739197919233/MjXtU2uH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/24363209/1611011269\",              \"username\": \"Eddie_1412\",              \"name\": \"Eddie Graf\",              \"description\": \"Wage dich nicht zu nah an die Sonne, Ikarus\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-14 12:47:42+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 6682,              \"friends\": 4450,              \"tweets\": 112689,              \"liked_tweets\": 212326,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 21650       }}, {       \"id\": 1319555695180730369,       \"url\": \"https://twitter.com/hinkelek/status/1319555695180730369\",       \"date\": \"2020-10-23 08:26:08+00:00\",       \"text\": \"Deutschland bleibt das Paradies f\u00fcr Islam-Terroristen https://t.co/QDbalxrgRy via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 70638334,              \"url\": \"http://www.heinz-hinkel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1100846097/Heinz2._normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"hinkelek\",              \"name\": \"Heinz Hinkel\",              \"description\": \"Findet Ihr alles auf meinen Internetseiten.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-09-01 09:15:07+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 55,              \"friends\": 19,              \"tweets\": 9865,              \"liked_tweets\": 5,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 758       }}, {       \"id\": 1319553412535635968,       \"url\": \"https://twitter.com/Ozonox/status/1319553412535635968\",       \"date\": \"2020-10-23 08:17:04+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/wyUVwtx8zs\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 889912028793622528,              \"url\": \"http://clearwater-tec.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/896127931965206528/7H_3PUZn_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Ozonox\",              \"name\": \"K.F.Wackerhagen\",              \"description\": \"Studium VWL\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-07-25 18:15:36+00:00\",              \"location\": \"Wasserdesinfektion ohne Chemie\",              \"followers\": 83,              \"friends\": 108,              \"tweets\": 30013,              \"liked_tweets\": 688,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 7399       }}, {       \"id\": 1319543811295612928,       \"url\": \"https://twitter.com/LandoCarrisian/status/1319543811295612928\",       \"date\": \"2020-10-23 07:38:55+00:00\",       \"text\": \"Sie alle reden nat\u00fcrlich um den hei\u00dfen Brei herum, um ja nicht das Problem bei der Wurzel packen zu m\u00fcssen.https://t.co/AwEUiz1yg0 via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3018129257,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1151332322928660485/TkPP32lX_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3018129257/1424509605\",              \"username\": \"LandoCarrisian\",              \"name\": \"Han Solo \ud83c\udde9\ud83c\uddea\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-02-04 17:16:34+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 284,              \"friends\": 55,              \"tweets\": 36328,              \"liked_tweets\": 66008,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 3956       }}, {       \"id\": 1319534156104290304,       \"url\": \"https://twitter.com/jouwatch/status/1319534156104290304\",       \"date\": \"2020-10-23 07:00:33+00:00\",       \"text\": \"Deutschland bleibt das Paradies f\u00fcr Islam-Terroristen https://t.co/aMzpSHrHiQ\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 38,       \"likes\": 74,       \"quotes\": 5,       \"device\": \"<a href=http://publicize.wp.com/ rel=nofollow>WordPress.com</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 496875603,              \"url\": \"http://www.journalistenwatch.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1212675765671776256/tX_N507S_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/496875603/1609511132\",              \"username\": \"jouwatch\",              \"name\": \"Journalistenwatch\",              \"description\": \"jouwatch - das Nachrichtenerg\u00e4nzungsmittel mit garantiert politischen Nebenwirkungen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-19 11:25:58+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 12064,              \"friends\": 552,              \"tweets\": 63194,              \"liked_tweets\": 4324,              \"lists_member\": 79,              \"media_shared\": 23618       }}]"}