{"url": "https://www.journalistenwatch.com/2020/04/02/auch-virologen-reaktionen/", "date": "2020-04-02T12:00:51+02:00", "source": "journalistenwatch.com", "label": "fake", "header": "Auch Virologen langsam skeptisch: Reaktionen auf Corona gef\u00e4hrlicher als das Virus selbst?", "article": "Laut dem US-Virologen Dennis Carroll ist der Umgang mit dem Coronavirus mittlerweile gef\u00e4hrlicher als das Virus selbst. \u201eDie Welt reagiert chaotisch\u201c, sagte der Virologe am Mittwoch dem Deutschlandfunk. Die Au\u00dfenseitermeinung deckt sich mit immer mehr Stimmen durchaus seri\u00f6ser Mediziner auch hierzulande, die vom politisch-medialen Mainstream gleichwohl kaum wahrgenommen werden.\nF\u00fcr Wissenschaftler, so Carroll, sei der Ausbruch des Coronavirus nicht \u00fcberraschend gekommen und als \u201eTeil eines nat\u00fcrlichen Musters\u201c erwartbar gewesen. Seit 20 Jahren werde an den Viren geforscht, \u00fcber Vorbereitungsma\u00dfnahmen sei viel gesprochen worden. Str\u00e4flich sei die Pr\u00e4vention vernachl\u00e4ssigt worden; was nun geschehe, sei eine \u00fcberschie\u00dfende und chaotische Reaktion.\nDie Frage, ob im Fall der Corona-Pandemie die Therapie wom\u00f6glich t\u00f6dlicher ist als die Krankheit, aber auch die nach der Verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfigkeit der weltweiten Anti-Corona-Ma\u00dfnahmen, besch\u00e4ftigt die Menschen mit zunehmender Fortdauer der Einschr\u00e4nkungen. Auch in Deutschland.\nKritiker des von fast allen europ\u00e4ischen Staaten verfolgten strikten Containment-Kurses werden hier inzwischen als Verharmloser, Zyniker oder Ignoranten verketzert. Renommierte Mediziner, die mit Blick auf die bedenklichen Konsequenzen der derzeitigen Kontaktsperren andere Strategien zumindest in Betracht ziehen \u2013 etwa Ansgar Lohse, Infektiologe an der Universit\u00e4tsklinik Eppendorf \u2013 finden kaum Geh\u00f6r.\nMainstream-Strategie, Mainstream-Wahrheiten\nUnd wenn der Bonner Virologe Hendrik Streeck gestern bei \u201eMarkus Lanz\u201c das Robert-Koch-Institut kritisiert, bei den diskutierten Ma\u00dfnahmen (etwa der Maskenpflicht) eine st\u00e4rkere Orientierung an evidenzbasierten, also wissenschaftlich fundierten Empfehlungen fordert, oder sich gar aufgeschlossen gegen\u00fcber dem von Schweden eingeschlagenen Sonderweg zeigt, ger\u00e4t er (laut \u201eFocus\u201e) sogleich in die \u201eDefensive\u201c. Wer am Ende mit seiner Strategie richtig lag, kann nur die Zukunft zeigen.\nFakt ist, in Deutschland praktisch unvorbereitet war, als Corona ankam \u2013 obwohl eine Risikoanalyse der Bundesregierung von 2012 vorlag, die auf einer exakt dem Corona-Virus entsprechenden Virusepidemie aus China basiert. Auch andere L\u00e4nder untersch\u00e4tzten die Ausbreitung des Virus bis zuletzt. Carroll h\u00e4lt es f\u00fcr die Zeit nach der Pandemie vor allem f\u00fcr wichtig, dass die Gesellschaft ihre Priorit\u00e4ten bei k\u00fcnftigen Investitionen \u00e4ndere.\n\u201eZum einen indem wir etwa Stiftungen st\u00e4rken. Und indem wir anfangen Risiken zu erkennen, bevor sie \u00fcbergreifen\u201c, sagte er laut \u201edts Nachrichtenagentur\u201c. L\u00e4nder sollten sich untereinander koordinieren und ein globales Netzwerk bilden. Wom\u00f6glich kann man den nun praktizierten globalen Umgang mit der Krise dereinst als lehrreiches Negativbeispiel heranziehen \u2013 vor allem was die Fr\u00fchwarnsysteme und die rechtzeitige Ergreifung von Eind\u00e4mmungsma\u00dfnahmen betrifft, bevor ein Erreger \u00fcberhaupt ein Land erreicht. (DM)", "twitter-history": "[{       \"id\": 1246119234222141440,       \"url\": \"https://twitter.com/widder1204/status/1246119234222141440\",       \"date\": \"2020-04-03 16:55:51+00:00\",       \"text\": \"Auch Virologen langsam skeptisch: Reaktionen auf Corona gef\u00e4hrlicher als das Virus selbst? https://t.co/stlEo4gn7z via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 876114218,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1223898752035053569/mIz5hd4n_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/876114218/1450779287\",              \"username\": \"widder1204\",              \"name\": \"Peter Jo\",              \"description\": \"Diplomp\u00e4dagoge; Diplompsychologe; Sachverst\u00e4ndiger f. P\u00e4dagogik, Psychologie u. Psychiatrie; Exam. Pflegefachkraft; Fachreferent Personalentwicklung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-10-12 17:59:37+00:00\",              \"location\": \"Baden-W\u00fcrttemberg, Deutschland\",              \"followers\": 312,              \"friends\": 637,              \"tweets\": 35494,              \"liked_tweets\": 450,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 7179       }}, {       \"id\": 1245810946968301575,       \"url\": \"https://twitter.com/Nieuwsprik_neus/status/1245810946968301575\",       \"date\": \"2020-04-02 20:30:50+00:00\",       \"text\": \"Wat iedereen met een gezond verstand al wist, nu komen de virologen erachter   (paniek)reacties op corona gevaarlijker dan corona zelf   https://t.co/c5d5qjEQoG\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 66475242,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1149225345708625920/xgQzpFu__normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/66475242/1416177626\",              \"username\": \"Nieuwsprik_neus\",              \"name\": \"Remco_B88\u2b55ngel\u2b55felijk\ud83c\uddf3\ud83c\uddf1\",              \"description\": \"GREAT RESET STOPPEN!!!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-08-17 20:28:00+00:00\",              \"location\": \"nederland\",              \"followers\": 3473,              \"friends\": 3128,              \"tweets\": 37938,              \"liked_tweets\": 3371,              \"lists_member\": 25,              \"media_shared\": 10263       }}, {       \"id\": 1245759621891006466,       \"url\": \"https://twitter.com/Siebenschlfer2/status/1245759621891006466\",       \"date\": \"2020-04-02 17:06:53+00:00\",       \"text\": \"Auch Virologen langsam skeptisch: Reaktionen auf Corona gef\u00e4hrlicher als das Virus selbst? https://t.co/OxIZYnefGs via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1203002589014614021,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1203005471369695232/WW5gBSuy_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1203002589014614021/1575653859\",              \"username\": \"Siebenschlfer2\",              \"name\": \"Siebenschl\u00e4fer\",              \"description\": \"Der Beste kann nicht in Frieden leben wenn es dem Nachbarn nicht gef\u00e4llt,trotzdem mach ich immer das was mir gut tut\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-12-06 17:25:57+00:00\",              \"location\": \"Ulyanovsk, Russland\",              \"followers\": 346,              \"friends\": 354,              \"tweets\": 2419,              \"liked_tweets\": 3678,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 348       }}, {       \"id\": 1245743352357814273,       \"url\": \"https://twitter.com/jonaderwal/status/1245743352357814273\",       \"date\": \"2020-04-02 16:02:14+00:00\",       \"text\": \"Auch Virologen langsam skeptisch: Reaktionen auf Corona gef\u00e4hrlicher als das Virus selbst? \u203a Jouwatch https://t.co/vYlv3yrSKo\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1061069677,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1149278409626980354/4v0hPVlu_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1061069677/1562843599\",              \"username\": \"jonaderwal\",              \"name\": \"Kai Reuter\",              \"description\": \"Der Stein,den die Bauleute verworfen haben,ist zum Eckstein geworden!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-01-04 18:08:42+00:00\",              \"location\": \"\u00dcberall.\",              \"followers\": 227,              \"friends\": 161,              \"tweets\": 89669,              \"liked_tweets\": 991,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 22521       }}, {       \"id\": 1245739102122770432,       \"url\": \"https://twitter.com/R1chtungsweiser/status/1245739102122770432\",       \"date\": \"2020-04-02 15:45:21+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/aYyjJYPpFRLaut dem US-Virologen Dennis Carroll ist der Umgang mit dem Coronavirus mittlerweile gef\u00e4hrlicher als das Virus selbst. \u201eDie Welt reagiert chaotisch\u201c, sagte der Virologe am Mittwoch dem Deutschlandfunk.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4885502218,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1282303581266284544/cUy6u00D_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4885502218/1541423218\",              \"username\": \"R1chtungsweiser\",              \"name\": \"Richtungsweiser\",              \"description\": \"Der Islam ist eine totalit\u00e4re Ideologie und hat in Europa nichts verloren. Stoppt die Islamisierung unserer Heimat. Selber denken, Meinungen hinterfragen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-02-07 18:29:50+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1491,              \"friends\": 238,              \"tweets\": 79672,              \"liked_tweets\": 23343,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 2723       }}, {       \"id\": 1245727451554164736,       \"url\": \"https://twitter.com/deutsch365/status/1245727451554164736\",       \"date\": \"2020-04-02 14:59:03+00:00\",       \"text\": \"Auch Virologen langsam skeptisch: Reaktionen auf Corona gef\u00e4hrlicher als das Virus selbst? \u203a Jouwatch https://t.co/1zTI6fL4qa\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 6,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 947238380454150145,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1083412086108114944/H1rGECg2_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/947238380454150145/1518784021\",              \"username\": \"deutsch365\",              \"name\": \"Deutsch365\",              \"description\": \"FreePress - Freies Europa-Eine neue Bewegung aus Politik - Freiem Journalismus-sozialen Projekten und Aufbau einer neuen Partei der Mitte.Junger Journalismus\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-12-30 22:50:03+00:00\",              \"location\": \"Nordrhein-Westfalen, Deutschland\",              \"followers\": 13338,              \"friends\": 266,              \"tweets\": 157629,              \"liked_tweets\": 2305,              \"lists_member\": 100,              \"media_shared\": 53706       }}, {       \"id\": 1245724165027627009,       \"url\": \"https://twitter.com/DdLeuchtturm/status/1245724165027627009\",       \"date\": \"2020-04-02 14:46:00+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/H2uxOseFbq\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1143909676851052546,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1143912025518723072/E0c09-OM_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1143909676851052546/1561565079\",              \"username\": \"DdLeuchtturm\",              \"name\": \"Leuchtturm DD\",              \"description\": \"Zufrieden. Selbstdenkend. Weder links noch rechts. Hab ne eigene Meinung. Bist Du stark genug, sie auszuhalten? Im Bereich Pflanzenheilkunde unterwegs\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-06-26 15:51:34+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 487,              \"friends\": 410,              \"tweets\": 10028,              \"liked_tweets\": 13034,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1003       }}, {       \"id\": 1245696238307196929,       \"url\": \"https://twitter.com/DeRusBlog/status/1245696238307196929\",       \"date\": \"2020-04-02 12:55:01+00:00\",       \"text\": \"...soso, pl\u00f6tzlich auch die Staats-Virologen: https://t.co/UJb9Ca4qiX\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2409122257,              \"url\": \"https://lernendejeschuahs.wordpress.com/blog-feed/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/500398008916131840/4KBgYudA_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2409122257/1408139375\",              \"username\": \"DeRusBlog\",              \"name\": \"Lutz Starke\",              \"description\": \"Friedenssucher\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-03-24 14:45:06+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 53,              \"friends\": 374,              \"tweets\": 12032,              \"liked_tweets\": 2415,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 3125       }}, {       \"id\": 1245692361151217666,       \"url\": \"https://twitter.com/kcharlyken/status/1245692361151217666\",       \"date\": \"2020-04-02 12:39:37+00:00\",       \"text\": \"Auch Virologen langsam skeptisch: Reaktionen auf Corona gef\u00e4hrlicher als das Virus selbst? https://t.co/Z90OVyjxfz via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2932791191,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/546086215745695745/U5hbJ-ak_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2932791191/1419034540\",              \"username\": \"kcharlyken\",              \"name\": \"Karlheinz Grawe\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-12-19 23:28:05+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 226,              \"friends\": 393,              \"tweets\": 33471,              \"liked_tweets\": 14499,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 879       }}, {       \"id\": 1245681911210684417,       \"url\": \"https://twitter.com/RoselS19/status/1245681911210684417\",       \"date\": \"2020-04-02 11:58:05+00:00\",       \"text\": \"Laut dem US-Virologen Dennis Carroll ist der Umgang mit dem Coronavirus mittlerweile gef\u00e4hrlicher als das Virus selbst. \u201eDie Welt reagiert chaotisch\u201c, sagte der Virologe am Mittwoch dem Deutschlandfunk. https://t.co/yW2sjZ2XBe\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1131226011692077058,              \"url\": \"https://t.me/RoselsKanal\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1286342868420919297/iYtqoRdW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1131226011692077058/1574079788\",              \"username\": \"RoselS19\",              \"name\": \"Rosel\",              \"description\": \"Der Kluge lernt aus allem und von jedem, der Normale aus seinen Erfahrungen und der Dumme wei\u00df alles besser.(Sokrates) parler.com/profile/roselS\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-22 15:51:13+00:00\",              \"location\": \"Dresden,Sachsen\",              \"followers\": 3535,              \"friends\": 3207,              \"tweets\": 98562,              \"liked_tweets\": 95842,              \"lists_member\": 17,              \"media_shared\": 6359       }}, {       \"id\": 1245675189029031947,       \"url\": \"https://twitter.com/ViktorBaranoff/status/1245675189029031947\",       \"date\": \"2020-04-02 11:31:23+00:00\",       \"text\": \"Auch Virologen langsam skeptisch: Reaktionen auf Corona gef\u00e4hrlicher als das Virus selbst? https://t.co/W8189KmIOg via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2267133421,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/522303191975620608/u9zN1OK0_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2267133421/1413515920\",              \"username\": \"ViktorBaranoff\",              \"name\": \"Viktor Baranoff\",              \"description\": \"\u039c\u03b7\u03b4\u1f72\u03bd \u1f04\u03b3\u03b1\u03bd,\u0391\u03b9\u03ad\u03bd \u03b1\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03b5\u03cd\u03b5\u03b9\u03bd \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c5\u03c0\u03b5\u03af\u03c1\u03bf\u03c7\u03bf\u03bd \u03ad\u03bc\u03bc\u03b5\u03bd\u03b1\u03b9 \u03ac\u03bb\u03bb\u03c9\u03bd\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-29 08:56:08+00:00\",              \"location\": \"Basel\",              \"followers\": 2226,              \"friends\": 3830,              \"tweets\": 140296,              \"liked_tweets\": 4376,              \"lists_member\": 29,              \"media_shared\": 6268       }}, {       \"id\": 1245664821774897152,       \"url\": \"https://twitter.com/dirkrainer8/status/1245664821774897152\",       \"date\": \"2020-04-02 10:50:11+00:00\",       \"text\": \"Auch Virologen langsam skeptisch: Reaktionen auf Corona gef\u00e4hrlicher als das Virus selbst? \u203a Jouwatch https://t.co/bAlMV1b7wN\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2370994925,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/445650195326332928/Ku5ZBFRC_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"dirkrainer8\",              \"name\": \"DirkCharly\",              \"description\": \"Love animals -  despise J.B\u00f6hmermann. Mmw.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-02-28 12:24:06+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 576,              \"friends\": 664,              \"tweets\": 39125,              \"liked_tweets\": 10685,              \"lists_member\": 16,              \"media_shared\": 43       }}, {       \"id\": 1245656134716776449,       \"url\": \"https://twitter.com/HolgerEwald1/status/1245656134716776449\",       \"date\": \"2020-04-02 10:15:40+00:00\",       \"text\": \"Auch Virologen langsam skeptisch: Reaktionen auf Corona gef\u00e4hrlicher als das Virus selbst? https://t.co/wIJtvQDXF0 via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 7,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2237588498,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/699565342062833665/4odtUfUY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2237588498/1455624271\",              \"username\": \"HolgerEwald1\",              \"name\": \"Holger Ewald\",              \"description\": \"Freier Berichterstatter und Journalist.Gegen Mobbing und Justizwillk\u00fcr,Psychiatrie. F\u00fcr Schutz von Schwerbehinderten und freie Meinungs\u00e4usserung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-09 12:43:04+00:00\",              \"location\": \"k\u00f6ln\",              \"followers\": 16392,              \"friends\": 15708,              \"tweets\": 275229,              \"liked_tweets\": 19608,              \"lists_member\": 88,              \"media_shared\": 502       }}, {       \"id\": 1245652422896185348,       \"url\": \"https://twitter.com/jouwatch/status/1245652422896185348\",       \"date\": \"2020-04-02 10:00:55+00:00\",       \"text\": \"Auch Virologen langsam skeptisch: Reaktionen auf Corona gef\u00e4hrlicher als das Virus selbst? https://t.co/AWntIOSJcg https://t.co/utRyDm3HGi\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 7,       \"likes\": 24,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://publicize.wp.com/ rel=nofollow>WordPress.com</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 496875603,              \"url\": \"http://www.journalistenwatch.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1212675765671776256/tX_N507S_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/496875603/1609511132\",              \"username\": \"jouwatch\",              \"name\": \"Journalistenwatch\",              \"description\": \"jouwatch - das Nachrichtenerg\u00e4nzungsmittel mit garantiert politischen Nebenwirkungen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-19 11:25:58+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 12064,              \"friends\": 552,              \"tweets\": 63194,              \"liked_tweets\": 4324,              \"lists_member\": 79,              \"media_shared\": 23618       }}]"}