{"url": "https://www.journalistenwatch.com/2020/07/16/gruener-hermann-mobilitaet/", "date": "2020-07-16T14:00:47+02:00", "source": "journalistenwatch.com", "label": "fake", "header": "Gr\u00fcner Hermann k\u00e4mpft weiter gegen die autonome Mobilit\u00e4t der B\u00fcrger", "article": "JouWatch schrieb dieser Tage, angesichts erschreckender Wahlerfolge bei der Gr\u00fcnen Sekte in Frankreich, diese seien Wegbereiter f\u00fcr gleich mehrere fundamentale Ismen. F\u00fcr einen neosozialistischen Weg in kollektivistische Gleichschaltung samt staatlicher Bevormundung sowie Kontrolle, Lenkung und Zensur, m\u00fcsse der Rahmen geschaffen werden, woran man auch nach Corona eisenhart festhalten wolle. \nVon Hans S. Mundi\nDer Kampf geht weiter: Die Gr\u00fcnen arbeiten genau daran \u2013 \u00fcber k\u00fcnstlich geschaffene Katastrophen- und Divers-Ungerechtigkeiten wird \u201eVater Staat\u201c zunehmend in Stellung gebracht um die Freiheit des B\u00fcrgers, seine Souver\u00e4nit\u00e4t und seine Selbst\u00e4ndigkeit einzuschr\u00e4nken. Motto: Wir wissen was gut f\u00fcr euch ist, ihr wisst gar nichts und habt uns bedingungslos zu folgen!\n\u201eWollt Ihr das totale Fahrverbot\u2026?!\u201c\n\u201eSeit Ende April hatten Autofahrer auf deutschen Stra\u00dfen mit h\u00e4rteren Strafen rechnen m\u00fcssen, vor allem, wenn sie zu sehr aufs Gaspedal gedr\u00fcckt hatten. Doch seit wenigen Tagen ist die neue Stra\u00dfenverkehrsordnung (StVO) wieder au\u00dfer Kraft gesetzt. Wegen Formfehlern bestehen rechtliche Bedenken. Mit dem vorl\u00e4ufigen Stopp f\u00fcr die strengeren Regeln ist auch die politische Debatte um sie wieder entfacht. Denn rein theoretisch k\u00f6nnten die h\u00e4rteren Strafen ja auch wieder abgemildert werden, wenn die Novelle nochmal auf dem Verhandlungstisch liegt. F\u00fcr Winfried Hermann, Verkehrsminister in Baden-W\u00fcrttemberg, darf aber genau das nicht passieren. \u201eWir wollen eine schnelle formale rechtliche Korrektur ohne \u00c4nderungen der beschlossenen Ma\u00dfnahmen\u201c, sagte der Gr\u00fcnen-Politiker der Nachrichtenagentur dpa. Er koordiniert das Vorgehen der Verkehrsminister und -senatoren seiner Partei in allen Bundesl\u00e4ndern in Bezug auf die StVO-Novelle. \u201eDie Grundhaltung der L\u00e4nder ist: Wir wollen endlich angemessene Sanktionen\u201c, so Hermann weiter.\u201c\n\u201eAb sofort wird mit neuen Bussgeldern zur\u00fcck geschossen\u2026!\u201c\nDer \u00f6kolinkssozialistische Hermann, der inmitten seiner Gr\u00fcn-Partei mit ihren knallharten kommunistischen Gr\u00fcnderkadern aufwuchs, will nicht einen Millimeter weichen. Keine Vernunft, kein Argument erreicht derartige linke Sektierer, die mit ihrem Wahn schon im \u201eRealsozialismus\u201c \u00e1 la DDR oder Sowjetunion deutlich zeigen konnten, wie sie ganze L\u00e4nder wirtschaftlich und gesellschaftlich ruinieren und umfassende Zerst\u00f6rung selbst dann noch betreiben, wenn eigentlich alles l\u00e4ngst im Kollaps und Niedergang ist.\n\u201eNull Toleranz: Wer sich nicht sofort aufs Fahrrad setzt, der darf nicht mit Gnade rechnen\u2026!\u201c\nDie deutsche Automobilindustrie und ihre Zulieferer entlassen bereits tausende Mitarbeiter, dank der jahrelangen Attacken auf die Hersteller der Benziner und Dieselfahrzeuge. Deutschlands Innenst\u00e4dte ver\u00f6den als staatlich angelegte \u00d6ko-Biotope f\u00fcr Fahrradfaher in denen es immer weniger urbanes Leben mehr gibt. Hermann will den \u00d6ko-Sozialismus. Autofahrer geh\u00f6ren an den Pranger, am besten in den Knast, auf jeden Fall aber hart bestraft.\nStrafe, Tatbest\u00e4nde, Bu\u00dfgelder \u2013 Das Auto muss weg!\nDoch wie nun weiter mit der fehlerhaften Novelle? Dar\u00fcber wollen Bund und L\u00e4nder zu Beginn der neuen Woche zun\u00e4chst auf Arbeitsebene beraten. Vorerst sind die neuen Regelungen bundesweit au\u00dfer Kraft gesetzt. Aus Sicht von Baden-W\u00fcrttembergs Verkehrsminister Hermann m\u00fcsse eine einheitliche \u00dcbergangsregelung gefunden werden. \u201eWenn jedes Bundesland eine eigene Rechtsauffassung hat, dann freuen sich die Rechtsanw\u00e4lte\u201c, warnte er. Seiner Ansicht nach w\u00fcrde gen\u00fcgen, nur bei den Tatbest\u00e4nden die alten Strafen zu verh\u00e4ngen, die in der neuen StVO \u201enicht sauber geregelt sind\u201c. Sonst sollten bereits die neuen Bu\u00dfgelder gelten.\u201c", "twitter-history": "[{       \"id\": 1284094114892517378,       \"url\": \"https://twitter.com/bernd471/status/1284094114892517378\",       \"date\": \"2020-07-17 11:54:28+00:00\",       \"text\": \"Gr\u00fcner Hermann k\u00e4mpft weiter gegen die autonome Mobilit\u00e4t der B\u00fcrger \u2013 Von Hans S. Mundi https://t.co/d4qTpey3v8 via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 183409796,              \"url\": \"http://page.is/bernd-luge\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1316578949/thumbnail_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"bernd471\",              \"name\": \"Bernd Luge\",              \"description\": \"AfD ist die gro\u00dfe Chance f\u00fcr unser Land; wer mit der AfD \u00fcbereinstimmt, sollte sie durch seinen Eintritt stark machen. Merkel ist irrational, spd unw\u00e4hlbar.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-08-26 23:02:37+00:00\",              \"location\": \"kurz vor Hamburg\",              \"followers\": 13901,              \"friends\": 14636,              \"tweets\": 392319,              \"liked_tweets\": 151031,              \"lists_member\": 241,              \"media_shared\": 4185       }}, {       \"id\": 1284038896335060992,       \"url\": \"https://twitter.com/drehorgel123/status/1284038896335060992\",       \"date\": \"2020-07-17 08:15:03+00:00\",       \"text\": \"Gr\u00fcner Hermann k\u00e4mpft weiter gegen die autonome Mobilit\u00e4t der B\u00fcrger \u2013 Von Hans S. Mundi https://t.co/MiVk2uyCIi via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1221022446616285184,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1221392000588701696/7M2ADDB0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"drehorgel123\",              \"name\": \"@drehorgel123\",              \"description\": \"Vielseitig interessiert\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-25 10:50:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1372,              \"friends\": 2472,              \"tweets\": 166319,              \"liked_tweets\": 26204,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 1782       }}, {       \"id\": 1283839419426967553,       \"url\": \"https://twitter.com/Berger68136736/status/1283839419426967553\",       \"date\": \"2020-07-16 19:02:24+00:00\",       \"text\": \"Gr\u00fcner Hermann k\u00e4mpft weiter gegen die autonome Mobilit\u00e4t der B\u00fcrger \u2013 Von Hans S. Mundi https://t.co/23Zv3vU7xu via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1052624526733955074,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1052636469419016192/bgUYv-wg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1052624526733955074/1539801347\",              \"username\": \"Berger68136736\",              \"name\": \"Paul Berger\",              \"description\": \"\ud83d\ude99\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-10-17 18:16:58+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 143,              \"friends\": 832,              \"tweets\": 47200,              \"liked_tweets\": 148,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 4762       }}, {       \"id\": 1283824835718795266,       \"url\": \"https://twitter.com/DerAufklrer/status/1283824835718795266\",       \"date\": \"2020-07-16 18:04:27+00:00\",       \"text\": \"Gr\u00fcner Hermann k\u00e4mpft weiter gegen die autonome Mobilit\u00e4t der B\u00fcrger \u2013 Von Hans S. Mundi https://t.co/bOjp4kOuuV via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 260619570,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1291836657491222535/9mhVcSmb_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"DerAufklrer\",              \"name\": \"Erzengel Michael USA\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-03-04 07:05:15+00:00\",              \"location\": \"Texas USA\",              \"followers\": 179,              \"friends\": 321,              \"tweets\": 16395,              \"liked_tweets\": 12953,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1294       }}, {       \"id\": 1283755564342947840,       \"url\": \"https://twitter.com/jouwatch/status/1283755564342947840\",       \"date\": \"2020-07-16 13:29:12+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/X472bHVtc6\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 496875603,              \"url\": \"http://www.journalistenwatch.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1212675765671776256/tX_N507S_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/496875603/1609511132\",              \"username\": \"jouwatch\",              \"name\": \"Journalistenwatch\",              \"description\": \"jouwatch - das Nachrichtenerg\u00e4nzungsmittel mit garantiert politischen Nebenwirkungen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-19 11:25:58+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 12064,              \"friends\": 552,              \"tweets\": 63194,              \"liked_tweets\": 4324,              \"lists_member\": 79,              \"media_shared\": 23618       }}, {       \"id\": 1283744548636721154,       \"url\": \"https://twitter.com/BadPritt4/status/1283744548636721154\",       \"date\": \"2020-07-16 12:45:25+00:00\",       \"text\": \"FOLGE VON VOLLST\u00c4NDIG VERBL\u00d6DETEN W\u00c4HLERN!Gr\u00fcner Hermann k\u00e4mpft weiter gegen die autonome Mobilit\u00e4t der B\u00fcrger \u2013 Von Hans S. Mundi https://t.co/P3UqORuSLV via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1163790491726618624,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1169314529894903810/8cOCO1Sr_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"BadPritt4\",              \"name\": \"Bad_Pritt\",              \"description\": \"Differenziert denken. Kranke Ideologien sowie Gewalt NACHHALTIG bek\u00e4mpfen. DE vor linken+gr\u00fcnen Zerst\u00f6rern sch\u00fctzen. Tierschutz ABSOLUT nachhaltig.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-08-20 12:31:46+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 609,              \"friends\": 835,              \"tweets\": 4730,              \"liked_tweets\": 6126,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 54       }}, {       \"id\": 1283743339146248192,       \"url\": \"https://twitter.com/WKuhnel/status/1283743339146248192\",       \"date\": \"2020-07-16 12:40:37+00:00\",       \"text\": \"Gr\u00fcner Hermann k\u00e4mpft weiter gegen die autonome Mobilit\u00e4t der B\u00fcrger \u2013 Von Hans S. Mundi https://t.co/Z9bZkMD86o via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2983676104,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/556707798377984001/_ERL_YzA_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"WKuhnel\",              \"name\": \"Werner K\u00fchnel\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-01-18 06:58:20+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 140,              \"friends\": 321,              \"tweets\": 29295,              \"liked_tweets\": 24,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1349       }}, {       \"id\": 1283739294532853763,       \"url\": \"https://twitter.com/HolgerEwald1/status/1283739294532853763\",       \"date\": \"2020-07-16 12:24:33+00:00\",       \"text\": \"Gr\u00fcner Hermann k\u00e4mpft weiter gegen die autonome Mobilit\u00e4t der B\u00fcrger \u2013 Von Hans S. Mundi https://t.co/Yoekp6eEh3 via @jouwatch\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2237588498,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/699565342062833665/4odtUfUY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2237588498/1455624271\",              \"username\": \"HolgerEwald1\",              \"name\": \"Holger Ewald\",              \"description\": \"Freier Berichterstatter und Journalist.Gegen Mobbing und Justizwillk\u00fcr,Psychiatrie. F\u00fcr Schutz von Schwerbehinderten und freie Meinungs\u00e4usserung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-09 12:43:04+00:00\",              \"location\": \"k\u00f6ln\",              \"followers\": 16392,              \"friends\": 15708,              \"tweets\": 275230,              \"liked_tweets\": 19608,              \"lists_member\": 88,              \"media_shared\": 502       }}, {       \"id\": 1283737401953849345,       \"url\": \"https://twitter.com/GrabhornKevin/status/1283737401953849345\",       \"date\": \"2020-07-16 12:17:01+00:00\",       \"text\": \"Gr\u00fcner Hermann k\u00e4mpft weiter gegen die autonome Mobilit\u00e4t der B\u00fcrger \u2013 Von Hans S. Mundi https://t.co/LGft4kCTWD via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1259489407750623232,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1259501719932846082/gUeY2_x3_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1259489407750623232/1589123731\",              \"username\": \"GrabhornKevin\",              \"name\": \"Kevin Grabhorn\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-10 14:25:45+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 151,              \"friends\": 776,              \"tweets\": 11513,              \"liked_tweets\": 121,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 1443       }}, {       \"id\": 1283737226392854528,       \"url\": \"https://twitter.com/Jakaro52/status/1283737226392854528\",       \"date\": \"2020-07-16 12:16:20+00:00\",       \"text\": \"Wer stoppt endlich diese gr\u00fcnen Spinner? Gr\u00fcner Hermann k\u00e4mpft weiter gegen die autonome Mobilit\u00e4t der B\u00fcrger \u2013 Von Hans S. Mundi https://t.co/XwooLSTDS8 via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 23803565,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1133661457940406272/4vVex0wf_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/23803565/1557832575\",              \"username\": \"Jakaro52\",              \"name\": \"Jakaro \ud83d\udc99\",              \"description\": \"stolze  Mutter, Oma und Uroma !!! Meine Liebe: BVB ...\ud83d\udda4\ud83d\udc9b *Q*\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-11 18:27:14+00:00\",              \"location\": \"Dortmund\",              \"followers\": 346,              \"friends\": 572,              \"tweets\": 12303,              \"liked_tweets\": 17179,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 18       }}, {       \"id\": 1283733343138451458,       \"url\": \"https://twitter.com/jouwatch/status/1283733343138451458\",       \"date\": \"2020-07-16 12:00:54+00:00\",       \"text\": \"Gr\u00fcner Hermann k\u00e4mpft weiter gegen die autonome Mobilit\u00e4t der B\u00fcrger \u2013 Von Hans S.xa0Mundi https://t.co/X472bHVtc6\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://publicize.wp.com/ rel=nofollow>WordPress.com</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 496875603,              \"url\": \"http://www.journalistenwatch.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1212675765671776256/tX_N507S_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/496875603/1609511132\",              \"username\": \"jouwatch\",              \"name\": \"Journalistenwatch\",              \"description\": \"jouwatch - das Nachrichtenerg\u00e4nzungsmittel mit garantiert politischen Nebenwirkungen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-19 11:25:58+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 12064,              \"friends\": 552,              \"tweets\": 63194,              \"liked_tweets\": 4324,              \"lists_member\": 79,              \"media_shared\": 23618       }}]"}