{
     "url": "https://www.journalistenwatch.com/2021/01/16/gruene-cdu-parteitag/",
     "date": "2021-01-16T11:45:24+01:00",
     "source": "journalistenwatch.com",
     "label": "fake",
     "header": "Gr\u00fcne k\u00f6nnen jubeln: CDU-Parteitag w\u00e4hlt Laschet zum neuen Parteichef",
     "article": "Berlin \u2013 Merkel hat ihr Erbe gut organisiert. Die CDU bleibt auf Linkskurs, die Gr\u00fcnen k\u00f6nnen jubeln: Der CDU-Parteitag hat Armin Laschet zum neuen Parteivorsitzenden gew\u00e4hlt. \nIn der Stichwahl kam Laschet auf 52,8 Prozent der Delegiertenstimmen, Friedrich Merz auf 47,2 Prozent. Im ersten Wahlgang hatte Merz noch mit 38,9 Prozent Zustimmung knapp die meisten Stimmen bekommen, Laschet lag mit 38,4 Prozent f\u00fcnf Delegiertenstimmen dahinter, Norbert R\u00f6ttgen erreichte 22,6 Prozent.\nLaschet hatte in seiner Vorstellungsrede den Zusammenhalt der Gesellschaft und Best\u00e4ndigkeit betont. \u201eWir m\u00fcssen Klartext sprechen, aber nicht polarisieren\u201c, sagte Laschet. \u201eIch bin vielleicht nicht der Mann der perfekten Inszenierung, aber ich bin Armin Laschet, und darauf k\u00f6nnen Sie sich verlassen.\u201c Und das reicht nat\u00fcrlich in der CDU.\nWegen der Corona-Pandemie waren die 1.001 Delegierten per Internet zugeschaltet und w\u00e4hlten \u00fcberwiegend von zu Hause aus. Das Ergebnis muss deswegen formal noch per Briefwahl best\u00e4tigt werden. Laschet hat nun gewisse Chancen, Angela Merkel als Bundeskanzler nachzufolgen \u2013 neben CSU-Chef Markus S\u00f6der und dem Kandidaten der Gr\u00fcnen, der vermutlich Robert Habeck hei\u00dfen wird.\nDeutschland bleibt dem Untergang geweiht. (Mit Material von dts)",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1350697539486568448,       \"url\": \"https://twitter.com/AxelGnther8/status/1350697539486568448\",       \"date\": \"2021-01-17 06:52:42+00:00\",       \"text\": \"Gr\u00fcne k\u00f6nnen jubeln: CDU-Parteitag w\u00e4hlt Laschet zum neuen Parteichef https://t.co/V1e5Mu84Nc via @jouwatch Vor der Wahl hatte Merkel gegen\u00fcber allen Parteiniks ihr Wohlwollen f\u00fcr Laschet zum Ausdruck gebracht, damit geht die Merkel-\u00c4ra \u00fcber ihre Amtszeit hinaus weiter!!!\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1301121262748602369,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"AxelGnther8\",              \"name\": \"Axel G\u00fcnther\",              \"description\": \"Freidenker und K\u00fcnstler, Hunde -und Katzenliebhaber, Naturmensch und Narr!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-09-02 11:38:01+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 4,              \"friends\": 14,              \"tweets\": 276,              \"liked_tweets\": 1615,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1350570371150450695,       \"url\": \"https://twitter.com/bmmrdpla/status/1350570371150450695\",       \"date\": \"2021-01-16 22:27:23+00:00\",       \"text\": \"Gr\u00fcne k\u00f6nnen jubeln: CDU-Parteitag w\u00e4hlt Laschet zum neuen Parteichef https://t.co/8TAh5LsTIK via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 841724346292944896,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/841724346292944896/1604862709\",              \"username\": \"bmmrdpla\",              \"name\": \"Barbara Markert\",              \"description\": \"Nur wenn gute Menschen kollektiv zusammenkommen, wird ein positiver Wandel stattfinden.Q 13.06.2020\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-03-14 18:54:57+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 555,              \"friends\": 821,              \"tweets\": 34388,              \"liked_tweets\": 45163,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1016       }}, {       \"id\": 1350455444020596737,       \"url\": \"https://twitter.com/drehorgel123/status/1350455444020596737\",       \"date\": \"2021-01-16 14:50:42+00:00\",       \"text\": \"Gr\u00fcne k\u00f6nnen jubeln: CDU-Parteitag w\u00e4hlt Laschet zum neuen Parteichef https://t.co/5FEtPJ2kb9 via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1221022446616285184,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1221392000588701696/7M2ADDB0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"drehorgel123\",              \"name\": \"@drehorgel123\",              \"description\": \"Vielseitig interessiert\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-25 10:50:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1372,              \"friends\": 2472,              \"tweets\": 166319,              \"liked_tweets\": 26204,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 1782       }}, {       \"id\": 1350414415179477000,       \"url\": \"https://twitter.com/RoselS19/status/1350414415179477000\",       \"date\": \"2021-01-16 12:07:40+00:00\",       \"text\": \"Merkel hat ihr Erbe gut organisiert. Die CDU bleibt auf Linkskurs, die Gr\u00fcnen k\u00f6nnen jubeln: Der CDU-Parteitag hat Armin Laschet zum neuen Parteivorsitzenden gew\u00e4hlt.https://t.co/1Hsi6T35XR via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1131226011692077058,              \"url\": \"https://t.me/RoselsKanal\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1286342868420919297/iYtqoRdW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1131226011692077058/1574079788\",              \"username\": \"RoselS19\",              \"name\": \"Rosel\",              \"description\": \"Der Kluge lernt aus allem und von jedem, der Normale aus seinen Erfahrungen und der Dumme wei\u00df alles besser.(Sokrates) parler.com/profile/roselS\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-22 15:51:13+00:00\",              \"location\": \"Dresden,Sachsen\",              \"followers\": 3535,              \"friends\": 3207,              \"tweets\": 98562,              \"liked_tweets\": 95846,              \"lists_member\": 17,              \"media_shared\": 6358       }}, {       \"id\": 1350401413826842625,       \"url\": \"https://twitter.com/MichaelStawicki/status/1350401413826842625\",       \"date\": \"2021-01-16 11:16:00+00:00\",       \"text\": \"Gr\u00fcne k\u00f6nnen jubeln: CDU-Parteitag w\u00e4hlt Laschet zum neuen Parteichef \u203a Jouwatch https://t.co/PKaZOthrIG\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 386232029,              \"url\": \"http://www.ungeheuerliches.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1340522809571864583/8eZvHgDp_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/386232029/1608440421\",              \"username\": \"MichaelStawicki\",              \"name\": \"Michael Stawicki\",              \"description\": \"EU-Rentner, #Blogger, #Patriot und aus \u00dcberzeugung #Linux-User. (Arch). #Grenzwissenschaftler M$ Windoof befreit seit ca. 15 Jahren. Nur noch #AFD.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-10-06 22:05:17+00:00\",              \"location\": \"K\u00f6nigswinter\",              \"followers\": 809,              \"friends\": 1190,              \"tweets\": 326928,              \"liked_tweets\": 65293,              \"lists_member\": 11,              \"media_shared\": 106778       }}, {       \"id\": 1350395942151847936,       \"url\": \"https://twitter.com/gundel_gaukeley/status/1350395942151847936\",       \"date\": \"2021-01-16 10:54:16+00:00\",       \"text\": \"Die CDU bleibt auf Linkskurs, die Gr\u00fcnen k\u00f6nnen jubeln: Der CDU-Parteitag hat Armin Laschet zum neuen Parteivorsitzenden gew\u00e4hlt. In der Stichwahl kam Laschet auf 52,8 Prozent der Delegiertenstimmen, Friedrich Merz auf 47,2 Prozent.https://t.co/Xg1rzxj8H5\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 15,       \"likes\": 22,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1036270573138141187,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1171092588591570945/4zqw7vAr_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1036270573138141187/1567457877\",              \"username\": \"gundel_gaukeley\",              \"name\": \"Gundel Gaukeley\",              \"description\": \"Beliebtheitxa0sollte keinxa0Ma\u00dfstabxa0f\u00fcr diexa0Wahlxa0vonxa0Politikernxa0sein. Wenn es auf diexa0Popularit\u00e4txa0ank\u00e4me, s\u00e4\u00dfen Donald Duck und die Muppets l\u00e4ngst imxa0Senat.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-09-02 15:12:12+00:00\",              \"location\": \"K\u00f6ln, Deutschland\",              \"followers\": 4466,              \"friends\": 4611,              \"tweets\": 37799,              \"liked_tweets\": 74334,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 1308       }}, {       \"id\": 1350393738892292096,       \"url\": \"https://twitter.com/jouwatch/status/1350393738892292096\",       \"date\": \"2021-01-16 10:45:31+00:00\",       \"text\": \"Gr\u00fcne k\u00f6nnen jubeln: CDU-Parteitag w\u00e4hlt Laschet zum neuenxa0Parteichef https://t.co/idIYSOVHDd\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 7,       \"likes\": 18,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://publicize.wp.com/ rel=nofollow>WordPress.com</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 496875603,              \"url\": \"http://www.journalistenwatch.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1212675765671776256/tX_N507S_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/496875603/1609511132\",              \"username\": \"jouwatch\",              \"name\": \"Journalistenwatch\",              \"description\": \"jouwatch - das Nachrichtenerg\u00e4nzungsmittel mit garantiert politischen Nebenwirkungen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-19 11:25:58+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 12064,              \"friends\": 552,              \"tweets\": 63194,              \"liked_tweets\": 4324,              \"lists_member\": 79,              \"media_shared\": 23618       }}]"
}