{"url": "https://www.journalistenwatch.com/2020/05/31/der-taegliche-denunziationsjournalismus/", "date": "2020-05-31T19:00:16+02:00", "source": "journalistenwatch.com", "label": "fake", "header": "Der t\u00e4gliche Denunziationsjournalismus", "article": "Es vergeht inzwischen keine Stunde des Tages mehr, ohne dass auf allen politischen und medialen Ebenen gegen die Gefahr von rechts gewarnt wird. Aktuelles Ziel dieser Warnungen ist, die immer zahlreicher werdenden Demonstrationen gegen die fragw\u00fcrdigen und gesellschaftssch\u00e4digenden Corona-Schutzma\u00dfnahmen zu diskreditieren und damit wirkungslos zu machen, oder zu verhindern. Wie skrupellos Journalisten dabei vorgehen, war schon \u00f6fter Thema auf diesem Blog. Jeden Tag kommen neue Beispiel dazu.\nVon Vera Lengsfeld\nSo lief auf Deutschlandfunk am 28. Mai nachmittags eine \u201eReportage\u201c \u00fcber die coronakritischen Demonstrationen in Sachsen-Anhalt. Kernthema war, dass immer mehr \u00c4rzte ins \u201erechte\u201c Lager abdriften w\u00fcrden. Wenn also praktische Mediziner aus ihrer Sicht den Sinn der Coronama\u00dfnahmen anzweifeln, besonders hinsichtlich der medizinischen Auswirkungen von zehntausenden notwendigen Operationen, die abgesagt werden mussten, weil die Politik angewiesen hat, die Intensivstationen f\u00fcr Corona-Patienten frei zu halten, werden sie als \u201erechts\u201c diffamiert. Kritische Journalisten, die sich gefragt h\u00e4tten, welche Folgen die R\u00e4umung der Intensivstationen f\u00fcr Krebspatienten und andere akute F\u00e4lle hat, scheint es nicht mehr zu geben. Freie Blogger, die in der von der Politik hervorgerufenen Corona-Krise versucht haben, die leeren Intensivstationen zu thematisieren, wurden als \u201eVerschw\u00f6rungstheortiker\u201c, \u201eAluh\u00fcte\u201c und \u201eRechte\u201c stigmatisiert. Als die Politik endlich eingestehen musste, dass der an die Wand gemalte Corona-Tsunami ausblieb, wurden die Intensivstationen unter der Auflage ge\u00f6ffnet, dass sie wenigstens zum Teil f\u00fcr Corona-Patienten freigehalten werden m\u00fcssten \u2013 obwohl die Ansteckungsrate st\u00e4ndig sinkt und Corona sichtlich im Abklingen ist.\nDer Deutschlandfunk nannte zwei Mediziner, die sich an Protestdemos beteiligten, mit vollem Namen und ihrem Arbeitsort. Damit nicht genug. Deutschlandfunk fragte bei der Klinik, in der einer der beiden genannten Mediziner Chefarzt ist an, wie die Leitung zu seinen \u201eAktivit\u00e4ten\u201c st\u00fcnde. Das ist purer Denunziationsjournalismus, den wir mit unseren Zwangsgeb\u00fchren bezahlen m\u00fcssen. Die andere Medizinerin hat eine eigene Praxis, die man nach Nennung ihres Namens problemlos googeln konnte. Inwieweit der Deutschlandfunk damit die Datenschutzbestimmungen verletzt hat, m\u00fcssten Fachleute feststellen. Eingeleitet wurde die Attacke auf die \u00c4rztin mit den Worten, sie sei Anh\u00e4ngerin der Verschw\u00f6rungstheorie, das Bill Gates die ganze Welt impfen lassen wolle.\nVerschw\u00f6rungstheorie? Es war die ARD, welches zur besten Sendezeit Bill Gates in einem ausf\u00fchrlichen Interview zu Wort kommen lie\u00df, in dem er sagte, dass sein Ziel sei, alle Menschen auf diesem Planeten zu impfen. Meint der Deutschlandfunk dieses ARD-Interview sei ein Fake gewesen, in dem ein Aluhut, der sich das Aussehen von Bill Gates gegeben und Verschw\u00f6rungstheorien verbreitet hat?\nWenn ja, geh\u00f6rt etwa die ARD zu den Verschw\u00f6rern, wenn nein, und Bill Gates der Echte war, warum sieht sich der Deutschlandfunk veranlasst, eine solche Falschbehauptung zu verbreiten? Es scheint auch keine Verschw\u00f6rungstheorie zu sein, dass Bill Gates die WHO (mit $4 Milliarden) die Charit\u00e9 ($335.000), das Robert-Koch-Institut ($255.000), Die Zeit ($297.000) und Spiegel Online ($2.500 000$) sponsort. Ob sie stimmen, wissen nur die Empf\u00e4nger genau, jedenfalls sind das die Zahlen, die bisher unwidersprochen im Internet kursieren. Wes Brot ich ess, des Lied ich sing?\nEs ist auch keine Verschw\u00f6rungstheorie, dass Melinda Gates \u00f6ffentlich gemacht hat, dass Kanzlerin Merkel immer sofort ein offnes Ohr hat, wenn sie im Kanzleramt anruft.\nWeiter ist es eine Tatsache, dass Kanzlerin Merkel verk\u00fcndet hat, dass die Corona-Krise erst beendet sei, wenn ein Impfstoff zur Verf\u00fcgung st\u00fcnde.\nIhr Gesundheitsminister Jens Spahn hat Pl\u00e4ne kundgetan, dass es einen Impfpass geben soll. Mit dem zweiten Bev\u00f6lkerungsschutzgesetz will Spahn \u00a722 Infektionsschutzgesetz \u00e4ndern, der die \u201eImpfdokumentation\u201c im Impfpass regelt. Der vom Bundeskabinett beschlossene Gesetzentwurf sieht vor, dass die Vorschrift um einen Absatz 5 erg\u00e4nzt und k\u00fcnftig mit \u201eImpf- und Immunit\u00e4tsdokumentation\u201c \u00fcberschrieben werden soll. Damit kann dann die Immunit\u00e4t gegen eine bestimmte Krankheit dokumentiert werden.\nGeregelt ist im Gesetz schon jetzt, dass Personen verpflichtet werden k\u00f6nnen, bestimmte Orte nicht zu verlassen oder aber nicht aufzusuchen. Das Gesetz benennt ausdr\u00fccklich auch die Grundrechtseinschr\u00e4nkungen, die diese Ma\u00dfnahmen zur Folge haben k\u00f6nnen.\nWie kommen die Deutschlandfunk-Leute also zu der Behauptung, die \u00c4rztin w\u00fcrde Verschw\u00f6rungstheorien verbreiten, wenn sie bef\u00fcrchtet, dass Menschen, die sich nicht impfen lassen wollen, in ihren Grundrechten beschnitten werden sollen?\nIst es nicht eher so, dass die Grundrechtsbeschr\u00e4nkungen, die Freiheitsrechte der B\u00fcrger bereits per Gesetz beschnitten sind, diese Tatsache aber nicht ins \u00f6ffentliche Bewusstsein gelangen soll? Denn noch sind die Menschen nicht so weit, dass sie die Beschr\u00e4nkung ihrer Freiheitsrechte als normal empfinden, f\u00fcr die Generationen gek\u00e4mpft haben und die, das kann man nicht oft genug wiederholen, der Grund f\u00fcr den historischen Erfolg des westlichen Lebensmodells sind.\nDie Politik und ihre willigen Helfer setzen offenbar auf allm\u00e4hliche Gew\u00f6hnung an die Einschr\u00e4nkungen. Deshalb m\u00fcssen wir unsere Freiheitsrechte demonstrativ verteidigen.\nWer in der Demokratie schl\u00e4ft, wacht in der Diktatur auf!\nAnmerkung: Ich verlinke absichtlich nicht auf die Sendung des DLF, um mich nicht an der Verbreitung der Namen der betroffenen \u00c4rzte zu beteiligen.\n\nDieser Beitrag erschien zuerst hier", "twitter-history": "[{       \"id\": 1267455377391714304,       \"url\": \"https://twitter.com/bernd471/status/1267455377391714304\",       \"date\": \"2020-06-01 13:58:04+00:00\",       \"text\": \"Der t\u00e4gliche Denunziationsjournalismus https://t.co/XelWgYM3Qh via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 183409796,              \"url\": \"http://page.is/bernd-luge\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1316578949/thumbnail_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"bernd471\",              \"name\": \"Bernd Luge\",              \"description\": \"AfD ist die gro\u00dfe Chance f\u00fcr unser Land; wer mit der AfD \u00fcbereinstimmt, sollte sie durch seinen Eintritt stark machen. Merkel ist irrational, spd unw\u00e4hlbar.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-08-26 23:02:37+00:00\",              \"location\": \"kurz vor Hamburg\",              \"followers\": 13901,              \"friends\": 14636,              \"tweets\": 392319,              \"liked_tweets\": 151031,              \"lists_member\": 241,              \"media_shared\": 4185       }}, {       \"id\": 1267423825014259712,       \"url\": \"https://twitter.com/RalfHrmann/status/1267423825014259712\",       \"date\": \"2020-06-01 11:52:42+00:00\",       \"text\": \"Der t\u00e4gliche Denunziationsjournalismus https://t.co/HZsu6Ikcbf\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 932157246,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/878548283777527809/MCYVYQPc_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/932157246/1614546663\",              \"username\": \"RalfHrmann\",              \"name\": \"Ralf H\u00f6rmann \ud83c\udde9\ud83c\uddea\u2665\ud83c\uddf9\ud83c\udded\",              \"description\": \"s\u00e0w\u00e0ddee kr\u00e1b. Ich habe mich 2016 f\u00fcr Thailand entschieden. Wenn ich zur\u00fcckblicke was in Deutschland sich zum negativen ver\u00e4ndert hat - richtige Entscheidung!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-11-07 14:22:35+00:00\",              \"location\": \"Bangkok, Thailand\",              \"followers\": 213,              \"friends\": 56,              \"tweets\": 20335,              \"liked_tweets\": 12914,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 2046       }}, {       \"id\": 1267333227175391232,       \"url\": \"https://twitter.com/drehorgel123/status/1267333227175391232\",       \"date\": \"2020-06-01 05:52:41+00:00\",       \"text\": \"Der t\u00e4gliche Denunziationsjournalismus https://t.co/LSO2jKYguA via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1221022446616285184,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1221392000588701696/7M2ADDB0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"drehorgel123\",              \"name\": \"@drehorgel123\",              \"description\": \"Vielseitig interessiert\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-25 10:50:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1372,              \"friends\": 2472,              \"tweets\": 166319,              \"liked_tweets\": 26204,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 1782       }}, {       \"id\": 1267197406652874752,       \"url\": \"https://twitter.com/NicolaCrow2/status/1267197406652874752\",       \"date\": \"2020-05-31 20:52:59+00:00\",       \"text\": \"Der t\u00e4gliche Denunziationsjournalismus: Die Politik und ihre willigen Helfer setzen offenbar auf allm\u00e4hliche Gew\u00f6hnung an die Einschr\u00e4nkungen. Deshalb m\u00fcssen wir unsere Freiheitsrechte demonstrativ verteidigen. https://t.co/l9qoRRp0In via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 924710343888330753,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/924723448496185344/B0w-GuKu_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/924710343888330753/1509306176\",              \"username\": \"NicolaCrow2\",              \"name\": \"Nicola Crow\",              \"description\": \"Nur tote Fische schwimmen permanent mit dem Strom!Wer gegen den Strom schwimmt gelangt zur Quelle!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-10-29 18:51:41+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1268,              \"friends\": 1943,              \"tweets\": 61751,              \"liked_tweets\": 43016,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 493       }}, {       \"id\": 1267194174090219523,       \"url\": \"https://twitter.com/KnowsOzz/status/1267194174090219523\",       \"date\": \"2020-05-31 20:40:09+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/e6ZLx0laNp\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 727216261709570049,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1262166584505831429/RsbrUxfQ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/727216261709570049/1589759095\",              \"username\": \"KnowsOzz\",              \"name\": \"OzzKnows\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-05-02 19:20:42+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2,              \"friends\": 70,              \"tweets\": 189,              \"liked_tweets\": 212,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 38       }}, {       \"id\": 1267152956677402625,       \"url\": \"https://twitter.com/HolgerEwald1/status/1267152956677402625\",       \"date\": \"2020-05-31 17:56:22+00:00\",       \"text\": \"Der t\u00e4gliche Denunziationsjournalismus https://t.co/VUEeL8SKwn via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2237588498,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/699565342062833665/4odtUfUY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2237588498/1455624271\",              \"username\": \"HolgerEwald1\",              \"name\": \"Holger Ewald\",              \"description\": \"Freier Berichterstatter und Journalist.Gegen Mobbing und Justizwillk\u00fcr,Psychiatrie. F\u00fcr Schutz von Schwerbehinderten und freie Meinungs\u00e4usserung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-09 12:43:04+00:00\",              \"location\": \"k\u00f6ln\",              \"followers\": 16392,              \"friends\": 15708,              \"tweets\": 275233,              \"liked_tweets\": 19608,              \"lists_member\": 88,              \"media_shared\": 502       }}, {       \"id\": 1267150937107333126,       \"url\": \"https://twitter.com/Rockypsr/status/1267150937107333126\",       \"date\": \"2020-05-31 17:48:20+00:00\",       \"text\": \"Der t\u00e4gliche Denunziationsjournalismus https://t.co/3J47gU0rAe via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 146978122,              \"url\": \"http://Rocky-66qarcor.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1055153397094121472/RNa5douP_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/146978122/1408632383\",              \"username\": \"Rockypsr\",              \"name\": \"Hans-J\u00fcrgen Rock\",              \"description\": \"Breaking News-Fighter for democracy, justice and truth ..... against the establishment .... The truth is out there\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-05-22 21:52:13+00:00\",              \"location\": \"Pirmasens\",              \"followers\": 2156,              \"friends\": 4278,              \"tweets\": 82128,              \"liked_tweets\": 41167,              \"lists_member\": 12,              \"media_shared\": 790       }}, {       \"id\": 1267148569955512320,       \"url\": \"https://twitter.com/JrWidukind/status/1267148569955512320\",       \"date\": \"2020-05-31 17:38:56+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/rpDddiOcyx\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1226885129961975815,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1226885875751161857/bcnXCDvM_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"JrWidukind\",              \"name\": \"Widukind jr.\",              \"description\": \"Wahrheitssucher\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-02-10 15:08:01+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 123,              \"friends\": 89,              \"tweets\": 31474,              \"liked_tweets\": 1576,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 8902       }}, {       \"id\": 1267144522569523200,       \"url\": \"https://twitter.com/ViktorBaranoff/status/1267144522569523200\",       \"date\": \"2020-05-31 17:22:51+00:00\",       \"text\": \"Der t\u00e4gliche Denunziationsjournalismus https://t.co/J76W6tsEyh via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2267133421,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/522303191975620608/u9zN1OK0_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2267133421/1413515920\",              \"username\": \"ViktorBaranoff\",              \"name\": \"Viktor Baranoff\",              \"description\": \"\u039c\u03b7\u03b4\u1f72\u03bd \u1f04\u03b3\u03b1\u03bd,\u0391\u03b9\u03ad\u03bd \u03b1\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03b5\u03cd\u03b5\u03b9\u03bd \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c5\u03c0\u03b5\u03af\u03c1\u03bf\u03c7\u03bf\u03bd \u03ad\u03bc\u03bc\u03b5\u03bd\u03b1\u03b9 \u03ac\u03bb\u03bb\u03c9\u03bd\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-29 08:56:08+00:00\",              \"location\": \"Basel\",              \"followers\": 2226,              \"friends\": 3830,              \"tweets\": 140296,              \"liked_tweets\": 4376,              \"lists_member\": 29,              \"media_shared\": 6268       }}, {       \"id\": 1267138860032630785,       \"url\": \"https://twitter.com/jouwatch/status/1267138860032630785\",       \"date\": \"2020-05-31 17:00:21+00:00\",       \"text\": \"Der t\u00e4gliche Denunziationsjournalismus https://t.co/FU7rWQNIhx\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://publicize.wp.com/ rel=nofollow>WordPress.com</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 496875603,              \"url\": \"http://www.journalistenwatch.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1212675765671776256/tX_N507S_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/496875603/1609511132\",              \"username\": \"jouwatch\",              \"name\": \"Journalistenwatch\",              \"description\": \"jouwatch - das Nachrichtenerg\u00e4nzungsmittel mit garantiert politischen Nebenwirkungen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-19 11:25:58+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 12064,              \"friends\": 552,              \"tweets\": 63194,              \"liked_tweets\": 4324,              \"lists_member\": 79,              \"media_shared\": 23618       }}]"}