{
     "url": "https://www.journalistenwatch.com/2020/05/06/palmer-sarrazin-meine/",
     "date": "2020-05-06T16:00:12+02:00",
     "source": "journalistenwatch.com",
     "label": "fake",
     "header": "Palmer macht den Sarrazin: Meine Zukunft bleibt bei den Gr\u00fcnen",
     "article": "Genauso wie Thilo Sarrazin, der sich auch nicht aus der SPD rausschmei\u00dfen lassen will, spielt der renitente Boris Palmer den Trotzigen.\nDer parteiintern in die Kritik geratene Oberb\u00fcrgermeister von T\u00fcbingen sieht seine politische Zukunft n\u00e4mlich trotz des parteiinternen Widerstands weiter bei den Gr\u00fcnen. \u201eDie Gr\u00fcnen sind meine politische Heimat. Mein \u00f6kologischer Grundkompass passt in keine andere Partei\u201c, sagte Palmer der \u201eWelt\u201c (Mittwochausgabe).\nDamit reagierte er auf ein m\u00f6gliches Parteiausschlussverfahren gegen ihn. Der T\u00fcbinger Oberb\u00fcrgermeister hofft, dass sich die Situation wieder beruhige \u201eund wir in ein paar Wochen anders darauf zur\u00fcckblicken\u201c. Auch die Frage, ob ihn die Gr\u00fcnen noch einmal zum OB-Kandidaten machen, h\u00e4lt er f\u00fcr offen.\nDie Fraktion im Gemeinderat habe bei ihrer Sitzung am Montag schlie\u00dflich nichts Endg\u00fcltiges beschlossen, sagte er. Er erfahre zugleich gerade einen \u201egro\u00dfen Zuspruch\u201c, auch von vielen Mitgliedern der gr\u00fcnen Basis: \u201eMein E-Mail-Postfach quillt \u00fcber.\u201c Palmer hatte unter anderem gesagt: \u201eWir retten in Deutschland m\u00f6glicherweise Menschen, die in einem halben Jahr sowieso tot w\u00e4ren, aufgrund ihres Alters und ihrer Vorerkrankungen\u201c, woraufhin mehr als 100 Mitglieder der Gr\u00fcnen seinen Ausschluss aus der Partei gefordert hatten.\nPalmer f\u00fchlt sich hingegen missverstanden. Tats\u00e4chlich hatte er auch vor den problematischen Folgen des Lockdowns und den Folgen einer Wirtschaftskrise gewarnt, die international auch zu einem Anstieg von Kindersterblichkeit f\u00fchren werden. Mit diesen \u00c4u\u00dferungen habe er \u201egr\u00fcne Grundwerte\u201c vertreten.\nDazu gibt es einen Kommentar von Wolfgang H\u00fcbner:\nZwei Fragen: Sind die Gr\u00fcnen eine tolerante Partei? Ist der gr\u00fcne T\u00fcbinger Oberb\u00fcrgermeister Boris Palmer in der richtigen Partei? Die erste Frage l\u00e4sst sich leicht beantworten: Die Gr\u00fcnen sind eine extrem intolerante Partei, wenn ihre Politiker oder Mitglieder zu nahen Kontakt mit der Realit\u00e4t aufnehmen und daraus auch noch Schl\u00fcsse ziehen.\nDie zweite Frage ist schon schwieriger zu beantworten. Denn einer wie Boris Palmer w\u00e4re wohl in keiner Partei in der f\u00fcr ihn richtigen politischen Heimat. Da man im deutschen Parteienstaat ohne Mitgliedschaft in einer Partei nur beschr\u00e4nkte Chancen hat, herausgehobene \u00c4mter zu erreichen, hat sich Palmer nun einmal f\u00fcr die Gr\u00fcnen entschieden, sicher auch aus inhaltlichen Gr\u00fcnden.\nDoch wie auch andere Parteidissidenten hat es Palmer nie vermocht, seinen kritischen Kopf soweit au\u00dfer Betrieb zu setzen, dass er bei den Gr\u00fcnen keinen Ansto\u00df erregte. Mit seinen j\u00fcngsten \u00c4u\u00dferungen in der Viruskrise hat Palmer aber nun die schw\u00e4chliche Restduldung seiner Partei\u201cfreunde\u201c im Bund wie in T\u00fcbingen selbst \u00fcberfordert.\nDabei hatte er nur in etwas versch\u00e4rfter Weise das angesprochen, was kurz zuvor der CDU-Patriarch Wolfgang Sch\u00e4uble in die Diskussion gebracht hatte: N\u00e4mlich die Frage, ob die Rettung von schwerst- und todkranken Menschen absoluten Vorrang vor allen anderen Aspekten habe.\nPalmer hatte seine sofort heftig skandalisierten \u00c4u\u00dferungen mit der Sorge um die verheerenden Folgen der nach der Viruskrise mit einiger Sicherheit folgenden Weltrezession f\u00fcr arme Staaten verbunden. Das war eigentlich eine ziemlich gr\u00fcnentypische und nebenbei auch sehr berechtigte \u00dcberlegung. Doch da die krisengeschw\u00e4chten Gr\u00fcnen mehr denn je hoffen, in den Armen der \u00fcberraschend gest\u00e4rkten CDU/CSU und Angela Merkels endlich wieder an der Macht teilhaben zu k\u00f6nnen, ist f\u00fcr Habeck & Co. der T\u00fcbinger Querkopf jetzt nicht mehr tragbar.\nDie Aussichten, ihn aus der Partei auszuschlie\u00dfen, sind zwar schlecht. Aber ihn mit Hilfe der merkeltreuen Medien ins Abseits des Sympathisanten f\u00fcr eine Art \u201eCorona-Euthanasie\u201c zu stellen, sind durchaus gut. Palmer hatte sowieso mit etlichen vorherigen Stellungnahmen und Ver\u00f6ffentlichungen die bei \u201eRechtsabweichungen\u201c so empfindsamen gr\u00fcnen Seelen schon zu oft strapaziert. Nun ist er nur noch ein l\u00e4stiger, aber bei Nichtgr\u00fcnen auch recht popul\u00e4rer, St\u00f6rfaktor, der ausgeschaltet werden muss.\nWie es mit Boris Palmer weitergeht, bleibt abzuwarten. Sollten ihn die Gr\u00fcnen in T\u00fcbingen abservieren, kann er sich bei der n\u00e4chsten Wahl nicht ohne Chancen als unabh\u00e4ngiger Kandidat um das OB-Amt bewerben. Sehr unwahrscheinlich ist, dass er sich einer anderen Partei anschlie\u00dfen wird. Wer will so einen auch schon haben? Doch schon sein Vater, der Obstbauer Helmut Palmer, hatte \u00fcberregionale Bekanntheit als \u201eRemstal-Rebell\u201c erlangt: Er kandidierte als parteiloser Kandidat bei mehr als 250 B\u00fcrgermeisterwahlen in Baden-W\u00fcrttemberg. Der Sohn hat also noch einiges vor sich \u2013 Gr\u00fcne hin oder her.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1258256901537763334,       \"url\": \"https://twitter.com/drehorgel123/status/1258256901537763334\",       \"date\": \"2020-05-07 04:46:37+00:00\",       \"text\": \"Palmer macht den Sarrazin: Meine Zukunft bleibt bei den Gr\u00fcnen https://t.co/MZcGDhhOJ7 via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1221022446616285184,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1221392000588701696/7M2ADDB0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"drehorgel123\",              \"name\": \"@drehorgel123\",              \"description\": \"Vielseitig interessiert\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-25 10:50:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1372,              \"friends\": 2472,              \"tweets\": 166319,              \"liked_tweets\": 26204,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 1782       }}, {       \"id\": 1258075374933737472,       \"url\": \"https://twitter.com/ViktorBaranoff/status/1258075374933737472\",       \"date\": \"2020-05-06 16:45:17+00:00\",       \"text\": \"Palmer macht den Sarrazin: Meine Zukunft bleibt bei den Gr\u00fcnen https://t.co/3P7tXPxv6r via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2267133421,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/522303191975620608/u9zN1OK0_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2267133421/1413515920\",              \"username\": \"ViktorBaranoff\",              \"name\": \"Viktor Baranoff\",              \"description\": \"\u039c\u03b7\u03b4\u1f72\u03bd \u1f04\u03b3\u03b1\u03bd,\u0391\u03b9\u03ad\u03bd \u03b1\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03b5\u03cd\u03b5\u03b9\u03bd \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c5\u03c0\u03b5\u03af\u03c1\u03bf\u03c7\u03bf\u03bd \u03ad\u03bc\u03bc\u03b5\u03bd\u03b1\u03b9 \u03ac\u03bb\u03bb\u03c9\u03bd\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-29 08:56:08+00:00\",              \"location\": \"Basel\",              \"followers\": 2226,              \"friends\": 3830,              \"tweets\": 140296,              \"liked_tweets\": 4376,              \"lists_member\": 29,              \"media_shared\": 6268       }}, {       \"id\": 1258033862879383553,       \"url\": \"https://twitter.com/jouwatch/status/1258033862879383553\",       \"date\": \"2020-05-06 14:00:20+00:00\",       \"text\": \"Palmer macht den Sarrazin: Meine Zukunft bleibt bei denxa0Gr\u00fcnen https://t.co/9seW9ahH7r\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 11,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://publicize.wp.com/ rel=nofollow>WordPress.com</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 496875603,              \"url\": \"http://www.journalistenwatch.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1212675765671776256/tX_N507S_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/496875603/1609511132\",              \"username\": \"jouwatch\",              \"name\": \"Journalistenwatch\",              \"description\": \"jouwatch - das Nachrichtenerg\u00e4nzungsmittel mit garantiert politischen Nebenwirkungen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-19 11:25:58+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 12064,              \"friends\": 552,              \"tweets\": 63194,              \"liked_tweets\": 4324,              \"lists_member\": 79,              \"media_shared\": 23618       }}]"
}