{
     "url": "https://www.journalistenwatch.com/2020/05/12/laecherlich-brandenburgs-verfassungsschutzchef/",
     "date": "2020-05-12T08:00:50+02:00",
     "source": "journalistenwatch.com",
     "label": "fake",
     "header": "L\u00e4cherlich: Brandenburgs Verfassungsschutzchef warnt vor Corona-Protesten",
     "article": "Potsdam \u2013 Es hat dieses Mal etwas l\u00e4nger gedauert, bis der linksgedrehte Eliteschutz reagiert hat. Man sieht aber deutlich, dass die ehemalige Sicherheitsbeh\u00f6rde nur noch eine Aufgabe hat:  Die Kanzlerin vor Protesten zu sch\u00fctzen:\nNun hat der Leiter des Brandenburger Verfassungsschutzes, J\u00f6rg M\u00fcller, wie zu erwarten,  vor den Demonstrationen gegen die Corona-Beschr\u00e4nkungen gewarnt. \u201eWir sehen dort eine gef\u00e4hrliche Mischung: Verschw\u00f6rungstheoretiker, Extremisten, Reichsb\u00fcrger, Prepper, aber auch normale B\u00fcrger \u2013 das ist schwer zu bestimmen\u201c, sagte M\u00fcller der \u201etaz\u201c (Dienstagsausgabe). Bei den Demonstrationen des islamfeindlichen Vereins \u201eZukunft Heimat\u201c in der vergangenen Woche in Cottbus habe ein Redner schon in den ersten Minuten das Wort \u201eErm\u00e4chtigungsgesetz\u201c in den Mund genommen.\n\u201eDas ist geschichtsvergessen, dumm und eine Grenz\u00fcberschreitung\u201c, so der Brandenburger Verfassungsschutzchef weiter. Die Erm\u00e4chtigungsgesetze h\u00e4tten \u201edie Demokratie in Weimar abgeschafft, sie haben zum Holocaust und zum Weltkrieg gef\u00fchrt. Die Corona-Verordnungen dagegen haben das klare Ziel, Gesundheit zu sch\u00fctzen\u201c, sagte M\u00fcller der \u201etaz\u201c.\nEr geht bislang allerdings nicht von einer gro\u00dfen Ausweitung der Proteste aus. Viele in der Bev\u00f6lkerung h\u00e4tten zwar die die Nase voll davon, zu Hause zu sitzen. \u201eUmfragen aber sagen, dass es weiter gro\u00dfes Vertrauen in die Regierung gibt. Und es finden ja nun Lockerungen statt. Deshalb sehe ich nicht, dass Massen auf die Stra\u00dfe kommen oder gar ein zweites Pegida entsteht\u201c, so der Brandenburger Verfassungsschutzchef.\nInteressant ist auch, dass sich Herr M\u00fcller ausgerechnet bei der \u201etaz\u201c austoben durfte. Das zeigt, dass diese Zeitung sich wie fast alle Protagonisten des Mainstreams auf die Seite der Bundesregierung geschlagen hat.\nEin Armutszeugnis f\u00fcr die ehemalige Vierte Gewalt. (Quelle: dts)",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1260214625712443392,       \"url\": \"https://twitter.com/R1chtungsweiser/status/1260214625712443392\",       \"date\": \"2020-05-12 14:25:55+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/PmExfTnKMDNun hat der Leiter des Brandenburger Verfassungsschutzes, J\u00f6rg M\u00fcller, wie zu erwarten,  vor den Demonstrationen gegen die Corona-Beschr\u00e4nkungen gewarnt. \u201eWir sehen dort eine gef\u00e4hrliche Mischung: Verschw\u00f6rungstheoretiker, Extremisten, Reichsb\u00fcrger,...\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4885502218,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1282303581266284544/cUy6u00D_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4885502218/1541423218\",              \"username\": \"R1chtungsweiser\",              \"name\": \"Richtungsweiser\",              \"description\": \"Der Islam ist eine totalit\u00e4re Ideologie und hat in Europa nichts verloren. Stoppt die Islamisierung unserer Heimat. Selber denken, Meinungen hinterfragen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-02-07 18:29:50+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1491,              \"friends\": 238,              \"tweets\": 79672,              \"liked_tweets\": 23343,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 2723       }}, {       \"id\": 1260168504570937345,       \"url\": \"https://twitter.com/xm51000/status/1260168504570937345\",       \"date\": \"2020-05-12 11:22:38+00:00\",       \"text\": \"L\u00e4cherlich: Brandenburgs Verfassungsschutzchef warnt vor Corona-Protesten https://t.co/Nz2cCk1bZG via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 753918945841872896,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"xm51000\",              \"name\": \"Julia Schreiner\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-07-15 11:47:38+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 39,              \"friends\": 102,              \"tweets\": 16528,              \"liked_tweets\": 2653,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 3272       }}, {       \"id\": 1260156459486269440,       \"url\": \"https://twitter.com/alrafidainnews/status/1260156459486269440\",       \"date\": \"2020-05-12 10:34:47+00:00\",       \"text\": \"Dass sich in einem solchen Fall der Verfassungsschutz einschaltet, zeigt erneut die Fragw\u00fcrdigkeit der Merkel\u2019schen Politik.Au\u00dferdem erweist sich eine ehemals seri\u00f6se Sicherheitsbeh\u00f6rde mit einem solch naiven Auftreten keinen Gefallen! https://t.co/esU4kQZxcK\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 835916081319424000,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/835922257830563840/4GvahqwQ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/835916081319424000/1488133352\",              \"username\": \"alrafidainnews\",              \"name\": \"Al-Rafidain-News\",              \"description\": \"Freelance journalist focusing on Middle East Affairs & emphasis on Mesopotamia. Nowadays with a closer look at internal affairs in Germany. No lists please!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-02-26 18:14:59+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 186,              \"friends\": 443,              \"tweets\": 7179,              \"liked_tweets\": 16941,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 712       }}, {       \"id\": 1260148219713069057,       \"url\": \"https://twitter.com/Berger68136736/status/1260148219713069057\",       \"date\": \"2020-05-12 10:02:02+00:00\",       \"text\": \"L\u00e4cherlich: Brandenburgs Verfassungsschutzchef warnt vor Corona-Protesten https://t.co/J1djP364ne via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1052624526733955074,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1052636469419016192/bgUYv-wg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1052624526733955074/1539801347\",              \"username\": \"Berger68136736\",              \"name\": \"Paul Berger\",              \"description\": \"\ud83d\ude99\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-10-17 18:16:58+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 143,              \"friends\": 832,              \"tweets\": 47200,              \"liked_tweets\": 148,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 4762       }}, {       \"id\": 1260137934591799297,       \"url\": \"https://twitter.com/PetBer12/status/1260137934591799297\",       \"date\": \"2020-05-12 09:21:10+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/vHWGpC2CVv\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 914563933138292737,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/966743071420551168/GDDPn09q_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/914563933138292737/1519324483\",              \"username\": \"PetBer12\",              \"name\": \"Peter Berlin\",              \"description\": \"Vornweg\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-10-01 18:53:28+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 157,              \"friends\": 263,              \"tweets\": 8384,              \"liked_tweets\": 1270,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 1250       }}, {       \"id\": 1260136969788633088,       \"url\": \"https://twitter.com/Caesarina8/status/1260136969788633088\",       \"date\": \"2020-05-12 09:17:20+00:00\",       \"text\": \"L\u00e4cherlich: Brandenburgs Verfassungsschutzchef warnt vor Corona-Protesten https://t.co/zsVJWt7CTo via @jouwatch\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1207533216141389824,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1346678331329097728/915C2M5__normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1207533216141389824/1588370823\",              \"username\": \"Caesarina8\",              \"name\": \"\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udf40Caesarina\ud83c\udf40\ud83c\udde9\ud83c\uddea\",              \"description\": \"Die Wahrheit f\u00fcr die indigenen deutschen Menschen. \ud83d\udc9a\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83d\udc9a Satiere....\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-12-19 05:29:45+00:00\",              \"location\": \"Kyritz, Deutschland\",              \"followers\": 37,              \"friends\": 25,              \"tweets\": 4241,              \"liked_tweets\": 1774,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1381       }}, {       \"id\": 1260117525871964161,       \"url\": \"https://twitter.com/gundel_gaukeley/status/1260117525871964161\",       \"date\": \"2020-05-12 08:00:04+00:00\",       \"text\": \"Es hat dieses Mal etwas l\u00e4nger gedauert, bis der linksgedrehte Eliteschutz reagiert hat. Man sieht aber deutlich, dass die ehemalige Sicherheitsbeh\u00f6rde nur noch eine Aufgabe hat:xa0 Die Kanzlerin vor Protesten zu sch\u00fctzen.https://t.co/WhdfHfbTLb\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1036270573138141187,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1171092588591570945/4zqw7vAr_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1036270573138141187/1567457877\",              \"username\": \"gundel_gaukeley\",              \"name\": \"Gundel Gaukeley\",              \"description\": \"Beliebtheitxa0sollte keinxa0Ma\u00dfstabxa0f\u00fcr diexa0Wahlxa0vonxa0Politikernxa0sein. Wenn es auf diexa0Popularit\u00e4txa0ank\u00e4me, s\u00e4\u00dfen Donald Duck und die Muppets l\u00e4ngst imxa0Senat.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-09-02 15:12:12+00:00\",              \"location\": \"K\u00f6ln, Deutschland\",              \"followers\": 4466,              \"friends\": 4611,              \"tweets\": 37799,              \"liked_tweets\": 74334,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 1308       }}, {       \"id\": 1260112722173329410,       \"url\": \"https://twitter.com/NSammler/status/1260112722173329410\",       \"date\": \"2020-05-12 07:40:59+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/AKbBBlgWhr\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1232594379560361984,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1232595078478168064/Jg_5cX57_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"NSammler\",              \"name\": \"Nachrichten Sammler\",              \"description\": \"#Deutschland #Nachrichten\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-02-26 09:13:03+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 73,              \"friends\": 66,              \"tweets\": 16229,              \"liked_tweets\": 8136,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 183       }}, {       \"id\": 1260104586653773827,       \"url\": \"https://twitter.com/makaheka/status/1260104586653773827\",       \"date\": \"2020-05-12 07:08:39+00:00\",       \"text\": \"L\u00e4cherlich: Brandenburgs Verfassungsschutzchef warnt vor Corona-Protesten https://t.co/QhVLMtTQb1 via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 72974964,              \"url\": \"http://www.reitschuster.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1292405367763283970/UOej9scN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/72974964/1577554728\",              \"username\": \"makaheka\",              \"name\": \"makaheka\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde8\ud83c\uddf4\",              \"description\": \"Metalhead, Slayer forever. Patriot, 100% Deutsch. Wer denkt mich bl\u00f6d voll quatschen zu k\u00f6nnen, wird geblockt. Auf gab.com mit selben Namen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-09-09 22:55:39+00:00\",              \"location\": \"Unterfranken\",              \"followers\": 590,              \"friends\": 897,              \"tweets\": 16814,              \"liked_tweets\": 16836,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 50       }}, {       \"id\": 1260097608317652992,       \"url\": \"https://twitter.com/ViktorBaranoff/status/1260097608317652992\",       \"date\": \"2020-05-12 06:40:55+00:00\",       \"text\": \"L\u00e4cherlich: Brandenburgs Verfassungsschutzchef warnt vor Corona-Protesten https://t.co/nn4ZgjezzR via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2267133421,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/522303191975620608/u9zN1OK0_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2267133421/1413515920\",              \"username\": \"ViktorBaranoff\",              \"name\": \"Viktor Baranoff\",              \"description\": \"\u039c\u03b7\u03b4\u1f72\u03bd \u1f04\u03b3\u03b1\u03bd,\u0391\u03b9\u03ad\u03bd \u03b1\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03b5\u03cd\u03b5\u03b9\u03bd \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c5\u03c0\u03b5\u03af\u03c1\u03bf\u03c7\u03bf\u03bd \u03ad\u03bc\u03bc\u03b5\u03bd\u03b1\u03b9 \u03ac\u03bb\u03bb\u03c9\u03bd\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-29 08:56:08+00:00\",              \"location\": \"Basel\",              \"followers\": 2226,              \"friends\": 3830,              \"tweets\": 140296,              \"liked_tweets\": 4376,              \"lists_member\": 29,              \"media_shared\": 6268       }}, {       \"id\": 1260095619059810305,       \"url\": \"https://twitter.com/freiemeinung7/status/1260095619059810305\",       \"date\": \"2020-05-12 06:33:01+00:00\",       \"text\": \"Nun schaltet sich der linke Verfassungschutz ein und warnt:L\u00e4cherlich: Brandenburgs Verfassungsschutzchef warnt vor Corona-Protestenhttps://t.co/d6hsTQuyew\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1235237715861524480,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1235238269933277187/FQ4xE0aT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"freiemeinung7\",              \"name\": \"freie meinung\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-04 16:16:48+00:00\",              \"location\": \"\u00d6sterreich\",              \"followers\": 242,              \"friends\": 385,              \"tweets\": 1878,              \"liked_tweets\": 9744,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 374       }}, {       \"id\": 1260092378976829440,       \"url\": \"https://twitter.com/BlickBreida/status/1260092378976829440\",       \"date\": \"2020-05-12 06:20:09+00:00\",       \"text\": \"L\u00e4cherlich: Brandenburgs Verfassungsschutzchef warnt vor Corona-Protesten https://t.co/qQ7OkjIM8W via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1083028187888709633,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1143056406968512513/OysFd6kx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1083028187888709633/1609945906\",              \"username\": \"BlickBreida\",              \"name\": \"Breida Blick\",              \"description\": \"You cannot force the truth on anyone. If you want to get close to her, you have to go to her yourself!#Denk_mal #MeinWortzumSonntag\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-01-09 15:50:16+00:00\",              \"location\": \"Berlin, unweit der Heimat\",              \"followers\": 1077,              \"friends\": 2210,              \"tweets\": 21389,              \"liked_tweets\": 34974,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 5304       }}, {       \"id\": 1260089059671711744,       \"url\": \"https://twitter.com/rowewald/status/1260089059671711744\",       \"date\": \"2020-05-12 06:06:57+00:00\",       \"text\": \"L\u00e4cherlich: Brandenburgs Verfassungsschutzchef warnt vor Corona-Protesten https://t.co/6HD7b2iahm via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 955393754629902338,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1277913191494881281/CQa0K5T4_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/955393754629902338/1593513588\",              \"username\": \"rowewald\",              \"name\": \"Rolf Werner\",              \"description\": \"Nonkonformist der gelernt hat, der vorherrschenden Meinung zu misstrauen. Merkel-Dissident!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-01-22 10:56:36+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 527,              \"friends\": 537,              \"tweets\": 14523,              \"liked_tweets\": 35266,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 1728       }}, {       \"id\": 1260087537265246208,       \"url\": \"https://twitter.com/jouwatch/status/1260087537265246208\",       \"date\": \"2020-05-12 06:00:54+00:00\",       \"text\": \"L\u00e4cherlich: Brandenburgs Verfassungsschutzchef warnt vor Corona-Protesten https://t.co/D8aZkQmOay\",       \"replies\": 5,       \"retweets\": 19,       \"likes\": 33,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://publicize.wp.com/ rel=nofollow>WordPress.com</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 496875603,              \"url\": \"http://www.journalistenwatch.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1212675765671776256/tX_N507S_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/496875603/1609511132\",              \"username\": \"jouwatch\",              \"name\": \"Journalistenwatch\",              \"description\": \"jouwatch - das Nachrichtenerg\u00e4nzungsmittel mit garantiert politischen Nebenwirkungen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-19 11:25:58+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 12063,              \"friends\": 552,              \"tweets\": 63194,              \"liked_tweets\": 4324,              \"lists_member\": 79,              \"media_shared\": 23618       }}]"
}