{"url": "https://www.journalistenwatch.com/2020/07/16/bundesregierung-info-krieg/", "date": "2020-07-16T20:00:08+02:00", "source": "journalistenwatch.com", "label": "fake", "header": "Bundesregierung im Info-Krieg: Steuermillionen f\u00fcr \u201emeinungsbildende\u201c Institute und Linksmedien", "article": "Im Meinungs- und Infokrieg l\u00e4sst sich die Merkel-Regierung nicht lumpen \u2013 und versucht auf verschiedenen Ebenen, den gesellschaftlichen Diskurs in die jeweils gew\u00fcnschte Richtung zu beeinflussen. Ob Corona-Politik, Fl\u00fcchtlinge, Target-2, EU-Soforthilfen oder der Kampf gegen Rechts: Durch mehr oder minder subtile \u201eGesinnungssubvention\u201c sollen die Weichen in die richtige Richtung gestellt werden \u2013 mal durch Gef\u00e4lligkeits-Annoncen in ergebenen Medien, mal durch \u201ezivilgesellschaftliche\u201c Projektf\u00f6rderung.\nEin besonders abstruses Projekt ist ein vom Bund finanziertes Forschungskonglomerat, das seit dem 1. Juni existiert und bald mit der \u201eArbeit\u201c \u2013 worin auch immer diese bestehen wird \u2013  beginnen soll; die Rede ist vom neuen \u201eForschungsinstitut Gesellschaftlicher Zusammenhalt (FGZ)\u201c, einem dezentralen Verbund von 11 Einrichtungen, der in den kommenden vier Jahren aus einem Etat von 40 Millionen Euro sch\u00f6pfen kann, wie Alexander Wendt auf \u201epublico\u201c in einer umfangreichen Recherche darlegte.\nEs war CDU-Forschungsministerin Anja Karliczek, die in der Erkl\u00e4rung zum Start des bereits 2014 in seinen Grundz\u00fcgen entworfenen Instituts Phrasen drosch, die sich \u201e\u00fcber weite Strecken wie eine Bundespr\u00e4sidentenrede\u201c (Wendt) lasen, inklusive solch sinnloser S\u00e4tze wie: \u201eUm zu verstehen, was uns als Gesellschaft zusammenh\u00e4lt, brauchen wir noch tiefere Erkenntnisse\u201c \u2013 garniert mit der die \u00fcblichen Warnung vor der \u201eSpaltung der Gesellschaft\u201c (Zitat:\u201cGerade in Zeiten der Krise d\u00fcrfen wir das Feld nicht denen \u00fcberlassen, die andere ausgrenzen und die Gesellschaft spalten wollen. Wir m\u00fcssen denen widersprechen, die Unsicherheiten aus welchen Motiven auch immer sch\u00fcren und S\u00fcndenb\u00f6cke suchen.\u201c). Mehr Spaltung geht nicht.\nIdeelle Flurpflege des neuen Linkststaats\nZweck dieses FGZ soll laut Bundesforschungsministerium die Entwicklung von \u201epraxisrelevanten Vorschl\u00e4gen\u201c zu den Themen \u201eKonfliktkultur, Populismus und Diskriminierung\u201c sein. Zur Befassung mit diesen schwammigen Allgemeinpl\u00e4tzen werden nicht nur jede Menge Planstellen f\u00fcr zu versorgende Hochschulabsolventen gesellschaftstheoretischer \u201eLaber-Disziplinen\u201c (der sprichw\u00f6rtlichen \u201ebrotlosen K\u00fcnste\u201c von Soziologie, Politologie bis Ethnologie) geschaffen; der Bund l\u00e4sst daf\u00fcr auch 40 Millionen Euro springen. Faktisch ist das Ziel hier die Beackerung des \u201egeistigen \u00dcberbaus\u201c, die ideelle Flurpflege des Linksstaats.\nDiese faktische Steuervernichtung ist von ihrer fragw\u00fcrdigen offiziellen Zweckbindung verwandt mit solch bizarren Haushaltsposten wie etwa dem Bundesprogramm \u201eDemokratie leben\u201c von SPD-Familienministerin Franziska Giffey, aus dem teilweise unverhohlen linksextreme Sympathisanten und Thinktanks mitfinanziert werden (man denke nur an die Amadeu-Antonio-Stiftung).\nDoch es geht auch noch dreister: Mit gro\u00dfz\u00fcgigen Anzeigenkampagnen \u2013 zuletzt etwa mit einer gigantischen Imagekampagne f\u00fcr die Corona-Warn-App \u2013 kauft sich die Bundesregierung gleich das Wohlwollen von \u2013 angesichts einbrechender Werbeeinnahmen \u2013 auf den staatlichen Geldsegen zunehmend existenziell angewiesene Verlage und Publikationen, die mehr oder weniger unverhohlen als Agendasetter und Stichwortgeber der Groko-Politleitlinien in Erscheinung treten \u2013 und dabei gerne auch die Grenzen der Zumutung und der Duldungsbereitschaft von Institutionen und Normalbev\u00f6lkerung f\u00fcr die Regierung austesten, bis zu welchem Punkt sie ihre anhaltende subversive Linksverschiebung des politischen Spektrums noch unbehelligt weitertreiben kann.\nAuch die \u201etaz\u201c h\u00e4ngt am Tropf der Regierung\nIn diesem Sinne war zuletzt wohl die Hass-Kolumne von Hengameh Yaghoobifarah in der \u201eTageszeitung\u201c (taz) zu verstehen, in der Polizisten als M\u00fcll verunglimpft wurden: Die fortgesetzte Demontage und Erniedrigung der Polizei durch die eigene politische F\u00fchrung \u2013 durch Antidiskriminierungsgesetze, \u201erassistischen\u201c Generalverdacht und neuerdings (Stichwort Polizeiskandal um angebliche Drohmails in Hessen) auch \u201erechtsextreme Netzwerke\u201c \u2013 nach dem Vorbild der Dauerbesudelung der Bundeswehr wurde hier praktisch vorweggenommen. Kein Wunder, dass Angela Merkel mit der gesamten Autorit\u00e4t ihres Amtes durchsetzte, dass der fragliche Hetzartikel keine strafrechtlichen Konsequenzen f\u00fcr die taz hatte.\nDoch mit der wohlwollenden Schonung linksradikaler Hetze alleine ist es nicht getan; die Bundesregierung l\u00e4sst sich die Unterst\u00fctzung der taz durch Werbeanzeigen einiges kosten. Wie aus einer Antwort der Bundesregierung auf die  Anfrage des AfD-Abgeordneten Leif Erik-Holm hervorgeht, erhielt das Sponti-Blatt f\u00fcr Werbema\u00dfnahmen der Bundesregierung seit 2013  \u00fcber eine Viertel Million Euro 276.560 Euro  \u2013 wenn nicht noch mehr. \u201eViel Geld f\u00fcr eine Zeitung mit weniger als 50.000 verkauften Exemplaren und einer \u00fcberschaubaren Reichweite\u201c, kommentiert hierzu die \u201eJunge Freiheit\u201c und spricht von \u201eRegierungs-Leckerli\u201c. (DM)", "twitter-history": "[{       \"id\": 1286798627478831109,       \"url\": \"https://twitter.com/HubertWMeier/status/1286798627478831109\",       \"date\": \"2020-07-24 23:01:15+00:00\",       \"text\": \"Bundesregierung im Info-Krieg: Steuermillionen f\u00fcr \u201emeinungsbildende\u201c Institute und Linksmedien https://t.co/6skk9SJQei via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1232810499118682125,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1243873871658463232/p3-PW0YJ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1232810499118682125/1584912578\",              \"username\": \"HubertWMeier\",              \"name\": \"Hubert W. Meier\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-02-26 23:32:04+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1316,              \"friends\": 4989,              \"tweets\": 29744,              \"liked_tweets\": 25953,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 3836       }}, {       \"id\": 1285624015650947073,       \"url\": \"https://twitter.com/PortalAlemania/status/1285624015650947073\",       \"date\": \"2020-07-21 17:13:45+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/xwzqYEuYcz\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1139615713,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/875389173242503170/TxIju52W_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1139615713/1439657818\",              \"username\": \"PortalAlemania\",              \"name\": \"PORTAL ALEMANIA\",              \"description\": \"Informaci\u00f3n y actualidad sobre #Alemania \ud83c\udde9\ud83c\uddea  Freestyle K\u00fcnstler KollektivArt. 5 & 20 GG\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-02-01 12:54:49+00:00\",              \"location\": \"Madrid\",              \"followers\": 10600,              \"friends\": 12035,              \"tweets\": 63717,              \"liked_tweets\": 29446,              \"lists_member\": 281,              \"media_shared\": 6706       }}, {       \"id\": 1284369144318697472,       \"url\": \"https://twitter.com/FrankBlum17/status/1284369144318697472\",       \"date\": \"2020-07-18 06:07:21+00:00\",       \"text\": \"Bundesregierung im Info-Krieg: Steuermillionen f\u00fcr \u201emeinungsbildende\u201c Institute und Linksmedien https://t.co/aG9F5y4PhD via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 10,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1182265951498182656,              \"url\": \"https://www.amazon.de/Frank-Blum/e/B001K6IFBY\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1182266094096179201/I0HCIUs2_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1182265951498182656/1611008541\",              \"username\": \"FrankBlum17\",              \"name\": \"FrankBlum17\",              \"description\": \"Ich bin nicht Rechts - Ich bin nicht Links , aber ich bin f\u00fcr Frieden und gegen die geopolitische Machtwillk\u00fcr. \u2605Diplom Soziologe\u2605Freidenker\u2605Querulant\u2605Mensch\u2605\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-10-10 12:06:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin-Neuk\u00f6lln (born in GDR)\",              \"followers\": 4487,              \"friends\": 4981,              \"tweets\": 20368,              \"liked_tweets\": 80547,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 5992       }}, {       \"id\": 1284357197309280257,       \"url\": \"https://twitter.com/schreiber_ib/status/1284357197309280257\",       \"date\": \"2020-07-18 05:19:52+00:00\",       \"text\": \"Herrscht Krieg?Um die Meinung der Menschen,schon.Mit Geld im \u00dcberfluss und die ist kein Zufall!https://t.co/ULZAs9DPl1\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 848593556747022337,              \"url\": \"https://schreiber-ib.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1077174999197335552/UAzsI2bH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/848593556747022337/1491165148\",              \"username\": \"schreiber_ib\",              \"name\": \"Schreiber Ing.-B\u00fcro\",              \"description\": \"f\u00fcr Haus- und Sicherheitstechnik #Fachbauleitung  #Haustechnik #TGA Mit #UAV / #UAS #Copter / #Drohne Einsatz f\u00fcr Analyse, Bewertung und Gutachten Erstellung.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-04-02 17:50:45+00:00\",              \"location\": \"Leipzig, Deutschland\",              \"followers\": 524,              \"friends\": 1256,              \"tweets\": 3801,              \"liked_tweets\": 12330,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 631       }}, {       \"id\": 1284174840790908928,       \"url\": \"https://twitter.com/Schnazjer/status/1284174840790908928\",       \"date\": \"2020-07-17 17:15:15+00:00\",       \"text\": \"#Bundesregierung im Info-Krieg: Steuermillionen f\u00fcr \u201emeinungsbildende\u201c Institute und Linksmedien.#Merkelland#Deutschlandhttps://t.co/aQPEaYQenN\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2942233179,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/943952665691779074/22WdTxL3_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Schnazjer\",              \"name\": \"Jungpionier\",              \"description\": \"All gave some, some gave all!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-12-26 15:29:11+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 161,              \"friends\": 692,              \"tweets\": 16919,              \"liked_tweets\": 11610,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 415       }}, {       \"id\": 1284106606725210112,       \"url\": \"https://twitter.com/ewindy22/status/1284106606725210112\",       \"date\": \"2020-07-17 12:44:07+00:00\",       \"text\": \"Bundesregierung im Info-Krieg: Steuermillionen f\u00fcr \u201emeinungsbildende\u201c Institute und Linksmedien https://t.co/XVgkKKouvi via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 104762800,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/459710360858001408/Zo-PZS5c_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/104762800/1454313187\",              \"username\": \"ewindy22\",              \"name\": \"Edeltraud Windecker\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-01-14 09:25:21+00:00\",              \"location\": \"Kaiserslautern, Deutschland\",              \"followers\": 4282,              \"friends\": 3787,              \"tweets\": 11040,              \"liked_tweets\": 1569,              \"lists_member\": 25,              \"media_shared\": 1497       }}, {       \"id\": 1284091891353636864,       \"url\": \"https://twitter.com/hinkelek/status/1284091891353636864\",       \"date\": \"2020-07-17 11:45:38+00:00\",       \"text\": \"Bundesregierung im Info-Krieg: Steuermillionen f\u00fcr \u201emeinungsbildende\u201c Institute und Linksmedien https://t.co/jGsi0yRDzs via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 70638334,              \"url\": \"http://www.heinz-hinkel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1100846097/Heinz2._normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"hinkelek\",              \"name\": \"Heinz Hinkel\",              \"description\": \"Findet Ihr alles auf meinen Internetseiten.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-09-01 09:15:07+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 55,              \"friends\": 19,              \"tweets\": 9865,              \"liked_tweets\": 5,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 758       }}, {       \"id\": 1284089197431787521,       \"url\": \"https://twitter.com/bernd471/status/1284089197431787521\",       \"date\": \"2020-07-17 11:34:56+00:00\",       \"text\": \"Bundesregierung im Info-Krieg: Steuermillionen f\u00fcr \u201emeinungsbildende\u201c Institute und Linksmedien https://t.co/hdSQ3xOy0S via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 183409796,              \"url\": \"http://page.is/bernd-luge\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1316578949/thumbnail_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"bernd471\",              \"name\": \"Bernd Luge\",              \"description\": \"AfD ist die gro\u00dfe Chance f\u00fcr unser Land; wer mit der AfD \u00fcbereinstimmt, sollte sie durch seinen Eintritt stark machen. Merkel ist irrational, spd unw\u00e4hlbar.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-08-26 23:02:37+00:00\",              \"location\": \"kurz vor Hamburg\",              \"followers\": 13901,              \"friends\": 14636,              \"tweets\": 392319,              \"liked_tweets\": 151031,              \"lists_member\": 241,              \"media_shared\": 4185       }}, {       \"id\": 1284045234050084865,       \"url\": \"https://twitter.com/regimekritiker/status/1284045234050084865\",       \"date\": \"2020-07-17 08:40:14+00:00\",       \"text\": \"Bundesregierung im Info-Krieg: Steuermillionen f\u00fcr \u201emeinungsbildende\u201c Institute und Linksmedien Wahrheitsfindung!https://t.co/NUTmWJuaCU via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1088358509081780224,              \"url\": \"http://volksbefreiung.klack.org/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1088813296743010304/sAEwIyPe_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1088358509081780224/1548428200\",              \"username\": \"regimekritiker\",              \"name\": \"regimekritiker\",              \"description\": \"\u00bbGoethe die wenigen, die was davon erkannt, die t\u00f6richt genug ihr volles Herz wahrten, den P\u00f6bel ihr Gef\u00fchl, ihr Schauern offenbarten, hat man von je gekreuzigt\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-01-24 08:51:04+00:00\",              \"location\": \"Frankfurt am Main, Hessen\",              \"followers\": 5,              \"friends\": 5,              \"tweets\": 3717,              \"liked_tweets\": 2,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1148       }}, {       \"id\": 1284039503913586689,       \"url\": \"https://twitter.com/deutsch365/status/1284039503913586689\",       \"date\": \"2020-07-17 08:17:28+00:00\",       \"text\": \"Bundesregierung im Info-Krieg: Steuermillionen f\u00fcr \u201emeinungsbildende\u201c Institute und Linksmedien \u203a Jouwatch https://t.co/kGZDVGiiM0\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 947238380454150145,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1083412086108114944/H1rGECg2_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/947238380454150145/1518784021\",              \"username\": \"deutsch365\",              \"name\": \"Deutsch365\",              \"description\": \"FreePress - Freies Europa-Eine neue Bewegung aus Politik - Freiem Journalismus-sozialen Projekten und Aufbau einer neuen Partei der Mitte.Junger Journalismus\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-12-30 22:50:03+00:00\",              \"location\": \"Nordrhein-Westfalen, Deutschland\",              \"followers\": 13338,              \"friends\": 266,              \"tweets\": 157629,              \"liked_tweets\": 2305,              \"lists_member\": 100,              \"media_shared\": 53706       }}, {       \"id\": 1284036963524370432,       \"url\": \"https://twitter.com/drehorgel123/status/1284036963524370432\",       \"date\": \"2020-07-17 08:07:23+00:00\",       \"text\": \"Bundesregierung im Info-Krieg: Steuermillionen f\u00fcr \u201emeinungsbildende\u201c Institute und Linksmedien https://t.co/Xu4zHABFy0 via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1221022446616285184,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1221392000588701696/7M2ADDB0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"drehorgel123\",              \"name\": \"@drehorgel123\",              \"description\": \"Vielseitig interessiert\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-25 10:50:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1372,              \"friends\": 2472,              \"tweets\": 166319,              \"liked_tweets\": 26204,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 1782       }}, {       \"id\": 1284036417090400258,       \"url\": \"https://twitter.com/drehorgel123/status/1284036417090400258\",       \"date\": \"2020-07-17 08:05:12+00:00\",       \"text\": \"Bundesregierung im Info-Krieg: Steuermillionen f\u00fcr \u201emeinungsbildende\u201c Institute und Linksmedien https://t.co/Xu4zHABFy0 via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1221022446616285184,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1221392000588701696/7M2ADDB0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"drehorgel123\",              \"name\": \"@drehorgel123\",              \"description\": \"Vielseitig interessiert\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-25 10:50:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1372,              \"friends\": 2472,              \"tweets\": 166319,              \"liked_tweets\": 26204,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 1782       }}, {       \"id\": 1284031254216806400,       \"url\": \"https://twitter.com/John74244709/status/1284031254216806400\",       \"date\": \"2020-07-17 07:44:41+00:00\",       \"text\": \"Bundesregierung im Info-Krieg: Steuermillionen f\u00fcr \u201emeinungsbildende\u201c Institute und Linksmedien https://t.co/HLiSAT3i9x via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1104426382225010688,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"John74244709\",              \"name\": \"John\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-03-09 16:59:03+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 364,              \"friends\": 399,              \"tweets\": 89819,              \"liked_tweets\": 83382,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 200       }}, {       \"id\": 1284019585960812544,       \"url\": \"https://twitter.com/MaWitt7/status/1284019585960812544\",       \"date\": \"2020-07-17 06:58:19+00:00\",       \"text\": \"Bundesregierung im Info-Krieg: Steuermillionen f\u00fcr \u201emeinungsbildende\u201c Institute und Linksmedien https://t.co/Z7s0yPwGLU via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 888750409166331904,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1145385176370954240/SgTZRnPj_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/888750409166331904/1561916317\",              \"username\": \"MaWitt7\",              \"name\": \"Ma Witt\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-07-22 13:19:44+00:00\",              \"location\": \"Karlsruhe\",              \"followers\": 53,              \"friends\": 168,              \"tweets\": 3148,              \"liked_tweets\": 1361,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 129       }}, {       \"id\": 1284015874605817857,       \"url\": \"https://twitter.com/BjPetersenOrn/status/1284015874605817857\",       \"date\": \"2020-07-17 06:43:35+00:00\",       \"text\": \"Bundesregierung im Info-Krieg: Steuermillionen f\u00fcr \u201emeinungsbildende\u201c Institute und Linksmedienhttps://t.co/1urnCvjsrN\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 810796963650301956,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1370414203719274502/KVFEJIXJ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/810796963650301956/1485204341\",              \"username\": \"BjPetersenOrn\",              \"name\": \"BJQERN BALDRIAN\",              \"description\": \"\ud83d\udc30-bjoern.baldrian@gmail.com,utopian,police officer,submarine navigatorHELFA\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-12-19 10:40:34+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 48,              \"friends\": 27,              \"tweets\": 4616,              \"liked_tweets\": 2461,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 1956       }}, {       \"id\": 1284015033253494784,       \"url\": \"https://twitter.com/hl306090/status/1284015033253494784\",       \"date\": \"2020-07-17 06:40:14+00:00\",       \"text\": \"Bundesregierung im Info-Krieg: Steuermillionen f\u00fcr \u201emeinungsbildende\u201c Institute und Linksmedien https://t.co/uCMrNcZ4iy\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 725832018492329984,              \"url\": \"http://t.me/hartmutlehmann_news_channel\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/726820510814879749/estB3NDg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"hl306090\",              \"name\": \"Hartmut Lehmann\",              \"description\": \"Sie w\u00fchlen noch im irrelevanten Datenm\u00fcll, oder wissen Sie schon Bescheid ?\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-04-28 23:40:13+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 136,              \"friends\": 91,              \"tweets\": 32615,              \"liked_tweets\": 3735,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 1942       }}, {       \"id\": 1284012016257175552,       \"url\": \"https://twitter.com/LandoCarrisian/status/1284012016257175552\",       \"date\": \"2020-07-17 06:28:15+00:00\",       \"text\": \"Bundesregierung im Info-Krieg: Steuermillionen f\u00fcr \u201emeinungsbildende\u201c Institute und Linksmedien https://t.co/QbPQ63nC6n via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3018129257,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1151332322928660485/TkPP32lX_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3018129257/1424509605\",              \"username\": \"LandoCarrisian\",              \"name\": \"Han Solo \ud83c\udde9\ud83c\uddea\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-02-04 17:16:34+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 285,              \"friends\": 55,              \"tweets\": 36328,              \"liked_tweets\": 66008,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 3956       }}, {       \"id\": 1284003872785289216,       \"url\": \"https://twitter.com/RoselS19/status/1284003872785289216\",       \"date\": \"2020-07-17 05:55:53+00:00\",       \"text\": \"Im Meinungs-u Infokrieg l\u00e4sst sich d Merkel-RG nicht lumpen-u versucht auf verschiedenen Ebenen,d gesellschaftlichen Diskurs in d jeweils gew\u00fcnschte Richtung zu beeinflussen.Ob Corona-Politik,Fl\u00fcchtlinge,Target-2, EU-Soforthilfen o d Kampf gegen Rechtshttps://t.co/RWR7imW2VV\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 6,       \"likes\": 9,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1131226011692077058,              \"url\": \"https://t.me/RoselsKanal\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1286342868420919297/iYtqoRdW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1131226011692077058/1574079788\",              \"username\": \"RoselS19\",              \"name\": \"Rosel\",              \"description\": \"Der Kluge lernt aus allem und von jedem, der Normale aus seinen Erfahrungen und der Dumme wei\u00df alles besser.(Sokrates) parler.com/profile/roselS\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-22 15:51:13+00:00\",              \"location\": \"Dresden,Sachsen\",              \"followers\": 3535,              \"friends\": 3207,              \"tweets\": 98562,              \"liked_tweets\": 95848,              \"lists_member\": 17,              \"media_shared\": 6358       }}, {       \"id\": 1284000621453082624,       \"url\": \"https://twitter.com/ViktorBaranoff/status/1284000621453082624\",       \"date\": \"2020-07-17 05:42:58+00:00\",       \"text\": \"Bundesregierung im Info-Krieg: Steuermillionen f\u00fcr \u201emeinungsbildende\u201c Institute und Linksmedien https://t.co/QItpSZQv7b via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2267133421,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/522303191975620608/u9zN1OK0_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2267133421/1413515920\",              \"username\": \"ViktorBaranoff\",              \"name\": \"Viktor Baranoff\",              \"description\": \"\u039c\u03b7\u03b4\u1f72\u03bd \u1f04\u03b3\u03b1\u03bd,\u0391\u03b9\u03ad\u03bd \u03b1\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03b5\u03cd\u03b5\u03b9\u03bd \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c5\u03c0\u03b5\u03af\u03c1\u03bf\u03c7\u03bf\u03bd \u03ad\u03bc\u03bc\u03b5\u03bd\u03b1\u03b9 \u03ac\u03bb\u03bb\u03c9\u03bd\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-29 08:56:08+00:00\",              \"location\": \"Basel\",              \"followers\": 2226,              \"friends\": 3830,              \"tweets\": 140296,              \"liked_tweets\": 4376,              \"lists_member\": 29,              \"media_shared\": 6268       }}, {       \"id\": 1283999056159748109,       \"url\": \"https://twitter.com/InneKomm/status/1283999056159748109\",       \"date\": \"2020-07-17 05:36:45+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/sh7hprCUW9\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1235979030421286919,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1270801198711558146/SzHZQSEG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1235979030421286919/1608854741\",              \"username\": \"InneKomm\",              \"name\": \"Komm_inne_Poette\",              \"description\": \"Patriot aus dem Pott\ud83d\udc99es gibt nur eine Alternative \ud83d\udc99      #StopAntifaNow\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-06 17:22:38+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 850,              \"friends\": 842,              \"tweets\": 14434,              \"liked_tweets\": 14045,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 463       }}, {       \"id\": 1283992443713658881,       \"url\": \"https://twitter.com/Kaeri91622010/status/1283992443713658881\",       \"date\": \"2020-07-17 05:10:28+00:00\",       \"text\": \"Neutrale Berichterstattung war einmal - unsere gleichgeschalteten MSM sind zu regierungstreuen Hofberichterstattern mutiert - mit Steuermillionen auf Linie gebrachtWessen Brot ich esse - dessen Lied ich singe .#BoykottMSM  #Infokrieg  #BRD2020 https://t.co/yDuIzTBTIo\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 6,       \"likes\": 19,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 953341454788775936,              \"url\": \"http://reitschuster.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1053264373572161536/SDCQQ0ab_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/953341454788775936/1585567519\",              \"username\": \"Kaeri91622010\",              \"name\": \"Kaeri\",              \"description\": \"Sachsen, konservativ,noGr\u00fcne, no Islam,kein Gutmensch,Merkel und ihre Speichellecker m\u00fcssen weg,Heimatliebe ist kein Verbrechen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-01-16 19:01:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2573,              \"friends\": 2249,              \"tweets\": 20993,              \"liked_tweets\": 65034,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 763       }}, {       \"id\": 1283987522461335553,       \"url\": \"https://twitter.com/a7053c9d41ee4d2/status/1283987522461335553\",       \"date\": \"2020-07-17 04:50:55+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/ocPvOqvEhO\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 787409260267368452,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1323492615929634817/57WUBdYL_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/787409260267368452/1583959637\",              \"username\": \"a7053c9d41ee4d2\",              \"name\": \"Michael P.\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-10-15 21:46:11+00:00\",              \"location\": \"Bad Neustadt an der Saale, Deu\",              \"followers\": 795,              \"friends\": 1882,              \"tweets\": 23670,              \"liked_tweets\": 18740,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 4404       }}, {       \"id\": 1283978910590533634,       \"url\": \"https://twitter.com/judith_heinz/status/1283978910590533634\",       \"date\": \"2020-07-17 04:16:42+00:00\",       \"text\": \"Bundesregierung im Info-Krieg: Steuermillionen f\u00fcr \u201emeinungsbildende\u201c Institute und Linksmedien \u203a Jouwatch https://t.co/LQEjqaAA86\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1247614029973028875,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1261684349239545862/34jJFU1h_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"judith_heinz\",              \"name\": \"Judith Heinz\",              \"description\": \"Wir reden immer alle von Gesicht zeigen und Transparenz..... That\u2018s me  \u201eWie soll ich wissen, was ich denke, bevor ich h\u00f6re, was ich sage (VTlerin)\u201c\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-07 19:55:52+00:00\",              \"location\": \"Siegen-Wittgenstein\",              \"followers\": 192,              \"friends\": 229,              \"tweets\": 28781,              \"liked_tweets\": 781,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 3608       }}, {       \"id\": 1283855739946237955,       \"url\": \"https://twitter.com/kcharlyken/status/1283855739946237955\",       \"date\": \"2020-07-16 20:07:15+00:00\",       \"text\": \"Bundesregierung im Info-Krieg: Steuermillionen f\u00fcr \u201emeinungsbildende\u201c Institute und Linksmedien https://t.co/6hYFgSakBs via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2932791191,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/546086215745695745/U5hbJ-ak_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2932791191/1419034540\",              \"username\": \"kcharlyken\",              \"name\": \"Karlheinz Grawe\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-12-19 23:28:05+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 226,              \"friends\": 393,              \"tweets\": 33471,              \"liked_tweets\": 14499,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 879       }}, {       \"id\": 1283854002069921792,       \"url\": \"https://twitter.com/RalfHrmann/status/1283854002069921792\",       \"date\": \"2020-07-16 20:00:21+00:00\",       \"text\": \"Im Meinungs- und Infokrieg l\u00e4sst sich die Merkel-Regierung nicht lumpen \u2013 und versucht auf verschiedenen Ebenen, den gesellschaftlichen Diskurs in die jeweils gew\u00fcnschte Richtung zu beeinflussen. Ob Corona-Politik, Fl\u00fcchtlinge, Target-2, EU-Soforthilfen https://t.co/jaRumBfzIv\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 932157246,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/878548283777527809/MCYVYQPc_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/932157246/1614546663\",              \"username\": \"RalfHrmann\",              \"name\": \"Ralf H\u00f6rmann \ud83c\udde9\ud83c\uddea\u2665\ud83c\uddf9\ud83c\udded\",              \"description\": \"s\u00e0w\u00e0ddee kr\u00e1b. Ich habe mich 2016 f\u00fcr Thailand entschieden. Wenn ich zur\u00fcckblicke was in Deutschland sich zum negativen ver\u00e4ndert hat - richtige Entscheidung!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-11-07 14:22:35+00:00\",              \"location\": \"Bangkok, Thailand\",              \"followers\": 213,              \"friends\": 56,              \"tweets\": 20335,              \"liked_tweets\": 12914,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 2046       }}, {       \"id\": 1283850880396210177,       \"url\": \"https://twitter.com/mjundt2/status/1283850880396210177\",       \"date\": \"2020-07-16 19:47:57+00:00\",       \"text\": \"Im Meinungs- und Infokrieg l\u00e4sst sich Merkel-Regierung nicht lumpen und versucht den gesellschaftlichen Diskurs in jeweils gew\u00fcnschte Richtung zu beeinflussen. Ob Corona, Fl\u00fcchtlinge, Target-2, EU oder der Kampf gegen Rechts.https://t.co/yXNjsYpgr5\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3129453569,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1220105617462956032/3m54g5Pk_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3129453569/1564769712\",              \"username\": \"mjundt2\",              \"name\": \"mju\",              \"description\": \"Die Macht der B\u00f6sen lebt von der Feigheit der Guten. Don BoscoIf you can dream it, you can do it!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-03-30 17:17:47+00:00\",              \"location\": \"Basel\",              \"followers\": 1742,              \"friends\": 4421,              \"tweets\": 36362,              \"liked_tweets\": 33914,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 983       }}, {       \"id\": 1283844704258461697,       \"url\": \"https://twitter.com/HolgerEwald1/status/1283844704258461697\",       \"date\": \"2020-07-16 19:23:24+00:00\",       \"text\": \"Bundesregierung im Info-Krieg: Steuermillionen f\u00fcr \u201emeinungsbildende\u201c Institute und Linksmedien https://t.co/Kh0aloP9m5 via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 8,       \"likes\": 12,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2237588498,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/699565342062833665/4odtUfUY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2237588498/1455624271\",              \"username\": \"HolgerEwald1\",              \"name\": \"Holger Ewald\",              \"description\": \"Freier Berichterstatter und Journalist.Gegen Mobbing und Justizwillk\u00fcr,Psychiatrie. F\u00fcr Schutz von Schwerbehinderten und freie Meinungs\u00e4usserung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-09 12:43:04+00:00\",              \"location\": \"k\u00f6ln\",              \"followers\": 16392,              \"friends\": 15708,              \"tweets\": 275235,              \"liked_tweets\": 19608,              \"lists_member\": 88,              \"media_shared\": 502       }}, {       \"id\": 1283843219453878275,       \"url\": \"https://twitter.com/frecherfreddy/status/1283843219453878275\",       \"date\": \"2020-07-16 19:17:30+00:00\",       \"text\": \"Bundesregierung im Info-Krieg: Steuermillionen f\u00fcr \u201emeinungsbildende\u201c Institute und Linksmedien https://t.co/hShUxFp5oB via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 126050827,              \"url\": \"http://www.facebook.com/norbert.georgi\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/774894705037508608/fj-1bVPF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"frecherfreddy\",              \"name\": \"Norbert Georgi\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-03-24 17:45:43+00:00\",              \"location\": \"Z\u00fcrich\",              \"followers\": 117,              \"friends\": 609,              \"tweets\": 17811,              \"liked_tweets\": 11758,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1085       }}, {       \"id\": 1283839904884109312,       \"url\": \"https://twitter.com/Rainbow_1777/status/1283839904884109312\",       \"date\": \"2020-07-16 19:04:20+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/mDhrbKV5Nc\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1281969420559093763,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1281969628235870210/DUnwr-nl_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1281969420559093763/1594482152\",              \"username\": \"Rainbow_1777\",              \"name\": \"G. Meinke\",              \"description\": \"Rentnerin, Soziologie\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-07-11 15:12:17+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 23,              \"friends\": 57,              \"tweets\": 2815,              \"liked_tweets\": 399,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 61       }}, {       \"id\": 1283837271716909056,       \"url\": \"https://twitter.com/Berger68136736/status/1283837271716909056\",       \"date\": \"2020-07-16 18:53:52+00:00\",       \"text\": \"Bundesregierung im Info-Krieg: Steuermillionen f\u00fcr \u201emeinungsbildende\u201c Institute und Linksmedien https://t.co/ggqxyciftg via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1052624526733955074,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1052636469419016192/bgUYv-wg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1052624526733955074/1539801347\",              \"username\": \"Berger68136736\",              \"name\": \"Paul Berger\",              \"description\": \"\ud83d\ude99\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-10-17 18:16:58+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 143,              \"friends\": 832,              \"tweets\": 47200,              \"liked_tweets\": 148,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 4762       }}, {       \"id\": 1283835313186639877,       \"url\": \"https://twitter.com/makaheka/status/1283835313186639877\",       \"date\": \"2020-07-16 18:46:05+00:00\",       \"text\": \"Bundesregierung im Info-Krieg: Steuermillionen f\u00fcr \u201emeinungsbildende\u201c Institute und Linksmedien https://t.co/Jbzufp9eqr via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 72974964,              \"url\": \"http://www.reitschuster.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1292405367763283970/UOej9scN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/72974964/1577554728\",              \"username\": \"makaheka\",              \"name\": \"makaheka\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde8\ud83c\uddf4\",              \"description\": \"Metalhead, Slayer forever. Patriot, 100% Deutsch. Wer denkt mich bl\u00f6d voll quatschen zu k\u00f6nnen, wird geblockt. Auf gab.com mit selben Namen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-09-09 22:55:39+00:00\",              \"location\": \"Unterfranken\",              \"followers\": 590,              \"friends\": 897,              \"tweets\": 16814,              \"liked_tweets\": 16836,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 50       }}, {       \"id\": 1283832643394699264,       \"url\": \"https://twitter.com/SannaPiipponen/status/1283832643394699264\",       \"date\": \"2020-07-16 18:35:29+00:00\",       \"text\": \"-Liittovaltion hallitus informaatiosotaan: vero miljoonia mielipiteenmuodostaja -instituutteille ja vasemmistolaisille tiedotusv\u00e4lineille - Bundesregierung im Info-Krieg: Steuermillionen f\u00fcr \u201emeinungsbildende\u201c Institute und Linksmedien https://t.co/emJLNfCtmw k\u00e4ytt\u00e4en @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1262718096629997569,              \"url\": \"https://sanna-piipponen-valtuustoon.blogspot.com/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1314190974302801921/ntbRgnyY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1262718096629997569/1616257319\",              \"username\": \"SannaPiipponen\",              \"name\": \"Kuntavaaliehdokas Sanna Marita os.Piipponen ex-rva\",              \"description\": \"Valkoinen Tampere 1918 Vapaussota yhteislista. Suomen \u00c4\u00e4ri-Is\u00e4nmaan Piipposia 1800-luv. evlut.kan.tas.val. Patriotis.(Anti-jihadismi) 21v.pojan ja 9v.tyt\u00f6n \u00e4iti\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-19 12:14:27+00:00\",              \"location\": \" s.Kouvola, Tampere-85 Suomi. \",              \"followers\": 209,              \"friends\": 388,              \"tweets\": 47559,              \"liked_tweets\": 14534,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 5311       }}, {       \"id\": 1283832514348494848,       \"url\": \"https://twitter.com/BlickBreida/status/1283832514348494848\",       \"date\": \"2020-07-16 18:34:58+00:00\",       \"text\": \"Bundesregierung im Info-Krieg: Steuermillionen f\u00fcr \u201emeinungsbildende\u201c Institute und Linksmedien https://t.co/883UcUcGNU via @jouwatch\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 8,       \"likes\": 12,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1083028187888709633,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1143056406968512513/OysFd6kx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1083028187888709633/1609945906\",              \"username\": \"BlickBreida\",              \"name\": \"Breida Blick\",              \"description\": \"You cannot force the truth on anyone. If you want to get close to her, you have to go to her yourself!#Denk_mal #MeinWortzumSonntag\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-01-09 15:50:16+00:00\",              \"location\": \"Berlin, unweit der Heimat\",              \"followers\": 1077,              \"friends\": 2210,              \"tweets\": 21389,              \"liked_tweets\": 34974,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 5304       }}, {       \"id\": 1283825529624375298,       \"url\": \"https://twitter.com/eberkoeck/status/1283825529624375298\",       \"date\": \"2020-07-16 18:07:13+00:00\",       \"text\": \"Bundesregierung im Info-Krieg: Steuermillionen f\u00fcr \u201emeinungsbildende\u201c Institute und Linksmedien https://t.co/lJp2S6qE3Z via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1158380425598906368,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"eberkoeck\",              \"name\": \"eberkoeck\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-08-05 14:13:09+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 13,              \"friends\": 23,              \"tweets\": 5329,              \"liked_tweets\": 2764,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 2       }}, {       \"id\": 1283824168883150854,       \"url\": \"https://twitter.com/GabrieleMayer11/status/1283824168883150854\",       \"date\": \"2020-07-16 18:01:48+00:00\",       \"text\": \"Es wird ihr nicht helfen, weil es so \u00fcbertrieben ist, dass eine Paradoxie entsteht.Bundesregierung im Info-Krieg: Steuermillionen f\u00fcr \u201emeinungsbildende\u201c Institute und Linksmedien https://t.co/QY3pyGbZ9Y via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1230040057085669378,              \"url\": \"https://vk.com/mariegabrielle\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1365588606971166725/q1LVwLJQ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1230040057085669378/1616492209\",              \"username\": \"GabrieleMayer11\",              \"name\": \"Gabriele Mayer\",              \"description\": \"4x-Mutter, 5x-Gro\u00dfmutter, Sozialwiss. u. Jura, 30 Jahre Dipl-Soz.arb. Es geht nicht um links o. rechts, sondern um Verfassungsstaat gg. Merkels totalit\u00e4re NWO\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-02-19 08:03:24+00:00\",              \"location\": \"Augsburg\",              \"followers\": 1222,              \"friends\": 223,              \"tweets\": 13773,              \"liked_tweets\": 2671,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 3980       }}, {       \"id\": 1283823767559471105,       \"url\": \"https://twitter.com/jouwatch/status/1283823767559471105\",       \"date\": \"2020-07-16 18:00:13+00:00\",       \"text\": \"Bundesregierung im Info-Krieg: Steuermillionen f\u00fcr \u201cmeinungsbildende\u201d Institute undxa0Linksmedien https://t.co/55TEpdekJG\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 21,       \"likes\": 26,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://publicize.wp.com/ rel=nofollow>WordPress.com</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 496875603,              \"url\": \"http://www.journalistenwatch.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1212675765671776256/tX_N507S_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/496875603/1609511132\",              \"username\": \"jouwatch\",              \"name\": \"Journalistenwatch\",              \"description\": \"jouwatch - das Nachrichtenerg\u00e4nzungsmittel mit garantiert politischen Nebenwirkungen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-19 11:25:58+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 12063,              \"friends\": 552,              \"tweets\": 63194,              \"liked_tweets\": 4324,              \"lists_member\": 79,              \"media_shared\": 23618       }}]"}