{"url": "https://www.journalistenwatch.com/2020/03/28/eu-streit-ende/", "date": "2020-03-28T14:00:52+01:00", "source": "journalistenwatch.com", "label": "fake", "header": "EU kaputt: Streit blockiert Ende halbj\u00e4hrlicher Zeitumstellung", "article": "Br\u00fcssel \u2013 Nicht erst die Corona-Krise hat gezeigt, dass diese EU ein einziger \u2013 und nat\u00fcrlich viel zu teurer \u2013 Schrotthaufen ist und damit dringend aufgel\u00f6st werden m\u00fcsste. Selbst die \u201eharmlosesten\u201c Dinge kriegt man nicht hin:\nDas Aus f\u00fcr die halbj\u00e4hrliche Zeitumstellung in der Europ\u00e4ischen Union r\u00fcckt jetzt auch immer weiter in die Ferne. Ein Verfahrensstreit zwischen den Mitgliedstaaten und der EU-Kommission droht die Reform endg\u00fcltig zu blockieren. Deutschland und eine Reihe anderer EU-Staaten sehen vor einer eigenen Festlegung die Kommission in der Pflicht, erst noch eine Folgenabsch\u00e4tzung auszuarbeiten und vorzulegen, berichten die Zeitungen der Funke-Mediengruppe (Samstagausgaben).\nDarin sollen die Auswirkungen untersucht werden, die ein Ende der Zeitumstellung h\u00e4tte. Die EU-Kommission hatte die Reform im September 2018 vorgeschlagen, damals aber auf eine begleitende Analyse verzichtet und diese auch sp\u00e4ter abgelehnt. Bei der letzten Beratung der zust\u00e4ndigen Rats-Arbeitsgruppe zu dem Thema im Dezember 2019 h\u00e4tten aber viele Mitgliedstaaten erkl\u00e4rt, dass sie erst dann \u00fcber ihre Position zu der Reform entscheiden wollten, wenn eine solche Bewertung durch die Kommission vorliege, sagte eine Rats-Sprecherin den Funke-Zeitungen.\nDoch auch die neue EU-Kommission geht auf die Forderung nicht ein. \u201eDer Ball liegt im Spielfeld der Mitgliedstaaten\u201c, hie\u00df es in der Kommission am Freitag auf Anfrage der Zeitungen. \u201eDie Entscheidung liegt nun im Rat.\u201c\nEin Ende des Stillstands ist nicht in Sicht. Ob die zust\u00e4ndigen EU-Verkehrsminister dieses Jahr \u00fcberhaupt einmal \u00fcber das Thema diskutieren, ist offen. Eine endg\u00fcltige Entscheidung k\u00f6nnten sie ohnehin nur gemeinsam mit dem EU-Parlament treffen.\nWeil die Wirtschaft auf Planungsvorlauf besteht, ist ein zuletzt diskutiertes Ende der Zeitumstellung 2021 wohl nicht mehr realisierbar. Die Kommission wollte die Uhren ein letztes Mal im Fr\u00fchjahr 2019 umstellen lassen. (Quelle: dts)", "twitter-history": "[{       \"id\": 1244135199400656896,       \"url\": \"https://twitter.com/_Borma/status/1244135199400656896\",       \"date\": \"2020-03-29 05:32:01+00:00\",       \"text\": \"Die Mehrheit der #EU-B\u00fcrger m\u00f6chte die Zeitumstellung abschaffen... aber nat\u00fcrlich interessiert das nicht... schliesslich ist die EU nicht f\u00fcr die B\u00fcrger da... https://t.co/IOq3bRokX3\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 20245021,              \"url\": \"https://de.wikipedia.org/wiki/Der_Waldgang\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1160382293569167360/pd13Ezbm_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/20245021/1558326483\",              \"username\": \"_Borma\",              \"name\": \"Borma\",              \"description\": \"News & Politics | Eine Zensur findet nicht statt! | gab.com/Borma\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-02-06 15:37:57+00:00\",              \"location\": \"Mannheim, Germany\",              \"followers\": 124,              \"friends\": 122,              \"tweets\": 4836,              \"liked_tweets\": 6274,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 55       }}, {       \"id\": 1244032497882730509,       \"url\": \"https://twitter.com/John74244709/status/1244032497882730509\",       \"date\": \"2020-03-28 22:43:55+00:00\",       \"text\": \"EU kaputt: Streit blockiert Ende halbj\u00e4hrlicher Zeitumstellung https://t.co/AVWnhIF6Q4 via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1104426382225010688,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"John74244709\",              \"name\": \"John\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-03-09 16:59:03+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 364,              \"friends\": 399,              \"tweets\": 89819,              \"liked_tweets\": 83382,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 200       }}, {       \"id\": 1244008230310862848,       \"url\": \"https://twitter.com/R1chtungsweiser/status/1244008230310862848\",       \"date\": \"2020-03-28 21:07:29+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/AjW7LyV0pZDas Aus f\u00fcr die halbj\u00e4hrliche Zeitumstellung in der Europ\u00e4ischen Union r\u00fcckt jetzt auch immer weiter in die Ferne. Ein Verfahrensstreit zwischen den Mitgliedstaaten und der EU-Kommission droht die Reform endg\u00fcltig zu blockieren.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4885502218,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1282303581266284544/cUy6u00D_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4885502218/1541423218\",              \"username\": \"R1chtungsweiser\",              \"name\": \"Richtungsweiser\",              \"description\": \"Der Islam ist eine totalit\u00e4re Ideologie und hat in Europa nichts verloren. Stoppt die Islamisierung unserer Heimat. Selber denken, Meinungen hinterfragen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-02-07 18:29:50+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1491,              \"friends\": 238,              \"tweets\": 79672,              \"liked_tweets\": 23343,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 2723       }}, {       \"id\": 1243944300548939778,       \"url\": \"https://twitter.com/ctilli0815/status/1243944300548939778\",       \"date\": \"2020-03-28 16:53:27+00:00\",       \"text\": \"EU kaputt: Streit blockiert Ende halbj\u00e4hrlicher Zeitumstellung https://t.co/1GtbCjblc8 via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 512511758,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"ctilli0815\",              \"name\": \"November89\",              \"description\": \"Selbstst\u00e4ndig\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-03-02 22:24:09+00:00\",              \"location\": \"Sachsen-Anhalt \",              \"followers\": 11,              \"friends\": 73,              \"tweets\": 8468,              \"liked_tweets\": 1202,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 301       }}, {       \"id\": 1243940410495467520,       \"url\": \"https://twitter.com/BvanDinter3/status/1243940410495467520\",       \"date\": \"2020-03-28 16:37:59+00:00\",       \"text\": \"Br\u00fcssel \u2013 Nicht erst die Corona-Krise hat gezeigt, dass diese EU ein einziger \u2013 und nat\u00fcrlich viel zu teurer \u2013 Schrotthaufen ist und damit dringend aufgel\u00f6st werden m\u00fcsste. Selbst die \u201eharmlosesten\u201c Dinge kriegt man nicht hin:https://t.co/dFImtcT0Dt\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1232329979821744129,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1238896396134240263/XNU3c-zL_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1232329979821744129/1584210894\",              \"username\": \"BvanDinter3\",              \"name\": \"B. van Dinter\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-02-25 15:42:35+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 12,              \"friends\": 26,              \"tweets\": 2606,              \"liked_tweets\": 171,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 1082       }}, {       \"id\": 1243938721365405696,       \"url\": \"https://twitter.com/go_imago/status/1243938721365405696\",       \"date\": \"2020-03-28 16:31:17+00:00\",       \"text\": \"EU kaputt: Streit blockiert Ende halbj\u00e4hrlicher Zeitumstellung https://t.co/Hn7K5f0VDB via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 454418792,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1738135758/go_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/454418792/1452987331\",              \"username\": \"go_imago\",              \"name\": \"go-imago\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-03 23:56:41+00:00\",              \"location\": \"Dortmund NRW\",              \"followers\": 0,              \"friends\": 10,              \"tweets\": 1016,              \"liked_tweets\": 8,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 55       }}, {       \"id\": 1243930416932888576,       \"url\": \"https://twitter.com/Libra08101/status/1243930416932888576\",       \"date\": \"2020-03-28 15:58:17+00:00\",       \"text\": \"#Dexit jetztWeil DIE Wirtschaft auf Planungsvorlauf besteht, ist ein zuletzt diskutiertes Ende der #Zeitumstellung 2021 wohl nicht mehr realisierbar. Die Kommission wollte die Uhren ein letztes Mal im Fr\u00fchjahr 2019 umstellen lassenhttps://t.co/8eg2oQwg3N\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 822578462007447552,              \"url\": \"http://reitschuster.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1372941526326775810/Z8fvHM0n_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/822578462007447552/1616169742\",              \"username\": \"Libra08101\",              \"name\": \"Libra0810 \ud83c\udde9\ud83c\uddea \ud83d\udd4a\",              \"description\": \"Nicht wo du die B\u00e4ume kennst, -wo die B\u00e4ume DICH kennen, ist deine Heimat.                                                                \u2665\ufe0f  Patriotin  \u2665\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-01-20 22:56:02+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 4311,              \"friends\": 4251,              \"tweets\": 87013,              \"liked_tweets\": 161424,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 4275       }}, {       \"id\": 1243920450192904193,       \"url\": \"https://twitter.com/kcharlyken/status/1243920450192904193\",       \"date\": \"2020-03-28 15:18:40+00:00\",       \"text\": \"EU kaputt: Streit blockiert Ende halbj\u00e4hrlicher Zeitumstellung https://t.co/0H4446qHvp via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2932791191,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/546086215745695745/U5hbJ-ak_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2932791191/1419034540\",              \"username\": \"kcharlyken\",              \"name\": \"Karlheinz Grawe\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-12-19 23:28:05+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 226,              \"friends\": 393,              \"tweets\": 33471,              \"liked_tweets\": 14499,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 879       }}, {       \"id\": 1243889389450780672,       \"url\": \"https://twitter.com/RoselS19/status/1243889389450780672\",       \"date\": \"2020-03-28 13:15:15+00:00\",       \"text\": \"EU kaputt: Streit blockiert Ende halbj\u00e4hrlicher Zeitumstellung https://t.co/zCca8KQtdm via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1131226011692077058,              \"url\": \"https://t.me/RoselsKanal\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1286342868420919297/iYtqoRdW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1131226011692077058/1574079788\",              \"username\": \"RoselS19\",              \"name\": \"Rosel\",              \"description\": \"Der Kluge lernt aus allem und von jedem, der Normale aus seinen Erfahrungen und der Dumme wei\u00df alles besser.(Sokrates) parler.com/profile/roselS\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-22 15:51:13+00:00\",              \"location\": \"Dresden,Sachsen\",              \"followers\": 3535,              \"friends\": 3207,              \"tweets\": 98563,              \"liked_tweets\": 95848,              \"lists_member\": 17,              \"media_shared\": 6359       }}, {       \"id\": 1243885781946707968,       \"url\": \"https://twitter.com/jouwatch/status/1243885781946707968\",       \"date\": \"2020-03-28 13:00:55+00:00\",       \"text\": \"EU kaputt: Streit blockiert Ende halbj\u00e4hrlicher Zeitumstellung https://t.co/CI6mHooUfR\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://publicize.wp.com/ rel=nofollow>WordPress.com</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 496875603,              \"url\": \"http://www.journalistenwatch.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1212675765671776256/tX_N507S_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/496875603/1609511132\",              \"username\": \"jouwatch\",              \"name\": \"Journalistenwatch\",              \"description\": \"jouwatch - das Nachrichtenerg\u00e4nzungsmittel mit garantiert politischen Nebenwirkungen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-19 11:25:58+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 12063,              \"friends\": 552,              \"tweets\": 63194,              \"liked_tweets\": 4324,              \"lists_member\": 79,              \"media_shared\": 23618       }}]"}