{"url": "https://www.journalistenwatch.com/2020/05/13/machtbesoffenheit-buerokraten-beamten/", "date": "2020-05-13T20:00:56+02:00", "source": "journalistenwatch.com", "label": "fake", "header": "Machtbesoffenheit: B\u00fcrokraten, Beamte und Politiker im Vollrausch?", "article": "Die Coronapanik treibt bizarre Bl\u00fcten. Blasmusiker sollen mit Mundschutz \u00fcben, Reisebusunternehmer sollen 5 Quadratmeter f\u00fcr jeden Fahrgast vorhalten, was dann bedeuten w\u00fcrde, da\u00df eine Busreise mit einem Fahrer und f\u00fcnf Reiseg\u00e4sten stattfindet. Die findet nat\u00fcrlich nicht statt. Der Nannystaat ist ein echtes Problem. \nvon Max Erdinger\nEs gibt also diese sogenannte Coronapolitik unter der gro\u00dfen Vorsitzenden. Da geht es mehr um die Generallinie. Dann gibt es noch die ausf\u00fchrenden Organe, Kommunalverwaltungen, Landrats\u00e4mter und Verwaltungsbeh\u00f6rden aller Art. Was von dort oft an Detailbestimmungen kommt, l\u00e4\u00dft vermuten, da\u00df man angesichts der Hemmungslosigkeit, mit der staatlicherseits st\u00e4ndig an Strafversch\u00e4rfungen (neuer Bu\u00dfgeldkatalog) und neuen Verboten gefeilt wird, auch \u00fcber die Prohibition nachdenken k\u00f6nnte, an ein generelles Alkoholverbot also. Wenn der Staat schon Ihre Lunge sch\u00fctzt, dann k\u00f6nnte er doch auch Ihre und die Leber des Verwaltungsbeamten sch\u00fctzen, oder nicht?\nDer Staat: So blasen Sie richtig!\nUntenstehend ein Screenshot aus der Rubrik \u201eRund um das Virus\u201c, erschienen in irgendeiner Zeitung. \u201eFassungslosigkeit bei den 2163 Blasmusikvereinen mit ihren 150.000 Musikern. Das Sozialministerium gab folgende Auskunft: Nach der Covid-19-Lockerungsverordnung ist f\u00fcr Proben unter anderem eine Schutzmaske zu tragen \u2026\u201c. Da mu\u00df man schon ein bi\u00dfchen meckern angesichts einer solchen Ungenauigkeit. Als typischer Blasmusiker h\u00e4tte meinereiner gerne gewu\u00dft, was das andere genau sein mu\u00df, unter dem er die Schutzmaske beim Blasen\u00fcben zu tragen hat. \u201eUnter anderem\u201c \u2013 Gipfel der individuellen Entscheidungsfreiheit, oder was?\nDer Staat: So reisen Sie richtig!\nDie \u201eHessenschau\u201c kam vor vier Tagen mit der folgenden Besoffenheitsmeldung r\u00fcber: \u201eReisebusse d\u00fcrfen wieder fahren \u2013 doch quasi ohne Fahrg\u00e4ste\u201e. \u2013 Boaaah! F\u00fcnf Quadratmeter soll jeder Fahrgast im Businneren als pers\u00f6nlichen Virenschutzraum zur Verf\u00fcgung haben. Ein Standardreisebus ist 12 Meter lang und 2,50 Meter breit, macht 30 Quadratmeter Grundfl\u00e4che. Das hei\u00dft: Ein Fahrer und f\u00fcnf Reiseg\u00e4ste.\n\u201eZus\u00e4tzlich m\u00fcsse im Reisebus ein Abstand von eineinhalb Metern eingehalten werden, dies gelte f\u00fcr den Ein- und Ausstieg sowie f\u00fcr das Sitzen im Bus. Die Quadratmeter-Regelung helfe dabei, die Gesamtzahl der Passagiere im Vorhinein zu beschr\u00e4nken, sagte eine Ministeriumssprecherin. Zudem falle der Reisebusverkehr unter das Personenbef\u00f6rderungsgesetz: W\u00e4hrend der Fahrt gelte somit die Pflicht zur Mund-Nasen-Bedeckung.\u201e, so die Hessenschau. \u2013 Hallo? Mit f\u00fcnf Reiseg\u00e4sten eine 14-t\u00e4gige Mittelmeerreise nach Korsika, Sardinien und Sizilien? Wo man schon mit einem vollen Reisebus nicht wei\u00df, ob man die 2.000 Euro, die man vorsichtshalber mitgenommen hat, um zu bezahlen, was einem auf Sizilien von der Polizei eventuell als Versto\u00df vordefiniert werden k\u00f6nnte, wieder mit nachhause zur\u00fcckbringt? Die Ministeriumssprecherin h\u00e4tte auch die gute Nachricht \u00fcberbringen k\u00f6nnen, da\u00df die Busunternehmer ihr Geld jetzt verbrennen d\u00fcrfen, weil die Krise nicht mehr so arg ist. Mit f\u00fcnf Leuten in einem fetten, durstigen und sauteuren Reisebus irgendwo hinfahren? Geht\u00b4s eigentlich noch? Was liest man eigentlich auf Verwaltungshochschulen? Die lustigen Geschichten von den Schildb\u00fcrgern?\nDer Staat: So h\u00f6ren Sie richtig!\nWas glaubt man eigentlich bei gewissen \u00c4mtern, weshalb sich Telefon und Geb\u00e4rdensprache schlecht vertragen? Oder glaubt man es einfach nicht?\nDer Staat: So trinken Sie richtig!\nDer Biergarten ist einer der Lieblingsorte sommerlich gestimmter Bajuwaren in Trink- und Vesperlaune. Wie sieht es aus im Moment?\n\u201eStaatskanzleichef Florian Herrmann und Wirtschaftsminister Hubert Aiwanger erl\u00e4uterten am Dienstag  Details der geplanten \u00d6ffnung der Gastronomie: \u201eDer Kern hei\u00dft letztlich immer: 1,50 Meter Abstand halten\u201c, sagte Herrmann (CSU) nach einer Kabinettssitzung in M\u00fcnchen. Miteinander an einem Tisch sitzen d\u00fcrften Mitglieder einer Familie oder eines Hausstandes sowie ein weiterer Hausstand. Das hei\u00dft: Eine Familie darf sich mit einer befreundeten Familie im Biergarten treffen. ( \u2026 ) Zudem bekr\u00e4ftigte Herrmann, grunds\u00e4tzlich m\u00fcsse in Gastst\u00e4tten eine Mund-Nasen-Bedeckung getragen werden, von den G\u00e4sten, vom Personal und auch in der K\u00fcche \u2013 es sei denn, dort k\u00f6nnten die 1,50 Meter Mindestabstand gew\u00e4hrleistet werden. Am Tisch allerdings d\u00fcrfen G\u00e4ste die Masken abnehmen.\u201e, schreibt der \u201eMerkur\u201e.\nGipfel der Liberalit\u00e4t. Am Tisch d\u00fcrfen die Masken abgenommen werden? \u2013 Ja Wahnsinn. Was hei\u00dft denn das? Da\u00df man sich \u00fcberall anstecken kann, au\u00dfer an einem Tisch? Wir brauchen keinen Impfstoff! Wir brauchen Tische!\nDer Staat: So sehen Sie ihn richtig!\nW\u00e4re es m\u00f6glich gewesen, da\u00df sich Regierungen \u2013 auch die deutsche \u2013 einfach zur\u00fcckgenommen h\u00e4tten, anstatt sich aufzuf\u00fchren wie die Kinderg\u00e4rtner? H\u00e4tte es nicht gereicht, wenn sie gesagt h\u00e4tten: \u201eH\u00f6rt mal, ihr lieben Leute, es geht da so ein Virus um, von dem unsere Experten sagen, es sei sehr gef\u00e4hrlich, und andere Experte sagen, es handle sich mehr um so etwas wie eine Grippewelle. Ihr seid W\u00e4hler, ihr seid erwachsen. Wir unterst\u00fctzen euch bei eurem Bem\u00fchen, gesund zu bleiben, indem wir \u00fcber die Bundeszentrale f\u00fcr gesundheitliche Aufkl\u00e4rung sowie \u00fcber die Herren Professoren Drosten und Wieler st\u00e4ndig mitteilen, wie wir die Lage sehen. Macht euch aber unbedingt euer eigenes Bild. Wir k\u00f6nnten uns auch irren. Es gibt eben auch andere wissenschaftliche Ansichten dazu. Wir sagen euch nur, was im Busch ist. Wir sind nicht eure Lebensversicherung. Wir sind nur eure Regierung.\u201c \u2013 Sicher w\u00e4re das m\u00f6glich gewesen.\nJedoch: Es wurden Strategiepapiere ausgearbeitet, wie man m\u00f6glichst effektiv Panik in den V\u00f6lkern verbreiten kann. Es wurden Bu\u00dfgelder einkassiert von B\u00fcrgern, die sich nicht panisch genug verhalten hatten. Es wurden Grundrechte suspendiert, wirtschaftliche Existenzen ruiniert, volksgesundheitliche Folgesch\u00e4den der \u201eSchutzhaft-Anordnungen\u201c nicht bedacht, die Volkswirtschaft schwer gesch\u00e4digt usw.usf. \u2013 und nur, weil man sich Kompetenzen anma\u00dfte, die das Leben selbst mit seinen allgemeinen Risiken \u2013 und Viren sind ein Teil dieser allgemeinen Lebensrisiken \u2013 einfach nicht hergibt.\nZu allem \u00dcberflu\u00df zeigten Regierungspolitiker dann auch noch, wie wenig panisch sie selbst sind. Von Merkel gibt es nicht ein Foto der j\u00fcngeren Vergangenheit, auf dem sie mit einer Schutzmaske zu sehen w\u00e4re. Der Gesundheitsminister wird abgelichtet in einem Klinikaufzug, wo er ohne Maske mit zehn anderen, z.T. ebenfalls ohne Maske, eng zusammengepfercht vom einen ins andere Stockwerk f\u00e4hrt, anstatt maskiert und mit gen\u00fcgend Abstand zueinander die Treppe zu nehmen. Fotos von Koalitionsausschu\u00dfsitzungen tauchen auf. Die Regierungspaniker sind alle gut gelaunt, stehen und sitzen eng beieinander, sch\u00e4kern und lachen.\nDer Kanzlerin fallen jeden Tag neue Kriterien ein, derentwegen die Corona-Ma\u00dfnahmen nicht wieder gelockert werden k\u00f6nnen. Das Oktoberfest wurde bereits im April abgesagt. W\u00e4re es m\u00f6glich gewesen, KEINE Panik verbreiten zu lassen? \u2013 Sicher w\u00e4re das m\u00f6glich gewesen.\nUnd so bleibt eben der schwere Verdacht, da\u00df es von allem Anfang gar nicht um die Volksgesundheit gegangen sein k\u00f6nnte, sondern um diese \u201eneue Normalit\u00e4t\u201c, die mit dem Seuchen-Schnack herbeigef\u00fchrt wurde und jetzt offensichtlich so lange wie m\u00f6glich beibehalten werden soll. Wom\u00f6glich f\u00fcr Jahre. Man mu\u00df sich doch \u00fcberlegen: Jeder, der zu einer der Corona-Demos geht, hat jederzeit die M\u00f6glichkeit, es sein zu lassen und sich zu sagen: \u201eGut, habe ich mich eben geirrt. Wir scheinen tats\u00e4chlich eine gef\u00e4hrliche Seuche zu haben.\u201c Die Regierung hat umgekehrt die M\u00f6glichkeit nicht, zu sagen: \u201eGut, haben wir uns eben geirrt. Wir scheinen tats\u00e4chlich keine in ihrer Gef\u00e4hrlichkeit au\u00dfergew\u00f6hnliche Seuche zu haben. Als 1969/70 die Hongkong-Grippe 50.000 dahingerafft hast, gab es auch keinen Shutdown. Wir werden wieder cool und machen deutlich, da\u00df wir eben nicht die Lebensversicherung f\u00fcr die B\u00fcrger sind, sondern nur ihre Regierung.\u201c\nDaf\u00fcr ist es jetzt aber zu sp\u00e4t. Das Kind ist bereits in den Brunnen gefallen. Das hie\u00dfe, pers\u00f6nliche Konsequenzen aus seiner Kompetenzanma\u00dfung und seinem Versagen zu ziehen. Allein deswegen schon mu\u00df der eingeschlagene Kurs beibehalten werden, und wenn die Regierung zehnmal selbst w\u00fc\u00dfte, da\u00df es f\u00fcr alle der falsche ist, und nur f\u00fcr sie selbst \u2013 inzwischen \u2013 der einzig richtige. W\u00e4re es m\u00f6glich, da\u00df sich das Volk endlich einmal einigt und unisono klar macht: Wir lassen uns nicht zu Geiseln eurer eigenen Fehlentscheidungen machen! Ihr habt euch um die \u00dcbernahme von Verantwortung beworben, wir haben euch gew\u00e4hlt, ihr habt gro\u00dfen Mist gebaut, und jetzt tragt ihr die Verantwortung gef\u00e4lligst auch, um die ihr euch beworben hattet. W\u00e4re das m\u00f6glich? Es ist doch inzwischen mit H\u00e4nden zu greifen, worum es der Regierung ausschlie\u00dflich noch geht!?\n\u00dcbrigens der Staat: So fahren Sie richtig!\nEs hat mit staatlichem Handeln in der Coronakrise auf den ersten Blick nicht viel zu tun, auf den zweiten Blick aber alles. Die EU will ab dem Jahr 2022 nur noch Neuwagen mit einer automatischen Tempobremse zulassen. Wer \u201ezu schnell\u201c f\u00e4hrt, dessen Auto wird automatisch heruntergebremst. Die technischen Einzelheiten dazu sind in dem Zusammenhang uninteressant. Interessant ist die Hemmungslosigkeit, mit der sich die Politik zum diktatorischen Lebenssch\u00fctzer aufschwingt und individuelle Verantwortung kapert.\n\u201eDas Ziel der EU lautet: Bis 2038 rund 25.000 Verkehrstote und 140.000 schwere Verletzungen in der EU vermeiden. Bis 2050 sollen Unf\u00e4lle und die Zahl der Verkehrstoten innerhalb der EU-Staaten mit diesen und anderen Ma\u00dfnahmen auf nahezu Null sinken.\u201e, berichtet \u201emobile.de\u201e. Passend dazu die Titelzeile: \u201eAutomatische Tempobremse ab 2022: Was Du jetzt wissen musst\u201c \u2013 Merkt er was? Nicht: Wor\u00fcber Sie sich vielleicht aufregen und wogegen Sie sich auflehnen sollten, sondern: Was Du jetzt wissen musst.\nWas Sie tats\u00e4chlich wissen m\u00fcssen: Es ist Ihr Leben und Ihre Verantwortung. Fragen Sie sich einfach, ob es wahr sein kann, da\u00df ein einziges Blechschild, das irgendwo in der Landschaft herumsteht, unter allen Bedingungen und zu jeder Tageszeit kl\u00fcger ist, als Sie selbst. Fragen Sie sich einfach, was \u201eFaschismus\u201c noch alles sein k\u00f6nnte. Wenn Sie sich die staatlichen Kompetenzanma\u00dfungen hingegen weiterhin bieten lassen wollen, dann ist das Blechschild vermutlich kl\u00fcger.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1261002538725396482,       \"url\": \"https://twitter.com/bernd471/status/1261002538725396482\",       \"date\": \"2020-05-14 18:36:48+00:00\",       \"text\": \"Machtbesoffenheit: B\u00fcrokraten, Beamte und Politiker im Vollrausch? https://t.co/KwCbS7wh1h via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 183409796,              \"url\": \"http://page.is/bernd-luge\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1316578949/thumbnail_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"bernd471\",              \"name\": \"Bernd Luge\",              \"description\": \"AfD ist die gro\u00dfe Chance f\u00fcr unser Land; wer mit der AfD \u00fcbereinstimmt, sollte sie durch seinen Eintritt stark machen. Merkel ist irrational, spd unw\u00e4hlbar.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-08-26 23:02:37+00:00\",              \"location\": \"kurz vor Hamburg\",              \"followers\": 13901,              \"friends\": 14636,              \"tweets\": 392319,              \"liked_tweets\": 151031,              \"lists_member\": 241,              \"media_shared\": 4185       }}, {       \"id\": 1260955999332171777,       \"url\": \"https://twitter.com/Theophanu74/status/1260955999332171777\",       \"date\": \"2020-05-14 15:31:52+00:00\",       \"text\": \"Machtbesoffenheit: B\u00fcrokraten, Beamte und Politiker im Vollrausch? https://t.co/bxDUi93g30 via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 863708302584184832,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/934416406036336640/0qCrBxhm_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/863708302584184832/1511617296\",              \"username\": \"Theophanu74\",              \"name\": \"Paula Raab\",              \"description\": \"Bewahre dir in allen Dingen die Freiheit des Geistes und sieh zu, wohin er dich f\u00fchrt.Augustinus von Hippo( 354-430)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-05-14 10:51:21+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1753,              \"friends\": 2634,              \"tweets\": 94752,              \"liked_tweets\": 89563,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1315       }}, {       \"id\": 1260874261708845056,       \"url\": \"https://twitter.com/AnnelieMoser/status/1260874261708845056\",       \"date\": \"2020-05-14 10:07:04+00:00\",       \"text\": \"\ud83d\udd34 \ud83d\udd34 Der Michel erwacht \u2757\u2757\u2757,, https://t.co/jXoIjWsgHQ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4876038363,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/816875629220130817/e1g6cUye_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4876038363/1516619132\",              \"username\": \"AnnelieMoser\",              \"name\": \"Annelie Moser\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-02-04 11:08:17+00:00\",              \"location\": \"Idar-oberstein\",              \"followers\": 1271,              \"friends\": 321,              \"tweets\": 470445,              \"liked_tweets\": 10561,              \"lists_member\": 28,              \"media_shared\": 41       }}, {       \"id\": 1260854071495450629,       \"url\": \"https://twitter.com/Michael90510478/status/1260854071495450629\",       \"date\": \"2020-05-14 08:46:50+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/4n6bgJAQW0\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1121753467700359169,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1121755884579885056/QLbGheMs_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1121753467700359169/1590020924\",              \"username\": \"Michael90510478\",              \"name\": \"Michael Hoff\",              \"description\": \"Twitter ist f\u00fcr mich gut, um hier Hintergr\u00fcnde und Denkweisen kennenzulernen und zu teilen. - Die \u00f6ffentlichen Medien verschweigen leider oft die Wahrheit ... `\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-04-26 12:30:42+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 46,              \"friends\": 65,              \"tweets\": 3674,              \"liked_tweets\": 1546,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 878       }}, {       \"id\": 1260851257859858432,       \"url\": \"https://twitter.com/almar_industry/status/1260851257859858432\",       \"date\": \"2020-05-14 08:35:40+00:00\",       \"text\": \"Hervorragender Artikel zur aktuellen Situation. https://t.co/Y88nNkLQhE\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1001919088711688192,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1028255520178794496/glCfTBLr_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1001919088711688192/1604594638\",              \"username\": \"almar_industry\",              \"name\": \"almar industry\",              \"description\": \"Wo ist der Verstand in Deutschland hingekommen?\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-05-30 20:11:40+00:00\",              \"location\": \"Bayern, Deutschland\",              \"followers\": 411,              \"friends\": 873,              \"tweets\": 3366,              \"liked_tweets\": 6220,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 128       }}, {       \"id\": 1260839602929242112,       \"url\": \"https://twitter.com/hl306090/status/1260839602929242112\",       \"date\": \"2020-05-14 07:49:21+00:00\",       \"text\": \"Machtbesoffenheit: B\u00fcrokraten, Beamte und Politiker im Vollrausch? https://t.co/ejfElENqEh\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 725832018492329984,              \"url\": \"http://t.me/hartmutlehmann_news_channel\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/726820510814879749/estB3NDg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"hl306090\",              \"name\": \"Hartmut Lehmann\",              \"description\": \"Sie w\u00fchlen noch im irrelevanten Datenm\u00fcll, oder wissen Sie schon Bescheid ?\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-04-28 23:40:13+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 136,              \"friends\": 91,              \"tweets\": 32615,              \"liked_tweets\": 3735,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 1942       }}, {       \"id\": 1260808957364494344,       \"url\": \"https://twitter.com/RoselS19/status/1260808957364494344\",       \"date\": \"2020-05-14 05:47:34+00:00\",       \"text\": \"Machtbesoffenheit: B\u00fcrokraten, Beamte und Politiker im Vollrausch? \u203a Jouwatch https://t.co/7aZHF3lHIb\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1131226011692077058,              \"url\": \"https://t.me/RoselsKanal\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1286342868420919297/iYtqoRdW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1131226011692077058/1574079788\",              \"username\": \"RoselS19\",              \"name\": \"Rosel\",              \"description\": \"Der Kluge lernt aus allem und von jedem, der Normale aus seinen Erfahrungen und der Dumme wei\u00df alles besser.(Sokrates) parler.com/profile/roselS\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-22 15:51:13+00:00\",              \"location\": \"Dresden,Sachsen\",              \"followers\": 3535,              \"friends\": 3207,              \"tweets\": 98564,              \"liked_tweets\": 95848,              \"lists_member\": 17,              \"media_shared\": 6360       }}, {       \"id\": 1260807785983467520,       \"url\": \"https://twitter.com/MarkusM86201280/status/1260807785983467520\",       \"date\": \"2020-05-14 05:42:55+00:00\",       \"text\": \"Machtbesoffenheit: B\u00fcrokraten, Beamte und Politiker im Vollrausch? https://t.co/x2xX8fTU7S via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1107193621,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/3140439987/8db1573025b65fda3e031fa3343f0694_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1107193621/1358753148\",              \"username\": \"MarkusM86201280\",              \"name\": \"Markus M\u00fcller\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-01-20 20:11:00+00:00\",              \"location\": \"Freiburg\",              \"followers\": 28,              \"friends\": 177,              \"tweets\": 11384,              \"liked_tweets\": 251,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 2337       }}, {       \"id\": 1260784932596695049,       \"url\": \"https://twitter.com/kcharlyken/status/1260784932596695049\",       \"date\": \"2020-05-14 04:12:06+00:00\",       \"text\": \"Machtbesoffenheit: B\u00fcrokraten, Beamte und Politiker im Vollrausch? https://t.co/gUT7UaVdGd via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2932791191,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/546086215745695745/U5hbJ-ak_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2932791191/1419034540\",              \"username\": \"kcharlyken\",              \"name\": \"Karlheinz Grawe\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-12-19 23:28:05+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 226,              \"friends\": 393,              \"tweets\": 33471,              \"liked_tweets\": 14499,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 879       }}, {       \"id\": 1260768608810131456,       \"url\": \"https://twitter.com/drehorgel123/status/1260768608810131456\",       \"date\": \"2020-05-14 03:07:14+00:00\",       \"text\": \"Machtbesoffenheit: B\u00fcrokraten, Beamte und Politiker im Vollrausch? https://t.co/GXdbrt5CsY via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1221022446616285184,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1221392000588701696/7M2ADDB0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"drehorgel123\",              \"name\": \"@drehorgel123\",              \"description\": \"Vielseitig interessiert\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-25 10:50:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1372,              \"friends\": 2472,              \"tweets\": 166319,              \"liked_tweets\": 26204,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 1782       }}, {       \"id\": 1260700406835003392,       \"url\": \"https://twitter.com/PortalAlemania/status/1260700406835003392\",       \"date\": \"2020-05-13 22:36:14+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/rZ4wNGep4O\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1139615713,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/875389173242503170/TxIju52W_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1139615713/1439657818\",              \"username\": \"PortalAlemania\",              \"name\": \"PORTAL ALEMANIA\",              \"description\": \"Informaci\u00f3n y actualidad sobre #Alemania \ud83c\udde9\ud83c\uddea  Freestyle K\u00fcnstler KollektivArt. 5 & 20 GG\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-02-01 12:54:49+00:00\",              \"location\": \"Madrid\",              \"followers\": 10600,              \"friends\": 12035,              \"tweets\": 63717,              \"liked_tweets\": 29446,              \"lists_member\": 281,              \"media_shared\": 6706       }}, {       \"id\": 1260681805608476673,       \"url\": \"https://twitter.com/ossi47051/status/1260681805608476673\",       \"date\": \"2020-05-13 21:22:19+00:00\",       \"text\": \"Machtbesoffenheit: B\u00fcrokraten, Beamte und Politiker im Vollrausch? https://t.co/L3ZI3e5w74 via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1118550229568110599,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1118558230010003458/ku86xTFg_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"ossi47051\",              \"name\": \"ossi47051\",              \"description\": \"Ich bin jetzt auch unter gleichen Namen \u00fcber Telegram erreichbar!!!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-04-17 16:22:11+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 404,              \"friends\": 932,              \"tweets\": 9941,              \"liked_tweets\": 1225,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 832       }}, {       \"id\": 1260677712211062791,       \"url\": \"https://twitter.com/BadPritt4/status/1260677712211062791\",       \"date\": \"2020-05-13 21:06:03+00:00\",       \"text\": \"Machtbesoffenheit: B\u00fcrokraten, Beamte und Politiker im Vollrausch? https://t.co/6vFmO0KQ8V via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1163790491726618624,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1169314529894903810/8cOCO1Sr_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"BadPritt4\",              \"name\": \"Bad_Pritt\",              \"description\": \"Differenziert denken. Kranke Ideologien sowie Gewalt NACHHALTIG bek\u00e4mpfen. DE vor linken+gr\u00fcnen Zerst\u00f6rern sch\u00fctzen. Tierschutz ABSOLUT nachhaltig.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-08-20 12:31:46+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 609,              \"friends\": 835,              \"tweets\": 4730,              \"liked_tweets\": 6126,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 54       }}, {       \"id\": 1260644966340030464,       \"url\": \"https://twitter.com/dirkrainer8/status/1260644966340030464\",       \"date\": \"2020-05-13 18:55:56+00:00\",       \"text\": \"Machtbesoffenheit: B\u00fcrokraten, Beamte und Politiker im Vollrausch? \u203a Jouwatch https://t.co/iJxEtdZpHU\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2370994925,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/445650195326332928/Ku5ZBFRC_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"dirkrainer8\",              \"name\": \"DirkCharly\",              \"description\": \"Love animals -  despise J.B\u00f6hmermann. Mmw.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-02-28 12:24:06+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 576,              \"friends\": 664,              \"tweets\": 39125,              \"liked_tweets\": 10685,              \"lists_member\": 16,              \"media_shared\": 43       }}, {       \"id\": 1260631139351293952,       \"url\": \"https://twitter.com/jouwatch/status/1260631139351293952\",       \"date\": \"2020-05-13 18:00:59+00:00\",       \"text\": \"Machtbesoffenheit: B\u00fcrokraten, Beamten und Politiker imxa0Vollrausch? https://t.co/zNVyPMeq6Y\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 15,       \"likes\": 22,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://publicize.wp.com/ rel=nofollow>WordPress.com</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 496875603,              \"url\": \"http://www.journalistenwatch.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1212675765671776256/tX_N507S_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/496875603/1609511132\",              \"username\": \"jouwatch\",              \"name\": \"Journalistenwatch\",              \"description\": \"jouwatch - das Nachrichtenerg\u00e4nzungsmittel mit garantiert politischen Nebenwirkungen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-19 11:25:58+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 12063,              \"friends\": 552,              \"tweets\": 63194,              \"liked_tweets\": 4324,              \"lists_member\": 79,              \"media_shared\": 23618       }}]"}