{
     "url": "https://www.journalistenwatch.com/2021/02/16/kevin-kuehnert-wer/",
     "date": "2021-02-16T13:00:48+01:00",
     "source": "journalistenwatch.com",
     "label": "fake",
     "header": "Kevin K\u00fchnert gibt bekannt: Wer Lauterbach kritisiert, s\u00e4t Hass",
     "article": "Ausgerechnet, nachdem sich Bayern-Trainer Hansi Flick \u00fcber die pausenlosen Appelle und Lockdown-Suaden sogenannter \u201eExperten\u201c in der Corona-Krise beschwert und dabei namentlich Karl Lauterbach genannt hatte, stilisierte sich dieser gestern zum Opfer \u201erechter Hetze\u201c und jammerte medienwirksam \u00fcber Drohungen und Beleidigungen bis hin zu Morddrohungen gegen sich. Gestern erhielt er dann auch noch R\u00fcckendeckung von seiner Parteispitze: SPD-Babyface Kevin K\u00fchnert ging auf Flick los und unterstellte ihm Verantwortungslosigkeit.\nSoweit sind wir anscheinend nach einem Jahr Pandemie und, damit einhergehend, nach einem Jahr Lauterbach-Dauerpr\u00e4senz auf praktisch allen TV-Kan\u00e4len also schon gekommen: Wer gegen den wirren Professor mit Fliege und charmanter Zahnf\u00e4ule den Mund aufmacht, der handelt also verantwortungslos. Deshalb, so K\u00fchnert laut \u201eWelt\u201e, m\u00fcsse sich Flick jetzt auch bei Karl Lauterbach \u201eentschuldigen\u201e. W\u00f6rtlich hatte Flick gesagt: \u201eIch kann die sogenannten Experten nicht mehr h\u00f6ren. Die sollen sich mal zusammensetzen, eine Strategie entwickeln, damit man irgendwann mal ein Licht im Tunnel sieht.\u201c F\u00fcr diese v\u00f6llig zul\u00e4ssige, angebrachte und zudem berechtigte Bemerkung muss man sich heutzutage also entschuldigen? Was hat K\u00fchnert geraucht?\nBislang galt lediglich Kritik an Deutschlands oberstem Virologen-Nestor Christian Drosten als Blasphemie \u2013 doch nun will K\u00fchnert die Schutzklausel anscheinend auch auf Deutschlands oberste Paniktrompete Lauterbach ausweiten. Und so darf sich dann ein gestandener Mann wie Flick, der wirtschaftliche, sportliche und gesellschaftliche Verantwortung f\u00fcr den wichtigsten deutschen Fu\u00dfballverein tr\u00e4gt und dessen Wirken mit Gewissheit systemrelevanter ist als die vermeintliche Debattenhoheit einer marginalisierten Bevormundungspartei, von einem staatsalimentierten Nachwuchsfunktion\u00e4r und Dreik\u00e4sehoch wie K\u00fchnert sagen lassen, der deutsche Profifu\u00dfball lasse \u201edie n\u00f6tige Demut\u201c vermissen.\nKritik und Morddrohungen, alles dasselbe\nKlar, dass K\u00fchnert dazu listig die von Lauterbach bezweckte gleichsetzende Vermengung von strafbaren anonymen Drohungen mit sachlich berechtigter, von gef\u00fchlt wohl jedem klardenkenden Deutschen insgeheim geteilte Kritik wiederholte: \u201eKarl Lauterbach und viele andere sind in diesen Tagen massiven Drohungen bis hin zu Morddrohungen, Gewaltfantasien und \u00e4hnlichem ausgesetzt\u2026 Wenn man dann einfach unreflektiert draufhaut, sie als sogenannte Experten bezeichnet und in der Sache gar nicht begr\u00fcndet, wo eigentlich der Widerspruch liegt, dann tr\u00e4gt man auch eine Mitverantwortung daf\u00fcr, dass so ein Klima des Hasses ges\u00e4t wird.\u201c\nWir lernen also: Wer Widerworte gegen die F\u00fcrsprecher eines wissenschaftlich unbegr\u00fcndeten Dauerlockdowns wagt, der s\u00e4t jetzt auch schon Hass. So hat es ja auch schon Lauterbach selbst gestern larmoyant formuliert: \u201eErneut rollt eine Hasswelle \u00fcber mich im Internet!\u201e. Mit den stupiden Einlassungen ihres Jung-Parteivizes schie\u00dft sich die SPD jedenfalls selbst zuverl\u00e4ssig weiter ins Abseits. (DM)",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1362099612870443010,       \"url\": \"https://twitter.com/bernd471/status/1362099612870443010\",       \"date\": \"2021-02-17 18:00:28+00:00\",       \"text\": \"Kevin K\u00fchnert gibt bekannt: Wer Lauterbach kritisiert, s\u00e4t Hass https://t.co/3Nw93Dl7KK via @jouwatch\",       \"replies\": 7,       \"retweets\": 9,       \"likes\": 8,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 183409796,              \"url\": \"http://page.is/bernd-luge\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1316578949/thumbnail_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"bernd471\",              \"name\": \"Bernd Luge\",              \"description\": \"AfD ist die gro\u00dfe Chance f\u00fcr unser Land; wer mit der AfD \u00fcbereinstimmt, sollte sie durch seinen Eintritt stark machen. Merkel ist irrational, spd unw\u00e4hlbar.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-08-26 23:02:37+00:00\",              \"location\": \"kurz vor Hamburg\",              \"followers\": 13901,              \"friends\": 14636,              \"tweets\": 392319,              \"liked_tweets\": 151031,              \"lists_member\": 241,              \"media_shared\": 4185       }}, {       \"id\": 1361755751308554247,       \"url\": \"https://twitter.com/bmmrdpla/status/1361755751308554247\",       \"date\": \"2021-02-16 19:14:05+00:00\",       \"text\": \"Kevin K\u00fchnert gibt bekannt: Wer Lauterbach kritisiert, s\u00e4t Hass https://t.co/ZUujGdZE5k via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 841724346292944896,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/841724346292944896/1604862709\",              \"username\": \"bmmrdpla\",              \"name\": \"Barbara Markert\",              \"description\": \"Nur wenn gute Menschen kollektiv zusammenkommen, wird ein positiver Wandel stattfinden.Q 13.06.2020\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-03-14 18:54:57+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 555,              \"friends\": 821,              \"tweets\": 34388,              \"liked_tweets\": 45163,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1016       }}, {       \"id\": 1361740043220639749,       \"url\": \"https://twitter.com/Charlyle7/status/1361740043220639749\",       \"date\": \"2021-02-16 18:11:40+00:00\",       \"text\": \"Aha dieser ... Wicht!So ist die @spdde @spdbt...Kevin K\u00fchnert gibt bekannt: Wer Lauterbach kritisiert, s\u00e4t Hass https://t.co/6YTERq7piX via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1242872854925975552,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1265724538593202178/44uO4Q3L_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Charlyle7\",              \"name\": \"Charlyle\",              \"description\": \"Ich benutze meinen Verstand und bilde mir eine eigene Meinung.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-25 17:56:52+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 152,              \"friends\": 201,              \"tweets\": 5627,              \"liked_tweets\": 11958,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 113       }}, {       \"id\": 1361732882771935235,       \"url\": \"https://twitter.com/marctailer3/status/1361732882771935235\",       \"date\": \"2021-02-16 17:43:13+00:00\",       \"text\": \"Kevin K\u00fchnert gibt bekannt: Wer Lauterbach kritisiert, s\u00e4t Hass https://t.co/kQfoKo0FuH via @jouwatch WIE KANN MAN EINEN WISSENSCHAFTLICHEN HANSWURST NUR HASSEN?\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 839811292005289985,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/839820394974556161/HYZCFOm6_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/839811292005289985/1489161520\",              \"username\": \"marctailer3\",              \"name\": \"Marco POLO\",              \"description\": \"PHILOSOPH - JURIST   Staats-, V\u00f6lker- und Strafrecht, Sicherheitsexperte\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-03-09 12:13:09+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 798,              \"friends\": 219,              \"tweets\": 39023,              \"liked_tweets\": 62601,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 2355       }}, {       \"id\": 1361728643341438978,       \"url\": \"https://twitter.com/R1chtungsweiser/status/1361728643341438978\",       \"date\": \"2021-02-16 17:26:22+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/75wZCvCZREWir lernen also: Wer Widerworte gegen die F\u00fcrsprecher eines wissenschaftlich unbegr\u00fcndeten Dauerlockdowns wagt, der s\u00e4t jetzt auch schon Hass.\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4885502218,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1282303581266284544/cUy6u00D_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4885502218/1541423218\",              \"username\": \"R1chtungsweiser\",              \"name\": \"Richtungsweiser\",              \"description\": \"Der Islam ist eine totalit\u00e4re Ideologie und hat in Europa nichts verloren. Stoppt die Islamisierung unserer Heimat. Selber denken, Meinungen hinterfragen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-02-07 18:29:50+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1491,              \"friends\": 238,              \"tweets\": 79672,              \"liked_tweets\": 23343,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 2723       }}, {       \"id\": 1361716587473084424,       \"url\": \"https://twitter.com/WKuhnel/status/1361716587473084424\",       \"date\": \"2021-02-16 16:38:28+00:00\",       \"text\": \"Kevin K\u00fchnert gibt bekannt: Wer Lauterbach kritisiert, s\u00e4t Hass https://t.co/j8VOkZX9Mp via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2983676104,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/556707798377984001/_ERL_YzA_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"WKuhnel\",              \"name\": \"Werner K\u00fchnel\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-01-18 06:58:20+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 140,              \"friends\": 321,              \"tweets\": 29295,              \"liked_tweets\": 24,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1349       }}, {       \"id\": 1361706278251335684,       \"url\": \"https://twitter.com/HoWink/status/1361706278251335684\",       \"date\": \"2021-02-16 15:57:30+00:00\",       \"text\": \"Der #FreunddesBraunenSalons dreht langsam durch ... \ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02.  ... RT @TJAnders10: Kevin K\u00fchnert gibt bekannt: Wer Lauterbach kritisiert, s\u00e4t Hass16. Februar 2021(Sorry aber \ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02 der Typ hat sie nicht alle)https://t.co/ZREeTzK3UF\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.echofon.com/ rel=nofollow>Echofon</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2827108294,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1148540405123821568/iCnPFe_t_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2827108294/1585572969\",              \"username\": \"HoWink\",              \"name\": \"Hell\",              \"description\": \"\u201eWer die Wahrheit sagt, wird geh\u00e4ngt\u201c (Georg B\u00fcchner) \u2014 \u201eRT\u201c       bedeutet nicht immer Zustimmung.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-10-13 08:21:33+00:00\",              \"location\": \"Frankfurt am Main / Germany /\",              \"followers\": 396,              \"friends\": 1273,              \"tweets\": 73006,              \"liked_tweets\": 779,              \"lists_member\": 24,              \"media_shared\": 8368       }}, {       \"id\": 1361696730203512838,       \"url\": \"https://twitter.com/drehorgel123/status/1361696730203512838\",       \"date\": \"2021-02-16 15:19:34+00:00\",       \"text\": \"Kevin K\u00fchnert gibt bekannt: Wer Lauterbach kritisiert, s\u00e4t Hass https://t.co/E0NVj5wlMD via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1221022446616285184,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1221392000588701696/7M2ADDB0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"drehorgel123\",              \"name\": \"@drehorgel123\",              \"description\": \"Vielseitig interessiert\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-25 10:50:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1372,              \"friends\": 2472,              \"tweets\": 166319,              \"liked_tweets\": 26204,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 1782       }}, {       \"id\": 1361692924388528133,       \"url\": \"https://twitter.com/hinkelek/status/1361692924388528133\",       \"date\": \"2021-02-16 15:04:26+00:00\",       \"text\": \"Mir hat der Lauterbach noch keinen Grund geliefert ihn nicht zu hassen. Aber eigentlich ist er mir nur egal.Kevin K\u00fchnert gibt bekannt: Wer Lauterbach kritisiert, s\u00e4t Hass https://t.co/60s4e36Lpf via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 70638334,              \"url\": \"http://www.heinz-hinkel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1100846097/Heinz2._normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"hinkelek\",              \"name\": \"Heinz Hinkel\",              \"description\": \"Findet Ihr alles auf meinen Internetseiten.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-09-01 09:15:07+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 55,              \"friends\": 19,              \"tweets\": 9865,              \"liked_tweets\": 5,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 758       }}, {       \"id\": 1361680891500769284,       \"url\": \"https://twitter.com/jonaderwal/status/1361680891500769284\",       \"date\": \"2021-02-16 14:16:37+00:00\",       \"text\": \"Kevin K\u00fchnert gibt bekannt: Wer Lauterbach kritisiert, s\u00e4t Hass \u203a Jouwatch https://t.co/pikaX2Kz79\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1061069677,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1149278409626980354/4v0hPVlu_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1061069677/1562843599\",              \"username\": \"jonaderwal\",              \"name\": \"Kai Reuter\",              \"description\": \"Der Stein,den die Bauleute verworfen haben,ist zum Eckstein geworden!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-01-04 18:08:42+00:00\",              \"location\": \"\u00dcberall.\",              \"followers\": 227,              \"friends\": 161,              \"tweets\": 89669,              \"liked_tweets\": 991,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 22521       }}, {       \"id\": 1361675644053168128,       \"url\": \"https://twitter.com/Theophanu74/status/1361675644053168128\",       \"date\": \"2021-02-16 13:55:46+00:00\",       \"text\": \"Kevin K\u00fchnert gibt bekannt: Wer Lauterbach kritisiert, s\u00e4t Hass https://t.co/L4EqTnbldk via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 863708302584184832,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/934416406036336640/0qCrBxhm_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/863708302584184832/1511617296\",              \"username\": \"Theophanu74\",              \"name\": \"Paula Raab\",              \"description\": \"Bewahre dir in allen Dingen die Freiheit des Geistes und sieh zu, wohin er dich f\u00fchrt.Augustinus von Hippo( 354-430)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-05-14 10:51:21+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1753,              \"friends\": 2634,              \"tweets\": 94752,              \"liked_tweets\": 89563,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1315       }}, {       \"id\": 1361669521728225280,       \"url\": \"https://twitter.com/ViktorBaranoff/status/1361669521728225280\",       \"date\": \"2021-02-16 13:31:27+00:00\",       \"text\": \"Kevin K\u00fchnert gibt bekannt: Wer Lauterbach kritisiert, s\u00e4t Hass https://t.co/CVA63Nkpqv via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2267133421,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/522303191975620608/u9zN1OK0_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2267133421/1413515920\",              \"username\": \"ViktorBaranoff\",              \"name\": \"Viktor Baranoff\",              \"description\": \"\u039c\u03b7\u03b4\u1f72\u03bd \u1f04\u03b3\u03b1\u03bd,\u0391\u03b9\u03ad\u03bd \u03b1\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03b5\u03cd\u03b5\u03b9\u03bd \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c5\u03c0\u03b5\u03af\u03c1\u03bf\u03c7\u03bf\u03bd \u03ad\u03bc\u03bc\u03b5\u03bd\u03b1\u03b9 \u03ac\u03bb\u03bb\u03c9\u03bd\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-29 08:56:08+00:00\",              \"location\": \"Basel\",              \"followers\": 2226,              \"friends\": 3830,              \"tweets\": 140296,              \"liked_tweets\": 4376,              \"lists_member\": 29,              \"media_shared\": 6268       }}, {       \"id\": 1361667376463372299,       \"url\": \"https://twitter.com/WernerRettberg/status/1361667376463372299\",       \"date\": \"2021-02-16 13:22:55+00:00\",       \"text\": \"Kevin K\u00fchnert gibt bekannt: Wer Lauterbach kritisiert, s\u00e4t Hass https://t.co/DoBGXB0jyC via @jouwatch   die SPD der Alptraum jedes deutschen Arbeiters! Die Feudalherren mit extra Di\u00e4ten und Pensionshaie und Spezialeinheit der Netzdurchsuchung!\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2753305811,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1142350376190062592/kBkV8A7b_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"WernerRettberg\",              \"name\": \"Don Camilo\",              \"description\": \"Der Urknall\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-08-28 13:07:59+00:00\",              \"location\": \" Wanne Eickel\",              \"followers\": 25,              \"friends\": 45,              \"tweets\": 6528,              \"liked_tweets\": 297,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 703       }}, {       \"id\": 1361653941633568770,       \"url\": \"https://twitter.com/carrabelloy/status/1361653941633568770\",       \"date\": \"2021-02-16 12:29:32+00:00\",       \"text\": \"RT jouwatchKevin K\u00fchnert gibt bekannt: Wer Lauterbach kritisiert, s\u00e4txa0Hass https://t.co/R0u5L9CE6v\ud83d\udc26\ud83d\udd17: https://t.co/JHjOryls6v\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://moa.party rel=nofollow>Moa Bridge</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 180926336,              \"url\": \"https://club.darknight-coffee.org/invite/BUEXtGFN\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/821674768390885376/GHeT1Bp0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/180926336/1605532309\",              \"username\": \"carrabelloy\",              \"name\": \"carrabelloy\",              \"description\": \"Wir schauen, wof\u00fcr wir stehen. Nicht links noch Rechts .Patriot von meinem Heimatland Deutschland & zu \ud83d\udcaf %Deutschland muss Deutschland bleiben \ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83d\ude0e\ud83c\uddf3\ud83c\uddf1\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-08-20 21:18:56+00:00\",              \"location\": \"K\u00f6ln  Zwolle\",              \"followers\": 5060,              \"friends\": 6085,              \"tweets\": 29183,              \"liked_tweets\": 13039,              \"lists_member\": 51,              \"media_shared\": 2309       }}, {       \"id\": 1361652355318571009,       \"url\": \"https://twitter.com/rolf_moeller/status/1361652355318571009\",       \"date\": \"2021-02-16 12:23:14+00:00\",       \"text\": \"Kevin K\u00fchnert gibt bekannt: Wer Lauterbach kritisiert, s\u00e4t Hass https://t.co/KnXbSh0AZ5 via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1285287317209522178,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1285295247786938370/vHwOOc6u_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1285287317209522178/1595273370\",              \"username\": \"rolf_moeller\",              \"name\": \"Rolf Moeller\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-07-20 18:56:24+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 120,              \"friends\": 700,              \"tweets\": 8809,              \"liked_tweets\": 141,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 952       }}, {       \"id\": 1361650883398955010,       \"url\": \"https://twitter.com/dede_ott/status/1361650883398955010\",       \"date\": \"2021-02-16 12:17:23+00:00\",       \"text\": \"\ud83d\ude05\ud83e\udd23\ud83d\ude02,der Kevin \ud83e\udd14\ud83d\ude02\ud83e\udd23https://t.co/QOZrKgJ1Uw\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1311026714202509316,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1319391594596962305/ZtEYQ9oC_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1311026714202509316/1603407082\",              \"username\": \"dede_ott\",              \"name\": \"Otto Wilhelm\",              \"description\": \"traue niemanden\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-09-29 19:35:56+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 127,              \"friends\": 169,              \"tweets\": 1921,              \"liked_tweets\": 3328,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 61       }}, {       \"id\": 1361649825931030529,       \"url\": \"https://twitter.com/Urmelix1/status/1361649825931030529\",       \"date\": \"2021-02-16 12:13:11+00:00\",       \"text\": \"Kevin K\u00fchnert gibt bekannt: Wer Lauterbach kritisiert, s\u00e4t Hass https://t.co/F5Vhcfelzi via @jouwatch -&gt; Hallo Alt-Sozen, zieht dem mal die Windelhose stramm \ud83d\ude21\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1332320976864997376,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1332340863163392003/Q4Xpg2_r_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Urmelix1\",              \"name\": \"Urmelix \u2764\ufe0f\u26f5\ufe0f\ud83c\uddec\ud83c\uddf7\",              \"description\": \"Born to be wild, gereifte Lady, Patriotin \ud83d\udc99, Seglerin, Hunden\u00e4rrin (dogs are best friends) #TeamReitschuster\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-11-27 13:51:30+00:00\",              \"location\": \"Bayern - noch \ud83d\ude09\",              \"followers\": 1234,              \"friends\": 1805,              \"tweets\": 12503,              \"liked_tweets\": 7066,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 50       }}, {       \"id\": 1361649599279202307,       \"url\": \"https://twitter.com/strykenKN/status/1361649599279202307\",       \"date\": \"2021-02-16 12:12:17+00:00\",       \"text\": \"Kevin K\u00fchnert gibt bekannt: Wer Lauterbach kritisiert, s\u00e4t Hass https://t.co/kTYsRuvxc9\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 711338275227697152,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1364652054237569028/UQx6FhQY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/711338275227697152/1585871887\",              \"username\": \"strykenKN\",              \"name\": \"\u26e5 Gerhard \u262f\",              \"description\": \"in der heutigen Krise, braucht es keine Panik und Angstmacherei, sondern es braucht Wahrheit, Zukunft, Hoffnung und Gnade und diese sind nur in Jesus zu finden!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-03-19 23:47:15+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 52,              \"friends\": 145,              \"tweets\": 3506,              \"liked_tweets\": 1214,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 815       }}, {       \"id\": 1361647212367855618,       \"url\": \"https://twitter.com/EZenzius/status/1361647212367855618\",       \"date\": \"2021-02-16 12:02:48+00:00\",       \"text\": \"Kevin K\u00fchnert gibt bekannt: Wer Lauterbach kritisiert, s\u00e4t Hass https://t.co/F9imtmvvNN via @jouwatch\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1258280250632478721,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1258298208008142849/TcIf-qLx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"EZenzius\",              \"name\": \"evelyn zenzius\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-07 06:19:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 547,              \"friends\": 870,              \"tweets\": 13573,              \"liked_tweets\": 51812,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 284       }}, {       \"id\": 1361646735140003846,       \"url\": \"https://twitter.com/jouwatch/status/1361646735140003846\",       \"date\": \"2021-02-16 12:00:54+00:00\",       \"text\": \"Kevin K\u00fchnert gibt bekannt: Wer Lauterbach kritisiert, s\u00e4txa0Hass https://t.co/aAJjiuDv8R\",       \"replies\": 8,       \"retweets\": 13,       \"likes\": 19,       \"quotes\": 3,       \"device\": \"<a href=http://publicize.wp.com/ rel=nofollow>WordPress.com</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 496875603,              \"url\": \"http://www.journalistenwatch.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1212675765671776256/tX_N507S_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/496875603/1609511132\",              \"username\": \"jouwatch\",              \"name\": \"Journalistenwatch\",              \"description\": \"jouwatch - das Nachrichtenerg\u00e4nzungsmittel mit garantiert politischen Nebenwirkungen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-19 11:25:58+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 12063,              \"friends\": 552,              \"tweets\": 63194,              \"liked_tweets\": 4324,              \"lists_member\": 79,              \"media_shared\": 23618       }}]"
}