{
     "url": "https://www.journalistenwatch.com/2020/12/12/das-finanzpaket-eu/",
     "date": "2020-12-12T07:00:05+01:00",
     "source": "journalistenwatch.com",
     "label": "fake",
     "header": "\u201eDas Finanzpaket wird der EU um die Ohren fliegen\u201c \u2013 Hoffnung f\u00fcr den deutschen Steuerb\u00fcttel?",
     "article": "Europarechtler der Berliner Humboldt-Universit\u00e4t warnen vor dem EU-Gipfel, dass das \u2013 von Angela Merkel und  Emmanuel Macron ersonnene \u2013 EU-Corona-Hilfspaket aus wahnsinnigen 750 Milliarden Euro sogenannter Pandemiehilfe und 1,1 Billionen Euro Haushaltsmitteln einer gerichtlichen \u00dcberpr\u00fcfung vor dem Bundesverfassungsgericht wahrscheinlich nicht standhalten werde. \u201eDer Staat (oder die EU) druckt sich das Geld, das er braucht. Genau das darf eigentlich nicht sein\u201c, so ein Jurist f\u00fcr Europarecht zu dem rechtswidrigen Vorhaben.\nDie Konstruktion der Corona-Hilfe stehe im Widerspruch zum geltenden Europarecht, so die Juristen Matthias Ruffert und Malte Symann im Interview mit dem \u201eTagesspiegel\u201c (Donnerstagausgabe) \u2013 der Bundestag plane aber dennoch, den deutschen Anteil mit einfacher Mehrheit zu beschlie\u00dfen: \u201eDas ist eine Einladung zu einer Verfassungsbeschwerde.\u201c Eigentlich sei eine Zweidrittelmehrheit erforderlich, weil ein bisher \u201enicht vorhandener Finanzausgleichsmechanismus etabliert\u201c werde.\nDie EU nutze f\u00fcr dieses milliardenschwere Finanzpaket eine Regelung, die eigentlich f\u00fcr Hilfe bei Naturkatstrophen gedacht sei, kritisierte Ruffert. Auf dieser Basis wolle sie \u201ehunderte Milliarden Euro, die nicht da sind, verteilen. Es hat etwas von einer riskanten Luftbuchung.\u201c Jemand m\u00fcsse diese hohen Kredite aufnehmen, n\u00e4mlich die EU. Zur\u00fcckzahlen wolle sie diese gigantischen Summen erst ab 2028 und zwar zum Gro\u00dfteil aus ihren \u201esonstigen Einnahmen\u201c, obwohl die derzeit nur etwas mehr als ein Prozent des Haushalts betragen. \u201eDas widerspricht dem geltenden Haushaltsrecht.\u201c Was die EU plane, dass n\u00e4mlich die EZB die Coronaanleihen aufkaufe, laufe auf eine verbotene \u201emonet\u00e4re Staatsfinanzierung\u201c hinaus.\nNoch bedenklicher seien die Vorschl\u00e4ge, wie man das drohende Veto Polens und Ungarns gegen das Finanzpaket umgehen wolle. Die \u00fcbrigen 25 EU-Staaten sollten die Hilfe ohne sie beschlie\u00dfen. \u201eDas kriegt man nicht hin\u201c, warnen Ruffert und Symann. Denn dann brauche man eine andere Institution als die EU, die die Kredite aufnimmt. Und die beteiligten Staaten m\u00fcssten die Haftung \u00fcbernehmen, was aber wohl nicht m\u00f6glich sei, weil Italien und andere schon jetzt zu hoch verschuldet seien.\nBei der Debatte am 8.12. nahm Peter Boehringer (AfD) zum Bundeshaushalt 2020/2021 und der darin enthaltenen Wahnsinnssummen von insgesamt 1000 Milliarden Euro bei bislang unvorstellbaren 400 Milliarden Neuverschuldung Stellung:",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1338218901130407937,       \"url\": \"https://twitter.com/bmmrdpla/status/1338218901130407937\",       \"date\": \"2020-12-13 20:27:03+00:00\",       \"text\": \"\u201eDas Finanzpaket wird der EU um die Ohren fliegen\u201c \u2013 Hoffnung f\u00fcr den deutschen Steuerb\u00fcttel? https://t.co/c4pnrTSWho via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 841724346292944896,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/841724346292944896/1604862709\",              \"username\": \"bmmrdpla\",              \"name\": \"Barbara Markert\",              \"description\": \"Nur wenn gute Menschen kollektiv zusammenkommen, wird ein positiver Wandel stattfinden.Q 13.06.2020\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-03-14 18:54:57+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 555,              \"friends\": 821,              \"tweets\": 34388,              \"liked_tweets\": 45163,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1016       }}, {       \"id\": 1337796523426521088,       \"url\": \"https://twitter.com/velerojo/status/1337796523426521088\",       \"date\": \"2020-12-12 16:28:40+00:00\",       \"text\": \"\u201eDas Finanzpaket wird der EU um die Ohren fliegen\u201c \u2013 Hoffnung f\u00fcr den deutschen Steuerb\u00fcttel? https://t.co/86EhzNgvcK via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3026432061,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1298261240981012480/xz6oBxwT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3026432061/1515363368\",              \"username\": \"velerojo\",              \"name\": \"Velajo\",              \"description\": \"\ud83d\ude08\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-02-09 13:39:24+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1094,              \"friends\": 1487,              \"tweets\": 44226,              \"liked_tweets\": 145905,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 168       }}, {       \"id\": 1337790302439034882,       \"url\": \"https://twitter.com/NicolaCrow2/status/1337790302439034882\",       \"date\": \"2020-12-12 16:03:57+00:00\",       \"text\": \"Noch bedenklicher seien die Vorschl\u00e4ge, wie man das drohende Veto Polens und Ungarns gegen das Finanzpaket umgehen wolle. Die \u00fcbrigen 25 EU-Staaten sollten die Hilfe ohne sie beschlie\u00dfen https://t.co/ziowTW7SVg via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 924710343888330753,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/924723448496185344/B0w-GuKu_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/924710343888330753/1509306176\",              \"username\": \"NicolaCrow2\",              \"name\": \"Nicola Crow\",              \"description\": \"Nur tote Fische schwimmen permanent mit dem Strom!Wer gegen den Strom schwimmt gelangt zur Quelle!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-10-29 18:51:41+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1268,              \"friends\": 1943,              \"tweets\": 61751,              \"liked_tweets\": 43016,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 493       }}, {       \"id\": 1337790036583063553,       \"url\": \"https://twitter.com/NicolaCrow2/status/1337790036583063553\",       \"date\": \"2020-12-12 16:02:54+00:00\",       \"text\": \"Europarechtler warnen vor dem EU-Gipfel, dass das \u2013 von Merkel &amp; Macron ersonnene \u2013 EU-Corona-Hilfspaket aus  750 Mrd. \u20ac sogenannter Pandemiehilfe und 1,1 Bio. \u20ac Haushaltsmitteln einer gerichtlichen \u00dcberpr\u00fcfung vor dem BVG nicht standhalten werde. https://t.co/ziowTW7SVg\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 924710343888330753,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/924723448496185344/B0w-GuKu_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/924710343888330753/1509306176\",              \"username\": \"NicolaCrow2\",              \"name\": \"Nicola Crow\",              \"description\": \"Nur tote Fische schwimmen permanent mit dem Strom!Wer gegen den Strom schwimmt gelangt zur Quelle!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-10-29 18:51:41+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1268,              \"friends\": 1943,              \"tweets\": 61751,              \"liked_tweets\": 43016,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 493       }}, {       \"id\": 1337789518456434688,       \"url\": \"https://twitter.com/NicolaCrow2/status/1337789518456434688\",       \"date\": \"2020-12-12 16:00:50+00:00\",       \"text\": \"\u201eDas Finanzpaket wird der EU um die Ohren fliegen\u201c \u2013 Hoffnung f\u00fcr den deutschen Steuerb\u00fcttel? https://t.co/ziowTW7SVg via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 924710343888330753,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/924723448496185344/B0w-GuKu_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/924710343888330753/1509306176\",              \"username\": \"NicolaCrow2\",              \"name\": \"Nicola Crow\",              \"description\": \"Nur tote Fische schwimmen permanent mit dem Strom!Wer gegen den Strom schwimmt gelangt zur Quelle!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-10-29 18:51:41+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1268,              \"friends\": 1943,              \"tweets\": 61751,              \"liked_tweets\": 43016,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 493       }}, {       \"id\": 1337726401714266113,       \"url\": \"https://twitter.com/drehorgel123/status/1337726401714266113\",       \"date\": \"2020-12-12 11:50:02+00:00\",       \"text\": \"\u201eDas Finanzpaket wird der EU um die Ohren fliegen\u201c \u2013 Hoffnung f\u00fcr den deutschen Steuerb\u00fcttel? https://t.co/1eW6FsmJw2 via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1221022446616285184,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1221392000588701696/7M2ADDB0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"drehorgel123\",              \"name\": \"@drehorgel123\",              \"description\": \"Vielseitig interessiert\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-25 10:50:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1372,              \"friends\": 2472,              \"tweets\": 166319,              \"liked_tweets\": 26204,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 1782       }}, {       \"id\": 1337724124156858369,       \"url\": \"https://twitter.com/ossi47051/status/1337724124156858369\",       \"date\": \"2020-12-12 11:40:59+00:00\",       \"text\": \"\u201eDas Finanzpaket wird der EU um die Ohren fliegen\u201c \u2013 Hoffnung f\u00fcr den deutschen Steuerb\u00fcttel? https://t.co/QKhOqesgHY via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1118550229568110599,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1118558230010003458/ku86xTFg_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"ossi47051\",              \"name\": \"ossi47051\",              \"description\": \"Ich bin jetzt auch unter gleichen Namen \u00fcber Telegram erreichbar!!!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-04-17 16:22:11+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 404,              \"friends\": 932,              \"tweets\": 9941,              \"liked_tweets\": 1225,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 832       }}, {       \"id\": 1337719243396292608,       \"url\": \"https://twitter.com/GerhardRichte16/status/1337719243396292608\",       \"date\": \"2020-12-12 11:21:35+00:00\",       \"text\": \"\u201eDas Finanzpaket wird der EU um die Ohren fliegen\u201c \u2013 Hoffnung f\u00fcr den deutschen Steuerb\u00fcttel? https://t.co/gTXsAPrebA via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1305399270862979072,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1305413954185895936/5or2eaBv_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1305399270862979072/1600069944\",              \"username\": \"GerhardRichte16\",              \"name\": \"Gerhard Richter\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-09-14 06:53:59+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 71,              \"friends\": 631,              \"tweets\": 7313,              \"liked_tweets\": 68,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 886       }}, {       \"id\": 1337712133354741763,       \"url\": \"https://twitter.com/gundel_gaukeley/status/1337712133354741763\",       \"date\": \"2020-12-12 10:53:20+00:00\",       \"text\": \"Die Konstruktion der Corona-Hilfe stehe im Widerspruch zum geltenden Europarecht. Der Bundestag plane aber dennoch, den deutschen Anteil mit einfacher Mehrheit zu beschlie\u00dfen. Ruffert und Symann: Das ist eine Einladung zu einer Verfassungsbeschwerde.https://t.co/ovg6BrYEdJ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1036270573138141187,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1171092588591570945/4zqw7vAr_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1036270573138141187/1567457877\",              \"username\": \"gundel_gaukeley\",              \"name\": \"Gundel Gaukeley\",              \"description\": \"Beliebtheitxa0sollte keinxa0Ma\u00dfstabxa0f\u00fcr diexa0Wahlxa0vonxa0Politikernxa0sein. Wenn es auf diexa0Popularit\u00e4txa0ank\u00e4me, s\u00e4\u00dfen Donald Duck und die Muppets l\u00e4ngst imxa0Senat.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-09-02 15:12:12+00:00\",              \"location\": \"K\u00f6ln, Deutschland\",              \"followers\": 4466,              \"friends\": 4611,              \"tweets\": 37799,              \"liked_tweets\": 74334,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 1308       }}, {       \"id\": 1337699299535298562,       \"url\": \"https://twitter.com/xm51000/status/1337699299535298562\",       \"date\": \"2020-12-12 10:02:20+00:00\",       \"text\": \"\u201eDas Finanzpaket wird der EU um die Ohren fliegen\u201c \u2013 Hoffnung f\u00fcr den deutschen Steuerb\u00fcttel? https://t.co/RZNp4FzmwC via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 753918945841872896,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"xm51000\",              \"name\": \"Julia Schreiner\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-07-15 11:47:38+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 39,              \"friends\": 102,              \"tweets\": 16528,              \"liked_tweets\": 2653,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 3272       }}, {       \"id\": 1337696654649126914,       \"url\": \"https://twitter.com/BerndKrueger2/status/1337696654649126914\",       \"date\": \"2020-12-12 09:51:50+00:00\",       \"text\": \"\u201eDas Finanzpaket wird der EU um die Ohren fliegen\u201c \u2013 Hoffnung f\u00fcr den deutschen Steuerb\u00fcttel? https://t.co/yAuUDhn95S via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1294667301275480064,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1294668518013702144/AoGizO_a_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"BerndKrueger2\",              \"name\": \"Bernd Krueger\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-08-15 16:08:51+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 151,              \"friends\": 665,              \"tweets\": 14594,              \"liked_tweets\": 167,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 2651       }}, {       \"id\": 1337686828510535682,       \"url\": \"https://twitter.com/TwelveOaksRanch/status/1337686828510535682\",       \"date\": \"2020-12-12 09:12:47+00:00\",       \"text\": \"\u201eDas Finanzpaket wird der EU um die Ohren fliegen\u201c \u2013 Hoffnung f\u00fcr den deutschen Steuerb\u00fcttel? https://t.co/pb6KD9wqrS via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 968849636,              \"url\": \"http://www.12oaks-ranch.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/697920966597439488/y7G38nou_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/968849636/1455232227\",              \"username\": \"TwelveOaksRanch\",              \"name\": \"Nicola Steiner\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-11-24 21:39:41+00:00\",              \"location\": \"Lindlar\",              \"followers\": 273,              \"friends\": 438,              \"tweets\": 8458,              \"liked_tweets\": 399,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 4120       }}, {       \"id\": 1337681654761070592,       \"url\": \"https://twitter.com/JeanPaulAirbus/status/1337681654761070592\",       \"date\": \"2020-12-12 08:52:14+00:00\",       \"text\": \"Merkel regiert wie Pipi Langstrumpf: Ich mach die Welt wie sie mir gef\u00e4llt!\u201eDas Finanzpaket wird der EU um die Ohren fliegen\u201c \u2013 Hoffnung f\u00fcr den deutschen Steuerb\u00fcttel? \u203a Jouwatch https://t.co/dRpRUvphYJ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3306820176,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"JeanPaulAirbus\",              \"name\": \"Jean-Paul Airbus\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-08-05 11:36:14+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 19,              \"friends\": 46,              \"tweets\": 2511,              \"liked_tweets\": 1474,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 26       }}, {       \"id\": 1337670982404804609,       \"url\": \"https://twitter.com/AnettPrzybille/status/1337670982404804609\",       \"date\": \"2020-12-12 08:09:49+00:00\",       \"text\": \"EU-Co-Hilfspaket aus wahnsinnigen 750 Milliarden Euro! soge Pandemiehilfe und 1,1 Billi Euro Haushaltsmitteln einer gericht \u00dcberpr\u00fcfung v d Bundesverfassungsgericht wahrscheinlich nstandhalten werde. \u201e (oder die EU) druckt sich das Geld, https://t.co/yRkix1vuKX via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 396632734,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1318251017318895616/ybdlaEbG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/396632734/1605813070\",              \"username\": \"AnettPrzybille\",              \"name\": \"Anett Przybille\",              \"description\": \"Wieso ,kennen wir uns!?\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-10-23 15:13:19+00:00\",              \"location\": \"An der Mauer bei mir zu hause \",              \"followers\": 505,              \"friends\": 157,              \"tweets\": 13839,              \"liked_tweets\": 10626,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 7775       }}, {       \"id\": 1337665482850250753,       \"url\": \"https://twitter.com/RoselS19/status/1337665482850250753\",       \"date\": \"2020-12-12 07:47:58+00:00\",       \"text\": \"\u201eDas Finanzpaket wird der EU um die Ohren fliegen\u201c \u2013 Hoffnung f\u00fcr den deutschen Steuerb\u00fcttel? https://t.co/8DifhXZJvZ via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1131226011692077058,              \"url\": \"https://t.me/RoselsKanal\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1286342868420919297/iYtqoRdW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1131226011692077058/1574079788\",              \"username\": \"RoselS19\",              \"name\": \"Rosel\",              \"description\": \"Der Kluge lernt aus allem und von jedem, der Normale aus seinen Erfahrungen und der Dumme wei\u00df alles besser.(Sokrates) parler.com/profile/roselS\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-22 15:51:13+00:00\",              \"location\": \"Dresden,Sachsen\",              \"followers\": 3535,              \"friends\": 3207,              \"tweets\": 98564,              \"liked_tweets\": 95848,              \"lists_member\": 17,              \"media_shared\": 6360       }}, {       \"id\": 1337664961028501504,       \"url\": \"https://twitter.com/Pritona/status/1337664961028501504\",       \"date\": \"2020-12-12 07:45:53+00:00\",       \"text\": \"\u201eDas Finanzpaket wird der EU um die Ohren fliegen\u201c \u2013 Hoffnung f\u00fcr den deutschen Steuerb\u00fcttel? https://t.co/HWzfsggIiq via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 156023362,              \"url\": \"http://goo.gl/YU6F9w\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000034808621/8820e4e5072ea60867ed41adaf99bd75_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/156023362/1371501358\",              \"username\": \"Pritona\",              \"name\": \"Linda Real\",              \"description\": \"With Heart and Soul\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-06-15 20:31:00+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 359,              \"friends\": 1060,              \"tweets\": 16982,              \"liked_tweets\": 5964,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 3407       }}, {       \"id\": 1337664781403234305,       \"url\": \"https://twitter.com/grafadolf2/status/1337664781403234305\",       \"date\": \"2020-12-12 07:45:11+00:00\",       \"text\": \"\u201eDas Finanzpaket wird der EU um die Ohren fliegen\u201c \u2013 Hoffnung f\u00fcr den deutschen Steuerb\u00fcttel? https://t.co/89Z3kyIH9a via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1601286288,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000147501019/b367f37963c9a2c44cae59f3b65039b5_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1601286288/1374151158\",              \"username\": \"grafadolf2\",              \"name\": \"Graf von Trausnitz\",              \"description\": \"Von Trausnitz\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-07-17 16:18:53+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 146,              \"friends\": 360,              \"tweets\": 54447,              \"liked_tweets\": 89,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 31370       }}, {       \"id\": 1337638358550536192,       \"url\": \"https://twitter.com/jouwatch/status/1337638358550536192\",       \"date\": \"2020-12-12 06:00:11+00:00\",       \"text\": \"\u201eDas Finanzpaket wird der EU um die Ohren fliegen\u201c \u2013 Hoffnung f\u00fcr den deutschenxa0Steuerb\u00fcttel? https://t.co/VsK6qNBbtd\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 10,       \"likes\": 24,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://publicize.wp.com/ rel=nofollow>WordPress.com</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 496875603,              \"url\": \"http://www.journalistenwatch.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1212675765671776256/tX_N507S_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/496875603/1609511132\",              \"username\": \"jouwatch\",              \"name\": \"Journalistenwatch\",              \"description\": \"jouwatch - das Nachrichtenerg\u00e4nzungsmittel mit garantiert politischen Nebenwirkungen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-19 11:25:58+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 12063,              \"friends\": 552,              \"tweets\": 63194,              \"liked_tweets\": 4324,              \"lists_member\": 79,              \"media_shared\": 23618       }}]"
}