{"url": "https://www.journalistenwatch.com/2020/06/26/sieh-mehrheit-nutzen/", "date": "2020-06-26T11:48:06+02:00", "source": "journalistenwatch.com", "label": "fake", "header": "Sieh an, wer h\u00e4tte das gedacht: Mehrheit sieht keinen gro\u00dfen Nutzen in Corona-App", "article": "Berlin \u2013 Jouwatch hatte es prophezeit: Die brandgef\u00e4hrliche Corona-App wird ein kolossaler Flop \u2013 so wie fast alles was aus dem Hause Merkel auf den Markt geworfen wird. Mag ja sein, dass mittlerweile 13 Millionen den Schwachsinn runtergeladen haben, aber nutzen wird das so gut wie keiner. Und jetzt ist rausgekommen: Die Mehrheit der Deutschen sieht keinen gro\u00dfen Nutzen in der Corona-Warn-App. Das geht aus dem aktuellen ZDF-Politbarometer hervor, welches am Freitag ver\u00f6ffentlicht wurde. Demnach bezweifeln 56 Prozent, dass die App einen \u201egro\u00dfen\u201c Beitrag zur Begrenzung der Pandemie in Deutschland leisten wird.\nVor allem die Anh\u00e4nger der Gr\u00fcnen (62 Prozent), der FDP (70 Prozent) und der AfD (90 Prozent) sehen die App kritisch. 38 Prozent der Befragten gehen hingegen von einem \u201egro\u00dfen\u201c Beitrag aus. Seit vergangener Woche steht die Corona-Warn-App f\u00fcr Smartphones zur Verf\u00fcgung.\nSie gibt Hinweise, ob man sich in der N\u00e4he einer mit Corona infizierten Person aufgehalten hat. Die Umfrage wurde von der Forschungsgruppe Wahlen vom 23. bis 25. Juni bei 1.227 Wahlberechtigten telefonisch erhoben.\nAlso tief durchatmen und die App wieder vom Handy l\u00f6schen. Alles wird gut. (Mit Material von dts)", "twitter-history": "[{       \"id\": 1276759343048937473,       \"url\": \"https://twitter.com/LandoCarrisian/status/1276759343048937473\",       \"date\": \"2020-06-27 06:08:43+00:00\",       \"text\": \"Sieh an, wer h\u00e4tte das gedacht: Mehrheit sieht keinen gro\u00dfen Nutzen in #CoronaWarnApp Corona-App https://t.co/byS4PXTRaZ via @jouwatch\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3018129257,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1151332322928660485/TkPP32lX_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3018129257/1424509605\",              \"username\": \"LandoCarrisian\",              \"name\": \"Han Solo \ud83c\udde9\ud83c\uddea\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-02-04 17:16:34+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 285,              \"friends\": 55,              \"tweets\": 36328,              \"liked_tweets\": 66008,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 3956       }}, {       \"id\": 1276565381000433665,       \"url\": \"https://twitter.com/Dichterdenk2020/status/1276565381000433665\",       \"date\": \"2020-06-26 17:17:58+00:00\",       \"text\": \"Sieh an, wer h\u00e4tte das gedacht: Mehrheit sieht keinen gro\u00dfen Nutzen in Corona-App#CoronaApp#ichappmit#coronahttps://t.co/QLmZ0mKAKD\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2190569399,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1271936299608530950/YQAh2I5J_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Dichterdenk2020\",              \"name\": \"Edgar\",              \"description\": \"Sehnsucht nach Wahrheit und Freiheit.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-11-21 23:16:38+00:00\",              \"location\": \"Bayern\",              \"followers\": 79,              \"friends\": 180,              \"tweets\": 1727,              \"liked_tweets\": 1558,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 323       }}, {       \"id\": 1276543967547600897,       \"url\": \"https://twitter.com/WorldNews123ONE/status/1276543967547600897\",       \"date\": \"2020-06-26 15:52:53+00:00\",       \"text\": \"Ach, guck an \ud83d\udc40\u203c\ufe0fhttps://t.co/CMJbrdpmDR\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 925466256735694849,              \"url\": \"http://worldnews123.one\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1015382680073064448/w3VvzK3M_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/925466256735694849/1595755559\",              \"username\": \"WorldNews123ONE\",              \"name\": \"WorldNews123ONE\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-10-31 20:55:24+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 61,              \"friends\": 646,              \"tweets\": 2009,              \"liked_tweets\": 932,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 641       }}, {       \"id\": 1276539752485920770,       \"url\": \"https://twitter.com/RimadCapo/status/1276539752485920770\",       \"date\": \"2020-06-26 15:36:08+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/sKPWah6ILe\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 805118690228400128,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1220381179217698820/Q8yhT9Mz_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/805118690228400128/1578320296\",              \"username\": \"RimadCapo\",              \"name\": \"Rimad\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-12-03 18:37:08+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 10,              \"friends\": 23,              \"tweets\": 739,              \"liked_tweets\": 679,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 6       }}, {       \"id\": 1276538556492787713,       \"url\": \"https://twitter.com/Berger68136736/status/1276538556492787713\",       \"date\": \"2020-06-26 15:31:23+00:00\",       \"text\": \"Sieh an, wer h\u00e4tte das gedacht: Mehrheit sieht keinen gro\u00dfen Nutzen in Corona-App https://t.co/3hiHI4m4Gx via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1052624526733955074,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1052636469419016192/bgUYv-wg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1052624526733955074/1539801347\",              \"username\": \"Berger68136736\",              \"name\": \"Paul Berger\",              \"description\": \"\ud83d\ude99\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-10-17 18:16:58+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 143,              \"friends\": 832,              \"tweets\": 47200,              \"liked_tweets\": 148,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 4762       }}, {       \"id\": 1276535776361295874,       \"url\": \"https://twitter.com/R1chtungsweiser/status/1276535776361295874\",       \"date\": \"2020-06-26 15:20:20+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/X7LCEDHnQxVor allem die Anh\u00e4nger der Gr\u00fcnen (62 Prozent), der FDP (70 Prozent) und der AfD (90 Prozent) sehen die App kritisch. 38 Prozent der Befragten gehen hingegen von einem \u201egro\u00dfen\u201c Beitrag aus.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4885502218,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1282303581266284544/cUy6u00D_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4885502218/1541423218\",              \"username\": \"R1chtungsweiser\",              \"name\": \"Richtungsweiser\",              \"description\": \"Der Islam ist eine totalit\u00e4re Ideologie und hat in Europa nichts verloren. Stoppt die Islamisierung unserer Heimat. Selber denken, Meinungen hinterfragen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-02-07 18:29:50+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1491,              \"friends\": 238,              \"tweets\": 79672,              \"liked_tweets\": 23343,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 2723       }}, {       \"id\": 1276492915297173506,       \"url\": \"https://twitter.com/Conny2177/status/1276492915297173506\",       \"date\": \"2020-06-26 12:30:01+00:00\",       \"text\": \"Sieh an, wer h\u00e4tte das gedacht: Mehrheit sieht keinen gro\u00dfen Nutzen in Corona-App https://t.co/rgBkAHVbNF via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1222937317192753152,              \"url\": \"https://www.facebook.com/cornelia.bieder.31\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1229144574259539969/P3o8q7TT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1222937317192753152/1601901759\",              \"username\": \"Conny2177\",              \"name\": \"\ud83d\udc99\ud835\udcd2\ud835\udcf8\ud835\udcf7\ud835\udcf7\ud835\udd02 \ud83d\udc99\",              \"description\": \"\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-30 17:40:06+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 511,              \"friends\": 859,              \"tweets\": 12984,              \"liked_tweets\": 10118,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 779       }}, {       \"id\": 1276480656437055490,       \"url\": \"https://twitter.com/SCH41076287/status/1276480656437055490\",       \"date\": \"2020-06-26 11:41:19+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/lFO2RSEPbr\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1077946321871474688,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1077946733601189888/xBGw_Afh_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"SCH41076287\",              \"name\": \"m.a.d.F.\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-12-26 15:16:45+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 405,              \"friends\": 277,              \"tweets\": 25479,              \"liked_tweets\": 43213,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 5105       }}, {       \"id\": 1276479328700727296,       \"url\": \"https://twitter.com/GrabhornKevin/status/1276479328700727296\",       \"date\": \"2020-06-26 11:36:02+00:00\",       \"text\": \"Sieh an, wer h\u00e4tte das gedacht: Mehrheit sieht keinen gro\u00dfen Nutzen in Corona-App https://t.co/6pf7aSJz74 via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1259489407750623232,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1259501719932846082/gUeY2_x3_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1259489407750623232/1589123731\",              \"username\": \"GrabhornKevin\",              \"name\": \"Kevin Grabhorn\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-10 14:25:45+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 151,              \"friends\": 776,              \"tweets\": 11513,              \"liked_tweets\": 121,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 1443       }}, {       \"id\": 1276476883820044288,       \"url\": \"https://twitter.com/yogirou/status/1276476883820044288\",       \"date\": \"2020-06-26 11:26:19+00:00\",       \"text\": \"Die Mehrheit der Bev\u00f6lkerung sieht keinen gro\u00dfen Nutzen in der Corona-Apphttps://t.co/Iuu0cOqtm6\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 132294395,              \"url\": \"http://nixgut.wordpress.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/502826747495063553/fiH3q529_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"yogirou\",              \"name\": \"Egon M\u00fcller\",              \"description\": \"Liebe Denunzianten, je mehr ihr die Leute denunziert, desto mehr werden sie euch bek\u00e4mpfen. Und das ist gut so, denn ihr habt keine \u00fcberzeugenden Argumente.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-04-12 21:07:02+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 177,              \"friends\": 121,              \"tweets\": 18991,              \"liked_tweets\": 4416,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 8378       }}, {       \"id\": 1276467106842906627,       \"url\": \"https://twitter.com/kcharlyken/status/1276467106842906627\",       \"date\": \"2020-06-26 10:47:28+00:00\",       \"text\": \"Sieh an, wer h\u00e4tte das gedacht: Mehrheit sieht keinen gro\u00dfen Nutzen in Corona-App https://t.co/Cx5b1oHyVm via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2932791191,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/546086215745695745/U5hbJ-ak_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2932791191/1419034540\",              \"username\": \"kcharlyken\",              \"name\": \"Karlheinz Grawe\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-12-19 23:28:05+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 226,              \"friends\": 393,              \"tweets\": 33471,              \"liked_tweets\": 14499,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 879       }}, {       \"id\": 1276460732545216514,       \"url\": \"https://twitter.com/RoselS19/status/1276460732545216514\",       \"date\": \"2020-06-26 10:22:08+00:00\",       \"text\": \"Sieh an, wer h\u00e4tte das gedacht: Mehrheit sieht keinen gro\u00dfen Nutzen in Corona-App https://t.co/l08BTfWUVB via @jouwatch\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1131226011692077058,              \"url\": \"https://t.me/RoselsKanal\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1286342868420919297/iYtqoRdW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1131226011692077058/1574079788\",              \"username\": \"RoselS19\",              \"name\": \"Rosel\",              \"description\": \"Der Kluge lernt aus allem und von jedem, der Normale aus seinen Erfahrungen und der Dumme wei\u00df alles besser.(Sokrates) parler.com/profile/roselS\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-22 15:51:13+00:00\",              \"location\": \"Dresden,Sachsen\",              \"followers\": 3535,              \"friends\": 3207,              \"tweets\": 98564,              \"liked_tweets\": 95848,              \"lists_member\": 17,              \"media_shared\": 6360       }}, {       \"id\": 1276458464504541184,       \"url\": \"https://twitter.com/Vilstal/status/1276458464504541184\",       \"date\": \"2020-06-26 10:13:08+00:00\",       \"text\": \"Sieh an, wer h\u00e4tte das gedacht: Mehrheit sieht keinen gro\u00dfen Nutzen in Corona-App https://t.co/QiKiiEpvWT via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 66759601,              \"url\": \"http://rundertischdgf.wordpress.com/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/450603100/jaegertor72008_normal.JPG\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/66759601/1360661142\",              \"username\": \"Vilstal\",              \"name\": \"Vilstal\",              \"description\": \"Unabh\u00e4ngiger Gespr\u00e4chskreis, heimatverbunden, liebt Satire und Karikaturen, Fotografieren, Sport und seit Verleihung sind wir auch Friedensnobelpreistr\u00e4ger.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-08-18 18:37:20+00:00\",              \"location\": \"Niederbayern\",              \"followers\": 2015,              \"friends\": 2278,              \"tweets\": 127169,              \"liked_tweets\": 3592,              \"lists_member\": 72,              \"media_shared\": 4137       }}, {       \"id\": 1276456884547973122,       \"url\": \"https://twitter.com/AElsie2/status/1276456884547973122\",       \"date\": \"2020-06-26 10:06:51+00:00\",       \"text\": \"Sieh an, wer h\u00e4tte das gedacht: Mehrheit sieht keinen gro\u00dfen Nutzen in Corona-App https://t.co/mpkE4PDrHp via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 322512693,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1077669518443458560/qWMCbQKj_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/322512693/1545772219\",              \"username\": \"AElsie2\",              \"name\": \"Audrey\",              \"description\": \"English, live in Germany. Im against Globalists criminal mass immigration, against the lying media, Im with Trump, a deplorable. BREXIT Farage got it done\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-06-23 09:04:28+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 851,              \"friends\": 1088,              \"tweets\": 46163,              \"liked_tweets\": 12497,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 373       }}, {       \"id\": 1276455461739470848,       \"url\": \"https://twitter.com/grafadolf2/status/1276455461739470848\",       \"date\": \"2020-06-26 10:01:12+00:00\",       \"text\": \"Sieh an, wer h\u00e4tte das gedacht: Mehrheit sieht keinen gro\u00dfen Nutzen in Corona-App https://t.co/p8rIaf9sEy via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1601286288,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000147501019/b367f37963c9a2c44cae59f3b65039b5_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1601286288/1374151158\",              \"username\": \"grafadolf2\",              \"name\": \"Graf von Trausnitz\",              \"description\": \"Von Trausnitz\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-07-17 16:18:53+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 146,              \"friends\": 360,              \"tweets\": 54447,              \"liked_tweets\": 89,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 31370       }}, {       \"id\": 1276455298350198784,       \"url\": \"https://twitter.com/HolgerEwald1/status/1276455298350198784\",       \"date\": \"2020-06-26 10:00:33+00:00\",       \"text\": \"Sieh an, wer h\u00e4tte das gedacht: Mehrheit sieht keinen gro\u00dfen Nutzen in Corona-App https://t.co/1WeTrafLUh via @jouwatch\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2237588498,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/699565342062833665/4odtUfUY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2237588498/1455624271\",              \"username\": \"HolgerEwald1\",              \"name\": \"Holger Ewald\",              \"description\": \"Freier Berichterstatter und Journalist.Gegen Mobbing und Justizwillk\u00fcr,Psychiatrie. F\u00fcr Schutz von Schwerbehinderten und freie Meinungs\u00e4usserung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-09 12:43:04+00:00\",              \"location\": \"k\u00f6ln\",              \"followers\": 16392,              \"friends\": 15708,              \"tweets\": 275235,              \"liked_tweets\": 19608,              \"lists_member\": 88,              \"media_shared\": 502       }}]"}