{
     "url": "https://www.journalistenwatch.com/2020/06/12/die-corona-welle/",
     "date": "2020-06-12T08:00:22+02:00",
     "source": "journalistenwatch.com",
     "label": "fake",
     "header": "Die zweite Corona-Welle wird vorbereitet, obwohl das Virus Milde walten l\u00e4sst",
     "article": "F\u00fcr die Bundesregierung ist es \u00fcberlebensnotwenig, dass die Zahl der Corona-Infizierten wieder steigt, zumindest aber stabil bleibt. Alle Anzeichen, dass es sich bei diesem Virus um einen \u2013 zugegebenerma\u00dfen ziemlich \u00fcblen \u2013 Grippe-Virus \u2013 aber eben auch nicht mehr \u2013 handelt, w\u00fcrde sie als Totalversager darstellen, die \u2013 im Panikmodus und von schlechten Beratern gejagt \u2013 Deutschland und damit viele B\u00fcrger in den Ruin getrieben hat.\nAuch deshalb wurden immer wieder die Corona-Tests erweitert, wurden bei bestimmten Events, bei denen Abstands- und Hygieneregeln nicht einzuhalten waren, still und leise erlaubt.\nNun \u00fcberschlagen sich die linken Klick-Medien im Auftrag des Kanzleramtes wieder mit Horrormeldungen, um die maskierte Bev\u00f6lkerung bei der Stange zu halten.\nSchlagzeilen wie \u201eZahl der akuten Coronaf\u00e4lle steigt erstmals seit zwei Monaten wieder\u201c und \u201eDeutsche Ansteckungsrate kratzt die kritische Marke\u201c sind entsprechend einzuordnen.\nIn Wirklichkeit sieht es n\u00e4mlich immer noch sehr gut aus, sind die aktuellen Zahlen eher beruhigend als aufregend.\nVon insgesamt nur 6744 aktiv Infinzierten verlaufen 8282 F\u00e4lle mild und lediglich 462 sind als schwere Verl\u00e4ufe zu z\u00e4hlen.\nZahlen, die den ewig dauernden Lockdown nat\u00fcrlich fraglich machen. Aber jeder, der bei diesem Thema aus der Reihe tanzt, wie zum Beispiel Henrik Streek, wird dann gleich wieder zurechtgestutzt:\nDer Epidemiologe Timo Ulrichs zum Beispiel hat den Einsch\u00e4tzungen des Virologen Henrik Streeck, Deutschland sei \u201ezu schnell in den Lockdown gegangen\u201c, widersprochen. Es sei richtig, dass die Reproduktionszahl R schon vor dem Lockdown bei etwa eins gelegen habe, sagte Ulrichs dem Nachrichtenportal Watson. \u201eAber die Ma\u00dfnahmen waren insgesamt richtig und haben erheblich dazu beigetragen, dass wir weder in eine \u00dcberlastung des Gesundheitssystems noch in eine exponentielle Verbreitung des Virus gekommen sind.\u201c\nAuch Streecks Einsch\u00e4tzung, der Druck der \u00d6ffentlichkeit habe zur Verabschiedung der Lockdown-Ma\u00dfnahmen gef\u00fchrt, teilt Ulrichs nicht. \u201eDie Ma\u00dfnahmen mussten von der Politik schnell und entschieden eingeleitet werden und basierten weitgehend auf Einsch\u00e4tzungen aus der Wissenschaft.\u201c Streeck hatte auch erkl\u00e4rt, er h\u00e4tte die Kontaktbeschr\u00e4nkungen vom tats\u00e4chlichen Verlauf abh\u00e4ngig gemacht, auch um zu sehen, wie die einzelnen Beschr\u00e4nkungen wirkten und ob zus\u00e4tzliche Schritte wirklich n\u00f6tig seien.\nAuch dem widerspricht Ulrichs. Ein allm\u00e4hliches Einsetzen der Lockdown-Ma\u00dfnahmen h\u00e4tte erlaubt, jede einzelne auf ihre jeweilige Wirksamkeit hin zu pr\u00fcfen. \u201eJedoch waren wir zu Beginn der Virusausbreitung nicht in der Position, hier zu experimentieren \u2013 es ging schlie\u00dflich um die Verhinderung von Erkrankungs- und Todesf\u00e4llen.\u201c\nErkenntnisse, die nicht belegbar sind, einfach, weil man es ja anders nie ausprobiert hat. Genau so gut k\u00f6nnte man behaupten, der Lockdown h\u00e4tte eine Invasion von Aliens verhindert, oder Claudia Roth w\u00fcrde ohne die Pandemie ein schlaueres B\u00fcrschen jetzt als mit Pandemie.\nDoch aus Italien kommt eine Meldung, die aufhorchen l\u00e4sst und die das L\u00fcgenger\u00fcst der Bundesregierung zum Einsturz bringen k\u00f6nnte:\nDer Focus vermeldet, dass Dr. Alberto Zangrillo, der Leiter der Intensivstation des San-Raffaele-Krankenhauses in Mailand in der Lombardei (dem Epizentrum des Coronavirus-Ausbruchs in Italien), am Sonntag f\u00fcr Aufsehen sorgte, als er italienischen Medien erz\u00e4hlte, dass eine Studie seines Kollegen gezeigt habe, dass das Virus seine Wirksamkeit verliere.\nZangrillo behauptet nun, dass das Virus schw\u00e4cher werde, und dass \u201edas Virus aus klinischer Sicht in Wirklichkeit nicht mehr existiert\u201c.\nDie Einschr\u00e4nkungen der Pers\u00f6nlichkeits \u2013 und Grundrechte werden trotzdem noch etwas l\u00e4nger dauern \u2013 bis dann der letzte Gastronom aufgeben muss und die komplette Wirtschaft unter staatliche Kontrolle gestellt wurde.\nDann, ja dann hat Angela Merkel ihren Auftrag erf\u00fcllt, hat sie sich als w\u00fcrdige Erbin von Honecker erwiesen. (Mit Material von dts)\n    #\n ",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1278436959757746178,       \"url\": \"https://twitter.com/AElsie2/status/1278436959757746178\",       \"date\": \"2020-07-01 21:14:58+00:00\",       \"text\": \"Die zweite Corona-Welle wird vorbereitet, obwohl das Virus Milde walten l\u00e4sst https://t.co/Ju9vlJoHZJ via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 322512693,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1077669518443458560/qWMCbQKj_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/322512693/1545772219\",              \"username\": \"AElsie2\",              \"name\": \"Audrey\",              \"description\": \"English, live in Germany. Im against Globalists criminal mass immigration, against the lying media, Im with Trump, a deplorable. BREXIT Farage got it done\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-06-23 09:04:28+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 851,              \"friends\": 1088,              \"tweets\": 46163,              \"liked_tweets\": 12497,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 373       }}, {       \"id\": 1272250405930622977,       \"url\": \"https://twitter.com/RalfHrmann/status/1272250405930622977\",       \"date\": \"2020-06-14 19:31:48+00:00\",       \"text\": \"Die zweite Corona-Welle wird vorbereitet, obwohl das Virus Milde walten l\u00e4sst\ud83d\udc4ehttps://t.co/uyVBLqpGJs\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 932157246,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/878548283777527809/MCYVYQPc_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/932157246/1614546663\",              \"username\": \"RalfHrmann\",              \"name\": \"Ralf H\u00f6rmann \ud83c\udde9\ud83c\uddea\u2665\ud83c\uddf9\ud83c\udded\",              \"description\": \"s\u00e0w\u00e0ddee kr\u00e1b. Ich habe mich 2016 f\u00fcr Thailand entschieden. Wenn ich zur\u00fcckblicke was in Deutschland sich zum negativen ver\u00e4ndert hat - richtige Entscheidung!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-11-07 14:22:35+00:00\",              \"location\": \"Bangkok, Thailand\",              \"followers\": 213,              \"friends\": 56,              \"tweets\": 20335,              \"liked_tweets\": 12914,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 2046       }}, {       \"id\": 1271707892601835522,       \"url\": \"https://twitter.com/RalfHrmann/status/1271707892601835522\",       \"date\": \"2020-06-13 07:36:03+00:00\",       \"text\": \"F\u00fcr die Bundesregierung ist es \u00fcberlebensnotwenig, dass die Zahl der Corona-Infizierten wieder steigt, zumindest aber stabil bleibt. https://t.co/uyVBLqpGJs\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 932157246,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/878548283777527809/MCYVYQPc_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/932157246/1614546663\",              \"username\": \"RalfHrmann\",              \"name\": \"Ralf H\u00f6rmann \ud83c\udde9\ud83c\uddea\u2665\ud83c\uddf9\ud83c\udded\",              \"description\": \"s\u00e0w\u00e0ddee kr\u00e1b. Ich habe mich 2016 f\u00fcr Thailand entschieden. Wenn ich zur\u00fcckblicke was in Deutschland sich zum negativen ver\u00e4ndert hat - richtige Entscheidung!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-11-07 14:22:35+00:00\",              \"location\": \"Bangkok, Thailand\",              \"followers\": 213,              \"friends\": 56,              \"tweets\": 20335,              \"liked_tweets\": 12914,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 2046       }}, {       \"id\": 1271544440059035648,       \"url\": \"https://twitter.com/AElsie2/status/1271544440059035648\",       \"date\": \"2020-06-12 20:46:33+00:00\",       \"text\": \"Die zweite Corona-Welle wird vorbereitet, obwohl das Virus Milde walten l\u00e4sst https://t.co/Ju9vlJoHZJ via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 322512693,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1077669518443458560/qWMCbQKj_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/322512693/1545772219\",              \"username\": \"AElsie2\",              \"name\": \"Audrey\",              \"description\": \"English, live in Germany. Im against Globalists criminal mass immigration, against the lying media, Im with Trump, a deplorable. BREXIT Farage got it done\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-06-23 09:04:28+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 851,              \"friends\": 1088,              \"tweets\": 46163,              \"liked_tweets\": 12497,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 373       }}, {       \"id\": 1271483311416893440,       \"url\": \"https://twitter.com/LandoCarrisian/status/1271483311416893440\",       \"date\": \"2020-06-12 16:43:39+00:00\",       \"text\": \"Die zweite Corona-Welle wird vorbereitet, obwohl das Virus Milde walten l\u00e4sst https://t.co/q9UfqwfKIm via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3018129257,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1151332322928660485/TkPP32lX_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3018129257/1424509605\",              \"username\": \"LandoCarrisian\",              \"name\": \"Han Solo \ud83c\udde9\ud83c\uddea\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-02-04 17:16:34+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 285,              \"friends\": 55,              \"tweets\": 36328,              \"liked_tweets\": 66008,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 3956       }}, {       \"id\": 1271449146768134144,       \"url\": \"https://twitter.com/Radojka13809822/status/1271449146768134144\",       \"date\": \"2020-06-12 14:27:53+00:00\",       \"text\": \"Die zweite Corona-Welle wird vorbereitet, obwohl das Virus Milde walten l\u00e4sst https://t.co/wkskjbzBRd via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1246425643568463872,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1246426148717957121/GbFBGMyl_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Radojka13809822\",              \"name\": \"Radojka\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-04 13:14:07+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 13,              \"friends\": 86,              \"tweets\": 5223,              \"liked_tweets\": 2279,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 2856       }}, {       \"id\": 1271442041227161600,       \"url\": \"https://twitter.com/WolfgangOser/status/1271442041227161600\",       \"date\": \"2020-06-12 13:59:39+00:00\",       \"text\": \"Die zweite Corona-Welle wird vorbereitet, obwohl das Virus Milde walten l\u00e4sst https://t.co/466tqCrWPg via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 903488121202814977,              \"url\": \"http://reitschuster.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1362790420623818762/eKTUQDKc_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/903488121202814977/1607161050\",              \"username\": \"WolfgangOser\",              \"name\": \"Wolfgang Oser\",              \"description\": \"Wichtiger als die Kenntnisse von Fakten sind heute richtige Gesinnung und genehme Meinungen! Und was wir zu meinen haben, bestimmt der \u00f6R Rundfunk/TV!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-09-01 05:22:08+00:00\",              \"location\": \"Griechenl Thessalien\",              \"followers\": 1531,              \"friends\": 2351,              \"tweets\": 69734,              \"liked_tweets\": 87481,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 1276       }}, {       \"id\": 1271429624053075968,       \"url\": \"https://twitter.com/DetlefStoldt/status/1271429624053075968\",       \"date\": \"2020-06-12 13:10:19+00:00\",       \"text\": \"Die zweite Corona-Welle wird vorbereitet, obwohl das Virus Milde walten l\u00e4sst https://t.co/cOtGZMnjyY via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1002945438100672513,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1003289431145615360/hqSTEjWd_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"DetlefStoldt\",              \"name\": \"Detlef Stoldt\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-02 16:10:01+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 35,              \"friends\": 88,              \"tweets\": 5220,              \"liked_tweets\": 238,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 2621       }}, {       \"id\": 1271411570225053696,       \"url\": \"https://twitter.com/Berger68136736/status/1271411570225053696\",       \"date\": \"2020-06-12 11:58:34+00:00\",       \"text\": \"Die zweite Corona-Welle wird vorbereitet, obwohl das Virus Milde walten l\u00e4sst https://t.co/XUV7p5SeHO via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1052624526733955074,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1052636469419016192/bgUYv-wg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1052624526733955074/1539801347\",              \"username\": \"Berger68136736\",              \"name\": \"Paul Berger\",              \"description\": \"\ud83d\ude99\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-10-17 18:16:58+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 143,              \"friends\": 832,              \"tweets\": 47200,              \"liked_tweets\": 148,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 4762       }}, {       \"id\": 1271408540004028416,       \"url\": \"https://twitter.com/JrWidukind/status/1271408540004028416\",       \"date\": \"2020-06-12 11:46:32+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/nkC6e3izWS\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1226885129961975815,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1226885875751161857/bcnXCDvM_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"JrWidukind\",              \"name\": \"Widukind jr.\",              \"description\": \"Wahrheitssucher\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-02-10 15:08:01+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 123,              \"friends\": 89,              \"tweets\": 31475,              \"liked_tweets\": 1576,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 8902       }}, {       \"id\": 1271402189571973121,       \"url\": \"https://twitter.com/frecherfreddy/status/1271402189571973121\",       \"date\": \"2020-06-12 11:21:18+00:00\",       \"text\": \"Die zweite Corona-Welle wird vorbereitet, obwohl das Virus Milde walten l\u00e4sst https://t.co/Kxp2Fc0WUg via @jouwatch\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 126050827,              \"url\": \"http://www.facebook.com/norbert.georgi\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/774894705037508608/fj-1bVPF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"frecherfreddy\",              \"name\": \"Norbert Georgi\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-03-24 17:45:43+00:00\",              \"location\": \"Z\u00fcrich\",              \"followers\": 117,              \"friends\": 609,              \"tweets\": 17811,              \"liked_tweets\": 11758,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1085       }}, {       \"id\": 1271388667194617856,       \"url\": \"https://twitter.com/DorisSchneiders/status/1271388667194617856\",       \"date\": \"2020-06-12 10:27:34+00:00\",       \"text\": \"Die kollektive Verbl\u00f6dung hat mit Charit\u00e9-Drosten begonnen &amp; verbreitet sich erfolgreichst mit der viral wirkenden Dumm-Presse weiter: Die zweite Corona-Welle wird vorbereitet, obwohl das Virus Milde walten l\u00e4sst https://t.co/YbrlIqraHe via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1901815267,              \"url\": \"https://PILLEBLOG.DE\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/892246260958322688/GsjqbbVi_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1901815267/1501563019\",              \"username\": \"DorisSchneiders\",              \"name\": \"SUPER-GRID NET\",              \"description\": \"German Domainsales und Allesm\u00f6glicheATOMWEIGHT.COMPCRLabor.com PCR-Labor.com Nanocomposite.de Redoxflow.net eVertrag.de  eKuli.de LCMSLAB.COM Nachrichten\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-09-24 21:10:42+00:00\",              \"location\": \"S\u00fcdwestdeutschland\",              \"followers\": 433,              \"friends\": 486,              \"tweets\": 5901,              \"liked_tweets\": 1565,              \"lists_member\": 29,              \"media_shared\": 159       }}, {       \"id\": 1271386320104050690,       \"url\": \"https://twitter.com/Maxman23/status/1271386320104050690\",       \"date\": \"2020-06-12 10:18:14+00:00\",       \"text\": \"Es kommt keine zweite Corona-Welle, es wird einfach nur mehr getestet.Lasst euch nicht ver\u00e4ppeln!#Coronakrise #coronavirus #coronavirusdeutschland https://t.co/glhe9KcAXP via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 79441534,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1266520865908326400/Z4mQPhrz_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/79441534/1532548602\",              \"username\": \"Maxman23\",              \"name\": \"Maxman - Licht am Ende des Tunnels\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-10-03 11:41:07+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 371,              \"friends\": 778,              \"tweets\": 1031,              \"liked_tweets\": 872,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 131       }}, {       \"id\": 1271374528409632768,       \"url\": \"https://twitter.com/RalfHrmann/status/1271374528409632768\",       \"date\": \"2020-06-12 09:31:23+00:00\",       \"text\": \"@EpochTimesDE Das hei\u00dft \u00fcbersetzt. Wir m\u00fcssen mit den grundgesetzwidriegen Einschr\u00e4nkungen f\u00fcr immer leben?? Ich hoffe nur Fachleute, Anw\u00e4lte und Mediziener beenden diesen Wahnsinn!https://t.co/uyVBLqpGJs\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 932157246,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/878548283777527809/MCYVYQPc_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/932157246/1614546663\",              \"username\": \"RalfHrmann\",              \"name\": \"Ralf H\u00f6rmann \ud83c\udde9\ud83c\uddea\u2665\ud83c\uddf9\ud83c\udded\",              \"description\": \"s\u00e0w\u00e0ddee kr\u00e1b. Ich habe mich 2016 f\u00fcr Thailand entschieden. Wenn ich zur\u00fcckblicke was in Deutschland sich zum negativen ver\u00e4ndert hat - richtige Entscheidung!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-11-07 14:22:35+00:00\",              \"location\": \"Bangkok, Thailand\",              \"followers\": 213,              \"friends\": 56,              \"tweets\": 20335,              \"liked_tweets\": 12914,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 2046       }}, {       \"id\": 1271374382653485057,       \"url\": \"https://twitter.com/drehorgel123/status/1271374382653485057\",       \"date\": \"2020-06-12 09:30:48+00:00\",       \"text\": \"Die zweite Corona-Welle wird vorbereitet, obwohl das Virus Milde walten l\u00e4sst https://t.co/Go0dEvR8MK via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1221022446616285184,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1221392000588701696/7M2ADDB0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"drehorgel123\",              \"name\": \"@drehorgel123\",              \"description\": \"Vielseitig interessiert\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-25 10:50:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1372,              \"friends\": 2472,              \"tweets\": 166319,              \"liked_tweets\": 26204,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 1782       }}, {       \"id\": 1271360087832084481,       \"url\": \"https://twitter.com/GrabhornKevin/status/1271360087832084481\",       \"date\": \"2020-06-12 08:34:00+00:00\",       \"text\": \"Die zweite Corona-Welle wird vorbereitet, obwohl das Virus Milde walten l\u00e4sst https://t.co/jBbXc6IalV via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1259489407750623232,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1259501719932846082/gUeY2_x3_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1259489407750623232/1589123731\",              \"username\": \"GrabhornKevin\",              \"name\": \"Kevin Grabhorn\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-10 14:25:45+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 151,              \"friends\": 776,              \"tweets\": 11513,              \"liked_tweets\": 121,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 1443       }}, {       \"id\": 1271358975901138944,       \"url\": \"https://twitter.com/Huettemeyer1/status/1271358975901138944\",       \"date\": \"2020-06-12 08:29:35+00:00\",       \"text\": \"Die zweite Corona-Welle wird vorbereitet, obwohl das Virus Milde walten l\u00e4sst https://t.co/nYFlycRR1i via @jouwatch#COVID19 #coronavirus #CoronaVirusDE\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1152258954862481413,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1163588080584077313/IsYH4rov_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1152258954862481413/1615561998\",              \"username\": \"Huettemeyer1\",              \"name\": \"Christian H\u00fcttemeyer\",              \"description\": \"Deutscher Patriot mit internationalem Freundeskreis.#Co2istleben\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-07-19 16:48:37+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 92,              \"friends\": 226,              \"tweets\": 628,              \"liked_tweets\": 1122,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 60       }}, {       \"id\": 1271358852416581632,       \"url\": \"https://twitter.com/leibundgutmanu1/status/1271358852416581632\",       \"date\": \"2020-06-12 08:29:05+00:00\",       \"text\": \"Die zweite Corona-Welle wird vorbereitet, obwohl das Virus Milde walten l\u00e4sst https://t.co/dzcMTdQarQ via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2872806720,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/847815519138959360/U4ThBaJK_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2872806720/1586864953\",              \"username\": \"leibundgutmanu1\",              \"name\": \"Leibundgut Manuela\",              \"description\": \"Man sieht nur mit dem Herzen gut, das wesentliche ist f\u00fcr die Augen unsichtbar!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-10-23 07:29:00+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 732,              \"friends\": 648,              \"tweets\": 49094,              \"liked_tweets\": 93283,              \"lists_member\": 57,              \"media_shared\": 1014       }}, {       \"id\": 1271351571012620289,       \"url\": \"https://twitter.com/gundel_gaukeley/status/1271351571012620289\",       \"date\": \"2020-06-12 08:00:09+00:00\",       \"text\": \"F\u00fcr die BuReg ist \u00fcberlebensnotwenig, dass die Zahl der Infizierten wieder steigt, zumindest aber stabil bleibt. Alle Anzeichen, dass es sich um einen \u00fcblen Grippe-Virus \u2013 aber eben auch nicht mehr \u2013 handelt, w\u00fcrde sie als Totalversager darstellen.https://t.co/9atwy1GHTF\",       \"replies\": 8,       \"retweets\": 29,       \"likes\": 66,       \"quotes\": 3,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1036270573138141187,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1171092588591570945/4zqw7vAr_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1036270573138141187/1567457877\",              \"username\": \"gundel_gaukeley\",              \"name\": \"Gundel Gaukeley\",              \"description\": \"Beliebtheitxa0sollte keinxa0Ma\u00dfstabxa0f\u00fcr diexa0Wahlxa0vonxa0Politikernxa0sein. Wenn es auf diexa0Popularit\u00e4txa0ank\u00e4me, s\u00e4\u00dfen Donald Duck und die Muppets l\u00e4ngst imxa0Senat.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-09-02 15:12:12+00:00\",              \"location\": \"K\u00f6ln, Deutschland\",              \"followers\": 4466,              \"friends\": 4611,              \"tweets\": 37799,              \"liked_tweets\": 74334,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 1308       }}, {       \"id\": 1271347110823133184,       \"url\": \"https://twitter.com/SCH41076287/status/1271347110823133184\",       \"date\": \"2020-06-12 07:42:26+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/nl0MfRaM5O\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1077946321871474688,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1077946733601189888/xBGw_Afh_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"SCH41076287\",              \"name\": \"m.a.d.F.\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-12-26 15:16:45+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 405,              \"friends\": 277,              \"tweets\": 25479,              \"liked_tweets\": 43213,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 5105       }}, {       \"id\": 1271339714272993281,       \"url\": \"https://twitter.com/burzel55a/status/1271339714272993281\",       \"date\": \"2020-06-12 07:13:02+00:00\",       \"text\": \"Die zweite Corona-Welle wird vorbereitet, obwohl d Virus Milde walten l\u00e4sst https://t.co/i06QIcPkzd via @jouwatch Die neue  Welle wird vorbereitet v den Kommunisten aller Couleur um d   Fake Viruszu besiegen .Verarschung hoch drei!Kindergartenniveu . Rache d Pharaonin Merkel\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4826867325,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1310193316416360448/esyuZ5Qn_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4826867325/1548440596\",              \"username\": \"burzel55a\",              \"name\": \"roland schulz\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\uddf7\ud83c\uddfa\ud83c\uddfa\ud83c\udde6\ud83c\uddee\ud83c\uddf1\ud83c\uddf5\ud83c\uddf1  \ud83c\udff3\ufe0fu200d\ud83c\udf08\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7\ud83c\uddec\ud83c\uddf7\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-01-19 16:21:33+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 814,              \"friends\": 1156,              \"tweets\": 92116,              \"liked_tweets\": 102607,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 447       }}, {       \"id\": 1271335307972091904,       \"url\": \"https://twitter.com/HolgerEwald1/status/1271335307972091904\",       \"date\": \"2020-06-12 06:55:32+00:00\",       \"text\": \"Die zweite Corona-Welle wird vorbereitet, obwohl das Virus Milde walten l\u00e4sst https://t.co/Hpd5Xp2rZW via @jouwatch\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2237588498,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/699565342062833665/4odtUfUY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2237588498/1455624271\",              \"username\": \"HolgerEwald1\",              \"name\": \"Holger Ewald\",              \"description\": \"Freier Berichterstatter und Journalist.Gegen Mobbing und Justizwillk\u00fcr,Psychiatrie. F\u00fcr Schutz von Schwerbehinderten und freie Meinungs\u00e4usserung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-09 12:43:04+00:00\",              \"location\": \"k\u00f6ln\",              \"followers\": 16392,              \"friends\": 15708,              \"tweets\": 275235,              \"liked_tweets\": 19608,              \"lists_member\": 88,              \"media_shared\": 502       }}, {       \"id\": 1271333836668854272,       \"url\": \"https://twitter.com/RalfHrmann/status/1271333836668854272\",       \"date\": \"2020-06-12 06:49:41+00:00\",       \"text\": \"@handelsblatt Lasst euch nicht f\u00fcr dumm verkaufen!!! F\u00fcr die Bundesregierung ist es \u00fcberlebensnotwenig, dass die Zahl der Corona-Infizierten wieder steigt, zumindest aber stabil bleibt. https://t.co/uyVBLqHhB0\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 932157246,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/878548283777527809/MCYVYQPc_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/932157246/1614546663\",              \"username\": \"RalfHrmann\",              \"name\": \"Ralf H\u00f6rmann \ud83c\udde9\ud83c\uddea\u2665\ud83c\uddf9\ud83c\udded\",              \"description\": \"s\u00e0w\u00e0ddee kr\u00e1b. Ich habe mich 2016 f\u00fcr Thailand entschieden. Wenn ich zur\u00fcckblicke was in Deutschland sich zum negativen ver\u00e4ndert hat - richtige Entscheidung!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-11-07 14:22:35+00:00\",              \"location\": \"Bangkok, Thailand\",              \"followers\": 213,              \"friends\": 56,              \"tweets\": 20335,              \"liked_tweets\": 12914,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 2046       }}, {       \"id\": 1271333406870306818,       \"url\": \"https://twitter.com/RalfHrmann/status/1271333406870306818\",       \"date\": \"2020-06-12 06:47:59+00:00\",       \"text\": \"Die zweite Corona-Welle wird vorbereitet, obwohl das Virus Milde walten l\u00e4sst\ud83d\ude21https://t.co/uyVBLqpGJs\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 932157246,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/878548283777527809/MCYVYQPc_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/932157246/1614546663\",              \"username\": \"RalfHrmann\",              \"name\": \"Ralf H\u00f6rmann \ud83c\udde9\ud83c\uddea\u2665\ud83c\uddf9\ud83c\udded\",              \"description\": \"s\u00e0w\u00e0ddee kr\u00e1b. Ich habe mich 2016 f\u00fcr Thailand entschieden. Wenn ich zur\u00fcckblicke was in Deutschland sich zum negativen ver\u00e4ndert hat - richtige Entscheidung!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-11-07 14:22:35+00:00\",              \"location\": \"Bangkok, Thailand\",              \"followers\": 213,              \"friends\": 56,              \"tweets\": 20335,              \"liked_tweets\": 12914,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 2046       }}, {       \"id\": 1271330758548787200,       \"url\": \"https://twitter.com/koeterrasse45/status/1271330758548787200\",       \"date\": \"2020-06-12 06:37:27+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/7hSKFfnhNP\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4081337177,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1085937173822623746/ZnNzwCu7_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4081337177/1583345550\",              \"username\": \"koeterrasse45\",              \"name\": \"Marko\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\ud83c\uddec\ud83c\uddf7\",              \"description\": \"Patriot\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-10-31 08:48:21+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 1300,              \"friends\": 2098,              \"tweets\": 50271,              \"liked_tweets\": 58303,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 794       }}, {       \"id\": 1271327110938816513,       \"url\": \"https://twitter.com/RoselS19/status/1271327110938816513\",       \"date\": \"2020-06-12 06:22:58+00:00\",       \"text\": \"Nun \u00fcberschlagen sich die linken Klick-Medien im Auftrag des Kanzleramtes wieder mit Horrormeldungen, um die maskierte Bev\u00f6lkerung bei der Stange zu halten. https://t.co/0pT4nYezw9\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1131226011692077058,              \"url\": \"https://t.me/RoselsKanal\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1286342868420919297/iYtqoRdW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1131226011692077058/1574079788\",              \"username\": \"RoselS19\",              \"name\": \"Rosel\",              \"description\": \"Der Kluge lernt aus allem und von jedem, der Normale aus seinen Erfahrungen und der Dumme wei\u00df alles besser.(Sokrates) parler.com/profile/roselS\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-22 15:51:13+00:00\",              \"location\": \"Dresden,Sachsen\",              \"followers\": 3535,              \"friends\": 3207,              \"tweets\": 98564,              \"liked_tweets\": 95848,              \"lists_member\": 17,              \"media_shared\": 6360       }}, {       \"id\": 1271325167524839433,       \"url\": \"https://twitter.com/owl_hm/status/1271325167524839433\",       \"date\": \"2020-06-12 06:15:14+00:00\",       \"text\": \"@WRobelli @SHomburg Deutschland spielt die Pandemie so lange hoch, bis immer mehr Betriebe in Konkurs gehen und der Staat sie \u00fcbernehmen kann. Willkommen im Sozialismus:https://t.co/cZOcsqdJHe\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 7,       \"likes\": 43,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1071737698732380160,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"owl_hm\",              \"name\": \"HM\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-12-09 12:05:54+00:00\",              \"location\": \"North Rhine-Westphalia\",              \"followers\": 825,              \"friends\": 1349,              \"tweets\": 52575,              \"liked_tweets\": 50584,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 4542       }}, {       \"id\": 1271323687124267008,       \"url\": \"https://twitter.com/BadPritt4/status/1271323687124267008\",       \"date\": \"2020-06-12 06:09:21+00:00\",       \"text\": \"Die zweite Corona-Welle wird vorbereitet, obwohl das Virus Milde walten l\u00e4sst https://t.co/SgvLHN0VYi via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1163790491726618624,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1169314529894903810/8cOCO1Sr_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"BadPritt4\",              \"name\": \"Bad_Pritt\",              \"description\": \"Differenziert denken. Kranke Ideologien sowie Gewalt NACHHALTIG bek\u00e4mpfen. DE vor linken+gr\u00fcnen Zerst\u00f6rern sch\u00fctzen. Tierschutz ABSOLUT nachhaltig.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-08-20 12:31:46+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 609,              \"friends\": 835,              \"tweets\": 4730,              \"liked_tweets\": 6126,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 54       }}]"
}