{
     "url": "https://www.journalistenwatch.com/2020/06/25/massenaufnahme-preis-merkels/",
     "date": "2020-06-25T15:00:04+02:00",
     "source": "journalistenwatch.com",
     "label": "fake",
     "header": "Massenaufnahme um jeden Preis: Merkels EU-Ratspr\u00e4sidentschaft will neues Fl\u00fcchtlingsrecht durchdr\u00fccken",
     "article": "Br\u00fcssel / Berlin \u2013 Ungute Ereignisse werfen ihre Schatten voraus. Wenn Deutschland kommende Woche die EU-Ratspr\u00e4sidentschaft turnusm\u00e4\u00dfig \u00fcbernimmt, droht eine Neuauflage des EU-Richtungsstreits zur Fl\u00fcchtlingspolitik \u2013 und eine weitere Spaltung der Gemeinschaft: Denn um jeden Preis will Merkel ihre Vorstellung von \u201eSolidarit\u00e4t\u201c den Nachbarn aufdr\u00fccken und sie zur Aufnahme zwingen.\nMerkel und ihre Gefolgschaft haben nichts gelernt und nichts begriffen; die CDU nicht \u2013 und SPD und regierungstreue gr\u00fcn-linke Opposition sowieso nicht: Unbeirrt halten sie an ihrer Vorstellung einer gemeinschaftlichen Aufnahme im Rahmen eines neuen europ\u00e4ischen Asyl- und Fl\u00fcchtlingsrechts fest, das von Merkels Vasallin an der Spitze der EU-Kommission, Ursula von der Leyen, in den n\u00e4chsten Wochen auf den Weg gebracht werden soll \u2013 freilich weiterhin gegen den erbitterten Widerstand der osteurop\u00e4ischen Mitgliedsstaaten, aber zunehmend auch der restlichen EU, die angesichts einer epochalen Rezession und der Corona-Sch\u00e4den gerade v\u00f6llig andere Sorgen haben als die Ingangsetzung einer neuen Massenflucht.\nGenau die aber strebt Merkel an oder nimmt sie zumindest in Kauf \u2013 und die deutsche Ratspr\u00e4sidentschaft soll ihr die notwendige Autorit\u00e4t sowie das Recht zum buchst\u00e4blichen \u201eAgendasetting\u201c verschaffen. Deutlich h\u00f6rbar werden schon wieder die \u00fcblichen Erpressungsman\u00f6ver vorbereitet: Die populistisch-eing\u00e4ngige Darstellung, es sei \u201eunsolidarisch\u201c, dass etwa Ungarn und Tschechien Geld von der EU empf\u00e4ngen, sich aber nicht an Pflichten beteiligten \u2013 als sei die von Deutschland geforderte Massenaufnahme von Menschen eine Gemeinschaftspflicht, die gegen Agrarsubventionen, Strukturhilfen und Ausgleichszahlungen aus Br\u00fcssel aufzurechnen sei \u2013 nach der Devise \u201eVogel friss oder stirb\u201c.\n2015 Reloaded \u2013 nicht gelernt, nichts begriffen\nUnd nat\u00fcrlich stehen alle Zeichen schon wieder auf moralische N\u00f6tigung: Die n\u00e4chsten \u201eschrecklichen\u201c, \u201eunertr\u00e4glichen Bilder\u201c wabern durchs digitale Dorf. Was vor genau f\u00fcnf Jahren die Schnappsch\u00fcsse von an der Mittelmeerk\u00fcste ertrinkenden Kindern und die wild kampierenden Budapester Bahnhofsfl\u00fcchtlinge waren, die Angela Merkel zu ihrer einsamen Katastrophenentscheidung bewogen, sollen jetzt die Eindr\u00fccke von den Fl\u00fcchtlingslagern auf Lesbos sein. Wer da nicht f\u00fcr die sofortige Massenaufnahme der n\u00e4chsten Charge ist, ist inhuman, unsolidarisch, uneurop\u00e4isch. Die Platte l\u00e4uft seit Jahren in Dauerschleife, doch sie hat das Zeug zum Evergreen.\nP\u00fcnktlich vor \u00dcbernahme der Pr\u00e4sidentschaft brachte sich daher gestern Merkels Adlatus im EU-Parlament, EVP-Fraktionschef Manfred Weber, in Stellung, der schon einmal die Marschroute absteckte und erahnen lie\u00df, was Europa in den n\u00e4chsten sechs \u201edeutschen\u201c Monaten so bl\u00fcht: Als g\u00e4be es keine Corona-Krise, als st\u00fcnde der Kontinent nicht wirtschaftlich am Abgrund, benennt Weber im Interview mit der \u201eZeit\u201c vor allem die Fl\u00fcchtlingspolitik als Gemeinschaftsproblem. Diese sei gescheitert. Im Rahmen des neuen EU-Asyl- und Fl\u00fcchtlingsrechts, das sich ganz an den Interessen von Fl\u00fcchtlingslobbysten, Schlepperverb\u00e4nden und NGO\u2019s wie George Soros\u2018 \u201eOpen Society\u201c orientieren soll (und weit mehr mit dem Globalen Migrationspakt als mit dem deutschen Grundgesetz gemein haben wird!), soll daher ein Neuanfang gefunden werden.\nAus diesem Grund pl\u00e4diert Weber \u2013 der \u00fcbrigens ernsthaft der CSU, nicht den Gr\u00fcnen oder der Linkspartei angeh\u00f6rt \u2013 f\u00fcr eine \u201egr\u00f6\u00dfere Bereitschaft\u201c der Mitgliedsstaaten, vor allem aus Ost- und Mitteleuropa, mehr Fl\u00fcchtlinge aufzunehmen. Und er droht mit Abkehr vom Prinzip der Einstimmigkeit sowie mit dreistem Ignorieren der Verzagten: \u201eIch erwarte, dass die Staats- und Regierungschefs jetzt den Mut haben, nicht mehr auf den Langsamsten zu warten\u201c, so Weber laut \u201edts Nachrichtenagentur\u201c. Das also ist die Perspektive f\u00fcr die deutsche Ratspr\u00e4sidentschaft: Berlin gibt den Ton vor, und wer nicht spurt oder mitmischt, wird \u00fcbergangen. (DM)",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1278042520002473985,       \"url\": \"https://twitter.com/Sozial_Help/status/1278042520002473985\",       \"date\": \"2020-06-30 19:07:36+00:00\",       \"text\": \"#Massenaufnahme um jeden #Preis: #Merkels EU-Ratspr\u00e4sidentschaft will neues #Fl\u00fcchtlingsrecht #durchdr\u00fccken https://t.co/2JynCmFKuv via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 203076107,              \"url\": \"http://www.vitalstoffe.prov-international.com/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/822078000414027777/Q_E-eWOO_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Sozial_Help\",              \"name\": \"Horst  Ringel\",              \"description\": \"Vater von 4 erwachsenen Kindern.rNachfolger JESU des Messias.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-15 13:44:10+00:00\",              \"location\": \"Oberhausen- Rheinhausen\",              \"followers\": 1001,              \"friends\": 1801,              \"tweets\": 12048,              \"liked_tweets\": 101,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 174       }}, {       \"id\": 1277187710634151936,       \"url\": \"https://twitter.com/PortalAlemania/status/1277187710634151936\",       \"date\": \"2020-06-28 10:30:53+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/Oa0QJDdcZA\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1139615713,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/875389173242503170/TxIju52W_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1139615713/1439657818\",              \"username\": \"PortalAlemania\",              \"name\": \"PORTAL ALEMANIA\",              \"description\": \"Informaci\u00f3n y actualidad sobre #Alemania \ud83c\udde9\ud83c\uddea  Freestyle K\u00fcnstler KollektivArt. 5 & 20 GG\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-02-01 12:54:49+00:00\",              \"location\": \"Madrid\",              \"followers\": 10600,              \"friends\": 12035,              \"tweets\": 63717,              \"liked_tweets\": 29446,              \"lists_member\": 281,              \"media_shared\": 6706       }}, {       \"id\": 1276621194415013894,       \"url\": \"https://twitter.com/xm51000/status/1276621194415013894\",       \"date\": \"2020-06-26 20:59:45+00:00\",       \"text\": \"Massenaufnahme um jeden Preis: Merkels EU-Ratspr\u00e4sidentschaft will neues Fl\u00fcchtlingsrecht durchdr\u00fccken https://t.co/DD3rEkiLRm via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 753918945841872896,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"xm51000\",              \"name\": \"Julia Schreiner\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-07-15 11:47:38+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 39,              \"friends\": 102,              \"tweets\": 16528,              \"liked_tweets\": 2653,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 3272       }}, {       \"id\": 1276559757709578242,       \"url\": \"https://twitter.com/guenter0853/status/1276559757709578242\",       \"date\": \"2020-06-26 16:55:38+00:00\",       \"text\": \"Massenaufnahme um jeden Preis: Merkels EU-Ratspr\u00e4sidentschaft will neues Fl\u00fcchtlingsrecht durchdr\u00fccken \u203a Jouwatch https://t.co/589U8nL2hD\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 810498628976594944,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1376790637392039936/xoy30Al1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/810498628976594944/1548138400\",              \"username\": \"guenter0853\",              \"name\": \"MidnightStar \ud83d\udda4\ud83e\udd0d\u2764\ufe0f\",              \"description\": \"Rentner, gegen jeden Extremismus und gegen jede Religion, bekennender AfD-W\u00e4hler. Bei DN von Finanzhaien wird gnadenlos geblockt.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-12-18 14:55:06+00:00\",              \"location\": \"USA\",              \"followers\": 2563,              \"friends\": 2942,              \"tweets\": 46488,              \"liked_tweets\": 139121,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 376       }}, {       \"id\": 1276555775012462594,       \"url\": \"https://twitter.com/janavojta/status/1276555775012462594\",       \"date\": \"2020-06-26 16:39:48+00:00\",       \"text\": \"Massenaufnahme um jeden Preis: MerkelsEURatspr\u00e4sidentschaft will neuesFl\u00fcchtlingsrecht durchdr\u00fccken... https://t.co/3nWbMixCZZ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.apple.com rel=nofollow>iOS</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 145184044,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1089610942/Foto041108_1__normal.JPG\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/145184044/1574160849\",              \"username\": \"janavojta\",              \"name\": \"Jana\",              \"description\": \"\ud83c\udf40\ud83d\udcc7\ud83c\udf40 Moje p\u0159\u00e1n\u00ed a zamy\u0161len\u00ed nad t\u00edm, jak obrovskou s\u00edlu m\u00e1 komunita stejn\u011b sm\u00fd\u0161lej\u00edc\u00edch lid\u00ed... V\u011b\u0159\u00edm sob\u011b, i Tob\u011b!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-05-18 09:38:06+00:00\",              \"location\": \"\ud83c\udf0d\ud83c\udf0e\ud83c\udf0f Worldwide / Weltweit \",              \"followers\": 2065,              \"friends\": 4798,              \"tweets\": 24030,              \"liked_tweets\": 40614,              \"lists_member\": 16,              \"media_shared\": 19996       }}, {       \"id\": 1276555517045936128,       \"url\": \"https://twitter.com/janavojta/status/1276555517045936128\",       \"date\": \"2020-06-26 16:38:47+00:00\",       \"text\": \"Massenaufnahme um jeden Preis: ... https://t.co/3nWbMixCZZ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.apple.com rel=nofollow>iOS</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 145184044,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1089610942/Foto041108_1__normal.JPG\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/145184044/1574160849\",              \"username\": \"janavojta\",              \"name\": \"Jana\",              \"description\": \"\ud83c\udf40\ud83d\udcc7\ud83c\udf40 Moje p\u0159\u00e1n\u00ed a zamy\u0161len\u00ed nad t\u00edm, jak obrovskou s\u00edlu m\u00e1 komunita stejn\u011b sm\u00fd\u0161lej\u00edc\u00edch lid\u00ed... V\u011b\u0159\u00edm sob\u011b, i Tob\u011b!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-05-18 09:38:06+00:00\",              \"location\": \"\ud83c\udf0d\ud83c\udf0e\ud83c\udf0f Worldwide / Weltweit \",              \"followers\": 2065,              \"friends\": 4798,              \"tweets\": 24030,              \"liked_tweets\": 40614,              \"lists_member\": 16,              \"media_shared\": 19996       }}, {       \"id\": 1276555216641503239,       \"url\": \"https://twitter.com/janavojta/status/1276555216641503239\",       \"date\": \"2020-06-26 16:37:35+00:00\",       \"text\": \"2015 Reloaded \u2013 nicht gelernt, nichts begriffen... https://t.co/3nWbMixCZZ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.apple.com rel=nofollow>iOS</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 145184044,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1089610942/Foto041108_1__normal.JPG\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/145184044/1574160849\",              \"username\": \"janavojta\",              \"name\": \"Jana\",              \"description\": \"\ud83c\udf40\ud83d\udcc7\ud83c\udf40 Moje p\u0159\u00e1n\u00ed a zamy\u0161len\u00ed nad t\u00edm, jak obrovskou s\u00edlu m\u00e1 komunita stejn\u011b sm\u00fd\u0161lej\u00edc\u00edch lid\u00ed... V\u011b\u0159\u00edm sob\u011b, i Tob\u011b!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-05-18 09:38:06+00:00\",              \"location\": \"\ud83c\udf0d\ud83c\udf0e\ud83c\udf0f Worldwide / Weltweit \",              \"followers\": 2065,              \"friends\": 4798,              \"tweets\": 24030,              \"liked_tweets\": 40614,              \"lists_member\": 16,              \"media_shared\": 19996       }}, {       \"id\": 1276551409152987136,       \"url\": \"https://twitter.com/didiman12/status/1276551409152987136\",       \"date\": \"2020-06-26 16:22:27+00:00\",       \"text\": \"Massenaufnahme um jeden Preis: Merkels EU-Ratspr\u00e4sidentschaft will neues Fl\u00fcchtlingsrecht durchdr\u00fccken https://t.co/Oxix4XF2uM via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2958849203,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2958849203/1473692359\",              \"username\": \"didiman12\",              \"name\": \"Dieter Borchmann\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-01-03 18:14:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 3,              \"friends\": 113,              \"tweets\": 2619,              \"liked_tweets\": 14,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 2299       }}, {       \"id\": 1276544198288826370,       \"url\": \"https://twitter.com/WorldNews123ONE/status/1276544198288826370\",       \"date\": \"2020-06-26 15:53:48+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/KhC2GFbLG0\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 925466256735694849,              \"url\": \"http://worldnews123.one\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1015382680073064448/w3VvzK3M_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/925466256735694849/1595755559\",              \"username\": \"WorldNews123ONE\",              \"name\": \"WorldNews123ONE\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-10-31 20:55:24+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 61,              \"friends\": 646,              \"tweets\": 2009,              \"liked_tweets\": 932,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 641       }}, {       \"id\": 1276531114560180224,       \"url\": \"https://twitter.com/Demokra99118565/status/1276531114560180224\",       \"date\": \"2020-06-26 15:01:49+00:00\",       \"text\": \"Massenaufnahme um jeden Preis: Merkels EU-Ratspr\u00e4sidentschaft will neues Fl\u00fcchtlingsrecht durchdr\u00fccken https://t.co/PPwWWxWqU2 via @jouwatch\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1269924805249245185,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Demokra99118565\",              \"name\": \"Demokrat\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-06-08 09:30:54+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 1,              \"friends\": 35,              \"tweets\": 957,              \"liked_tweets\": 990,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 8       }}, {       \"id\": 1276515143791325184,       \"url\": \"https://twitter.com/wofido/status/1276515143791325184\",       \"date\": \"2020-06-26 13:58:21+00:00\",       \"text\": \"Massenaufnahme um jeden Preis: Merkels EU-Ratspr\u00e4sidentschaft will neues Fl\u00fcchtlingsrecht durchdr\u00fccken https://t.co/H4bXhi0eCw via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1495938012,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/887730308757565445/dlvYq-Ek_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1495938012/1617112489\",              \"username\": \"wofido\",              \"name\": \"wfischer\",              \"description\": \"Jegliches hat seine Zeit       Gesammelte Netzfundst\u00fccke\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-06-09 16:04:27+00:00\",              \"location\": \"Dortmund\",              \"followers\": 74,              \"friends\": 82,              \"tweets\": 17190,              \"liked_tweets\": 3240,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 649       }}, {       \"id\": 1276465656402251782,       \"url\": \"https://twitter.com/ddbnews/status/1276465656402251782\",       \"date\": \"2020-06-26 10:41:42+00:00\",       \"text\": \"Massenaufnahme um jeden Preis: Merkels EU-Ratspr\u00e4sidentschaft will neues Fl\u00fcchtlingsrecht durchdr\u00fccken https://t.co/pnpeEYDrcz via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 701797092814094336,              \"url\": \"https://www.ddbnews.org/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1265370175429279745/yUbPp5Rw_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/701797092814094336/1555412784\",              \"username\": \"ddbnews\",              \"name\": \"ddbRadio\",              \"description\": \"ddbRadio -  Wir berichten wor\u00fcber Andere schweigen ! ddbradio.org\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-02-22 15:54:00+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 1532,              \"friends\": 242,              \"tweets\": 194694,              \"liked_tweets\": 4283,              \"lists_member\": 24,              \"media_shared\": 37137       }}, {       \"id\": 1276440466016305152,       \"url\": \"https://twitter.com/IngridNeugeba16/status/1276440466016305152\",       \"date\": \"2020-06-26 09:01:36+00:00\",       \"text\": \"Massenaufnahme um jeden Preis: Merkels EU-Ratspr\u00e4sidentschaft will neues Fl\u00fcchtlingsrecht durchdr\u00fcckenDas also ist die Perspektive f\u00fcr die \ud83c\udde9\ud83c\uddea Ratspr\u00e4sidentschaft: Berlin gibt den Ton vor,und wer nicht spurt oder mitmischt,wird \u00fcbergangen. https://t.co/vjr5a26NdH via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1072415851574423552,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1097025040065970176/ZDs1jXkP_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1072415851574423552/1595170673\",              \"username\": \"IngridNeugeba16\",              \"name\": \"Ingrid\",              \"description\": \"In der Ruhe liegt die Kraft (Konfuzius)Was lange w\u00e4hrt wird endlich gut!#TeamReitschusterDie Wahrheit siegt immerQUERDENKENcorona-ausschuss.de\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-12-11 09:00:38+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1783,              \"friends\": 3278,              \"tweets\": 15159,              \"liked_tweets\": 40472,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 734       }}, {       \"id\": 1276435295400079360,       \"url\": \"https://twitter.com/drehorgel123/status/1276435295400079360\",       \"date\": \"2020-06-26 08:41:04+00:00\",       \"text\": \"Massenaufnahme um jeden Preis: Merkels EU-Ratspr\u00e4sidentschaft will neues Fl\u00fcchtlingsrecht durchdr\u00fccken https://t.co/HfmKHSmcmx via @jouwatch\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1221022446616285184,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1221392000588701696/7M2ADDB0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"drehorgel123\",              \"name\": \"@drehorgel123\",              \"description\": \"Vielseitig interessiert\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-25 10:50:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1372,              \"friends\": 2472,              \"tweets\": 166323,              \"liked_tweets\": 26204,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 1782       }}, {       \"id\": 1276423647205482498,       \"url\": \"https://twitter.com/fuffimatze2/status/1276423647205482498\",       \"date\": \"2020-06-26 07:54:46+00:00\",       \"text\": \"Das Merkel-Regime will die deutsche EU-Ratspr\u00e4sidentschaft zur Umwandlung Europas in ein Drittwelt Drecksloch nutzen.Der Widerstand einiger Mitgliedsstaaten gegen die massenhafte Ansiedelung afro-islamischer M\u00e4nner in Europa soll gebrochen werden.https://t.co/69vfqnBwzZ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1260476840042541057,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1260477248643174405/GSoKuvnY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1260476840042541057/1589356336\",              \"username\": \"fuffimatze2\",              \"name\": \"Matze (Backup)\",              \"description\": \"Seit 01.10.2019 keine Zahlung an den Beitragsservice zur Finanzierung von Desinformation, Kriegshetze, linksextremer Volksp\u00e4dagogik und Regierungspropaganda\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-13 07:48:01+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 471,              \"friends\": 542,              \"tweets\": 704,              \"liked_tweets\": 367,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 410       }}, {       \"id\": 1276422093119328256,       \"url\": \"https://twitter.com/fuffimatze/status/1276422093119328256\",       \"date\": \"2020-06-26 07:48:36+00:00\",       \"text\": \"Das Merkel-Regime will die deutsche EU-Ratspr\u00e4sidentschaft zur Umwandlung Europas in ein Drittwelt Drecksloch nutzen.Der Widerstand einiger Mitgliedsstaaten gegen die massenhafte Ansiedelung afro-islamischer M\u00e4nner in Europa soll gebrochen werden.https://t.co/QhBvcXBhwt\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1212763718800404481,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1212764936440569856/3KkVdWYG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1212763718800404481/1581424968\",              \"username\": \"fuffimatze\",              \"name\": \"Matze\",              \"description\": \"Seit 2019 keine Zahlung an die GEZ zur Finanzierung von Desinformation, Kriegshetze, linker Volksp\u00e4dagogik und Regierungspropagandagab.com/fuffimatze\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-02 15:53:04+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 877,              \"friends\": 948,              \"tweets\": 5562,              \"liked_tweets\": 19784,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 1280       }}, {       \"id\": 1276413838586515459,       \"url\": \"https://twitter.com/makaheka/status/1276413838586515459\",       \"date\": \"2020-06-26 07:15:48+00:00\",       \"text\": \"Massenaufnahme um jeden Preis: Merkels EU-Ratspr\u00e4sidentschaft will neues Fl\u00fcchtlingsrecht durchdr\u00fccken https://t.co/VqvsRt0Ja0 via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 72974964,              \"url\": \"http://www.reitschuster.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1292405367763283970/UOej9scN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/72974964/1577554728\",              \"username\": \"makaheka\",              \"name\": \"makaheka\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde8\ud83c\uddf4\",              \"description\": \"Metalhead, Slayer forever. Patriot, 100% Deutsch. Wer denkt mich bl\u00f6d voll quatschen zu k\u00f6nnen, wird geblockt. Auf gab.com mit selben Namen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-09-09 22:55:39+00:00\",              \"location\": \"Unterfranken\",              \"followers\": 590,              \"friends\": 897,              \"tweets\": 16814,              \"liked_tweets\": 16836,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 50       }}, {       \"id\": 1276406241741492225,       \"url\": \"https://twitter.com/MarkusM86201280/status/1276406241741492225\",       \"date\": \"2020-06-26 06:45:37+00:00\",       \"text\": \"Massenaufnahme um jeden Preis: Merkels EU-Ratspr\u00e4sidentschaft will neues Fl\u00fcchtlingsrecht durchdr\u00fccken https://t.co/7B5jE6Xtoa via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1107193621,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/3140439987/8db1573025b65fda3e031fa3343f0694_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1107193621/1358753148\",              \"username\": \"MarkusM86201280\",              \"name\": \"Markus M\u00fcller\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-01-20 20:11:00+00:00\",              \"location\": \"Freiburg\",              \"followers\": 28,              \"friends\": 177,              \"tweets\": 11384,              \"liked_tweets\": 251,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 2337       }}, {       \"id\": 1276396532053561344,       \"url\": \"https://twitter.com/LandoCarrisian/status/1276396532053561344\",       \"date\": \"2020-06-26 06:07:02+00:00\",       \"text\": \"Massenaufnahme um jeden Preis: Merkels EU-Ratspr\u00e4sidentschaft will neues Fl\u00fcchtlingsrecht durchdr\u00fccken https://t.co/yEta7Zwnnr via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3018129257,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1151332322928660485/TkPP32lX_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3018129257/1424509605\",              \"username\": \"LandoCarrisian\",              \"name\": \"Han Solo \ud83c\udde9\ud83c\uddea\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-02-04 17:16:34+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 285,              \"friends\": 55,              \"tweets\": 36328,              \"liked_tweets\": 66008,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 3956       }}, {       \"id\": 1276358570083266561,       \"url\": \"https://twitter.com/tina_oe/status/1276358570083266561\",       \"date\": \"2020-06-26 03:36:11+00:00\",       \"text\": \"Sie tun wohl alles daf\u00fcr, dass die EU bald nur noch in Geschichtsb\u00fcchern zu lesen ist. Warum zum Teufel sollen wir noch mehr aufnehmen? Werden die doch vorher erst Mal alle illegalen wieder los!!!!  https://t.co/WZka0JvRxl\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1257275874602254338,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1357219317742469126/7kRr8Ule_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"tina_oe\",              \"name\": \"Tina O.\",              \"description\": \"Ich werde mich gerne f\u00fcr meine Fehler entschuldigen, aber niemals f\u00fcr meine Meinung.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-04 11:48:33+00:00\",              \"location\": \"Niederbayern\",              \"followers\": 373,              \"friends\": 487,              \"tweets\": 7552,              \"liked_tweets\": 8228,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 367       }}, {       \"id\": 1276278512941281280,       \"url\": \"https://twitter.com/HetzelPetra/status/1276278512941281280\",       \"date\": \"2020-06-25 22:18:04+00:00\",       \"text\": \"Massenaufnahme um jeden Preis: Merkels EU-Ratspr\u00e4sidentschaft will neues Fl\u00fcchtlingsrecht durchdr\u00fccken https://t.co/QfEWhGsz7q via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 585441346,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1157060940233240576/MmiPozz0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/585441346/1592128321\",              \"username\": \"HetzelPetra\",              \"name\": \"Hetzel Petra\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-05-20 07:05:28+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 249,              \"friends\": 322,              \"tweets\": 9814,              \"liked_tweets\": 8987,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1621       }}, {       \"id\": 1276256298980511744,       \"url\": \"https://twitter.com/John74244709/status/1276256298980511744\",       \"date\": \"2020-06-25 20:49:48+00:00\",       \"text\": \"Massenaufnahme um jeden Preis: Merkels EU-Ratspr\u00e4sidentschaft will neues Fl\u00fcchtlingsrecht durchdr\u00fccken https://t.co/FndISOYtgQ via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1104426382225010688,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"John74244709\",              \"name\": \"John\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-03-09 16:59:03+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 364,              \"friends\": 399,              \"tweets\": 89819,              \"liked_tweets\": 83381,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 200       }}, {       \"id\": 1276233132589682689,       \"url\": \"https://twitter.com/baerbeli04/status/1276233132589682689\",       \"date\": \"2020-06-25 19:17:44+00:00\",       \"text\": \"Das Ganze ist Menschenhandel in Reinstform: We...  https://t.co/F0TWwupDeZ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3046358865,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1317570430975283200/YcwH_lmw_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3046358865/1535812907\",              \"username\": \"baerbeli04\",              \"name\": \"Gabriele Friebe\",              \"description\": \"Wir werden im September w\u00e4hlen, ob wir wie in Venezuela oder ob wir lieber wie die Schweizer leben m\u00f6chten.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-02-20 10:41:44+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 3488,              \"friends\": 3660,              \"tweets\": 35428,              \"liked_tweets\": 70081,              \"lists_member\": 17,              \"media_shared\": 1575       }}, {       \"id\": 1276222242733654016,       \"url\": \"https://twitter.com/frecherfreddy/status/1276222242733654016\",       \"date\": \"2020-06-25 18:34:28+00:00\",       \"text\": \"Massenaufnahme um jeden Preis: Merkels EU-Ratspr\u00e4sidentschaft will neues Fl\u00fcchtlingsrecht durchdr\u00fccken \ud83d\udc4f\ud83e\udd2c\ud83e\udd2c\ud83d\ude21https://t.co/8csER706Se via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 126050827,              \"url\": \"http://www.facebook.com/norbert.georgi\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/774894705037508608/fj-1bVPF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"frecherfreddy\",              \"name\": \"Norbert Georgi\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-03-24 17:45:43+00:00\",              \"location\": \"Z\u00fcrich\",              \"followers\": 117,              \"friends\": 609,              \"tweets\": 17811,              \"liked_tweets\": 11758,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1085       }}, {       \"id\": 1276208944160137217,       \"url\": \"https://twitter.com/SCH41076287/status/1276208944160137217\",       \"date\": \"2020-06-25 17:41:37+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/xRtpP7W38o\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1077946321871474688,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1077946733601189888/xBGw_Afh_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"SCH41076287\",              \"name\": \"m.a.d.F.\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-12-26 15:16:45+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 405,              \"friends\": 277,              \"tweets\": 25479,              \"liked_tweets\": 43213,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 5105       }}, {       \"id\": 1276201293309239301,       \"url\": \"https://twitter.com/Mehriel/status/1276201293309239301\",       \"date\": \"2020-06-25 17:11:13+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/6UW5tKwylV\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2272106744,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1240798253685276672/U5IS0lMJ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2272106744/1615072464\",              \"username\": \"Mehriel\",              \"name\": \"Mehriel\u2626\ufe0f\",              \"description\": \"Blessed are those who have not seen and yet believe... John 20:29\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-01-01 21:17:39+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 405,              \"friends\": 97,              \"tweets\": 29120,              \"liked_tweets\": 47566,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 2169       }}, {       \"id\": 1276193060699934729,       \"url\": \"https://twitter.com/Berger68136736/status/1276193060699934729\",       \"date\": \"2020-06-25 16:38:30+00:00\",       \"text\": \"Massenaufnahme um jeden Preis: Merkels EU-Ratspr\u00e4sidentschaft will neues Fl\u00fcchtlingsrecht durchdr\u00fccken https://t.co/MtwAMZE2QF via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1052624526733955074,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1052636469419016192/bgUYv-wg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1052624526733955074/1539801347\",              \"username\": \"Berger68136736\",              \"name\": \"Paul Berger\",              \"description\": \"\ud83d\ude99\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-10-17 18:16:58+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 143,              \"friends\": 832,              \"tweets\": 47200,              \"liked_tweets\": 148,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 4762       }}, {       \"id\": 1276182866855170048,       \"url\": \"https://twitter.com/koeterrasse45/status/1276182866855170048\",       \"date\": \"2020-06-25 15:58:00+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/QPeVYouQJu\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4081337177,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1085937173822623746/ZnNzwCu7_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4081337177/1583345550\",              \"username\": \"koeterrasse45\",              \"name\": \"Marko\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\ud83c\uddec\ud83c\uddf7\",              \"description\": \"Patriot\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-10-31 08:48:21+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 1300,              \"friends\": 2098,              \"tweets\": 50271,              \"liked_tweets\": 58303,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 794       }}, {       \"id\": 1276182676454637572,       \"url\": \"https://twitter.com/GrabhornKevin/status/1276182676454637572\",       \"date\": \"2020-06-25 15:57:15+00:00\",       \"text\": \"Massenaufnahme um jeden Preis: Merkels EU-Ratspr\u00e4sidentschaft will neues Fl\u00fcchtlingsrecht durchdr\u00fccken https://t.co/MJut4KvLFP via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1259489407750623232,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1259501719932846082/gUeY2_x3_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1259489407750623232/1589123731\",              \"username\": \"GrabhornKevin\",              \"name\": \"Kevin Grabhorn\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-10 14:25:45+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 151,              \"friends\": 776,              \"tweets\": 11513,              \"liked_tweets\": 121,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 1443       }}, {       \"id\": 1276177999994466305,       \"url\": \"https://twitter.com/R1chtungsweiser/status/1276177999994466305\",       \"date\": \"2020-06-25 15:38:40+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/8oExfoB6VLUnbeirrt halten sie an ihrer Vorstellung einer gemeinschaftlichen Aufnahme im Rahmen eines neuen europ\u00e4ischen Asyl- und Fl\u00fcchtlingsrechts fest, das von  Ursula von der Leyen, in den n\u00e4chsten Wochen auf den Weg gebracht werden soll\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4885502218,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1282303581266284544/cUy6u00D_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4885502218/1541423218\",              \"username\": \"R1chtungsweiser\",              \"name\": \"Richtungsweiser\",              \"description\": \"Der Islam ist eine totalit\u00e4re Ideologie und hat in Europa nichts verloren. Stoppt die Islamisierung unserer Heimat. Selber denken, Meinungen hinterfragen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-02-07 18:29:50+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1491,              \"friends\": 238,              \"tweets\": 79673,              \"liked_tweets\": 23343,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 2723       }}, {       \"id\": 1276176653815775232,       \"url\": \"https://twitter.com/a7053c9d41ee4d2/status/1276176653815775232\",       \"date\": \"2020-06-25 15:33:19+00:00\",       \"text\": \"Massenaufnahme um jeden Preis: Merkels EU-Ratspr\u00e4sidentschaft will neues Fl\u00fcchtlingsrecht durchdr\u00fccken https://t.co/bp9WCvxhbp via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 787409260267368452,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1323492615929634817/57WUBdYL_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/787409260267368452/1583959637\",              \"username\": \"a7053c9d41ee4d2\",              \"name\": \"Michael P.\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-10-15 21:46:11+00:00\",              \"location\": \"Bad Neustadt an der Saale, Deu\",              \"followers\": 795,              \"friends\": 1882,              \"tweets\": 23670,              \"liked_tweets\": 18740,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 4404       }}, {       \"id\": 1276168620922503174,       \"url\": \"https://twitter.com/funradler/status/1276168620922503174\",       \"date\": \"2020-06-25 15:01:23+00:00\",       \"text\": \"... wider das eigene Volk und die anderen V\u00f6lker Europas ...Massenaufnahme um jeden Preis: Merkels EU-Ratspr\u00e4sidentschaft will neues Fl\u00fcchtlingsrecht durchdr\u00fccken https://t.co/tcy0iCWIln via @jouwatch\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 839194278329008129,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1093131296870670336/CyvKbG5J_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/839194278329008129/1549392200\",              \"username\": \"funradler\",              \"name\": \"Santiago\",              \"description\": \"... Verfechter einer plebiszit\u00e4ren Demokratie, Gegner eines \u00f6kofaschistischen Eurosozialismus und internationalistischen Verantwortungsimperialismus ...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-03-07 19:21:22+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2021,              \"friends\": 4994,              \"tweets\": 27433,              \"liked_tweets\": 45513,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 17       }}, {       \"id\": 1276162374765027331,       \"url\": \"https://twitter.com/Thomas_2205/status/1276162374765027331\",       \"date\": \"2020-06-25 14:36:34+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/H5TTq9aLsA\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 903602274,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/3391929348/f80ad6773ac778807c7c375738874a31_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Thomas_2205\",              \"name\": \"Thomas Schneider\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-10-25 10:09:27+00:00\",              \"location\": \"Giessen, Germany\",              \"followers\": 40,              \"friends\": 36,              \"tweets\": 20959,              \"liked_tweets\": 34,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 14885       }}, {       \"id\": 1276153549018271750,       \"url\": \"https://twitter.com/ViktorBaranoff/status/1276153549018271750\",       \"date\": \"2020-06-25 14:01:30+00:00\",       \"text\": \"Massenaufnahme um jeden Preis: Merkels EU-Ratspr\u00e4sidentschaft will neues Fl\u00fcchtlingsrecht durchdr\u00fccken https://t.co/R3VhQR10QE via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2267133421,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/522303191975620608/u9zN1OK0_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2267133421/1413515920\",              \"username\": \"ViktorBaranoff\",              \"name\": \"Viktor Baranoff\",              \"description\": \"\u039c\u03b7\u03b4\u1f72\u03bd \u1f04\u03b3\u03b1\u03bd,\u0391\u03b9\u03ad\u03bd \u03b1\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03b5\u03cd\u03b5\u03b9\u03bd \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c5\u03c0\u03b5\u03af\u03c1\u03bf\u03c7\u03bf\u03bd \u03ad\u03bc\u03bc\u03b5\u03bd\u03b1\u03b9 \u03ac\u03bb\u03bb\u03c9\u03bd\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-29 08:56:08+00:00\",              \"location\": \"Basel\",              \"followers\": 2227,              \"friends\": 3829,              \"tweets\": 140296,              \"liked_tweets\": 4376,              \"lists_member\": 29,              \"media_shared\": 6268       }}, {       \"id\": 1276152065237094401,       \"url\": \"https://twitter.com/AlphaMisanthrop/status/1276152065237094401\",       \"date\": \"2020-06-25 13:55:36+00:00\",       \"text\": \"Massenaufnahme um jeden Preis: Merkels EU-Ratspr\u00e4sidentschaft will neues Fl\u00fcchtlingsrecht durchdr\u00fccken https://t.co/4IEuDYR7UL via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1239111637270958080,              \"url\": \"http://reitschuster.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1239277189947969536/U1k-ePVM_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1239111637270958080/1608244898\",              \"username\": \"AlphaMisanthrop\",              \"name\": \"Lustiger_Misanthrop\",              \"description\": \"Der Islam geh\u00f6rt zu Deutschland: NEIN, geh\u00f6rt er nicht! Ebenso wenig wie Rechts/Linksextremismus u. Denunziantentum! #noAltparteien\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-15 08:50:32+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 354,              \"friends\": 352,              \"tweets\": 5629,              \"liked_tweets\": 18459,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 80       }}, {       \"id\": 1276150531438903297,       \"url\": \"https://twitter.com/WolfgangOser/status/1276150531438903297\",       \"date\": \"2020-06-25 13:49:31+00:00\",       \"text\": \"Massenaufnahme um jeden Preis: Merkels EU-Ratspr\u00e4sidentschaft will neues Fl\u00fcchtlingsrecht durchdr\u00fccken https://t.co/teuU2c7pZy via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 903488121202814977,              \"url\": \"http://reitschuster.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1362790420623818762/eKTUQDKc_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/903488121202814977/1607161050\",              \"username\": \"WolfgangOser\",              \"name\": \"Wolfgang Oser\",              \"description\": \"Wichtiger als die Kenntnisse von Fakten sind heute richtige Gesinnung und genehme Meinungen! Und was wir zu meinen haben, bestimmt der \u00f6R Rundfunk/TV!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-09-01 05:22:08+00:00\",              \"location\": \"Griechenl Thessalien\",              \"followers\": 1531,              \"friends\": 2351,              \"tweets\": 69742,              \"liked_tweets\": 87491,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 1276       }}, {       \"id\": 1276148185124265984,       \"url\": \"https://twitter.com/umweltbewusster/status/1276148185124265984\",       \"date\": \"2020-06-25 13:40:11+00:00\",       \"text\": \"Massenaufnahme um jeden Preis: Merkels EU-Ratspr\u00e4sidentschaft will neues Fl\u00fcchtlingsrecht durchdr\u00fcckenhttps://t.co/RzaHMkUyyW\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1269991402055835649,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1335943061222944772/fHN-ntdK_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"umweltbewusster\",              \"name\": \"Umweltbewusster Patriot\",              \"description\": \"RT nicht unbedingt Zustimmung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-06-08 13:55:39+00:00\",              \"location\": \"Freies Deutschland.\",              \"followers\": 80,              \"friends\": 230,              \"tweets\": 20976,              \"liked_tweets\": 5899,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 8046       }}, {       \"id\": 1276146477400719362,       \"url\": \"https://twitter.com/RoselS19/status/1276146477400719362\",       \"date\": \"2020-06-25 13:33:24+00:00\",       \"text\": \"Massenaufnahme um jeden Preis: Merkels EU-Ratspr\u00e4sidentschaft will neues Fl\u00fcchtlingsrecht durchdr\u00fccken https://t.co/yuyTrYAy2w via @jouwatch\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1131226011692077058,              \"url\": \"https://t.me/RoselsKanal\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1286342868420919297/iYtqoRdW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1131226011692077058/1574079788\",              \"username\": \"RoselS19\",              \"name\": \"Rosel\",              \"description\": \"Der Kluge lernt aus allem und von jedem, der Normale aus seinen Erfahrungen und der Dumme wei\u00df alles besser.(Sokrates) parler.com/profile/roselS\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-22 15:51:13+00:00\",              \"location\": \"Dresden,Sachsen\",              \"followers\": 3535,              \"friends\": 3207,              \"tweets\": 98565,              \"liked_tweets\": 95853,              \"lists_member\": 17,              \"media_shared\": 6360       }}, {       \"id\": 1276146111602929665,       \"url\": \"https://twitter.com/AElsie2/status/1276146111602929665\",       \"date\": \"2020-06-25 13:31:57+00:00\",       \"text\": \"Massenaufnahme um jeden Preis: Merkels EU-Ratspr\u00e4sidentschaft will neues Fl\u00fcchtlingsrecht durchdr\u00fccken https://t.co/EpSZ4exUpP via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 322512693,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1077669518443458560/qWMCbQKj_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/322512693/1545772219\",              \"username\": \"AElsie2\",              \"name\": \"Audrey\",              \"description\": \"English, live in Germany. Im against Globalists criminal mass immigration, against the lying media, Im with Trump, a deplorable. BREXIT Farage got it done\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-06-23 09:04:28+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 851,              \"friends\": 1088,              \"tweets\": 46163,              \"liked_tweets\": 12497,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 373       }}, {       \"id\": 1276145394444128259,       \"url\": \"https://twitter.com/owl_hm/status/1276145394444128259\",       \"date\": \"2020-06-25 13:29:06+00:00\",       \"text\": \"@RolandTichy Vielleicht ist es gut, dass das Chaos in Stuttgart ausgebrochen und der ein oder andere wach geworden ist, bevor Merkel die EU-Ratspr\u00e4sidentschaft \u00fcbernimmt. Sie hat vor, f\u00fcr noch mehr Probleme zu sorgen:https://t.co/UPsIrQmFJw\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 14,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1071737698732380160,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"owl_hm\",              \"name\": \"HM\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-12-09 12:05:54+00:00\",              \"location\": \"North Rhine-Westphalia\",              \"followers\": 825,              \"friends\": 1349,              \"tweets\": 52580,              \"liked_tweets\": 50591,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 4542       }}, {       \"id\": 1276141552671363072,       \"url\": \"https://twitter.com/example_1000/status/1276141552671363072\",       \"date\": \"2020-06-25 13:13:50+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/XHxpGgTYnP@HGMaassen @_FriedrichMerz @CDU @csu_bt @BMI_Bund@sebastiankurz @karlnehammer @norbertghofer @vanderbellen @WKogler @rendiwagner @neos_eu @SP_Wien @Alma_Zadic@Joe_Kicrows @guenschl @franzegger5 @krone_at @isabelledaniel @RichardSchmitt2 @florianklenk\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 849458716592275459,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1120901436567707648/L2Ru4g1y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/849458716592275459/1493946396\",              \"username\": \"example_1000\",              \"name\": \"Sandra Winter\",              \"description\": \"Parteilos\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-04-05 03:08:35+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1760,              \"friends\": 1599,              \"tweets\": 169930,              \"liked_tweets\": 122936,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 3710       }}, {       \"id\": 1276139023023714304,       \"url\": \"https://twitter.com/Jakaro52/status/1276139023023714304\",       \"date\": \"2020-06-25 13:03:47+00:00\",       \"text\": \"Massenaufnahme um jeden Preis: Merkels EU-Ratspr\u00e4sidentschaft will neues Fl\u00fcchtlingsrecht durchdr\u00fccken https://t.co/4NXWFXXFeg via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 23803565,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1133661457940406272/4vVex0wf_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/23803565/1557832575\",              \"username\": \"Jakaro52\",              \"name\": \"Jakaro \ud83d\udc99\",              \"description\": \"stolze  Mutter, Oma und Uroma !!! Meine Liebe: BVB ...\ud83d\udda4\ud83d\udc9b *Q*\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-11 18:27:14+00:00\",              \"location\": \"Dortmund\",              \"followers\": 346,              \"friends\": 572,              \"tweets\": 12303,              \"liked_tweets\": 17179,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 18       }}, {       \"id\": 1276138388970749952,       \"url\": \"https://twitter.com/Radojka13809822/status/1276138388970749952\",       \"date\": \"2020-06-25 13:01:16+00:00\",       \"text\": \"Massenaufnahme um jeden Preis: Merkels EU-Ratspr\u00e4sidentschaft will neues Fl\u00fcchtlingsrecht durchdr\u00fccken https://t.co/C5vfYe86oa via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1246425643568463872,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1246426148717957121/GbFBGMyl_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Radojka13809822\",              \"name\": \"Radojka\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-04 13:14:07+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 13,              \"friends\": 86,              \"tweets\": 5225,              \"liked_tweets\": 2285,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 2858       }}]"
}