{"url": "https://www.journalistenwatch.com/2020/12/29/deutsches-impf-desaster/", "date": "2020-12-29T20:27:09+01:00", "source": "journalistenwatch.com", "label": "fake", "header": "Deutsches Impf-Desaster: Politische Sabotage \u2013 oder wirkt die Impfung gar nicht?", "article": "Das im noch immer verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig reichen und hochentwickelten, auf dem Zivilisationsindenz weit vorne rangierenden Industrieland Deutschland die Fallh\u00f6he ungleich h\u00f6her ist als in den meisten anderen Staaten, und das die durch Lockdown angerichteten Sch\u00e4den hier weit gravierender zu Buche schlagen als fast \u00fcberall sonst auf der Welt, weil vielmehr auf dem Spiel steht: Alleine dieser Umstand schon h\u00e4tte die Regierenden in Deutschland zwingen m\u00fcssen, wirklich nichts unversucht zu lassen, um die Pandemie durch schnellstm\u00f6gliche und ausreichende Versorgung mit dem Impfstoff (der ja nach ihrer eigenen \u00dcberzeugung den einzigen Ausweg darstellt!) zu beenden. Genau dies jedoch wurde vers\u00e4umt. Zunehmend stellt sich die Frage, warum ausgerechnet in diesem alles entscheidenden Schl\u00fcsselpunkt der Corona-Politik gepfuscht \u2013 oder gez\u00f6gert \u2013 wurde.   \nDie mangelnde Verf\u00fcgbarkeit von Impfdosen in Deutschland, die nach einem an sozialistische Mangelversorgung erinnernden Notbehelfsschl\u00fcssel nur ausgew\u00e4hlten, nach Priorit\u00e4t abgestuften Bev\u00f6lkerungsgruppen zugute kommen, w\u00e4hrend die breite Masse (und damit die als Ziel genannte Herdenimmunit\u00e4t) bestenfalls, wenn \u00fcberhaupt, erst in vielleicht 9 oder 12 Monaten erreicht sein wird, f\u00fchrt derzeit immerhin zu deutlichem Missbehagen und kritischem Gegenwind selbst in der Mainstreampresse. Vor allem \u201eBild\u201c heizt der Regierung geh\u00f6rig ein, und klagt die fahrl\u00e4ssige und unverantwortliche Auslagerung der Entscheidungshoheit \u00fcber die Beschaffung nach Br\u00fcssel an \u2013 wo die Kommission statt auf Biontech/Pfizer anderen Anbietern den Zuschlag gab, deren Pr\u00e4parate noch in der Entwicklung stecken und somit nicht marktreif sind (AstraZeneca) oder inzwischen als gescheitert gelten (Sanofi).\nAuch wenn nun eilig bei Biontech/Pfozer nachgeordert wird: Gegen Staaten wie die USA, Israel oder den vom Joch der EU-B\u00fcrokratie befreiten Briten, die ihre Hausaufgaben machten und bereits im gro\u00dfen Stil durchimpfen, haben die EU-Staaten jetzt das Nachsehen \u2013 was sich vor allem f\u00fcr Deutschland verheerend auswirkt infolge unn\u00f6tiger Lockdownverl\u00e4ngerungen oder -neuauflagen sowie einer unbekannten Zahl an vermeidbaren Toten; all dies, wohlgemerkt, immer aus der eigenen Logik der Regierung heraus.\nAber damit nicht genug: Inzwischen steht fest, dass die knappen verf\u00fcgbaren Kapazit\u00e4ten \u2013 in Deutschland 5,5 bis 6 Millionen Doppeldosen \u2013 in den EU-Staaten \u00fcberhaupt nicht optimal ausgenutzt werden: Eine Sprecherin von Biontech erkl\u00e4rte heute gegen\u00fcber dem \u201eWestfalen-Blatt\u201e, dass aus einer Ampulle problemlos sechs statt f\u00fcnf Dosen gewonnen werden k\u00f6nnten \u2013 womit sich die Zahl der verf\u00fcgbaren Impfdosen auf einen Schlag um 20 Prozent erh\u00f6hen w\u00fcrde. Voraussetzung w\u00e4ren jedoch spezielle Spritzen, die in Deutschland v\u00f6llig fehlen und auch nicht vorgesehen sind. Dabei handelt es sich um Feindosierungsspritzen, wie sie etwa zum Verabreichen von Heparin oder Insulin verwendet werden; international werden sie als \u201eLow Dead Space Syringes\u201c bezeichnet, als Spritzen mit wenig Totraum (der Raum, in dem Fl\u00fcssigkeit zur\u00fcckbleibt, nachdem der Kolben vollst\u00e4ndig gedr\u00fcckt wurde).\nZuwenig Impfdosen, und dann auch noch verschwenderisch dosiert\nDiese erstaunlichen Hintergr\u00fcnde fielen \u00fcberhaupt nur deshalb auf, weil \u00c4rzte am Wochenende, im Zuge der Impfung ihrer ersten Patienten, festgestellt hatten, dass der Impfstoff in den Glasampullen offenbar \u201erecht gro\u00dfz\u00fcgig\u201c bemessen war, wie \u201edts Nachrichtenagentur\u201c berichtet. Auf eigene Verantwortung impften einige Mediziner deshalb bereits mehr Menschen als eigentlich geplant \u2013 mit dem verf\u00fcgbaren \u201eImpfbesteck\u201c. Tats\u00e4chlich folgt in Deutschland und anderen EU-L\u00e4ndern die Verabreichungsdosis der von der europ\u00e4ischen Arzneimittelbeh\u00f6rde EMA freigegebenen Menge von f\u00fcnf Dosen pro Ampulle, die auch auf dem Etikett vermerkt ist. In L\u00e4ndern au\u00dferhalb der EU sei dies jedoch, so Biontech, ganz anders: In der Schweiz zum Beispiel sind sechs Dosen erlaubt \u2013 bei identischem Impfschutz und unverminderter Immunantwort.\nSp\u00e4testens hier reibt sich jeder luzide und vernunftbegabte Beobachter ungl\u00e4ubig die Augen: Zuerst gibt es also bei weitem zu wenig Vakzin \u2013 und dann werden diese kostbaren Mangelbest\u00e4nde auch noch durch unn\u00f6tige \u00dcberdosierung verschwendet? Wie kann es zu solchen unfassbaren Nachl\u00e4ssigkeiten und Fehlern kommen, wo es doch angeblich um die Rettung von Menschenleben geht?\nTats\u00e4chlich kommen daf\u00fcr nur wenige plausible Erkl\u00e4rungen in Betracht. M\u00f6glichkeit 1: Es handelt sich um bewusste politische Sabotage \u2013 weil man an einem Impferfolg gar nicht interessiert ist. M\u00f6glichkeit 2: Die Politik verf\u00fcgt \u00fcber Informationen, nach denen der Impfstoff gar nicht das ersehnte Wundermittel ist, und will auf diesem Weg der von ihr selbstgesch\u00fcrten Euphorie entgegenwirken. M\u00f6glichkeit 3: Es handelt sich um einen weiteren Fall grotesken Politikversagens durch unf\u00e4hige, verantwortungslose Dilettanten und B\u00fcrokraten ebenso in Br\u00fcssel wie in Berlin. M\u00f6glichkeit 3 ist zwar wahrscheinlich, aber so trivial, dass darauf hier nicht n\u00e4her eingegangen werden muss (Belege f\u00fcr diese These gibt es auch abseits der Corona-Krise endlos viele).\nDie Flucht nach vorne\nF\u00fcr M\u00f6glichkeit 1 spricht, dass die krampfhafte k\u00fcnstliche Orchestrierung dieser Pandemie auf Grundlage diffuser und aussageloser Daten, aufbereiteter statistischer Fakten und nie eintretender alarmistischer Angstszenarien von Politik und ihr ergebenen Medien seit Fr\u00fchjahr immer verzweifelter betrieben wird \u2013 um den Ausnahmezustand m\u00f6glichst lange weiterlaufen zu lassen. Wiederholt haben vor allem die freien Medien (auch und gerade JouWatch) beschrieben und darauf hingewiesen, welche Ziele die ma\u00dfgeblichen Vertreter der Corona-Politik mit hoher Wahrscheinlichkeit verfolgen, wenn sie die \u201epandemische Notlage\u201c inklusive das Notverordnungsrecht auf Grundlage der \u201eErsatzverfassung\u201c Infektionsschutzgesetz immer weiter verl\u00e4ngern. Dabei soll hier gar nicht auf egoistische, urpers\u00f6nliche Motive eingegangen werden, die profilierungss\u00fcchtige Machtpolitiker von Spahn \u00fcber Laschet bis S\u00f6der verfolgen (Stichwort CDU-Vorsitz und K-Frage).\nSondern es geht dabei um die bequeme, st\u00f6rungsfreie Verwirklichung politischer Agenden, die auch schon vor Corona in der Schublade lagen, aber nicht durchsetzbar waren. Dank Corona sind diese nun in greifbar nahe geworden \u2013 ganz ohne st\u00f6rende Opposition und vor allem ohne (bequemerweise dank Grundrechtseinschr\u00e4nkungen derzeit leicht zu verbietende) Demonstrationen hiergegen: Klima-, Mobilit\u00e4ts- und Energiewende. Er\u00f6ffnung permanenter Migrationskorridore. St\u00e4rkung des EU-Zentralismus. Schulden-/Haftungsunion zulasten Deutschlands. Zerst\u00f6rung des Mittelstands und von Schl\u00fcsselindustrien zugunsten einer gelenkten Staatswirtschaft. \u00dcberwachung und Durchleuchtung der B\u00fcrger. Immer weitere Schw\u00e4chung der nationalen Souver\u00e4nit\u00e4t zugunsten Verlagerung von Entscheidungsvollmachten hinauf zu globalistischen Instanzen, die von NGO\u2019s, einflussreichen Stiftern und Wirtschaftsunternehmen gesteuert werden, bei gleichzeitigem Demokratieabbau. Es ist der Fahrplan des \u201eBig Reset\u201c, f\u00fcr den eine Pandemie den wenn auch nicht geplanten, dann zumindest h\u00f6chst willkommenen Aufh\u00e4nger bietet.\nSo gesehen besteht durchaus ein agiles Interesse bei den politisch Verantwortlichen, alles zu tun um zu verhindern, dass der selbst heraufbeschworene Spuk durch eine erl\u00f6sende Impfung schnell \u2013 oder \u00fcberhaupt \u2013 beendet wird. Insofern die beschriebenen Agenden sowohl von Deutschland als auch der EU-Kommission parallel und kongenial verfolgt werden, w\u00fcrde dies die faktische Vereitelung einer professionellen, schnellstm\u00f6glichen und ausreichenden Versorgung der EU-B\u00fcrger mit dem Impfstoff, die jetzt zu beklagen ist, gut erkl\u00e4ren.\nAngst vor der Stunde der Wahrheit\nDoch f\u00fcr diese erste M\u00f6glichkeit der Sabotage k\u00f6nnte noch ein weiteres Motiv bestehen: Vielleicht d\u00e4mmert den politischen Eliten inzwischen selbst, welche apokalyptischen und g\u00e4nzlich unverh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfigen Sch\u00e4den sie alleine in den bisherigen neun Monaten der Pandemie angerichtet haben \u2013 wobei sich die meisten dieser Sch\u00e4den \u00fcberhaupt noch realisiert haben, sondern erst peu \u00e0 peu offensichtlich werden. Wenn den Menschen die Dimension der Katastrophe bewusst wird, die alle medizinischen und gesundheitlichen Folgen des Virus selbst bei weitem in den Schatten stellen wird, dann wird die Stimmung auf m\u00f6glicherweise unkontrollierbare Weise kippen. Es k\u00f6nnte sich ein veritabler Volkszorn entladen, ein Sturm der Entr\u00fcstung, der die heute noch popul\u00e4ren \u201eKrisenmanager\u201c in den Regierungen aus ihren \u00c4mtern fegt. Vor diesem Kipppunkt f\u00fcrchten sich viele Politiker zu Recht \u2013 und viele treten deshalb, wom\u00f6glich ja schon seit den Tagen des ersten Lockdowns, die Flucht nach vorne an, in dem sie jede R\u00fcckkehr zur Normalit\u00e4t zu verhindern suchen, um so die Stunde der Wahrheit hinauszuz\u00f6gern. Auch dies w\u00e4re eine Erkl\u00e4rung, warum ein schneller Impferfolg offenbar mit klandestiner Energie um jeden Preis verhindert wird.\nAber auch f\u00fcr M\u00f6glichkeit 2 \u2013 dass der Impfstoff wom\u00f6glich gar nicht der so flehentlich erwartete und von der internationalen Gemeinschaft fieberhaft herbeigesehnte medizinische Durchbruch ist, und unsere politischen Entscheider ihn deshalb nur h\u00f6chst verhalten unters Volk bringen m\u00f6chten \u2013 gibt es gewichtige Indizien, die zumindest eine kritische Hinterfragung rechtfertigen: Seit die sp\u00e4rlichen Impfstoffkontingente in Deutschland angelangt sind, \u00fcberraschen Politiker und Gesundheitsexperten n\u00e4mlich mit \u00c4u\u00dferungen, wonach die Corona-Impfung gar nicht vor einer Weitergabe des Virus sch\u00fctzt \u2013 und somit Geimpfte weiterhin ansteckend bleiben k\u00f6nnten. Mehr noch, sie sch\u00fctzt offenbar nicht einmal den Geimpften selbst zuverl\u00e4ssig vor einer Infektion, sondern soll lediglich schwere und t\u00f6dliche Verlaufsformen verhindern. Sogar SPD-Gesundheitsexperte Karl Lauterbach, von deutschen Leitmedien als Ratgeber aus unerfindlichen Gr\u00fcnden in der Pandemie hochgesch\u00e4tzt, wies auf diese Einschr\u00e4nkungen hin.\nIst der Impfstoff am Ende nur ein Placebo?\nDefinitionsgem\u00e4\u00df w\u00e4re das Pfizer/Biontech-mRNA-Pr\u00e4parat strenggenommen dann jedoch gar kein Impfstoff mehr, sondern ein Medikament: Dieses bietet keinen Schutz vor Ansteckung, sondern ver\u00e4ndert lediglich die St\u00e4rke des Krankheitsverlaufs und entfaltet somit eine therapeutische, keine prophylaktische oder pr\u00e4ventive Funktion. Inwieweit f\u00fcr ein blo\u00dfes \u201eMedikament\u201c allerdings die (doch erheblichen) Nebenwirkungen und die \u2013 mangels Impfpraxis noch gar nicht erforschten \u2013 allergischen und sonstigen gesundheitlichen (Sp\u00e4t-)Folgen in Kauf zu nehmen w\u00e4ren, ist die gro\u00dfe Frage, die sich folglich zu allererst die Politik stellen muss. Unter dieser Annahme w\u00e4re eine allenfalls sukzessive, k\u00fcnstlich verlangsamte Impfung \u2013 so wie sie in Deutschland jetzt ja zwangsl\u00e4ufig erfolgt \u2013 anstelle einer bev\u00f6lkerungsweiten, f\u00fcr jedermann direkt verf\u00fcgbaren Impfstoffversorgung durchaus sinnvoll, weil dann nur ein \u00fcberschaubarer Personenkreis potentiell negativ betroffen w\u00e4re (was zudem ein effektiveres Monitoring der Risiken und gesundheitlichen Konsequenzen erm\u00f6glicht). Die bereits erteilte Aufforderung an Geimpfte, beobachtete Nebenwirkungen unverz\u00fcglich dem RKI oder Hersteller mitzuteilen, erh\u00e4rtet den Eindruck, dass es sich um eine Art laufenden Menschenversuch \u201ein vito\u201c handelt; die Verhinderung einer Breitenverf\u00fcgbarkeit w\u00fcrde die Schadwirkung etwaiger Impfunf\u00e4lle so immerhin reduzieren. Auch dies k\u00f6nnte sehr wohl ds insgeheime Motiv f\u00fcr die \u201eAnlaufschwierigkeiten\u201c gewesen sein.\nAber wer wei\u00df: Vielleicht handelt es sich bei dem Impfstoff ja in Tat und Wahrheit um ein Placebo, das \u00fcberhaupt keine biomolekulare Wirkung entfaltet und lediglich wundersame Heilungskr\u00e4fte bei den Geimpften freisetzt? Dies w\u00fcrde dann nicht nur das bemerkenswerte Ph\u00e4nomen der trotz Impfung fortbestehenden weiteren Ansteckbarkeit sowie Infektiosit\u00e4t erkl\u00e4ren \u2013 sondern auch eine politisch gewollte, k\u00fcnstliche Verknappung durch Bundesregierung bzw. EU-Kommission: Je weniger Menschen in den Genuss des Vakzins kommen, umso begehrter wird es mittelfristig \u2013 was den durch den Glaube an seine Wirksamkeit ins Unermessliche steigert. Die n\u00e4chsten Monate werden hoffentlich Klarheit bringen, womit wir es wirklich zu tun haben. (DM)\n ", "twitter-history": "[{       \"id\": 1344351896883130368,       \"url\": \"https://twitter.com/PjotrWesselyiva/status/1344351896883130368\",       \"date\": \"2020-12-30 18:37:23+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/OZs80hP6Zk\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 399442490,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000319333938/f134464a893ba3c410059446f58b0be7_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"PjotrWesselyiva\",              \"name\": \"Pjotr Wesselyivanowi\",              \"description\": \"youtu.be/ymZ4gfgF_zM\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-10-27 14:14:41+00:00\",              \"location\": \"Traun\",              \"followers\": 20,              \"friends\": 47,              \"tweets\": 9167,              \"liked_tweets\": 296,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1522       }}, {       \"id\": 1344351157616046083,       \"url\": \"https://twitter.com/ewindy22/status/1344351157616046083\",       \"date\": \"2020-12-30 18:34:27+00:00\",       \"text\": \"Deutsches Impf-Desaster: Politische Sabotage \u2013 oder wirkt die Impfung gar nicht? https://t.co/DU130gjuyS via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 104762800,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/459710360858001408/Zo-PZS5c_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/104762800/1454313187\",              \"username\": \"ewindy22\",              \"name\": \"Edeltraud Windecker\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-01-14 09:25:21+00:00\",              \"location\": \"Kaiserslautern, Deutschland\",              \"followers\": 4282,              \"friends\": 3787,              \"tweets\": 11040,              \"liked_tweets\": 1569,              \"lists_member\": 25,              \"media_shared\": 1497       }}, {       \"id\": 1344227358119759872,       \"url\": \"https://twitter.com/dyk_petra/status/1344227358119759872\",       \"date\": \"2020-12-30 10:22:31+00:00\",       \"text\": \"Deutsches Impf-Desaster: Politische Sabotage \u2013 oder wirkt die Impfung gar nicht? https://t.co/GBlKjBZ1og via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1300473384829177856,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"dyk_petra\",              \"name\": \"Van Dyk, Petra\",              \"description\": \"59Jahre alt, verwitwet, 2Kinder (erw.) allein gro\u00dfgezogen, All round of work. Hund und Katze\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-08-31 16:40:44+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 109,              \"friends\": 652,              \"tweets\": 2080,              \"liked_tweets\": 9068,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 465       }}, {       \"id\": 1344222579138187266,       \"url\": \"https://twitter.com/HieberDr/status/1344222579138187266\",       \"date\": \"2020-12-30 10:03:31+00:00\",       \"text\": \"Deutsches Impf-Desaster: Politische Sabotage \u2013 oder wirkt die Impfung gar nicht? \u203a Jouwatch https://t.co/CYq1v27mEb\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1211669220687147008,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1211670086706221056/Ch_3LUTU_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1211669220687147008/1597152287\",              \"username\": \"HieberDr\",              \"name\": \"Dr. Wolfgang Hieber\",              \"description\": \"Im Ruhestand, fast 20 Jahre kfm. Leiter im Bereich Automotive.   Alle meine Tweets stellen ausschlie\u00dflich meine pers\u00f6nliche Meinung dar.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-12-30 15:24:13+00:00\",              \"location\": \"Baden-W\u00fcrttemberg, Deutschland\",              \"followers\": 661,              \"friends\": 501,              \"tweets\": 18579,              \"liked_tweets\": 43337,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 257       }}, {       \"id\": 1344204333202739200,       \"url\": \"https://twitter.com/RalfHrmann/status/1344204333202739200\",       \"date\": \"2020-12-30 08:51:01+00:00\",       \"text\": \"Deutsches Impf-Desaster: Politische Sabotage \u2013 oder wirkt die Impfung gar nicht?https://t.co/rf6iKIEsR6\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 932157246,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/878548283777527809/MCYVYQPc_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/932157246/1614546663\",              \"username\": \"RalfHrmann\",              \"name\": \"Ralf H\u00f6rmann \ud83c\udde9\ud83c\uddea\u2665\ud83c\uddf9\ud83c\udded\",              \"description\": \"s\u00e0w\u00e0ddee kr\u00e1b. Ich habe mich 2016 f\u00fcr Thailand entschieden. Wenn ich zur\u00fcckblicke was in Deutschland sich zum negativen ver\u00e4ndert hat - richtige Entscheidung!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-11-07 14:22:35+00:00\",              \"location\": \"Bangkok, Thailand\",              \"followers\": 213,              \"friends\": 56,              \"tweets\": 20335,              \"liked_tweets\": 12914,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 2046       }}, {       \"id\": 1344193812617428992,       \"url\": \"https://twitter.com/walden_wolfgang/status/1344193812617428992\",       \"date\": \"2020-12-30 08:09:13+00:00\",       \"text\": \"Deutsches Impf-Desaster: Politische Sabotage \u2013 oder wirkt die Impfung gar nicht? https://t.co/4GzGbK6KDv via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 816878195257540608,              \"url\": \"http://www.walden-wolfgang.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/875085671425245184/ftlOameE_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/816878195257540608/1498665436\",              \"username\": \"walden_wolfgang\",              \"name\": \"Wolfgang Walden\",              \"description\": \"Born and raised in Munich I live now in the wonderful city of Regensburg / Bavaria. One of my hobbies became my profession - IT/CAD-Trainer.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-01-05 05:25:13+00:00\",              \"location\": \"Regensburg, Deutschland\",              \"followers\": 189,              \"friends\": 126,              \"tweets\": 19644,              \"liked_tweets\": 30765,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 3819       }}, {       \"id\": 1344189759133003777,       \"url\": \"https://twitter.com/frecherfreddy/status/1344189759133003777\",       \"date\": \"2020-12-30 07:53:07+00:00\",       \"text\": \"Deutsches Impf-Desaster: Politische Sabotage \u2013 oder wirkt die Impfung gar nicht? https://t.co/mH27iE1ZXo via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 126050827,              \"url\": \"http://www.facebook.com/norbert.georgi\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/774894705037508608/fj-1bVPF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"frecherfreddy\",              \"name\": \"Norbert Georgi\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-03-24 17:45:43+00:00\",              \"location\": \"Z\u00fcrich\",              \"followers\": 117,              \"friends\": 609,              \"tweets\": 17811,              \"liked_tweets\": 11758,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1085       }}, {       \"id\": 1344165716866584577,       \"url\": \"https://twitter.com/judith_heinz/status/1344165716866584577\",       \"date\": \"2020-12-30 06:17:34+00:00\",       \"text\": \"Deutsches Impf-Desaster: Politische Sabotage \u2013 oder wirkt die Impfung gar nicht? \u203a Jouwatch https://t.co/2neZggjS8O\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1247614029973028875,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1261684349239545862/34jJFU1h_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"judith_heinz\",              \"name\": \"Judith Heinz\",              \"description\": \"Wir reden immer alle von Gesicht zeigen und Transparenz..... That\u2018s me  \u201eWie soll ich wissen, was ich denke, bevor ich h\u00f6re, was ich sage (VTlerin)\u201c\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-07 19:55:52+00:00\",              \"location\": \"Siegen-Wittgenstein\",              \"followers\": 192,              \"friends\": 230,              \"tweets\": 28782,              \"liked_tweets\": 781,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 3608       }}, {       \"id\": 1344158419280949250,       \"url\": \"https://twitter.com/ViktorBaranoff/status/1344158419280949250\",       \"date\": \"2020-12-30 05:48:35+00:00\",       \"text\": \"Deutsches Impf-Desaster: Politische Sabotage \u2013 oder wirkt die Impfung gar nicht? https://t.co/sEL1n81vyx via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2267133421,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/522303191975620608/u9zN1OK0_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2267133421/1413515920\",              \"username\": \"ViktorBaranoff\",              \"name\": \"Viktor Baranoff\",              \"description\": \"\u039c\u03b7\u03b4\u1f72\u03bd \u1f04\u03b3\u03b1\u03bd,\u0391\u03b9\u03ad\u03bd \u03b1\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03b5\u03cd\u03b5\u03b9\u03bd \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c5\u03c0\u03b5\u03af\u03c1\u03bf\u03c7\u03bf\u03bd \u03ad\u03bc\u03bc\u03b5\u03bd\u03b1\u03b9 \u03ac\u03bb\u03bb\u03c9\u03bd\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-29 08:56:08+00:00\",              \"location\": \"Basel\",              \"followers\": 2227,              \"friends\": 3829,              \"tweets\": 140296,              \"liked_tweets\": 4376,              \"lists_member\": 29,              \"media_shared\": 6268       }}, {       \"id\": 1344140708819644419,       \"url\": \"https://twitter.com/drehorgel123/status/1344140708819644419\",       \"date\": \"2020-12-30 04:38:12+00:00\",       \"text\": \"Deutsches Impf-Desaster: Politische Sabotage \u2013 oder wirkt die Impfung gar nicht? https://t.co/RtlL6sTX5b via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1221022446616285184,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1221392000588701696/7M2ADDB0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"drehorgel123\",              \"name\": \"@drehorgel123\",              \"description\": \"Vielseitig interessiert\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-25 10:50:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1372,              \"friends\": 2472,              \"tweets\": 166323,              \"liked_tweets\": 26204,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 1782       }}, {       \"id\": 1344121122141442052,       \"url\": \"https://twitter.com/WKuhnel/status/1344121122141442052\",       \"date\": \"2020-12-30 03:20:22+00:00\",       \"text\": \"Deutsches Impf-Desaster: Politische Sabotage \u2013 oder wirkt die Impfung gar nicht? https://t.co/Qu1ILb9yqK via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2983676104,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/556707798377984001/_ERL_YzA_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"WKuhnel\",              \"name\": \"Werner K\u00fchnel\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-01-18 06:58:20+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 140,              \"friends\": 321,              \"tweets\": 29296,              \"liked_tweets\": 24,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1349       }}, {       \"id\": 1344077125788295168,       \"url\": \"https://twitter.com/hl306090/status/1344077125788295168\",       \"date\": \"2020-12-30 00:25:33+00:00\",       \"text\": \"Deutsches Impf-Desaster: Politische Sabotage \u2013 oder wirkt die Impfung gar nicht? https://t.co/dYMRHtnEGd https://t.co/HtlbFLOr6j\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 725832018492329984,              \"url\": \"http://t.me/hartmutlehmann_news_channel\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/726820510814879749/estB3NDg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"hl306090\",              \"name\": \"Hartmut Lehmann\",              \"description\": \"Sie w\u00fchlen noch im irrelevanten Datenm\u00fcll, oder wissen Sie schon Bescheid ?\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-04-28 23:40:13+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 136,              \"friends\": 91,              \"tweets\": 32615,              \"liked_tweets\": 3735,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 1942       }}, {       \"id\": 1344040171499614208,       \"url\": \"https://twitter.com/Jakaro52/status/1344040171499614208\",       \"date\": \"2020-12-29 21:58:42+00:00\",       \"text\": \"Deutsches Impf-Desaster: Politische Sabotage \u2013 oder wirkt die Impfung gar nicht? https://t.co/CPXYcBmC2b via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 23803565,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1133661457940406272/4vVex0wf_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/23803565/1557832575\",              \"username\": \"Jakaro52\",              \"name\": \"Jakaro \ud83d\udc99\",              \"description\": \"stolze  Mutter, Oma und Uroma !!! Meine Liebe: BVB ...\ud83d\udda4\ud83d\udc9b *Q*\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-11 18:27:14+00:00\",              \"location\": \"Dortmund\",              \"followers\": 346,              \"friends\": 572,              \"tweets\": 12303,              \"liked_tweets\": 17179,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 18       }}, {       \"id\": 1344038805809074181,       \"url\": \"https://twitter.com/OlafSchwarz2/status/1344038805809074181\",       \"date\": \"2020-12-29 21:53:16+00:00\",       \"text\": \"Deutsches Impf-Desaster: Politische Sabotage \u2013 oder wirkt die Impfung gar nicht? https://t.co/i1uhwjIrp8 via @jouwatch LESEN-DENKEN-VERBREI-TEN!!!\ud83d\ude0f\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1029297243365548033,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1226507551510081536/Tla9ZCEh_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"OlafSchwarz2\",              \"name\": \"Olaf Schwarz\",              \"description\": \"...einer der schon l\u00e4nger hier lebt(Zitat Merkel)\u00dcBRIGENS:Die durch CO2 verursachte Klimaerw\u00e4rmung u.d.Coronapandemie sind der gr\u00f6\u00dfte Schwindel allerZeiten!\ud83d\ude32\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-08-14 09:22:41+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 378,              \"friends\": 449,              \"tweets\": 10440,              \"liked_tweets\": 29589,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 407       }}, {       \"id\": 1344035144412368902,       \"url\": \"https://twitter.com/widder1204/status/1344035144412368902\",       \"date\": \"2020-12-29 21:38:44+00:00\",       \"text\": \"Deutsches Impf-Desaster: Politische Sabotage \u2013 oder wirkt die Impfung gar nicht? https://t.co/hUBfTK1stJ via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 876114218,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1223898752035053569/mIz5hd4n_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/876114218/1450779287\",              \"username\": \"widder1204\",              \"name\": \"Peter Jo\",              \"description\": \"Diplomp\u00e4dagoge; Diplompsychologe; Sachverst\u00e4ndiger f. P\u00e4dagogik, Psychologie u. Psychiatrie; Exam. Pflegefachkraft; Fachreferent Personalentwicklung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-10-12 17:59:37+00:00\",              \"location\": \"Baden-W\u00fcrttemberg, Deutschland\",              \"followers\": 312,              \"friends\": 637,              \"tweets\": 35494,              \"liked_tweets\": 450,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 7179       }}, {       \"id\": 1344020697090293766,       \"url\": \"https://twitter.com/HolgerEwald1/status/1344020697090293766\",       \"date\": \"2020-12-29 20:41:19+00:00\",       \"text\": \"Deutsches Impf-Desaster: Politische Sabotage \u2013 oder wirkt die Impfung gar nicht? https://t.co/uFsZxbLt2o via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 6,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2237588498,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/699565342062833665/4odtUfUY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2237588498/1455624271\",              \"username\": \"HolgerEwald1\",              \"name\": \"Holger Ewald\",              \"description\": \"Freier Berichterstatter und Journalist.Gegen Mobbing und Justizwillk\u00fcr,Psychiatrie. F\u00fcr Schutz von Schwerbehinderten und freie Meinungs\u00e4usserung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-09 12:43:04+00:00\",              \"location\": \"k\u00f6ln\",              \"followers\": 16392,              \"friends\": 15708,              \"tweets\": 275235,              \"liked_tweets\": 19608,              \"lists_member\": 88,              \"media_shared\": 502       }}, {       \"id\": 1344016110061035523,       \"url\": \"https://twitter.com/GerhardRichte16/status/1344016110061035523\",       \"date\": \"2020-12-29 20:23:05+00:00\",       \"text\": \"Deutsches Impf-Desaster: Politische Sabotage \u2013 oder wirkt die Impfung gar nicht? https://t.co/HvTgN4tAQY via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1305399270862979072,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1305413954185895936/5or2eaBv_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1305399270862979072/1600069944\",              \"username\": \"GerhardRichte16\",              \"name\": \"Gerhard Richter\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-09-14 06:53:59+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 71,              \"friends\": 631,              \"tweets\": 7323,              \"liked_tweets\": 68,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 887       }}, {       \"id\": 1344011187353219072,       \"url\": \"https://twitter.com/NicolaCrow2/status/1344011187353219072\",       \"date\": \"2020-12-29 20:03:32+00:00\",       \"text\": \"Das Pfizer/Biontech-mRNA-Pr\u00e4parat ist strenggenommen  kein Impfstoff, sondern ein Medikament: Dieses bietet keinen Schutz vor Ansteckung, sondern ver\u00e4ndert die St\u00e4rke des Krankheitsverlaufs &amp; entfaltet eine therapeutische &amp; keine pr\u00e4ventive Funktion.  https://t.co/zI9m5u3W3F\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 924710343888330753,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/924723448496185344/B0w-GuKu_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/924710343888330753/1509306176\",              \"username\": \"NicolaCrow2\",              \"name\": \"Nicola Crow\",              \"description\": \"Nur tote Fische schwimmen permanent mit dem Strom!Wer gegen den Strom schwimmt gelangt zur Quelle!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-10-29 18:51:41+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1268,              \"friends\": 1943,              \"tweets\": 61754,              \"liked_tweets\": 43016,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 493       }}, {       \"id\": 1344010056866656263,       \"url\": \"https://twitter.com/NicolaCrow2/status/1344010056866656263\",       \"date\": \"2020-12-29 19:59:02+00:00\",       \"text\": \"Es besteht durchaus ein vitales Interesse bei den politisch Verantwortlichen, alles zu tun um zu verhindern, dass der selbst heraufbeschworene Spuk durch eine erl\u00f6sende Impfung schnell \u2013 oder \u00fcberhaupt \u2013 beendet wird https://t.co/zI9m5u3W3F via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 924710343888330753,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/924723448496185344/B0w-GuKu_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/924710343888330753/1509306176\",              \"username\": \"NicolaCrow2\",              \"name\": \"Nicola Crow\",              \"description\": \"Nur tote Fische schwimmen permanent mit dem Strom!Wer gegen den Strom schwimmt gelangt zur Quelle!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-10-29 18:51:41+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1268,              \"friends\": 1943,              \"tweets\": 61754,              \"liked_tweets\": 43016,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 493       }}, {       \"id\": 1344009491067654146,       \"url\": \"https://twitter.com/NicolaCrow2/status/1344009491067654146\",       \"date\": \"2020-12-29 19:56:47+00:00\",       \"text\": \"Die krampfhafte k\u00fcnstliche Orchestrierung dieser Pandemie auf Grundlage diffuser &amp; aussageloser Daten &amp; nie eintretender alarmistischer Angstszenarien wird immer verzweifelter betrieben \u2013 um den Ausnahmezustand m\u00f6glichst lange weiterlaufen zu lassen.  https://t.co/zI9m5u3W3F\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 924710343888330753,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/924723448496185344/B0w-GuKu_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/924710343888330753/1509306176\",              \"username\": \"NicolaCrow2\",              \"name\": \"Nicola Crow\",              \"description\": \"Nur tote Fische schwimmen permanent mit dem Strom!Wer gegen den Strom schwimmt gelangt zur Quelle!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-10-29 18:51:41+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1268,              \"friends\": 1943,              \"tweets\": 61754,              \"liked_tweets\": 43016,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 493       }}, {       \"id\": 1344008045194584074,       \"url\": \"https://twitter.com/NicolaCrow2/status/1344008045194584074\",       \"date\": \"2020-12-29 19:51:03+00:00\",       \"text\": \"Deutsches Impf-Desaster: Politische Sabotage \u2013 oder wirkt die Impfung gar nicht? Zunehmend stellt sich die Frage, warum ausgerechnet in diesem alles entscheidenden Schl\u00fcsselpunkt der Corona-Politik gepfuscht \u2013 oder gez\u00f6gert \u2013 wurde.    https://t.co/zI9m5u3W3F via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 924710343888330753,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/924723448496185344/B0w-GuKu_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/924710343888330753/1509306176\",              \"username\": \"NicolaCrow2\",              \"name\": \"Nicola Crow\",              \"description\": \"Nur tote Fische schwimmen permanent mit dem Strom!Wer gegen den Strom schwimmt gelangt zur Quelle!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-10-29 18:51:41+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1268,              \"friends\": 1943,              \"tweets\": 61754,              \"liked_tweets\": 43016,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 493       }}, {       \"id\": 1344006517754834949,       \"url\": \"https://twitter.com/BerndKrueger2/status/1344006517754834949\",       \"date\": \"2020-12-29 19:44:58+00:00\",       \"text\": \"Deutsches Impf-Desaster: Politische Sabotage \u2013 oder wirkt die Impfung gar nicht? https://t.co/yyz5L4guCC via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1294667301275480064,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1294668518013702144/AoGizO_a_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"BerndKrueger2\",              \"name\": \"Bernd Krueger\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-08-15 16:08:51+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 151,              \"friends\": 665,              \"tweets\": 14594,              \"liked_tweets\": 167,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 2651       }}, {       \"id\": 1344002059369111554,       \"url\": \"https://twitter.com/jouwatch/status/1344002059369111554\",       \"date\": \"2020-12-29 19:27:15+00:00\",       \"text\": \"Deutsches Impf-Desaster: Politische Sabotage \u2013 oder wirkt die Impfung garxa0nicht? https://t.co/fsVmypog5E\",       \"replies\": 5,       \"retweets\": 22,       \"likes\": 52,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://publicize.wp.com/ rel=nofollow>WordPress.com</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 496875603,              \"url\": \"http://www.journalistenwatch.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1212675765671776256/tX_N507S_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/496875603/1609511132\",              \"username\": \"jouwatch\",              \"name\": \"Journalistenwatch\",              \"description\": \"jouwatch - das Nachrichtenerg\u00e4nzungsmittel mit garantiert politischen Nebenwirkungen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-19 11:25:58+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 12063,              \"friends\": 552,              \"tweets\": 63196,              \"liked_tweets\": 4324,              \"lists_member\": 79,              \"media_shared\": 23618       }}]"}