{"url": "https://www.journalistenwatch.com/2021/01/10/weltwirtschaft-corona-the/", "date": "2021-01-10T16:00:33+01:00", "source": "journalistenwatch.com", "label": "fake", "header": "Weltwirtschaft, Corona und The Great Reset \u2013 Die Zusammenh\u00e4nge", "article": "IS-Terrorismus, Corona, Klimawandel, Migration, um nur die gr\u00f6\u00dften Themen zu nennen, sind immer wieder Gegenstand von Diskussionen, Beitr\u00e4gen und Programmen des World Economic Forum (WEF oder auf deutsch, Weltwirtschaftsforum). Hier wird suggeriert, dass sich die politische und wirtschaftliche Elite einmal im Jahr in Davos trifft, um sich \u00fcber globalpolitische Themen auszutauschen. Ist dem aber so ?\nVon Gottfried Rotter\nWas hat das Volk eines Staates eigentlich noch zu bestimmen ? Wird es von ihren gew\u00e4hlten Vertretern eigentlich noch in ihrem Sinne vertreten ? Oder sind da ganz andere Kr\u00e4fte und M\u00e4chte am  Werk und sagen, wo der Hase lang l\u00e4uft ? Und wenn ja, \u2026\nWer ist eigentlich der Architekt und wer seine Helfershelfer dieser globalen Ver\u00e4nderungen und was treibt sie dazu ?\nDann lasst uns mal das WEF etwas unter die Lupe nehmen, vor allem mit Schwerpunkt auf Deutschland. Und auch einen Blick auf Abraham Maslow werfen, um zu sehen, was Psychologie damit zu tun hat.\nDie Mission\nThe World Economic Forum is the International Organization for Public-Private Cooperation.\nThe Forum engages the foremost political, business, cultural and other leaders of society to shape global, regional and industry agendas.\nThe World Economic Forum brings together decision-makers from across society to work on projects and initiatives that make a real difference.\nThrough collaboration between stakeholders with varied perspectives, our projects deliver concrete and sustainable results and make a positive impact at all levels of society.\nThe Forum strategy is simple and effective: bring together the most relevant leaders from all sectors of global society, and identify the best ways to address the world\u2019s most significant challenges.\nIt works. For almost 50 years, the Forum has been the catalyst for global initiatives, historic shifts, industry breakthroughs, economic ideas and tens of thousands of projects and collaborations.\nThe Forum is improving the state of the world.\nDazu die *\u00dcbersetzung:\nDas Weltwirtschaftsforum ist die Internationale Organisation f\u00fcr \u00f6ffentlich-private Zusammenarbeit.\nDas Forum engagiert die wichtigsten politischen, gesch\u00e4ftlichen, kulturellen und anderen F\u00fchrer der Gesellschaft, um globale, regionale und industrielle Agenden zu gestalten.\nDas Weltwirtschaftsforum bringt Entscheidungstr\u00e4ger aus der ganzen Gesellschaft zusammen, um an Projekten und Initiativen zu arbeiten, die einen echten Unterschied machen.\nDurch die Zusammenarbeit von Stakeholdern mit unterschiedlichen Perspektiven liefern unsere Projekte konkrete und nachhaltige Ergebnisse und wirken sich auf allen Ebenen der Gesellschaft positiv aus.\nDie Strategie des Forums ist einfach und effektiv: Bringen Sie die wichtigsten F\u00fchrungskr\u00e4fte aus allen Bereichen der globalen Gesellschaft zusammen und ermitteln Sie die besten M\u00f6glichkeiten, um die wichtigsten Herausforderungen der Welt anzugehen.\nEs klappt. Seit fast 50 Jahren ist das Forum der Katalysator f\u00fcr globale Initiativen, historische Ver\u00e4nderungen, Durchbr\u00fcche in der Branche, wirtschaftliche Ideen und Zehntausende von Projekten und Kooperationen.\nDas Forum verbessert den Zustand der Welt.\nhttps://www.weforum.org/\nAber wer steckt hinter diesem \u201eForum\u201c ?\nDazu gibt es eine \u00dcbersicht auf deren Website und eine oder mehrere Geschichten. So wie diese hier\nhttps://www.faz.net/aktuell/wirtschaft/weltwirtschaftsforum/klaus-und-hilde-schwab- die-gesichter-des-weltwirtschaftsforum-12034626.html\nhttps://www.weforum.org/about/history\nAlles dreht sich um Klaus und Hilde Schwab (https://de.wikipedia.org/wiki/Klaus_Schwab), die das WEF gegr\u00fcndet haben. Aber auch die Nachfolge steht schon in den Startl\u00f6chern mit Sohnemann Olivier M. Schwab, der im Managing Board t\u00e4tig ist und T\u00f6chterchen Nicole Schwab, die im Executive Board und des Forum of Young Global Leaders des WEF mitwirkt. Pr\u00e4sident ist seit 2017 der ehemalige norwegische Aussenminister B\u00f8rge Brende. Olivier Schwab treibt die Aktivit\u00e4ten in Asien und ganz speziell in China voran, wohingegen sich Nicole Schwab als studierte Immunologin sich dem Gender-Thema verschrieben hat.\nLeadership & Governance\nThe Forum strives to model world-class corporate governance, where values are as important as rules. Legitimacy, accountability, transparency and concerted action are the guiding principles of the Forum.\nDazu die *\u00dcbersetzung\nDas Forum ist bestrebt, eine Corporate Governance von Weltklasse zu modellieren, bei der Werte ebenso wichtig sind wie Regeln. Legitimit\u00e4t, Rechenschaftspflicht, Transparenz und konzertiertes Handeln sind die Leitprinzipien des Forums.\nhttps://www.weforum.org/about/leadership-and-governance\nWer sitzt denn da Bekanntes im sogenannten \u201eBoard of Trustees\u201c, dem obersten Steuerungsgremium des WEF ?\nu.a.\nChristine Lagarde \u2013 EZB\nKristalina Georgieva \u2013 IWF\nJack Ma \u2013 Gr\u00fcnder von Alibaba und der derzeit reichste Chinese und noch einige andere\nAber\u2026 in 2019 war auch noch Ursula von der Leyen (noch als\nVerteidigungsministerin) Mitglied dieses Steuerungsorgans der WEF !!!\nPartner\nHier findet sich was Rang und Namen hat die sich mehr oder weniger dieser Organisation verpflichtet f\u00fchlen. Man spricht von \u00fcber 1000 Unternehmen und Organisationen weltweit, die dieses Forum \u2013 auch finanziell \u2013 unterst\u00fctzen.\nWorld Economic Forum Partners are world-class companies with a strong interest in developing systemic solutions to key challenges. They are the driving force behind Forum programmes.\nDazu die \u00dcbersetzung:\nPartner des Weltwirtschaftsforums sind Unternehmen von Weltklasse, die ein starkes Interesse daran haben, systemische L\u00f6sungen f\u00fcr wichtige Herausforderungen zu entwickeln. Sie sind die treibende Kraft hinter den Forum-Programmen.\nhttps://www.weforum.org/partners\nDamit auch alles reibungslos funktioniert, werden F\u00fchrungskr\u00e4fte entsprechend entwickelt, geformt, und in Position gebracht. Sie werden als\nYoung Global Leaders\nbezeichnet und sind entweder in einer aktuellen Klasse oder als Alumni gef\u00fchrt. Viele von ihnen sind an der Leitung oder Mitarbeit an weltweiten Projekten und Studien beteiligt, um Ver\u00e4nderungen herbeizuf\u00fchren, vor allem im \u00f6ffentlichen Bereich.\n\u201eEquipping future public leaders to transform the way governments innovate\u201c\nDazu die *\u00dcbersetzung:\nAusstattung k\u00fcnftiger Staats- und Regierungschefs, um die Art und Weise zu ver\u00e4ndern, wie Regierungen innovativ sind\nhttps://www.weforum.org/our-impact/equipping-future-public-leaders-to-transform- the-way-governments-innovate\nSchauen wir doch mal, welche/r bekannte Deutsche aus der Politik aktuell in der \u201eAus- und Weiterbildung\u201c sind:\nAnnalena Baerbock \u2013 im aktuellen Programm (deshalb traut sie sich auch \u201eKanzelerin\u201c zu)\nSilvana Koch-Mehrin \u2013 Alumni und gestrauchelte EU-Politikerin\nAber auch\u2026\nJens Spahn \u2013 Bundesgesundheitsminister\nSebastian Kurz \u2013 Bundeskanzler von \u00d6sterreich\nSka Keller \u2013 EU-Abgeordnete und Fraktionsvorsitzende Die Gr\u00fcnen/EFA\nwaren mal Absolventen dieses Programms !\nUnd was ist mit international bekannten Teilnehmern ? Nun, da haben wir z.B.\nSanna Marin \u2013 Premierministerin von Finnland, im aktuellen Programm\nAber auch\nJacinda Ardern \u2013 Premierministerin von Neuseeland\nEmmanuel Macron \u2013 Pr\u00e4sident von Frankreich haben diese Kaderschmiede durchlaufen.\nhttps://www.younggloballeaders.org/\nWie wir alle wissen, haben es Sebastian Kurz, Sanna Marin, Jarcinda Arden und Emmanuel Macron bereits in eine entsprechende F\u00fchrungsposition geschafft, bzw. wurden dort hineingehoben. In wessen Auftrag handeln sie also ? Kann man sich bei Jens Spahn \u00fcbrigens auch fragen.\nUnd das ist nicht nur auf diese Personen aus der Politik beschr\u00e4nkt, sondern zieht sich weltweit so durch, \u00fcber alle Branchen hinweg. Da tauchen dann bekannte Firmennamen auf wie:\nBlackrock, McKinsey, Allianz, Microsoft, AXA, Mastercard, Telefonica, J.P.Morgan, Goldman Sachs, NZZ Mediengruppe, Airbus Defense, Google, KPMG, Infosys, TransferWise, Deutsche Bank, Accenture, Zurich Insurance, PwC, AmEx, Bertelsmann, Generali, SAP, Siemens, Heineken, Vodafone, ING Bank, Axel Springer\u2026\nDies ist nur eine kleine Auswahl aus der europ\u00e4ischen Liste.\nWer formt nun diese zuk\u00fcnftige Elite ?\nDies setzt sich pro Klasse immer neu zusammen. Aktuell ist es\u2026\nhttps://www.apolitical.academy/\nmit tatkr\u00e4ftiger Unterst\u00fctzung von\n\nSch\u00f6n zu sehen, dass auch hier wieder mal die Open Society Foundation von George Soros gro\u00dfz\u00fcgig mit unterst\u00fctzt. Aber auch die Europ\u00e4ische Kommission, The World Bank u.a.\nPassend dazu die Planungen von Treffen und sonstigen Veranstaltungen, wie z.B.\n25\u201329. Januar DAVOS \u2013 The Davos Agenda will also mark the launch of the World Economic Forum\u2019s Great Reset Initiative and begin the preparation of the Special Annual Meeting in the spring.\n\u00dcbersetzung:\nDie Davoser Agenda markiert auch den Start der Great Reset-Initiative des Weltwirtschaftsforums und beginnt mit der Vorbereitung des Sonderjahresmeetings im Fr\u00fchjahr.\nhttp://www3.weforum.org/docs/WEF_The_Davos_Agenda_Overview_2021.pdf\n25\u201328. Mai \u2013 Weltwirtschaftsforum \u2013 statt in Davos, dieses mal aus diversen genannten Gr\u00fcnden (wg. Corona und pers\u00f6nliche Sicherheit) in Singapur\nSpricht man deshalb von Corana-bedingten Lockdowns bis Ende Januar bzw. sogar schon bis Juni, um dann mit neuen Anweisungen die Welt von morgen formen zu k\u00f6nnen ?\nBraucht man die \u201ePandemie\u201c um endlich The Great Reset durchf\u00fchren zu k\u00f6nnen ? Alles l\u00e4uft dabei auf psychologische Spielchen raus.\nWie man die Welt (V\u00f6lker) regiert.\nDazu muss man sich mit der Psychologie und da besonders mit Abraham Maslow besch\u00e4ftigen, der dies erforscht und in seiner Bed\u00fcrfnispyramide abgebildet hat. Siehe auch  https://de.wikipedia.org/wiki/Maslowsche_Bed%C3%BCrfnishierarchie\n\nEs ist dabei zu beachten, dass \u00dcberg\u00e4nge von einer Ebene auf die andere flie\u00dfend und auch \u00fcberlappend sein, und auch unterschiedlich stark ausgepr\u00e4gt sein k\u00f6nnen. Maslow ging davon aus, dass 2% der Weltbev\u00f6lkerung die Ebene der Selbstverwirklichung erreichen. Spannend ist aber die Frage, wer die Ebene der Transzendenz anstrebt. Oder frei definiert: wer m\u00f6chte in die Geschichtsb\u00fccher eingehen?\nInteressant wird es aber dann, wenn man in die Bed\u00fcrfnisse Einzelner eingreift oder diese st\u00f6rt. Schaut man sich einmal die Corona-Ma\u00dfnahmen an und wo diese ansetzen, so kommt diese Pyramide f\u00fcr einzelne Personen, Gruppen/Gesellschaften ins Wanken. Da der Mensch bestrebt ist, diese Pyramide aufrecht zu erhalten, wird er alles daransetzen, diesen Mangel abzustellen. Dies kann man wunderbar als Druckmittel einsetzen, um das Verhalten von Menschen zu steuern. \u201eSetze eine Maske auf und halte Abstand und du darfst wieder aus dem Haus\u201c, oder \u201elasse dich impfen und du sch\u00fctzt deine Liebsten\u201c, \u201eFolge brav den Anweisungen und du darfst deine Freunde wieder treffen\u201c. Das h\u00e4rteste Druckmittel \u00fcberhaupt ist, in die physiologischen Bed\u00fcrfnisse, also die Grundbed\u00fcrfnisse, einzugreifen. Essen, Trinken, Wohnen, Kommunizieren etc. sind nur einige Beispiele. Da fragt man sich dann, was kommt wohl noch als vermeintliche Corona-Schutzma\u00dfnahme ?\nWas unsere Gesellschaft derzeit spaltet, erfahrt ihr im n\u00e4chsten Artikel.\n(Grafik Wikipedia)\n*\u00dcbersetzung dank Google", "twitter-history": "[{       \"id\": 1348732461698719745,       \"url\": \"https://twitter.com/xm51000/status/1348732461698719745\",       \"date\": \"2021-01-11 20:44:11+00:00\",       \"text\": \"Weltwirtschaft, Corona und The Great Reset \u2013 Die Zusammenh\u00e4nge https://t.co/TwBEnUotpS via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 753918945841872896,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"xm51000\",              \"name\": \"Julia Schreiner\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-07-15 11:47:38+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 39,              \"friends\": 102,              \"tweets\": 16528,              \"liked_tweets\": 2653,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 3272       }}, {       \"id\": 1348575974288404480,       \"url\": \"https://twitter.com/drehorgel123/status/1348575974288404480\",       \"date\": \"2021-01-11 10:22:22+00:00\",       \"text\": \"Weltwirtschaft, Corona und The Great Reset \u2013 Die Zusammenh\u00e4nge https://t.co/fcttYtINHi via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1221022446616285184,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1221392000588701696/7M2ADDB0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"drehorgel123\",              \"name\": \"@drehorgel123\",              \"description\": \"Vielseitig interessiert\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-25 10:50:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1372,              \"friends\": 2472,              \"tweets\": 166323,              \"liked_tweets\": 26204,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 1782       }}, {       \"id\": 1348547632734625792,       \"url\": \"https://twitter.com/deutsch365/status/1348547632734625792\",       \"date\": \"2021-01-11 08:29:45+00:00\",       \"text\": \"Weltwirtschaft, Corona und The Great Reset \u2013 Die Zusammenh\u00e4nge \u203a Jouwatch https://t.co/hMo4r2byIZ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 7,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 947238380454150145,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1083412086108114944/H1rGECg2_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/947238380454150145/1518784021\",              \"username\": \"deutsch365\",              \"name\": \"Deutsch365\",              \"description\": \"FreePress - Freies Europa-Eine neue Bewegung aus Politik - Freiem Journalismus-sozialen Projekten und Aufbau einer neuen Partei der Mitte.Junger Journalismus\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-12-30 22:50:03+00:00\",              \"location\": \"Nordrhein-Westfalen, Deutschland\",              \"followers\": 13338,              \"friends\": 266,              \"tweets\": 157629,              \"liked_tweets\": 2305,              \"lists_member\": 100,              \"media_shared\": 53706       }}, {       \"id\": 1348523039416320000,       \"url\": \"https://twitter.com/LandoCarrisian/status/1348523039416320000\",       \"date\": \"2021-01-11 06:52:01+00:00\",       \"text\": \"Weltwirtschaft, Corona und The Great Reset \u2013 Die Zusammenh\u00e4nge https://t.co/jlZx4OSOML via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3018129257,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1151332322928660485/TkPP32lX_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3018129257/1424509605\",              \"username\": \"LandoCarrisian\",              \"name\": \"Han Solo \ud83c\udde9\ud83c\uddea\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-02-04 17:16:34+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 285,              \"friends\": 55,              \"tweets\": 36328,              \"liked_tweets\": 66008,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 3956       }}, {       \"id\": 1348398812621111298,       \"url\": \"https://twitter.com/claus_p_frank/status/1348398812621111298\",       \"date\": \"2021-01-10 22:38:23+00:00\",       \"text\": \"Weltwirtschaft, Corona und The Great Reset \u2013 Die Zusammenh\u00e4nge https://t.co/BHmvS3rMwt via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 127254699,              \"url\": \"http://about.me/clausfrank\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1168788444283318274/tiDBhKHp_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/127254699/1406290690\",              \"username\": \"claus_p_frank\",              \"name\": \"Claus Frank\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-03-28 16:02:29+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 45,              \"friends\": 204,              \"tweets\": 2572,              \"liked_tweets\": 74,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 120       }}, {       \"id\": 1348397007472390146,       \"url\": \"https://twitter.com/example_1000/status/1348397007472390146\",       \"date\": \"2021-01-10 22:31:13+00:00\",       \"text\": \"Weltwirtschaft, Corona und The Great Reset \u2013 Die Zusammenh\u00e4nge https://t.co/KfYCPr6ffX via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 849458716592275459,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1120901436567707648/L2Ru4g1y_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/849458716592275459/1493946396\",              \"username\": \"example_1000\",              \"name\": \"Sandra Winter\",              \"description\": \"Parteilos\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-04-05 03:08:35+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1760,              \"friends\": 1599,              \"tweets\": 169930,              \"liked_tweets\": 122936,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 3710       }}, {       \"id\": 1348365996210483208,       \"url\": \"https://twitter.com/WernerRettberg/status/1348365996210483208\",       \"date\": \"2021-01-10 20:27:59+00:00\",       \"text\": \"Weltwirtschaft, Corona und The Great Reset \u2013 Die Zusammenh\u00e4nge https://t.co/pUAt4st7Gl via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2753305811,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1142350376190062592/kBkV8A7b_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"WernerRettberg\",              \"name\": \"Don Camilo\",              \"description\": \"Der Urknall\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-08-28 13:07:59+00:00\",              \"location\": \" Wanne Eickel\",              \"followers\": 25,              \"friends\": 45,              \"tweets\": 6531,              \"liked_tweets\": 297,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 703       }}, {       \"id\": 1348355520369995777,       \"url\": \"https://twitter.com/NicolaCrow2/status/1348355520369995777\",       \"date\": \"2021-01-10 19:46:21+00:00\",       \"text\": \"Weltwirtschaft, Corona und The Great Reset \u2013 Die Zusammenh\u00e4nge https://t.co/ZiLj5HyXyW via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 924710343888330753,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/924723448496185344/B0w-GuKu_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/924710343888330753/1509306176\",              \"username\": \"NicolaCrow2\",              \"name\": \"Nicola Crow\",              \"description\": \"Nur tote Fische schwimmen permanent mit dem Strom!Wer gegen den Strom schwimmt gelangt zur Quelle!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-10-29 18:51:41+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1268,              \"friends\": 1943,              \"tweets\": 61754,              \"liked_tweets\": 43016,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 493       }}, {       \"id\": 1348353844510679045,       \"url\": \"https://twitter.com/NicolaCrow2/status/1348353844510679045\",       \"date\": \"2021-01-10 19:39:42+00:00\",       \"text\": \"Was hat das Volk eines Staates eigentlich noch zu bestimmen ? Wird es von ihren gew\u00e4hlten Vertretern eigentlich noch in ihrem Sinne vertreten ? Oder sind da ganz andere Kr\u00e4fte und M\u00e4chte am  Werk und sagen, wo der Hase lang l\u00e4uft ? Und wenn ja, \u2026 https://t.co/ZiLj5HyXyW\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 924710343888330753,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/924723448496185344/B0w-GuKu_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/924710343888330753/1509306176\",              \"username\": \"NicolaCrow2\",              \"name\": \"Nicola Crow\",              \"description\": \"Nur tote Fische schwimmen permanent mit dem Strom!Wer gegen den Strom schwimmt gelangt zur Quelle!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-10-29 18:51:41+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1268,              \"friends\": 1943,              \"tweets\": 61754,              \"liked_tweets\": 43016,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 493       }}, {       \"id\": 1348320200442212354,       \"url\": \"https://twitter.com/Mehriel/status/1348320200442212354\",       \"date\": \"2021-01-10 17:26:01+00:00\",       \"text\": \"Weltwirtschaft, #Corona und The #GreatReset \u2013 Die Zusammenh\u00e4nge https://t.co/LN9LWks1yS via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2272106744,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1240798253685276672/U5IS0lMJ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2272106744/1615072464\",              \"username\": \"Mehriel\",              \"name\": \"Mehriel\u2626\ufe0f\",              \"description\": \"Blessed are those who have not seen and yet believe... John 20:29\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-01-01 21:17:39+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 405,              \"friends\": 97,              \"tweets\": 29120,              \"liked_tweets\": 47566,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 2169       }}, {       \"id\": 1348307035750850569,       \"url\": \"https://twitter.com/R1chtungsweiser/status/1348307035750850569\",       \"date\": \"2021-01-10 16:33:42+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/9hPpezXtW0IS-Terrorismus, Corona, Klimawandel, Migration, um nur die gr\u00f6\u00dften Themen zu nennen, sind immer wieder Gegenstand von Diskussionen, Beitr\u00e4gen und Programmen des World Economic Forum\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4885502218,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1282303581266284544/cUy6u00D_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4885502218/1541423218\",              \"username\": \"R1chtungsweiser\",              \"name\": \"Richtungsweiser\",              \"description\": \"Der Islam ist eine totalit\u00e4re Ideologie und hat in Europa nichts verloren. Stoppt die Islamisierung unserer Heimat. Selber denken, Meinungen hinterfragen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-02-07 18:29:50+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1491,              \"friends\": 238,              \"tweets\": 79673,              \"liked_tweets\": 23343,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 2723       }}, {       \"id\": 1348302810052489216,       \"url\": \"https://twitter.com/drehorgel123/status/1348302810052489216\",       \"date\": \"2021-01-10 16:16:54+00:00\",       \"text\": \"Weltwirtschaft, Corona und The Great Reset \u2013 Die Zusammenh\u00e4nge https://t.co/fcttYtINHi via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1221022446616285184,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1221392000588701696/7M2ADDB0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"drehorgel123\",              \"name\": \"@drehorgel123\",              \"description\": \"Vielseitig interessiert\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-25 10:50:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1372,              \"friends\": 2472,              \"tweets\": 166323,              \"liked_tweets\": 26204,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 1782       }}, {       \"id\": 1348298630789259266,       \"url\": \"https://twitter.com/jonaderwal/status/1348298630789259266\",       \"date\": \"2021-01-10 16:00:18+00:00\",       \"text\": \"Weltwirtschaft, Corona und The Great Reset \u2013 Die Zusammenh\u00e4nge \u203a Jouwatch https://t.co/i9PMlzeReZ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1061069677,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1149278409626980354/4v0hPVlu_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1061069677/1562843599\",              \"username\": \"jonaderwal\",              \"name\": \"Kai Reuter\",              \"description\": \"Der Stein,den die Bauleute verworfen haben,ist zum Eckstein geworden!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-01-04 18:08:42+00:00\",              \"location\": \"\u00dcberall.\",              \"followers\": 227,              \"friends\": 161,              \"tweets\": 89670,              \"liked_tweets\": 991,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 22521       }}, {       \"id\": 1348296562439499784,       \"url\": \"https://twitter.com/judith_heinz/status/1348296562439499784\",       \"date\": \"2021-01-10 15:52:05+00:00\",       \"text\": \"Weltwirtschaft, Corona und The Great Reset \u2013 Die Zusammenh\u00e4nge \u203a Jouwatch https://t.co/qYPb0asKQT\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1247614029973028875,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1261684349239545862/34jJFU1h_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"judith_heinz\",              \"name\": \"Judith Heinz\",              \"description\": \"Wir reden immer alle von Gesicht zeigen und Transparenz..... That\u2018s me  \u201eWie soll ich wissen, was ich denke, bevor ich h\u00f6re, was ich sage (VTlerin)\u201c\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-07 19:55:52+00:00\",              \"location\": \"Siegen-Wittgenstein\",              \"followers\": 192,              \"friends\": 230,              \"tweets\": 28782,              \"liked_tweets\": 781,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 3608       }}, {       \"id\": 1348286160758562820,       \"url\": \"https://twitter.com/Behindt93065949/status/1348286160758562820\",       \"date\": \"2021-01-10 15:10:45+00:00\",       \"text\": \"Weltwirtschaft, Corona und The Great Reset \u2013 Die Zusammenh\u00e4ngehttps://t.co/AhNtfDwYsN\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 10,       \"likes\": 11,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1128058333984849921,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1238955173281751041/cnxuQRM4_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Behindt93065949\",              \"name\": \"Behindthescenes\",              \"description\": \"unabh\u00e4ngig, Querdenker, Demokrat, Kritiker\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-13 22:03:59+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 3077,              \"friends\": 3779,              \"tweets\": 43796,              \"liked_tweets\": 119109,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 710       }}, {       \"id\": 1348283619345915905,       \"url\": \"https://twitter.com/jouwatch/status/1348283619345915905\",       \"date\": \"2021-01-10 15:00:39+00:00\",       \"text\": \"Weltwirtschaft, Corona und The Great Reset \u2013 Diexa0Zusammenh\u00e4nge https://t.co/bkgndwzswE\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 14,       \"likes\": 25,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://publicize.wp.com/ rel=nofollow>WordPress.com</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 496875603,              \"url\": \"http://www.journalistenwatch.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1212675765671776256/tX_N507S_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/496875603/1609511132\",              \"username\": \"jouwatch\",              \"name\": \"Journalistenwatch\",              \"description\": \"jouwatch - das Nachrichtenerg\u00e4nzungsmittel mit garantiert politischen Nebenwirkungen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-19 11:25:58+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 12063,              \"friends\": 552,              \"tweets\": 63196,              \"liked_tweets\": 4324,              \"lists_member\": 79,              \"media_shared\": 23618       }}]"}