{"url": "https://www.journalistenwatch.com/2020/06/12/mehr-saerge-tote/", "date": "2020-06-12T13:00:44+02:00", "source": "journalistenwatch.com", "label": "fake", "header": "Mehr S\u00e4rge als Tote: Bestatter als Leidtragende der Corona-Panikmache", "article": "In der Corona-Krise wurde nicht nur beim Klopapier gehamstert: Auch Branchen, die aufgrund der Pandemie mit verst\u00e4rktem Absatz rechneten, deckten sich weit \u00fcber Bedarf ein: Etliche Bestattungsunternehmen bleiben nun auf ihren S\u00e4rgen sitzen \u2013 weil die von Politik und Virologen von Mitte M\u00e4rz bis Anfang April prophezeiten Covid-19-Todesf\u00e4lle weit unter den Erwartungen blieben.\nDie Panikmache, das Sch\u00fcren von Ur\u00e4ngsten durch geschickt in den Hauptnachrichtenformaten platzierte Bilder \u2013 zun\u00e4chst aus Bergamo, wo Armeelaster angeblich pausenlos Tote in Massengr\u00e4ber fahren mussten, dann in frappierender \u00c4hnlichkeit aus New York mit \u00e4hnlichen Motiven \u2013 erwiesen sich nicht nur als \u00e4u\u00dferst n\u00fctzlich, um die Bev\u00f6lkerung zu disziplinieren und ihre Akzeptanz von Shutdown und Kontaktregeln sicherzustellen. Nein; sie trieben eben auch Kliniken, Labore und \u201enachgeordnete\u201c Dienstleister wie eben Beerdigungsinstitute in hektische Bem\u00fchungen, sich gegen den vermeintlich unausweichlichen Ansturm irgendwie zu wappnen.\nDoch ebenso wie die meisten der von echten Kranken freiger\u00e4umten Betten und sogar Intensivpl\u00e4tze in den Kliniken leer blieben, blieben es auch die S\u00e4rge \u2013 weil eben, entgegen aller Hysterie, NICHT mehr Menschen starben als sonst. Jetzt jammern viele Bestatter \u00fcber die \u00dcberkapazit\u00e4ten. S\u00e4rge sind nicht billig; bei Lagerbest\u00e4nden von 60 bis 100 S\u00e4rgen kommen je nach Ausf\u00fchrung schnell sechsstellige Summen zusammen, die vorfinanziert werden mussten.\nDas Problem tritt nicht nur in Deutschland, sondern auch in anderen L\u00e4ndern auf \u2013 etwa in der Schweiz; als das Coronavirus in Italien viele Todesopfer forderte, bereitete man sich \u2013 wie das Nachrichtenportal \u201eSRF.ch\u201c berichtet, auch dort auf die m\u00f6gliche \u201eWelle\u201c vor (wohlgemerkt die \u201eerste\u201c Welle, deren Ausbleiben etliche Politiker und \u201eExperten\u201c nicht abh\u00e4lt, bereits vor der \u201ezweiten Welle\u201c zu warnen). Die Bef\u00fcrchtung war auch dort, dass es viel mehr Tote geben k\u00f6nnte, weshalb die Sargbauer viel zu tun hatten. Sie erwies sich nicht als der einzige Irrtum in dieser Pandemie-Krise. (DM)", "twitter-history": "[{       \"id\": 1272624035550068738,       \"url\": \"https://twitter.com/HinnigWeinz/status/1272624035550068738\",       \"date\": \"2020-06-15 20:16:28+00:00\",       \"text\": \"Mehr S\u00e4rge als Tote: Bestatter als Leidtragende der Corona-Panikmache https://t.co/By90OXaa40 via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1252532928174854145,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1376471309224456193/XkQ6Q_NE_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"HinnigWeinz\",              \"name\": \"weinz hinnig\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-21 09:42:08+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 0,              \"friends\": 19,              \"tweets\": 109,              \"liked_tweets\": 19,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 86       }}, {       \"id\": 1272558269500981249,       \"url\": \"https://twitter.com/BarbaraDinter/status/1272558269500981249\",       \"date\": \"2020-06-15 15:55:09+00:00\",       \"text\": \"Bestatter in der Nothttps://t.co/9e3XX37nfb\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1256590928082620416,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1328374752570970112/epOQDg_E_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1256590928082620416/1594482362\",              \"username\": \"BarbaraDinter\",              \"name\": \"Barbara van Dinter\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-02 14:26:59+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 150,              \"friends\": 50,              \"tweets\": 18261,              \"liked_tweets\": 2024,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 8950       }}, {       \"id\": 1272162780318228481,       \"url\": \"https://twitter.com/bernd471/status/1272162780318228481\",       \"date\": \"2020-06-14 13:43:37+00:00\",       \"text\": \"Mehr S\u00e4rge als Tote: Bestatter als Leidtragende der Corona-Panikmache https://t.co/jbhPPPAqEC via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 183409796,              \"url\": \"http://page.is/bernd-luge\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1316578949/thumbnail_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"bernd471\",              \"name\": \"Bernd Luge\",              \"description\": \"AfD ist die gro\u00dfe Chance f\u00fcr unser Land; wer mit der AfD \u00fcbereinstimmt, sollte sie durch seinen Eintritt stark machen. Merkel ist irrational, spd unw\u00e4hlbar.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-08-26 23:02:37+00:00\",              \"location\": \"kurz vor Hamburg\",              \"followers\": 13901,              \"friends\": 14636,              \"tweets\": 392322,              \"liked_tweets\": 151031,              \"lists_member\": 241,              \"media_shared\": 4185       }}, {       \"id\": 1271722889432236032,       \"url\": \"https://twitter.com/LandoCarrisian/status/1271722889432236032\",       \"date\": \"2020-06-13 08:35:38+00:00\",       \"text\": \"Mehr S\u00e4rge als Tote: Bestatter als Leidtragende der #Corona-Panikmache https://t.co/7fbukNfebJ via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3018129257,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1151332322928660485/TkPP32lX_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3018129257/1424509605\",              \"username\": \"LandoCarrisian\",              \"name\": \"Han Solo \ud83c\udde9\ud83c\uddea\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-02-04 17:16:34+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 285,              \"friends\": 55,              \"tweets\": 36328,              \"liked_tweets\": 66008,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 3956       }}, {       \"id\": 1271685119485652993,       \"url\": \"https://twitter.com/MarkusM86201280/status/1271685119485652993\",       \"date\": \"2020-06-13 06:05:33+00:00\",       \"text\": \"Mehr S\u00e4rge als Tote: Bestatter als Leidtragende der Corona-Panikmache https://t.co/mJVAplfqRJ via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1107193621,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/3140439987/8db1573025b65fda3e031fa3343f0694_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1107193621/1358753148\",              \"username\": \"MarkusM86201280\",              \"name\": \"Markus M\u00fcller\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-01-20 20:11:00+00:00\",              \"location\": \"Freiburg\",              \"followers\": 28,              \"friends\": 177,              \"tweets\": 11384,              \"liked_tweets\": 251,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 2337       }}, {       \"id\": 1271531244212412421,       \"url\": \"https://twitter.com/BlickBreida/status/1271531244212412421\",       \"date\": \"2020-06-12 19:54:07+00:00\",       \"text\": \"Nur mal so nebenbei, da der Tod eines Jeden garantiert ist, besteht auch immer eine Nachfrage, also k\u00f6nnte man es auch verschmerzen und als Zukunftsinvestition verstehen.\ud83d\ude0eMehr S\u00e4rge als Tote: Bestatter als Leidtragende der Corona-Panikmache https://t.co/MFbGH1bILx via @jouwatch\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1083028187888709633,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1143056406968512513/OysFd6kx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1083028187888709633/1609945906\",              \"username\": \"BlickBreida\",              \"name\": \"Breida Blick\",              \"description\": \"You cannot force the truth on anyone. If you want to get close to her, you have to go to her yourself!#Denk_mal #MeinWortzumSonntag\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-01-09 15:50:16+00:00\",              \"location\": \"Berlin, unweit der Heimat\",              \"followers\": 1077,              \"friends\": 2210,              \"tweets\": 21389,              \"liked_tweets\": 34974,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 5304       }}, {       \"id\": 1271483577977442307,       \"url\": \"https://twitter.com/ossi47051/status/1271483577977442307\",       \"date\": \"2020-06-12 16:44:42+00:00\",       \"text\": \"Mehr S\u00e4rge als Tote: Bestatter als Leidtragende der Corona-Panikmache https://t.co/8tm8eSqD7j via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1118550229568110599,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1118558230010003458/ku86xTFg_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"ossi47051\",              \"name\": \"ossi47051\",              \"description\": \"Ich bin jetzt auch unter gleichen Namen \u00fcber Telegram erreichbar!!!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-04-17 16:22:11+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 404,              \"friends\": 932,              \"tweets\": 9941,              \"liked_tweets\": 1225,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 832       }}, {       \"id\": 1271480733417254912,       \"url\": \"https://twitter.com/R1chtungsweiser/status/1271480733417254912\",       \"date\": \"2020-06-12 16:33:24+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/RTNqwMDpsnEtliche Bestattungsunternehmen bleiben nun auf ihren S\u00e4rgen sitzen \u2013 weil die von Politik und Virologen von Mitte M\u00e4rz bis Anfang April prophezeiten Covid-19-Todesf\u00e4lle weit unter den Erwartungen blieben. Ja da kann nur eine zweite Welle helfen. Ironie off\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4885502218,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1282303581266284544/cUy6u00D_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4885502218/1541423218\",              \"username\": \"R1chtungsweiser\",              \"name\": \"Richtungsweiser\",              \"description\": \"Der Islam ist eine totalit\u00e4re Ideologie und hat in Europa nichts verloren. Stoppt die Islamisierung unserer Heimat. Selber denken, Meinungen hinterfragen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-02-07 18:29:50+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1491,              \"friends\": 238,              \"tweets\": 79673,              \"liked_tweets\": 23343,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 2723       }}, {       \"id\": 1271456313894191104,       \"url\": \"https://twitter.com/neuhold_martin/status/1271456313894191104\",       \"date\": \"2020-06-12 14:56:22+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/1nqBDCwpPk\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1253694506119188485,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1280200427510824966/coApiPGo_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"neuhold_martin\",              \"name\": \"Gesunder Menschenverstand\",              \"description\": \"Alles hinterfragen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-24 14:37:33+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 12,              \"friends\": 35,              \"tweets\": 462,              \"liked_tweets\": 154,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 56       }}, {       \"id\": 1271454463262371843,       \"url\": \"https://twitter.com/yogirou/status/1271454463262371843\",       \"date\": \"2020-06-12 14:49:01+00:00\",       \"text\": \"Mehr S\u00e4rge als Tote: Bestatter als Leidtragende der Corona-Panikmachehttps://t.co/BV833hZyclEtliche Bestattungsunternehmen bleiben nun auf ihren S\u00e4rgen sitzen \u2013 weil die von Politik und Virologen prophezeiten Covid-19-Todesf\u00e4lle weit unter den Erwartungen blieben.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 132294395,              \"url\": \"http://nixgut.wordpress.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/502826747495063553/fiH3q529_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"yogirou\",              \"name\": \"Egon M\u00fcller\",              \"description\": \"Liebe Denunzianten, je mehr ihr die Leute denunziert, desto mehr werden sie euch bek\u00e4mpfen. Und das ist gut so, denn ihr habt keine \u00fcberzeugenden Argumente.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-04-12 21:07:02+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 177,              \"friends\": 121,              \"tweets\": 18991,              \"liked_tweets\": 4416,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 8378       }}, {       \"id\": 1271452876859215873,       \"url\": \"https://twitter.com/Jakaro52/status/1271452876859215873\",       \"date\": \"2020-06-12 14:42:42+00:00\",       \"text\": \"Mehr S\u00e4rge als Tote: Bestatter als Leidtragende der Corona-Panikmache https://t.co/R4zV51fgWT via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 23803565,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1133661457940406272/4vVex0wf_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/23803565/1557832575\",              \"username\": \"Jakaro52\",              \"name\": \"Jakaro \ud83d\udc99\",              \"description\": \"stolze  Mutter, Oma und Uroma !!! Meine Liebe: BVB ...\ud83d\udda4\ud83d\udc9b *Q*\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-11 18:27:14+00:00\",              \"location\": \"Dortmund\",              \"followers\": 346,              \"friends\": 572,              \"tweets\": 12303,              \"liked_tweets\": 17179,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 18       }}, {       \"id\": 1271411130683002880,       \"url\": \"https://twitter.com/Berger68136736/status/1271411130683002880\",       \"date\": \"2020-06-12 11:56:49+00:00\",       \"text\": \"Mehr S\u00e4rge als Tote: Bestatter als Leidtragende der Corona-Panikmache https://t.co/BRnqS6LRmR via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1052624526733955074,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1052636469419016192/bgUYv-wg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1052624526733955074/1539801347\",              \"username\": \"Berger68136736\",              \"name\": \"Paul Berger\",              \"description\": \"\ud83d\ude99\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-10-17 18:16:58+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 143,              \"friends\": 832,              \"tweets\": 47200,              \"liked_tweets\": 148,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 4762       }}, {       \"id\": 1271405742193553408,       \"url\": \"https://twitter.com/AndreaSchlegel3/status/1271405742193553408\",       \"date\": \"2020-06-12 11:35:25+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/ck941C9dbrBranchen, die aufgrund der Coronapandemie mit hohem Absatz rechneten, deckten sich weit \u00fcber Bedarf ein.Nun bleiben die Bestatter auf ihren S\u00e4rgen sitzen,weil die von Virologen und Politik prophezeiten Covid 19 Todesf\u00e4lle weit unter den Erwartungen blieben\",       \"replies\": 7,       \"retweets\": 25,       \"likes\": 35,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 856471467172794369,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1339233711494193153/xZBxAhmO_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/856471467172794369/1608133203\",              \"username\": \"AndreaSchlegel3\",              \"name\": \"Andrea Schlegel\",              \"description\": \"Im Freistaat Bayern lebende K\u00e4mpferin f\u00fcr Freiheit, Frieden und Demokratie. Keine Pharmadiktatur!!. Ohne Meinungsfreiheit kann Demokratie nicht gedacht werden!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-04-24 11:34:45+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, Bayern\",              \"followers\": 8313,              \"friends\": 7737,              \"tweets\": 49816,              \"liked_tweets\": 136115,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 6592       }}, {       \"id\": 1271404675766648832,       \"url\": \"https://twitter.com/HolgerEwald1/status/1271404675766648832\",       \"date\": \"2020-06-12 11:31:10+00:00\",       \"text\": \"Mehr S\u00e4rge als Tote: Bestatter als Leidtragende der Corona-Panikmache https://t.co/Fj6wmgZC5P via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2237588498,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/699565342062833665/4odtUfUY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2237588498/1455624271\",              \"username\": \"HolgerEwald1\",              \"name\": \"Holger Ewald\",              \"description\": \"Freier Berichterstatter und Journalist.Gegen Mobbing und Justizwillk\u00fcr,Psychiatrie. F\u00fcr Schutz von Schwerbehinderten und freie Meinungs\u00e4usserung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-09 12:43:04+00:00\",              \"location\": \"k\u00f6ln\",              \"followers\": 16392,              \"friends\": 15708,              \"tweets\": 275235,              \"liked_tweets\": 19608,              \"lists_member\": 88,              \"media_shared\": 502       }}]"}