{
     "url": "https://www.journalistenwatch.com/2020/04/07/zentralrat-muslime-einhaltung/",
     "date": "2020-04-07T07:00:14+02:00",
     "source": "journalistenwatch.com",
     "label": "fake",
     "header": "Zentralrat der Muslime sagt Einhaltung der Kontaktbeschr\u00e4nkungen zu",
     "article": "K\u00f6ln \u2013 Da lehnt sich aber jemand ziemlich weit aus dem Fenster raus: Der Zentralrat der Muslime hat die Einhaltung der Kontaktbeschr\u00e4nkungen in Deutschland zugesagt. \u201eDie Unversehrtheit der Menschen ist dabei nicht nur B\u00fcrgerpflicht, sondern steht im vollkommenen Einklang mit unseren Glaubensbestimmungen\u201c, sagte der Vorsitzende des Zentralrats der Muslime in Deutschland, Aiman Mazyek, den Zeitungen der Funke-Mediengruppe (Dienstagsausgaben). Der Zentralrat stimme sich mit dem Krisenkabinett und dem Bundesinnenministerium ab, was gesundheitlich erforderlich sei.\nMayzek geht davon aus, dass die Moscheen auch zu Beginn des islamischen Fastenmonats Ramadan geschlossen bleiben. \u201eZurzeit ist es noch verfr\u00fcht, genaue Angaben zu Ramadan zu machen, aber es steht traurigerweise zu bef\u00fcrchten, dass wir die Moscheen geschlossen halten m\u00fcssen, zumindest f\u00fcr ein Teil des Heiligen Monats\u201c, sagte er. Die Integrationsbeauftragte der Bundesregierung, Annette Widmann-Mauz (CDU), hatte die Muslime in Deutschland aufgefordert, sich w\u00e4hrend des Ramadan an das in der Coronakrise herrschende Kontaktverbot zu halten.\nIn Berlin hatten sich am Freitag nach Angaben der Polizei etwa 300 Menschen vor einer Moschee zum gemeinsamen Gebet versammelt, ohne die Abstandsregeln einzuhalten.\nWir sind gespannt, ob Mazyek tats\u00e4chlich so viel Einfluss auf die immer gr\u00f6\u00dfer werdende islamische Parallelgesellschaft hat und werden das Geschehen weiter beobachten. (Quelle: dts)",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1247794944107900928,       \"url\": \"https://twitter.com/drjdvalentin/status/1247794944107900928\",       \"date\": \"2020-04-08 07:54:32+00:00\",       \"text\": \"#RT @EchoPRN: RT @Hartes_Geld: Da kann man nur dankbar sein: Zentralrat der Muslime akzeptiert Einhaltung deutscher Gesetze bis auf weiteres.Steht im Einklang mit islamischen Glaubensbestimmungen, so das Urteil nach sorgf\u00e4ltiger Pr\u00fcfung.https://t.co/RufeNM1QAE #Corona\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://ifttt.com rel=nofollow>IFTTT</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 838118886377730048,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/838168068853481473/vjUyrDFw_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/838118886377730048/1488672239\",              \"username\": \"drjdvalentin\",              \"name\": \"Dr. J\u00f6rg D. Valentin\",              \"description\": \"#b\u00fcrgerlich #konservativ #fortschrittlich | Vorsitz, AfD Lfa 5 M-V, AfD Lfa 9 M-V | Mitglied Kreistag VG, AfD Fraktion | Mitglied HGW B\u00fcrgerschaft, AfD Fraktion\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-03-04 20:08:08+00:00\",              \"location\": \"Mecklenburg-Vorpommern\",              \"followers\": 365,              \"friends\": 302,              \"tweets\": 66160,              \"liked_tweets\": 677,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 9330       }}, {       \"id\": 1247623866194833410,       \"url\": \"https://twitter.com/NicolaCrow2/status/1247623866194833410\",       \"date\": \"2020-04-07 20:34:44+00:00\",       \"text\": \"Wir sind gespannt, ob Mazyek tats\u00e4chlich so viel Einfluss auf die immer gr\u00f6\u00dfer werdende islamische Parallelgesellschaft hat und werden das Geschehen weiter beobachten.  https://t.co/hLN7hHZ9Yv via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 924710343888330753,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/924723448496185344/B0w-GuKu_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/924710343888330753/1509306176\",              \"username\": \"NicolaCrow2\",              \"name\": \"Nicola Crow\",              \"description\": \"Nur tote Fische schwimmen permanent mit dem Strom!Wer gegen den Strom schwimmt gelangt zur Quelle!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-10-29 18:51:41+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1268,              \"friends\": 1943,              \"tweets\": 61754,              \"liked_tweets\": 43016,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 493       }}, {       \"id\": 1247533327772299264,       \"url\": \"https://twitter.com/t_von_lipinski/status/1247533327772299264\",       \"date\": \"2020-04-07 14:34:58+00:00\",       \"text\": \"Das ist sch\u00f6n, dass der Zentralrat der Muslime die Einhaltung des Kontaktverbotes zustimmt. Jetzt fehlen nur noch Zustimmungen des G\u00e4rtnerverbandes, der Zeugen Jehovas, den Freunden der Aquaristik etc. https://t.co/tfyfaWzDxc\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1178539071309799426,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1179344935448928256/4eG-nks1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1178539071309799426/1583603167\",              \"username\": \"t_von_lipinski\",              \"name\": \"Thomas von Lipinski \ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83d\udc99\",              \"description\": \"Bezirksrat Hamm-Pelkum, Ausch\u00fcsse Wirtschaft+Arbeit sowie Personal+Verwaltungsmodernisierung, Beirat (Gremium) Klimaschutz+Energie GmbH, #Afdwirkt, vormals CDU.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-09-30 05:16:38+00:00\",              \"location\": \"Hamm, Deutschland\",              \"followers\": 629,              \"friends\": 1865,              \"tweets\": 4192,              \"liked_tweets\": 7942,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 89       }}, {       \"id\": 1247529278721290243,       \"url\": \"https://twitter.com/R1chtungsweiser/status/1247529278721290243\",       \"date\": \"2020-04-07 14:18:52+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/tijcJHNnfSDer Zentralrat der Muslime hat die Einhaltung der Kontaktbeschr\u00e4nkungen in Deutschland zugesagt. Darf der Zentralrat, das jetzt selber entscheiden? Die Regierung beschlie\u00dft etwas und dann schauen wir mal ob wir zusagen. #Islam #ZMD\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 6,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4885502218,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1282303581266284544/cUy6u00D_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4885502218/1541423218\",              \"username\": \"R1chtungsweiser\",              \"name\": \"Richtungsweiser\",              \"description\": \"Der Islam ist eine totalit\u00e4re Ideologie und hat in Europa nichts verloren. Stoppt die Islamisierung unserer Heimat. Selber denken, Meinungen hinterfragen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-02-07 18:29:50+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1491,              \"friends\": 238,              \"tweets\": 79673,              \"liked_tweets\": 23343,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 2723       }}, {       \"id\": 1247479747686338560,       \"url\": \"https://twitter.com/NSammler/status/1247479747686338560\",       \"date\": \"2020-04-07 11:02:03+00:00\",       \"text\": \"Zentralrat der Muslime sagt Einhaltung der Kontaktbeschr\u00e4nkungen zu https://t.co/SAl9STwQXp\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1232594379560361984,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1232595078478168064/Jg_5cX57_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"NSammler\",              \"name\": \"Nachrichten Sammler\",              \"description\": \"#Deutschland #Nachrichten\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-02-26 09:13:03+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 73,              \"friends\": 66,              \"tweets\": 16229,              \"liked_tweets\": 8136,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 183       }}, {       \"id\": 1247466476166164480,       \"url\": \"https://twitter.com/Strahlemann9/status/1247466476166164480\",       \"date\": \"2020-04-07 10:09:19+00:00\",       \"text\": \"Besteht dieser Zentralrat der Muslime nur aus einer Person? Ich sehe immer nur den einen aufgedunsenen Typen, der sich selbst verwaltet. Muslime ist es v\u00f6llig egal, was der Typ zusagt oder verbietet. Sein Einfluss ist gleich null. https://t.co/UjSt0v9LZP via @jouwatch\",       \"replies\": 9,       \"retweets\": 21,       \"likes\": 41,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1105131353228656642,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1111966838110543872/aSU-5omC_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1105131353228656642/1553352535\",              \"username\": \"Strahlemann9\",              \"name\": \"Strahlemann\",              \"description\": \"Fr\u00fcher war besser.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-03-11 15:40:21+00:00\",              \"location\": \"NRW\",              \"followers\": 3043,              \"friends\": 355,              \"tweets\": 24327,              \"liked_tweets\": 14970,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 952       }}, {       \"id\": 1247417468471181314,       \"url\": \"https://twitter.com/RoselS19/status/1247417468471181314\",       \"date\": \"2020-04-07 06:54:35+00:00\",       \"text\": \"Da lehnt sich aber jemand ziemlich weit aus dem Fenster raus: Der Zentralrat der Muslime hat die Einhaltung der Kontaktbeschr\u00e4nkungen in Deutschland zugesagt. https://t.co/BNVhrjdovo\",       \"replies\": 16,       \"retweets\": 9,       \"likes\": 15,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1131226011692077058,              \"url\": \"https://t.me/RoselsKanal\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1286342868420919297/iYtqoRdW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1131226011692077058/1574079788\",              \"username\": \"RoselS19\",              \"name\": \"Rosel\",              \"description\": \"Der Kluge lernt aus allem und von jedem, der Normale aus seinen Erfahrungen und der Dumme wei\u00df alles besser.(Sokrates) parler.com/profile/roselS\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-22 15:51:13+00:00\",              \"location\": \"Dresden,Sachsen\",              \"followers\": 3535,              \"friends\": 3207,              \"tweets\": 98565,              \"liked_tweets\": 95853,              \"lists_member\": 17,              \"media_shared\": 6360       }}, {       \"id\": 1247400221384024074,       \"url\": \"https://twitter.com/schmidja2017/status/1247400221384024074\",       \"date\": \"2020-04-07 05:46:03+00:00\",       \"text\": \"Zentralrat der Muslime sagt Einhaltung der Kontaktbeschr\u00e4nkungen zu https://t.co/DzSkb5JNXK via @jouwatch Jetzt erst!\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 454873093,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1203616688136216576/pnVOAM9j_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/454873093/1535289519\",              \"username\": \"schmidja2017\",              \"name\": \"W.R. Schmid\",              \"description\": \"Die besten Dinge im Leben sind nicht die, die man f\u00fcr Geld bekommt. Klaro! (Albert Einstein )\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-04 13:46:03+00:00\",              \"location\": \"Wo der Neckar in den R..flie\u00dft\",              \"followers\": 1522,              \"friends\": 5000,              \"tweets\": 84530,              \"liked_tweets\": 10221,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 1763       }}, {       \"id\": 1247399105095176200,       \"url\": \"https://twitter.com/a7053c9d41ee4d2/status/1247399105095176200\",       \"date\": \"2020-04-07 05:41:36+00:00\",       \"text\": \"Zentralrat der Muslime sagt Einhaltung der Kontaktbeschr\u00e4nkungen zu https://t.co/rWRWRFFgaZ via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 787409260267368452,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1323492615929634817/57WUBdYL_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/787409260267368452/1583959637\",              \"username\": \"a7053c9d41ee4d2\",              \"name\": \"Michael P.\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-10-15 21:46:11+00:00\",              \"location\": \"Bad Neustadt an der Saale, Deu\",              \"followers\": 795,              \"friends\": 1882,              \"tweets\": 23670,              \"liked_tweets\": 18740,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 4404       }}, {       \"id\": 1247398571923648514,       \"url\": \"https://twitter.com/Eddie_1412/status/1247398571923648514\",       \"date\": \"2020-04-07 05:39:29+00:00\",       \"text\": \"Der Zentralrat stimme sich mit dem Krisenkabinett und dem Bundesinnenministerium ab, was gesundheitlich erforderlich sei.Ganz sch\u00f6n anma\u00dfend.. oder !?https://t.co/3eJvJmjQxY\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 13,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 24363209,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1165980739197919233/MjXtU2uH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/24363209/1611011269\",              \"username\": \"Eddie_1412\",              \"name\": \"Eddie Graf\",              \"description\": \"Wage dich nicht zu nah an die Sonne, Ikarus\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-14 12:47:42+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 6682,              \"friends\": 4450,              \"tweets\": 112689,              \"liked_tweets\": 212325,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 21650       }}, {       \"id\": 1247388710640943104,       \"url\": \"https://twitter.com/jouwatch/status/1247388710640943104\",       \"date\": \"2020-04-07 05:00:18+00:00\",       \"text\": \"Zentralrat der Muslime sagt Einhaltung der Kontaktbeschr\u00e4nkungen zu https://t.co/NoK6rmyKl3 https://t.co/UkBHywncEx\",       \"replies\": 10,       \"retweets\": 7,       \"likes\": 12,       \"quotes\": 6,       \"device\": \"<a href=http://publicize.wp.com/ rel=nofollow>WordPress.com</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 496875603,              \"url\": \"http://www.journalistenwatch.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1212675765671776256/tX_N507S_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/496875603/1609511132\",              \"username\": \"jouwatch\",              \"name\": \"Journalistenwatch\",              \"description\": \"jouwatch - das Nachrichtenerg\u00e4nzungsmittel mit garantiert politischen Nebenwirkungen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-19 11:25:58+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 12063,              \"friends\": 552,              \"tweets\": 63196,              \"liked_tweets\": 4324,              \"lists_member\": 79,              \"media_shared\": 23618       }}]"
}