{
     "url": "https://www.journalistenwatch.com/2020/06/26/spahn-wer-urlaub/",
     "date": "2020-06-26T08:00:50+02:00",
     "source": "journalistenwatch.com",
     "label": "fake",
     "header": "Was sind wir alle froh: Wer getestet wurde und gesund ist, darf in den Urlaub fahren!",
     "article": "Die Zahl der Corona-Infizierten steigt, weil getestet wird, als g\u00e4be es keinen Morgen mehr.  Die Zahl der Kranken allerdings sinkt weiter. Mittlerweile sind nur noch 352 Intensivbetten belegt (die anderen 10.000 werden selbstverst\u00e4ndlich weiterhin mit viel Geld frei gehalten). Das Medikament Remdesivir steht bald zur Verf\u00fcgung und soll bei schweren F\u00e4llen helfen.\nMan h\u00e4tte also allen Grund, endlich mal den Panik-Modus zu verlassen und das gesundheitliche Erm\u00e4chtigungsgesetz wieder irgendwo in brauner Erde zu verbuddeln.\nAber von wegen. Genau das Gegenteil passiert und in vorderster Front der gl\u00fcckseligen Erm\u00e4chtigten steht Jens Spahn, der sich in diesem katastrophalen Ausnahmezustand sichtlich wohl f\u00fchlt:\nDer Bundesgesundheitsminister hat die Deutschen jetzt noch mal aufgerufen, stolz auf das bisher Erreichte bei der Pandemie-Bek\u00e4mpfung zu sein. Bei seinem Besuch bei der Weltgesundheitsbeh\u00f6rde (WHO) in Genf h\u00e4tten ihn viele Experten gefragt, wie Deutschland so gut durch die Krise gekommen sei: \u201eWir haben ein ganz neues Gemeinschaftsgef\u00fchl, wo ich auch daf\u00fcr werbe, dass wir uns das erhalten: eine Art Corona-Patriotismus\u201c, sagte der CDU-Politiker den Newsportalen der Funke-Mediengruppe (Freitagausgaben).\nWo lebt der Mann eigentlich? Noch nie war die Gesellschaft so gespalten, schleichen so viele Denunzianten durch die Stra\u00dfen, gibt es Zank und Streit um die letzte Rolle Klopapier, stehen so viele  Existenzen auf dem Spiel.\nImmerhin: Mit Blick auf den zun\u00e4chst bis Ende Juni befristeten Lockdown in Ostwestfalen nach dem Corona-Ausbruch beim Fleischkonzern T\u00f6nnies warnte Spahn davor, die betroffenen B\u00fcrger in den Landkreisen G\u00fctersloh und Warendorf an den Pranger zu stellen.\nB\u00fcrger mit Autokennzeichen aus G\u00fctersloh und Warendorf seien teilweise beschimpft, deren Autos zerkratzt worden. Diese \u201eArt von Stigmatisierung\u201c sei falsch. \u201eDas sind am Ende eher Opfer der Umst\u00e4nde\u201c, sagte Spahn.\nUnd das ist Spahns liebstes Horror-Szenarium:\nDas Virus k\u00f6nne jeden in jeder Region zu jeder Zeit erwischen. Einzelne Bundesl\u00e4nder wollen Sommerurlauber aus Ostwestfalen nicht mehr beherbergen. Spahn riet dazu, sich als Betroffener freiwillig testen zu lassen.\nWer einen frischen Test vorweisen k\u00f6nne und Covid-19 frei sei, k\u00f6nne auch reisen. Grunds\u00e4tzlich sagte der Gesundheitsminister, er k\u00f6nne nicht garantieren, dass es im Herbst/Winter zu keiner zweiten Corona-Welle kommen werde: \u201eDas Virus ist noch da.\u201c\nJens Spahn ist noch da, das ist das viel gr\u00f6\u00dfere Problem.\nAber Spahn ist nat\u00fcrlich nicht das einzige Problem, was wir haben:\n\u201eUnser Rat f\u00fcr alle Urlauber ist, sich testen zu lassen\u201c, sagte Armin Laschet dem RND. \u201eWer dabei negativ getestet wird, sollte in den Urlaub fahren k\u00f6nnen und in seiner Urlaubsregion auch aufgenommen werden.\u201c\nMit der bayerischen Regierung habe er das bereits verabredet: \u201eF\u00fcr Bayern hat das Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der zugesagt\u201c, so Laschet. (Mit Material von dts)",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1276569907870777346,       \"url\": \"https://twitter.com/frecherfreddy/status/1276569907870777346\",       \"date\": \"2020-06-26 17:35:58+00:00\",       \"text\": \"Was sind wir alle froh: Wer getestet wurde und gesund ist, darf in den Urlaub fahren! https://t.co/F4q0pBeJ1B via @jouwatch Was tun DIE nur den Kindern an\ud83d\ude21\ud83d\ude21\ud83d\ude21 - Fr\u00f6hichkeit, unbeschwertes Lachen, Spielen sehe ich nicht auf diesen Bild\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 126050827,              \"url\": \"http://www.facebook.com/norbert.georgi\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/774894705037508608/fj-1bVPF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"frecherfreddy\",              \"name\": \"Norbert Georgi\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-03-24 17:45:43+00:00\",              \"location\": \"Z\u00fcrich\",              \"followers\": 117,              \"friends\": 609,              \"tweets\": 17811,              \"liked_tweets\": 11758,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1085       }}, {       \"id\": 1276470322871631872,       \"url\": \"https://twitter.com/frecherfreddy/status/1276470322871631872\",       \"date\": \"2020-06-26 11:00:15+00:00\",       \"text\": \"Piep Piep, wir haben uns alle liebWas sind wir alle froh: Wer getestet wurde und gesund ist, darf in den Urlaub fahren! https://t.co/F4q0pBeJ1B via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 126050827,              \"url\": \"http://www.facebook.com/norbert.georgi\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/774894705037508608/fj-1bVPF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"frecherfreddy\",              \"name\": \"Norbert Georgi\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-03-24 17:45:43+00:00\",              \"location\": \"Z\u00fcrich\",              \"followers\": 117,              \"friends\": 609,              \"tweets\": 17811,              \"liked_tweets\": 11758,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1085       }}, {       \"id\": 1276437523477090305,       \"url\": \"https://twitter.com/gundel_gaukeley/status/1276437523477090305\",       \"date\": \"2020-06-26 08:49:55+00:00\",       \"text\": \"Laschet: Unser Rat f\u00fcr alle Urlauber ist, sich testen zu lassen. Wer dabei negativ getestet wird, sollte in den Urlaub fahren k\u00f6nnen und in seiner Urlaubsregion auch aufgenommen werden.Mit der bayerischen Regierung habe er das bereits verabredet.https://t.co/INBdA2HwOd\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1036270573138141187,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1171092588591570945/4zqw7vAr_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1036270573138141187/1567457877\",              \"username\": \"gundel_gaukeley\",              \"name\": \"Gundel Gaukeley\",              \"description\": \"Beliebtheitxa0sollte keinxa0Ma\u00dfstabxa0f\u00fcr diexa0Wahlxa0vonxa0Politikernxa0sein. Wenn es auf diexa0Popularit\u00e4txa0ank\u00e4me, s\u00e4\u00dfen Donald Duck und die Muppets l\u00e4ngst imxa0Senat.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-09-02 15:12:12+00:00\",              \"location\": \"K\u00f6ln, Deutschland\",              \"followers\": 4466,              \"friends\": 4611,              \"tweets\": 37799,              \"liked_tweets\": 74334,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 1308       }}, {       \"id\": 1276431518622154754,       \"url\": \"https://twitter.com/drehorgel123/status/1276431518622154754\",       \"date\": \"2020-06-26 08:26:03+00:00\",       \"text\": \"Was sind wir alle froh: Wer getestet wurde und gesund ist, darf in den Urlaub fahren! https://t.co/tCGZJHi093 via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1221022446616285184,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1221392000588701696/7M2ADDB0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"drehorgel123\",              \"name\": \"@drehorgel123\",              \"description\": \"Vielseitig interessiert\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-25 10:50:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1372,              \"friends\": 2472,              \"tweets\": 166327,              \"liked_tweets\": 26204,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 1782       }}, {       \"id\": 1276423558760202243,       \"url\": \"https://twitter.com/ddbnews/status/1276423558760202243\",       \"date\": \"2020-06-26 07:54:25+00:00\",       \"text\": \"Was sind wir alle froh: Wer getestet wurde und gesund ist, darf in den Urlaub fahren!https://t.co/uldIn7xzUC\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 701797092814094336,              \"url\": \"https://www.ddbnews.org/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1265370175429279745/yUbPp5Rw_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/701797092814094336/1555412784\",              \"username\": \"ddbnews\",              \"name\": \"ddbRadio\",              \"description\": \"ddbRadio -  Wir berichten wor\u00fcber Andere schweigen ! ddbradio.org\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-02-22 15:54:00+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 1532,              \"friends\": 242,              \"tweets\": 194694,              \"liked_tweets\": 4283,              \"lists_member\": 24,              \"media_shared\": 37137       }}, {       \"id\": 1276409870821048320,       \"url\": \"https://twitter.com/HolgerEwald1/status/1276409870821048320\",       \"date\": \"2020-06-26 07:00:02+00:00\",       \"text\": \"Was sind wir alle froh: Wer getestet wurde und gesund ist, darf in den Urlaub fahren! https://t.co/fIXz5gsUIa via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2237588498,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/699565342062833665/4odtUfUY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2237588498/1455624271\",              \"username\": \"HolgerEwald1\",              \"name\": \"Holger Ewald\",              \"description\": \"Freier Berichterstatter und Journalist.Gegen Mobbing und Justizwillk\u00fcr,Psychiatrie. F\u00fcr Schutz von Schwerbehinderten und freie Meinungs\u00e4usserung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-09 12:43:04+00:00\",              \"location\": \"k\u00f6ln\",              \"followers\": 16392,              \"friends\": 15708,              \"tweets\": 275235,              \"liked_tweets\": 19608,              \"lists_member\": 88,              \"media_shared\": 502       }}, {       \"id\": 1276403226640777217,       \"url\": \"https://twitter.com/SCH41076287/status/1276403226640777217\",       \"date\": \"2020-06-26 06:33:38+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/WJ4a8pEPpj\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1077946321871474688,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1077946733601189888/xBGw_Afh_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"SCH41076287\",              \"name\": \"m.a.d.F.\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-12-26 15:16:45+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 405,              \"friends\": 277,              \"tweets\": 25479,              \"liked_tweets\": 43213,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 5105       }}, {       \"id\": 1276403017793908741,       \"url\": \"https://twitter.com/AlphaMisanthrop/status/1276403017793908741\",       \"date\": \"2020-06-26 06:32:48+00:00\",       \"text\": \"Was sind wir alle froh: Wer getestet wurde und gesund ist, darf in den Urlaub fahren! https://t.co/RsYSAzafpN via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1239111637270958080,              \"url\": \"http://reitschuster.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1239277189947969536/U1k-ePVM_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1239111637270958080/1608244898\",              \"username\": \"AlphaMisanthrop\",              \"name\": \"Lustiger_Misanthrop\",              \"description\": \"Der Islam geh\u00f6rt zu Deutschland: NEIN, geh\u00f6rt er nicht! Ebenso wenig wie Rechts/Linksextremismus u. Denunziantentum! #noAltparteien\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-15 08:50:32+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 354,              \"friends\": 352,              \"tweets\": 5630,              \"liked_tweets\": 18462,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 80       }}, {       \"id\": 1276402507703562240,       \"url\": \"https://twitter.com/RoselS19/status/1276402507703562240\",       \"date\": \"2020-06-26 06:30:46+00:00\",       \"text\": \"Zahl der Corona-Infizierten steigt,weil getestet wird,als g\u00e4be es keinen Morgen mehr.Die Zahl d Kranken allerdings sinkt weiter. Mittlerweile sind nur noch 352 Intensivbetten belegt\u203c\ufe0f...wer kommt auf so eine absurde Idee,dass Kinder Masken tragen m\u00fcssen?https://t.co/JwCHqdf4ct\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1131226011692077058,              \"url\": \"https://t.me/RoselsKanal\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1286342868420919297/iYtqoRdW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1131226011692077058/1574079788\",              \"username\": \"RoselS19\",              \"name\": \"Rosel\",              \"description\": \"Der Kluge lernt aus allem und von jedem, der Normale aus seinen Erfahrungen und der Dumme wei\u00df alles besser.(Sokrates) parler.com/profile/roselS\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-22 15:51:13+00:00\",              \"location\": \"Dresden,Sachsen\",              \"followers\": 3535,              \"friends\": 3207,              \"tweets\": 98565,              \"liked_tweets\": 95853,              \"lists_member\": 17,              \"media_shared\": 6360       }}, {       \"id\": 1276398869442711552,       \"url\": \"https://twitter.com/LandoCarrisian/status/1276398869442711552\",       \"date\": \"2020-06-26 06:16:19+00:00\",       \"text\": \"Was sind wir alle froh: Wer getestet wurde und gesund ist, darf in den Urlaub fahren! https://t.co/Up4tpJqG7J via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3018129257,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1151332322928660485/TkPP32lX_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3018129257/1424509605\",              \"username\": \"LandoCarrisian\",              \"name\": \"Han Solo \ud83c\udde9\ud83c\uddea\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-02-04 17:16:34+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 285,              \"friends\": 55,              \"tweets\": 36328,              \"liked_tweets\": 66008,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 3956       }}]"
}