{
     "url": "https://www.journalistenwatch.com/2021/02/18/astrazeneca-impfstoff-in/",
     "date": "2021-02-18T16:00:02+01:00",
     "source": "journalistenwatch.com",
     "label": "fake",
     "header": "Kinder-Experimente und Zweifel an Wirksamkeit: Astrazeneca-Impfstoff wird zum Ladenh\u00fcter",
     "article": "Dass ausgerechnet beim Impfstoff von Astrazeneca derzeit gro\u00dfe Vorbehalte der Bev\u00f6lkerung bestehen, haben sich Bund und L\u00e4nder selbst zuzuschreiben. Als sich abzeichnete, dass nach dem EU-Impfbeschaffungsdesaster im Fall Biontech auch die vermeintlich rettenden Vertr\u00e4ge mit dem britisch-schwedischen Hersteller st\u00fcmperhaft ausgehandelt waren und auch bei diesem Wirkstoff ein Engpass drohte, wurde kurzerhand dessen Wirksamkeit f\u00fcr \u00c4ltere (und damit die Hauptrisikogruppen) angezweifelt und der Astrazeneca-Impfstoff nur f\u00fcr unter 64-j\u00e4hrige freigegeben.\nWie beim Fuchs und den Trauben wurde das, was ohnehin nicht erreichbar schien, schlechtgeredet. Mit der Folge, dass das Image von Astrazeneca so litt, dass sich nun niemand mehr freiwillig den Stoff spritzen lassen will \u2013 und das, obwohl es sich dabei gerade nicht um einen mRNA-Experimentalwirkstoff handelt, sondern um einen Vektorimpfstoff, der mit Tr\u00fcmmern und Fragmenten des Virus nach dem bew\u00e4hrtem Impfverfahren arbeitet. Doch psychologisch ist das Serum angez\u00e4hlt. Als Folge davon bleiben die Impfzentren nun auf den vorhandenen Dosen sitzen; nur jede neunte (!) Dose konnte bislang verimpft werden, die meisten Deutschen warten lieber auf das vermeintlich wirksamere Biontech-Produkt \u2013 obwohl dessen ausreichende Verf\u00fcgbarkeit als Folge eines historischen Politikversagens Angela Merkels und Ursula von der Leyen noch in weiter Ferne liegt.\nNun wird h\u00e4nderingend von denselben Politikern, die noch vor wenigen Wochen unter Verweis auf wissenschaftliche und medizinische Vorbehalte zum Astrazeneca-Wirkstoff von dessen Mangelverf\u00fcgbarkeit (und damit von der eigenen Unf\u00e4higkeit und St\u00fcmperei) ablenken wollten, auf dessen Unbedenklichkeit, Gleichrangigkeit und unbedingte Wirksamkeit verwiesen. Das coronastaatsloyale Virologen- und Medienkartell bietet alles auf, um Stimmung zu machen: Christian Drosten sprach sich gestern f\u00fcr den \u201ebreiten Einsatz von Astrazeneca\u201c aus, und Jens Spahn erkl\u00e4rte, dass Zweifel an dem Pr\u00e4parat v\u00f6llig unbegr\u00fcndet seien. Parallel wird jedoch auch schon die Zwangskeule rausgeholt: Als erstes Bundesland beendete gestern Berlin laut \u201eRadio Berlin Brandenburg\u201c die Wahlfreiheit f\u00fcr unter 65-j\u00e4hrige beim Impfstoff.\nKeine Impfstoff-Wahlfreiheit mehr in Berlin\nWer sich von den J\u00fcngeren fortan impfen lassen will, hat keinen Einfluss mehr darauf, was ihm da in den K\u00f6rper gejagt wird \u2013 und das, obwohl laut SPD-Gesundheitssenatorin Dilek Kalayci genau diese Wahlfreiheit unbedingt garantiert sein sollte. Nur eines von so vielen Versprechen, die in diesen Zeiten ganz l\u00e4ssig und kaltschn\u00e4uzig gebrochen werden. Wieso eigentlich in dieser Situation die Bundeskanzlerin oder Spahn nicht mit gutem Beispiel vorangehen und sich als vertrauensbildende Ma\u00dfnahmen mit dem pl\u00f6tzlich zum Ladenh\u00fcter mutierten AZ-Wirkstoff impfen lassen, bleibt wohl das Geheimnis dieser Regierung.\nDerweil wird der Astrazeneca-Impfstoff an der britischen Universit\u00e4t Oxford, wo er ma\u00dfgeblich entwickelt wurde, nun zum Objekt einer ethisch hochgradig fragw\u00fcrdigen neuen Testreihe: Als erster der Covid-Vakzine wird er in einer gro\u00dfangelegten Versuchsreihe an Kindern ab 6 Jahren getestet \u2013 ein Menschheitsexperiment, das es in der Geschichte der seri\u00f6sen Impfstoffgesellschaft in demokratischen Staaten in dieser Form noch nie gegeben hat. Die Untersuchung soll noch im Februar starten, berichtet \u201eBusiness Insider\u201e, und es wird die erste Studie an derart jungen Kindern sein, nachdem Impfstoffe generell bislang allenfalls an Jugendlichen getestet wurden. Zur Begr\u00fcndung geben die Hochschule und Astrazeneca an, Kinder seien zwar viel weniger von dem neuartigen Coronavirus betroffen als Erwachsene, aber es best\u00fcnde \u201eimmer noch ein Risiko\u201c und es sei \u201ef\u00fcr die Herdenimmunit\u00e4t wichtig, dass sie geimpft werden k\u00f6nnen.\u201c\nIn Deutschland verfolgen die Corona- und Impf-Besessenen die Studie sicher sehr genau: Denn sollten dann in einigen Monaten die AZ-Impfstoffe hierzulande noch immer wie Sauerbier angepriesen werden und der Staat sie nicht loswerden, kann er sie dann wenigstens auch deutschen Kindern zwangsverabreichen. (DM)",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1362894646968483841,       \"url\": \"https://twitter.com/MichaelStawicki/status/1362894646968483841\",       \"date\": \"2021-02-19 22:39:39+00:00\",       \"text\": \"Kinder-Experimente und Zweifel an Wirksamkeit: Astrazeneca-Impfstoff wird zum Ladenh\u00fcter \u203a Jouwatch https://t.co/nHQ9Uwy6mV\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 386232029,              \"url\": \"http://www.ungeheuerliches.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1340522809571864583/8eZvHgDp_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/386232029/1608440421\",              \"username\": \"MichaelStawicki\",              \"name\": \"Michael Stawicki\",              \"description\": \"EU-Rentner, #Blogger, #Patriot und aus \u00dcberzeugung #Linux-User. (Arch). #Grenzwissenschaftler M$ Windoof befreit seit ca. 15 Jahren. Nur noch #AFD.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-10-06 22:05:17+00:00\",              \"location\": \"K\u00f6nigswinter\",              \"followers\": 809,              \"friends\": 1190,              \"tweets\": 326947,              \"liked_tweets\": 65304,              \"lists_member\": 11,              \"media_shared\": 106785       }}, {       \"id\": 1362707445735444482,       \"url\": \"https://twitter.com/drehorgel123/status/1362707445735444482\",       \"date\": \"2021-02-19 10:15:47+00:00\",       \"text\": \"Kinder-Experimente und Zweifel an Wirksamkeit: Astrazeneca-Impfstoff wird zum Ladenh\u00fcter https://t.co/wTuNXMjV52 via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1221022446616285184,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1221392000588701696/7M2ADDB0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"drehorgel123\",              \"name\": \"@drehorgel123\",              \"description\": \"Vielseitig interessiert\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-25 10:50:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1372,              \"friends\": 2472,              \"tweets\": 166327,              \"liked_tweets\": 26204,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 1782       }}, {       \"id\": 1362473589816098823,       \"url\": \"https://twitter.com/NicolaCrow2/status/1362473589816098823\",       \"date\": \"2021-02-18 18:46:32+00:00\",       \"text\": \"Kinder-Experimente und Zweifel an Wirksamkeit: Astrazeneca-Impfstoff wird zum Ladenh\u00fcter https://t.co/kMq3EBZb3c via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 924710343888330753,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/924723448496185344/B0w-GuKu_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/924710343888330753/1509306176\",              \"username\": \"NicolaCrow2\",              \"name\": \"Nicola Crow\",              \"description\": \"Nur tote Fische schwimmen permanent mit dem Strom!Wer gegen den Strom schwimmt gelangt zur Quelle!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-10-29 18:51:41+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1268,              \"friends\": 1943,              \"tweets\": 61754,              \"liked_tweets\": 43016,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 493       }}, {       \"id\": 1362450156466163721,       \"url\": \"https://twitter.com/ThomasR70759696/status/1362450156466163721\",       \"date\": \"2021-02-18 17:13:25+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/xZAiiXrgwS\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1162416109863223299,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1162416485211529217/xxw1EgBc_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1162416109863223299/1610205719\",              \"username\": \"ThomasR70759696\",              \"name\": \"Thomas Rose\",              \"description\": \"Freie Meinung ist mir am Wichtigsten\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-08-16 17:30:02+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 104,              \"friends\": 105,              \"tweets\": 7562,              \"liked_tweets\": 2662,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 3865       }}, {       \"id\": 1362448302386593796,       \"url\": \"https://twitter.com/ViktorBaranoff/status/1362448302386593796\",       \"date\": \"2021-02-18 17:06:03+00:00\",       \"text\": \"Kinder-Experimente und Zweifel an Wirksamkeit: Astrazeneca-Impfstoff wird zum Ladenh\u00fcter https://t.co/U5LepNVwyV via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2267133421,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/522303191975620608/u9zN1OK0_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2267133421/1413515920\",              \"username\": \"ViktorBaranoff\",              \"name\": \"Viktor Baranoff\",              \"description\": \"\u039c\u03b7\u03b4\u1f72\u03bd \u1f04\u03b3\u03b1\u03bd,\u0391\u03b9\u03ad\u03bd \u03b1\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03b5\u03cd\u03b5\u03b9\u03bd \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c5\u03c0\u03b5\u03af\u03c1\u03bf\u03c7\u03bf\u03bd \u03ad\u03bc\u03bc\u03b5\u03bd\u03b1\u03b9 \u03ac\u03bb\u03bb\u03c9\u03bd\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-29 08:56:08+00:00\",              \"location\": \"Basel\",              \"followers\": 2227,              \"friends\": 3829,              \"tweets\": 140296,              \"liked_tweets\": 4376,              \"lists_member\": 29,              \"media_shared\": 6268       }}, {       \"id\": 1362447247506604038,       \"url\": \"https://twitter.com/Akelschnakel1/status/1362447247506604038\",       \"date\": \"2021-02-18 17:01:51+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/mJXmPqHGsm\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1335401753177690114,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1375466174419439619/bsY-49Xn_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1335401753177690114/1616928969\",              \"username\": \"Akelschnakel1\",              \"name\": \"Akel\",              \"description\": \"Lieber stehend sterben als kniend leben !!!Meine Freiheit endet nicht wo eure Angst beginnt !#ichlassemichnichtimpfen#NichtimpfenrettetLeben\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-12-06 01:52:59+00:00\",              \"location\": \"Th\u00fcringen\",              \"followers\": 306,              \"friends\": 365,              \"tweets\": 2309,              \"liked_tweets\": 15302,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 89       }}, {       \"id\": 1362437138755817479,       \"url\": \"https://twitter.com/Ozonox/status/1362437138755817479\",       \"date\": \"2021-02-18 16:21:41+00:00\",       \"text\": \"Kinder-Experimente und Zweifel an Wirksamkeit: Astrazeneca-Impfstoff wird zum Ladenh\u00fcter https://t.co/dy2FOj0RRt via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 889912028793622528,              \"url\": \"http://clearwater-tec.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/896127931965206528/7H_3PUZn_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Ozonox\",              \"name\": \"K.F.Wackerhagen\",              \"description\": \"Studium VWL\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-07-25 18:15:36+00:00\",              \"location\": \"Wasserdesinfektion ohne Chemie\",              \"followers\": 83,              \"friends\": 108,              \"tweets\": 30013,              \"liked_tweets\": 688,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 7399       }}, {       \"id\": 1362435415437893632,       \"url\": \"https://twitter.com/GrabhornKevin/status/1362435415437893632\",       \"date\": \"2021-02-18 16:14:50+00:00\",       \"text\": \"Kinder-Experimente und Zweifel an Wirksamkeit: Astrazeneca-Impfstoff wird zum Ladenh\u00fcter https://t.co/FpFsC5cNUs via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1259489407750623232,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1259501719932846082/gUeY2_x3_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1259489407750623232/1589123731\",              \"username\": \"GrabhornKevin\",              \"name\": \"Kevin Grabhorn\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-10 14:25:45+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 151,              \"friends\": 776,              \"tweets\": 11513,              \"liked_tweets\": 121,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 1443       }}, {       \"id\": 1362434278672498693,       \"url\": \"https://twitter.com/RalfHrmann/status/1362434278672498693\",       \"date\": \"2021-02-18 16:10:19+00:00\",       \"text\": \"Kinder-Experimente und Zweifel an Wirksamkeit: Astrazeneca-Impfstoff wird zum Ladenh\u00fcter https://t.co/cC9hqzE6sn\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 932157246,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/878548283777527809/MCYVYQPc_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/932157246/1614546663\",              \"username\": \"RalfHrmann\",              \"name\": \"Ralf H\u00f6rmann \ud83c\udde9\ud83c\uddea\u2665\ud83c\uddf9\ud83c\udded\",              \"description\": \"s\u00e0w\u00e0ddee kr\u00e1b. Ich habe mich 2016 f\u00fcr Thailand entschieden. Wenn ich zur\u00fcckblicke was in Deutschland sich zum negativen ver\u00e4ndert hat - richtige Entscheidung!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-11-07 14:22:35+00:00\",              \"location\": \"Bangkok, Thailand\",              \"followers\": 213,              \"friends\": 56,              \"tweets\": 20335,              \"liked_tweets\": 12914,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 2046       }}, {       \"id\": 1362429313300131843,       \"url\": \"https://twitter.com/RoselS19/status/1362429313300131843\",       \"date\": \"2021-02-18 15:50:35+00:00\",       \"text\": \"Kinder-Experimente und Zweifel an Wirksamkeit: Astrazeneca-Impfstoff wird zum Ladenh\u00fcter https://t.co/iAYBJLidrt via @jouwatch\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1131226011692077058,              \"url\": \"https://t.me/RoselsKanal\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1286342868420919297/iYtqoRdW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1131226011692077058/1574079788\",              \"username\": \"RoselS19\",              \"name\": \"Rosel\",              \"description\": \"Der Kluge lernt aus allem und von jedem, der Normale aus seinen Erfahrungen und der Dumme wei\u00df alles besser.(Sokrates) parler.com/profile/roselS\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-22 15:51:13+00:00\",              \"location\": \"Dresden,Sachsen\",              \"followers\": 3535,              \"friends\": 3207,              \"tweets\": 98565,              \"liked_tweets\": 95853,              \"lists_member\": 17,              \"media_shared\": 6360       }}, {       \"id\": 1362428888832442370,       \"url\": \"https://twitter.com/GerhardRichte16/status/1362428888832442370\",       \"date\": \"2021-02-18 15:48:54+00:00\",       \"text\": \"Kinder-Experimente und Zweifel an Wirksamkeit: Astrazeneca-Impfstoff wird zum Ladenh\u00fcter https://t.co/79upPpCC6j via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1305399270862979072,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1305413954185895936/5or2eaBv_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1305399270862979072/1600069944\",              \"username\": \"GerhardRichte16\",              \"name\": \"Gerhard Richter\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-09-14 06:53:59+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 71,              \"friends\": 631,              \"tweets\": 7323,              \"liked_tweets\": 68,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 887       }}, {       \"id\": 1362427112087519234,       \"url\": \"https://twitter.com/memory0four/status/1362427112087519234\",       \"date\": \"2021-02-18 15:41:50+00:00\",       \"text\": \"Kinder-Experimente und Zweifel an Wirksamkeit: Astrazeneca-Impfstoff wird zum Ladenh\u00fcter https://t.co/1jsnW1FPkd via @jouwatch\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 887750012075114497,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1351399032803962881/5UrrreBC_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/887750012075114497/1611477810\",              \"username\": \"memory0four\",              \"name\": \"Christine\",              \"description\": \"The most beautiful way to start and end the day is with a Grateful Heart \u2764\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-07-19 19:04:31+00:00\",              \"location\": \"Austria \",              \"followers\": 326,              \"friends\": 355,              \"tweets\": 22383,              \"liked_tweets\": 17194,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 505       }}, {       \"id\": 1362425514917511169,       \"url\": \"https://twitter.com/Mac40451900/status/1362425514917511169\",       \"date\": \"2021-02-18 15:35:30+00:00\",       \"text\": \"Nun soll an Kindern ab 6 Jahren getestet werden. Woher kommen diese? Eltern werden das doch sicher ihren Kindern nicht antun!https://t.co/VKRuiBQCBO\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1337057752858955777,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1337058556512768001/rqfq3y88_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Mac40451900\",              \"name\": \"Mac\",              \"description\": \"Leben und leben lassen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-12-10 15:34:38+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 185,              \"friends\": 226,              \"tweets\": 3450,              \"liked_tweets\": 8241,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 24       }}, {       \"id\": 1362421230033371140,       \"url\": \"https://twitter.com/HolgerEwald1/status/1362421230033371140\",       \"date\": \"2021-02-18 15:18:28+00:00\",       \"text\": \"Kinder-Experimente und Zweifel an Wirksamkeit: Astrazeneca-Impfstoff wird zum Ladenh\u00fcter https://t.co/o1QhnM7HJV via @jouwatch\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2237588498,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/699565342062833665/4odtUfUY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2237588498/1455624271\",              \"username\": \"HolgerEwald1\",              \"name\": \"Holger Ewald\",              \"description\": \"Freier Berichterstatter und Journalist.Gegen Mobbing und Justizwillk\u00fcr,Psychiatrie. F\u00fcr Schutz von Schwerbehinderten und freie Meinungs\u00e4usserung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-09 12:43:04+00:00\",              \"location\": \"k\u00f6ln\",              \"followers\": 16392,              \"friends\": 15708,              \"tweets\": 275235,              \"liked_tweets\": 19608,              \"lists_member\": 88,              \"media_shared\": 502       }}, {       \"id\": 1362261901644861440,       \"url\": \"https://twitter.com/ViktorBaranoff/status/1362261901644861440\",       \"date\": \"2021-02-18 04:45:21+00:00\",       \"text\": \"Astrazeneca-Impfstoff: In Deutschland Ladenh\u00fcter, in England Objekt von Experimenten an Kindern https://t.co/U5LepNVwyV via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2267133421,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/522303191975620608/u9zN1OK0_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2267133421/1413515920\",              \"username\": \"ViktorBaranoff\",              \"name\": \"Viktor Baranoff\",              \"description\": \"\u039c\u03b7\u03b4\u1f72\u03bd \u1f04\u03b3\u03b1\u03bd,\u0391\u03b9\u03ad\u03bd \u03b1\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03b5\u03cd\u03b5\u03b9\u03bd \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c5\u03c0\u03b5\u03af\u03c1\u03bf\u03c7\u03bf\u03bd \u03ad\u03bc\u03bc\u03b5\u03bd\u03b1\u03b9 \u03ac\u03bb\u03bb\u03c9\u03bd\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-29 08:56:08+00:00\",              \"location\": \"Basel\",              \"followers\": 2227,              \"friends\": 3829,              \"tweets\": 140296,              \"liked_tweets\": 4376,              \"lists_member\": 29,              \"media_shared\": 6268       }}]"
}