{
     "url": "https://www.journalistenwatch.com/2020/05/30/kretschmer-pocht-auf-lang-andauernde-ausnahmeregelungen/",
     "date": "2020-05-30T08:00:35+02:00",
     "source": "journalistenwatch.com",
     "label": "fake",
     "header": "Kretschmann pocht auf lang andauernde Ausnahmeregelungen",
     "article": "Viele hatten es geahnt. Viel zu schnell haben sich die Politiker an die neue Herrlichkeit gew\u00f6hnt, die ihnen das Coronavirus beschert hat. Ein Volk aus Masken tragenden Untertanen, die sich so nicht mehr in gro\u00dfen Mengen versammeln k\u00f6nnen, um dummes Zeugs zu planen oder in gem\u00fctlicher Rund \u201eanonym\u201c zu feiern und zu reden, ist leichter zu lenken, vor allen Dingen dann, wenn die von oben gesch\u00fcrte Angst sie st\u00e4ndig zusammenzucken l\u00e4sst.\nDiese neue Lust am Herrschen ist \u2013 naturgem\u00e4\u00df \u2013 vor allen Dingen bei linken und gr\u00fcnen Politikern zu sp\u00fcren und so m\u00fcssen wir uns nicht wundern, dass jemand wie der gr\u00fcne Ketschmann darauf pocht, dass diese verfassungsfeindliche und menschen verachtende Ausnahmesituation so lange wie m\u00f6glich anh\u00e4lt, besser aber noch f\u00fcr immer bestehen bleibt:\nDer baden-w\u00fcrttembergische Ministerpr\u00e4sident hat jetzt noch einmal die Bundesl\u00e4nder zu einem einheitlichen Vorgehen in der Corona-Pandemie ermahnt. \u201eWenn jedes Land seinen eigenen Weg geht, nimmt die Akzeptanz in der Bev\u00f6lkerung ab\u201c, sagte der Gr\u00fcnen-Politiker den Zeitungen der Funke-Mediengruppe (Samstagausgaben). Von dem Vorsto\u00df des Th\u00fcringer Regierungschefs Bodo Ramelow (Linke) zur Aufhebung wesentlicher Corona-Vorschriften halte er wenig, so Kretschmann.\n\u201eSo lange kein Impfstoff oder Heilmittel gefunden ist, hat sich die Situation nicht grundlegend ge\u00e4ndert.\u201c Das Virus k\u00f6nne jederzeit an jedem Ort ausbrechen. \u201eDeswegen m\u00fcssen wir uns f\u00fcr lange Zeit an diese Regeln gew\u00f6hnen.\u201c\u2026\nAuch der Virologe Hendrik Streeck glaubt nicht daran, dass die Corona-Pandemie bald enden wird. \u201eWir werden weiter mit dem Virus leben m\u00fcssen\u201c, sagte Streeck der \u201eRheinischen Post\u201c. Es werde wohl so sein, \u201edass wir in der Gesellschaft eine Teilimmunit\u00e4t entwickeln, wodurch das Virus endemisch wird\u201c.\nEs werde also \u201eimmer mal wieder auftauchen, aber keine starken Infektionswellen hervorrufen\u201c, so der Wissenschaftler. Das Virus werde jedoch nicht ausrottbar sein. \u201eOb wir einen Impfstoff haben werden, wei\u00df man nicht. Das kann sehr schnell gehen, das kann aber auch sehr lange dauern.\u201c Bisher habe man gegen kein Coronavirus einen Impfstoff gefunden, sagte der Virologe.\nUnd genau darauf hoffen Politiker wie Kretschmer auch. Denn bis eine Teilimmunit\u00e4t entwickelt wird, werden Jahre vergehen. Zur Zeit werden gerade mal 727 Coronapatienten bundesweit auf Intensivstationen behandelt, also 0,0009 Prozent der Gesamtbev\u00f6lkerung.\nDie B\u00fcrger sollten sich also auf die neue Normalit\u00e4t einstellen. Demokratie und Freiheit sind in Deutschland abgeschafft worden. (Mit Material von dts)\n ",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1266851006505254914,       \"url\": \"https://twitter.com/TheRealJoe_1958/status/1266851006505254914\",       \"date\": \"2020-05-30 21:56:31+00:00\",       \"text\": \"Kretschmann pocht auf lang andauernde Ausnahmeregelungen \u203a Jouwatch / https://t.co/NVdYNEt4hr\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://janetter.net/ rel=nofollow>Janetter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 42843646,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1364829567127605249/jQeObLm3_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/42843646/1614235702\",              \"username\": \"TheRealJoe_1958\",              \"name\": \"The_real_Joe\",              \"description\": \"Ich lese reitschuster.de........ #TeamReitschusterEs gibt keine Pandemie!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-05-27 08:31:16+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 6392,              \"friends\": 6818,              \"tweets\": 383576,              \"liked_tweets\": 319709,              \"lists_member\": 48,              \"media_shared\": 8569       }}, {       \"id\": 1266817899513118723,       \"url\": \"https://twitter.com/xm51000/status/1266817899513118723\",       \"date\": \"2020-05-30 19:44:58+00:00\",       \"text\": \"Kretschmann pocht auf lang andauernde Ausnahmeregelungen https://t.co/BSQsiW3zfY via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 753918945841872896,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"xm51000\",              \"name\": \"Julia Schreiner\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-07-15 11:47:38+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 39,              \"friends\": 102,              \"tweets\": 16528,              \"liked_tweets\": 2653,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 3272       }}, {       \"id\": 1266733914242142209,       \"url\": \"https://twitter.com/R1chtungsweiser/status/1266733914242142209\",       \"date\": \"2020-05-30 14:11:14+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/Y5Eua0FsZUVon dem Vorsto\u00df des Th\u00fcringer Regierungschefs Bodo Ramelow (Linke) zur Aufhebung wesentlicher Corona-Vorschriften halte er wenig, so Kretschmann. Der Herr m\u00f6chte eben die neue Normalit\u00e4t aufrechterhalten.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4885502218,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1282303581266284544/cUy6u00D_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4885502218/1541423218\",              \"username\": \"R1chtungsweiser\",              \"name\": \"Richtungsweiser\",              \"description\": \"Der Islam ist eine totalit\u00e4re Ideologie und hat in Europa nichts verloren. Stoppt die Islamisierung unserer Heimat. Selber denken, Meinungen hinterfragen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-02-07 18:29:50+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1491,              \"friends\": 238,              \"tweets\": 79673,              \"liked_tweets\": 23343,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 2723       }}, {       \"id\": 1266717063629987842,       \"url\": \"https://twitter.com/PortalAlemania/status/1266717063629987842\",       \"date\": \"2020-05-30 13:04:17+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/JyERZhLOd2\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1139615713,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/875389173242503170/TxIju52W_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1139615713/1439657818\",              \"username\": \"PortalAlemania\",              \"name\": \"PORTAL ALEMANIA\",              \"description\": \"Informaci\u00f3n y actualidad sobre #Alemania \ud83c\udde9\ud83c\uddea  Freestyle K\u00fcnstler KollektivArt. 5 & 20 GG\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-02-01 12:54:49+00:00\",              \"location\": \"Madrid\",              \"followers\": 10600,              \"friends\": 12035,              \"tweets\": 63717,              \"liked_tweets\": 29446,              \"lists_member\": 281,              \"media_shared\": 6706       }}, {       \"id\": 1266673881907171329,       \"url\": \"https://twitter.com/neuhold_martin/status/1266673881907171329\",       \"date\": \"2020-05-30 10:12:41+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/HZlVfqUoBq\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1253694506119188485,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1280200427510824966/coApiPGo_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"neuhold_martin\",              \"name\": \"Gesunder Menschenverstand\",              \"description\": \"Alles hinterfragen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-24 14:37:33+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 12,              \"friends\": 35,              \"tweets\": 462,              \"liked_tweets\": 154,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 56       }}, {       \"id\": 1266648806483001344,       \"url\": \"https://twitter.com/JrWidukind/status/1266648806483001344\",       \"date\": \"2020-05-30 08:33:03+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/yYSo2ur4UP\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1226885129961975815,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1226885875751161857/bcnXCDvM_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"JrWidukind\",              \"name\": \"Widukind jr.\",              \"description\": \"Wahrheitssucher\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-02-10 15:08:01+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 125,              \"friends\": 89,              \"tweets\": 31478,              \"liked_tweets\": 1577,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 8902       }}, {       \"id\": 1266642363662962694,       \"url\": \"https://twitter.com/RoselS19/status/1266642363662962694\",       \"date\": \"2020-05-30 08:07:27+00:00\",       \"text\": \"Kretschmann pocht auf lang andauernde AusnahmeregelungenViele hatten es geahnt. Viel zu schnell haben sich die Politiker an die neue Herrlichkeit gew\u00f6hnthttps://t.co/lOYvxl8675\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1131226011692077058,              \"url\": \"https://t.me/RoselsKanal\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1286342868420919297/iYtqoRdW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1131226011692077058/1574079788\",              \"username\": \"RoselS19\",              \"name\": \"Rosel\",              \"description\": \"Der Kluge lernt aus allem und von jedem, der Normale aus seinen Erfahrungen und der Dumme wei\u00df alles besser.(Sokrates) parler.com/profile/roselS\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-22 15:51:13+00:00\",              \"location\": \"Dresden,Sachsen\",              \"followers\": 3535,              \"friends\": 3207,              \"tweets\": 98565,              \"liked_tweets\": 95853,              \"lists_member\": 17,              \"media_shared\": 6360       }}, {       \"id\": 1266617009963491329,       \"url\": \"https://twitter.com/drehorgel123/status/1266617009963491329\",       \"date\": \"2020-05-30 06:26:42+00:00\",       \"text\": \"Kretschmer pocht auf lang andauernde Ausnahmeregelungen https://t.co/uancNgCbNV via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1221022446616285184,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1221392000588701696/7M2ADDB0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"drehorgel123\",              \"name\": \"@drehorgel123\",              \"description\": \"Vielseitig interessiert\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-25 10:50:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1372,              \"friends\": 2472,              \"tweets\": 166328,              \"liked_tweets\": 26204,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 1782       }}, {       \"id\": 1266614326133166080,       \"url\": \"https://twitter.com/HolgerEwald1/status/1266614326133166080\",       \"date\": \"2020-05-30 06:16:02+00:00\",       \"text\": \"Kretschmer pocht auf lang andauernde Ausnahmeregelungen https://t.co/Lk7kxXWElk via @jouwatch\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2237588498,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/699565342062833665/4odtUfUY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2237588498/1455624271\",              \"username\": \"HolgerEwald1\",              \"name\": \"Holger Ewald\",              \"description\": \"Freier Berichterstatter und Journalist.Gegen Mobbing und Justizwillk\u00fcr,Psychiatrie. F\u00fcr Schutz von Schwerbehinderten und freie Meinungs\u00e4usserung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-09 12:43:04+00:00\",              \"location\": \"k\u00f6ln\",              \"followers\": 16392,              \"friends\": 15708,              \"tweets\": 275235,              \"liked_tweets\": 19608,              \"lists_member\": 88,              \"media_shared\": 502       }}, {       \"id\": 1266610460750688257,       \"url\": \"https://twitter.com/jouwatch/status/1266610460750688257\",       \"date\": \"2020-05-30 06:00:40+00:00\",       \"text\": \"Kretschmer pocht auf lang andauernde Ausnahmeregelungen https://t.co/T4OwhII3Wr\",       \"replies\": 7,       \"retweets\": 11,       \"likes\": 17,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://publicize.wp.com/ rel=nofollow>WordPress.com</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 496875603,              \"url\": \"http://www.journalistenwatch.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1212675765671776256/tX_N507S_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/496875603/1609511132\",              \"username\": \"jouwatch\",              \"name\": \"Journalistenwatch\",              \"description\": \"jouwatch - das Nachrichtenerg\u00e4nzungsmittel mit garantiert politischen Nebenwirkungen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-19 11:25:58+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 12063,              \"friends\": 552,              \"tweets\": 63196,              \"liked_tweets\": 4324,              \"lists_member\": 79,              \"media_shared\": 23618       }}]"
}