{"url": "https://www.journalistenwatch.com/2020/10/13/maskenterror-kinder-wie/", "date": "2020-10-13T11:00:32+02:00", "source": "journalistenwatch.com", "label": "fake", "header": "Maskenterror gegen Kinder: Wie unseren J\u00fcngsten die Immunabwehr abtrainiert wird", "article": "Was die Politik im Jahr 2020 im Namen eines fragw\u00fcrdigen \u201eLebensschutzes\u201c, der jedes Ma\u00df eingeb\u00fc\u00dft hat, den J\u00fcngsten der Gesellschaft \u2013 den Kindern und Sch\u00fclern \u2013 antut, ist ein Verbrechen auf Generationen, und es soll hier nicht die Rede sein von den bereits zur Gen\u00fcge beschriebenen Folgesch\u00e4den f\u00fcr Bildung und Pers\u00f6nlichkeitsentwicklung durch die Schulschlie\u00dfungen. Es geht vor allem um die Folgen der als \u201eAHA\u201c-Regel verniedlichten Verhaltensvorschriften, namentlich des Maskentragens.\nEs ist von der Natur vorgesehen, dass jedes h\u00f6here S\u00e4ugetier zu Beginn seiner Menschwerdung, in der fr\u00fchen Entwicklungsphase \u2013 bei Primaten umfasst dies die gesamte Kindheit \u2013 mit Krankheitserregern, Keimen und gewissen Schadeinfl\u00fcssen in Ber\u00fchrung kommen muss \u2013 eben um seine individuelle Abwehr zu stimulieren; das Immunsystem muss lernen. Je \u00f6fter Kinder krank werden, herumrotzen, fiebern und husten, umso abgeh\u00e4rteter sind sie im sp\u00e4teren Leben. Die Pr\u00e4gung und Formierung des Immunged\u00e4chtnisses sind ebenso wichtig wie k\u00f6rperliche und geistige Entwicklung.\nDurch den Wahnsinn einer Hyper-Hygienisierung, Kontaktvermeidung und nun auch noch praktisch durchgehende Maskenpflicht werden nicht nur \u2013 bzw. wom\u00f6glich am geringsten \u2013 Sars-CoV2 und andere Coronavirenst\u00e4mme von Kindern ferngehalten \u2013 sondern auch jede Menge anderer Erreger, mit denen im sp\u00e4teren Leben fr\u00fchzeitig fertigzuwerden potentiell \u00fcberlebenswichtig sein kann. Besonders dramatisch sind die Auswirkungen bei S\u00e4uglingen und Kleinkindern, denen manche Eltern ebenfalls schon die Stofflappen vors Gesicht binden. Indem unsere Kindern von jeder Erreger-Exposition k\u00fcnstlich ferngehalten werden, z\u00fcchten wir eine Generation hochgradig anf\u00e4lliger, unter-immunisierter B\u00fcrger heran, die sp\u00e4ter Gefahr laufen, von jedem Schnupfen geschweige denn Bronchitis umgehauen zu werden und f\u00fcr die jede Lungenentz\u00fcndung t\u00f6dlich wird. Von Allergien und Autoimmunst\u00f6rungen ganz zu schweigen.\nEs ist ersch\u00fctternd, dass diese simplen Lebensweisheiten, die das kollektive kulturell-soziale Erbe von hunderten Generationen abbilden, heute nicht nur keiner mehr anerkennt, sondern dass dessen Weitergabe vom Staat praktisch unter Strafe gestellt wird. Geht es hier wirklich nur um Corona? Oder soll wom\u00f6glich die immer weitere Abh\u00e4ngigkeit von Impfstoffen, Antibiotika und Medikamenten, letztlich also von der Pharmaindustrie, fr\u00fchzeitig sichergestellt werden?\nAbh\u00e4rtung und Immunisierung Fehlanzeige\nMan muss nicht die romantisierenden anekdotischen Weisheiten der Erwachsenen \u2013 \u201efr\u00fcher haben wir als Kinder zur Abh\u00e4rtung Dreck gefressen und uns jeden Tag im Freien die Knie blutig gesch\u00fcrft\u201c \u2013 bem\u00fchen. Auch nicht Anleihen an den grausamen Selektionsritualen im antiken Sparta nehmen, die Kleinkinder ins Eiswasser schickten und die \u00dcberlebenden gro\u00dfzogen. Doch was wir hier erleben, ist das andere Extrem.\nApropos Eiswasser: Die \u201eL\u00fcftungspflicht\u201c selbst bei Minustemperaturen im Winter in Schulen und Kitas ist in diesem Zusammenhang gerade keine Stimulation der Abwehr \u2013 im Gegenteil: Die durch Dauersterilisation und Infektionsvermeidung unterforderte Immunabwehr der Kinder beg\u00fcnstigt, dass diese sich dennoch einen Zug oder Entz\u00fcndungen holen k\u00f6nnen. Was l\u00e4uft in einer Gesellschaft schief, in der der Philologenverband die Sch\u00fcler ernsthaft auffordert, mit dicken Daunenjacken, Schals und Wolldenken in die Schule zu gehen?\nNur noch krank ist die \u00fcbertriebene \u201eCompliance\u201c von Eltern, die geradezu stolz darauf sind, dass ihre Kinder zu den unkritischsten, fr\u00fchzeitig abgerichteten \u201eRegelbefolgern\u201c geh\u00f6ren; hier werden Fehljustierungen vorgenommen, die ein Leben lang nachwirken \u2013 wie dieses Prachtexemplar einer konformistischen Mutter in Corona-Zeiten (man beachte die Zahl der Likes):\n\nAndere Eltern posten mit demselben Stolz, mit dem sie einst ihre Kleinen beim Spielen, mit Schult\u00fcte, mit dem Freischwimmerabzeichen oder der Ehrenurkunde der Bundesjugendspiele ablichteten, Fotos wie dieses:\nDie Regierung hat wahrlich ganze Arbeit geleistet, um eine zuk\u00fcnftige Generation von verhaltensgest\u00f6rten, von Impfungen und Medikamenten abh\u00e4ngigen Soziopathen heranzubilden, denen in Fleisch und Blut \u00fcbergeht, dass ein unverh\u00fclltes Gesicht etwas Verbotenes, Unerw\u00fcnschtes ist; dass Viren und Keime unnat\u00fcrlich seien; dass man andere nicht anfassen und ihnen nahekommen darf; und dass Masken so selbstverst\u00e4ndlich sind wie Unterhosen; ihr Gesichtssinn ist darauf konditioniert, Maskenverweigerer zu meiden, und die pr\u00e4gende Geruchserfahrung ihrer Kindheit ist der aseptische Gestank von Desinfektionsmitteln.\nUnd gar nicht anfangen m\u00f6chten wir hier mit den Kommunikations- und Verhaltensst\u00f6rungen, durch Einbu\u00dfen bei der nonverbalen Kommunikation, dem Lesen in Mimik und Gesichtsausdr\u00fccken, all das, was f\u00fcr zwischenmenschliche Empathie unerl\u00e4sslich ist und was hinter der Masken vereitelt wird. Masken stehen immer f\u00fcr Undurchsichtigkeit, f\u00fcr Verstellung und Selbstverleugnung \u2013 und das sind genau die Eigenschaften, die hier im kognitiven und sensitiven Bereich sublim mitgef\u00f6rdert werden. Die psychischen Folgesch\u00e4den dieser verst\u00f6renden Nebeneffekte sind noch nicht ann\u00e4hernd abzusehen.\nEs gibt unz\u00e4hlige Eltern und Erwachsene in diesem Land, die diese Fehlentwicklung auch noch bef\u00f6rdern und begr\u00fc\u00dfen. Sie reden sich und uns ein, die Panikmache sei l\u00e4cherlich \u2013 \u201edas bisschen Maske\u201c, es sei doch blo\u00df tempor\u00e4r und eben derzeit \u201en\u00f6tig, weil es andere sch\u00fctzt\u201c. Irrtum \u2013 keiner der drei Punkte trifft zu: Es ist nicht nur \u201edas bisschen Maske\u201c; diese ist vielmehr ein neues Attribut der Unfreiheit, das an immer mehr Orten Vorschrift ist, jetzt schon im Freien und in absehbarer Zeit wohl auch im Privatbereich. \u201eEs\u201c ist auch nicht tempor\u00e4r, sondern ein Ding, das uns nicht mehr loslassen wird. Und: Die Maske sch\u00fctzt, unter wissenschaftlichen Aspekten, auch niemanden vor Viren. So richtet man die Kinder zu allem \u00dcbel auch noch ab auf ein tr\u00fcgerisches Sicherheitsgef\u00fchl, das nichts als Aberglaube darstellt. Kein Autor der gro\u00dfen Dystopie des 20. Jahrhunderts hatte sich dieses Szenario ausgemalt \u2013 oder f\u00fcr m\u00f6glich gehalten. (DM)", "twitter-history": "[{       \"id\": 1316558138607316994,       \"url\": \"https://twitter.com/Heartbeat_78/status/1316558138607316994\",       \"date\": \"2020-10-15 01:54:55+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/Ei3NcZ5OGu\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1302126301248094208,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1375869342106193927/K5Pa5oiO_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1302126301248094208/1615443511\",              \"username\": \"Heartbeat_78\",              \"name\": \"N\u0366\u0325I\u0366\u0325C\u0366\u0325K\u0366\u0325Y\u0366\u0325\",              \"description\": \"Weil ein Kopfmensch niemals verstehen wird das es in der N\u00e4he eines Herzmenschen w\u00e4rmer ist....folge deinem \u2665\ufe0f\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-09-05 06:08:43+00:00\",              \"location\": \"Bayern, Deutschland\",              \"followers\": 992,              \"friends\": 1066,              \"tweets\": 9477,              \"liked_tweets\": 10264,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 780       }}, {       \"id\": 1316264681305182208,       \"url\": \"https://twitter.com/LandoCarrisian/status/1316264681305182208\",       \"date\": \"2020-10-14 06:28:49+00:00\",       \"text\": \"Besonders dramatisch sind die Auswirkungen bei S\u00e4uglingen und Kleinkindern, denen manche Eltern ebenfalls schon die Stofflappen vors Gesicht binden. https://t.co/tBm0E7rPMS via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3018129257,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1151332322928660485/TkPP32lX_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3018129257/1424509605\",              \"username\": \"LandoCarrisian\",              \"name\": \"Han Solo \ud83c\udde9\ud83c\uddea\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-02-04 17:16:34+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 285,              \"friends\": 55,              \"tweets\": 36328,              \"liked_tweets\": 66008,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 3956       }}, {       \"id\": 1316090566002774017,       \"url\": \"https://twitter.com/Ozonox/status/1316090566002774017\",       \"date\": \"2020-10-13 18:56:57+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/ubUyTXMjX3\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 889912028793622528,              \"url\": \"http://clearwater-tec.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/896127931965206528/7H_3PUZn_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Ozonox\",              \"name\": \"K.F.Wackerhagen\",              \"description\": \"Studium VWL\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-07-25 18:15:36+00:00\",              \"location\": \"Wasserdesinfektion ohne Chemie\",              \"followers\": 83,              \"friends\": 108,              \"tweets\": 30013,              \"liked_tweets\": 688,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 7399       }}, {       \"id\": 1316043937623224321,       \"url\": \"https://twitter.com/R1chtungsweiser/status/1316043937623224321\",       \"date\": \"2020-10-13 15:51:40+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/ZdU4dfkxBdJe \u00f6fter Kinder krank werden, herumrotzen, fiebern und husten, umso abgeh\u00e4rteter sind sie im sp\u00e4teren Leben. Die Pr\u00e4gung und Formierung des Immunged\u00e4chtnisses sind ebenso wichtig wie k\u00f6rperliche und geistige Entwicklung.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4885502218,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1282303581266284544/cUy6u00D_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4885502218/1541423218\",              \"username\": \"R1chtungsweiser\",              \"name\": \"Richtungsweiser\",              \"description\": \"Der Islam ist eine totalit\u00e4re Ideologie und hat in Europa nichts verloren. Stoppt die Islamisierung unserer Heimat. Selber denken, Meinungen hinterfragen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-02-07 18:29:50+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1491,              \"friends\": 238,              \"tweets\": 79673,              \"liked_tweets\": 23343,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 2723       }}, {       \"id\": 1316040141794836491,       \"url\": \"https://twitter.com/Conny2177/status/1316040141794836491\",       \"date\": \"2020-10-13 15:36:35+00:00\",       \"text\": \"Maskenterror gegen Kinder: Wie unseren J\u00fcngsten die Immunabwehr abtrainiert wird https://t.co/Xl7JwQujAX via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1222937317192753152,              \"url\": \"https://www.facebook.com/cornelia.bieder.31\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1229144574259539969/P3o8q7TT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1222937317192753152/1601901759\",              \"username\": \"Conny2177\",              \"name\": \"\ud83d\udc99\ud835\udcd2\ud835\udcf8\ud835\udcf7\ud835\udcf7\ud835\udd02 \ud83d\udc99\",              \"description\": \"\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-30 17:40:06+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 511,              \"friends\": 859,              \"tweets\": 12984,              \"liked_tweets\": 10118,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 779       }}, {       \"id\": 1316010910142537729,       \"url\": \"https://twitter.com/hinkelek/status/1316010910142537729\",       \"date\": \"2020-10-13 13:40:25+00:00\",       \"text\": \"Maskenterror gegen Kinder: Wie unseren J\u00fcngsten die Immunabwehr abtrainiert wird https://t.co/L3F8aQS0jH via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 70638334,              \"url\": \"http://www.heinz-hinkel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1100846097/Heinz2._normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"hinkelek\",              \"name\": \"Heinz Hinkel\",              \"description\": \"Findet Ihr alles auf meinen Internetseiten.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-09-01 09:15:07+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 55,              \"friends\": 19,              \"tweets\": 9865,              \"liked_tweets\": 5,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 758       }}, {       \"id\": 1315994977843974145,       \"url\": \"https://twitter.com/aa389Martina/status/1315994977843974145\",       \"date\": \"2020-10-13 12:37:07+00:00\",       \"text\": \"Maskenterror gegen Kinder: Wie unseren J\u00fcngsten die Immunabwehr abtrainiert wird https://t.co/sE2P7ybys9 via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 987449004551229442,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"aa389Martina\",              \"name\": \"Martina Garcia\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-04-20 21:52:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 3,              \"friends\": 27,              \"tweets\": 6409,              \"liked_tweets\": 520,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 525       }}, {       \"id\": 1315973737708171264,       \"url\": \"https://twitter.com/KawanCarola/status/1315973737708171264\",       \"date\": \"2020-10-13 11:12:43+00:00\",       \"text\": \"Maskenterror gegen Kinder: Wie unseren J\u00fcngsten die Immunabwehr abtrainiert wird https://t.co/0lDpnYnvn9 via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3861050009,              \"url\": \"http://www.hypnosepraxis-aargau.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1324706826387152896/N-YiVjut_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"KawanCarola\",              \"name\": \"Donald J. Trump Pr\u00e4sident\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-10-04 10:56:19+00:00\",              \"location\": \"Aargau, Schweiz\",              \"followers\": 30,              \"friends\": 53,              \"tweets\": 5471,              \"liked_tweets\": 461,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 2096       }}, {       \"id\": 1315962243213918208,       \"url\": \"https://twitter.com/RalfHrmann/status/1315962243213918208\",       \"date\": \"2020-10-13 10:27:02+00:00\",       \"text\": \"Maskenterror gegen Kinder: Wie unseren J\u00fcngsten die Immunabwehr abtrainiert wird https://t.co/CUSj0DNElN\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 932157246,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/878548283777527809/MCYVYQPc_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/932157246/1614546663\",              \"username\": \"RalfHrmann\",              \"name\": \"Ralf H\u00f6rmann \ud83c\udde9\ud83c\uddea\u2665\ud83c\uddf9\ud83c\udded\",              \"description\": \"s\u00e0w\u00e0ddee kr\u00e1b. Ich habe mich 2016 f\u00fcr Thailand entschieden. Wenn ich zur\u00fcckblicke was in Deutschland sich zum negativen ver\u00e4ndert hat - richtige Entscheidung!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-11-07 14:22:35+00:00\",              \"location\": \"Bangkok, Thailand\",              \"followers\": 213,              \"friends\": 56,              \"tweets\": 20335,              \"liked_tweets\": 12914,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 2046       }}, {       \"id\": 1315950182727639040,       \"url\": \"https://twitter.com/JoeNosferatu/status/1315950182727639040\",       \"date\": \"2020-10-13 09:39:07+00:00\",       \"text\": \"Maskenterror gegen Kinder: Wie unseren J\u00fcngsten die Immunabwehr abtrainiert wird https://t.co/XeW0eaDemQ via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1109901935304458242,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1355997880805437442/Am1IXR1B_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1109901935304458242/1612212585\",              \"username\": \"JoeNosferatu\",              \"name\": \"Joe Nosferatu\",              \"description\": \"Ich liebe meine Heimat, unsere Politiker zerst\u00f6ren sie.Patriot und heimattreu.\ud83d\udc99 Nein zu Altparteien. Stopp mit \u00d6kowahn und Landschaftszerst\u00f6rung.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-03-24 19:36:57+00:00\",              \"location\": \"Irgendwo im Nirgendwo\",              \"followers\": 644,              \"friends\": 1002,              \"tweets\": 10802,              \"liked_tweets\": 4574,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 62       }}, {       \"id\": 1315948901573238784,       \"url\": \"https://twitter.com/a7053c9d41ee4d2/status/1315948901573238784\",       \"date\": \"2020-10-13 09:34:01+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/LRNCc6rvlt\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 787409260267368452,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1323492615929634817/57WUBdYL_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/787409260267368452/1583959637\",              \"username\": \"a7053c9d41ee4d2\",              \"name\": \"Michael P.\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-10-15 21:46:11+00:00\",              \"location\": \"Bad Neustadt an der Saale, Deu\",              \"followers\": 795,              \"friends\": 1882,              \"tweets\": 23670,              \"liked_tweets\": 18740,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 4404       }}, {       \"id\": 1315946708027797506,       \"url\": \"https://twitter.com/Manou77633472/status/1315946708027797506\",       \"date\": \"2020-10-13 09:25:18+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/8BGHxQUKTB\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1008982323310850050,              \"url\": \"http://www.reitschuster.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1316798675251798016/vfIncW_v_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1008982323310850050/1593367348\",              \"username\": \"Manou77633472\",              \"name\": \"Manou \u270c\ufe0fSapere aude!\u270c\ufe0f\ud83c\uddee\ud83c\uddf1\ud83d\udd4a\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\uddec\ud83c\uddf7\",              \"description\": \"u200fu200fu200fu200fu200fu200fu200fu200fu200fu200fu200fI love Yisrael. \ud83c\uddee\ud83c\uddf1 \u05d0\u05e0\u05d9 \u05d0\u05d5\u05d4\u05d1 \u05d0\u05ea \u05d9\u05e9\u05e8\u05d0\u05dc \u05e9\u05dc\u05d9.\ud83c\uddee\ud83c\uddf1\ud83d\udd4a\ud83d\udc9e\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-19 07:58:26+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 1035,              \"friends\": 1095,              \"tweets\": 82854,              \"liked_tweets\": 90879,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 2642       }}, {       \"id\": 1315943208271179777,       \"url\": \"https://twitter.com/strykenKN/status/1315943208271179777\",       \"date\": \"2020-10-13 09:11:24+00:00\",       \"text\": \"Maskenterror gegen Kinder: Wie unseren J\u00fcngsten die Immunabwehr abtrainiert wirdhttps://t.co/jDaEBanZXN\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 711338275227697152,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1364652054237569028/UQx6FhQY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/711338275227697152/1585871887\",              \"username\": \"strykenKN\",              \"name\": \"\u26e5 Gerhard \u262f\",              \"description\": \"in der heutigen Krise, braucht es keine Panik und Angstmacherei, sondern es braucht Wahrheit, Zukunft, Hoffnung und Gnade und diese sind nur in Jesus zu finden!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-03-19 23:47:15+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 52,              \"friends\": 145,              \"tweets\": 3506,              \"liked_tweets\": 1214,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 815       }}, {       \"id\": 1315942277206945792,       \"url\": \"https://twitter.com/deutsch365/status/1315942277206945792\",       \"date\": \"2020-10-13 09:07:42+00:00\",       \"text\": \"Maskenterror gegen Kinder: Wie unseren J\u00fcngsten die Immunabwehr abtrainiert wird \u203a Jouwatch https://t.co/HPB25av4sM\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 947238380454150145,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1083412086108114944/H1rGECg2_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/947238380454150145/1518784021\",              \"username\": \"deutsch365\",              \"name\": \"Deutsch365\",              \"description\": \"FreePress - Freies Europa-Eine neue Bewegung aus Politik - Freiem Journalismus-sozialen Projekten und Aufbau einer neuen Partei der Mitte.Junger Journalismus\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-12-30 22:50:03+00:00\",              \"location\": \"Nordrhein-Westfalen, Deutschland\",              \"followers\": 13338,              \"friends\": 266,              \"tweets\": 157629,              \"liked_tweets\": 2305,              \"lists_member\": 100,              \"media_shared\": 53706       }}, {       \"id\": 1315940920152522752,       \"url\": \"https://twitter.com/Jakaro52/status/1315940920152522752\",       \"date\": \"2020-10-13 09:02:19+00:00\",       \"text\": \"Maskenterror gegen Kinder: Wie unseren J\u00fcngsten die Immunabwehr abtrainiert wird https://t.co/6BBJDYsdjk via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 23803565,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1133661457940406272/4vVex0wf_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/23803565/1557832575\",              \"username\": \"Jakaro52\",              \"name\": \"Jakaro \ud83d\udc99\",              \"description\": \"stolze  Mutter, Oma und Uroma !!! Meine Liebe: BVB ...\ud83d\udda4\ud83d\udc9b *Q*\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-11 18:27:14+00:00\",              \"location\": \"Dortmund\",              \"followers\": 346,              \"friends\": 572,              \"tweets\": 12303,              \"liked_tweets\": 17179,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 18       }}, {       \"id\": 1315940491939196931,       \"url\": \"https://twitter.com/jouwatch/status/1315940491939196931\",       \"date\": \"2020-10-13 09:00:36+00:00\",       \"text\": \"Maskenterror gegen Kinder: Wie unseren J\u00fcngsten die Immunabwehr abtrainiertxa0wird https://t.co/gYe4q6t8Ph\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 20,       \"likes\": 34,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://publicize.wp.com/ rel=nofollow>WordPress.com</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 496875603,              \"url\": \"http://www.journalistenwatch.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1212675765671776256/tX_N507S_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/496875603/1609511132\",              \"username\": \"jouwatch\",              \"name\": \"Journalistenwatch\",              \"description\": \"jouwatch - das Nachrichtenerg\u00e4nzungsmittel mit garantiert politischen Nebenwirkungen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-19 11:25:58+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 12063,              \"friends\": 552,              \"tweets\": 63196,              \"liked_tweets\": 4324,              \"lists_member\": 79,              \"media_shared\": 23618       }}]"}