{
     "url": "https://www.journalistenwatch.com/2021/02/16/debattenkultur-polarisierung-gesellschaft/",
     "date": "2021-02-16T16:00:28+01:00",
     "source": "journalistenwatch.com",
     "label": "fake",
     "header": "Debattenkultur \u2013 der Polarisierung der Gesellschaft entgegenwirken",
     "article": "Die Polarisierung ist weiterhin sichtbar \u2013 auf Demonstrationen, in sozialen Medien und Parlamenten. Seit Corona fordern die einen mehr Schutz, die anderen gehen gegen Masken und Lockdown auf die Stra\u00dfe. Die Fronten sind verh\u00e4rtet. Experten raten: Reden und Zuh\u00f6ren.\nVon Alexander Wiechert\nDas ist genau das, was wir von Anfang an fordern und m\u00f6chten. Diskutieren und ernst genommen werden.\nEine Debatte ist eine Form des Streitgespr\u00e4chs, das formalen Regeln folgt. In einer Debatte werden die F\u00fcr- und Gegen-Argumente einer These in kurzen Reden vorgetragen. Eine Debatte kann nur in einer guten Streitkultur funktionieren. Die Kultur des Streitens und damit urteilsf\u00e4hige und m\u00fcndige B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger, ist ein elementarer Bestandteil einer funktionierenden demokratischen und pluralistischen Gesellschaft. Debattieren hei\u00dft Stellung beziehen, Argumente abzuw\u00e4gen, sie begr\u00fcndet zum Ausdruck zu bringen und dabei auch Kritik vortragen zu k\u00f6nnen.\nPolitikwissenschaftler von der Universit\u00e4t Bamberg sprechen von einer zunehmenden Polarisierung der Gesellschaft. \u201eIn der Forschung haben wir festgestellt, dass es daf\u00fcr tiefgreifende und allgemein gesellschaftliche Ursachen gibt: zunehmende Ungleichheit zwischen den Einkommen, zwischen beruflicher Sicherheit und prek\u00e4rer Besch\u00e4ftigung, zwischen Stadt und Land.\u201c so Saalfeld. Faktoren, die durch Corona verst\u00e4rkt werden. Die Ma\u00dfnahmen zur Einschr\u00e4nkung der Pandemie treffen vor allem diejenigen besonders hart, die schon vorher finanziell schlecht dastanden. Die Schere zwischen der armen und der reichen Bev\u00f6lkerungsschicht ist seit Beginn der Pandemie noch gr\u00f6\u00dfer geworden. Das belegen zahlreiche Studien.\nSo sind etwa Menschen, die personenbezogene Dienstleistungen anbieten, aufgrund geringeren Einkommens auch in F\u00e4llen staatlicher Hilfsleistungen wie dem Kurzarbeitergeld finanziell schlechter gestellt. Pandemiebedingte Einkommenseinbu\u00dfen betreffen allen voran Geringverdiener. Mini-jobbende und Solo-Selbstst\u00e4ndige werden wiederum als Verlierer/-innen am Arbeitsmarkt sichtbar, da sie h\u00e4ufiger ihren Arbeitsplatz bzw. ihre Einkommensgrundlage verlieren und vielfach durch das beitragsfinanzierte Sicherungsnetz fallen (1) (2) .\nCorona spaltet die Gesellschaft in die Bef\u00fcrworter und die Kritiker, der von der Politik angeordneten Einschr\u00e4nkungen des privaten und \u00f6ffentlichen Lebens.\nCorona ist damit Teil einer Reihe von neuen Spaltungen innerhalb der Bev\u00f6lkerung, die ideologischen Sch\u00fctzengr\u00e4ben werden neu ausgehoben und verst\u00e4rkt. Zwar war man auch in der Vergangenheit bei wichtigen politischen Entscheidungen uneins, neu an der aktuellen Lage ist, dass die daran beteiligten Akteure im Vergleich zur Vergangenheit divergierende Positionen einnehmen und ebenfalls neu ist die extreme Radikalit\u00e4t der Diskurse beziehungsweise deren Unterbindung. Neu sind auch die massive Marginalisierung und Stigmatisierung von Kritikern der Corona-Politik.\nEs scheint, als ob die Radikalit\u00e4t der Ma\u00dfnahmen sich in der Radikalit\u00e4t der \u00f6ffentlichen Meinung widerspiegelt. Eine neue Form, der Blockwart-Mentalit\u00e4t keimt auf und in Zeitungsartikeln wird gefragt, ob man dissidente \u00c4rzte nicht gleich den \u00c4rztekammern melden m\u00fcsse, ein Berufsverbot im Ton mitschwingen lassend.\nDie Radikalit\u00e4t des Diskurses \u00e4u\u00dfert sich auch in der Tendenz, zu einer Glaubensfrage zu werden. Zwischen Glauben und Irrglauben wurde ein Graben gezogen, der auch wissenschaftlich nicht mehr \u00fcberbr\u00fcckbar scheint. Welcher der Herren Virologen entscheidet denn nun, wer \u201eRecht hat\u201c: Streek oder der Drosten? Ist es einfach die Anzahl der sich dem jeweiligen Lager zurechnenden \u201eExperten\u201c? Aber wer darf sich als Experte bezeichnen, darf sich ein HNO-Arzt oder Orthop\u00e4de \u00fcberhaupt zum Thema \u00e4u\u00dfern?\nDie t\u00e4gliche Ver\u00f6ffentlichung der Zahlen des RKI suggerieren eine objektive Wirklichkeit, die es so gar nicht gibt, und versucht zu verbergen, dass alles auf politischen Entscheidungen fu\u00dft (3) .\nSicher sind, dass das auch die Anh\u00e4nger des einen oder des anderen Lagers, aber verst\u00e4rkt wird diese Spaltung vor allem durch den enormen Einsatz der Medien. Man k\u00f6nnte meinen, dass hier der Haltungsjournalismus wichtiger w\u00e4re als eine offene differenzierte Meinung. Vielleicht mag auch die Angst bei manchen Journalisten mitspielen, dass man, falls die eigenen Worte nicht sorgsam an das gew\u00fcnschte Narrativ der Berichterstattung anpasst werden, seinen Job und somit seine Existenzgrundlage verlieren k\u00f6nnte. Und es scheint so, als w\u00fcrden sich hier Politik und die mediale Pr\u00e4senz gegenseitig maximal stimulieren und befruchten in der Forderung nach immer neuen und h\u00e4rteren Ma\u00dfnahmen.\nGr\u00fcnewald ist Leiter des K\u00f6lner Rheingold-Instituts, das mit tiefenpsychologischen Interviews die Stimmung in der Bev\u00f6lkerung zu ergr\u00fcnden versucht. Seine neueste Studie ergab eine Zweiteilung der Gesellschaft: \u201eDie eine H\u00e4lfte w\u00fcnscht nichts sehnlicher als m\u00f6glichst weitgehende \u00d6ffnungen, weil sie zuhause die Kinder beschulen muss oder um ihre wirtschaftliche Existenz f\u00fcrchtet.\u201c Die andere H\u00e4lfte habe sich im Grunde ganz gut eingerichtet in der entschleunigten Zeit: \u201eDa gibt es die Mutter, die die ganze Zeit bei ihrem S\u00e4ugling ist. Die Eltern, die wieder ihre studierenden Kinder daheim haben. Das Liebespaar, das so viel Sex hat wie nie zuvor.\u201c Diese beiden Lager st\u00fcnden sich jetzt gegen\u00fcber (4) .\nAuch in Deutschland gab es in der ersten Corona-Welle regionale Unterschiede, die allerdings deutlich geringer ausfielen. So starben in Bremen rund zehn Prozent mehr Menschen als im Vergleichszeitraum der vergangenen Jahre, in Schleswig-Holstein waren es ein paar Prozent weniger. Regionale Regierungen seien in der Krise von hoher Relevanz, da sie beim Krisenmanagement an vorderster Front st\u00fcnden, so die Forscher. Auch Untersuchungen auf Landkreisebene legen in Deutschland einen Zusammenhang zwischen Populismus, Polarisierung und hoher Corona-Inzidenz nahe. Im Dezember 2020 stellten Soziologen mit Blick auf die hierzulande besonders stark vom Virus betroffenen Landkreise fest, dass es sich auff\u00e4llig h\u00e4ufig um AfD-Hochburgen handelte (5) .\nAus Sicht von Karl Lauterbach hat sich die Debatte in den vergangenen beiden Wochen stark zugespitzt. \u201eDas hat damit zu tun, dass sich nun radikale Bewegungen gebildet haben, die zum einen die Ma\u00dfnahmen kritisieren, was legitim ist, aber sich zum anderen teilweise radikalisieren und mit Verschw\u00f6rungstheorien sowie Hassparolen arbeiten\u201c, sagte Lauterbach dem Nachrichtenportal Watson. Eine dritte Gruppe nutzte die Situation aus, um im Internet Stimmung gegen die K\u00f6pfe der Corona-Bek\u00e4mpfung zu machen (6) .\nDie Zufriedenheit mit der Bundesregierung in Sachen Corona in der Bev\u00f6lkerung sinkt zusehends, wie der aktuelle ARD-Deutschland Trend zeigt: Waren am Jahresende 2020 noch 57 Prozent der Befragten mit dem Krisenmanagement von Bund und L\u00e4ndern zufrieden, sind es jetzt nur noch 46 Prozent (7) .\nMit der Dauer der Ma\u00dfnahmen, dem eingeschlagenen Kurs der Regierung und der abnehmenden Zufriedenheit mit Selbiger, mehren sich die Stimmen derer, die sich den offenen Dialog mit kritischen Experten w\u00fcnschen.\nAuch Abgeordnete der regierenden Fraktionen beschweren sich dar\u00fcber \u2013 wenn auch nicht in \u00f6ffentlichen Statements: \u201eF\u00fcr Entscheidungen von solch einer Tragweite muss man aber immer Sichtweisen von unterschiedlichen Wissenschaftlern anh\u00f6ren. Ich sage nicht, dass die heftigen Kritiker der Ma\u00dfnahmen recht haben, aber als Abgeordneter kann ich sagen: Ich will, dass auch sie zu Wort kommen und man sich mit ihren Argumenten auseinandersetzt. Das m\u00fcsste eigentlich zur Selbstverst\u00e4ndlichkeit in einer Demokratie geh\u00f6ren\u201c (8) .\nBoris Reitschuster wollte daher wissen, wie das von den B\u00fcrgern des Landes gesehen wird. Er gab bei INSA eine repr\u00e4sentative Umfrage in Auftrag, mit 2063 Befragten und mit der folgenden These: \u201eIch finde es falsch, dass die Bundesregierung in der Corona-Pandemie zu wenig auf die Experten h\u00f6rt, welche die Ma\u00dfnahmen der Bundesregierung kritisieren.\u201c Eine deutliche Mehrheit von 47 Prozent findet es falsch, dass die Bundesregierung kaum einen Dialog eingeht mit Experten, die ihren Ma\u00dfnahmen kritisch gegen\u00fcberstehen.\nEs besteht also in einem gro\u00dfen Teil der Bev\u00f6lkerung das Bed\u00fcrfnis nach mehr Dialog, mehr Kontroverse und einer Einbindung statt Ausgrenzung von Kritikern der Corona-Ma\u00dfnahmen in den \u00f6ffentlichen Diskurs und damit auch in die Entscheidungsfindung. Das Ergebnis kann man durchaus als Ohrfeige f\u00fcr die Monokultur der Regierung in Sachen Experten auffassen.\nDie Umfrage zeigt auf, dass die entstandene und forcierte Polarisierung gegen\u00fcber den kritischen \u00c4u\u00dferungen nicht gesellschafts\u00fcbergreifend ist. Da sich nahezu jeder Zweite den Dialog mit kritischen Stimmen und deren Einbindung in die Entscheidungsfindung w\u00fcnscht und nicht einmal jeder dritte offen gegen diese Beteiligung ist, zeigt das die Politik der massiven Spaltung und Ausgrenzung, die von weiten Teilen der Politik und Medienlandschaft getragen wird, nicht durchgehend auf fruchtbaren Boden f\u00e4llt. Vielleicht ist die Lage in Sachen Spaltung der Gesellschaft doch nicht ganz so dramatisch, wie diese beim Verfolgen von Politik und Medien erscheint (9) .\nEs ist festzustellen, dass sich durch die verschiedenen Aussagen der Beteiligten, eine eigene Dynamik entwickelt hat, die man nicht mehr unter Kontrolle hat, wenn man seine Glaubhaftigkeit nicht aufs Spiel setzen m\u00f6chte. Man hat Angst genutzt, um Menschen zu \u201csensibilisieren\u201d, damit sie sich wie gew\u00fcnscht an die angeordneten Ma\u00dfnahmen halten. So zu lesen im Strategiepapier des BMI.\nUm die gew\u00fcnschte Schockwirkung zu erzielen, m\u00fcssen die konkreten Auswirkungen einer Durchseuchung auf die menschliche Gesellschaft verdeutlicht werden: \nViele Schwerkranke werden von ihren Angeh\u00f6rigen ins Krankenhaus gebracht, aber abgewiesen, und sterben qualvoll um Luft ringend zu Hause. Das Ersticken oder nicht genug Luft kriegen ist f\u00fcr jeden Menschen eine Urangst. Die Situation, in der man nichts tun kann, um in Lebensgefahr schwebenden Angeh\u00f6rigen zu helfen, ebenfalls. Die Bilder aus Italien sind verst\u00f6rend (10) .\nDie einmal gesch\u00fcrten \u00c4ngste haben sich verselbstst\u00e4ndigt, das wiederum hat zu einer gesteigerten Erwartungshaltung hinsichtlich strenger Ma\u00dfnahmen bei den B\u00fcrgern gef\u00fchrt, was von der Politik nicht ignoriert werden kann. Falls zu einem bestimmten Zeitpunkt offenkundige Indizien verf\u00fcgbar sind, die die Politik nicht ignorieren kann, steckt diese in einem Dilemma. Was w\u00e4re, wenn wir die Kritiker der Ma\u00dfnahmen in Teilen recht h\u00e4tten? Das w\u00fcrde zu massiven politischen Zerw\u00fcrfnissen f\u00fchren, die f\u00fcr die Demokratie sehr gef\u00e4hrlich werden k\u00f6nnten. Diese Gefahren m\u00fcssen ebenfalls offen diskutiert und angesprochen k\u00f6nnen, insbesondere in den Medien und damit in der breiten \u00d6ffentlichkeit (7) .\nAls Reaktion auf die j\u00fcngsten \u201eQuerdenken\u201c-Proteste hat der Bonner Superintendent Dietmar Pistorius die Leitungsgremien seiner Gemeinden dazu aufgerufen, den Dialog mit den Kritikern der Corona-Ma\u00dfnahmen zu suchen. Die Zahl der Corona-Skeptiker nimmt zu, wie Pistorius beobachtet. \u201eDas geht quer durch Altersgruppen, durch politische und soziale Milieus.\u201c Gleichzeitig nehme er bei Menschen, die sich an Maskenpflicht und Abstand halten, eine \u201ezunehmende Aggressivit\u00e4t wahr\u201c, schrieb der Superintendent (11) . Wir boten ihm hierauf an mit uns zu diskutieren, was er am 18.11.2020 auch wahrnahm.\nIhn treibt die Sorge, dass der Streit in der Gesellschaft um die Corona-Schutzma\u00dfnahmen eskaliert. Pistorius spricht mit Teilnehmern, die erstaunt, aber freudig darauf reagieren, dass sie angeh\u00f6rt werden. \u201eIch halte es f\u00fcr notwendig, dass wir mehr miteinander reden. Wir kommen in konfrontative Positionen und vertreten diese mit Vehemenz und h\u00e4ufig mit heftigen Attacken auf die jeweils andere Position und die Personen, die sie vertreten\u201c, sagt er hinterher (12) .\nDies kann nur ein Anfang sein, aber es zeigt sich, wenn sich beide Seiten um den Dialog bem\u00fchen, besteht die reale Chance, die bereits existierenden Gr\u00e4ben St\u00fcck f\u00fcr St\u00fcck wieder zuzusch\u00fctten und aufeinander zuzugehen.\nWenn im \u00f6ffentlichen Diskurs, hier muss man die Rolle der Medien im Besonderen betonen, aufgeh\u00f6rt wird mittels Framing die Kritiker der Ma\u00dfnahmen pauschalisiert in die Ecke der Leugner, Verschw\u00f6rungstheoretiker, Impfgegner und Rechten zu r\u00fccken, entstehen R\u00e4ume, um wieder aufeinander zuzugehen. Statt zu spalten sollten sich die Vertreter aller Parteien dem Dialog mit den B\u00fcrgern zuwenden. Da Menschen sich an Vorbildern orientieren und durch die mediale Dauerpr\u00e4senz des Diffamierenden und der Verunglimpfungen von kritischen Mitb\u00fcrgern, sowie des Sch\u00fcrens von \u00c4ngsten, ein massives Klima des gegenseitigen Misstrauens etabliert hat, dann kann dieses auch nur von dort aufgel\u00f6st werden.\nIm Zwischenmenschlichen sollten wir aufh\u00f6ren einander Vorw\u00fcrfe zu machen und unserem Gegen\u00fcber wieder ein offenes Ohr zu schenken f\u00fcr deren N\u00f6te und \u00c4ngste. Als Teil der Kritiker der Ma\u00dfnahmen der Regierung und Beh\u00f6rden m\u00f6chte ich folgendes noch einmal in aller Deutlichkeit sagen.\nWir m\u00f6chten eine Stimme im demokratischen Prozess sein. Wir m\u00f6chten integriert werden. Wir vertreten die Stimmen derer, die diese Ma\u00dfnahmen nicht tragen und die nicht geimpft werden m\u00f6chten.\nQuellen:\n(1) https://www.tagesschau.de/inland/corona-polarisierung-gesellschaft-rassismus-101.html\n(2) https://www.sowi.rub.de/mam/content/heinze/heinze/beckmann_schoenauer_corona_preprint.pdf\n(3) https://www.heise.de/tp/features/Die-Schuetzengraeben-werden-umgegraben-5040666.html\n(4) https://www.apotheken-umschau.de/Coronavirus/Warum-Corona-die-Gesellschaft-polarisiert\n\u2013558681.html\n(5) https://www.spiegel.de/wissenschaft/medizin/coronavirus-wo-die-gesellschaft-gespalten-ist-sterben-mehr-menschen-an-covid-19-a-69ae5567-ce66-47bc-9c5d-713897b59ad8\n(6) https://www.n-tv.de/politik/Spahn-warnt-vor-Polarisierung-wegen-Corona-article21809119.html\n(7) https://www.tagesschau.de/inland/deutschlandtrend/deutschlandtrend-2489.html\n(8) https://reitschuster.de/post/in-den-regierungsfraktionen-rumort-es/\n(9) https://reitschuster.de/post/mehrheit-will-dass-regierung-bei-corona-mehr-auf-kritiker-hoert/\n(10) https://www.bmi.bund.de/SharedDocs/downloads/DE/veroeffentlichungen/2020/corona/szenarienpapier-covid19.pdf?__blob=publicationFile&v=6\n(11) https://ga.de/bonn/stadt-bonn/querdenker-in-bonn-zwei-neue-demos-geplant-autokorso-durch-die-stadt_aid-54671213\n(12) https://ga.de/bonn/stadt-bonn/bonn-querdenker-demo-am-stadthaus-verlief-ruhig_aid-54689209\n  \n ",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1362096892021211136,       \"url\": \"https://twitter.com/bernd471/status/1362096892021211136\",       \"date\": \"2021-02-17 17:49:40+00:00\",       \"text\": \"Debattenkultur \u2013 der Polarisierung der Gesellschaft entgegenwirken https://t.co/5kaC05VR4I via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 183409796,              \"url\": \"http://page.is/bernd-luge\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1316578949/thumbnail_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"bernd471\",              \"name\": \"Bernd Luge\",              \"description\": \"AfD ist die gro\u00dfe Chance f\u00fcr unser Land; wer mit der AfD \u00fcbereinstimmt, sollte sie durch seinen Eintritt stark machen. Merkel ist irrational, spd unw\u00e4hlbar.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-08-26 23:02:37+00:00\",              \"location\": \"kurz vor Hamburg\",              \"followers\": 13901,              \"friends\": 14636,              \"tweets\": 392322,              \"liked_tweets\": 151030,              \"lists_member\": 241,              \"media_shared\": 4185       }}, {       \"id\": 1361986636146479105,       \"url\": \"https://twitter.com/drehorgel123/status/1361986636146479105\",       \"date\": \"2021-02-17 10:31:33+00:00\",       \"text\": \"Debattenkultur \u2013 der Polarisierung der Gesellschaft entgegenwirken https://t.co/UtjUfbeTs9 via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1221022446616285184,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1221392000588701696/7M2ADDB0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"drehorgel123\",              \"name\": \"@drehorgel123\",              \"description\": \"Vielseitig interessiert\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-25 10:50:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1372,              \"friends\": 2472,              \"tweets\": 166331,              \"liked_tweets\": 26204,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 1782       }}, {       \"id\": 1361706378092572675,       \"url\": \"https://twitter.com/HHahnlein/status/1361706378092572675\",       \"date\": \"2021-02-16 15:57:54+00:00\",       \"text\": \"Debattenkultur \u2013 der Polarisierung der Gesellschaft entgegenwirken https://t.co/m4tUw4MZwy via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 835031537921949696,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/916321772483563520/M8ZBYRhT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"HHahnlein\",              \"name\": \"heike h\u00e4hnlein\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-02-24 07:40:07+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 295,              \"friends\": 649,              \"tweets\": 13372,              \"liked_tweets\": 15355,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 3653       }}, {       \"id\": 1361701272378896390,       \"url\": \"https://twitter.com/HolgerEwald1/status/1361701272378896390\",       \"date\": \"2021-02-16 15:37:37+00:00\",       \"text\": \"Debattenkultur \u2013 der Polarisierung der Gesellschaft entgegenwirken https://t.co/xxAh7eqMEd via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2237588498,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/699565342062833665/4odtUfUY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2237588498/1455624271\",              \"username\": \"HolgerEwald1\",              \"name\": \"Holger Ewald\",              \"description\": \"Freier Berichterstatter und Journalist.Gegen Mobbing und Justizwillk\u00fcr,Psychiatrie. F\u00fcr Schutz von Schwerbehinderten und freie Meinungs\u00e4usserung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-09 12:43:04+00:00\",              \"location\": \"k\u00f6ln\",              \"followers\": 16392,              \"friends\": 15708,              \"tweets\": 275235,              \"liked_tweets\": 19608,              \"lists_member\": 88,              \"media_shared\": 502       }}, {       \"id\": 1361695655232753665,       \"url\": \"https://twitter.com/drehorgel123/status/1361695655232753665\",       \"date\": \"2021-02-16 15:15:17+00:00\",       \"text\": \"Debattenkultur \u2013 der Polarisierung der Gesellschaft entgegenwirken https://t.co/UtjUfbeTs9 via @jouwatch\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1221022446616285184,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1221392000588701696/7M2ADDB0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"drehorgel123\",              \"name\": \"@drehorgel123\",              \"description\": \"Vielseitig interessiert\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-25 10:50:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1372,              \"friends\": 2472,              \"tweets\": 166331,              \"liked_tweets\": 26204,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 1782       }}, {       \"id\": 1361691940211879936,       \"url\": \"https://twitter.com/jouwatch/status/1361691940211879936\",       \"date\": \"2021-02-16 15:00:32+00:00\",       \"text\": \"Debattenkultur \u2013 der Polarisierung der Gesellschaftxa0entgegenwirken https://t.co/mRnTmuWO5S\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://publicize.wp.com/ rel=nofollow>WordPress.com</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 496875603,              \"url\": \"http://www.journalistenwatch.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1212675765671776256/tX_N507S_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/496875603/1609511132\",              \"username\": \"jouwatch\",              \"name\": \"Journalistenwatch\",              \"description\": \"jouwatch - das Nachrichtenerg\u00e4nzungsmittel mit garantiert politischen Nebenwirkungen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-19 11:25:58+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 12063,              \"friends\": 552,              \"tweets\": 63196,              \"liked_tweets\": 4324,              \"lists_member\": 79,              \"media_shared\": 23618       }}]"
}