{"url": "https://kopp-report.de/spd-kanzlerkandidat-olaf-scholz-will-steuererhoehungen/", "date": "2021-02-25", "source": "kopp-report.de", "label": "fake", "header": "SPD-Kanzlerkandidat Olaf Scholz will Steuererh\u00f6hungen", "article": "Bundesfinanzminister und SPD-Kanzlerkandidat Olaf Scholz trommelt mal wieder f\u00fcr h\u00f6here Steuern. Sogenannte \u00bbBesserverdienende\u00ab \u2013 sprich die Mehrleistenden und die Besserqualifizierten \u2013 sollen noch mehr von ihrem Einkommen an den Staat abf\u00fchren. Im Gegenzug, so verspricht Scholz, wolle er \u00bbEntlastungen f\u00fcr untere und mittlere Einkommen durchsetzen\u00ab. Au\u00dferdem will Scholz die seit Mitte der neunziger Jahre wegen Verfassungswidrigkeit nicht mehr erhobene Verm\u00f6genssteuer neu beleben \u2013 eine weitere olle Kamelle aus dem Fundus finanzpolitischer Grausamkeiten der Sozialisten, um die Leistungstr\u00e4ger auszupressen. Dabei ist die Steuer- und Abgabenbelastung in Deutschland schon heute die zweith\u00f6chste unter den in der OECD zusammengeschlossenen Industriestaaten. Nur Belgien kassiert noch mehr bei seinen B\u00fcrgern ab.\nMan kann sicher sein, dass Scholz\u2018 Steuererh\u00f6hungsphantasien sp\u00e4testens nach der Bundestagswahl Realit\u00e4t werden, egal welche Partei im September das Rennen macht und den Kanzler stellt. Schlie\u00dflich muss irgendjemand die enormen Kosten tragen, die der von der Politik verh\u00e4ngte Corona-Lockdown verursacht hat.\nExperten beziffern den volkswirtschaftlichen Schaden auf 3-4 Milliarden Euro pro Woche! Aus demselben Grund ist auch klar, dass die von Scholz gro\u00dfspurig angek\u00fcndigten Entlastungen nicht kommen werden. Schon seit Jahren wird hierzulande \u00fcber die l\u00e4ngst \u00fcberf\u00e4llige Abschaffung des sogenannten \u00bbMittelstandsbauchs\u00ab in der Steuerprogressionskurve diskutiert, der Normalverdiener massiv trifft.\nDoch es geschieht nichts! Lieber gibt der Staat Milliarden an Steuergeldern f\u00fcr die unsinnige \u00bbEnergiewende\u00ab, illegal im Land befindliche \u00bbFl\u00fcchtlinge\u00ab, die Rettung des Euro und jetzt f\u00fcr notleidende Arbeitnehmer und Selbst\u00e4ndige aus, die durch die brachiale Corona-Politik der Bundesregierung \u00fcberhaupt erst in Existenznot geraten sind.\nWie gesagt, die B\u00fcrger in Deutschland m\u00fcssen sich schon bald auf neue finanzielle Belastungen gefasst machen. Olaf Scholz hat nur ausgesprochen, was in Berlin l\u00e4ngst ausgemachte Sache ist \u2013 und damit auch gezeigt, dass er aus den Erfahrungen seiner Partei in der Vergangenheit nichts gelernt hat. Denn die SPD ist schon in fr\u00fcheren Bundestagswahlk\u00e4mpfen mit der Forderung nach Steuererh\u00f6hungen geh\u00f6rig auf die Nase gefallen und vom W\u00e4hler abgestraft worden. Das werden die Sozis im Herbst 2021 ein weiteres Mal erfahren, was den Niedergang der \u00e4ltesten Partei Deutschlands noch beschleunigen d\u00fcrfte.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1366770394204635146,       \"url\": \"https://twitter.com/widder1204/status/1366770394204635146\",       \"date\": \"2021-03-02 15:20:30+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/h0ilxkxcj0\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 876114218,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1223898752035053569/mIz5hd4n_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/876114218/1450779287\",              \"username\": \"widder1204\",              \"name\": \"Peter Jo\",              \"description\": \"Diplomp\u00e4dagoge; Diplompsychologe; Sachverst\u00e4ndiger f. P\u00e4dagogik, Psychologie u. Psychiatrie; Exam. Pflegefachkraft; Fachreferent Personalentwicklung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-10-12 17:59:37+00:00\",              \"location\": \"Baden-W\u00fcrttemberg, Deutschland\",              \"followers\": 313,              \"friends\": 637,              \"tweets\": 35494,              \"liked_tweets\": 450,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 7179       }}, {       \"id\": 1365611018794237952,       \"url\": \"https://twitter.com/kcharlyken/status/1365611018794237952\",       \"date\": \"2021-02-27 10:33:33+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/0JxplWUlSc\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2932791191,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/546086215745695745/U5hbJ-ak_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2932791191/1419034540\",              \"username\": \"kcharlyken\",              \"name\": \"Karlheinz Grawe\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-12-19 23:28:05+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 226,              \"friends\": 393,              \"tweets\": 33471,              \"liked_tweets\": 14499,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 879       }}, {       \"id\": 1365566588401963013,       \"url\": \"https://twitter.com/mattrix25/status/1365566588401963013\",       \"date\": \"2021-02-27 07:37:00+00:00\",       \"text\": \"Hat das mit Wunder zu tun ?Aber die machen ja nur das beste f\u00fcr Alle !!!!!Das wird schon gut gehen, oder ?https://t.co/UWn47wdwDU\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 33160999,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1372176026810396673/qBIcTiZE_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/33160999/1604600238\",              \"username\": \"mattrix25\",              \"name\": \"Joerg\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-04-19 08:14:35+00:00\",              \"location\": \"Baden-W\u00fcrttemberg\",              \"followers\": 37,              \"friends\": 99,              \"tweets\": 2620,              \"liked_tweets\": 3916,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 475       }}, {       \"id\": 1365367291530129408,       \"url\": \"https://twitter.com/KawanCarola/status/1365367291530129408\",       \"date\": \"2021-02-26 18:25:04+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/0xLGEu0xVm\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3861050009,              \"url\": \"http://www.hypnosepraxis-aargau.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1324706826387152896/N-YiVjut_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"KawanCarola\",              \"name\": \"Donald J. Trump Pr\u00e4sident\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-10-04 10:56:19+00:00\",              \"location\": \"Aargau, Schweiz\",              \"followers\": 30,              \"friends\": 53,              \"tweets\": 5471,              \"liked_tweets\": 461,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 2096       }}, {       \"id\": 1365298956717195268,       \"url\": \"https://twitter.com/guenter0853/status/1365298956717195268\",       \"date\": \"2021-02-26 13:53:31+00:00\",       \"text\": \"SPD-Kanzlerkandidat Olaf Scholz will Steuererh\u00f6hungen - Kopp Report https://t.co/FJJdhZYMSm\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 810498628976594944,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1376790637392039936/xoy30Al1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/810498628976594944/1548138400\",              \"username\": \"guenter0853\",              \"name\": \"MidnightStar \ud83d\udda4\ud83e\udd0d\u2764\ufe0f\",              \"description\": \"Rentner, gegen jeden Extremismus und gegen jede Religion, bekennender AfD-W\u00e4hler. Bei DN von Finanzhaien wird gnadenlos geblockt.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-12-18 14:55:06+00:00\",              \"location\": \"USA\",              \"followers\": 2563,              \"friends\": 2942,              \"tweets\": 46488,              \"liked_tweets\": 139121,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 376       }}, {       \"id\": 1365182240406257665,       \"url\": \"https://twitter.com/MakariosSchell1/status/1365182240406257665\",       \"date\": \"2021-02-26 06:09:44+00:00\",       \"text\": \"Steuererh\u00f6hungen geplant. Nach dem Motto:\u201eEin Ring, sie zu knechten, sie alle zu finden,Ins Dunkel zu treiben und ewig zu binden\u201chttps://t.co/54S1PMsuBC\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1241638608106409984,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1322114346894372865/VXdwQ2X1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1241638608106409984/1604051625\",              \"username\": \"MakariosSchell1\",              \"name\": \"Makarios\",              \"description\": \"Heraklit:\u201eAllen Menschen ist zuteil, sich selbst zu erkennen und verst\u00e4ndig zu denken.\u201c                          #GnothiSeauton     #Transformation     #Wandel\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-22 08:11:39+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 189,              \"friends\": 327,              \"tweets\": 1153,              \"liked_tweets\": 3351,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 139       }}, {       \"id\": 1365042389216358401,       \"url\": \"https://twitter.com/Theophanu74/status/1365042389216358401\",       \"date\": \"2021-02-25 20:54:01+00:00\",       \"text\": \"SPD-Kanzlerkandidat Olaf Scholz will Steuererh\u00f6hungen - Kopp Report https://t.co/HybzCl91E3\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 863708302584184832,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/934416406036336640/0qCrBxhm_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/863708302584184832/1511617296\",              \"username\": \"Theophanu74\",              \"name\": \"Paula Raab\",              \"description\": \"Bewahre dir in allen Dingen die Freiheit des Geistes und sieh zu, wohin er dich f\u00fchrt.Augustinus von Hippo( 354-430)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-05-14 10:51:21+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1753,              \"friends\": 2633,              \"tweets\": 94752,              \"liked_tweets\": 89563,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1315       }}, {       \"id\": 1364999491871383557,       \"url\": \"https://twitter.com/Korrektheiten/status/1364999491871383557\",       \"date\": \"2021-02-25 18:03:33+00:00\",       \"text\": \"Kopp: SPD-Kanzlerkandidat Olaf Scholz will Steuererh\u00f6hungen: Torsten Gro\u00df SPD-Kanzlerkandidat Olaf Scholz will Steuererh\u00f6hungen Bundesfinanzminister und SPD-Kanzlerkandidat Olaf Scholz trommelt mal wieder f\u00fcr h\u00f6here Steuern. Sogenannte\u2026 https://t.co/qwgcZ2Ph0G https://t.co/Sh8B2xQijx\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://dlvrit.com/ rel=nofollow>dlvr.it</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 51728924,              \"url\": \"http://korrektheiten.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1009254242/Manfred_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Korrektheiten\",              \"name\": \"M. Kleine-Hartlage\",              \"description\": \"Ich bin Politologe, Sachbuchautor, Romancier \u2013 und im \u00dcbrigen alles, was bei den Linken auf -phob endet.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-28 13:28:19+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 4980,              \"friends\": 3179,              \"tweets\": 209400,              \"liked_tweets\": 15,              \"lists_member\": 182,              \"media_shared\": 7357       }}, {       \"id\": 1364996954548146176,       \"url\": \"https://twitter.com/Eddie_1412/status/1364996954548146176\",       \"date\": \"2021-02-25 17:53:29+00:00\",       \"text\": \"SPD-Kanzlerkandidat Olaf Scholz will Steuererh\u00f6hungenhttps://t.co/yh1S8ArKPB\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 24363209,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1165980739197919233/MjXtU2uH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/24363209/1611011269\",              \"username\": \"Eddie_1412\",              \"name\": \"Eddie Graf\",              \"description\": \"Wage dich nicht zu nah an die Sonne, Ikarus\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-14 12:47:42+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 6682,              \"friends\": 4450,              \"tweets\": 112689,              \"liked_tweets\": 212325,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 21650       }}]"}