{"url": "https://kopp-report.de/kopp-kongress-brisante-informationen-und-antworten-auf-existenzielle-fragen-dieser-zeit/", "date": "2020-10-29", "source": "kopp-report.de", "label": "fake", "header": "Kopp-Kongress: Brisante Informationen und Antworten auf existenzielle Fragen dieser Zeit", "article": "Das wohl wichtigste Event der alternativen Medien im laufenden Jahr steht an: Der gro\u00dfe Online-Kongress des Kopp Verlages zum derzeit alles beherrschenden Thema Corona! Hochkar\u00e4tige Experten verschiedener Fachdisziplinen referieren an insgesamt neun Abenden \u00fcber die brisante Frage, welche Gefahren die aktuelle Pandemie-Krise f\u00fcr unsere Gesellschaft und jeden einzelnen B\u00fcrger mit sich bringt und wie die Welt nach Corona aussehen k\u00f6nnte. Dieses Thema geht uns alle an!\nKlar ist: So, wie unser Leben vor Corona war, wird es wohl nie mehr sein! Dar\u00fcber sind sich selbst die meisten Mainstream-Experten einig. Wir stehen vor einer Epochenwende ausgel\u00f6st durch eine Kette von Ereignissen, die eine \u00e4hnliche historische Bedeutung wie der Fall der Berliner Mauer oder 9/11 haben. Die gravierenden Folgen der aktuellen Entwicklungen sind bislang erst in Ans\u00e4tzen erkennbar: Eine immer weitergehende Einschr\u00e4nkung unserer b\u00fcrgerlichen Freiheitsrechte, die auch von renommierten Verfassungsrechtlern zunehmend kritisiert wird. Deutschlands Weg in einen autorit\u00e4ren Gesinnungsstaat, in dem nonkonforme Freidenker ausgegrenzt und missliebige Wahrheiten unterdr\u00fcckt werden, wird unter dem Vorwand, die Ausbreitung der Pandemie stoppen zu wollen, beschleunigt fortgesetzt. Gleichzeitig nimmt die Wirtschaft durch Kontaktbeschr\u00e4nkungen und Lockdown erheblichen Schaden. Zahllose klein- und mittelst\u00e4ndische Unternehmen stehen vor dem Aus, Millionen Arbeitspl\u00e4tze sind bedroht. Das Fundament unseres \u00fcber Jahrzehnte hinweg erarbeiteten Wohlstands und die Zukunft kommender Generationen stehen auf dem Spiel!\nWie wird es in der Corona-Krise weitergehen? Mit welchen Herausforderungen werden wir uns in den n\u00e4chsten Monaten und Jahren auseinandersetzen m\u00fcssen? Was kann der Einzelne jetzt noch tun, um sich auf die Worst-Case-Szenarien optimal vorzubereiten? Diese und weitere Fragen werden unsere Experten zwischen dem 21. und 29. November 2020 beantworten. Und Sie k\u00f6nnen dabei sein, ohne einen Schritt aus dem Haus tun zu m\u00fcssen, bequem an Ihrem heimischen PC!\nFolgende Experten haben ihre Teilnahme am Kopp-Online-Kongress fest zugesagt:\n\u2022 Prof. Dr. med. Sucharit Bhakdi, Facharzt f\u00fcr Infektionsepidemiologie, Tr\u00e4ger des Aronson-Preises f\u00fcr herausragende Leistungen in der Mikrobiologie und Immunologie. Bhakdi ist Facharzt f\u00fcr Infektionsepidemiologie und war Leiter des Instituts f\u00fcr Medizinische Mikrobiologie und Hygiene an der Johannes Gutenberg-Universit\u00e4t Mainz. Als Co-Autor des k\u00fcrzlich erschienen Mega-Bestsellers Corona Fehlalarm wurde Bhakdi \u00fcber Nacht einer breiten \u00d6ffentlichkeit bekannt.\nDer Titel seines Vortrags lautet: \u00bbImmunit\u00e4t, Herdenimmunit\u00e4t und Impfung. Widerspr\u00fcchliche Meinungen, Fake News und politisch gelenkte Informationen verwirren die Menschen.\u00ab\n\u2022 Andreas von B\u00fclow, fr\u00fcherer Bundesminister f\u00fcr Forschung und Technologie, Staatssekret\u00e4r im Verteidigungsministerium und Bundestagsabgeordneter, heute Buchautor und Geheimdienstexperte. In seinem Buch Die CIA und der 11. September. Internationaler Terror und die Rolle der Geheimdienste enth\u00fcllte der promovierte Jurist als profunder Kenner der Materie die Machenschaften der CIA \u2013 und wurde daf\u00fcr in Insiderkreisen gefeiert!\nDas Thema seines Vortrags: \u00bbDie Impfagenda des Bill Gates und sein Einfluss auf die WHO und die Pharmaindustrie.\u00ab\n\u2022 Dr. Bruce Fife, zertifizierter Ern\u00e4hrungswissenschaftler und Autor, Herausgeber des Healthy Ways Newsletters. Fife hat mehr als 25 B\u00fccher zum Thema Ern\u00e4hrung und Fette verfasst. Sein j\u00fcngstes Buch, erschienen im Kopp Verlag, tr\u00e4gt den Titel: Die Plandemie: Profitstreben, Korruption und T\u00e4uschung hinter der COVID-19-Pandemie.\nVortragsthema: \u00bbCorona: Diese Pandemie kam nicht zuf\u00e4llig zustande. Es war ein sorgf\u00e4ltig inszeniertes und geplantes Ereignis \u2013 eine Plandemie.\u00ab\n\u2022 Prof. Dr. Stefan W. Hockertz, Biologe, fr\u00fcherer Direktor des Instituts f\u00fcr Experimentelle und Klinische Pharmakologie und Toxikologie am Universit\u00e4tskrankenhaus Eppendorf, heute Unternehmer und Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer der tpi consult GmbH. Mit seiner \u00f6ffentlichen Kritik am medizinischen und politischen Umgang mit dem Coronavirus sorgte Hockertz im Fr\u00fchjahr auf dem vorl\u00e4ufigen H\u00f6hepunkt der Krise f\u00fcr bundesweite Schlagzeilen.\nAuf dem Kongress wird Hockertz zum Thema \u00bbCorona-Impfung: Risiken und Nebenwirkungen\u00ab sprechen.\n\u2022 Dr. Markus Krall, promovierter Volkswirt, Unternehmensberater und Buchautor, seit 2019 Mitglied und Sprecher der Gesch\u00e4ftsf\u00fchrung der Degussa Goldhandels GmbH, dem gr\u00f6\u00dften bankenun-abh\u00e4ngigen Edelmetallh\u00e4ndler in Deutschland. Zuvor war Krall als Consultant f\u00fcr renommierte Banken sowie die Europ\u00e4ische Kommission t\u00e4tig. In seinem zuletzt ver\u00f6ffentlichten Bestseller Die b\u00fcrgerliche Revolution entwirft Krall eine Vision f\u00fcr die Neuordnung der Gesellschaft nach dem Ende der von ihm erwarteten \u00f6konomischen Gro\u00dfkrise.\nDaran ankn\u00fcpfend spricht Krall zum Thema: \u00bbDie b\u00fcrgerliche Revolution. Wie k\u00f6nnen wir in diesen schwierigen Zeiten unsere Freiheit verteidigen? Warum und durch wen ist unsere b\u00fcrgerliche und freiheitliche Ordnung bedroht?\u00ab\n\u2022 Thor Kunkel, studierter Kommunikationswirt, Schriftsteller und PR-Berater. Sein Steckenpferd sind Sprachmanipulationen und Framing in den Medien, die in Corona-Zeiten immer groteskere Ausw\u00fcchse annehmen. Zuletzt sorgte Kunkel mit seinen Werken Das W\u00f6rterbuch der L\u00fcgenpresse und Zum Abschuss freigegeben \u2013 Im Fadenkreuz der rotlackierten Nazis f\u00fcr Furore, die im Kopp Verlag ver\u00f6ffentlicht wurden.\nThema seines Vortrags: \u00bbVon medizynischen W\u00f6rtern und Covidioten \u2013 die Framing-Bausteine zur Coronakrise.\u00ab\n\u2022 Dirk M\u00fcller, bundesweit als \u00bbMr. DAX\u00ab bekannt, B\u00f6rsenmakler, Fondsmanager und Buchautor. M\u00fcller warnt \u00f6ffentlich vor einem \u00bbCorona-Crash\u00ab und sagt ein \u00bbbrutales Winterhalbjahr\u00ab an den Finanzm\u00e4rkten voraus. Schon in seinem 2018 erschienenen Buch Machtbeben. Die Welt vor der gr\u00f6\u00dften Wirtschaftskrise aller Zeiten prognostizierte der Experte einen Kollaps des globalen Wirtschafts- und Finanzsystems. Dieses Schreckensszenario nimmt in der Corona-Pandemie mehr und mehr Gestalt an.\nVortragsthema: \u00bbDie Welt in der gr\u00f6\u00dften Wirtschaftskrise aller Zeiten!\u00ab\n\u2022 Willy Wimmer, Volljurist und Politiker, fr\u00fcherer Parlamentarischer Staatssekret\u00e4r im Bundesverteidigungsministerium und \u00fcber drei Jahrzehnte Mitglied des Deutschen Bundestages. Das CDU-Urgestein Wimmer vertritt immer wieder Positionen, die kontr\u00e4r zur Linie seiner Partei und des Mainstreams liegen. Lange vor dem Bekanntwerden der NSA-Aff\u00e4re im Jahre 2013 warnte Wimmer vor Lauschangriffen des US-Geheimdienstes CIA in Deutschland. Er ist Autor brisanter B\u00fccher wie Und immer wieder Versailles, Deutschland im Umbruch oder Die Akte Moskau.\nWimmer referiert zum Thema: \u00bbDie WHO als Schild und Schwert der Neuen Weltordnung. Wie Multis und Globalmilliard\u00e4re \u00fcber private Institutionen und internationale, zwischenstaatliche Organisationen die Welt dominieren.\u00ab\nDurch den neunt\u00e4gigen Kongress f\u00fchrt die bekannte und beliebte Moderatorin Katrin Hu\u00df. Die studierte Journalistin war 20 Jahre lang das Gesicht des MDR. 2017 verlie\u00df Hu\u00df den \u00f6ffentlichen-rechtlichen Sender, nachdem ihr vorgeworfen wurde, einwanderungskritische \u00c4u\u00dferungen des von ihr interviewten Kabarettisten Uwe Steimle nicht gema\u00dfregelt zu haben. Seitdem arbeitet Hu\u00df als freie Journalistin und Moderatorin. \u00dcber ihre Zeit beim MDR berichtet Hu\u00df in ihrem Buch Die traut sich was! Geschichten aus dem Leben einer Fernsehjournalistin.\nLassen Sie sich diese Chance nicht entgehen und erleben sie zwischen dem 21. und dem 29. November jeden Tag ab 19:00 Uhr einen der acht Experten exklusiv zu Hause an Ihrem PC. Au\u00dferdem k\u00f6nnen Sie am 29. November einer abschlie\u00dfenden Talkrunde beiwohnen, an der Andreas von B\u00fclow, Stefan Hockertz, Thor Kunkel und Willy Wimmer teilnehmen werden. Seien Sie dabei und gewinnen Sie viele neue Erkenntnisse, die ihnen und ihrer Familie helfen k\u00f6nnen, die kommende Mega-Krise besser zu \u00fcberstehen als das Gros der Bev\u00f6lkerung.\nHier k\u00f6nnen Sie sich f\u00fcr die Teilnahme an unserem Online-Kongress anmelden!\nDonnerstag, 29.10.2020", "twitter-history": "[{       \"id\": 1321849887529619457,       \"url\": \"https://twitter.com/Mehriel/status/1321849887529619457\",       \"date\": \"2020-10-29 16:22:26+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/qzHvqFtZ8f\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2272106744,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1240798253685276672/U5IS0lMJ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2272106744/1615072464\",              \"username\": \"Mehriel\",              \"name\": \"Mehriel\u2626\ufe0f\",              \"description\": \"Blessed are those who have not seen and yet believe... John 20:29\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-01-01 21:17:39+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 405,              \"friends\": 97,              \"tweets\": 29120,              \"liked_tweets\": 47566,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 2169       }}, {       \"id\": 1321844762899488771,       \"url\": \"https://twitter.com/Korrektheiten/status/1321844762899488771\",       \"date\": \"2020-10-29 16:02:04+00:00\",       \"text\": \"Kopp: Kopp-Kongress: Brisante Informationen und Antworten auf existenzielle Fragen dieser Zeit: Torsten Gro\u00df Kopp-Kongress: Brisante Informationen und Antworten auf existenzielle Fragen dieser Zeit Das wohl wichtigste Event der alternativen Medien im\u2026 https://t.co/pJx64AFzcF https://t.co/EHXrGTJbTT\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://dlvrit.com/ rel=nofollow>dlvr.it</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 51728924,              \"url\": \"http://korrektheiten.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1009254242/Manfred_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Korrektheiten\",              \"name\": \"M. Kleine-Hartlage\",              \"description\": \"Ich bin Politologe, Sachbuchautor, Romancier \u2013 und im \u00dcbrigen alles, was bei den Linken auf -phob endet.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-28 13:28:19+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 4980,              \"friends\": 3179,              \"tweets\": 209400,              \"liked_tweets\": 15,              \"lists_member\": 182,              \"media_shared\": 7357       }}]"}