{
     "url": "https://kopp-report.de/lastenausgleich-nach-der-corona-krise-droht-die-grosse-umverteilung/",
     "date": "2020-09-2",
     "source": "kopp-report.de",
     "label": "fake",
     "header": "Lastenausgleich: Nach der \u00bbCorona-Krise\u00ab droht die gro\u00dfe Umverteilung!",
     "article": "Erst am Sonntag k\u00fcndigte SPD-Kanzlerkandidat und Bundesfinanzminister Olaf Scholz im Interview mit der Rheinischem Post eine saftige Steuererh\u00f6hung f\u00fcr den Fall an, dass seine Partei nach der Bundestagswahl im kommenden Jahr die Regierungsverantwortung in Deutschland \u00fcbernimmt. Scholz w\u00f6rtlich:\n\u00bbAngesichts der vielen Aufgaben, die der Staat jetzt schultert, muss klar sein, dass Leute, die ein paar Hunderttausend Euro verdienen, k\u00fcnftig einen h\u00f6heren Beitrag zur Finanzierung des Gemeinwesens leisten k\u00f6nnen. (\u2026) Pragmatische Politik bedeutet nicht, dass man Spitzenverdiener verschont und deshalb zus\u00e4tzliche Schulden macht.\u00ab\nAus Sicht politischer Beobachter sind derartige Ank\u00fcndigungen ein Fehler. Sie erinnern daran, dass die SPD schon einmal im Wahlkampf mit der Forderung Schiffbruch erlitten hat, die Steuern f\u00fcr sogenannte \u00bbBesserverdienende\u00ab zu erh\u00f6hen. Damals hie\u00df der Kanzlerkandidat Peer Steinbr\u00fcck, dessen Partei bei der Bundestagswahl 2013 nur 25,7 Prozent der Stimmen erzielte und damit deutlich hinter der Union zur\u00fcckblieb, die auf 41,5 Prozent kam.\nEs war seinerzeit vor allem die b\u00fcrgerliche Mitte, die den Sozialdemokraten die Gefolgschaft verweigerte. Das alles wei\u00df nat\u00fcrlich auch Olaf Scholz. Dass er dieser W\u00e4hlerklientel dennoch mit einer Steuererh\u00f6hung droht, deutet darauf an, dass die Finanzlage des Staates sehr viel dramatischer ist, als es scheint. Und das hat keineswegs allein mit der Corona-Krise und ihren wirtschaftlichen Folgen zu tun. Schon vor dem Beginn der Pandemie wurde das Geld der deutschen Steuerzahler mit vollen H\u00e4nden ausgegeben: F\u00fcr die Aufnahme und soziale Alimentierung von \u00bbFl\u00fcchtlingen\u00ab etwa, die s\u00fcndhaft teure Energiewende oder Wahlgeschenke wie die Rente mit 63. Dass es Scholz dennoch gelang, jahrelang die vielgepriesene \u00bbschwarze Null\u00ab zu halten, also einen ausgeglichenen Haushalt vorzulegen, lag nicht daran, dass die Bundesregierung \u00bbsolide gewirtschaftet\u00ab h\u00e4tte, wie der Minister meint. Tats\u00e4chlich profitierte der Staat von extrem niedrigen Zinsen am Kapitalmarkt, k\u00fcnstlich gedr\u00fcckt von der EZB, vor allem aber von sprudelnden Steuereinnahmen, die insbesondere dem Mittelstand abgepresst werden.\nDoch dann kam die \u00bbCorona-Krise\u00ab, in der das politische Berlin meint, nicht nur die deutsche Wirtschaft, sondern gleich auch die halbe EU \u00bbretten\u00ab zu m\u00fcssen. Deshalb sollen nun die \u00bbReichen\u00ab noch st\u00e4rker zur Kasse gebeten werden. Dabei geh\u00f6rt Deutschland im weltweiten Vergleich schon heute schon zu den Staaten, die das Einkommen ihrer B\u00fcrger mit einem \u00fcberdurchschnittlich hohen Spitzensteuersatz belasten. Der liegt hierzulande bei satten 42 Prozent und greift bei einem Alleinstehenden schon ab 55.961 Euro Einkommen. Der H\u00f6chstsatz betr\u00e4gt sogar 45 Prozent. Hinzu kommen die ebenfalls \u00fcppigen Sozialabgaben.\nUnter dem Strich ergibt sich schon jetzt eine Gesamtbelastung von bis zu 70 Prozent. Trotzdem will Scholz weiter draufsatteln.\nDoch bei einer H\u00f6herbesteuerung der Einkommen, die in der \u00bbcoronabedingten Wirtschaftskrise\u00ab auch bei vielen Bessersituierten zur\u00fcckgehen, d\u00fcrfte es nicht bleiben. L\u00e4ngst geistern noch ganz andere Ideen durchs politische Berlin, wie man den Menschen in die Tasche greifen kann, um die Kassen des nimmersatten Staates zu f\u00fcllen. Bereits vor einigen Wochen hat der fr\u00fchere SPD-Vorsitzende und Vizekanzler Sigmar Gabriel die schon vor einigen Jahren im Zuge der Finanzkrise diskutierte M\u00f6glichkeit eines \u00bbLastenausgleichs\u00ab erneut in die Debatte eingebracht. Als Folge der Corona-Pandemie stehe die deutsche Wirtschaft vor einer \u00bbdramatischen Entwicklung\u00ab. \u00bbUnsere Eltern und Gro\u00dfeltern haben schon mal eine L\u00f6sung finden m\u00fcssen \u2013 die nannten wir Lastenausgleich. Es kann schon sein, dass es zu einem solchen Lastenausgleich kommen wird\u00ab, so Gabriel. Mit seiner \u00c4u\u00dferung spielt der SPD-Politiker auf das Lastenausgleichsgesetz von 1952 an, das eingef\u00fchrt wurde, um Kriegsopfer und Vertriebene \u00fcber einen Ausgleichsfonds zu entsch\u00e4digen. In den mussten solche B\u00fcrger einzahlen, die trotz Krieg und W\u00e4hrungsreform noch \u00fcber Kapitaleigentum verf\u00fcgten. Die Abgabe betrug stolze 50 Prozent (!) des Verm\u00f6gens bei einem Freibetrag von 5.000 D-Mark und konnte \u00fcber einen Zeitraum von 30 Jahren abgestottert werden. Weil Geldverm\u00f6gen bereits durch die W\u00e4hrungsreform von 1948 weitgehend enteignet worden waren \u2013 Bankguthaben verloren durch die Umstellung von der Reichsmark auf die D-Mark knapp 90 Prozent an Wert \u2013, traf der Lastenausgleich damals vor allem die Immobilienbesitzer.\nDie Geschichte k\u00f6nnte sich nach dem Ende der Corona-Krise wiederholen \u2013 mit dem Unterschied allerdings, dass die Deutschen heute \u00fcber sehr viel h\u00f6here Geldverm\u00f6gen verf\u00fcgen als noch Ende der 1940er-Jahre, n\u00e4mlich knapp 6,4 Billionen Euro. Da ist f\u00fcr den Staat also jede Menge zu holen, sollte es nicht zuvor zu einer W\u00e4hrungsreform kommen, die einige Experten wegen der hohen Verschuldung der \u00f6ffentlichen Haushalte f\u00fcr wahrscheinlich halten. In jedem Fall w\u00fcrde ein neuer Lastenausgleich einmal mehr die Immobilienbesitzer treffen, was zeigt, dass Haus- und Grundeigentum in Krisenzeiten wie diesen keine sichere Anlage ist.\nF\u00fcr Gabriel ist das Lastenausgleichsgesetz von 1952 jedenfalls ein \u00bbgelungenes Vorbild\u00ab, an das man ankn\u00fcpfen k\u00f6nne, um das Land wieder aus der Krise herauszuholen. Ansonsten m\u00fcsse Deutschland mit einem hohen Schuldenberg in die Zukunft gehen, obwohl es \u00bbgro\u00dfe Aufgaben\u00ab gebe, f\u00fcr deren Bew\u00e4ltigung viel Geld erforderlich sei. Auf keinen Fall d\u00fcrfe man \u00bbam Ende wieder bei sozialen K\u00fcrzungen landen\u00ab, meint der ehemalige SPD-Chef, der aktuell auch im Aufsichtsrat der Deutschen Bank sitzt.\nDer \u00fcberbordende Sozialstaat soll also unangetastet bleiben. Dabei haben die Sozialausgaben im vergangenen Jahr erstmals die Schwelle von einer Billion Euro \u00fcberschritten, was nicht zuletzt Folge der massiven Zuwanderung in die Sozialsysteme ist, die Deutschland in den letzten Jahren erlebt hat.\nNoch deutlicher wird der bekannte Historiker Heinrich August Winkler, der ebenfalls Mitglied der SPD ist. Der sieht Deutschland wegen der Corona-Krise mit einer der gr\u00f6\u00dften materiellen Herausforderungen der Nachkriegsgeschichte konfrontiert und prognostiziert:\n\u00bbDie Geldsummen, um die es geht, d\u00fcrften mit denen der deutschen Einheit vergleichbar sein. Es wird eine Umverteilung gro\u00dfen Stils notwendig sein, um die wirtschaftlichen Folgen der Corona-Krise zu mildern.\u00ab\nVerm\u00f6gensbesitzer sollten solche Aussagen nicht auf die leichte Schulter nehmen. Was heute noch von vielen als Spinnerei abgetan wird, kann schon morgen bittere Realit\u00e4t sein. Wir befinden uns in einer historischen Ausnahmesituation, in der alles m\u00f6glich ist.\nWer bei der kommenden Umverteilungs- und Enteignungsorgie nicht zu den Verlierern geh\u00f6ren will, der muss sp\u00e4testens jetzt Vorsorge treffen. Wertvolle Hilfestellung kann dabei das aktuelle Buch Vorbereitung auf den finalen Crash. Depression, Pleitewelle, W\u00e4hrungsreform, Lastenausgleich von Volker Nied leisten. Nied, ein fr\u00fcherer Banker, der heute als Berater f\u00fcr Unternehmen und gut betuchte Privatpersonen t\u00e4tig ist, nimmt in seinem Buch eine Analyse aller Verm\u00f6gensklassen vor und nennt konkret drei Anlageformen, die in einer \u00bbGro\u00dfen Depression\u00ab am besten geeignet sind, das eigene Verm\u00f6gen zu sch\u00fctzen.\nDas Zeitfenster, die notwendigen Umschichtungen vorzunehmen, wird aber immer kleiner, warnt Nied. Es ist deshalb h\u00f6chste Zeit, zu handeln!",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1302114549324226560,       \"url\": \"https://twitter.com/hl306090/status/1302114549324226560\",       \"date\": \"2020-09-05 05:21:15+00:00\",       \"text\": \"Lastenausgleich: Nach der \u00bbCorona-Krise\u00ab droht die gro\u00dfe Umverteilung!https://t.co/TNlQqooqNj\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 725832018492329984,              \"url\": \"http://t.me/hartmutlehmann_news_channel\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/726820510814879749/estB3NDg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"hl306090\",              \"name\": \"Hartmut Lehmann\",              \"description\": \"Sie w\u00fchlen noch im irrelevanten Datenm\u00fcll, oder wissen Sie schon Bescheid ?\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-04-28 23:40:13+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 136,              \"friends\": 91,              \"tweets\": 32615,              \"liked_tweets\": 3735,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 1942       }}, {       \"id\": 1301546130887577600,       \"url\": \"https://twitter.com/UgMads/status/1301546130887577600\",       \"date\": \"2020-09-03 15:42:33+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/MP1vv4FWKR\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3002932877,              \"url\": \"http://www.mads-hausverwaltung.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/899898728584294400/cxgumSsv_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3002932877/1503387577\",              \"username\": \"UgMads\",              \"name\": \"MADS Hausverwaltung\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-01-28 10:13:28+00:00\",              \"location\": \"Hof, Deutschland\",              \"followers\": 394,              \"friends\": 378,              \"tweets\": 51722,              \"liked_tweets\": 58470,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 15865       }}, {       \"id\": 1301504036936519684,       \"url\": \"https://twitter.com/guenter0853/status/1301504036936519684\",       \"date\": \"2020-09-03 12:55:17+00:00\",       \"text\": \"Lastenausgleich: Nach der \u00bbCorona-Krise\u00ab droht die gro\u00dfe Umverteilung! - Kopp Report https://t.co/gdPtDBmw3m\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 810498628976594944,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1376790637392039936/xoy30Al1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/810498628976594944/1548138400\",              \"username\": \"guenter0853\",              \"name\": \"MidnightStar \ud83d\udda4\ud83e\udd0d\u2764\ufe0f\",              \"description\": \"Rentner, gegen jeden Extremismus und gegen jede Religion, bekennender AfD-W\u00e4hler. Bei DN von Finanzhaien wird gnadenlos geblockt.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-12-18 14:55:06+00:00\",              \"location\": \"USA\",              \"followers\": 2563,              \"friends\": 2942,              \"tweets\": 46488,              \"liked_tweets\": 139121,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 376       }}, {       \"id\": 1301470116459184128,       \"url\": \"https://twitter.com/RoselS19/status/1301470116459184128\",       \"date\": \"2020-09-03 10:40:30+00:00\",       \"text\": \"Lastenausgleich: Nach der \u00bbCorona-Krise\u00ab droht die gro\u00dfe Umverteilung! - Kopp Report https://t.co/MuO7q31eR6\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1131226011692077058,              \"url\": \"https://t.me/RoselsKanal\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1286342868420919297/iYtqoRdW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1131226011692077058/1574079788\",              \"username\": \"RoselS19\",              \"name\": \"Rosel\",              \"description\": \"Der Kluge lernt aus allem und von jedem, der Normale aus seinen Erfahrungen und der Dumme wei\u00df alles besser.(Sokrates) parler.com/profile/roselS\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-22 15:51:13+00:00\",              \"location\": \"Dresden,Sachsen\",              \"followers\": 3535,              \"friends\": 3207,              \"tweets\": 98565,              \"liked_tweets\": 95853,              \"lists_member\": 17,              \"media_shared\": 6360       }}, {       \"id\": 1301382462350725122,       \"url\": \"https://twitter.com/ReinsVogele/status/1301382462350725122\",       \"date\": \"2020-09-03 04:52:12+00:00\",       \"text\": \"Lastenausgleich 1952: Abgabe v 50%(!) d Verm\u00f6gens bei einem Freibetrag von 5.000 DM &amp;konnte \u00fcber 30J abgestottert werden. Weil Geldverm\u00f6gen bereits durch d W\u00e4hrungsreform 1948 enteignet worden waren,Bankguthaben verloren durch die Umstellung von Reichsmark https://t.co/X886R3YDrS\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1244346815539011584,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1244347224810754048/_YPAHdEg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"ReinsVogele\",              \"name\": \"Claude V\u00f6gele-Reins\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-29 19:33:09+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 117,              \"friends\": 176,              \"tweets\": 1910,              \"liked_tweets\": 5574,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 316       }}, {       \"id\": 1301208724254732292,       \"url\": \"https://twitter.com/judith_heinz/status/1301208724254732292\",       \"date\": \"2020-09-02 17:21:49+00:00\",       \"text\": \"Lastenausgleich: Nach der \u00bbCorona-Krise\u00ab droht die gro\u00dfe Umverteilung! - Kopp Report https://t.co/t2pWVE0NL2\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1247614029973028875,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1261684349239545862/34jJFU1h_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"judith_heinz\",              \"name\": \"Judith Heinz\",              \"description\": \"Wir reden immer alle von Gesicht zeigen und Transparenz..... That\u2018s me  \u201eWie soll ich wissen, was ich denke, bevor ich h\u00f6re, was ich sage (VTlerin)\u201c\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-07 19:55:52+00:00\",              \"location\": \"Siegen-Wittgenstein\",              \"followers\": 192,              \"friends\": 230,              \"tweets\": 28783,              \"liked_tweets\": 781,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 3608       }}, {       \"id\": 1301206761530167298,       \"url\": \"https://twitter.com/jonaderwal/status/1301206761530167298\",       \"date\": \"2020-09-02 17:14:01+00:00\",       \"text\": \"Lastenausgleich: Nach der \u00bbCorona-Krise\u00ab droht die gro\u00dfe Umverteilung! - Kopp Report https://t.co/0BEvJWiQwd\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1061069677,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1149278409626980354/4v0hPVlu_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1061069677/1562843599\",              \"username\": \"jonaderwal\",              \"name\": \"Kai Reuter\",              \"description\": \"Der Stein,den die Bauleute verworfen haben,ist zum Eckstein geworden!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-01-04 18:08:42+00:00\",              \"location\": \"\u00dcberall.\",              \"followers\": 227,              \"friends\": 161,              \"tweets\": 89673,              \"liked_tweets\": 991,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 22521       }}, {       \"id\": 1301192454218149890,       \"url\": \"https://twitter.com/Eddie_1412/status/1301192454218149890\",       \"date\": \"2020-09-02 16:17:10+00:00\",       \"text\": \"Lastenausgleich: Nach der \u00bbCorona-Krise\u00ab droht die gro\u00dfe Umverteilung!https://t.co/8lbZ7itVPL\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 24363209,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1165980739197919233/MjXtU2uH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/24363209/1611011269\",              \"username\": \"Eddie_1412\",              \"name\": \"Eddie Graf\",              \"description\": \"Wage dich nicht zu nah an die Sonne, Ikarus\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-14 12:47:42+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 6682,              \"friends\": 4450,              \"tweets\": 112689,              \"liked_tweets\": 212325,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 21650       }}, {       \"id\": 1301169156163735553,       \"url\": \"https://twitter.com/Korrektheiten/status/1301169156163735553\",       \"date\": \"2020-09-02 14:44:36+00:00\",       \"text\": \"Kopp: Lastenausgleich: Nach der \u00bbCorona-Krise\u00ab droht die gro\u00dfe Umverteilung!: Torsten Gro\u00df Lastenausgleich: Nach der \u00bbCorona-Krise\u00ab droht die gro\u00dfe Umverteilung! Erst am Sonntag k\u00fcndigte SPD-Kanzlerkandidat und Bundesfinanzminister Olaf Scholz im\u2026 https://t.co/Z7Vso44LoM https://t.co/2odS6YSo6x\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://dlvrit.com/ rel=nofollow>dlvr.it</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 51728924,              \"url\": \"http://korrektheiten.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1009254242/Manfred_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Korrektheiten\",              \"name\": \"M. Kleine-Hartlage\",              \"description\": \"Ich bin Politologe, Sachbuchautor, Romancier \u2013 und im \u00dcbrigen alles, was bei den Linken auf -phob endet.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-28 13:28:19+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 4980,              \"friends\": 3179,              \"tweets\": 209400,              \"liked_tweets\": 15,              \"lists_member\": 182,              \"media_shared\": 7357       }}]"
}