{"url": "https://kopp-report.de/demo-in-berlin-wie-es-wirklich-war/", "date": "2020-08-31", "source": "kopp-report.de", "label": "fake", "header": "Demo in Berlin \u2013 wie es wirklich war!", "article": "Da k\u00f6nnen die Medien noch so viel framen und fabulieren wie sie wollen, in der deutschen Hauptstadt hat sich an diesem Wochenende die b\u00fcrgerliche Mitte friedlich versammelt, um gegen die Corona-Zwangsma\u00dfnahmen der Regierung zu demonstrieren. Im Gegensatz zu den sich nun echauffierenden Politikern und Haltungsjournalisten, befand ich mich das gesamte Wochenende in Berlin. Es folgt ein Augenzeugenbericht.\nIn meiner Zeit bei der Polizei habe ich unz\u00e4hlige Wochenenden auf Demonstrationen verbracht. Doch, noch nie habe ich so ein harmonisches und friedliches Organisationsteam (Orga) als um Michael Ballweg und die Querdenker erlebt. Da ich als akkreditierter Journalist es zuerst lediglich auf die Warteliste f\u00fcr den Pressebereich geschafft hatte, die Anfragen \u00fcberstiegen die M\u00f6glichkeiten des vorgeschriebenen Hygienekonzepts, verbrachte ich \u00fcber eine Stunde vor den Absperrungen hintern dem B\u00fchnenbereich an der Siegess\u00e4ule. Dort bauten F\u00fchrungsbeamte der polizeilichen Einsatzleitung kontinuierlich Druck auf und drohten mehrfach einen Abbruch der genehmigten Veranstaltung \u2013 noch vor deren eigentlichen Beginn \u2013 an.\nDas demokratiefeindliche Verhalten des ehemaligen SED-Mitglieds und jetzigen SPD-Innensenators Andreas Geisel fand somit einen unr\u00fchmlichen Fortgang. Doch das Orga-Team der Querdenker blieb trotz dieser Anspannung ausnahmslos freundlich und zuvorkommend, sie boten den Polizisten Wasserflaschen und Essen vom B\u00fcffet an. Gleichzeitig waren fast zwei Dutzend Rechtsanw\u00e4lte vor Ort, die sich ehrenamtlich bei den Querdenkern engagieren und versuchten, dem totalit\u00e4ren Amoklauf des Innensenators Einhalt zu gebieten. Die daraus resultierenden st\u00e4ndigen Durchsagen der Veranstalter nach mehr Abst\u00e4nden und die Aufrufe an Teilnehmer vor der B\u00fchne diese zu verlassen, mehr Freir\u00e4ume zu schaffen und somit einen Abbruch der Veranstaltung zu verhindern, nervten zwar und waren f\u00fcr die ausgelassene Stimmung eher kontraproduktiv, f\u00fchrten aber am Ende zum gew\u00fcnschten Ergebnis. Dem SED/SPD-Innensenator fehlte so jegliche fadenscheinige Begr\u00fcndung f\u00fcr ein neuerliches Demo-Verbot.\nDemonstrationsteilnehmer waren ein Segen f\u00fcr Hotel und Gastronomie\nBegonnen hatte meine Berlin-Reise bereits am Freitag. Im Hotel, in der Innenstadt, in Restaurants, Caf\u00e9s und auf den Stra\u00dfen im Stadtzentrum waren bereits unz\u00e4hlige Demonstrationsteilnehmer unterwegs. Viele trugen T-Shirts der Querdenker, von anderen regierungskritischen Organisationen und Medien, und man wurde Teil von etwas, was den B\u00fcrgern dieses Land seit der Fl\u00fcchtlingskrise 2015 von Politik und Medien geraubt wurde \u2013 \u00fcberall wurde sich \u00fcber politische Themen unterhalten, es wurde leidenschaftlich debattiert.\nEs herrschte die gesamte Zeit eine tolle, friedliche Atmosph\u00e4re in der Stadt. Daran \u00e4ndert auch die Anwesenheit von einigen Rechtsextremen nichts, die in der sechsstelligen Anzahl an Demonstrationsteilnehmern schlicht keinerlei Rolle spielten.\nAuch die zu verurteilende, kurzzeitige Besetzung der Treppen vor dem Reichstag, das jetzt Linksradikale, Politiker und Mainstream-Medien gemeinsam versuchen als \u00bbSturm auf die Demokratie\u00ab in den Vordergrund zu r\u00fccken, \u00e4ndert daran nichts.\nAu\u00dfer den Beteiligten hat davon auch niemand etwas mitbekommen, so dass es sich nicht negativ auf die friedliche Stimmung der Demonstranten auswirkte.\nGefreut hat es mich pers\u00f6nlich auch, dass ich erkannt wurde, reichlich angesprochen und man mir herzlich f\u00fcr meine Arbeit und den Mut zur Ver\u00f6ffentlichung meines neuen Buches Vorsicht Diktatur! dankte.\nSelbst so populistische Bestsellerautoren wie meine Person (Ironie off) verf\u00fcgen \u00fcber ein Gem\u00fct, dem diese Begegnungen und der Zuspruch guttaten. Vielen Dank f\u00fcr die vielen offenen Gespr\u00e4che, f\u00fchlen Sie sich hiermit alle herzlichst gegr\u00fc\u00dft.\nBei der Nachbetrachtung zu Berlin wird einem jedoch schwer ums Herz, es wird einem bewusst, wie sehr im sonstigen Alltag jegliche Diskussionskultur durch die herrschende Clique im Land zerst\u00f6rt wurde. Dass es einem mittlerweile fast unheimlich ist, seine Meinung vor Unbekannten frei zu \u00e4u\u00dfern, ohne Scheu und der eigenen Schere im Kopf, wann die Diffamierung eines selbsternannten Blockwartes beginnt oder sonstige Zensur im Namen der politischen Korrektheit eines Gehirngewaschenen startet.\nOb am Fr\u00fchst\u00fccksb\u00fcffet, beim Kaffee bei Starbucks, der Pizza bei Vapiano am Potsdamer Platz oder beim Bier auf der Au\u00dfenterrasse des Adlon mit dem wunderbaren Blick auf das stolze Brandenburger Tor in der Abendsonne \u2013 \u00fcberall wurde wieder frei debattiert. Allein daf\u00fcr hat sich der Drei-Tage-Trip nach Berlin gelohnt. Und Stichwort Reise: Neben der Demokratie und der Debattenkultur, ist das Berliner Touristik- und Gastronomiegewerbe sicherlich der gro\u00dfe Gewinner dieses Wochenendes.\nDie Diktatur der Angst muss endlich beendet werden\nMan merkt in eigentlich belanglosen Alltagssituationen, wie manipuliert man nach der monatelangen Angstkampagne durch Politik und Medien selbst geworden ist. Wie man trotz des eigenen Wissenstands kurz stutzt, um in einen Fahrstuhl einzusteigen, wo sich bereits sechs (gesunde) Menschen befinden, die keine Maske tragen. Nein, man wurde dabei weder vom Blitz getroffen noch wachte man erst auf der Intensivstation wieder auf, sondern wohlbehalten im Erdgeschoss. Doch, diese Erfahrungen stimmen einen nachdenklich und verdeutlichen, welche tiefgreifende Angst und Furcht verbreitet wurde.\nWelche Spuren muss dies alles erst auf kleinen Kinderseelen hinterlassen? Bei Millionen Menschen, die bereits vor Corona mit Angstzust\u00e4nden und Depressionen zu k\u00e4mpfen hatten? Bei alten Menschen, die per se als Risikopatienten bezeichnet und der Besuch der eigenen Kinder oder der Enkel als lebensgef\u00e4hrlich, mit einem drohenden Corona-Tod, gleichgesetzt werden. Und es steigt die Wut in einem hoch, wenn man sich die perfide und monatelange Angstkampagne der Merkel-Regierung und deren medialen Arme vergegenw\u00e4rtig.\nAm Anfang der Demonstration sprach Robert F. Kennedy vor einer begeisterten Menge. Inhaltlich wirkte es teilweise, als ob er mein aktuelles Buch Vorsicht Diktatur! Wie im Schatten von Corona-Krise, Klimahysterie, EU und Hate Speech ein totalit\u00e4rer Staat aufgebaut wird gelesen h\u00e4tte. Kennedy sagte:\n\u00bbRegierungen lieben Pandemien aus demselben Grund, warum sie den Krieg lieben. Weil er ihnen die M\u00f6glichkeit gibt, der Bev\u00f6lkerung Kontrollen aufzuzwingen, die die Bev\u00f6lkerung sonst NIEMALS akzeptieren w\u00fcrde. Um Institutionen und Mechanismen zu schaffen, um Gehorsam zu orchestrieren und durchzusetzen.\u00ab\nBerlin war ein \u00bbbuntes Volksfest des Ungehorsams\u00ab, wie es der Publizist Matthias Matussek treffend formulierte. Nun liegt es an uns allen, den Widerstandsgeist von Berlin in die gesamte Republik zu tragen und zu verbreitern. Das allt\u00e4gliche Aufbegehren gegen die Corona-Zwangsma\u00dfnahmen der Merkel-Regierung ist alternativlos \u2013 f\u00fcr uns selbst, f\u00fcr ein Leben ohne Angst und ganz im Besonderen f\u00fcr unsere Kinder.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1301512933239857154,       \"url\": \"https://twitter.com/LoneWolf_1953/status/1301512933239857154\",       \"date\": \"2020-09-03 13:30:38+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/EIocHsiRG6\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2976060327,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/554928490147876865/XzD-RWHq_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2976060327/1549096973\",              \"username\": \"LoneWolf_1953\",              \"name\": \"666. \ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-01-13 09:08:01+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 196,              \"friends\": 265,              \"tweets\": 18271,              \"liked_tweets\": 10394,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 2368       }}, {       \"id\": 1300916951997280256,       \"url\": \"https://twitter.com/LANeverlandcom/status/1300916951997280256\",       \"date\": \"2020-09-01 22:02:25+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/4MWllbvimC\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1189086806504960002,              \"url\": \"https://laneverland.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1279985707390349315/5uaaaSCg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1189086806504960002/1580965277\",              \"username\": \"LANeverlandcom\",              \"name\": \"LA Neverland\",              \"description\": \"The Los Angeles Game\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-10-29 07:50:02+00:00\",              \"location\": \"Los Angeles\",              \"followers\": 12,              \"friends\": 524,              \"tweets\": 594,              \"liked_tweets\": 4,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 56       }}, {       \"id\": 1300782999689211906,       \"url\": \"https://twitter.com/guenter0853/status/1300782999689211906\",       \"date\": \"2020-09-01 13:10:09+00:00\",       \"text\": \"Demo in Berlin \u2013 wie es wirklich war! \u2013 Kopp Report https://t.co/XV5MrV9Cvh\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 810498628976594944,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1376790637392039936/xoy30Al1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/810498628976594944/1548138400\",              \"username\": \"guenter0853\",              \"name\": \"MidnightStar \ud83d\udda4\ud83e\udd0d\u2764\ufe0f\",              \"description\": \"Rentner, gegen jeden Extremismus und gegen jede Religion, bekennender AfD-W\u00e4hler. Bei DN von Finanzhaien wird gnadenlos geblockt.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-12-18 14:55:06+00:00\",              \"location\": \"USA\",              \"followers\": 2563,              \"friends\": 2942,              \"tweets\": 46488,              \"liked_tweets\": 139121,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 376       }}, {       \"id\": 1300552358506770435,       \"url\": \"https://twitter.com/Eddie_1412/status/1300552358506770435\",       \"date\": \"2020-08-31 21:53:40+00:00\",       \"text\": \"Demo in Berlin \u2013 wie es wirklich war!https://t.co/LJhon5zzFt\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 24363209,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1165980739197919233/MjXtU2uH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/24363209/1611011269\",              \"username\": \"Eddie_1412\",              \"name\": \"Eddie Graf\",              \"description\": \"Wage dich nicht zu nah an die Sonne, Ikarus\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-14 12:47:42+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 6682,              \"friends\": 4450,              \"tweets\": 112689,              \"liked_tweets\": 212325,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 21650       }}, {       \"id\": 1300515265210462208,       \"url\": \"https://twitter.com/oklaatu/status/1300515265210462208\",       \"date\": \"2020-08-31 19:26:16+00:00\",       \"text\": \"Demo in Berlin \u2013 wie es wirklich war! \u2013 Kopp Report https://t.co/NS7uHJWpJe\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 830582539148468227,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/859027283000078338/r0FJHVyT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/830582539148468227/1493643037\",              \"username\": \"oklaatu\",              \"name\": \"Reiner Busch\",              \"description\": \"Wenn die schlauen schweigen herrschen die dummen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-02-12 01:01:23+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 30,              \"friends\": 170,              \"tweets\": 15763,              \"liked_tweets\": 125,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 9300       }}, {       \"id\": 1300497103194644482,       \"url\": \"https://twitter.com/RoselS19/status/1300497103194644482\",       \"date\": \"2020-08-31 18:14:06+00:00\",       \"text\": \"Demo in Berlin \u2013 wie es wirklich war!https://t.co/mVMqxYtOdK https://t.co/RxCZRtcfrM\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 9,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1131226011692077058,              \"url\": \"https://t.me/RoselsKanal\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1286342868420919297/iYtqoRdW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1131226011692077058/1574079788\",              \"username\": \"RoselS19\",              \"name\": \"Rosel\",              \"description\": \"Der Kluge lernt aus allem und von jedem, der Normale aus seinen Erfahrungen und der Dumme wei\u00df alles besser.(Sokrates) parler.com/profile/roselS\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-22 15:51:13+00:00\",              \"location\": \"Dresden,Sachsen\",              \"followers\": 3535,              \"friends\": 3207,              \"tweets\": 98565,              \"liked_tweets\": 95853,              \"lists_member\": 17,              \"media_shared\": 6360       }}, {       \"id\": 1300494898907484161,       \"url\": \"https://twitter.com/jonaderwal/status/1300494898907484161\",       \"date\": \"2020-08-31 18:05:20+00:00\",       \"text\": \"Demo in Berlin \u2013 wie es wirklich war! \u2013 Kopp Report https://t.co/ti8ryCcDVZ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1061069677,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1149278409626980354/4v0hPVlu_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1061069677/1562843599\",              \"username\": \"jonaderwal\",              \"name\": \"Kai Reuter\",              \"description\": \"Der Stein,den die Bauleute verworfen haben,ist zum Eckstein geworden!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-01-04 18:08:42+00:00\",              \"location\": \"\u00dcberall.\",              \"followers\": 227,              \"friends\": 161,              \"tweets\": 89673,              \"liked_tweets\": 991,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 22521       }}, {       \"id\": 1300448404405809153,       \"url\": \"https://twitter.com/Korrektheiten/status/1300448404405809153\",       \"date\": \"2020-08-31 15:00:35+00:00\",       \"text\": \"Kopp: Demo in Berlin \u2013 wie es wirklich war!: Stefan Schubert Demo in Berlin \u2013 wie es wirklich war! Da k\u00f6nnen die Medien noch so viel framen und fabulieren wie sie wollen, in der deutschen Hauptstadt hat sich an diesem Wochenende die b\u00fcrgerliche Mitte\u2026 https://t.co/c9EznljYjh\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://dlvrit.com/ rel=nofollow>dlvr.it</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 51728924,              \"url\": \"http://korrektheiten.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1009254242/Manfred_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Korrektheiten\",              \"name\": \"M. Kleine-Hartlage\",              \"description\": \"Ich bin Politologe, Sachbuchautor, Romancier \u2013 und im \u00dcbrigen alles, was bei den Linken auf -phob endet.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-28 13:28:19+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 4980,              \"friends\": 3179,              \"tweets\": 209400,              \"liked_tweets\": 15,              \"lists_member\": 182,              \"media_shared\": 7357       }}, {       \"id\": 1300445773188997121,       \"url\": \"https://twitter.com/Bertl67/status/1300445773188997121\",       \"date\": \"2020-08-31 14:50:08+00:00\",       \"text\": \"Demo in Berlin \u2013 wie es wirklich war! \u2013 Kopp Report https://t.co/DcXcd3NkEK\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 585625726,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/668499244337258496/wEIw99At_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Bertl67\",              \"name\": \"Bernd Georgius\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-05-20 12:18:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 4,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 186,              \"liked_tweets\": 443,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 9       }}]"}