{"url": "https://kopp-report.de/one-world-ideologie-selbsternannte-eliten-wollen-den-great-reset/", "date": "2020-07-21", "source": "kopp-report.de", "label": "fake", "header": "One-World-Ideologie: Selbsternannte Eliten wollen den \u00bbGreat Reset\u00ab", "article": "UNO-Generalsekret\u00e4r Ant\u00f3nio Guterres hat sich im Kontext der Coronakrise f\u00fcr eine Neugestaltung der globalen Ordnung ausgesprochen. \u00bbDie Nationen, die sich vor mehr als sieben Jahrzehnten durchsetzten, haben sich geweigert, \u00fcber die Reformen nachzudenken, die zur \u00c4nderung der Machtverh\u00e4ltnisse in internationalen Institutionen erforderlich sind\u00ab, \u00e4u\u00dferte der Sozialist Guterres am Wochenende in einer Videoansprache. Der Portugiese will ein Globales Abkommen mit dem Ziel, die Vorherrschaft der Gro\u00dfm\u00e4chte in der Weltpolitik zu brechen sowie Macht, Reichtum und Chancen gerechter zwischen den Staaten zu verteilen.\nGuterres kritisiert, dass die Regierungen der heute in den internationalen Beziehungen dominierenden Staaten oftmals nicht in der Lage seien, zur Bew\u00e4ltigung der gr\u00f6\u00dften Herausforderungen und Konflikte gemeinsame L\u00f6sungen zu finden. Als Beispiel nannte der UNO-Generalsekret\u00e4r die Stimmengewichtung im Sicherheitsrat der Vereinten Nationen, in dem sich die Vetom\u00e4chte USA, Russland, China, Gro\u00dfbritannien und Frankreich \u2013 die Siegernationen des Zweiten Weltkriegs \u2013 bei Entscheidungen in vielen wichtigen Fragen wie etwa dem Syrien-Konflikt gegenseitig blockierten. \u00bbUngleichheit beginnt ganz oben: in globalen Institutionen. Die Bek\u00e4mpfung der Ungleichheit beginnt mit der Reform\u00ab, so Guterres.\nDie Welt stehe vor dem Abgrund, warnt der UNO-Chef in alarmistischer Manier, was durch die Corona-Pandemie offensichtlich geworden sei. Es habe sich als eine L\u00fcge erwiesen, dass die \u00bbentfesselten M\u00e4rkte\u00ab eine ausreichende Gesundheitsversorgung f\u00fcr alle Menschen sicherstellen k\u00f6nnten. Eine T\u00e4uschung sei es auch zu glauben, die Welt habe den Rassismus \u00fcberwunden. Statt eines gemeinsamen Vorgehens der internationalen Staatengemeinschaft zur Bek\u00e4mpfung der Seuche sei die Kluft zwischen den Nationen noch gr\u00f6\u00dfer geworden.\n\u00bbDenn w\u00e4hrend wir alle auf demselben Meer schwimmen, ist klar, dass sich einige in Superjachten befinden, w\u00e4hrend andere sich an treibende Tr\u00fcmmer klammern.\u00ab\nF\u00fcr die aus seiner Sicht fortbestehende Ungleichheit in der Welt macht der portugiesische Sozialist zwei Hauptursachen aus: Die Kolonisation und die Dominanz von M\u00e4nnern in der Gesellschaft. Aktuelle Entwicklungen wie Populismus, Nationalismus, Extremismus und Rassismus w\u00fcrden die Unterschiede zwischen Nationen, Ethnien und Religionen weiter vertiefen. Doch davon h\u00e4tten die Menschen genug, was die Anti-Rassismus-Bewegung zeige, die in Reaktion auf den Tod des Schwarzen George Floyd in den USA entstanden sei und sich weltweit ausgebreitet habe.\nGuterres hat in seiner Botschaft vom Wochenende auch deutlich gemacht, wie er sich die Welt von morgen vorstellt: \u00bbEin neues Modell f\u00fcr globale Regierungsf\u00fchrung muss auf einer vollst\u00e4ndigen, integrativen und gleichberechtigten Beteiligung an globalen Institutionen beruhen.\u00ab Und das bedeutet f\u00fcr den UNO-Chef vor allem, dass die Entwicklungsl\u00e4nder mehr Einfluss in internationalen Entscheidungsprozessen bekommen m\u00fcssen. Au\u00dferdem sei es erforderlich, mehr Frauen in F\u00fchrungspositionen zu bringen, um mehr Geschlechtergerechtigkeit zu schaffen.\nDass der UNO-Generalsekret\u00e4r eine st\u00e4rkere Rolle der Dritten Welt fordert, ist nicht \u00fcberraschend, schlie\u00dflich sind etwa zwei Drittel der Mitgliedsstaaten der Vereinten Nationen Entwicklungs- und Schwellenl\u00e4nder. Doch Guterres hat mehr im Sinn. Er tr\u00e4umt von einer neuen, \u00bbglobalen Regierungsf\u00fchrung\u00ab, was wohl eine Weltregierung unter \u00c4gide der UNO meint, die \u00bbGerechtigkeit\u00ab \u2013 prich Gleichmacherei und materielle Umverteilung \u2013 im globalen Ma\u00dfstab durchsetzen soll. Die Corona-Pandemie und die von den Medien befeuerten Anti-Rassismus-Proteste sollen als Vehikel dienen, um die vom linken Establishment gewollte neue Weltordnung Wirklichkeit werden zu lassen. Das Narrativ vom menschengemachten Klimawandel, das in den letzten Monaten vom SARS-Virus aus den Schlagzeilen der Presse verdr\u00e4ngt worden ist, aktuell aber \u00bbwiederbelebt\u00ab wird, soll als ein weiterer Katalysator der Entwicklung dienen.\nIn dasselbe Horn wie der Linke Guterres blasen auch neoliberale Globalisierungsideologen wie der Gr\u00fcnder des j\u00e4hrlich in Davos tagenden World Economic Forums (WEF), Klaus Schwab, der dieser Tage zusammen mit dem franz\u00f6sischen Wirtschaftswissenschaftler Thierry Malleret das Buch COVID-19: The Great Reset ver\u00f6ffentlicht hat. Die Autoren vertreten die These, dass die Welt historisch an einer Weggabelung stehe, was der Menschheit eine gro\u00dfe Chance er\u00f6ffne. \u00bbEiner der Wege f\u00fchrt uns in eine bessere Welt: integrativer, gleicher und respektvoller gegen\u00fcber der Natur. Der andere Weg wird uns in eine Welt f\u00fchren, die derjenigen \u00e4hnelt, die hinter uns liegt \u2013 nur schlechter und st\u00e4ndig von \u00fcberschattet von unangenehmen \u00dcberraschungen. Wir m\u00fcssen sicherstellen, dass wir den richtigen Weg nehmen.\u00ab Die Corona-Pandemie und die sozialen Unruhen ausgel\u00f6st durch die \u00bbErmordung\u00ab von Floyd spiegelten die \u00bbdringende Notwendigkeit\u00ab wider, einen \u00bbGreat Reset\u00ab der bestehenden Weltwirtschaftsordnung hin zu einem \u00bbKapitalismus 2.0\u00ab durchzuf\u00fchren. Die Globalisierung der letzten Jahrzehnte habe zu wenig R\u00fccksicht auf soziale Faktoren und die Umwelt genommen. Das rasante Tempo der Ver\u00e4nderungen habe die Menschen \u00fcberfordert und das Wiedererstarken von Nationalismus und Populismus als Gegenbewegung zur Globalisierung beg\u00fcnstigt. Denn das Mantra der \u00bbgro\u00dfen \u00d6ffnung\u00ab sei vor allem ein \u00bbelit\u00e4res Projekt\u00ab gewesen.\nDas hei\u00dft freilich nicht, dass die Globalisierung, also die zunehmende weltweite Verflechtung von Wirtschaft, Politik und Kultur einhergehend mit einer Zentralisierung der Entscheidungsgewalt zu Lasten der unteren Ebenen und damit der B\u00fcrger gestoppt werden soll. Man will sie vielmehr \u00bbhumaner\u00ab und \u00bb\u00f6kologischer\u00ab gestalten, um linke Kritiker ins Boot zu holen und mit vereinten Kr\u00e4ften den Prozess der Renationalisierung, der sich in den letzten Jahren immer st\u00e4rker Bahn gebrochen und mit der Pr\u00e4sidentschaft von Donald Trump in den USA seinen vorl\u00e4ufigen H\u00f6hepunkt erreicht hat, aufzuhalten und umzukehren. Am Ende der Entwicklung k\u00f6nnte \u2013 angelehnt an das \u00bbModell\u00ab China \u2013 eine Art \u00f6ko-sozialistische Marktwirtschaft stehen, beaufsichtigt oder gar gelenkt von einer zentralen, supranationalen Institution etwa auf Ebene der UNO.\nIm Windschatten der Corona-Pandemie soll also eine unheilvolle Allianz aus Kapitalisten und Sozialisten geschmiedet werden, die das langfristige Ziel verfolgt, die Souver\u00e4nit\u00e4t der Nationalstaaten und damit die Freiheit der V\u00f6lker zu schleifen und an ihre Stelle einen totalit\u00e4ren Weltstaat zu setzen. Die durch den Lockdown herbeigef\u00fchrte globale Rezession, die Klimahysterie und die Destabilisierung der Sicherheitslage durch die teilweise gewaltsamen, gegen die Polizei gerichteten Antirassismus-Proteste bilden den idealen N\u00e4hrboden f\u00fcr die Realisierung dieses teuflischen Plans.\nDieser Plan wird von weiten Teilen der Eliten hinter den Kulissen schon seit langem gehegt. Sie sehen nun ihre Stunde gekommen.\nAuf dem n\u00e4chsten Weltwirtschaftsforum in Davos, das im Januar 2021 stattfinden wird, wollen die einflussreichsten F\u00fchrer aus Politik, Wirtschaft, Gesellschaft sowie Medienvertreter er\u00f6rtern, wie der Great Reset, der Gro\u00dfe Neustart der Welt, konkret aussehen soll. Das Treffen ist als ein Zwillingsgipfel konzipiert: Neben dem Honoratiorenmeeting in Davos sollen an rund 400 Orten auf der Welt sogenannte Hubs eingerichtet werden, um Tausenden von jungen Menschen die M\u00f6glichkeit zu geben, mit den in der Schweiz versammelten Entscheidungstr\u00e4gern virtuell zu diskutieren. Man kann sich unschwer ausmalen, welche Jugendlichen bei dieser Debatte zu Wort kommen werden, n\u00e4mlich Greta und Co., linke Aktivisten also, vorzugsweise aus dem Dunstkreis der Gr\u00fcnen. Denn es handelt sich nicht um eine ergebnisoffene Debatte.\nDie Ziele sind durch die Initiatoren der Veranstaltung bis hin zu UNO-Generalsekret\u00e4r Guterres l\u00e4ngst vorgegeben.\nWelche Ergebnisse das Weltwirtschaftsforum zeitigen wird und welche Konsequenzen daraus f\u00fcr die politische Praxis erwachsen, wird entscheidend vom Ausgang der US-Pr\u00e4sidentschaftswahl im November abh\u00e4ngen.\nSollte Donald Trump mit seiner \u00bbAmerica-First-Doktrin\u00ab im November wiedergew\u00e4hlt werden, d\u00fcrften die Vereinigten Staaten an ihrer isolationistischen, auf eine St\u00e4rkung der nationalen Souver\u00e4nit\u00e4t ausgerichteten Politik festhalten, die sich gegen den Globalismus wendet und multilateralen Institutionen skeptisch bis ablehnend gegen\u00fcbersteht. Ohne die USA werden die One-World-Ideologen ihre ambitionierte Zukunftsvision nicht realisieren k\u00f6nnen.\nNun wird klar, warum die Eliten nicht nur in den Vereinigten Staaten eine zweite Amtszeit von Trump unbedingt verhindern wollen und die Mainstream-Medien keine Gelegenheit auslassen, um das \u00f6ffentliche Ansehen des amtierenden Pr\u00e4sidenten durch eine manipulative Berichterstattung zu besch\u00e4digen.\nDer Ausgang der Wahl im November wird die k\u00fcnftige Entwicklung der Welt entscheidend beeinflussen!", "twitter-history": "[{       \"id\": 1289375228372680705,       \"url\": \"https://twitter.com/stabylity/status/1289375228372680705\",       \"date\": \"2020-08-01 01:39:44+00:00\",       \"text\": \"The pandemic as well as the climate crisis lack in factuality.It seems that organizers of the desastrous scams have revealed their aims in a recent book The Great Reset. https://t.co/T2YvsRFeo8#yellovests #giletsjaunes #Gelbwesten #COVID19 #COVID\u30fc19\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 769802393554980864,              \"url\": \"http://hmpg.net\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1288321410109067264/Ca0S_528_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/769802393554980864/1594320957\",              \"username\": \"stabylity\",              \"name\": \"Carl\",              \"description\": \"\u269c larlequin qui rit \u269c\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-08-28 07:42:47+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 166,              \"friends\": 113,              \"tweets\": 945,              \"liked_tweets\": 968,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 139       }}, {       \"id\": 1289366238288678912,       \"url\": \"https://twitter.com/romyholdener/status/1289366238288678912\",       \"date\": \"2020-08-01 01:04:01+00:00\",       \"text\": \"One-World-Ideologie: Selbsternannte Eliten wollen den \u00bbGreat Reset\u00ab - Kopp Report https://t.co/lZIQU78hC2\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1728835670,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1289322269358129154/umu1zi_a_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1728835670/1574713143\",              \"username\": \"romyholdener\",              \"name\": \"Rosmarie Holdener\",              \"description\": \"Das ist nicht normal was da oben abgeht!!! Geoengineering muss gestoppt werden nicht Co2 oder wollt ihr nicht mehr atmen....\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-09-04 13:50:35+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 883,              \"friends\": 1137,              \"tweets\": 7221,              \"liked_tweets\": 16993,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 930       }}, {       \"id\": 1289265210344308736,       \"url\": \"https://twitter.com/VomChiemgau/status/1289265210344308736\",       \"date\": \"2020-07-31 18:22:34+00:00\",       \"text\": \"Noch besser, als der Linke Guterres und die neoliberalen Globalisierungsideologen es selbst tun, kann man nicht beschreiben, wie sie uns mit ihrer NWO-Doktrin in einen grauenhaften Globalsozialismus f\u00fchren wollen. https://t.co/9wuky6NU7T\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1256980134453751810,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1284557771929780224/bHgR1zbF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1256980134453751810/1595097415\",              \"username\": \"VomChiemgau\",              \"name\": \"\ud83d\udc99Apollonia\ud83d\udc99Freifrau\",              \"description\": \"Liebt Luzi\ud83d\udd25(800PS), ihre Freiheit\ud83d\uddfd&das Wei\u00dfbier\ud83c\udf7b. Berge\ud83e\uddd7\ud83c\udffcu200d\u2640\ufe0f, Wald\ud83c\udf32&Tiere\ud83d\udc3e, Yoga\ud83e\uddd8\ud83c\udffcu200d\u2640\ufe0f, Bikes\ud83c\udfcd&Metal\ud83e\udd41\ud83c\udfb8\ud83e\udd18\ud83c\udffb. Geradeheraus\ud83d\udde3. Stabil\u2694\ufe0f\ud83d\udee1.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-03 16:14:50+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 3059,              \"friends\": 3530,              \"tweets\": 31515,              \"liked_tweets\": 36073,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 1440       }}, {       \"id\": 1289264324368900096,       \"url\": \"https://twitter.com/judith_heinz/status/1289264324368900096\",       \"date\": \"2020-07-31 18:19:02+00:00\",       \"text\": \"One-World-Ideologie: Selbsternannte Eliten wollen den \u00bbGreat Reset\u00ab - Kopp Report https://t.co/AtHjznlaUt\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1247614029973028875,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1261684349239545862/34jJFU1h_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"judith_heinz\",              \"name\": \"Judith Heinz\",              \"description\": \"Wir reden immer alle von Gesicht zeigen und Transparenz..... That\u2018s me  \u201eWie soll ich wissen, was ich denke, bevor ich h\u00f6re, was ich sage (VTlerin)\u201c\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-07 19:55:52+00:00\",              \"location\": \"Siegen-Wittgenstein\",              \"followers\": 192,              \"friends\": 230,              \"tweets\": 28783,              \"liked_tweets\": 781,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 3608       }}, {       \"id\": 1289264263501029376,       \"url\": \"https://twitter.com/judith_heinz/status/1289264263501029376\",       \"date\": \"2020-07-31 18:18:48+00:00\",       \"text\": \"One-World-Ideologie: Selbsternannte Eliten wollen den \u00bbGreat Reset\u00ab - Kopp Report https://t.co/AtHjznCLM1\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1247614029973028875,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1261684349239545862/34jJFU1h_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"judith_heinz\",              \"name\": \"Judith Heinz\",              \"description\": \"Wir reden immer alle von Gesicht zeigen und Transparenz..... That\u2018s me  \u201eWie soll ich wissen, was ich denke, bevor ich h\u00f6re, was ich sage (VTlerin)\u201c\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-07 19:55:52+00:00\",              \"location\": \"Siegen-Wittgenstein\",              \"followers\": 192,              \"friends\": 230,              \"tweets\": 28783,              \"liked_tweets\": 781,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 3608       }}, {       \"id\": 1289251873241747457,       \"url\": \"https://twitter.com/jonaderwal/status/1289251873241747457\",       \"date\": \"2020-07-31 17:29:34+00:00\",       \"text\": \"One-World-Ideologie: Selbsternannte Eliten wollen den \u00bbGreat Reset\u00ab - Kopp Report https://t.co/6c1JBEk6E9\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1061069677,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1149278409626980354/4v0hPVlu_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1061069677/1562843599\",              \"username\": \"jonaderwal\",              \"name\": \"Kai Reuter\",              \"description\": \"Der Stein,den die Bauleute verworfen haben,ist zum Eckstein geworden!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-01-04 18:08:42+00:00\",              \"location\": \"\u00dcberall.\",              \"followers\": 227,              \"friends\": 161,              \"tweets\": 89673,              \"liked_tweets\": 991,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 22521       }}, {       \"id\": 1285821303186960384,       \"url\": \"https://twitter.com/hl306090/status/1285821303186960384\",       \"date\": \"2020-07-22 06:17:42+00:00\",       \"text\": \"One-World-Ideologie: Selbsternannte Eliten wollen den \u00bbGreat Reset\u00abhttps://t.co/yLaWpyncvV\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 725832018492329984,              \"url\": \"http://t.me/hartmutlehmann_news_channel\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/726820510814879749/estB3NDg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"hl306090\",              \"name\": \"Hartmut Lehmann\",              \"description\": \"Sie w\u00fchlen noch im irrelevanten Datenm\u00fcll, oder wissen Sie schon Bescheid ?\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-04-28 23:40:13+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 136,              \"friends\": 91,              \"tweets\": 32615,              \"liked_tweets\": 3735,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 1942       }}, {       \"id\": 1285653643849617408,       \"url\": \"https://twitter.com/Eddie_1412/status/1285653643849617408\",       \"date\": \"2020-07-21 19:11:29+00:00\",       \"text\": \"One-World-Ideologie: Selbsternannte Eliten wollen den \u00bbGreat Reset\u00abhttps://t.co/PW1yMRFWkL\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 24363209,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1165980739197919233/MjXtU2uH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/24363209/1611011269\",              \"username\": \"Eddie_1412\",              \"name\": \"Eddie Graf\",              \"description\": \"Wage dich nicht zu nah an die Sonne, Ikarus\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-14 12:47:42+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 6682,              \"friends\": 4450,              \"tweets\": 112689,              \"liked_tweets\": 212325,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 21650       }}, {       \"id\": 1285584508520202241,       \"url\": \"https://twitter.com/SuseSchmitt/status/1285584508520202241\",       \"date\": \"2020-07-21 14:36:46+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/gewU0qbjNU\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 962332358090416129,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1009125206600945667/fVLrjuY7_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/962332358090416129/1610990666\",              \"username\": \"SuseSchmitt\",              \"name\": \"Susi Schmitt  von B\u00f6hmermann zertifiziert\",              \"description\": \"\ud83c\udde9\ud83c\uddea  Alles, was ich schreibe, ist meine eigene Meinung. Wer sie nicht ertragen kann,muss mich halt blocken.*unabh\u00e4ngig * alt * intolerant * selbstdenkend *\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-02-10 14:28:08+00:00\",              \"location\": \"Gr\u00fcnland NRW\",              \"followers\": 1778,              \"friends\": 1662,              \"tweets\": 109176,              \"liked_tweets\": 119321,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 1074       }}, {       \"id\": 1285511475889487872,       \"url\": \"https://twitter.com/Korrektheiten/status/1285511475889487872\",       \"date\": \"2020-07-21 09:46:34+00:00\",       \"text\": \"Kopp: One-World-Ideologie: Selbsternannte Eliten wollen den \u00bbGreat Reset\u00ab: Torsten Gro\u00df One-World-Ideologie: Selbsternannte Eliten wollen den \u00bbGreat Reset\u00ab UNO-Generalsekret\u00e4r Ant\u00f3nio Guterres hat sich im Kontext der Coronakrise f\u00fcr eine Neugestaltung\u2026 https://t.co/x1cDtzwRcQ https://t.co/6r3RZ4DBGJ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://dlvrit.com/ rel=nofollow>dlvr.it</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 51728924,              \"url\": \"http://korrektheiten.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1009254242/Manfred_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Korrektheiten\",              \"name\": \"M. Kleine-Hartlage\",              \"description\": \"Ich bin Politologe, Sachbuchautor, Romancier \u2013 und im \u00dcbrigen alles, was bei den Linken auf -phob endet.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-28 13:28:19+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 4980,              \"friends\": 3179,              \"tweets\": 209400,              \"liked_tweets\": 15,              \"lists_member\": 182,              \"media_shared\": 7357       }}, {       \"id\": 1285510521568079873,       \"url\": \"https://twitter.com/judith_heinz/status/1285510521568079873\",       \"date\": \"2020-07-21 09:42:46+00:00\",       \"text\": \"One-World-Ideologie: Selbsternannte Eliten wollen den \u00bbGreat Reset\u00ab - Kopp Report https://t.co/AtHjznlaUt\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1247614029973028875,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1261684349239545862/34jJFU1h_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"judith_heinz\",              \"name\": \"Judith Heinz\",              \"description\": \"Wir reden immer alle von Gesicht zeigen und Transparenz..... That\u2018s me  \u201eWie soll ich wissen, was ich denke, bevor ich h\u00f6re, was ich sage (VTlerin)\u201c\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-07 19:55:52+00:00\",              \"location\": \"Siegen-Wittgenstein\",              \"followers\": 192,              \"friends\": 230,              \"tweets\": 28783,              \"liked_tweets\": 781,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 3608       }}, {       \"id\": 1285505639301689346,       \"url\": \"https://twitter.com/RoselS19/status/1285505639301689346\",       \"date\": \"2020-07-21 09:23:22+00:00\",       \"text\": \"One-World-Ideologie: Selbsternannte Eliten wollen den \u00bbGreat Reset\u00ab - Kopp Report https://t.co/uu2rFGZc9y\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1131226011692077058,              \"url\": \"https://t.me/RoselsKanal\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1286342868420919297/iYtqoRdW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1131226011692077058/1574079788\",              \"username\": \"RoselS19\",              \"name\": \"Rosel\",              \"description\": \"Der Kluge lernt aus allem und von jedem, der Normale aus seinen Erfahrungen und der Dumme wei\u00df alles besser.(Sokrates) parler.com/profile/roselS\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-22 15:51:13+00:00\",              \"location\": \"Dresden,Sachsen\",              \"followers\": 3535,              \"friends\": 3207,              \"tweets\": 98565,              \"liked_tweets\": 95853,              \"lists_member\": 17,              \"media_shared\": 6360       }}]"}