{
     "url": "https://kopp-report.de/corona-untersuchungsausschuss-namhafte-wissenschaftler-gruenden-stiftung/",
     "date": "2020-07-2",
     "source": "kopp-report.de",
     "label": "fake",
     "header": "Corona-Untersuchungsausschuss: Namhafte Wissenschaftler gr\u00fcnden Stiftung\n",
     "article": "Bisher waren die Forderungen aus den Reihen der Politik und den Medien nach einem Corona-Untersuchungsausschuss in Bezug auf das folgenschwere Missmanagement der Bundesregierung im Rahmen der \u00bbPandemie-Bek\u00e4mpfung\u00ab relativ \u00fcberschaubar. Man muss auch kein versierter Politikinsider sein, um zu wissen, dass die letzten Parlamentarischen Untersuchungsaussch\u00fcsse (PUA) auf Bundesebene oder in den L\u00e4nderparlamenten, au\u00dfer enormen Kosten f\u00fcr die Steuerzahler, nicht wesentlich mehr als \u00bbhei\u00dfe Luft\u00ab hervorgebracht haben. Keine sp\u00fcrbaren Konsequenzen f\u00fcr verantwortliche Politiker, keine R\u00fccktritte \u2013 nichts! Jetzt k\u00f6nnte sich aus der \u00bbau\u00dferparlamentarischen Opposition\u00ab heraus ein schlagkr\u00e4ftiges B\u00fcndnis bestehend aus einer Vielzahl an Experten, Wissenschaftlern und B\u00fcrgern mit dem einzigen Ziel formieren, einen Corona-Untersuchungsausschuss, der seinen Namen auch verdient,  durchzusetzen.\nDer Fraktionsvize der Freien Demokraten im Deutschen Bundestag, Michael Theurer, hat sich unl\u00e4ngst f\u00fcr die Einsetzung eines Parlamentarischen Untersuchungsausschusses zur Corona-Krise ausgesprochen. \u00bbIch glaube schon, dass es erforderlich ist, das Ganze parlamentarisch aufzuarbeiten \u2013 nicht um ein Tribunal zu veranstalten, sondern um daraus zu lernen\u00ab, gab Theurer gegen\u00fcber der BILD bekannt.\nAuch der AfD-Politiker Dr. Robby Schlund erinnerte daran, dass seine Fraktion schon Anfang Mai die Aufhebung der epidemischen Lage gefordert habe. Schlund sagte, \u00bbes w\u00e4re besser gewesen, auf den Shutdown zu verzichten und ein gestuftes pandemisches Rastermanagement zu verwenden.\u00ab Die Sorgen vor einer m\u00f6glichen zweiten Infektionswelle nannte der AfD-Politiker \u00bbUnfug\u00ab. Seuchen geh\u00f6rten zur Menschheitsgeschichte, die Bev\u00f6lkerung d\u00fcrfe nicht verunsichert und zerm\u00fcrbt werden. \u00bbSie haben den negativen Stress erh\u00f6ht und damit das Immunsystem der Menschen geschw\u00e4cht.\u00ab Der Bev\u00f6lkerung sei die M\u00f6glichkeit genommen worden, ihr Leben mit Freude und Energie zu f\u00fchren. Einen solchen planlosen Lockdown d\u00fcrfe es nie wieder geben. Wegen des Missmanagements sei ein Untersuchungsausschuss n\u00f6tig.\nIn einem Interview mit der S\u00fcdwest Presse zu einen m\u00f6glichen PUA Corona befragt, teilte Bundesgesundheitsminister Jens Spahn (CDU) mit:\n\u00bbEs ist Sache des Bundestags zu entscheiden, wie er die Zeit der Pandemie aufarbeiten will. Ich hielte es f\u00fcr eine gute Idee, wenn der Gesundheitsausschuss zusammen mit ausgewiesenen Experten eine gro\u00dfe Evaluation erarbeitet, aus der wir f\u00fcr die n\u00e4chste vergleichbare Situation lernen k\u00f6nnen. Und ich m\u00f6chte die so gewonnenen Erkenntnisse dann nicht nur aufschreiben, sondern z\u00fcgig umsetzen.\u00ab\nWelche \u00bbausgewiesenen Experten\u00ab an der gro\u00dfen Evaluation mitwirken d\u00fcrfen, lie\u00df der gelernte Bankkaufmann und jetzige Bundesminister f\u00fcr Gesundheit indes offen.\nUnterdessen haben jetzt zahlreiche Wissenschaftler und Fachleute die \u00bbStiftung Corona-Ausschuss\u00ab gegr\u00fcndet. Im Rahmen einer Presseaussendung gab die neue Formation bekannt:\n\u00bbZahlreiche Wissenschaftler und Fachleute haben die Stiftung Corona-Ausschuss gegr\u00fcndet. Die Stiftung will untersuchen, warum Bundes- und Landesregierungen beispiellose Beschr\u00e4nkungen verh\u00e4ngt haben und welche Folgen diese f\u00fcr die Menschen haben. Sie f\u00f6rdert wissenschaftliche Studien auf diesem Gebiet. Sie wird am 6. Juli 2020 ihre Arbeit in Berlin aufnehmen. Den Vorstand bilden die Rechtsanw\u00e4ltin Viviane Fischer, der Rechtsanwalt Dr. Reiner F\u00fcllmich, der Immunologe Prof. Dr. Stefan Hockertz und der \u00d6konom Prof. Dr. Stefan Homburg. Dem Beirat der Stiftung geh\u00f6ren angesehene Pers\u00f6nlichkeiten aus Wissenschaft und Praxis an, unter anderem der Facharzt f\u00fcr Mikrobiologie und Infektionsepidemiologie Prof. Dr. Sucharit Bhakdi, der Psychologe Prof. Dr. Christof Kuhbandner, der Psychiater und Psychoanalytiker Dr. Hans-Joachim Maaz, die Pflegeexpertin Adelheid von St\u00f6sser und der klinische Psychologe Prof. Dr. Harald Walach. (\u2026)\n\u203aDie Virus-Panik ist vorbei. Nun steht die sachliche Analyse des Gesamtgeschehens einschlie\u00dflich der Ma\u00dfnahmen von Bund und L\u00e4ndern an, um f\u00fcr k\u00fcnftige Pandemien zu lernen\u2039, erkl\u00e4rt Vorstand Prof. Dr. Stefan Hockertz. \u203aInsbesondere die gesundheitlichen, sozialen und wirtschaftlichen Sch\u00e4den infolge der staatlichen Eingriffe m\u00fcssen dringend untersucht werden: Arbeitslosigkeit, Insolvenzen, Todesf\u00e4lle nach abgesetzten Operationen, Isolation alter Menschen, Zunahme an Kindesmisshandlungen\u2039, meint Vorstand Prof. Dr. Stefan Homburg.\nRechtsanw\u00e4ltin Viviane Fischer verweist auf viele ungekl\u00e4rte juristische Fragen im Zusammenhang mit den Anti-Corona-Ma\u00dfnahmen. \u203aEs ist zu pr\u00fcfen, ob \u00fcberhaupt und wie lange eine epidemische Lage nationaler Tragweite bestand und ob zu deren realistischer Einsch\u00e4tzung die Vorgaben aus unserem Nationalen Influenza Pandemie Plan eingehalten worden sind\u2039, so Rechtsanwalt Dr. Reiner F\u00fcllmich.\nDie Stiftung wird transparent arbeiten. Sie ist spendenfinanziert und unabh\u00e4ngig. Die Sitzungen, in denen Zeugen und Sachverst\u00e4ndige geh\u00f6rt werden, werden live im Internet \u00fcbertragen und bleiben als Aufzeichnung online verf\u00fcgbar. B\u00fcrger k\u00f6nnen sich gern mit Fragen und Erfahrungsberichten im Chat und per E-Mail melden. \u203aB\u00fcrgerbeteiligung ist ein wichtiger Beitrag zur Bew\u00e4ltigung dieser auch psychologischen Krise\u2039, betont Beiratsmitglied Prof. Dr. Harald Walach.\u00ab\nDie Pressekonferenz ist f\u00fcr den 3. Juli 2020 um 12 Uhr in Berlin anberaumt und wird wahrscheinlich live ins Internet \u00fcbertragen.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1278731169165688832,       \"url\": \"https://twitter.com/Buschtrommel7/status/1278731169165688832\",       \"date\": \"2020-07-02 16:44:03+00:00\",       \"text\": \"Corona-Untersuchungsausschuss: \u2757\ufe0f\ud83d\udc49Namhafte Wissenschaftler gr\u00fcnden Stiftunghttps://t.co/Z7TmpVijza\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 990619765315170305,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/992019036203552768/xN4b1_FH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/990619765315170305/1525350834\",              \"username\": \"Buschtrommel7\",              \"name\": \"Buschtrommel\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-04-29 15:52:11+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 44,              \"friends\": 45,              \"tweets\": 13396,              \"liked_tweets\": 348,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 7323       }}, {       \"id\": 1278727771490062337,       \"url\": \"https://twitter.com/guenter0853/status/1278727771490062337\",       \"date\": \"2020-07-02 16:30:32+00:00\",       \"text\": \"Corona-Untersuchungsausschuss: Namhafte Wissenschaftler gr\u00fcnden Stiftung - Kopp Report https://t.co/53FmgEujWm\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 810498628976594944,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1376790637392039936/xoy30Al1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/810498628976594944/1548138400\",              \"username\": \"guenter0853\",              \"name\": \"MidnightStar \ud83d\udda4\ud83e\udd0d\u2764\ufe0f\",              \"description\": \"Rentner, gegen jeden Extremismus und gegen jede Religion, bekennender AfD-W\u00e4hler. Bei DN von Finanzhaien wird gnadenlos geblockt.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-12-18 14:55:06+00:00\",              \"location\": \"USA\",              \"followers\": 2563,              \"friends\": 2942,              \"tweets\": 46488,              \"liked_tweets\": 139121,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 376       }}, {       \"id\": 1278665332895424512,       \"url\": \"https://twitter.com/RoselS19/status/1278665332895424512\",       \"date\": \"2020-07-02 12:22:26+00:00\",       \"text\": \"Corona-Untersuchungsausschuss: Namhafte Wissenschaftler gr\u00fcnden Stiftung - Kopp Report https://t.co/H1pamUJI2A\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1131226011692077058,              \"url\": \"https://t.me/RoselsKanal\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1286342868420919297/iYtqoRdW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1131226011692077058/1574079788\",              \"username\": \"RoselS19\",              \"name\": \"Rosel\",              \"description\": \"Der Kluge lernt aus allem und von jedem, der Normale aus seinen Erfahrungen und der Dumme wei\u00df alles besser.(Sokrates) parler.com/profile/roselS\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-22 15:51:13+00:00\",              \"location\": \"Dresden,Sachsen\",              \"followers\": 3535,              \"friends\": 3207,              \"tweets\": 98565,              \"liked_tweets\": 95853,              \"lists_member\": 17,              \"media_shared\": 6360       }}, {       \"id\": 1278643730094927872,       \"url\": \"https://twitter.com/ra1237442/status/1278643730094927872\",       \"date\": \"2020-07-02 10:56:35+00:00\",       \"text\": \"Corona-Untersuchungsausschuss: Namhafte Wissenschaftler gr\u00fcnden Stiftung - Kopp Report https://t.co/g8kBnPjoyW\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4038404356,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1106582812126339072/GdLnxVuG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"ra1237442\",              \"name\": \"Rainer (t.me/RainersInfoBlog auf Telegram)\",              \"description\": \"Ich stehe f\u00fcr freiheitliches Denken, freie Rede und einen fairen Meinungsaustausch.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-10-25 10:50:04+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 2105,              \"friends\": 2363,              \"tweets\": 20173,              \"liked_tweets\": 32043,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 551       }}, {       \"id\": 1278589867304185856,       \"url\": \"https://twitter.com/Korrektheiten/status/1278589867304185856\",       \"date\": \"2020-07-02 07:22:34+00:00\",       \"text\": \"Kopp: Corona-Untersuchungsausschuss: Namhafte Wissenschaftler gr\u00fcnden Stiftung: Torsten Gro\u00df Corona-Untersuchungsausschuss: Namhafte Wissenschaftler gr\u00fcnden Stiftung Bisher waren die Forderungen aus den Reihen der Politik und den Medien nach einem\u2026 https://t.co/lbt2dx22s5 https://t.co/hyz6gZpay0\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://dlvrit.com/ rel=nofollow>dlvr.it</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 51728924,              \"url\": \"http://korrektheiten.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1009254242/Manfred_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Korrektheiten\",              \"name\": \"M. Kleine-Hartlage\",              \"description\": \"Ich bin Politologe, Sachbuchautor, Romancier \u2013 und im \u00dcbrigen alles, was bei den Linken auf -phob endet.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-28 13:28:19+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 4980,              \"friends\": 3179,              \"tweets\": 209400,              \"liked_tweets\": 15,              \"lists_member\": 182,              \"media_shared\": 7357       }}, {       \"id\": 1278585303595454464,       \"url\": \"https://twitter.com/judith_heinz/status/1278585303595454464\",       \"date\": \"2020-07-02 07:04:26+00:00\",       \"text\": \"Corona-Untersuchungsausschuss: Namhafte Wissenschaftler gr\u00fcnden Stiftung - Kopp Report https://t.co/uloLH4LBTc\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1247614029973028875,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1261684349239545862/34jJFU1h_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"judith_heinz\",              \"name\": \"Judith Heinz\",              \"description\": \"Wir reden immer alle von Gesicht zeigen und Transparenz..... That\u2018s me  \u201eWie soll ich wissen, was ich denke, bevor ich h\u00f6re, was ich sage (VTlerin)\u201c\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-07 19:55:52+00:00\",              \"location\": \"Siegen-Wittgenstein\",              \"followers\": 192,              \"friends\": 230,              \"tweets\": 28783,              \"liked_tweets\": 781,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 3608       }}]"
}