{"url": "https://kopp-report.de/ideologische-hygiene/", "date": "2020-05-23", "source": "kopp-report.de", "label": "fake", "header": "Ideologische Hygiene", "article": "Hygiene ist derzeit das Gebot der Stunde. Sie gibt die Regeln vor, ihr ist alles andere unterzuordnen. Wie die letzten Tage deutlich gemacht haben, betrifft dies allerdings nicht nur richtige Verhalten beim Niesen oder im zwischenmenschlichen Kontakt. Der Wunsch nach absoluter Reinheit hat auch die Politik erreicht. Das freilich ist nicht neu. Unter dem Schlagwort \u00bbKonsensgesellschaft\u00ab wird bereits seit Jahren die ideologische Homogenisierung der Gesellschaft betrieben.\nWie genau das vonstattengeht, dies ist in Thor Kunkels W\u00f6rterbuch der L\u00fcgenpresse nachzulesen. Darin seziert der Autor wie die Herrschenden in ihrer Sucht nach immer gr\u00f6\u00dferer moralischer Reinheit, permanent die Sprache und damit das Denken s\u00e4ubern.\n\u00dcbertritt man einer der sich st\u00e4ndig ver\u00e4ndernden Grenzen des verordneten Denkens, hat dies ganz handfeste politische und private Folgen. In Corona Zeiten haben die M\u00e4chtigen freilich beim ideologischen Grenzschutz noch einmal die Schrauben angezogen. J\u00fcngste Beispiele daf\u00fcr sind der Kurzzeit-Ministerpr\u00e4sidenten von Th\u00fcringen, Thomas Kemmerich (FDP), und der gr\u00fcne Oberb\u00fcrgermeister von T\u00fcbingen, Boris Palmer. Der eine, Kemmerich, hatte an einem Protestzug in Gera teilgenommen, den der dem CDU-Politiker Peter Schmidt organisierte und der sich gegen die Corona-Auflagen richtete.\nWie die denunziatorischen Schnappsch\u00fcsse von der Demo zeigen, machte Kemmerich dabei ohne Mundschutz und unter Missachtung der Abstandsregeln von seinem Recht auf freie Meinungs\u00e4u\u00dferung Gebrauch. Was aber f\u00fcr den polit-medialen Herrschaftskomplex weitaus schwerer wog und noch wiegt, das ist der Umstand, dass sich unter den Demonstranten AfD Mitglieder sowie Leute befunden haben, die \u00e4hnliche Positionen vertreten, wie die Regierung vor zwei Monaten, aber heute als Verschw\u00f6rungstheoretiker firmieren.\nPalmer, den Kunkel berechtigterweise einen \u00bbpragmatisch denkenden Geist\u00ab (WdL) nennt, hat indes keine Kontaktschuld zu verantworten, ihm wird stattdessen der angebliche Versto\u00df gegen gr\u00fcne Grundwerte vorgeworfen. Ursache ist ein Interview, in dem der Satz fiel:\n\u00bb[\u2026] ich sag es ihnen mal ganz brutal, wir retten in Deutschland m\u00f6glicherweise Menschen, die in einem halben Jahr sowieso tot w\u00e4ren\u00ab.\nUnn\u00f6tig zu erw\u00e4hnen, dass der Satz, im Kontext gelesen, vielleicht diskutabel, aber keinesfalls menschenverachtend ist. Dem T\u00fcbinger Oberb\u00fcrgermeister geht es um nichts anderes als um die Frage nach der Verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfigkeit der Corona-Ma\u00dfnahmen. Das aber ist den Sittenw\u00e4chtern bereits zu viel. Und dies, obwohl Palmer noch auf die Auswirkungen der Corona-Auflagen f\u00fcr die Kinder in \u00e4rmeren L\u00e4ndern der Welt verweist. Aber hinter der Lust an der G\u00e4ngelung der Bev\u00f6lkerung m\u00fcssen derzeit sogar die im bunten Kosmos sonst so gerne wie \u00f6ffentlichkeitswirksam bemitleideten Kinder aus den Elendsvierteln der Welt zur\u00fcckstehen.\nKemmerich versuchte hingegen, seinen Versto\u00df gegen die Vorgaben der \u00bbKonsensindustrie\u00ab (WdL) mittels jenes Rituals auszuwetzen, das jeder echten Demokratie spottet und eher zu totalit\u00e4ren Bewegungsstaaten passt, aber inzwischen in der Berliner Republik \u00fcblich geworden ist: Widerruf mit anschlie\u00dfender Selbsterniedrigung. Jedoch: umsonst. Genauso wie Palmer sieht er sich mit massiven Anfeindungen und vielfachen Aufforderungen zum Parteiaustritt konfrontiert.\nDass es gerade die beiden trifft, ist freilich kein Zufall. Beide sind aus Sicht der Herrschenden vorbelastet. Der Freidemokrat, weil er sich in einer demokratischen Wahl mit den Stimmen der AfD Fraktion zum Ministerpr\u00e4sidenten von Th\u00fcringen w\u00e4hlen lie\u00df und im Anschluss nicht so reagierte wie es sich die Kanzlerin und ihre Verlautbarungsorgane vorstellten. Der Gr\u00fcne, weil er sich schon mehrfach der Skepsis gegen\u00fcber einer grenzenlosen Einwanderungs- und Asylpolitik schuldig gemacht hat. Sodass er, wie Kunkel schreibt, in gr\u00fcnen Kreisen \u00bbverhasst und sofort zum Abschuss freigegeben\u00ab (WdL) ist.\nCOVID-19 und die Verst\u00f6\u00dfe der zwei gegen die derzeit g\u00fcltigen Glaubensrichtlinien, bieten der FDP- und Gr\u00fcnen-Spitze nun die M\u00f6glichkeit, sich f\u00fcr eine porentief reine, wei\u00dfe Weste der Abweichler vom bunt-deutschen Merkelismus zu entledigen. Sie haben lange genug das politische Klima vergiftet und das Ansehen der Parteien beschmutzt, ihre Entfernung ist ein Akt ideologischer Hygiene. Dazu geh\u00f6rt nat\u00fcrlich auch, die Quelle des \u00dcbels so gr\u00fcndlich wie m\u00f6glich abzusondern und zu isolieren, um eine Wiederkehr zu verhindern.\nWas das in der Berliner Republik bedeutet, davon k\u00f6nnen, \u00fcber Parteien und Politiker hinaus, all jene ein Lied singen, die am Arbeitsplatz, im Freundeskreis oder sogar innerhalb der Familie infolge einer unbedachten Bemerkung in Ungnade gefallen sind.\nWie schon erw\u00e4hnt, mit Demokratie hat das alles nicht mehr viel zu tun. Wer wissen will, wie die neue Virokratie funktioniert, der schaue in das W\u00f6rterbuch der L\u00fcgenpresse.\nDie ideologischen S\u00e4uberungsmechanismen haben sich seit den Merkel-Krisen (Energiewende, \u00bbFl\u00fcchtlings-\u00ab und \u00bbKlimakrise\u00ab) nicht ver\u00e4ndert, sie sind im Verlauf der Corona-Pandemie allerdings rabiater geworden. Und das ist kein gutes Zeichen.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1264209016529567746,       \"url\": \"https://twitter.com/guenter0853/status/1264209016529567746\",       \"date\": \"2020-05-23 14:58:12+00:00\",       \"text\": \"Ideologische Hygiene - Kopp Report https://t.co/CthVXyW0ky\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 810498628976594944,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1376790637392039936/xoy30Al1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/810498628976594944/1548138400\",              \"username\": \"guenter0853\",              \"name\": \"MidnightStar \ud83d\udda4\ud83e\udd0d\u2764\ufe0f\",              \"description\": \"Rentner, gegen jeden Extremismus und gegen jede Religion, bekennender AfD-W\u00e4hler. Bei DN von Finanzhaien wird gnadenlos geblockt.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-12-18 14:55:06+00:00\",              \"location\": \"USA\",              \"followers\": 2563,              \"friends\": 2942,              \"tweets\": 46488,              \"liked_tweets\": 139121,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 376       }}, {       \"id\": 1264114160226439168,       \"url\": \"https://twitter.com/Eddie_1412/status/1264114160226439168\",       \"date\": \"2020-05-23 08:41:16+00:00\",       \"text\": \"Hygiene ist in derzeit das Gebot der Stunde. Sie gibt die Regeln vor, ihr ist alles andere unterzuordnen.https://t.co/1ksrtpwVCc\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 24363209,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1165980739197919233/MjXtU2uH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/24363209/1611011269\",              \"username\": \"Eddie_1412\",              \"name\": \"Eddie Graf\",              \"description\": \"Wage dich nicht zu nah an die Sonne, Ikarus\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-14 12:47:42+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 6682,              \"friends\": 4450,              \"tweets\": 112689,              \"liked_tweets\": 212325,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 21650       }}, {       \"id\": 1264073089408622594,       \"url\": \"https://twitter.com/Korrektheiten/status/1264073089408622594\",       \"date\": \"2020-05-23 05:58:04+00:00\",       \"text\": \"Kopp: Ideologische Hygiene: Kevin Schr\u00f6der Ideologische Hygiene Hygiene ist in derzeit das Gebot der Stunde. Sie gibt die Regeln vor, ihr ist alles andere unterzuordnen. Wie die letzten Tage deutlich gemacht haben, betrifft dies allerdings nicht nur\u2026 https://t.co/XaLVdYX3na https://t.co/6V8VN75fdl\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://dlvrit.com/ rel=nofollow>dlvr.it</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 51728924,              \"url\": \"http://korrektheiten.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1009254242/Manfred_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Korrektheiten\",              \"name\": \"M. Kleine-Hartlage\",              \"description\": \"Ich bin Politologe, Sachbuchautor, Romancier \u2013 und im \u00dcbrigen alles, was bei den Linken auf -phob endet.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-28 13:28:19+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 4980,              \"friends\": 3179,              \"tweets\": 209400,              \"liked_tweets\": 15,              \"lists_member\": 182,              \"media_shared\": 7357       }}]"}