{
     "url": "https://kopp-report.de/generalverdacht-oder-warum-hassen-die-gruenen-die-polizei/",
     "date": "2020-05-21",
     "source": "kopp-report.de",
     "label": "fake",
     "header": "Generalverdacht? \u2013 Oder warum hassen die Gr\u00fcnen die Polizei?\n",
     "article": "Im Schatten der Corona-Krise st\u00fcrzen gr\u00fcne Ideologen das Land in immer absurderes Fahrwasser. Mit dem nun beschlossenen Antidiskriminierungsgesetz des Berliner Gr\u00fcnen-Skandalpolitikers Dirk Behrendt (Senator f\u00fcr Justiz) werden Polizisten f\u00fcr linksradikale NGO-Anw\u00e4lte und kriminelle Migranten zu Vogelfreien erkl\u00e4rt. Hinter diesem Skandalgesetz steckt offensichtlich die Absicht, dass Migrantenkriminalit\u00e4t nicht mehr konsequent verfolgt werden soll, denn selbst eine routinem\u00e4\u00dfige Personalienfeststellung kann jetzt auf der Anklagebank enden \u2013 f\u00fcr den Polizisten.\nArabische Clans, kaukasische IS-Terroristen, schwarzafrikanische Dealerbanden sowie nordafrikanische Taschendiebe und Messerr\u00e4uber, dieser Personenkreis liegt den Gr\u00fcnen offenbar sehr am Herzen. Jedenfalls mehr als die Sicherheit der B\u00fcrger, oder treffender formuliert derer, \u00bbdie schon l\u00e4nger hier leben\u00ab, wie es in der von Merkel vergewaltigten deutschen Sprache jetzt hei\u00dfen soll.\nIn einem grenzenlosen Land und EU-Gebilde \u2013 die Migrations-NGOs, Medien und Politiker scharren bereits immer lauter mit den Hufen \u2013 damit die Corona-Grenzkontrollen vollends eingestellt werden, sollen sich schlie\u00dflich auch die Millionen M\u00e4nner aus zumeist muslimischen Herkunftsstaaten wohl f\u00fchlen. Ein Polizist, der einen guten Tag w\u00fcnscht und h\u00f6flich nach den Ausweispapieren fragt \u2013 das geht da nat\u00fcrlich schon zu weit.\nW\u00e4hrend die elementarsten Grundrechte, f\u00fcr die, die schon l\u00e4nger hier leben, handstreichartig seit Monaten einkassiert und mit der ganzen H\u00e4rte des Rechtsstaates kontrolliert wie sanktioniert werden, kann es sich bei der Kontrolle eines Migranten in den No-Go-Areas Kottbusser Tor und G\u00f6rlitzer Park nur um eines Handeln: Rassismus!\nSo muss es jedenfalls in der kruden Weltsicht des extrem linken Dirk Behrendt aussehen. Da fragt man sich, wo sind die ganzen Heerscharen der neuen Verschw\u00f6rungstheorie-Experten, wenn die B\u00fcrger sie einmal wirklich brauchen?\nGr\u00fcne Ideologen zerst\u00f6ren die Innere Sicherheit\nDie rot-dunkelrot-gr\u00fcne Mehrheit im Rechtsausschuss des Berliner Abgeordnetenhauses hat am 13. Mai das sogenannte Landesantidiskriminierungsgesetz durchgewunken, welches somit demn\u00e4chst als Gesetz in Kraft treten wird. Durch eine eigens eingef\u00fchrte Beweislastumkehr entfaltet das Gesetz seine ganze Sabotagekraft, die jegliche Polizeiarbeit zu verhindern droht. Bei einer Anh\u00f6rung im Abgeordnetenhaus schilderte ein Polizeivertreter seine Bef\u00fcrchtungen:\n\u00bbWenn ich einen afrikanischen Dealer kontrolliere, kann der behaupten, er sei durch diese Kontrolle diskriminiert worden. Dann muss ich beweisen, dass die Kontrolle keine Diskriminierung, sondern gerechtfertigt war. Wenn es dann zum Ermittlungsverfahren kommt, werde ich nicht mehr bef\u00f6rdert.\u00ab\nDoch trotz dieser schwerwiegenden Bedenken von polizeilicher Seite haben die linksgr\u00fcnen Ideologen diese Beweislastumkehr durchgesetzt. Genauso problematisch sieht es der Chef der Deutschen Polizeigewerkschaft (DPolG), Rainer Wendt, der den Gr\u00fcnen ein \u00bbausschlie\u00dflich ideologisch motiviertes Regierungshandeln\u00ab attestiert. Bei kriminellen Clanmitgliedern, die in Luxuskarossen durch die St\u00e4dte rasen, bekommt Berlin keine Beweislastumkehr hin, aber f\u00fcr motivierte Polizisten hingegen schon. \u00bbDie Hauptstadt wird zum Tollhaus, das \u00fcberall in Deutschland und Europa nur noch ungl\u00e4ubiges Kopfsch\u00fctteln ausl\u00f6sen wird,\u00ab lautet das Res\u00fcmee des Praktikers.\nKlartext spricht auch der AfD Rechtsexperte im Berliner Abgeordnetenhaus Marc Vallendar, der verdeutlicht, dass durch das Antidiskriminierungsgesetz aus T\u00e4tern Opfer werden: \u00bbDies wird im Zweifel dazu f\u00fchren, dass Polizeibeamte, aus Angst jemanden zu diskriminieren, auf notwendige Ma\u00dfnahmen verzichten werden. In der vorliegenden Form ist der Entwurf rechtlich absolut inakzeptabel und ein Schlag ins Gesicht eines jedes einzelnen Landesbediensteten. Es drohen unabsehbare Haftungsrisiken f\u00fcr den Steuerzahler sowie durch das neue Verbandsklagerecht ungerechtfertigte Klagewellen durch eine Antidiskriminierungslobby.\u00ab\nIn dem Gesetz hat der gr\u00fcne Justizminister daf\u00fcr eigens auch eine sogenannte Verbandsklage zugelassen, so muss, \u00fcberspitzt formuliert, der afrikanische Analphabet, Drogenh\u00e4ndler und offizielle Hartz IV-Bezieher nicht einmal selbst die Polizei auf Diskriminierung verklagen (z.B. wegen einer Ausweiskontrolle), dies kann auch durch Vereine, NGOs und Aktivisten, die selbst nicht betroffen sind, vorgenommen werden. J\u00f6rn Badendick von der Personalvertretung Unabh\u00e4ngige Polizei prognostiziert eine Klagewelle, in der Polizisten vor Gericht zum Freiwild werden k\u00f6nnten.\nEin Gesetz f\u00fcr das links-gr\u00fcne Polizeihasser-Milieu\nDieses Gesetz wird sicherlich alle linksradikalen Polizeihasser aufjubeln lassen. Der Applaus von Seiten der Antifa, diversen NGOs sowie der Asylindustrie ist dem gr\u00fcnen Ideologen gewiss. Es droht zudem ein g\u00e4nzlich neuer Gesch\u00e4ftszweig zu entstehen, durch Vereine, die Klagen gegen staatliche Institutionen wegen Rassismus als zus\u00e4tzliches Gesch\u00e4ftsmodell f\u00fcr sich entdecken werden. Und exakt f\u00fcr diese wurde die Beweislastumkehr wohl auch eingef\u00fchrt \u2013 und ebenso wie bei der Asylrechts-Industrie drohen diese Klagen durch Steuergelder finanziert zu werden.\nIn der Praxis wird diese Einladung zur vorschnellen und/oder f\u00e4lschlichen Rassismus-Anschuldigung aus T\u00e4tern Opfer machen und zu einer anhaltenden Stigmatisierung der Polizei f\u00fchren.\nDie Gr\u00fcnen sch\u00fctzen so hoch kriminalit\u00e4tsbehaftete Migrantengruppen wie Libanesen, T\u00fcrken, Marokkaner und Afghanen (laut BKA-Lagebild: Kriminalit\u00e4t im Kontext der Zuwanderung) vor jeglichen polizeilichen Ma\u00dfnahmen.\nDenn, wenn eines Berliner Polizisten noch weniger wollen als von einem gewaltbereiten Clan-Mob umzingelt zu sein, dann ist es vor der bekannten linken Berliner Justiz wegen Diskriminierung vor Gericht zu stehen.\nLetztendlich handelt es sich bei diesem gr\u00fcnen Skandalgesetz um einen gezielten Angriff auf Polizei und vor allem B\u00fcrger, die ihren Schutz (noch) dem Gewaltmonopol des Staates anvertrauen. Auch die Zerst\u00f6rung der Inneren Sicherheit und die Destabilisierung Deutschlands wird weiter forciert.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1263895861097951232,       \"url\": \"https://twitter.com/guenter0853/status/1263895861097951232\",       \"date\": \"2020-05-22 18:13:49+00:00\",       \"text\": \"Generalverdacht? \u2013 Oder warum hassen die Gr\u00fcnen die Polizei? - Kopp Report https://t.co/1Zza7bFSg4\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 810498628976594944,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1376790637392039936/xoy30Al1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/810498628976594944/1548138400\",              \"username\": \"guenter0853\",              \"name\": \"MidnightStar \ud83d\udda4\ud83e\udd0d\u2764\ufe0f\",              \"description\": \"Rentner, gegen jeden Extremismus und gegen jede Religion, bekennender AfD-W\u00e4hler. Bei DN von Finanzhaien wird gnadenlos geblockt.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-12-18 14:55:06+00:00\",              \"location\": \"USA\",              \"followers\": 2563,              \"friends\": 2942,              \"tweets\": 46488,              \"liked_tweets\": 139121,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 376       }}, {       \"id\": 1263764771590946817,       \"url\": \"https://twitter.com/MichaelStawicki/status/1263764771590946817\",       \"date\": \"2020-05-22 09:32:55+00:00\",       \"text\": \"Generalverdacht? \u2013 Oder warum hassen die Gr\u00fcnen die Polizei? - Kopp Report https://t.co/Hd92vw40tJ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 386232029,              \"url\": \"http://www.ungeheuerliches.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1340522809571864583/8eZvHgDp_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/386232029/1608440421\",              \"username\": \"MichaelStawicki\",              \"name\": \"Michael Stawicki\",              \"description\": \"EU-Rentner, #Blogger, #Patriot und aus \u00dcberzeugung #Linux-User. (Arch). #Grenzwissenschaftler M$ Windoof befreit seit ca. 15 Jahren. Nur noch #AFD.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-10-06 22:05:17+00:00\",              \"location\": \"K\u00f6nigswinter\",              \"followers\": 809,              \"friends\": 1190,              \"tweets\": 326947,              \"liked_tweets\": 65304,              \"lists_member\": 11,              \"media_shared\": 106785       }}, {       \"id\": 1263733861206409216,       \"url\": \"https://twitter.com/RoselS19/status/1263733861206409216\",       \"date\": \"2020-05-22 07:30:06+00:00\",       \"text\": \"Generalverdacht? \u2013 Oder warum hassen die Gr\u00fcnen die Polizei? - Kopp Report https://t.co/0UydYAz5Pv\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1131226011692077058,              \"url\": \"https://t.me/RoselsKanal\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1286342868420919297/iYtqoRdW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1131226011692077058/1574079788\",              \"username\": \"RoselS19\",              \"name\": \"Rosel\",              \"description\": \"Der Kluge lernt aus allem und von jedem, der Normale aus seinen Erfahrungen und der Dumme wei\u00df alles besser.(Sokrates) parler.com/profile/roselS\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-22 15:51:13+00:00\",              \"location\": \"Dresden,Sachsen\",              \"followers\": 3535,              \"friends\": 3207,              \"tweets\": 98565,              \"liked_tweets\": 95853,              \"lists_member\": 17,              \"media_shared\": 6360       }}, {       \"id\": 1263517847692742662,       \"url\": \"https://twitter.com/Eddie_1412/status/1263517847692742662\",       \"date\": \"2020-05-21 17:11:44+00:00\",       \"text\": \"Generalverdacht? \u2013 Oder warum hassen die Gr\u00fcnen die Polizei?https://t.co/IgH43THUJZ\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 24363209,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1165980739197919233/MjXtU2uH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/24363209/1611011269\",              \"username\": \"Eddie_1412\",              \"name\": \"Eddie Graf\",              \"description\": \"Wage dich nicht zu nah an die Sonne, Ikarus\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-14 12:47:42+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 6682,              \"friends\": 4450,              \"tweets\": 112689,              \"liked_tweets\": 212325,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 21650       }}, {       \"id\": 1263486222615248898,       \"url\": \"https://twitter.com/Korrektheiten/status/1263486222615248898\",       \"date\": \"2020-05-21 15:06:04+00:00\",       \"text\": \"Kopp: Generalverdacht? \u2013 Oder warum hassen die Gr\u00fcnen die Polizei?: Stefan Schubert Generalverdacht? \u2013 Oder warum hassen die Gr\u00fcnen die Polizei? Im Schatten der Corona-Krise st\u00fcrzen gr\u00fcne Ideologen das Land in immer absurderes Fahrwasser. Mit dem nun\u2026 https://t.co/9nsg2AYeGU https://t.co/0nVw1PjZNQ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://dlvrit.com/ rel=nofollow>dlvr.it</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 51728924,              \"url\": \"http://korrektheiten.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1009254242/Manfred_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Korrektheiten\",              \"name\": \"M. Kleine-Hartlage\",              \"description\": \"Ich bin Politologe, Sachbuchautor, Romancier \u2013 und im \u00dcbrigen alles, was bei den Linken auf -phob endet.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-28 13:28:19+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 4980,              \"friends\": 3179,              \"tweets\": 209400,              \"liked_tweets\": 15,              \"lists_member\": 182,              \"media_shared\": 7357       }}]"
}