{"url": "https://kopp-report.de/corona-lockdown-verfassungsgerichte-schiessen-quer-und-verteidigen-grundrechte/", "date": "2020-05-1", "source": "kopp-report.de", "label": "fake", "header": "Corona-Lockdown: Verfassungsgerichte schie\u00dfen quer und verteidigen Grundrechte!", "article": "Nach Wochen des Corona-Lockdowns in Deutschland mit umfangreichen Kontakt- und Ausgangsbeschr\u00e4nkungen ist die h\u00f6chstrichterliche Rechtsprechung offenbar nicht mehr gewillt, die Eingriffe der Regierung in die Grund- und Freiheitsrechte der B\u00fcrger und Gewerbetreibenden unwidersprochen hinzunehmen.\nNachdem Verwaltungsgerichte auf den unteren Instanzen die vom Gesetzgeber verf\u00fcgten Ma\u00dfnahmen zur Eind\u00e4mmung des Coronavirus bislang \u00fcberwiegend als rechtm\u00e4\u00dfig ansahen \u2013 wobei es aber auch Ausnahmen gab (KOPP Report berichtete) \u2013, haben Verfassungsgerichte in den letzten Tagen mit aufsehenerregenden Entscheidungen deutlich gemacht, dass den restriktiven Ma\u00dfnahmen der Politik juristische Grenzen gesetzt sind.\nSo gab das Bundesverfassungsgericht in seinem Beschluss 1 BvR 828/20 vom 15. April 2020 einem Eilantrag statt, der sich gegen Demonstrationsverbote der Stadt Gie\u00dfen richtete. Die Karlsruher Richter stellten fest, dass die zust\u00e4ndige Ordnungsbeh\u00f6rde unzul\u00e4ssig in das durch Art. 8 GG gesch\u00fctzte Recht auf Versammlungsfreiheit eingegriffen hat, weil die geltenden Corona-Verordnungen kein generelles Verbot von Aufz\u00fcgen unter Beteiligung von mehr als zwei Personen aus unterschiedlichen Haushalten rechtfertigen.\nDie Stadt Gie\u00dfen wurde angewiesen, die Antr\u00e4ge erneut zu pr\u00fcfen und zu entscheiden, ob die angemeldeten Versammlungen tats\u00e4chlich verboten werden m\u00fcssen oder gegebenenfalls unter Auflagen zu gestatten sind.\nIn einer weiteren, am vergangenen Montag ver\u00f6ffentlichten Entscheidung, erkl\u00e4rte der Bayerische Verfassungsgerichtshof (VGH) das in Bayern geltende \u00d6ffnungsverbot f\u00fcr gro\u00dfe Gesch\u00e4fte mit einer Verkaufsfl\u00e4che von mehr als 800 Quadratmetern f\u00fcr verfassungswidrig, weil diese Verordnung eine Ungleichbehandlung darstelle. Das Gericht verzichtete aber darauf, die Vorschrift au\u00dfer Kraft zu setzen \u2013 vorerst zumindest. In ihrem Urteil wiesen die Richter im \u00dcbrigen darauf hin, dass die einschl\u00e4gige Bestimmung in der Zweiten Bayerischen Infektionsschutzma\u00dfnahmenverordnung (2. BayIfSMV) dahingehend zu verstehen ist, \u00bbdass auch Einzelhandelsgesch\u00e4fte \u00f6ffnen d\u00fcrfen, die ihre Verkaufsfl\u00e4che auf 800 qm oder weniger reduzieren\u00bb. Diese erg\u00e4nzende Feststellung ist deshalb wichtig, weil dadurch die zentrale Begr\u00fcndung des Gesetzgebers f\u00fcr die Fl\u00e4chenbegrenzung ausgehebelt wird. Die ist n\u00e4mlich mit dem Argument gerechtfertigt worden, dass die \u00d6ffnung aller Gesch\u00e4fte unabh\u00e4ngig von der Gr\u00f6\u00dfe einen starken Publikumsandrang vor allem in den Innenst\u00e4dten zur Folge h\u00e4tte, was das Ansteckungsrisiko erh\u00f6hen und damit die weitere Ausbreitung des Virus beg\u00fcnstigen w\u00fcrde.\nDie Entscheidung des h\u00f6chsten bayerischen Gerichts hat Signalwirkung f\u00fcr ganz Deutschland, weil die 800-Quadratmeter-Regelung nicht nur im Freistaat, sondern in ganz Deutschland gilt. Es ist deshalb absehbar, dass diese Beschr\u00e4nkung bald in allen Bundesl\u00e4ndern fallen wird \u2013 wenn nicht sofort, dann doch in naher Zukunft!\nAm Dienstag und damit nur einen Tag sp\u00e4ter folgte der n\u00e4chste Paukenschlag: Der Verfassungsgerichtshof des Saarlandes hat die Landesregierung angewiesen, die aufgrund der Corona-Epidemie verh\u00e4ngten Ausgangsbeschr\u00e4nkungen f\u00fcr die Bev\u00f6lkerung unverz\u00fcglich zu lockern (Beschluss Lv 7/20 vom 28. April 2020). Es gebe, so die Richter w\u00f6rtlich, \u00bbaktuell keine belastbaren Gr\u00fcnde f\u00fcr die uneingeschr\u00e4nkte Fortdauer der strengen saarl\u00e4ndischen Regelung des Verbots des Verlassens der Wohnung.\u00ab Die Verfassungsbeschwerde eines B\u00fcrgers gegen die Beschneidung seiner Freiheitsrechte war damit erfolgreich. Die politisch Verantwortlichen in der Landeshauptstadt Saarbr\u00fccken hatten die Entscheidung offenbar erwartet. Denn nur wenige Stunden zuvor hatte die regierende schwarz-rote Koalition angek\u00fcndigt, die seit 21. M\u00e4rz geltenden drastischen Beschr\u00e4nkungen ab dem 4. Mai abzuschw\u00e4chen.\nDie jetzt ergangenen h\u00f6chstrichterlichen Entscheidungen sind ermutigende Nachrichten f\u00fcr alle freiheitsliebenden B\u00fcrger in Deutschland. Weitere Urteile dieser Art d\u00fcrften folgen, es sei denn, das Corona-Infektionsgeschehen w\u00fcrde sich wieder erheblich verst\u00e4rken, wof\u00fcr es gegenw\u00e4rtig aber keine Anzeichen gibt. Die Verfassungsrichter haben deutlich gemacht, dass sie nicht bereit sind, jeden Grundrechtseingriff der Politik einfach durchzuwinken, nur weil eine Ma\u00dfnahme nach Meinung von Virologen zweckm\u00e4\u00dfig sein k\u00f6nnte, um die Ausbreitung des Coronavirus in Deutschland zu bremsen.\nDenn das Grundgesetz legt fest, welche Grundrechte dem B\u00fcrger zustehen, und nicht die Herrschaften vom Robert Koch Institut!", "twitter-history": "[{       \"id\": 1256518602401869826,       \"url\": \"https://twitter.com/RoselS19/status/1256518602401869826\",       \"date\": \"2020-05-02 09:39:14+00:00\",       \"text\": \"Corona-Lockdown: Verfassungsgerichte schie\u00dfen quer und verteidigen Grundrechte! - Kopp Report https://t.co/U6OxdjRqoc\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1131226011692077058,              \"url\": \"https://t.me/RoselsKanal\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1286342868420919297/iYtqoRdW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1131226011692077058/1574079788\",              \"username\": \"RoselS19\",              \"name\": \"Rosel\",              \"description\": \"Der Kluge lernt aus allem und von jedem, der Normale aus seinen Erfahrungen und der Dumme wei\u00df alles besser.(Sokrates) parler.com/profile/roselS\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-22 15:51:13+00:00\",              \"location\": \"Dresden,Sachsen\",              \"followers\": 3535,              \"friends\": 3207,              \"tweets\": 98565,              \"liked_tweets\": 95853,              \"lists_member\": 17,              \"media_shared\": 6360       }}, {       \"id\": 1256319788357320705,       \"url\": \"https://twitter.com/jonaderwal/status/1256319788357320705\",       \"date\": \"2020-05-01 20:29:13+00:00\",       \"text\": \"Corona-Lockdown: Verfassungsgerichte schie\u00dfen quer und verteidigen Grundrechte! - Kopp Report https://t.co/3mnBRuiJdr\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1061069677,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1149278409626980354/4v0hPVlu_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1061069677/1562843599\",              \"username\": \"jonaderwal\",              \"name\": \"Kai Reuter\",              \"description\": \"Der Stein,den die Bauleute verworfen haben,ist zum Eckstein geworden!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-01-04 18:08:42+00:00\",              \"location\": \"\u00dcberall.\",              \"followers\": 227,              \"friends\": 161,              \"tweets\": 89673,              \"liked_tweets\": 991,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 22521       }}, {       \"id\": 1256305015121199104,       \"url\": \"https://twitter.com/guenter0853/status/1256305015121199104\",       \"date\": \"2020-05-01 19:30:31+00:00\",       \"text\": \"Corona-Lockdown: Verfassungsgerichte schie\u00dfen quer und verteidigen Grundrechte! - Kopp Report https://t.co/OPoAtv5z6d\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 810498628976594944,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1376790637392039936/xoy30Al1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/810498628976594944/1548138400\",              \"username\": \"guenter0853\",              \"name\": \"MidnightStar \ud83d\udda4\ud83e\udd0d\u2764\ufe0f\",              \"description\": \"Rentner, gegen jeden Extremismus und gegen jede Religion, bekennender AfD-W\u00e4hler. Bei DN von Finanzhaien wird gnadenlos geblockt.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-12-18 14:55:06+00:00\",              \"location\": \"USA\",              \"followers\": 2563,              \"friends\": 2942,              \"tweets\": 46488,              \"liked_tweets\": 139121,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 376       }}, {       \"id\": 1256258064858087428,       \"url\": \"https://twitter.com/Woculus1/status/1256258064858087428\",       \"date\": \"2020-05-01 16:23:57+00:00\",       \"text\": \"Das wurde aber auch Zeit.https://t.co/NdXHpzyNUO\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1241048223067910144,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1290256159379795968/i5pg5ugV_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1241048223067910144/1589463375\",              \"username\": \"Woculus1\",              \"name\": \"Woculus (Masken-Account)\",              \"description\": \"Wer mit 20 kein Sozialist ist, hat kein Herz.Wer mit 40 immer noch Sozialist ist, hat keinen Verstand. --Churchill--Ceterum censeo, Merkelem esse delendam\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-20 17:06:09+00:00\",              \"location\": \"K\u00f6ln\",              \"followers\": 464,              \"friends\": 234,              \"tweets\": 9139,              \"liked_tweets\": 23967,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 276       }}, {       \"id\": 1256224404545114112,       \"url\": \"https://twitter.com/Eddie_1412/status/1256224404545114112\",       \"date\": \"2020-05-01 14:10:12+00:00\",       \"text\": \"#Corona-#Lockdown: Verfassungsgerichte schie\u00dfen quer und verteidigen Grundrechte!https://t.co/TSu6rRsFNS\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 24363209,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1165980739197919233/MjXtU2uH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/24363209/1611011269\",              \"username\": \"Eddie_1412\",              \"name\": \"Eddie Graf\",              \"description\": \"Wage dich nicht zu nah an die Sonne, Ikarus\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-14 12:47:42+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 6682,              \"friends\": 4450,              \"tweets\": 112689,              \"liked_tweets\": 212325,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 21650       }}]"}