{
     "url": "https://www.pravda-tv.com/2021/01/kardinal-warnt-vor-neuer-weltordnung-die-durch-corona-eingefuehrt-wird/",
     "date": "2021-01-26T09:13:42+01:00",
     "source": "pravda-tv.com",
     "label": "fake",
     "header": "Kardinal warnt vor neuer Weltordnung, die durch Corona eingef\u00fchrt wird",
     "article": "Gebot der Stunde: Keine Angst. Facebook zensierte prompt seine Predigt: Kardinal Sandoval \u00cd\u00f1iguez warnt vor der Corona-Impfung und vor \u00bbGlobokraten\u00ab, die Corona instrumentalisieren, eine neue Weltordnung zu etablieren.\nDer emeritierte Erzbischof von Guadalajara (Mexiko) (87), Juan Sandoval \u00cd\u00f1iguez, hatte in einem neun Minuten langen Video vor der Panik um die Corona-Pandemie gewarnt und um ihre Instrumentalisierung eine neue Weltordnung zu etablieren.\nDas Video wurde nun von Facebook entfernt, weil es angeblich \u00bbFehlinformationen\u00ab enth\u00e4lt.\nWir bringen die Predigt des Kardinals im Wortlaut, \u00fcbersetzt aus dem Franz\u00f6sischen vom Blog Jeanne Smits, die die Predigt im Wortlaut archiviert hat:\n***\nDie Verschw\u00f6rung f\u00fcr eine neue Weltordnung ohne Christus\nGeliebte, es wird lange dauern. Diese Pandemie wird nicht in ein oder zwei Monaten vorbei sein: vielleicht dieses ganze Jahr, vielleicht noch drei, vier, f\u00fcnf oder sechs Jahre, was immer diese Herren wollen. Es wird eine lange Zeit sein. Es ist eine harte und schwierige Situation, wie es sie in der Geschichte der Menschheit noch nie gegeben hat.\nUnd derjenige, der droht, ist ein gewisser Bill Gates, den Sie alle kennen, weil er ein Prophet ist und die Zukunft voraussagt. So wie er diese Coronavirus-Pandemie vorausgesagt hat, hat er auch vorhergesagt, dass es einen Angriff der Pocken geben k\u00f6nnte, dieser Krankheit, die man f\u00fcr besiegt, f\u00fcr ausgerottet hielt (Erzbischof Vigan\u00f2: Corona ist das Alibi f\u00fcr die Einf\u00fchrung des \u00bbGreat Reset\u00ab).\nAber es stellt sich heraus \u2013 \u00bbzuf\u00e4llig\u00ab\u2013, dass in einem Labor in Atlanta, von dem Bill Gates ein Wohlt\u00e4ter und Sponsor ist, ein Pockenstamm vorhanden ist. Lassen Sie uns also auch auf diese neue Pandemie, diese neue Bedrohung vorbereitet sein.\nDie Frage ist, was diese Herren vorhaben, dagegen zu tun. Es sind sehr m\u00e4chtige Leute, in der Finanzwelt, sie sind sehr hoch platziert und sehr versteckt, auch wenn wir jetzt die Namen von vielen von ihnen kennen: Was haben sie vor?\nSie haben diesen Virus geschaffen, und jetzt greift dieser Virus viele weitere Nationen auf der Erde an. Was sind ihre Absichten? Sie wollen eine Weltregierung; um eine neue Ordnung zu erreichen, die seit einigen Jahren schon geplant wurde (Erzbischof: The Great Reset \u2013 jener, die im Dunkeln sitzen).\n  \nDie neue Ordnung, das hei\u00dft, eine einzige Weltregierung, wo es nur eine Regierung gibt, nat\u00fcrlich, eine Armee, eine W\u00e4hrung, eine Wirtschaft und auch eine Religion, die sicherlich nicht die christliche Religion sein wird: Die christliche Religion wird bek\u00e4mpft werden. Es wird eine Naturreligion sein, der Mutter Erde, eine Religion des Menschen, der Menschlichkeit, der universellen Br\u00fcderlichkeit.\nUnd was ist der Nutzen dieser Pandemien? Sie schw\u00e4chen die Nationen, sie schw\u00e4chen und verarmen sie. Sie verschulden sich viel st\u00e4rker, was zu einer Verschlechterung der Wirtschaft f\u00fchrt. Sie schw\u00e4chen und unterdr\u00fccken Bildung durch geschlossene Schulen, Fernunterricht, sehr lange Ferien.\nSie verhindern die Aus\u00fcbung der Religion, wie wir im vergangenen Jahr gesehen haben, sie schlie\u00dfen die Tempel, sie reduzieren die Zahl der Menschen. Besprechungen werden verhindert, usw., usw.\nAber vor allem erzeugen sie Angst, eine schreckliche Angst in der Bev\u00f6lkerung, und eine Angst, die sch\u00e4dlich ist, denn diese Angst macht die Menschen krank. \u00c4rzte wissen es, lassen es sich sagen: Angst hemmt die Abwehrkr\u00e4fte, und wie sie sagen, vernichtet sie das Immunsystem des K\u00f6rpers. Wir d\u00fcrfen nicht in Angst leben.\nSie wollen die Bev\u00f6lkerung reduzieren, weil sie sagen, dass wir viele sind, dass es siebeneinhalb Milliarden Menschen auf der Erde gibt, dass es viele sind, dass die Erde sie nicht ern\u00e4hren kann, und dass wir etwa 5 oder 6 Milliarden von ihnen eliminieren m\u00fcssen, damit nur noch sie \u00fcbrig sind, nat\u00fcrlich (Erzbischof Vigan\u00f2: \u201eTrump steht dem globalistischen Plan im Weg\u201c)\n  \nUnd die Frage ist, werden sie Erfolg haben? Werden sie Erfolg haben? Sie k\u00f6nnen vor\u00fcbergehend erfolgreich sein; sie k\u00f6nnen vor\u00fcbergehend erfolgreich sein, ja.\nZum Beispiel ist der Kampf in den Vereinigten Staaten im Moment nicht zwischen Biden und Trump, es sind zwei Menschen, die kommen und gehen. Im Moment ist der Kampf zwischen denen, die eine Weltordnung wollen, den \u00bbGlobokraten\u00ab, und den Nationalisten, die die Unabh\u00e4ngigkeit dieser gro\u00dfen Nation, die die Vereinigten Staaten sind, wollen, und es w\u00fcrde viel Gutes tun, wenn sie unabh\u00e4ngig w\u00e4ren, um andere Nationen zu beeinflussen, so dass sie auch unabh\u00e4ngig sein k\u00f6nnen.\nAber sicherlich gibt es viele Menschen in den Vereinigten Staaten, die die neue Ordnung unterst\u00fctzen. Und auch in anderen L\u00e4ndern der Welt gibt es viele F\u00fchrer, die die neue Ordnung unterst\u00fctzen, und auch inmitten des Krieges zwischen den B\u00fcrokraten, den F\u00fchrern, den Plutokraten, muss es Menschen geben, die die neue Ordnung unterst\u00fctzen, die sich manchmal verstecken und ihr Gesicht verbergen. Es soll bekannt werden.\nEs mag ihnen vor\u00fcbergehend gelingen, diese neue Ordnung umzusetzen. Und ich sage das auch, weil es in der g\u00f6ttlichen Offenbarung, im Alten und Neuen Testament, geheimnisvolle Worte gibt, die sich jetzt zu erf\u00fcllen beginnen. Geheimnisvolle Worte; zum Beispiel: \u00bbGeh in dein Zimmer, schlie\u00dfe deine T\u00fcren zu und verbirg dich eine Weile\u00ab; das steht in Jesaja, Kapitel 26, 20.\nDer Chip, den sie Ihnen einpflanzen wollen, um Sie unter Kontrolle zu halten, ist das Malzeichen des Tieres, wie es in Offenbarung Kapitel 13 hei\u00dft: Wer das Malzeichen des Tieres nicht in seiner Hand oder auf seiner Stirn hat, kann weder kaufen noch verkaufen. Mit anderen Worten: ohne das Zeichen wird man gel\u00e4hmt sein.\n  \nUnser Jesus Christus sprach von einer gro\u00dfen Tr\u00fcbsal, einer schwierigen Zeit, in der er irgendwie kommen wird, und er fragte sich: Wenn der Menschensohn kommt, wird es dann Glauben auf der Erde geben? Wird es noch einen Glauben auf der Erde geben? Mit anderen Worten, es ist, als ob es einen gro\u00dfen Abfall vom Glauben an Jesus Christus gibt.\nUnd doch, sagt der Herr, werden diese Tage verk\u00fcrzt werden, verk\u00fcrzt um der Auserw\u00e4hlten willen, damit die Auserw\u00e4hlten nicht verloren gehen, nicht verloren gehen.\nMit anderen Worten: Es gibt geheimnisvolle Worte in der Schrift. Die gesamte apokalyptische Literatur ist voll von diesen mysteri\u00f6sen Dingen, die nicht ernst genommen oder verstanden werden, bis sie geschehen sind oder wie jetzt geschehen.\nAber ich habe gesagt, ja, ich habe gesagt, dass vor\u00fcbergehend die neue Ordnung gewinnen kann \u2013 die neue Ordnung kann in die Welt kommen, ich schlie\u00dfe es nicht aus \u2013 aber definitiv werden sie nicht gewinnen. Christus, unser Gott, wird endg\u00fcltig gewinnen, er hat bereits endg\u00fcltig gewonnen.\nEs gibt ein sehr starkes Wort, wenn der Herr sich auf die Kirche bezieht, ein sehr starkes Wort des Herrn, geheimnisvoll, aber stark, wo Er sagt, \u00fcber Seine Kirche sprechend: Die Pforten der H\u00f6lle werden sie nicht \u00fcberw\u00e4ltigen, die Pforten der H\u00f6lle werden sie nicht \u00fcberw\u00e4ltigen.\nWenn diese ganze Weltverschw\u00f6rung der Neuen Ordnung antichristlich ist, glauben Sie dann, dass sie triumphieren wird? Nein, sie wird nicht triumphieren \u2013 derjenige, der triumphieren wird, ist Christus, unser Herr, der \u00fcberdies bei uns ist, denn er hat uns mit den Worten verlassen: \u201eIch werde bei euch sein alle Tage, bis zum Ende des Zeitalters.\nDas ist der Herr! Er sieht, was vor sich geht, er schaut vom Himmel herab und lacht \u00fcber die Pl\u00e4ne der Menschen. Er kann sie mit einem einzigen Atemzug brechen, er kann sie sehr leicht brechen und die Dinge auf eine andere Art und Weise ver\u00e4ndern.\nLiebe Br\u00fcder, liebe Br\u00fcder, sie halten uns eingesperrt, \u00e4ngstlich, gel\u00e4hmt, so dass es einfacher ist, uns zu regieren und die ganze Erde zu einer riesigen Herde zu machen, in der ein paar Hirten, von sehr hohen Pl\u00e4tzen aus, sehr versteckt, sehr sicher, uns diktieren, was wir tun und wie wir leben sollen. Aber weit \u00fcber ihnen, weit m\u00e4chtiger als sie, ist unser Herr Jesus Christus, unsterblicher K\u00f6nig der Zeitalter, der auf seinen Schultern das Zeichen der Macht und des K\u00f6nigtums tr\u00e4gt; K\u00f6nig der K\u00f6nige, Herr der Herren.\n   \nLasst uns nicht in Angst leben, wir, die wir an Gott glauben, wir, die wir an Jesus Christus glauben. Unser Schicksal, oh Herr, liegt in deinen H\u00e4nden. Und du wirst uns erl\u00f6sen, nach deiner gro\u00dfen Barmherzigkeit und G\u00fcte.\nM\u00f6ge die Heilige Jungfrau uns besch\u00fctzen, besonders die Jungfrau von Guadalupe, die sich f\u00fcr uns einsetzte, als sie zu Beginn der Evangelisierung zu uns kam: \u00bbIhr habt nichts zu bef\u00fcrchten, bin ich nicht hier, wer ist eure Mutter? Bist du nicht in meinem Scho\u00df?\u00ab\nSo lasst uns, die wir glauben, Gott vertrauen und mit ihm leben, ohne Angst vor den Menschen.\nUnd m\u00f6ge Gott, der Allm\u00e4chtige, der Vater, der Sohn und der Heilige Geist, Sie segnen, Amen.\n\u2026\nWenn Sie mehr \u00fcber die heimlichen Machenschaften der Elite erfahren wollen, dann lesen Sie das brisante Enth\u00fcllungsbuch \u201eIlluminatenblut: Die okkulten Rituale der Elite\u201c von Nikolas Pravda, mit einigen Artikeln die bereits von Suchmaschinen zensiert werden.\nAm 28. April 2020 erschien \u201eDer Hollywood-Code: Kult, Satanismus und Symbolik \u2013 Wie Filme und Stars die Menschheit manipulieren\u201c (auch bei Amazon verf\u00fcgbar), mit einem spannenden Kapitel: \u201eDie Rache der 12 Monkeys, Contagion und das Coronavirus, oder wie aus Fiktion Realit\u00e4t wird\u201c.\nAm 15. Dezember 2020 erschien \u201eDer Musik-Code: Frequenzen, Agenden und Geheimdienste: Zwischen Bewusstsein und Sex, Drugs & Mind Control\u201c (auch bei Amazon verf\u00fcgbar), mit einem spannenden Kapitel: \u201ePopstars als Elite-Marionetten im Dienste der Neuen Corona-Weltordnung\u201c.\nEin handsigniertes Buch erhalten Sie f\u00fcr Euro 30,- (alle drei B\u00fccher f\u00fcr Euro 90,-) inkl. Versand bei Zusendung einer Bestellung an: info@pravda-tv.com.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1357367988689784836,       \"url\": \"https://twitter.com/erhardsymeon/status/1357367988689784836\",       \"date\": \"2021-02-04 16:38:41+00:00\",       \"text\": \"Kardinal warnt vor neuer Weltordnung, die durch Corona eingef\u00fchrt wird https://t.co/XK0mqqqXS7\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 115642086,              \"url\": \"http://wefollow.com/erhardsymeon\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1144548277590941696/6yc04UhX_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/115642086/1561716552\",              \"username\": \"erhardsymeon\",              \"name\": \"Erhard Meier\",              \"description\": \"*1949, Klausner. Das Schweigen. theologian, author.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-02-19 11:33:31+00:00\",              \"location\": \"Hannover\",              \"followers\": 79,              \"friends\": 297,              \"tweets\": 13242,              \"liked_tweets\": 640,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 5689       }}, {       \"id\": 1357052470648836096,       \"url\": \"https://twitter.com/scott_mani/status/1357052470648836096\",       \"date\": \"2021-02-03 19:44:56+00:00\",       \"text\": \"Kardinal warnt vor neuer Weltordnung, die durch Corona eingef\u00fchrt wird | PRAVDA TV \u2013 Lebe die Rebellion https://t.co/avYoqoJbyO\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1156975273151225857,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1156975606791385088/Xb9Eki46_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1156975273151225857/1578217845\",              \"username\": \"scott_mani\",              \"name\": \"Mani Scott\",              \"description\": \"DER MENSCH DENKT UND GOTT LENKT. Oder ist es doch die selbsternannte Finanzelite?\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-08-01 17:09:35+00:00\",              \"location\": \"SAPERE AUDE\",              \"followers\": 192,              \"friends\": 260,              \"tweets\": 24883,              \"liked_tweets\": 4829,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 3176       }}, {       \"id\": 1355530843431849984,       \"url\": \"https://twitter.com/pelisoro/status/1355530843431849984\",       \"date\": \"2021-01-30 14:58:32+00:00\",       \"text\": \"Kardinal warnt vor neuer Weltordnung, die durch Corona eingef\u00fchrt wird https://t.co/gtvKhcYdpU\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1070310776,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1314853787174088706/G8mqr2c3_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1070310776/1459505309\",              \"username\": \"pelisoro\",              \"name\": \"Tante Je\ud83e\udd85\ud83e\uddd9u200d\u2640\ufe0f\ud83c\udf0c\ud83e\udd96\",              \"description\": \"Natur-Heilkunde,Tiere, Mikrobiologie, Medizin, fotografieren, Musik, Psychologie...Langzeitgast auf der Erde\ud83d\ude02\ud83e\udd85\ud83c\udf20\ud83c\udf40\ud83d\udef8\ud83c\udf3b\ud83e\udda0\ud83e\udd89\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-01-08 08:11:59+00:00\",              \"location\": \"zwischen den Welten\ud83c\udf0c \",              \"followers\": 7923,              \"friends\": 7699,              \"tweets\": 69168,              \"liked_tweets\": 428480,              \"lists_member\": 97,              \"media_shared\": 12265       }}, {       \"id\": 1355466453999357955,       \"url\": \"https://twitter.com/elkepoley/status/1355466453999357955\",       \"date\": \"2021-01-30 10:42:40+00:00\",       \"text\": \"Kardinal warnt vor neuer Weltordnung, die durch Corona eingef\u00fchrt wird https://t.co/CTErMsvRjE\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3414086001,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/947821294141214720/JonAvjJ1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3414086001/1439353674\",              \"username\": \"elkepoley\",              \"name\": \"Elke\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-08-11 02:36:23+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 3604,              \"friends\": 4612,              \"tweets\": 583213,              \"liked_tweets\": 105434,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 198021       }}, {       \"id\": 1354465510788890626,       \"url\": \"https://twitter.com/AlexisSor/status/1354465510788890626\",       \"date\": \"2021-01-27 16:25:17+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/KCSbkRowJy\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 122039310,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/800775641704566784/b-bEPRjk_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/122039310/1556357380\",              \"username\": \"AlexisSor\",              \"name\": \"Alexis Sors\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-03-11 11:42:51+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 6986,              \"friends\": 2346,              \"tweets\": 28179,              \"liked_tweets\": 60183,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 4785       }}, {       \"id\": 1354400839834734594,       \"url\": \"https://twitter.com/erhardsymeon/status/1354400839834734594\",       \"date\": \"2021-01-27 12:08:18+00:00\",       \"text\": \"Kardinal warnt vor neuer Weltordnung, die durch Corona eingef\u00fchrt wird https://t.co/XK0mqqqXS7\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 115642086,              \"url\": \"http://wefollow.com/erhardsymeon\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1144548277590941696/6yc04UhX_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/115642086/1561716552\",              \"username\": \"erhardsymeon\",              \"name\": \"Erhard Meier\",              \"description\": \"*1949, Klausner. Das Schweigen. theologian, author.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-02-19 11:33:31+00:00\",              \"location\": \"Hannover\",              \"followers\": 79,              \"friends\": 297,              \"tweets\": 13242,              \"liked_tweets\": 640,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 5689       }}, {       \"id\": 1354316489042616320,       \"url\": \"https://twitter.com/schwester_gk/status/1354316489042616320\",       \"date\": \"2021-01-27 06:33:07+00:00\",       \"text\": \"Kardinal warnt vor neuer Weltordnung, die durch Corona eingef\u00fchrt wird https://t.co/oH9wOs8oi2\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1242496151649206273,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1298295207969120258/kZ92PqIv_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"schwester_gk\",              \"name\": \"Kapinos\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-24 16:59:40+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 225,              \"friends\": 67,              \"tweets\": 71059,              \"liked_tweets\": 38986,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 5       }}, {       \"id\": 1354205609785237505,       \"url\": \"https://twitter.com/topalino/status/1354205609785237505\",       \"date\": \"2021-01-26 23:12:31+00:00\",       \"text\": \"Kardinal warnt vor neuer Weltordnung, die durch Corona eingef\u00fchrt wird | PRAVDA TV \u2013 Lebe die Rebellion https://t.co/HKkk7Ru0Mj\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://twitterrific.com/mac rel=nofollow>Twitterrific for Mac</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37021941,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1903524911/image_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"topalino\",              \"name\": \"topal\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-05-01 19:41:07+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 27,              \"friends\": 99,              \"tweets\": 8422,              \"liked_tweets\": 308,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 437       }}, {       \"id\": 1354178826042019844,       \"url\": \"https://twitter.com/Theophanu74/status/1354178826042019844\",       \"date\": \"2021-01-26 21:26:06+00:00\",       \"text\": \"Kardinal warnt vor neuer Weltordnung, die durch Corona eingef\u00fchrt wird https://t.co/lYRGLNt0Pg\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 863708302584184832,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/934416406036336640/0qCrBxhm_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/863708302584184832/1511617296\",              \"username\": \"Theophanu74\",              \"name\": \"Paula Raab\",              \"description\": \"Bewahre dir in allen Dingen die Freiheit des Geistes und sieh zu, wohin er dich f\u00fchrt.Augustinus von Hippo( 354-430)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-05-14 10:51:21+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1803,              \"friends\": 2664,              \"tweets\": 95997,              \"liked_tweets\": 90000,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 1509       }}, {       \"id\": 1354175927610187776,       \"url\": \"https://twitter.com/BertiFranz/status/1354175927610187776\",       \"date\": \"2021-01-26 21:14:35+00:00\",       \"text\": \"Kardinal warnt vor neuer Weltordnung, die durch Corona eingef\u00fchrt wird | PRAVDA TV \u2013 Lebe die Rebellion https://t.co/vrBcPfxVYW\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 876531903666540546,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1358508975008980993/P9Mp1RTR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/876531903666540546/1612729981\",              \"username\": \"BertiFranz\",              \"name\": \"Berti Franz\",              \"description\": \".....die Konservative!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-06-18 20:07:45+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 556,              \"friends\": 580,              \"tweets\": 31493,              \"liked_tweets\": 28383,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 655       }}, {       \"id\": 1354170567356780544,       \"url\": \"https://twitter.com/StefanRausch15/status/1354170567356780544\",       \"date\": \"2021-01-26 20:53:17+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/r8yaFwgrQU\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1311540204382060544,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1381641540393635843/jzK2XMsX_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1311540204382060544/1618239209\",              \"username\": \"StefanRausch15\",              \"name\": \"Stefan Rausch\",              \"description\": \"\ud83c\udff3\ufe0fu200d\ud83c\udf08\ud83c\udde9\ud83c\uddea\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-10-01 05:35:46+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 258,              \"friends\": 56,              \"tweets\": 9439,              \"liked_tweets\": 9720,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 2761       }}, {       \"id\": 1354168534092435458,       \"url\": \"https://twitter.com/Lichtvision13/status/1354168534092435458\",       \"date\": \"2021-01-26 20:45:12+00:00\",       \"text\": \"Aber es stellt sich heraus \u2013 \u00bbzuf\u00e4llig\u00ab\u2013, dass in einem Labor in Atlanta, von dem Bill Gates ein Wohlt\u00e4ter und Sponsor ist, ein Pockenstamm vorhanden ist. Lassen Sie uns also auch auf diese neue Pandemie, diese neue Bedrohung vorbereitet sein.https://t.co/E4WZITSoJi\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 200434767,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1210108404/Lichtvision_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Lichtvision13\",              \"name\": \"Carola\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-09 08:42:35+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 13505,              \"friends\": 10737,              \"tweets\": 46713,              \"liked_tweets\": 8,              \"lists_member\": 220,              \"media_shared\": 2133       }}, {       \"id\": 1354165826585309191,       \"url\": \"https://twitter.com/SunnySchluer/status/1354165826585309191\",       \"date\": \"2021-01-26 20:34:26+00:00\",       \"text\": \"Es ist immer wieder interessant, dass immer mehr und unterschiedliche Menschen von dem selben reden... wie kann das sein? Au\u00dfer da ist was dran! #GreatReset #neueweltordnung #elite #corona #pandemie #fakepandemie #kardinal https://t.co/8NHGp3riHd\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 455738616,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1357071086056267777/pQr5-oBM_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/455738616/1602670579\",              \"username\": \"SunnySchluer\",              \"name\": \"CoffeeloverSunny\",              \"description\": \"\ud83d\udc83\ud83c\udffb und \u2615\ufe0f = meine Leidenschaft / f\u00fcr ein Miteinander, Respekt, Frieden, Gleichberechtigung, Ehrlichkeit und Freiheit. Erst politisch seit 2020.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-05 13:15:01+00:00\",              \"location\": \"Deutschland NRW\",              \"followers\": 181,              \"friends\": 74,              \"tweets\": 2847,              \"liked_tweets\": 3114,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 324       }}, {       \"id\": 1354164916324880393,       \"url\": \"https://twitter.com/Libertas_01/status/1354164916324880393\",       \"date\": \"2021-01-26 20:30:49+00:00\",       \"text\": \"#NWO Erzbischof von Guadalajara (Mexiko) (87), Juan Sandoval \u00cd\u00f1iguez, hatte in einem 9 Min. lg Video vor der Panik um die #CoronaPandemie gewarnt + um ihre Instrumentalisierung eine neue Weltordnung zu etablieren.Das Video wurde von Facebook entfernthttps://t.co/tC3uMPtuq3\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1101896582746779650,              \"url\": \"http://reitschuster.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1370854537091821575/807xYQAG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1101896582746779650/1615562484\",              \"username\": \"Libertas_01\",              \"name\": \"Libertas \ud83d\udd4a \ud83c\udde9\ud83c\uddea\",              \"description\": \"\ud83d\udc9e Der Heimat verbunden \ud83d\udc9e\ud83d\udca4 eS gIbT MeNsChEn, dErEn TaTeN zEigEn, daSs IhRe WoRtE nIcHtS wErT sInD \ud83d\udca4\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-03-02 17:26:32+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1106,              \"friends\": 1101,              \"tweets\": 2505,              \"liked_tweets\": 2997,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 694       }}, {       \"id\": 1354163167593639937,       \"url\": \"https://twitter.com/IngridNeugeba16/status/1354163167593639937\",       \"date\": \"2021-01-26 20:23:52+00:00\",       \"text\": \"Kardinal warnt vor neuer Weltordnung, die durch Corona eingef\u00fchrt wird.Diese Pandemie wird nicht in ein oder zwei Monaten vorbei sein: vielleicht dieses ganze Jahr, vielleicht noch drei, vier, f\u00fcnf oder sechs Jahre, was immer diese Herren wollen. https://t.co/fL5D8W8ak0\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1072415851574423552,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1097025040065970176/ZDs1jXkP_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1072415851574423552/1595170673\",              \"username\": \"IngridNeugeba16\",              \"name\": \"Ingrid\",              \"description\": \"In der Ruhe liegt die Kraft (Konfuzius)Was lange w\u00e4hrt wird endlich gut!#TeamReitschusterDie Wahrheit siegt immerQUERDENKENcorona-ausschuss.de\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-12-11 09:00:38+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1820,              \"friends\": 3300,              \"tweets\": 15268,              \"liked_tweets\": 40560,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 760       }}, {       \"id\": 1354162978740957184,       \"url\": \"https://twitter.com/RoselS19/status/1354162978740957184\",       \"date\": \"2021-01-26 20:23:07+00:00\",       \"text\": \"Kardinal warnt vor neuer Weltordnung, die durch Corona eingef\u00fchrt wird | PRAVDA TV \u2013 Lebe die Rebellion https://t.co/Szb4i8BMlW\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 22,       \"likes\": 43,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1131226011692077058,              \"url\": \"https://t.me/RoselsKanal\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1286342868420919297/iYtqoRdW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1131226011692077058/1574079788\",              \"username\": \"RoselS19\",              \"name\": \"Rosel\",              \"description\": \"Der Kluge lernt aus allem und von jedem, der Normale aus seinen Erfahrungen und der Dumme wei\u00df alles besser.(Sokrates)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-22 15:51:13+00:00\",              \"location\": \"Dresden,Sachsen\",              \"followers\": 3689,              \"friends\": 3280,              \"tweets\": 100371,              \"liked_tweets\": 97801,              \"lists_member\": 18,              \"media_shared\": 6612       }}, {       \"id\": 1354161625591386114,       \"url\": \"https://twitter.com/7Zappy/status/1354161625591386114\",       \"date\": \"2021-01-26 20:17:45+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/7pGTkGJruA\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1247484430572232705,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1352918406996111360/3bGAWhTl_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1247484430572232705/1613425937\",              \"username\": \"7Zappy\",              \"name\": \"753Zappy\",              \"description\": \"GG Art. 5,Abs 1.... EINE ZENSUR FINDET NICHT STATT.Art. 20, Abs 4.... (Widerstand)Bay.Verfassung, Art. 18: Abberufung Landtag!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-07 11:20:58+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 578,              \"friends\": 908,              \"tweets\": 17383,              \"liked_tweets\": 13423,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 4392       }}, {       \"id\": 1354142370674204675,       \"url\": \"https://twitter.com/fredman358/status/1354142370674204675\",       \"date\": \"2021-01-26 19:01:14+00:00\",       \"text\": \"Kardinal warnt vor neuer Weltordnung, die durch Corona eingef\u00fchrt wird - bitte lesen !https://t.co/6T0oIYf4Op\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3387808162,              \"url\": \"http://www.canada-homes.de\",              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"fredman358\",              \"name\": \"Manfred M\u00fcnzebrock\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-07-22 18:32:09+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 4,              \"friends\": 23,              \"tweets\": 1324,              \"liked_tweets\": 428,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 218       }}, {       \"id\": 1354132927232286721,       \"url\": \"https://twitter.com/Demokratin2/status/1354132927232286721\",       \"date\": \"2021-01-26 18:23:43+00:00\",       \"text\": \"Kardinal warnt vor neuer Weltordnung, die durch Corona eingef\u00fchrt wird https://t.co/cB5UcSBoTI\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1264185828487704577,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Demokratin2\",              \"name\": \"Demokratin\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-23 13:26:18+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 55,              \"friends\": 38,              \"tweets\": 6211,              \"liked_tweets\": 4700,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 908       }}, {       \"id\": 1354131820418392065,       \"url\": \"https://twitter.com/REWE_UNISBG/status/1354131820418392065\",       \"date\": \"2021-01-26 18:19:19+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/PL38fqJRYF\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2373785420,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1354140224465547266/zrh_x3ln_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"REWE_UNISBG\",              \"name\": \"Der Wahrheit verpflichtet\",              \"description\": \"Pensionist\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-03-05 13:46:35+00:00\",              \"location\": \"Salzburg, \u00d6sterreich\",              \"followers\": 17,              \"friends\": 30,              \"tweets\": 364,              \"liked_tweets\": 1051,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 173       }}, {       \"id\": 1354124439336722433,       \"url\": \"https://twitter.com/MVollrad/status/1354124439336722433\",       \"date\": \"2021-01-26 17:49:59+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/dHdnDlPi62\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1269400006018191360,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1321946366495645697/SvkGdWIm_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1269400006018191360/1604012340\",              \"username\": \"MVollrad\",              \"name\": \"Martin Vollrad\",              \"description\": \"das BRD Regime hat mich richtig entt\u00e4uscht\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-06-06 22:46:15+00:00\",              \"location\": \"Th\u00fcringen, Deutschland\",              \"followers\": 42,              \"friends\": 98,              \"tweets\": 1964,              \"liked_tweets\": 373,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 414       }}, {       \"id\": 1354091072268488704,       \"url\": \"https://twitter.com/Rockypsr/status/1354091072268488704\",       \"date\": \"2021-01-26 15:37:24+00:00\",       \"text\": \"Kardinal warnt vor neuer Weltordnung, die durch Corona eingef\u00fchrt wird https://t.co/xjH7QD22bI\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 146978122,              \"url\": \"http://Rocky-66qarcor.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1055153397094121472/RNa5douP_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/146978122/1408632383\",              \"username\": \"Rockypsr\",              \"name\": \"Hans-J\u00fcrgen Rock\",              \"description\": \"Breaking News-Fighter for democracy, justice and truth ..... against the establishment .... The truth is out there\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-05-22 21:52:13+00:00\",              \"location\": \"Pirmasens\",              \"followers\": 2157,              \"friends\": 4282,              \"tweets\": 82570,              \"liked_tweets\": 41487,              \"lists_member\": 12,              \"media_shared\": 790       }}, {       \"id\": 1354072896679915520,       \"url\": \"https://twitter.com/HgHermann/status/1354072896679915520\",       \"date\": \"2021-01-26 14:25:10+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/RcM79fz5SR\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2810746604,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/940199822933483520/5z-fLeic_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"HgHermann\",              \"name\": \"Hermann G\u00e4rttner\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-09-15 05:55:54+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 18,              \"friends\": 10,              \"tweets\": 57740,              \"liked_tweets\": 17,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 17844       }}, {       \"id\": 1354002730235228162,       \"url\": \"https://twitter.com/Melodicles/status/1354002730235228162\",       \"date\": \"2021-01-26 09:46:21+00:00\",       \"text\": \"\u5927\u53f8\u6559\u540d\u8a89\uff0887\uff09\u3001\u30d5\u30a2\u30f3\u30b5\u30f3\u30c9\u30f4\u30a1\u30eb\u30a4\u30cb\u30b2\u30b9\u306f\u3001\u30b3\u30ed\u30ca\u30d1\u30f3\u30c7\u30df\u30c3\u30af\u3092\u3081\u3050\u308b\u30d1\u30cb\u30c3\u30af\u3068\u65b0\u3057\u3044\u4e16\u754c\u79e9\u5e8f\u3092\u78ba\u7acb\u3059\u308b\u305f\u3081\u306e\u305d\u306e\u9053\u5177\u5316\u306b\u3064\u3044\u30669\u5206\u9593\u306e\u30d3\u30c7\u30aa\u3067\u8b66\u544a\u3057\u307e\u3057\u305f\u3002\u3053\u306e\u52d5\u753b\u306b\u306f\u300c\u8aa4\u3063\u305f\u60c5\u5831\u300d\u304c\u542b\u307e\u308c\u3066\u3044\u308b\u3068\u3055\u308c\u308b\u305f\u3081\u3001Facebook\u304b\u3089\u524a\u9664\u3055\u308c\u307e\u3057\u305f\u3002https://t.co/DtPjHb7xQc\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3328729058,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1348102702912270340/PKmixR-f_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3328729058/1454897757\",              \"username\": \"Melodicles\",              \"name\": \"Melodicles\",              \"description\": \"Golden Lily\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-08-24 13:41:07+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2147,              \"friends\": 1600,              \"tweets\": 24760,              \"liked_tweets\": 12436,              \"lists_member\": 23,              \"media_shared\": 2160       }}, {       \"id\": 1353980239521656832,       \"url\": \"https://twitter.com/oldares/status/1353980239521656832\",       \"date\": \"2021-01-26 08:16:59+00:00\",       \"text\": \"Kardinal warnt vor neuer Weltordnung, die durch Corona eingef\u00fchrt wird https://t.co/JeLl7TalQD\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1178473466,              \"url\": \"http://wwidmer.blogspot.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/616941488635793409/PBGHKuvX_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1178473466/1405502431\",              \"username\": \"oldares\",              \"name\": \"Theo Widmer\",              \"description\": \"The earth is a madhouse. But the achieved knowledge of mankind to date could make it a paradise.We can change it with Love and Ligth.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-02-14 10:08:58+00:00\",              \"location\": \"Schweiz\",              \"followers\": 755,              \"friends\": 671,              \"tweets\": 57145,              \"liked_tweets\": 53458,              \"lists_member\": 67,              \"media_shared\": 3387       }}]"
}