{"url": "https://www.zeit.de/politik/deutschland/2021-01/corona-impfungen-impfgipfel-terminvergabe-coronavirus-information", "date": "2021-02-01T09:32:49+01:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "Wo bleiben die Ampullen?", "article": "Bei der Terminvergabe f\u00fcr Corona-Impfungen herrscht vielerorts Chaos, dabei liegt das eigentliche Problem ganz woanders. Ein Impfgipfel soll das nun l\u00f6sen.\nWie oft er es versucht hat, kann Peter Burgwinkel nur noch sch\u00e4tzen. Als die Kassen\u00e4rztlichen Vereinigungen am vergangenen Montag Hotlines und Internetseiten f\u00fcr die Vergabe von Impfterminen f\u00fcr die \u00fcber 80-J\u00e4hrigen freigegeben hatten, setzte sich Burgwinkel gleich morgens in seinem Bonner Homeoffice ans Telefon. Und dr\u00fcckte die Wahlwiederholung, immer und immer wieder. Sein Vater, 82, ist herzkrank, Diabetiker und hat zwei k\u00fcnstliche H\u00fcftgelenke. Seine Mutter, 81, ist dement, Pflegestufe vier. Sie verstehe nicht mehr genau, was Corona eigentlich bedeute. Der Vater hat es nicht eilig. \"Er sagt immer, er hat als Kind den Krieg erlebt. Dagegen ist das ein Klacks\", erz\u00e4hlt Burgwinkel. \"Ich aber halte es f\u00fcr wichtig, dass die beiden gesch\u00fctzt sind.\"\nAlso w\u00e4hlte er immer weiter, manchmal stereo, Handy und Festnetz gleichzeitig. Auch \u00fcbers Netz ging nichts. Wie f\u00fcr viele andere Menschen wurde die Terminvergabe f\u00fcr Burgwinkel zur Tortur. Mehrere Hundert Anrufversuche notiert er bis Freitag. Mal Besetztzeichen, mal Warteschleife, mal eine automatisierte Ansage, dass er gar nicht zur aktuell priorisierten Impfgruppe geh\u00f6re. Manchmal auch strapazierte Besch\u00e4ftigte im Callcenter, die nicht auf das Terminsystem zugreifen konnten, da es wieder abgest\u00fcrzt sei. Oder mitteilten, dass im Bonner Impfzentrum keine Termine mehr frei seien. \"Wir sind selbst total genervt\", habe ihm eine Mitarbeiterin gesagt. Er solle doch eine Beschwerde an die Kassen\u00e4rztliche Vereinigung schicken, die f\u00fcr die Vergabe zust\u00e4ndig ist.\nBurgwinkel, Teamleiter bei einem Finanzdienstleister, sagt, er sei ein geduldiger Mensch. Und er habe auch Verst\u00e4ndnis, dass Dinge, zumal wenn sie so gro\u00df sind, nicht immer sofort glatt laufen. Warum aber ein System kollabiere, wo man doch mit einem Ansturm habe rechnen m\u00fcssen, verstehe er nicht. \"Das ist nicht professionell.\" \nVon Problemen bei der Information der Bev\u00f6lkerung und der Terminvergabe ist aus mehreren Bundesl\u00e4ndern zu h\u00f6ren. Niedersachsen etwa griff anfangs aus Datenschutzgr\u00fcnden nicht auf die Adressen in den Melderegistern zur\u00fcck, um Infobriefe an die \u00fcber 80-J\u00e4hrigen zu verschicken. Stattdessen wurde ein Datensatz der Deutschen Post Direkt GmbH genutzt, den sonst eigentlich Unternehmen f\u00fcr Werbepostings nutzen. Er basiert auf Statistiken, aber auch auf sogenannten Sch\u00e4tznamen: Wer also Hermann hei\u00dft, ist relativ wahrscheinlich \u00e4lter als 80 Jahre \u2013 und bekam Mitte Januar einen Infobrief. Das f\u00fchrte am Ende dazu, dass vereinzelt sogar Verstorbene ein Schreiben erhielten \u2013 zur Irritation der Angeh\u00f6rigen. Im Sozialministerium in Hannover gibt man sich zerknirscht und teilte Ende vergangener Woche mit, dass die Landesregierung nun im Februar ein Gesetz verabschieden wolle, das die Nutzung des zentralen Melderegisters erlaube. \"Es gab doch gen\u00fcgend Zeit, das alles vorzubereiten\", klagt Stefanie J\u00e4kel vom Sozialverband Niedersachsen. \"Gerade die \u00e4lteren Mitmenschen sind nun sehr verunsichert, wie es mit den Impfungen weitergeht.\"   \nSchleswig-Holstein dagegen engagierte in Vorahnung eines Ansturms die Veranstaltungsprofis von Eventim, die genau wissen, wie Server auch beim Ticketverkaufsstart einer AC/DC-Deutschlandtour standhaft bleiben. In Kiel l\u00e4uft jetzt zwar das System stabil, aber \"nat\u00fcrlich ist die Knappheit der Impfdosen nicht durch uns zu l\u00f6sen\", sagte Alexander Ruoff, Chief Operating Officer bei Eventim.  \nAllerdings hakt es nicht nur beim Datenschutz und der Infrastruktur. Das eigentliche Problem ist, dass unklar ist, wann und wie viel Impfstoff \u00fcberhaupt zur Verf\u00fcgung steht. Und die Bundesregierung muss es jetzt l\u00f6sen. In der vergangenen Woche haben die L\u00e4nderchefs den Druck noch einmal erh\u00f6ht und machten deutlich: Mehr Impfstoff muss her. Der Frust sitzt tief. Mecklenburg-Vorpommerns Ministerpr\u00e4sidentin Manuela Schwesig (SPD) kritisierte, dass das Hin und Her der vergangenen Wochen \"mehr als irritierend\" gewesen sei.\nHamburgs Erster B\u00fcrgermeister Peter Tschentscher, ebenfalls Sozialdemokrat, sagte, das Gesundheitsministerium habe mit seinen \u00c4u\u00dferungen \"gro\u00dfe Erwartungen und Hoffnungen geweckt\". Die bisher erfolgten Impfstofflieferungen seien jedoch eine \"herbe Entt\u00e4uschung\". \nAm Montag nun wollen Bundeskanzlerin Angela Merkel (CDU), die Ministerpr\u00e4sidenten der L\u00e4nder, Impfstoffhersteller sowie Vertreterinnen und Vertreter der EU-Kommission in einer Videokonferenz auf einem Impfgipfel nach Wegen suchen, die Impfstofflieferungen zu beschleunigen.\nMit dabei sein wird auch NRW-Ministerpr\u00e4sident Armin Laschet, seit Kurzem auch Chef der CDU. Vor zwei Wochen erst mussten er und seine Landesregierung einen herben R\u00fcckschlag im Kampf gegen das Virus einstecken. \u00dcber Nacht musste der dortige Gesundheitsminister Karl-Josef Laumann mangels Vakzine die konzertierte Impfaktion f\u00fcr das Krankenhauspersonal abbrechen. Die Kritik folgte prompt und heftig. Dieses Mal nun steht der CDU-Politiker wegen des Chaos bei der Vergabe von Impfterminen unter Druck. Es habe sich gezeigt, dass es \n\"im Online- und Telefonterminverfahren m\u00e4chtig knirscht: kein \nDurchkommen, keine Termine mehr frei, kein Ansprechpartner erreichbar\", \nschreibt ein Sprecher des Landkreistages NRW. \"Das muss alles sehr \nschnell sehr viel besser funktionieren.\"\nEin guter Stimmungstest daf\u00fcr, wie das politische Versagen einzuordnen ist, sind die regelm\u00e4\u00dfigen Facebook-Videostatements des Heinsberger Landrats Stephan Pusch. Durch sein Handeln nach dem bundesweit ersten Superspreading-Event erwarb sich der CDU-Politiker in der Bev\u00f6lkerung Respekt und Sympathie. W\u00e4hrend die NRW-Landesregierung noch gar nicht genau wusste, wie ihr geschah, verh\u00e4ngte Pusch nach dem Corona-Ausbruch an Karneval im Alleingang den ersten Lockdown \u00fcberhaupt und schickte die Menschen massenweise in Quarant\u00e4ne.\nEs sei mal wieder Zeit, Klartext zu reden, sagte er in einer neuen Botschaft. Es folgt ein geradezu vernichtender Rundumschlag auch gegen Parteifreunde. \"Wenn man irgendwo erz\u00e4hlt, auf welcher Ebene auch immer, das mit der Vergabe von Impfterminen w\u00fcrde vern\u00fcnftig laufen, da kann ich nur sagen, dann habt ihr euer Ohr nicht an der Basis und wisst nicht, was bei den B\u00fcrgern los ist.\" Menschen w\u00fcrden \"bitter weinend\" beim B\u00fcrgertelefon anrufen. Das Onlinevergabesystem sei \"schei\u00dfe\" programmiert. Zu erz\u00e4hlen, das sei alles optimal gelaufen, \"ist ein reines Ablenkungsman\u00f6ver\". Seine Mitarbeiter seien Seelentr\u00f6ster und Prellbock zugleich, psychisch inzwischen selbst am Abgrund. \"Da l\u00e4uft etwas falsch, da k\u00f6nnt ihr mir erz\u00e4hlen, was ihr wollt\", sagte er in die Kamera. Auch zu den Vertr\u00e4gen zwischen EU und den Impfstoffherstellern hat er eine Meinung. \"Das h\u00e4tte jeder Landwirt im Kreis Heinsberg besser verhandelt.\"\nDem Chef der Deutschen Stiftung Patientenschutz fehlt inzwischen jedes Verst\u00e4ndnis f\u00fcr das Krisenmanagement. Die Abstimmung zwischen Bund und L\u00e4ndern funktioniere nicht, sagt Eugen Brysch. Die St\u00e4rken des f\u00f6deralen Systems vers\u00e4nken im Eigensinn der Ministerpr\u00e4sidenten. Er w\u00fcnscht sich endlich ein gemeinsames Konzept f\u00fcr alle Bundesl\u00e4nder.\nBrysch beklagt vor allem die Lage in den 12.000 Pflegeheimen, wo Statistiken zufolge \u00fcberproportional viele Menschen an und mit dem Virus sterben. Der Politik wirft er hier Versagen vor. \"Die vielen Toten dort werden inzwischen billigend in Kauf genommen. Gesellschaftlich f\u00fchrt das zur Abstumpfung\", sagt er im Gespr\u00e4ch mit ZEIT ONLINE und erhebt schwere Vorw\u00fcrfe: \"Was in Pflegeheimen passiert, ist eine Vor-Triage. Viele Menschen dort leiden und sterben, ohne dass man sie noch ins Krankenhaus bringt und dort effizient medizinisch versorgt.\" Tests und Impfungen zum Schutz von Pflegeheimbewohnern m\u00fcssten deshalb oberste Priorit\u00e4t haben.\nBrysch fordert eine ver\u00e4nderte Impfstrategie. Sobald das Vakzin von AstraZeneca zur Verf\u00fcgung stehe, gelte es, die Impfdosen von BioNTech/Pfizer und Moderna ausschlie\u00dflich f\u00fcr die alten Menschen zu reservieren. Am Freitag hatte die EU das AstraZeneca-Mittel als dritten Impfstoff zugelassen. Allerdings empfahl die St\u00e4ndige Impfkommission (Stiko) in Deutschland die Anwendung nur f\u00fcr Menschen im Alter von 18 bis 64 Jahren, da es Bedenken gebe, es k\u00f6nnte bei \u00e4lteren Menschen weniger wirksam sein. Die Europ\u00e4ische Zulassungsbeh\u00f6rde dagegen hat das Pr\u00e4parat f\u00fcr alle \nMenschen ab 18 Jahren zugelassen. Auch das d\u00fcrfte weiter f\u00fcr Diskussionen\n sorgen.\nDen Glauben, dass der Impfgipfel wichtige Erkenntnisse und vor allem mehr Ampullen bringt, hat Brysch fast verloren. Der Regierung scheint es nicht anders zu gehen. Aufkeimende Hoffnung hat Regierungssprecher Steffen Seibert am Freitag vorsichtshalber schon mal abmoderiert: Konkrete Beschl\u00fcsse seien nicht zu erwarten. Mitarbeit: Marlies Uken", "twitter-history": "[{       \"id\": 1356219027933245444,       \"url\": \"https://twitter.com/geheimgelehrter/status/1356219027933245444\",       \"date\": \"2021-02-01 12:33:08+00:00\",       \"text\": \"Bei der Terminvergabe f\u00fcr Corona-Impfungen herrscht vielerorts Chaos, dabei liegt das eigentliche Problem ganz woanders. Ein Impfgipfel soll das nun l\u00f6sen. https://t.co/Rq7DBMsNEO\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1211107796,              \"url\": \"http://geheimgelehrter.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1354340600267628544/DlVb21wq_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1211107796/1613315154\",              \"username\": \"geheimgelehrter\",              \"name\": \"Der Geheimgelehrte \u2600\ufe0f\",              \"description\": \"\u27b8Chaiselongue-Philosoph \u2800 \u27b8Gastronom em.\u2800 \u27b8Gutmensch \u2800 \u27b8Freimaurer \u2800 \u27b8Antifaschist \u2800 \u27b8Sozialist \u2800 \u27b8Humanist \u2800 \u27b8Atheist \u2800 \u27b8Pazifist \u2800 \u27b8Altruist\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-02-23 08:53:29+00:00\",              \"location\": \"Schwerin, Deutschland\",              \"followers\": 1297,              \"friends\": 1257,              \"tweets\": 13369,              \"liked_tweets\": 28410,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 1373       }}, {       \"id\": 1356201019378688001,       \"url\": \"https://twitter.com/Kleeblatt1977/status/1356201019378688001\",       \"date\": \"2021-02-01 11:21:34+00:00\",       \"text\": \"Corona-Impfungen: Wo bleiben die Ampullen? https://t.co/3ak2xZRqOV\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 203654063,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2888935372/1c9d8c70fd4a8363d9bf0905c4efd560_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Kleeblatt1977\",              \"name\": \"Marco Herrmann\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-16 19:49:18+00:00\",              \"location\": \"F\u00fcrth, Bayern\",              \"followers\": 591,              \"friends\": 56,              \"tweets\": 983892,              \"liked_tweets\": 107,              \"lists_member\": 273,              \"media_shared\": 2839       }}, {       \"id\": 1356197458494291970,       \"url\": \"https://twitter.com/CarenLay/status/1356197458494291970\",       \"date\": \"2021-02-01 11:07:25+00:00\",       \"text\": \"#Impfchaos beenden! Wir brauchen eine #Impstrategie f\u00fcr alle statt diesem Murks, der Alte ins Internet zwingt und ganze Gruppen vergisst. Anmeldung f\u00fcr #Impftermine muss barrierefrei sein. Mobile Teams sollen Kranke u Immobile zu Hause impfen. #Impfgipfelhttps://t.co/KBcSGtt1KC\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 21404382,              \"url\": \"http://www.caren-lay.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/707557136646217729/FI2cHfks_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/21404382/1559139214\",              \"username\": \"CarenLay\",              \"name\": \"Caren Lay\",              \"description\": \"Aktivistin \u2022 Politikerin (MdB) \u2022 Feministin \u2022 Fraktionsvize DIE #LINKE \u2022 #Bautzen #Mietenwahnsinnstoppen \u2022 #Clubsterbenstoppen\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-02-20 15:21:06+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 10093,              \"friends\": 1081,              \"tweets\": 5246,              \"liked_tweets\": 10048,              \"lists_member\": 336,              \"media_shared\": 893       }}, {       \"id\": 1356186586111746055,       \"url\": \"https://twitter.com/Fotograf_L/status/1356186586111746055\",       \"date\": \"2021-02-01 10:24:13+00:00\",       \"text\": \"Laut #Anthroposophie, #Heilpraktiker und #Hom\u00f6opathin bin ich eine alte Seele.Also, verdammt nochmal.... https://t.co/DrKTu1qmrF\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 56362885,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1175836771059470339/7ZIHBmTe_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/56362885/1588965017\",              \"username\": \"Fotograf_L\",              \"name\": \"Fotograf L.\",              \"description\": \"Beruflich: Fotograf /privat: Anarchist und rational /Nutzt generisches Femininum\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-07-13 12:46:37+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 3262,              \"friends\": 1571,              \"tweets\": 42958,              \"liked_tweets\": 4710,              \"lists_member\": 143,              \"media_shared\": 3170       }}, {       \"id\": 1356184713459863553,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1356184713459863553\",       \"date\": \"2021-02-01 10:16:47+00:00\",       \"text\": \"Ein #Impfgipfel soll es l\u00f6sen: Mit dabei sind die Bundesregierung, die Ministerpr\u00e4sidenten, Vertreter der EU und der Hersteller. #Coronavirus https://t.co/1bDkpkSWK2\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338507,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206588,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10484,              \"media_shared\": 7724       }}, {       \"id\": 1356164360851357701,       \"url\": \"https://twitter.com/wortaparth/status/1356164360851357701\",       \"date\": \"2021-02-01 08:55:54+00:00\",       \"text\": \"Bei der Terminvergabe f\u00fcr Corona-Impfungen herrscht vielerorts Chaos, dabei liegt das eigentliche Problem ganz woanders. Ein Impfgipfel soll das nun l\u00f6sen. F\u00fcr @zeitonline #corona #Impfung #Impfstoffmangel #COVID19 #impfgipfel https://t.co/hcDAQniR7V\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 416310702,              \"url\": \"http://www.stilsicherheit.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/500284782560157696/uxGjc2Zh_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"wortaparth\",              \"name\": \"Christian Parth\",              \"description\": \"Freelance Journalist\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-11-19 14:20:15+00:00\",              \"location\": \"K\u00f6ln, Deutschland\",              \"followers\": 364,              \"friends\": 793,              \"tweets\": 420,              \"liked_tweets\": 338,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 33       }}, {       \"id\": 1356158571797504008,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1356158571797504008\",       \"date\": \"2021-02-01 08:32:54+00:00\",       \"text\": \"Mit dabei auf dem #Impfgipfel sind die Bundesregierung, die Ministerpr\u00e4sidenten, Vertreter der EU und der Hersteller. #Covid19 https://t.co/L4l4yehqTM\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145905,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49883,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1696,              \"media_shared\": 43       }}]"}