{
     "url": "https://www.zeit.de/wirtschaft/unternehmen/2020-03/coronavirus-wirtschaftskrise-deutschland-unternehmen-selbststaendige-hilfe-staat",
     "date": "2020-04-15T14:03:26+02:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "So hilft der Staat Unternehmen durch die Krise",
     "article": "Besch\u00e4ftigte halten, Leasingraten zahlen, das Finanzamt bedienen \u2013 all das wird zum Problem. Der Staat bewilligt Einmalzusch\u00fcsse, Kredite und eine Reihe weiterer Hilfen.\nWegen der Corona-Krise f\u00fcrchten nicht nur Soloselbstst\u00e4ndige um ihre Existenz \u2013 also etwa Musikerinnen, Fotografen, K\u00fcnstlerinnen, Heilpraktiker, Dolmetscherinnen oder Pfleger. Auch viele Gesch\u00e4fte m\u00fcssen derzeit schlie\u00dfen, Messen, Veranstaltungen und Konzerte fallen aus. Auftr\u00e4ge und Ums\u00e4tze vieler kleiner und mittlerer Unternehmen brechen dadurch weg.\nBund, L\u00e4nder und Sozialkassen versuchen, die wirtschaftlichen Auswirkungen der Krise abzumildern. Bis zu einer halben Billion Euro soll die Hilfe umfassen, die das Wirtschafts- und das Finanzministerium bereitstellen wollen. Grunds\u00e4tzlich gilt: Unterst\u00fctzung gibt es nur bei Engp\u00e4ssen, die durch die Corona-Krise entstanden sind. Und die Ma\u00dfnahmen sind befristet. Wir werden diese \u00dcbersicht, wer welche staatlichen Hilfen bekommen kann, weiter aktualisieren:\nWenn der Umsatz ausbleibt, hilft die Regierung mit Einmalzusch\u00fcssen, damit Unternehmer Mieten und andere Kosten zahlen k\u00f6nnen: Es gibt bis zu 9.000 Euro f\u00fcr Unternehmen bis f\u00fcnf Vollzeitbesch\u00e4ftigte. Unternehmen bis zu zehn Besch\u00e4ftigten sollen bis zu 15.000 Euro erhalten. Das gilt auch f\u00fcr die Kleinselbstst\u00e4ndigen, siehe weiter unten. Es geht der Regierung dabei nicht darum, wegbrechende Ums\u00e4tze zu \nersetzen, sondern den Unternehmen zu helfen, laufende Kosten begleichen \nzu k\u00f6nnen. Das Beantragen der Zusch\u00fcsse soll ab 30. M\u00e4rz \u00fcber die Landesf\u00f6rderbanken laufen. Derzeit reichen viele Landesf\u00f6rderbanken bereits Einmalzusch\u00fcsse aus den Landesbudgets aus. Die F\u00f6rderbanken wollen daf\u00fcr sorgen, dass Doppelf\u00f6rderung vermieden wird.  \nWeiterhin k\u00f6nnen Unternehmen Liquidit\u00e4tshilfe der staatlichen Bank KfW \u00fcber ihre Hausbank in Anspruch nehmen, etwa, um laufende Kosten zu decken. Der Zinssatz wird durch die Hausbank festgesetzt. Er liegt nach KfW-Angaben zwischen einem und 2,12 Prozent\u2013 je nach Kreditrisiko. Die Bank beurteilt das auf Basis der wirtschaftlichen Situation Ende 2019. Das Besondere: Die KfW verl\u00e4sst sich bei Darlehen bis drei Millionen \nEuro auf die Einsch\u00e4tzung der Hausbank und pr\u00fcft die Kreditw\u00fcrdigkeit \nnicht noch selbst \u2013 das verk\u00fcrzt die Verfahren. Nachteil: Eine zinsfreie Phase sieht die KfW nicht vor. Und: Will der Unternehmer den Kredit schon vor Ende der Laufzeit zur\u00fcckzahlen, weil die Krise bereits \u00fcberwunden ist, muss er eine Vorf\u00e4lligkeitsentsch\u00e4digung entrichten \u2013 f\u00fcr den der Bank entgehenden Zins. Um \u00dcberbr\u00fcckungskredit zu erhalten, muss man neben einer aktuellen \nLagebeschreibung unter anderem die Einnahme-\u00dcberschuss-Rechnung \neinschicken und eine Aufstellung weiterer laufender Kredite. \nGenauere Informationen dazu gibt es \u00fcber die Websites der verschiedenen Banken und Sparkassen. Die Sparkassen etwa erl\u00e4utern online die M\u00f6glichkeiten der Soforthilfe und verweisen auf den Telefonkontakt. Es lohnt sich, auf der Website der Hausbank nachzusehen. M\u00f6glicherweise bedarf es einiger Geduld, bis man im zweiten Schritt telefonisch zu einem Berater der Hausbank durchkommt. Zeitweise sind auch die Websites \u00fcberlastet\nZus\u00e4tzlich hat die KfW die sogenannten Schnellkredite aufgelegt. Zwei Jahre muss der Kreditnehmer hier nur Zinsen zahlen, erst dann setzt die Tilgung ein. Zudem nimmt die KfW der Hausbank bei Krediten bis 800.000 Euro f\u00fcr laufende Betriebskosten und f\u00fcr Investitionen kleiner und mittlerer Unternehmen mittlerweile das gesamte Kreditrisiko ab (Video). Das ist insbesondere deshalb bedeutsam, weil der Staat nach der j\u00fcngsten Bankenkrise hohe Auflagen zur Eigenabsicherung der Kreditvergabe gemacht hat, um Bankenpleiten zu verhindern. Diese Auflagen sollen die Corona-Kreditvergabe jetzt nicht behindern.    \nNiemand soll wegen Zahlungsschwierigkeiten den Gewerberaum, den Kredit oder den Telefonanschluss verlieren. Gesetzlich ist jetzt festgelegt, dass nicht gek\u00fcndigt werden darf, wer zwischen 1. April und 30. Juni 2020 Miete schuldig bleibt. Bisher war nach zwei fehlenden Monatszahlungen in Folge eine K\u00fcndigung m\u00f6glich. Auch f\u00fcr Strom, Handy-, Telefon- und Internetvertr\u00e4ge soll Zahlungsaufschub vereinbart werden k\u00f6nnen. Wer Kreditraten nicht zahlen kann, soll einen mindestens drei Monate w\u00e4hrenden Zahlungsaufschub erhalten. Der Kreditvertrag verl\u00e4ngert sich entsprechend.  \nKurzarbeit \u2013 wenn man Personal nicht besch\u00e4ftigen kann: Wenn Unternehmen wirtschaftliche Schwierigkeiten haben, k\u00f6nnen sie ihr \nPersonal komplett oder teilweise vor\u00fcbergehend in Kurzarbeit schicken, \nstatt es zu entlassen. Und parallel bei der Bundesagentur f\u00fcr Arbeit Kurzarbeitergeld beantragen. Die Besch\u00e4ftigten arbeiten dann weniger oder gar nicht, erhalten aber 60 Prozent des ausgefallenen Nettolohns, bei \nArbeitnehmern mit Kind sind es 67 Prozent. Unternehmen ist es \nfreigestellt, die Differenz zum urspr\u00fcnglichen Gehalt draufzulegen.  \nBetriebe k\u00f6nnen Kurzarbeitergeld r\u00fcckwirkend zum 1. M\u00e4rz in Anspruch nehmen, und zwar schon, wenn zehn Prozent der Besch\u00e4ftigten vom Arbeitsausfall betroffen sind. Bisher lag die Grenze bei einem Drittel. Den Arbeitgebern werden zudem die Sozialversicherungsbeitr\u00e4ge, die sie bei Kurzarbeit zahlen m\u00fcssen, voll erstattet. Auch Zeitarbeitsunternehmen k\u00f6nnen Kurzarbeitergeld beantragen. Wie es geht, beschreibt die Arbeitsagentur auf ihrer Website. Gibt es gerade weniger zu tun, k\u00f6nnen Arbeitgeber ihre Mitarbeiter auch erst mal \u00dcberstunden abbauen lassen.\nDas Sch\u00f6ne: Wer in  Kurzarbeit ist und vor\u00fcbergehend einen anderen Job annehmen will, kann das tun, ohne dass ihm dieser Verdienst voll auf das Kurzarbeitergeld angerechnet wird. Voraussetzung: Man heuert in einem systemrelevanten Bereich an, etwa in der Ernte. Sobald die urspr\u00fcngliche Verdiensth\u00f6he erreicht ist, wird er Zuverdienst aber angerechnet. F\u00fcr Rentner gibt es eine \u00e4hnliche Regelung.\nSteuerstundung \u2013 wenn die laufenden Kosten zu stark dr\u00fccken: Unternehmer k\u00f6nnen das Finanzamt darum bitten, Steuerforderungen zu stunden, wenn sie wegen der Krise eine H\u00e4rte f\u00fcr das Unternehmen darstellen. Vorauszahlungen sollen unb\u00fcrokratisch angepasst werden, weil die Aussichten f\u00fcr dieses Jahr weniger gut sind. \"Die Finanzverwaltung wird angewiesen, dabei keine strengen Anforderungen zu stellen\", hei\u00dft es von der Bundesregierung. S\u00e4umniszuschl\u00e4ge sollen entfallen.\nRechtliche Erleichterungen: Die Verpflichtung, etwa bei Zahlungsunf\u00e4higkeit Insolvenz anzumelden, setzt die Regierung befristet aus. Die Rechte von Gl\u00e4ubigern werden eingeschr\u00e4nkt. F\u00fcr Genossenschaften und \u00e4hnliche K\u00f6rperschaften werden die Regeln ge\u00e4ndert, da derzeit keine Wahlen und Versammlungen m\u00f6glich sind.\nNeben den oben erw\u00e4hnten Einmalzusch\u00fcssen von 9.000 Euro k\u00f6nnen Selbstst\u00e4ndige \u2013 wie bisher auch schon \u2013 die Grundsicherung in Anspruch nehmen. Das Sch\u00f6ne: Derzeit wird das Verm\u00f6gen von Antragstellern nicht angerechnet. Auch die Wohnungsgr\u00f6\u00dfe wird nicht ber\u00fccksichtigt. Ebenso verzichtet das Jobcenter darauf, die Antragsteller sofort in die Arbeitsvermittlung zu \u00fcbernehmen.\nParallel haben die Bundesl\u00e4nder eigene Programme gestartet, mit denen sie Unternehmen und Soloselbstst\u00e4ndige unterst\u00fctzen. Sachsen etwa erm\u00f6glicht Selbstst\u00e4ndigen, f\u00e4llige Steuerzahlungen und -Vorauszahlungen auszusetzen (Formular). \u00dcber die S\u00e4chsische Aufbaubank gibt es f\u00fcr Selbstst\u00e4ndige und Kleinunternehmen (mit maximal einer Million Jahresumsatz) bis zu 50.000 Euro zinslosen Kredit, um fl\u00fcssig zu bleiben (drei Jahre tilgungsfrei, R\u00fcckzahlungsverzicht m\u00f6glich; zum Formular). Dar\u00fcber hinaus gibt es Kreditb\u00fcrgschaften.  \nAuch Bayern hat ein Soforthilfeprogramm f\u00fcr Betriebe und Freiberufler. Bayerische Selbstst\u00e4ndige k\u00f6nnen je nach Anzahl der Angestellten (von null bis 250) Soforthilfen von 5.000 bis 30.000 Euro beantragen. Hier geht es zum Antragsformular. Es handelt sich um einmalige Zusch\u00fcsse, die nicht zur\u00fcckgezahlt werden m\u00fcssen.\nDas Land Berlin unterst\u00fctzt seine Unternehmen und Selbstst\u00e4ndigen in der Corona-Krise \u00fcber die Landesf\u00f6rderbank IBB, die den Weg zur Hilfe  auf ihrer Website zeigt. Durch die starke Nachfrage gibt es eine Warteschleife. Erste Erfahrungen zeigen: Die Einmalhilfe wird binnen Tagen gezahlt. Hilfesuchende k\u00f6nnen sich aber auch an ihre Hausbanken wenden: Die Sparkasse etwa zeigt auf ihrer Website Wege zum \u00dcberbr\u00fcckungskredit f\u00fcr ortsans\u00e4ssige Unternehmen \u2013 auch zum Kurzarbeitergeld oder zur Steuerstundung. Der Kredit ist f\u00fcr mehrere Monate zinsfrei, wie ein Sprecher der Investitionsbank Berlin erl\u00e4utert.  \nAndere Bundesl\u00e4nder haben \u00e4hnliche Programme mit Hilfszahlungen oder zinsg\u00fcnstigen oder teils zinslosen Krediten aufgelegt.     \nViele Eltern k\u00f6nnen nicht oder nur eingeschr\u00e4nkt arbeiten, weil Kitas und Schulen geschlossen sind. Die Regierung will die Lohnfortzahlung f\u00fcr Besch\u00e4ftigte\n ausweiten, die wegen der Betreuung ihrer Kinder unter zw\u00f6lf Jahren \nnicht arbeiten k\u00f6nnen. Die Firmen sollen sich das Geld vom Staat \nzur\u00fcckholen k\u00f6nnen. L\u00f6hne und Geh\u00e4lter sollen dadurch nicht sinken. Die Details \nwerden noch erarbeitet, bevor das Gesetz zur Beratung in den Bundestag \nkommt.  \nIn bestimmten (\"Systemrelevanten\") Berufen t\u00e4tige Eltern haben Anspruch auf\n Betreuung ihrer Kinder, wenn sie das selbst nicht leisten k\u00f6nnen. \nExemplarisch hier die Regelung f\u00fcr Sachsen. Dieser Tage werden auch in anderen Bundesl\u00e4ndern solche Regelungen bekannt gemacht.\nWeil Krankenh\u00e4user Betten freihalten m\u00fcssen: F\u00fcr jedes Bett, das bis Ende September wegen der Krise f\u00fcr Corona-Patienten nicht anderweitig belegt werden kann, k\u00f6nnen die Krankenh\u00e4user 560 Euro pro Tag erhalten. F\u00fcr jedes zus\u00e4tzliche Intensivbett gibt es 50.000 Euro. F\u00fcr den Mehraufwand beim Schutz des Personals gibt es zudem pro Patient 50 Euro. Qualit\u00e4tspr\u00fcfungen werden ausgesetzt, Personalvorgaben gelockert. Niedergelassene \u00c4rzte und \u00e4hnliche Fachkr\u00e4fte sollen einen Ausgleich daf\u00fcr erhalten, dass derzeit weniger Patienten kommen.  \nWenn sie wegen des Kontaktverbotes keine Menschen mehr betreuen k\u00f6nnen und dadurch Einnahmen wegfallen: Wohlfahrtsverb\u00e4nde und Sozialunternehmen sollen von ihren bisherigen Leistungstr\u00e4gern \nZahlungsabschl\u00e4ge im Voraus erhalten, damit die Unternehmen nicht durch wegfallende \nEinnahmen gef\u00e4hrdet werden.   \nWeil Pflege teurer wird: Die gesetzlichen Krankenkassen wollen den Pflegeheimen und Pflegediensten s\u00e4mtliche Kosten erstatten, die durch die Corona-Krise entstehen. Der Spitzenverband der Gesetzlichen Krankenkassen versichert, die Finanzierung werde von der Pflegeversicherung unb\u00fcrokratisch sichergestellt. Pflegeunternehmen sollten sich daher mit ihren Ansprechpartnern bei den Kassen in Verbindung setzen.   \nWenn \u00dcbernahme droht: Der Staat will sich im Extremfall auch an wirtschaftlich geschw\u00e4chten Konzernen beteiligen, um deren feindliche \u00dcbernahme zu verhindern. \"Wir sind entschlossen, unseren Unternehmen zur Seite zu stehen\", sagte Wirtschaftsminister Peter Altmaier (CDU). Hedgefonds sollten sich \"nicht darauf freuen\", das eine oder andere Unternehmen g\u00fcnstig \u00fcbernehmen zu k\u00f6nnen.   \nEine wichtige Funktion hat hier der Finanzmarktstabilisierungsfonds, der noch aus der Zeit der Finanzkrise existiert. Die Regierung will ihn in einen Sicherungsfonds umwandeln: Der Fonds soll 100 Milliarden Euro Kreditgarantie geben k\u00f6nnen. Dadurch k\u00f6nnte er Kredite im Umfang von 400 Milliarden Euro absichern. Der Fonds soll auch Aktien kaufen k\u00f6nnen oder Unternehmensanleihen, um Unternehmen zu st\u00fctzen.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1250720177953652737,       \"url\": \"https://twitter.com/TweetTheCoach/status/1250720177953652737\",       \"date\": \"2020-04-16 09:38:22+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/nUeCK51Pht \ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83d\udcb5 Covid-19 support for businesses in the Netherlands \ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83d\udcb5\ud83d\udd16 Tag someone you know that runs a business in Germany \ud83d\udd16 https://t.co/mJbdlmz8O3 https://t.co/n2UWQkQlWE\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://ifttt.com rel=nofollow>IFTTT</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1444787203,              \"url\": \"http://www.creativestartupacademy.com/kickstart\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1246089296630689793/ymiaqn3G_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1444787203/1597322810\",              \"username\": \"TweetTheCoach\",              \"name\": \"Christine Michaelis\",              \"description\": \"#StartingUp and #Marketing #MadeEasy \ud83d\udda5\ufe0f Online  \ud83d\ude4b\ud83c\udffbu200d\u2640\ufe0f in person - #Free #Kickstart Your #Business #Challenge\u2b07\ufe0f\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-05-20 20:58:46+00:00\",              \"location\": \"Italy\",              \"followers\": 726,              \"friends\": 714,              \"tweets\": 8105,              \"liked_tweets\": 479,              \"lists_member\": 286,              \"media_shared\": 1987       }}, {       \"id\": 1250714991176679424,       \"url\": \"https://twitter.com/TweetTheCoach/status/1250714991176679424\",       \"date\": \"2020-04-16 09:17:45+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/nUeCK51Pht \ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83d\udcb5 Covid-19 support for businesses in the Netherlands \ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83d\udcb5\ud83d\udd16 Tag someone you know that runs a business in Germany \ud83d\udd16 https://t.co/kzo0mTPtKl\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://instagram.com rel=nofollow>Instagram</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1444787203,              \"url\": \"http://www.creativestartupacademy.com/kickstart\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1246089296630689793/ymiaqn3G_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1444787203/1597322810\",              \"username\": \"TweetTheCoach\",              \"name\": \"Christine Michaelis\",              \"description\": \"#StartingUp and #Marketing #MadeEasy \ud83d\udda5\ufe0f Online  \ud83d\ude4b\ud83c\udffbu200d\u2640\ufe0f in person - #Free #Kickstart Your #Business #Challenge\u2b07\ufe0f\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-05-20 20:58:46+00:00\",              \"location\": \"Italy\",              \"followers\": 726,              \"friends\": 714,              \"tweets\": 8105,              \"liked_tweets\": 479,              \"lists_member\": 286,              \"media_shared\": 1987       }}, {       \"id\": 1247187313660223489,       \"url\": \"https://twitter.com/kannstenicht/status/1247187313660223489\",       \"date\": \"2020-04-06 15:40:01+00:00\",       \"text\": \"Kannste dir nicht ausdenken. https://t.co/NPUDlaAksU\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://pushesc.de/sanbot rel=nofollow>SanLMBot</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1011647647298486273,              \"url\": \"https://twitter.com/leogfischer/status/1011627578095030272\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1011653652442963969/waDJ2s9N_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"kannstenicht\",              \"name\": \"Christian Lehmann\",              \"description\": \"Ersetzt ca. 1000 eurer politischen Accounts. - @leogfischer\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-26 16:29:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 116,              \"friends\": 1,              \"tweets\": 66769,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1245989137620099074,       \"url\": \"https://twitter.com/NRWPoland/status/1245989137620099074\",       \"date\": \"2020-04-03 08:18:54+00:00\",       \"text\": \"@zeitonline zwraca uwag\u0119 na dodatkowe kwestie zawarte w odpowiedzi niemieckiego rz\u0105du na kryzys: pomoc samozatrudnionym, pracownikom z dzie\u0107mi oraz przedsi\u0119biorstwom spo\u0142ecznymhttps://t.co/Z0mwJpk04f\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 933306782679748608,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1324377957532639233/sdGu4exG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/933306782679748608/1566396114\",              \"username\": \"NRWPoland\",              \"name\": \"NRW.Global Business Poland\",              \"description\": \"Przedstawicielstwo NRW.Global Business - Agencja Handlu i Inwestycji kraju zwi\u0105zkowego Nadrenia P\u00f3\u0142nocna-Westfalia (NRW)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-11-22 12:10:51+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 69,              \"friends\": 242,              \"tweets\": 508,              \"liked_tweets\": 118,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 59       }}, {       \"id\": 1243580333397811201,       \"url\": \"https://twitter.com/FWWinterberg/status/1243580333397811201\",       \"date\": \"2020-03-27 16:47:10+00:00\",       \"text\": \"So will der Staat Unternehmen durch die Krise helfen https://t.co/TOHlRVQM0s via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 479445216,              \"url\": \"http://www.winterberg.me\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/421958227547283456/GJDEMi8b_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"FWWinterberg\",              \"name\": \"Franz W.Winterberg\",              \"description\": \"Weise, alt geworden, Sokrates, Plato, Kant, normales CDU Mitglied, K\u00e4mpfer gegen den Klimawandel 2012 Nobelpreistr\u00e4ger winterberg.me\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-31 11:42:40+00:00\",              \"location\": \"Ilfeld und ganz Europa\",              \"followers\": 17028,              \"friends\": 17070,              \"tweets\": 611300,              \"liked_tweets\": 168159,              \"lists_member\": 83,              \"media_shared\": 8924       }}, {       \"id\": 1243574193809240070,       \"url\": \"https://twitter.com/76yagmur/status/1243574193809240070\",       \"date\": \"2020-03-27 16:22:46+00:00\",       \"text\": \"@LacosanostraKs @muecvereniste @stoneplains @hurinuryag @OyaUlas https://t.co/irHHx7pG4q\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 385898253,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1375025788064563201/FyaRxjGc_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/385898253/1616185331\",              \"username\": \"76yagmur\",              \"name\": \"Kartalice Nermin Ata S.\ud83c\uddf9\ud83c\uddf7\",              \"description\": \"BEN T\u00dcRK\u00dcM BENIM KARDE\u015eIM IRKIMLA SOYDA\u015eIMLA OLUR DINLE KARDE\u015e OLUNMAZ .!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-10-06 10:05:35+00:00\",              \"location\": \"Konya/\u0130zmir/FFM\",              \"followers\": 2472,              \"friends\": 2209,              \"tweets\": 7644,              \"liked_tweets\": 37721,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 490       }}, {       \"id\": 1243573206855942145,       \"url\": \"https://twitter.com/76yagmur/status/1243573206855942145\",       \"date\": \"2020-03-27 16:18:51+00:00\",       \"text\": \"@stoneplains @muecvereniste @hurinuryag @OyaUlas https://t.co/irHHx7pG4q\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 385898253,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1375025788064563201/FyaRxjGc_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/385898253/1616185331\",              \"username\": \"76yagmur\",              \"name\": \"Kartalice Nermin Ata S.\ud83c\uddf9\ud83c\uddf7\",              \"description\": \"BEN T\u00dcRK\u00dcM BENIM KARDE\u015eIM IRKIMLA SOYDA\u015eIMLA OLUR DINLE KARDE\u015e OLUNMAZ .!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-10-06 10:05:35+00:00\",              \"location\": \"Konya/\u0130zmir/FFM\",              \"followers\": 2472,              \"friends\": 2209,              \"tweets\": 7644,              \"liked_tweets\": 37721,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 490       }}, {       \"id\": 1243569280664457216,       \"url\": \"https://twitter.com/Mnem_LumberJoe/status/1243569280664457216\",       \"date\": \"2020-03-27 16:03:15+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/w8fTKbsqIs\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://software.complete.org/twidge rel=nofollow>twidge</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 210474241,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1305259234347581446/t_85BvTx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/210474241/1600033183\",              \"username\": \"Mnem_LumberJoe\",              \"name\": \"Mnemonic Lumberjoe\",              \"description\": \"Jose V. Jaimes\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-31 14:35:33+00:00\",              \"location\": \"Planet Earth\",              \"followers\": 141,              \"friends\": 224,              \"tweets\": 1091483,              \"liked_tweets\": 3,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 578       }}, {       \"id\": 1243533173172178945,       \"url\": \"https://twitter.com/AlexanderMarkw2/status/1243533173172178945\",       \"date\": \"2020-03-27 13:39:46+00:00\",       \"text\": \"Die Zeit erl\u00e4utert, wie und welche Unternehmen der Staat in der Coronakrise unterst\u00fctzt.Wir bieten in dieser Krise ein kostenloses Webinar f\u00fcr F\u00fchrungskr\u00e4fte zum Thema Homeoffice an: https://t.co/tPUFW6AcSr https://t.co/mkunMxxkfR\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://www.blog2social.com rel=nofollow>Blog2Social APP</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1159727991490056192,              \"url\": \"http://www.alexandermarkwirth.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1375044196734750722/LovRrwx2_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1159727991490056192/1565336171\",              \"username\": \"AlexanderMarkw2\",              \"name\": \"Alexander Markwirth\",              \"description\": \"Erfahre Deine Berufung in nur 15 Minuten! Jetzt kostenlosen Termin vereinbaren. \u27a1\ufe0f alexandermarkwirth.de\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-08-09 07:27:54+00:00\",              \"location\": \"Achern\",              \"followers\": 0,              \"friends\": 5,              \"tweets\": 109,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 45       }}, {       \"id\": 1243210101227507714,       \"url\": \"https://twitter.com/gnutiez/status/1243210101227507714\",       \"date\": \"2020-03-26 16:16:00+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/28NkwVg20L@zeitonline hat eine Headline ge\u00e4ndert! Corona-Wirtschaftskrise: So will der Staat Unternehmen durch die Krise helfen Alle \u00c4nderungen auf https://t.co/f09c6MY4Nw #hl_diff #journalismus https://t.co/TFxtxgbULd\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.gnutiez.de rel=nofollow>Gnutiez</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 172338200,              \"url\": \"http://gnutiez.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1304873044536635393/nqPYqrCd_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/172338200/1599824144\",              \"username\": \"gnutiez\",              \"name\": \"Gnutiez\",              \"description\": \"Ein Mot, halb Mensch halb Bot! Hier werden alle \u00c4nderungen in \u00dcberschriften und Teasern der gro\u00dfen Onlinemedien gezwitschert. Support: ko-fi.com/gnutiez\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-07-29 13:28:25+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1162,              \"friends\": 79,              \"tweets\": 133841,              \"liked_tweets\": 325,              \"lists_member\": 32,              \"media_shared\": 110965       }}, {       \"id\": 1243209732162228224,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_wir/status/1243209732162228224\",       \"date\": \"2020-03-26 16:14:32+00:00\",       \"text\": \"Einmalzusch\u00fcsse auch aus dem Bundeshaushalt ab n\u00e4chster Woche: Jeder Selbstst\u00e4ndige oder Kleinunternehmer soll sie beantragen k\u00f6nnen. Wie der Staat der Wirtschaft durch die #Coronakrise helfen will. Das Update: https://t.co/VTQ6DRWZ3p\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 160499861,              \"url\": \"http://www.zeit.de/wirtschaft\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331563560875544579/D36Akp46_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_wir\",              \"name\": \"ZEITONLINEWirtschaft\",              \"description\": \"ZEIT ONLINE Wirtschaft: @marcusgatzke, @GrabitzG, @alexandraendres, @tinagroll, @zacys und @soeren_goetz\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-06-28 10:13:44+00:00\",              \"location\": \"Hamburg/Berlin\",              \"followers\": 77543,              \"friends\": 91,              \"tweets\": 15767,              \"liked_tweets\": 56,              \"lists_member\": 640,              \"media_shared\": 19       }}, {       \"id\": 1242746898840276993,       \"url\": \"https://twitter.com/Neukoelln_News/status/1242746898840276993\",       \"date\": \"2020-03-25 09:35:24+00:00\",       \"text\": \"So will der Staat Selbstst\u00e4ndigen durch die Krise helfen https://t.co/CrVg0TlfiA via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 185975326,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/754110973108248576/S1OwXEVJ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/185975326/1424385989\",              \"username\": \"Neukoelln_News\",              \"name\": \"Neuk\u00f6lln\",              \"description\": \"Ehemals Eingeborene,not amused \u00fcber die Zust\u00e4nde heute.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-09-02 08:28:30+00:00\",              \"location\": \"Wegen Corona auf Abstand:+1,5m\",              \"followers\": 238,              \"friends\": 451,              \"tweets\": 5086,              \"liked_tweets\": 54,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 885       }}, {       \"id\": 1242492352679120898,       \"url\": \"https://twitter.com/anwaltplus/status/1242492352679120898\",       \"date\": \"2020-03-24 16:43:55+00:00\",       \"text\": \"So will der Staat Selbstst\u00e4ndigen durch die Krise helfen https://t.co/f8g5ZaIQAS\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 392869378,              \"url\": \"http://www.anwaltplus.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1026832982592643073/slc6OQhl_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/392869378/1589406838\",              \"username\": \"anwaltplus\",              \"name\": \"redaktion\",              \"description\": \"Chefredaktion vorm. anwalt. tv. anwalt.tv@n24: youtube.com/watch?v=-PGaBG\u2026  Impressum: anwaltplus.de/impressum\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-10-17 17:51:52+00:00\",              \"location\": \"L\u00fcneburg\",              \"followers\": 130,              \"friends\": 234,              \"tweets\": 30570,              \"liked_tweets\": 121,              \"lists_member\": 26,              \"media_shared\": 495       }}, {       \"id\": 1242485355044941824,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_wir/status/1242485355044941824\",       \"date\": \"2020-03-24 16:16:07+00:00\",       \"text\": \"Oh nein, schon wieder eine Rate f\u00e4llig! Mit Einmalzahlungen, g\u00fcnstigem Kredit oder K\u00fcndigungsschutz hilft der Staat Selbstst\u00e4ndigen durch die #Coronakrise. Das Update, was schon klar ist und was nicht: https://t.co/VTQ6DRFnEP\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 160499861,              \"url\": \"http://www.zeit.de/wirtschaft\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331563560875544579/D36Akp46_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_wir\",              \"name\": \"ZEITONLINEWirtschaft\",              \"description\": \"ZEIT ONLINE Wirtschaft: @marcusgatzke, @GrabitzG, @alexandraendres, @tinagroll, @zacys und @soeren_goetz\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-06-28 10:13:44+00:00\",              \"location\": \"Hamburg/Berlin\",              \"followers\": 77543,              \"friends\": 91,              \"tweets\": 15767,              \"liked_tweets\": 56,              \"lists_member\": 640,              \"media_shared\": 19       }}, {       \"id\": 1242485353531035649,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1242485353531035649\",       \"date\": \"2020-03-24 16:16:07+00:00\",       \"text\": \"Oh nein, schon wieder eine Rechnung! Mit Einmalzahlungen, g\u00fcnstigem Kredit oder K\u00fcndigungsschutz hilft der Staat Selbstst\u00e4ndigen durch die #Coronakrise. Das Update: https://t.co/g3cpayMh9U\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338507,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206588,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10484,              \"media_shared\": 7724       }}, {       \"id\": 1242371337320050690,       \"url\": \"https://twitter.com/ellzimm/status/1242371337320050690\",       \"date\": \"2020-03-24 08:43:03+00:00\",       \"text\": \"So unterst\u00fctzt der Staat Selbstst\u00e4ndige und Unternehmen https://t.co/CFAMpUhaf3 via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 162767754,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/961192443285819392/Er8bVcpO_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"ellzimm\",              \"name\": \"Ellen Zimmermann\",              \"description\": \"#kommunikation #image #positionierung #perspektivwechsel #motivation #zielelockererreichen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-07-04 16:33:32+00:00\",              \"location\": \"Munich/Germany\",              \"followers\": 51,              \"friends\": 237,              \"tweets\": 452,              \"liked_tweets\": 709,              \"lists_member\": 11,              \"media_shared\": 7       }}, {       \"id\": 1242127759058632706,       \"url\": \"https://twitter.com/merkwelten/status/1242127759058632706\",       \"date\": \"2020-03-23 16:35:10+00:00\",       \"text\": \"Corona-Wirtschaftskrise: So unterst\u00fctzt der Staat Selbstst\u00e4ndige und Unternehmen |xa0ZEIT ONLINE https://t.co/YYHAtszvdO\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 355474277,              \"url\": \"http://skofner.wordpress.com/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/466724725708705793/HUj_mJ6c_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/355474277/1400111192\",              \"username\": \"merkwelten\",              \"name\": \"Stefan Kofner\",              \"description\": \"Ich schreibe (hier privat) zu \u00f6konomischen, besonderswohnungs-, immobilien- und finanzwirtschaftlichen Themen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-08-15 12:17:48+00:00\",              \"location\": \"Zittau - Germany\",              \"followers\": 338,              \"friends\": 287,              \"tweets\": 7079,              \"liked_tweets\": 2041,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 362       }}, {       \"id\": 1242101188885184514,       \"url\": \"https://twitter.com/gnutiez/status/1242101188885184514\",       \"date\": \"2020-03-23 14:49:35+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/28NkwVg20L@zeitonline hat eine Headline ge\u00e4ndert! Corona-Wirtschaftskrise: So unterst\u00fctzt der Staat Selbstst\u00e4ndige und Unternehmen Alle \u00c4nderungen auf https://t.co/f09c6MY4Nw #hl_diff #journalismus https://t.co/vQi7Z00Z2C\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.gnutiez.de rel=nofollow>Gnutiez</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 172338200,              \"url\": \"http://gnutiez.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1304873044536635393/nqPYqrCd_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/172338200/1599824144\",              \"username\": \"gnutiez\",              \"name\": \"Gnutiez\",              \"description\": \"Ein Mot, halb Mensch halb Bot! Hier werden alle \u00c4nderungen in \u00dcberschriften und Teasern der gro\u00dfen Onlinemedien gezwitschert. Support: ko-fi.com/gnutiez\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-07-29 13:28:25+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1162,              \"friends\": 79,              \"tweets\": 133841,              \"liked_tweets\": 325,              \"lists_member\": 32,              \"media_shared\": 110965       }}, {       \"id\": 1242100719353806848,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_wir/status/1242100719353806848\",       \"date\": \"2020-03-23 14:47:43+00:00\",       \"text\": \"Oh nein, schon wieder eine Rechnung! Mit Einmalzahlungen oder K\u00fcndigungsschutz f\u00fcr Gewerberaum hilft der Staat Unternehmen und Selbstst\u00e4ndigen durch die #Coronakrise. Ein \u00dcberblick \u00fcber die verschiedenen Programme https://t.co/VTQ6DRWZ3p\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 160499861,              \"url\": \"http://www.zeit.de/wirtschaft\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331563560875544579/D36Akp46_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_wir\",              \"name\": \"ZEITONLINEWirtschaft\",              \"description\": \"ZEIT ONLINE Wirtschaft: @marcusgatzke, @GrabitzG, @alexandraendres, @tinagroll, @zacys und @soeren_goetz\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-06-28 10:13:44+00:00\",              \"location\": \"Hamburg/Berlin\",              \"followers\": 77543,              \"friends\": 91,              \"tweets\": 15767,              \"liked_tweets\": 56,              \"lists_member\": 640,              \"media_shared\": 19       }}, {       \"id\": 1241764168346238976,       \"url\": \"https://twitter.com/Niederelz/status/1241764168346238976\",       \"date\": \"2020-03-22 16:30:23+00:00\",       \"text\": \"So will der Staat Selbstst\u00e4ndigen und Unternehmen helfen https://t.co/IDxRrIf8DQ via @zeitonlineWiesi Heilpraktikerinnen? Die brauchen wir in dieser Situatioin wirklich nicht!\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 57875332,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1542271727/Peter_H._Niederelz____Portr_t_normal.JPG\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Niederelz\",              \"name\": \"Peter H. Niederelz\",              \"description\": \"Ministerialrat, Dozent  und PublizistrrHauptthemen: Wissenschaft, Innovation, Europa, Politik\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-07-18 06:45:34+00:00\",              \"location\": \"Landeshauptstadt Wiesbaden\",              \"followers\": 67,              \"friends\": 387,              \"tweets\": 2981,              \"liked_tweets\": 62,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 2       }}, {       \"id\": 1241699090456592384,       \"url\": \"https://twitter.com/nicolasverano/status/1241699090456592384\",       \"date\": \"2020-03-22 12:11:47+00:00\",       \"text\": \"Explicacion minuciosa de como el estado aleman, junto con el ministerio de finanzas y economia plantean resolver la crisis economica que se avecina. https://t.co/QgnoW0i0Uk\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 411948194,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1375286617347268610/rZ0ORPXW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/411948194/1604449067\",              \"username\": \"nicolasverano\",              \"name\": \"Nicolas\",              \"description\": \"Todo lo puedo en Cristo que me fortalece. Ingeniero Industrial. Data passionate #rstats.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-11-14 02:45:05+00:00\",              \"location\": \"Barranquilla, Colombia\",              \"followers\": 656,              \"friends\": 1315,              \"tweets\": 14558,              \"liked_tweets\": 66188,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 287       }}, {       \"id\": 1241648558736052229,       \"url\": \"https://twitter.com/panemetc62/status/1241648558736052229\",       \"date\": \"2020-03-22 08:50:59+00:00\",       \"text\": \"@Panthea2019 @OlafScholz Es gibt ja auch positive Signale: https://t.co/zXCg0ol11z\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 942849893827334145,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1349480580291899394/nKQ8RrLh_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/942849893827334145/1585053124\",              \"username\": \"panemetc62\",              \"name\": \"Michael Thenissen\",              \"description\": \"Demokrat, konservativ, liberal. Gelernter Lithograph & Gartenbauer. Forst. \ud83c\udf32 \ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\uddf2\ud83c\uddeb Katholisch. Wuppertal. \u2764\ufe0f Ironie. Antisemiten & Radikale: verpi...Euch!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-12-18 20:11:46+00:00\",              \"location\": \"Wuppertal\",              \"followers\": 1364,              \"friends\": 2585,              \"tweets\": 82471,              \"liked_tweets\": 47717,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 1099       }}, {       \"id\": 1241593261506146304,       \"url\": \"https://twitter.com/paqui080862/status/1241593261506146304\",       \"date\": \"2020-03-22 05:11:15+00:00\",       \"text\": \"ZEIT ONLINE: Corona-Wirtschaftskrise: So will der Staat Selbstst\u00e4ndigen und Unternehmen helfen.https://t.co/cgyUmKBXL0\u00fcber @GoogleNews\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1201153266119249920,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1377106161250365443/8rX34wx1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1201153266119249920/1617162726\",              \"username\": \"paqui080862\",              \"name\": \"paqui 080863 Griass Di \ud83e\udd17\ud83d\ude09\",              \"description\": \"\ud83d\udc49Tiere san Lieabe Lebewesen mit\u2764\ufe0f u.Gef\u00fbhl .San imma do gem uns ois .Gib Du a \u2764\ufe0f, Respekt,Liebe! \ud83d\udc08\ud83d\udc29\ud83d\udc15\ud83d\udc0e\ud83d\udc16\ud83d\udc04\ud83d\udc11\ud83d\udc3f\ufe0f\ud83e\udd94\ud83d\udc26\ud83d\udc13\ud83d\udc1d\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-12-01 14:57:32+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 546,              \"friends\": 360,              \"tweets\": 27825,              \"liked_tweets\": 7102,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 10371       }}, {       \"id\": 1241114368965779458,       \"url\": \"https://twitter.com/hfeldwisch/status/1241114368965779458\",       \"date\": \"2020-03-20 21:28:19+00:00\",       \"text\": \"Staat will Selbstst\u00e4ndigen und Unternehmen helfen - so auch #Heilpraktiker|n. Zum Gl\u00fcck verhindert das Infektionsschutzgesetz ihnen #Covid19-Behandlungen. Hoffentlich halten sich die meisten hieran. https://t.co/pEbMdfuWhQ\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1562740009,              \"url\": \"https://www.torial.com/hinnerk.feldwisch-drentrup\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1333734916232765440/rc2WZXEz_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1562740009/1597793200\",              \"username\": \"hfeldwisch\",              \"name\": \"Hinnerk Feldwisch-Drentrup\",              \"description\": \"Freelance journalist, co-founder @medwatch_de. Topics: Health, bioethics, science policy & China @tagesspiegel, @zeitonline, @scienceinsider, @taz_news, ...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-07-02 09:39:09+00:00\",              \"location\": \"Berlin hinnerk at feldwisch.de\",              \"followers\": 4112,              \"friends\": 1729,              \"tweets\": 18133,              \"liked_tweets\": 25288,              \"lists_member\": 100,              \"media_shared\": 838       }}, {       \"id\": 1240938053914497027,       \"url\": \"https://twitter.com/SimoneCatharin/status/1240938053914497027\",       \"date\": \"2020-03-20 09:47:42+00:00\",       \"text\": \"Wir haben gesammelt, wie der Staat der Wirtschaft hilft, bzw. was er plant. Diese Liste wird erweitert. Vielleicht hilft sie dem ein oder anderen ein wenig. https://t.co/P7GDhhuLev\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 12,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1541968734,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000036361767/77a90ba2fa0dda700b6f96efb118ed26_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"SimoneCatharin\",              \"name\": \"Simone C. Gaul\",              \"description\": \"Redakteurin @zeitonline, Moderatorin #wasjetzt?- Podcast, Regisseurin\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-06-23 22:41:23+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 709,              \"friends\": 982,              \"tweets\": 873,              \"liked_tweets\": 953,              \"lists_member\": 17,              \"media_shared\": 43       }}, {       \"id\": 1240862560573849601,       \"url\": \"https://twitter.com/annaesch1/status/1240862560573849601\",       \"date\": \"2020-03-20 04:47:43+00:00\",       \"text\": \"So will der Staat Selbstst\u00e4ndigen und Unternehmen helfen https://t.co/pVOuphkbjE via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 815241883626520577,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1230500460152356865/0-mEzBu7_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/815241883626520577/1545945552\",              \"username\": \"annaesch1\",              \"name\": \"Anna \ud83d\udda4Alles wird gut\ud83d\udda4\",              \"description\": \"HALLO WIE GEHT. Bin wie ich bin. Und m\u00fcssen tu ich schon mal gar nix. Unangepasst. Lasst mich. RT/Foll \u2260 endorsement /Header \u00a9 die ZEIT/\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-12-31 17:03:06+00:00\",              \"location\": \"Europe\",              \"followers\": 2139,              \"friends\": 927,              \"tweets\": 102370,              \"liked_tweets\": 278103,              \"lists_member\": 14,              \"media_shared\": 8435       }}, {       \"id\": 1240802894926020610,       \"url\": \"https://twitter.com/anwaltplus/status/1240802894926020610\",       \"date\": \"2020-03-20 00:50:37+00:00\",       \"text\": \"So will der Staat Selbstst\u00e4ndigen und Unternehmen helfen https://t.co/f8g5ZarfJk\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 392869378,              \"url\": \"http://www.anwaltplus.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1026832982592643073/slc6OQhl_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/392869378/1589406838\",              \"username\": \"anwaltplus\",              \"name\": \"redaktion\",              \"description\": \"Chefredaktion vorm. anwalt. tv. anwalt.tv@n24: youtube.com/watch?v=-PGaBG\u2026  Impressum: anwaltplus.de/impressum\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-10-17 17:51:52+00:00\",              \"location\": \"L\u00fcneburg\",              \"followers\": 130,              \"friends\": 234,              \"tweets\": 30570,              \"liked_tweets\": 121,              \"lists_member\": 26,              \"media_shared\": 495       }}, {       \"id\": 1240786347394285572,       \"url\": \"https://twitter.com/fCruelet4u2r0e/status/1240786347394285572\",       \"date\": \"2020-03-19 23:44:52+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/NVreZGCQQh\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 996040003208826880,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1374846003036233729/XbCJQkTI_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/996040003208826880/1616623806\",              \"username\": \"fCruelet4u2r0e\",              \"name\": \"\ud83d\ude37 Grumpy Nexialist \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\",              \"description\": \"\u00d6ffnungsbef\u00fcrworter abw\u00e4hlenKeine Impfstofflotterie!Armchair WhateverHobby FuturologeEthik & MoralSci & Spec FiillusionsfreiMask up!gradientsAAI\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-05-14 14:50:17+00:00\",              \"location\": \"EU Terra Sol ZZ9PluralZAlpha\",              \"followers\": 298,              \"friends\": 4444,              \"tweets\": 58629,              \"liked_tweets\": 44041,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 4812       }}, {       \"id\": 1240707373582467078,       \"url\": \"https://twitter.com/DrNicoRose/status/1240707373582467078\",       \"date\": \"2020-03-19 18:31:03+00:00\",       \"text\": \"40 Milliarden:10 Milliarden als \u201eechte Hilfe\u201c - 30 Milliarden sind Kredite, die werden leider langfristig nicht viel helfen... \ud83e\udd37\ud83c\udffcu200d\u2642\ufe0f\ud83e\udda0#u2066@zeitonlineu2069 #Corona #CoronaVirus  https://t.co/2V1lHV6iz2\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 216697973,              \"url\": \"http://www.nicorose.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1339552316328976386/u1oxofPW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/216697973/1600454711\",              \"username\": \"DrNicoRose\",              \"name\": \"Nico Rose\",              \"description\": \"Dad + Husband | Professor @ISM_Hochschule | Columnist @BusinessPunkMag + @WiWo | Prior: @Bertelsmann_com @EBSUniversitaet @LOREAL | #HeavyMetal #Cats #Books\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-11-17 13:33:50+00:00\",              \"location\": \"Hamm/Germany\",              \"followers\": 5717,              \"friends\": 576,              \"tweets\": 32499,              \"liked_tweets\": 87,              \"lists_member\": 413,              \"media_shared\": 5080       }}, {       \"id\": 1240702035449638913,       \"url\": \"https://twitter.com/LaurenzoGabriel/status/1240702035449638913\",       \"date\": \"2020-03-19 18:09:51+00:00\",       \"text\": \"In dem Kontext sind die angek\u00fcndigten finanz. Unterst\u00fctzungen eine sehr gute Nachricht f\u00fcr die Kreativ-Szene. Ob in Berlin oder anderswo: Subkultur erhalten!  https://t.co/ei7i4WgZbE\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1113777723456016384,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1336261650492649474/J6PDpqAJ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1113777723456016384/1602784887\",              \"username\": \"LaurenzoGabriel\",              \"name\": \"Matthis Pechtold\",              \"description\": \"Publizistik & PolitWiss @Uni_Mainz.Querleser, MTBr, manchmal doch Romantiker. Textproduktion @Publizissimus. Parteilos politisiert, im Zweifel empathisch.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-04-04 12:17:57+00:00\",              \"location\": \"Mainz, Deutschland\",              \"followers\": 125,              \"friends\": 776,              \"tweets\": 465,              \"liked_tweets\": 4868,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 81       }}, {       \"id\": 1240697001873780736,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_wir/status/1240697001873780736\",       \"date\": \"2020-03-19 17:49:50+00:00\",       \"text\": \"Oh nein, schon wieder eine Rechnung! Wie der Staat Selbstst\u00e4ndigen und Unternehmen durch die #Coronakrise helfen will. Ein \u00dcberblick \u00fcber die verschiedenen Programme und Hilfen von Bund und L\u00e4ndern https://t.co/VTQ6DRFnEP\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 160499861,              \"url\": \"http://www.zeit.de/wirtschaft\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331563560875544579/D36Akp46_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_wir\",              \"name\": \"ZEITONLINEWirtschaft\",              \"description\": \"ZEIT ONLINE Wirtschaft: @marcusgatzke, @GrabitzG, @alexandraendres, @tinagroll, @zacys und @soeren_goetz\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-06-28 10:13:44+00:00\",              \"location\": \"Hamburg/Berlin\",              \"followers\": 77543,              \"friends\": 91,              \"tweets\": 15767,              \"liked_tweets\": 56,              \"lists_member\": 640,              \"media_shared\": 19       }}, {       \"id\": 1240697000242237448,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1240697000242237448\",       \"date\": \"2020-03-19 17:49:50+00:00\",       \"text\": \"Oh nein, schon wieder eine Rechnung! Wie der Staat Unternehmen und Selbstst\u00e4ndigen durch die #Coronakrise helfen will. Was schon klar ist und was nicht. https://t.co/g3cpaz3S1s\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338507,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206588,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10484,              \"media_shared\": 7724       }}]"
}