{
     "url": "https://www.zeit.de/wissen/umwelt/2020-05/transport-studie-lieferungen-tram-umwelt-teuer",
     "date": "2020-05-24T09:39:31+02:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "Paketlieferung mit der Tram? Teuer, aber umweltschonend",
     "article": "Pakete per U-Bahn transportieren \u2013 mit dieser Idee sorgte Verkehrsminister Andreas Scheuer f\u00fcr Aufsehen. Eine Studie aus Frankfurt bringt nun die Stra\u00dfenbahn ins Spiel.\nDrohnen, Elektrotransporter oder Lastenfahrr\u00e4der: An Ideen, wie Pakete am besten zum Kunden gebracht werden, mangelt es nicht. Vor wenigen Monaten hat Verkehrsminister Andreas Scheuer (CSU) eine weitere Variante ins Spiel gebracht: Per U-Bahn k\u00f6nnten die Lieferungen nach Betriebsschluss zu speziellen Depots, sogenannten Mikro-Hubs, gebracht werden, um von dort am n\u00e4chsten Tag abgeholt und zum Kunden geliefert zu werden. Eine aktuelle Studie der Frankfurter Hochschule f\u00fcr\nangewandte Wissenschaften hat das untersucht und zeigt eine weitere Variante auf: die Stra\u00dfenbahn. Zumindest in Frankfurt am Main sei das besser. \"Als Begr\u00fcndung ist\naufzuz\u00e4hlen, dass das Stra\u00dfenbahnnetz \u00fcber deutlich mehr Haltestellen verf\u00fcgt\nund keine Tunnel-Abschnitte vorhanden sind.\" \nDiese Transportmethode brauche der Studie zufolge allerdings l\u00e4nger und sei\nzudem teurer als die \u00fcbliche Zustellung mit dem Auto: \"Ein zugestelltes Paket\nmit der Tram kostet 1,89 Euro und ein\nPaket mit dem konventionellen Transporter 1,62 Euro\", so die Autoren der\nStudie. In Bezug auf die CO2-Einsparungen liege das Tramkonzept\njedoch weit vorne. Es kann demnach t\u00e4glich 57 Prozent CO2-Emissionen einsparen.   \n\nAuch deshalb bef\u00fcrwortet der Interessenverband Allianz pro Schiene die\nTransportidee. \"Die Corona-Krise heizt den Paketboom in Deutschland noch einmal\nan\", teilte Verbandsgesch\u00e4ftsf\u00fchrer Dirk Flege mit. \"Die Politik muss den umwelt-\nund menschenfreundlichen Transport per Stra\u00dfenbahn und Lastenrad f\u00f6rdern, um\ndie Innenst\u00e4dte zu entlasten und das Klima zu sch\u00fctzen.\" \n\n\nWegen des wachsenden Onlinehandels nimmt das Paketvolumen seit Jahren stetig\nzu und belastet die schon \u00fcberlastete Infrastruktur. Weil in der Corona-Krise noch mehr Menschen\nonline bestellen, stieg das Transportvolumen in den vergangenen Wochen sogar\nschneller als sonst.\n\nAllerdings ging auch der Verkehr in den Innenst\u00e4dten deutlich zur\u00fcck. \"Durch\nden reduzierten Stra\u00dfenverkehr und die h\u00f6here Anzahl an Haltem\u00f6glichkeiten f\u00fcr\nZustellfahrzeuge liefen Liefer- und Zustellprozesse auf der letzten Meile\nwesentlich fl\u00fcssiger\", teilte der Vorsitzende des Bundesverbands Paket und\nExpresslogistik Marten Bosselmann mit. \"Das Konzept, Trams als Zubringer zur letzten Meile zu nutzen,\nist durchaus eine M\u00f6glichkeit, sofern es mit dem Einsatz von Lastenfahrr\u00e4dern und\nMikrodepots kombiniert wird.\" Bei der Frankfurter Studie handele\nes sich um einen Ansatz, um Nutzen und Grenzen des Konzepts herauszufinden.\nWeitere entsprechende Pilotprojekte gebe es derzeit nicht. \n\n\nAllerdings gibt es Erfahrungswerte aus dem Ausland. Laut Studie habe es im Jahr\n2007 ein Modellprojekt in der niederl\u00e4ndischen Hauptstadt Amsterdam gegeben.\nDas bestehende Stra\u00dfenbahnnetz sollte nicht nur f\u00fcr Fahrg\u00e4ste, sondern auch f\u00fcr\nden G\u00fcterverkehr nutzbar gemacht werden, schreiben die Autoren. Das Projekt\nhabe anschlie\u00dfend sogar eine Erlaubnis bekommen, \"in vollem Umfang zu\noperieren\". Gescheitert ist es am Ende demnach dennoch \u2013 unter anderem an den\nKosten.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1268098670492254214,       \"url\": \"https://twitter.com/CityLogisticsNL/status/1268098670492254214\",       \"date\": \"2020-06-03 08:34:17+00:00\",       \"text\": \"Paketlieferung mit der Tram? Teuer, aber umweltschonend https://t.co/nQd0wrSIOh\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2509568234,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/468653518350340097/BHYzuFzX_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2509568234/1606112296\",              \"username\": \"CityLogisticsNL\",              \"name\": \"CityLogistics\",              \"description\": \"International news about City Logistics from Lectorate Hogeschool van Amsterdam. Check out our website citylogistics.info\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-05-20 07:13:26+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2674,              \"friends\": 2803,              \"tweets\": 9185,              \"liked_tweets\": 4441,              \"lists_member\": 119,              \"media_shared\": 944       }}, {       \"id\": 1266662802594422784,       \"url\": \"https://twitter.com/Kleeblatt1977/status/1266662802594422784\",       \"date\": \"2020-05-30 09:28:40+00:00\",       \"text\": \"Transport: Paketlieferung mit der Tram? Teuer, aber umweltschonend https://t.co/0ZmUoLRAKp\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 203654063,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2888935372/1c9d8c70fd4a8363d9bf0905c4efd560_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Kleeblatt1977\",              \"name\": \"Marco Herrmann\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-16 19:49:18+00:00\",              \"location\": \"F\u00fcrth, Bayern\",              \"followers\": 591,              \"friends\": 56,              \"tweets\": 983892,              \"liked_tweets\": 107,              \"lists_member\": 273,              \"media_shared\": 2839       }}, {       \"id\": 1264983975426170881,       \"url\": \"https://twitter.com/BdKEP/status/1264983975426170881\",       \"date\": \"2020-05-25 18:17:36+00:00\",       \"text\": \"Paketlieferung mit der Tram? Teuer, aber umweltschonend ZEIT ONLINE \u201eBei der Studie handele es sich um einen Ansatz, um Nutzen und Grenzen des Konzepts herauszufinden. Weitere entsprechende Pilotprojekte gebe es derzeit nicht. ... alles bleibt wie es ist. https://t.co/y2BU7bmesR https://t.co/q0YxrG9AXN\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://www.hootsuite.com rel=nofollow>Hootsuite Inc.</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 255001070,              \"url\": \"https://bdkep.de/kep-corona-lagezentrum.html\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/940644329869242369/1L7XjNjP_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/255001070/1569406543\",              \"username\": \"BdKEP\",              \"name\": \"BdKEP\",              \"description\": \"BdKEP - Interessenxadvertretung, Innovationen und Einkaufsxadvorteile f\u00fcr die KEP Branche.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-02-20 13:14:05+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1090,              \"friends\": 2455,              \"tweets\": 5543,              \"liked_tweets\": 3084,              \"lists_member\": 36,              \"media_shared\": 1330       }}, {       \"id\": 1264920253269782528,       \"url\": \"https://twitter.com/VCOE_AT/status/1264920253269782528\",       \"date\": \"2020-05-25 14:04:24+00:00\",       \"text\": \"Pakete mit Tram &amp; #CargoBike zustellen, Lkw-Verkehr reduzieren. Nicht nur f\u00fcr Frankfurt angesichts des Pakete-Booms gut geeignet. #Wien war mit Idee der G\u00fcter-Bim 2004 Vorreiter, seither haben sich Rahmenbedingungen daf\u00fcr stark verbessert https://t.co/iMmwqPbrYF via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 9,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 360567676,              \"url\": \"http://www.vcoe.at\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/993852311792488448/73qkbmOF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/360567676/1525876928\",              \"username\": \"VCOE_AT\",              \"name\": \"VC\u00d6\",              \"description\": \"VC\u00d6 \u2013 Mobilit\u00e4t mit Zukunft is the only public benefit organization in Austria specializing in environmentally friendly, socially equitable & efficient mobility\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-08-23 12:21:28+00:00\",              \"location\": \"Wien\",              \"followers\": 5844,              \"friends\": 509,              \"tweets\": 16495,              \"liked_tweets\": 5447,              \"lists_member\": 168,              \"media_shared\": 4660       }}, {       \"id\": 1264889737896173568,       \"url\": \"https://twitter.com/M_Reink/status/1264889737896173568\",       \"date\": \"2020-05-25 12:03:08+00:00\",       \"text\": \"Schienengebundene urbane #Logistik. So hei\u00dft AG im @BMVI. L\u00f6sungen m\u00fcssen her um Verkehrsinfarkt zu vermeiden. Aber: bei schwachen Margen sollte auch #Verbraucher bereit sein. Ist er das o. ist Billig besser als #Umwelt. Beides zusammen wird es nicht gebenhttps://t.co/C0GP3z1sQP\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3389264199,              \"url\": \"http://www.einzelhandel.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/624229413807374336/1YXoDFFG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3389264199/1437663231\",              \"username\": \"M_Reink\",              \"name\": \"Michael Reink\",              \"description\": \"Bereichsleiter Standort/Verkehrspolitik @HandelsverbandGesch\u00e4ftsf\u00fchr. Vorstand @urbanicomPr\u00e4sident City-Managem.Verband OstVorstand Wissensnetzw. StadtHandel\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-07-23 14:38:57+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 315,              \"friends\": 160,              \"tweets\": 1276,              \"liked_tweets\": 227,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 99       }}, {       \"id\": 1264819729849556992,       \"url\": \"https://twitter.com/B_TXL/status/1264819729849556992\",       \"date\": \"2020-05-25 07:24:57+00:00\",       \"text\": \"Paket per Tram? Da immer mehr Pakete verschickt werden, braucht es neue Wege der Lieferung. An der @FrankfurtUAS hat man untersucht, wie sich die Stra\u00dfenbahnen als Paketbote machen w\u00fcrde. Ihr Ergebnis: sehr umweltschonend, aber teurer und langsamer. https://t.co/cAtMaDNy7L\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 706973137,              \"url\": \"http://www.berlintxl.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1244627232544481280/ZljmRQne_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/706973137/1456694115\",              \"username\": \"B_TXL\",              \"name\": \"Berlin TXL\",              \"description\": \"Ein Forschungs- und Industriepark f\u00fcr die Stadt der Zukunft. / A research and industrial park for the city of the future. Sharing \u2260 endorsement\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-07-20 11:25:11+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 1432,              \"friends\": 416,              \"tweets\": 1318,              \"liked_tweets\": 1085,              \"lists_member\": 56,              \"media_shared\": 129       }}, {       \"id\": 1264590501765885960,       \"url\": \"https://twitter.com/hstubner/status/1264590501765885960\",       \"date\": \"2020-05-24 16:14:05+00:00\",       \"text\": \"ZON: Paketlieferung mit der Tram? Teuer, aber umweltschonend. Pakete per U-Bahn transportieren \u2013 mit dieser Idee sorgte Verkehrsminister Andreas Scheuer f\u00fcr Aufsehen. Eine Studie aus Frankfurt bringt nun die Stra\u00dfenbahn ins Spiel https://t.co/9FxJWb6tTg\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 48835612,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/3687044414/25b8cdf91fb1342bfe9c5de92f1f61eb_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"hstubner\",              \"name\": \"Heiko Stubner\",              \"description\": \"Seit mehr als 20 Jahren im Bereich Energiepolitik/ Erneuerbare Energien t\u00e4tig. Tweets stellen pers\u00f6nliche Meinung dar.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-19 21:29:51+00:00\",              \"location\": \"Berlin - Br\u00fcssel\",              \"followers\": 3310,              \"friends\": 998,              \"tweets\": 180979,              \"liked_tweets\": 10130,              \"lists_member\": 111,              \"media_shared\": 679       }}, {       \"id\": 1264500975030669313,       \"url\": \"https://twitter.com/bahnoev/status/1264500975030669313\",       \"date\": \"2020-05-24 10:18:20+00:00\",       \"text\": \"Paketlieferung mit der Tram? Teuer, aber umweltschonend |xa0ZEIT ONLINE https://t.co/mys0bDoGDR\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 434249779,              \"url\": \"https://www.pro-bahn.de/impressum.htm\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/777862087313948673/4Kt63Deu_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/434249779/1410178192\",              \"username\": \"bahnoev\",              \"name\": \"#Bahn #\u00d6V #News\",              \"description\": \"Bahn, Bus und Verkehrspolitik in den Medien. Ein Service des Fahrgastverbands @PRO_BAHN, ohne dass verlinkte Meldungen dessen Meinung entsprechen m\u00fcssen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-12-11 16:29:53+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2511,              \"friends\": 382,              \"tweets\": 25535,              \"liked_tweets\": 1,              \"lists_member\": 51,              \"media_shared\": 94       }}, {       \"id\": 1264472300361056256,       \"url\": \"https://twitter.com/FWWinterberg/status/1264472300361056256\",       \"date\": \"2020-05-24 08:24:23+00:00\",       \"text\": \"Paketlieferung mit der Tram? Teuer, aber umweltschonend https://t.co/7JiaS38Atn via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 479445216,              \"url\": \"http://www.winterberg.me\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/421958227547283456/GJDEMi8b_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"FWWinterberg\",              \"name\": \"Franz W.Winterberg\",              \"description\": \"Weise, alt geworden, Sokrates, Plato, Kant, normales CDU Mitglied, K\u00e4mpfer gegen den Klimawandel 2012 Nobelpreistr\u00e4ger winterberg.me\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-31 11:42:40+00:00\",              \"location\": \"Ilfeld und ganz Europa\",              \"followers\": 17028,              \"friends\": 17070,              \"tweets\": 611300,              \"liked_tweets\": 168159,              \"lists_member\": 83,              \"media_shared\": 8924       }}, {       \"id\": 1264470727689994240,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1264470727689994240\",       \"date\": \"2020-05-24 08:18:08+00:00\",       \"text\": \"Der Transport von Paketen mit der Stra\u00dfenbahn spart #CO2-Emissionen. Er dauert aber l\u00e4nger und ist teuer, zeigt eine aktuelle Studie aus Frankfurt. https://t.co/PsdS8PNhZQ\",       \"replies\": 10,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 15,       \"quotes\": 3,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338507,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206588,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10484,              \"media_shared\": 7724       }}, {       \"id\": 1264461023232344064,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_wir/status/1264461023232344064\",       \"date\": \"2020-05-24 07:39:35+00:00\",       \"text\": \"Eine aktuelle Studie zeigt: Der Transport von Paketen mit der Stra\u00dfenbahn spart #CO2-Emissionen, dauert aber l\u00e4nger und ist teuer.  https://t.co/ws4y3eqKuZ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 160499861,              \"url\": \"http://www.zeit.de/wirtschaft\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331563560875544579/D36Akp46_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_wir\",              \"name\": \"ZEITONLINEWirtschaft\",              \"description\": \"ZEIT ONLINE Wirtschaft: @marcusgatzke, @GrabitzG, @alexandraendres, @tinagroll, @zacys und @soeren_goetz\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-06-28 10:13:44+00:00\",              \"location\": \"Hamburg/Berlin\",              \"followers\": 77543,              \"friends\": 91,              \"tweets\": 15767,              \"liked_tweets\": 56,              \"lists_member\": 640,              \"media_shared\": 19       }}]"
}