{"url": "https://www.zeit.de/2020/30/corona-superspreader-infektionswege-risikofaktoren", "date": "2020-07-16T14:25:05+02:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "Mit dem Virus in der Karaokebar", "article": "Wie stecken sich besonders viele Menschen mit Sars-CoV-2 an? Japanische Forscher haben Risikofaktoren identifiziert. U-Bahn-Fahren geh\u00f6rt nicht dazu.\nDIE ZEIT: Herr Oshitani, Sie haben in einer neuen Studie analysiert, wie Infektionscluster entstehen und wer besonders viele andere Menschen ansteckt. Von welchen Personen geht die gr\u00f6\u00dfte Gefahr aus?\nHitoshi Oshitani: Von j\u00fcngeren Menschen. Diejenigen, die andere anstecken, sind meistens unter 30. Nach unseren Ergebnissen sind es au\u00dferdem h\u00e4ufiger Frauen als M\u00e4nner, das k\u00f6nnen wir bisher nicht erkl\u00e4ren. Und eine feuchte Aussprache beg\u00fcnstigt Infektionen, vermutlich auch eine hohe Viruslast.\nZEIT: Warum vor allem junge Menschen?\nOshitani: Wir vermuten, dass es eigentlich nicht am Alter selbst liegt, sondern dass etwas anderes dahintersteckt. Die Infektionscluster, die wir untersucht haben, hatten meist drei Eigenschaften gemeinsam: geschlossene R\u00e4ume mit schlechter Luftzirkulation, relativ viele Personen auf engem Raum und recht dichter Kontakt zwischen den Personen. Das trifft vor allem auf Nachtclubs, Karaokebars, Konzerts\u00e4le und \u00e4hnliche Veranstaltungsorte zu, an denen besonders junge Menschen zusammenkommen. Infektionscluster lassen sich wahrscheinlich eher durch die Umst\u00e4nde erkl\u00e4ren als durch die Eigenschaften der Personen, die dort besonders viele Menschen anstecken.\nZEIT: Welche Daten standen Ihnen zur Verf\u00fcgung?\nOshitani: Wir haben 61 Infektionscluster in Japan bis Anfang April untersucht, insgesamt waren das mehr als 3000 Personen. Unter einem Cluster verstehen wir mindestens f\u00fcnf Infektionen zu einem Zeitpunkt an einem Ort. Die Cluster haben wir identifiziert, indem wir die Angaben analysierten, die infizierte Personen sowie deren Kontaktpersonen bei den lokalen Gesundheits\u00e4mtern gemacht hatten. So konnten wir rekonstruieren, wo und wann es zu einem sogenannten Superspreading-Event gekommen ist, wo sich also viele Personen auf einmal angesteckt haben.\nZEIT: Sind die Angaben denn zuverl\u00e4ssig?\nOshitani: Automatisch erhobene Daten durch eine App w\u00e4ren sicherlich besser, aber die gab es zu dem Zeitpunkt nicht. Wir mussten uns deshalb auf das verlassen, was uns die lokalen \u00c4mter zur Verf\u00fcgung stellten. Es kann nat\u00fcrlich sein, dass sich einige Personen falsch erinnert haben. Einige offensichtlich falsche Angaben k\u00f6nnen wir durch das Ordnen der Daten eliminieren. Alle wahrscheinlich nicht.\nZEIT: Als Mitglied des Krisenstabs der japanischen Regierung haben Sie schon ab Februar darauf gedr\u00e4ngt, nicht breitfl\u00e4chig zu testen, sondern sich stattdessen auf Cluster zu konzentrieren. Warum?\nOshitani: Einige meiner Kollegen und ich hatten uns genau mit der Sars-Epidemie von 2002/2003 auseinandergesetzt. Wir hatten entdeckt, dass die allermeisten Infizierten die Krankheit nicht an andere Personen weitergegeben hatten. Im Umkehrschluss hie\u00df das, dass einige Personen besonders viele Menschen ansteckten. Solche Personen nennen wir Superspreader, durch sie entstehen Cluster. Dass es sich bei Covid-19 \u00e4hnlich verh\u00e4lt, haben wir schon im Februar herausgefunden.\nZEIT: Bei Covid-19 verlaufen aber anders als bei Sars viele F\u00e4lle mild.\nOshitani: Das macht es so schwer, dieses Virus zu kontrollieren. Bei Sars hatte man ein viel besseres Bild vom Ausma\u00df der Epidemie. Bei Covid-19, das haben wir in unserer Studie noch einmal best\u00e4tigt, haben die meisten Superspreader nur leichte oder gar keine Symptome. Das war wohl der Grund, warum sie noch im M\u00e4rz unbek\u00fcmmert in Karaokebars und auf Konzerte gingen.\nZEIT: In Deutschland m\u00fcssen Nachtclubs noch geschlossen bleiben, in Japan d\u00fcrfen sie unter Auflagen wie Abstandsregeln wieder \u00f6ffnen. Ist das aus epidemiologischer Sicht ein Fehler?\nOshitani: Die Politik muss Entscheidungen treffen, die alle Faktoren ber\u00fccksichtigen, nicht nur die gesundheitlichen. Es ist aber zu bef\u00fcrchten, dass es zu neuen Infektionen kommt. Wir m\u00fcssen zumindest das Risiko f\u00fcr eine Clusterbildung senken. Dazu geh\u00f6rt das Tragen von Masken.\nZEIT: Wie sieht es mit \u00f6ffentlichen Verkehrsmitteln aus, bilden sich da Infektionscluster?\nOshitani: Das ist ein interessanter Befund unserer Studie: In den U-Bahnen von Tokio, die jeden Morgen prall gef\u00fcllt sind, scheinen keine Cluster zu entstehen. Ob das wirklich so ist, l\u00e4sst sich zwar schwer nachverfolgen, weil die Passagiere h\u00e4ufig wechseln. Aber es lie\u00dfe sich erkl\u00e4ren: In Japan tr\u00e4gt jeder in der U-Bahn eine Maske, und die Fenster sind meist ge\u00f6ffnet. Au\u00dferdem spricht man im Zug nicht miteinander, das k\u00f6nnte der entscheidende Faktor sein. Denn schon durch die warme Luft, die beim Sprechen ausgesto\u00dfen wird, kann das Virus \u00fcbertragen werden. Deshalb hilft es, wenn man auf engem Raum nicht miteinander spricht.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1301476878872719360,       \"url\": \"https://twitter.com/marcraschke/status/1301476878872719360\",       \"date\": \"2020-09-03 11:07:22+00:00\",       \"text\": \"@wendelinneubert @Augstein Ne, das ist Rausreden bzw. von eigenen Fehlern ablenken. M\u00e4rz/April war aus Japan bereits bekannt, dass die in Clustern testen, nicht alle(s); warum h\u00f6rte man nicht auf die Erfahrung aus der Sars-Region? Nachzulesen in einem Interview aus Juli in @DIEZEIT https://t.co/32tOyAhbW7\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 103828267,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1376537265111982081/sV9S3RuW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/103828267/1617027034\",              \"username\": \"marcraschke\",              \"name\": \"Marc Raschke\",              \"description\": \"Health-Communication, CMO; PR, HR & SoMe; Speaker; instagram.com/marc_raschke | sehr privat hier; \u2693\ufe0f MS | B | Do - unterhalte mich nur mit Klarnamen hier\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-01-11 11:25:02+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 1768,              \"friends\": 475,              \"tweets\": 4987,              \"liked_tweets\": 8309,              \"lists_member\": 38,              \"media_shared\": 482       }}, {       \"id\": 1301476448910430209,       \"url\": \"https://twitter.com/marcraschke/status/1301476448910430209\",       \"date\": \"2020-09-03 11:05:40+00:00\",       \"text\": \"@the_real_urbsi @Augstein M\u00e4rz/April war aus Japan bereits bekannt, dass die dort in Clustern testen, nicht alle(s); warum h\u00f6rte man nicht auf die Erfahrung in der Region, die damit \u00f6fter zu tun hat? Nachzulesen in einem Interview aus Juli in @DIEZEIT https://t.co/32tOyAhbW7\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 103828267,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1376537265111982081/sV9S3RuW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/103828267/1617027034\",              \"username\": \"marcraschke\",              \"name\": \"Marc Raschke\",              \"description\": \"Health-Communication, CMO; PR, HR & SoMe; Speaker; instagram.com/marc_raschke | sehr privat hier; \u2693\ufe0f MS | B | Do - unterhalte mich nur mit Klarnamen hier\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-01-11 11:25:02+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 1768,              \"friends\": 475,              \"tweets\": 4987,              \"liked_tweets\": 8309,              \"lists_member\": 38,              \"media_shared\": 482       }}, {       \"id\": 1284048739330666497,       \"url\": \"https://twitter.com/ulrich1000/status/1284048739330666497\",       \"date\": \"2020-07-17 08:54:10+00:00\",       \"text\": \"Guter Artikel zu Covid19: Die meisten Superspreader*innen waren jung und hatten keine oder wenige Symptome. In Tokios U-Bahnen gab es anscheinend keine Superspreading events. Vermutlich da dort alle Masken aufhaben und wenig miteinander gesprochen wird.https://t.co/EvzwZdJ1kb\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 84116693,              \"url\": \"http://tausend-medien.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1305612834567577602/UinjJEP9_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/84116693/1556565833\",              \"username\": \"ulrich1000\",              \"name\": \"Ulrich Tausend \ud83c\udf0a\ud83d\udcaa\ud83d\ude37 Wellenbrecher\",              \"description\": \"Medien \u2022 Lichtkunst \u2022 Gamedesign \u2022 #wellenbrecher \u2022 Instagram: 1000lights.de \u2022 Events: ALightToRemember.de \u2022 \ud83c\uddfa\ud83c\uddf3\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\udff3\ufe0fu200d\ud83c\udf08\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-10-21 17:07:46+00:00\",              \"location\": \"Munich\",              \"followers\": 833,              \"friends\": 840,              \"tweets\": 6962,              \"liked_tweets\": 13321,              \"lists_member\": 67,              \"media_shared\": 1289       }}, {       \"id\": 1283877913193046018,       \"url\": \"https://twitter.com/HvanderHeij1/status/1283877913193046018\",       \"date\": \"2020-07-16 21:35:22+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/EIRnfZ7WR8\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1567694065,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/971513107456692224/Y6bcbEJ6_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1567694065/1594670415\",              \"username\": \"HvanderHeij1\",              \"name\": \"Hubert\",              \"description\": \"MSc Medecine. Freedom is our most precious thing. Free to be who you want to be. Free to be religious/atheist or criticise your President.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-07-04 08:22:44+00:00\",              \"location\": \"The Netherlands\",              \"followers\": 293,              \"friends\": 367,              \"tweets\": 45376,              \"liked_tweets\": 18643,              \"lists_member\": 37,              \"media_shared\": 29       }}, {       \"id\": 1283857146686431233,       \"url\": \"https://twitter.com/DIEZEIT/status/1283857146686431233\",       \"date\": \"2020-07-16 20:12:51+00:00\",       \"text\": \"Wo stecken sich viele Menschen mit Sars-CoV-2 an? Der japanische Forscher Hitoshi Oshitani und sein Team haben Risikofaktoren ermittelt. U-Bahn-Fahren geh\u00f6rt nicht dazu. https://t.co/fEtOFO3knD #red\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 12,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1081459807,              \"url\": \"http://www.zeit.de/die-zeit-diese-woche\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1354571521394618371/JymC0En1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1081459807/1617108097\",              \"username\": \"DIEZEIT\",              \"name\": \"DIE ZEIT\",              \"description\": \"Ein neuer Blick aus @DIEZEIT; K\u00fcrzel: Redaktion #red, Verlag #zv\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2013-01-12 01:24:53+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Deutschland\",              \"followers\": 416118,              \"friends\": 1261,              \"tweets\": 44920,              \"liked_tweets\": 20666,              \"lists_member\": 2321,              \"media_shared\": 8688       }}, {       \"id\": 1283791201280417792,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1283791201280417792\",       \"date\": \"2020-07-16 15:50:48+00:00\",       \"text\": \"In Japan trage jeder in der U-Bahn Maske, die Fenster seien ge\u00f6ffnet, im Zug spreche man nicht: Deshalb stecken sich dort wohl nur wenige mit dem #Coronavirus an, sagt Virologe Hitoshi Oshitani. Im Interview spricht er \u00fcber #Covid19-Risikofaktoren. https://t.co/Ekt1eBDFGH\",       \"replies\": 6,       \"retweets\": 52,       \"likes\": 107,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338507,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206588,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10484,              \"media_shared\": 7724       }}, {       \"id\": 1283750758857482243,       \"url\": \"https://twitter.com/Hoergeraete/status/1283750758857482243\",       \"date\": \"2020-07-16 13:10:06+00:00\",       \"text\": \"Corona-Superspreader: Mit dem Virus in der Karaokebar: https://t.co/Pp68NhARti\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://ifttt.com rel=nofollow>IFTTT</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 93672550,              \"url\": \"http://www.hoerberatung.eu\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/981870105960251392/ehzw-uLp_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/93672550/1436633238\",              \"username\": \"Hoergeraete\",              \"name\": \"Die H\u00f6rberatung\",              \"description\": \"Die H\u00f6rberatung - H\u00f6rakustik Tina Imreh, die H\u00f6rger\u00e4te-Spezialisten Sie finden uns in der Mauthalle am Hallplatz 2, in Zirndorf und Oberasbach\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-11-30 17:20:31+00:00\",              \"location\": \"N\u00fcrnberg\",              \"followers\": 139,              \"friends\": 294,              \"tweets\": 5922,              \"liked_tweets\": 1,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 2901       }}, {       \"id\": 1283739444709863424,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_wis/status/1283739444709863424\",       \"date\": \"2020-07-16 12:25:09+00:00\",       \"text\": \"Nachtclubs, Karaokebars, Konzerts\u00e4le und \u00e4hnliche Veranstaltungsorte werden leicht zu Orten, wo einzelne Menschen sehr viele mit #SarsCoV2 anstecken, sagt Virologe Hitoshi Oshitani. Warum in Japan besonders junge Menschen zu Superspreadern werden.  https://t.co/Ycqg7t75xk\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 121098001,              \"url\": \"http://www.zeit.de/wissen/index\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564967330451456/BNA2XGik_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_wis\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE WISSEN\",              \"description\": \"Wir sind: @NeuerTag, @svensonst, @maria_mastreads, @JaSimmank @flor8i @ClaWuest @corinnaschoeps\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-03-08 12:31:47+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 60446,              \"friends\": 90,              \"tweets\": 11093,              \"liked_tweets\": 176,              \"lists_member\": 907,              \"media_shared\": 142       }}, {       \"id\": 1283644849032515589,       \"url\": \"https://twitter.com/elephanteum/status/1283644849032515589\",       \"date\": \"2020-07-16 06:09:15+00:00\",       \"text\": \"Die \u00d6rtlichkeit und das Sozialverhalten? https://t.co/zmnnOuOVSU\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 17924685,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1357393454163230721/oJzyaTrt_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/17924685/1591438154\",              \"username\": \"elephanteum\",              \"name\": \"elephanteum \ud83d\udc18\",              \"description\": \"Schnellblocker,  Rabulist, Ausfallende Ironie, Satire, Zynismus, verbales Aikido. no Nazis,Nemophilist, Betriebsrat a.D. (Versicherung)Beratung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-12-06 17:03:54+00:00\",              \"location\": \"Ort: irgendwo im Wald.\",              \"followers\": 1045,              \"friends\": 608,              \"tweets\": 80620,              \"liked_tweets\": 13394,              \"lists_member\": 94,              \"media_shared\": 4216       }}, {       \"id\": 1283643492674277378,       \"url\": \"https://twitter.com/FelixLill/status/1283643492674277378\",       \"date\": \"2020-07-16 06:03:52+00:00\",       \"text\": \"Wie stecken sich besonders viele Menschen mit #SARSCoV2 an? Japanische Forscher haben #Risikofaktoren identifiziert. #UBahn-Fahren geh\u00f6rt nicht dazu, #Karaoke schon.https://t.co/FPVhhurDvK@DIEZEIT #coronavirus #Japan @oshitani\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 6,       \"likes\": 9,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 384780422,              \"url\": \"http://www.felixlill.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1278695603208216576/zECb58yr_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/384780422/1593699764\",              \"username\": \"FelixLill\",              \"name\": \"Felix Lill\",              \"description\": \"International journalist |Wirtschaft, Politik, Gesellschaft |Fokus #Japan, #Ostasien |Dr. rer. pol. (#Demographie) |Deutsch, English, Espa\u00f1ol, \u65e5\u672c\u8a9e, Fran\u00e7ais\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-10-04 09:38:11+00:00\",              \"location\": \"Berlin | \u6771\u4eac | international\",              \"followers\": 543,              \"friends\": 308,              \"tweets\": 460,              \"liked_tweets\": 205,              \"lists_member\": 23,              \"media_shared\": 9       }}]"}