{
     "url": "https://www.zeit.de/politik/deutschland/2020-04/ausgangsbeschraenkungen-lockerungen-massnahmen-coronavirus-kontaktverbot-kitas-oeffnungen-geschaefte-faq",
     "date": "2020-04-30T20:49:08+02:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "Die neuen Corona-Regeln f\u00fcr Deutschland",
     "article": "Spielpl\u00e4tze werden ge\u00f6ffnet, Museen und Zoos auch. \u00dcber Schulen, Kitas und Sport soll am 6. Mai entschieden werden, \u00fcber die Gastronomie noch nicht. Alle Beschl\u00fcsse\nIn der Corona-Krise haben sich Bund und L\u00e4nder auf vorsichtige Lockerungen der bundesweit geltenden Schutzma\u00dfnahmen geeinigt. Sie betreffen unter anderem Spielpl\u00e4tze und Gottesh\u00e4user. Die meisten Sch\u00fcler und Kitakinder m\u00fcssen noch eine Weile zu Hause bleiben. F\u00fcr gr\u00f6\u00dfere Lockerungsschritte sei noch nicht die Zeit, entschieden Bund und L\u00e4nder. Auch Gastronomie und Fu\u00dfballfans brauchen noch Geduld.\nDie am 20. April eingef\u00fchrten Kontaktbeschr\u00e4nkungen bleiben weitgehend g\u00fcltig. Dazu geh\u00f6rt, dass Menschen in der \u00d6ffentlichkeit einen Mindestabstand von 1,5 Metern zueinander einhalten. Sie sollen sich dort nur alleine, mit einer weiteren nicht im Haushalt lebenden Person oder im Kreis der Angeh\u00f6rigen des eigenen Hausstandes aufhalten.\nIm Saarland sind Treffen mit Verwandten bereits seit dieser Woche wieder m\u00f6glich. Dort entschied der Verfassungsgerichtshof am Dienstag, dass die Ausgangsbeschr\u00e4nkungen zu lockern seien. Die Richterinnen und Richter sahen keine belastbaren Gr\u00fcnde f\u00fcr die uneingeschr\u00e4nkte Fortdauer der bisherigen Regeln. Allerdings waren die Kontaktbeschr\u00e4nkungen in der Grenzregion zu Frankreich noch etwas strenger als in vielen anderen Bundesl\u00e4ndern. Die bisherigen Abstandsregeln und auch die Beschr\u00e4nkung von Treffen auf die unmittelbare Familie wurden vom Gericht hingegen best\u00e4tigt.  \nF\u00fcr Kinder und Eltern soll das Leben etwas leichter werden: Die seit Wochen gesperrten Spielpl\u00e4tze sollen wieder \u00f6ffnen. Allerdings soll es dabei Auflagen f\u00fcr die Kommunen geben. Einen einheitlichen Zeitpunkt f\u00fcr die \u00d6ffnung legte die Runde zun\u00e4chst nicht fest. In den vergangenen Wochen sind Schaukeln, Rutschen und Tischtennisplatten mit rot-wei\u00dfem Flatterband abgesperrt gewesen. Nun sollen die Eltern darauf achten, dass sie \u00fcberf\u00fcllte Anlagen meiden und ihre Kinder die Hygieneregeln m\u00f6glichst einhalten.\nTierparks, Zoos und botanische G\u00e4rten, aber auch Museen, Ausstellungen und Galerien sowie Gedenkst\u00e4tten d\u00fcrfen wieder \u00f6ffnen. Allerdings gelten \"Auflagen zur Hygiene, zur Steuerung des Zutritts und zur Vermeidung von Warteschlangen\", hei\u00dft es in dem Beschluss von Bund und L\u00e4ndern. Voraussetzung sei insbesondere bei kleinen und historischen Geb\u00e4uden, dass \"die Auflagen r\u00e4umlich und personell umgesetzt werden k\u00f6nnen\". Die Beauftragte\n f\u00fcr Kultur und Medien wird gebeten, kurzfristig ein F\u00f6rderprogramm in \nH\u00f6he von zun\u00e4chst zehn Millionen Euro f\u00fcr \"Corona-bedingte Umbauma\u00dfnahmen\" in \nkleinen und mittleren Museen aufzulegen.\nIn einigen Bundesl\u00e4ndern hatten Zoos und Tierparks schon l\u00e4nger wieder offen. Schleswig-Holstein etwa hat seine Tierparks schon kurz nach Ostern ge\u00f6ffnet, in Berlin machten Zoo und Tierparks bereits Mitte dieser Woche wieder auf.\nDie Entscheidung dar\u00fcber, wie es \nmit Schulen und Kitas weitergeht, wurde nach dem Willen des Bundes auf \nden 6. Mai vertagt. Dann sollen \"sehr klare Entscheidungen\" fallen, \"in\n welcher Folge und in welcher Art und Weise Schule, Kita wieder m\u00f6glich \nsind\", k\u00fcndigte Bundeskanzlerin Angela Merkel an. In den meisten \nBundesl\u00e4ndern sind die Schulen und Kitas seit Mitte M\u00e4rz bis auf eine \nNotbetreuung geschlossen.\nMerkel sagte, sie gehe bei der R\u00fcckkehr \nnicht von einem \"Entweder-oder\" aus, \"nur die gro\u00dfen Sch\u00fcler oder nur \ndie kleinen\". Sie denke eher an einen \"parallelen Prozess der \nverschiedenen Altersgruppen\", bei dem zun\u00e4chst aber keine Gruppe \nkomplett an die Schulen zur\u00fcckkehre. \nEine Forschergruppe um den Virologen Christian Drosten von der Berliner \nCharit\u00e9 warnt in einer vorab ver\u00f6ffentlichten Studie vor einer \nuneingeschr\u00e4nkten \u00d6ffnung von Schulen und Kinderg\u00e4rten in Deutschland. \nKinder sind laut der Analyse in der Corona-Pandemie vermutlich genauso \nansteckend wie \nErwachsene. Die Zahl der Viren, die sich in den Atemwegen nachweisen \nl\u00e4sst, unterscheide sich bei verschiedenen Altersgruppen nicht, \nberichteten die Wissenschaftler.\nReligi\u00f6se Versammlungen sollen fortan wieder stattfinden k\u00f6nnen. Das haben Bund und L\u00e4nder gemeinsam beschlossen. Voraussetzung soll die Einhaltung besonderer Anforderungen des Infektionsschutzes f\u00fcr Gottesdienste und \nGebetsveranstaltungen sein. In fast allen Bundesl\u00e4ndern waren religi\u00f6se Zusammenk\u00fcnfte von Christen, Juden und Muslimen wegen der Ansteckungsgefahr mit dem Coronavirus verboten worden.\nMerkel dankte den Kirchen und Religionsgemeinschaften. Sie h\u00e4tten ein \"hervorragendes Konzept vorgelegt\". Es werde unter den gemeinsam ausgearbeiteten Ma\u00dfregeln wieder Gottesdienste geben k\u00f6nnen, sagte die Kanzlerin. Dabei verwies sie darauf, dass die Verantwortung bei den L\u00e4ndern liege.\nIn ihrem aktuellen Beschluss stellen Bund und L\u00e4nder fest, dass die Religionsgemeinschaften trotz der hohen Feiertage in den vergangenen Wochen einen wichtigen Beitrag geleistet h\u00e4tten, um die Verbreitung des Coronavirus einzud\u00e4mmen. Nun sei es \u2013 auch aufgrund der im Grundgesetz besonders gesch\u00fctzten Freiheit der Religionsaus\u00fcbung \u2013 \"im Zuge der \u00dcberpr\u00fcfung der beschr\u00e4nkenden Ma\u00dfnahmen geboten, Versammlungen zur Religionsaus\u00fcbung wieder zu erm\u00f6glichen\".\nDie Gastronomie muss sich weiter gedulden. Erst bei der \u00fcbern\u00e4chsten Beratung von Bund und L\u00e4ndern, die also nach dem 6. Mai, aber vermutlich noch im Mai stattfinden wird, sollen \"Vorschl\u00e4ge f\u00fcr Rahmenbedingungen schrittweiser \u00d6ffnungen von Gastronomie- und Tourismusangeboten und f\u00fcr die weiteren Kultureinrichtungen\" beraten werden. Die Fachminister sollen diese Vorschl\u00e4ge vorbereiten, hei\u00dft es im aktuellen Beschluss von Bund und L\u00e4ndern. Merkel erg\u00e4nzte, es k\u00f6nne keinen Automatismus geben. Man k\u00f6nne nur Schritt f\u00fcr Schritt vorangehen. \nNordrhein-Westfalen,\n Niedersachsen und Baden-W\u00fcrttemberg haben bereits ein dreistufiges Konzept f\u00fcr \nHotels und Gastst\u00e4tten sowie die Tourismuswirtschaft vorgelegt. In einer\n ersten Phase sollen touristische Outdoorangebote wieder \u00f6ffnen k\u00f6nnen, in der zweiten \nPhase folgen Restaurants, Caf\u00e9s, Bierg\u00e4rten und Imbisse, die \"mit \ndeutlich reduzierten Volumen\" wieder \u00f6ffnen d\u00fcrfen. Auch eine \neingeschr\u00e4nkte Nutzung von Ferienwohnungen und Hotels soll in dieser \nzweiten Phase m\u00f6glich sein \u2013 allerdings mit begrenzten G\u00e4stezahlen. In \nder dritten Phase soll der gesamte \u00dcbernachtungstourismus wieder \nweitgehend ohne Restriktionen m\u00f6glich sein. Auch Theater, Konzerth\u00e4user,\n Kinos sollen erst dann \u00f6ffnen und andere Kulturveranstaltungen \nwieder stattfinden d\u00fcrfen.\nBis zum 31. August bleiben alle Gro\u00dfveranstaltungen untersagt. Dazu geh\u00f6renzum Beispiel Volksfeste, gr\u00f6\u00dfere Sportveranstaltungen mit Zuschauern, gr\u00f6\u00dfere Konzerte, Festivals, Dorf- und Sch\u00fctzenfeste oder Kirmesveranstaltungen. Ab wann und unter welchen Bedingungen kleinere \u00f6ffentliche oder private \nVeranstaltungen oder Feiern wieder stattfinden k\u00f6nnten, sei noch nicht abzusehen, hei\u00dft es in dem Beschluss von Bund und L\u00e4ndern. Eine Entscheidung dar\u00fcber sei vom \nweiteren epidemiologischen Verlauf abh\u00e4ngig. Auf Gro\u00dfveranstaltungen gebe es eine\nbesonders hohe Infektionsgefahr.\nWie es in der ersten und zweiten Fu\u00dfball-Bundesliga weitergeht, wurde in Berlin nicht entschieden. Eine Regelung \u00fcber die schrittweise \u00d6ffnung des Vereinssports wurde ebenfalls nicht verabschiedet. \"Die heutigen Beratungen waren ein Zwischenschritt\", sagte Merkel. Sie k\u00fcndigte an, am 6. Mai eine Entscheidung dar\u00fcber zu f\u00e4llen, unter welchen Bedingungen bestimmte sportliche \nBet\u00e4tigungen m\u00f6glich seien. \nDamit ist die von der Branche erhoffte Fortsetzung der Bundesliga-Saison am 9. Mai ausgeschlossen und eine Woche sp\u00e4ter h\u00f6chst unwahrscheinlich \u2013 denn selbst im Fall eines positiven politischen Signals in der kommenden Woche w\u00fcrde den Clubs aufgrund der \u00fcber den 4. Mai hinaus verl\u00e4ngerten Kontaktbeschr\u00e4nkungen die n\u00f6tige 14-t\u00e4gige Vorbereitungszeit im Mannschaftstraining fehlen. Die Deutsche Fu\u00dfball Liga reagierte dennoch mit Verst\u00e4ndnis. \"Die DFL akzeptiert selbstverst\u00e4ndlich, dass am heutigen Tage noch keine Entscheidung zur Wiederaufnahme des Spielbetriebes getroffen wurde\", teilte die Dachorganisation des deutschen Profifu\u00dfballs mit.\nAuch die Betreiber von Fitnessstudios m\u00fcssen sich weiter gedulden. Erst am Dienstag hatte das Bundesverfassungsgericht den Eilantrag eines Fitnessstudiobetreibers aus Baden-W\u00fcrttemberg gegen die Zwangsschlie\u00dfung abgewiesen. Die Karlsruher Richter sehen zwar einen \"schwerwiegenden und teilweise irreversiblen Eingriff\" in die Berufsfreiheit \"mit erheblich nachteiligen wirtschaftlichen Folgen\". In Anbetracht der Gefahren f\u00fcr Leib und Leben m\u00fcssten diese Interessen aber derzeit zur\u00fccktreten, hie\u00df es in der Entscheidung.\nAuch hier gibt es zun\u00e4chst keine \u00c4nderungen. Kanzlerin Merkel verteidigte die umstrittenen Regeln f\u00fcr Laden\u00f6ffnungen. Sie machte deutlich, die Mitte April getroffene Entscheidung, L\u00e4den mit einer Verkaufsfl\u00e4che bis zu 800 Quadratmetern zu \u00f6ffnen, sei eine Frage der Abw\u00e4gung. Ziel sei es, nicht den gesamten Personenverkehr in den Innenst\u00e4dten zu haben. Au\u00dferdem sei es wichtig, die verschiedenen Bereiche in den Blick zu nehmen. \"Mir war zum Beispiel jetzt auch wichtig, dass wir nicht den gesamten Handel aufmachen, aber noch kein Wort \u00fcber Kitas gesagt haben\", sagte sie.\nKleinere und mittlere Gesch\u00e4fte bis zu 800 Quadratmetern durften vor zehn Tagen unter Auflagen wieder \u00f6ffnen. F\u00fcr Buchhandlungen, Auto- und Fahrradh\u00e4ndler gilt dies ohne die Fl\u00e4chenbegrenzung unter Auflagen. An der 800-Quadratmeter-Regel gibt es starke Kritik vom Einzelhandel, der vor Wettbewerbsverzerrungen warnt. Au\u00dferdem gibt es unterschiedliche Regelungen in den L\u00e4ndern. Das Verkaufsverbot f\u00fcr gro\u00dfe Gesch\u00e4fte war von einigen Gerichten f\u00fcr verfassungswidrig erkl\u00e4rt worden, andere Gerichte hatten die Regel best\u00e4tigt. Nach einer Gerichtsentscheidung vom Donnerstag darf in Berlin zum Beispiel das KaDeWe wieder auf seiner gesamten Fl\u00e4che \u00f6ffnen. Merkel sagte, Gerichtsentscheidungen seien Ansporn, Entscheidungen gut zu begr\u00fcnden.\nBund und L\u00e4nder wollten sichnicht zu Auslandsreisen im Sommer \u00e4u\u00dfern. Es stehe jetzt nicht auf der Tagesordnung, \u00fcber die \"europ\u00e4ischen Reisebewegungen\" im Sommer zu sprechen, sagt Merkel. Am Mittwoch war die weltweite Reisewarnung der Bundesregierung bis zum 14. Juni verl\u00e4ngert worden. Kurz danach beginnen in den ersten Bundesl\u00e4ndern die Sommerferien. Die Lage soll aber kurz vor Ablauf der Frist noch einmal neu bewertet werden. Dann entscheidet die Regierung \u00fcber eine etwaige Verl\u00e4ngerung der Reisewarnung \u00fcber die Sommerferien hinaus. \nUnterdessen l\u00e4uft eine Abstimmung unter den EU-Staaten, m\u00f6glichst einheitliche Regelungen zu treffen. Sollte es dazu nicht kommen, hat sich Au\u00dfenminister Heiko Maas (SPD) offen f\u00fcr Abkommen oder Vereinbarungen zwischen einzelnen europ\u00e4ischen L\u00e4ndern gezeigt, damit ein grenz\u00fcberschreitender Sommerurlaub m\u00f6glich wird. \n\u00d6sterreich etwa ist zuversichtlich, dass die Grenze zwischen der Alpenrepublik und Deutschland in absehbarer Zeit f\u00fcr Touristinnen und andere Reisende ge\u00f6ffnet wird. Das Ziel m\u00fcsse trotz Corona-Gefahr sein, dass auch die Reisefreiheit wieder gew\u00e4hrt werde, sagte Kanzler Sebastian Kurz (\u00d6VP).",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1258089230967934977,       \"url\": \"https://twitter.com/antmetsa/status/1258089230967934977\",       \"date\": \"2020-05-06 17:40:21+00:00\",       \"text\": \"@MeriEerola Hei, eip\u00e4 kest\u00e4. Saksassa on tilanne t\u00e4h\u00e4n asti ollut hyvin hallinnassa ja sit\u00e4 on ollut kiinnostavaa seurata. Uusin Google-haulla l\u00f6yt\u00e4m\u00e4ni teksti museoiden avaamisesta on viikon ik\u00e4inen, p\u00e4iv\u00e4tty 30.4. Siin\u00e4 on k\u00e4sitt\u00e4\u00e4kseni ne linjat, joita nyt &gt;https://t.co/UqGQGZs0I6\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1514322194,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1057339841405435905/S-uR2AK3_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1514322194/1401377165\",              \"username\": \"antmetsa\",              \"name\": \"Antti Mets\u00e4nkyl\u00e4\",              \"description\": \"Musiikkia. El\u00e4m\u00e4\u00e4.Musik. Leben.Music. Life.El\u00e4kkeell\u00e4 museosta.Rentner vom Museum.Retired from a museum.Ein Teil von mir ist immer in Salzburg.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-06-13 19:58:06+00:00\",              \"location\": \"Helsinki, Finland, Europa\",              \"followers\": 3638,              \"friends\": 3628,              \"tweets\": 121800,              \"liked_tweets\": 166143,              \"lists_member\": 29,              \"media_shared\": 6118       }}, {       \"id\": 1256729805741047810,       \"url\": \"https://twitter.com/mamire_ta/status/1256729805741047810\",       \"date\": \"2020-05-02 23:38:29+00:00\",       \"text\": \"\u5bfe\u7b56\u304c\u66f4\u65b0\u3055\u308c\u305f\u3002\u3042\u3055\u3063\u30665\u67084\u65e5\u304b\u3089\u7f8e\u8853\u9928\u3084\u52d5\u7269\u5712\u3001\u7406\u5bb9\u5ba4\u306a\u3069\u304c\u518d\u958b\u3055\u308c\u308b\u3002\u5b66\u6821\u3001\u30ec\u30b9\u30c8\u30e9\u30f3\u3068\u30db\u30c6\u30eb\u306f5\u67086\u65e5\u306b\u518d\u5354\u8b70\u3002\u6620\u753b\u9928\u3084\u5287\u5834\u306f\u307e\u3060\u6642\u9593\u304c\u304b\u304b\u308b\u898b\u901a\u3057\u3002 https://t.co/i4XImwVEVs\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 207080904,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1358209741865046019/13PUR92A_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/207080904/1612657261\",              \"username\": \"mamire_ta\",              \"name\": \"\u307e\u307f\u308c\",              \"description\": \"\u306d\u305f\u3070\u308c\u3092\u9632\u3050\u305f\u3081\u30c4\u30a4\u30c3\u30bf\u30fc\u3092\u5168\u304f\u8aad\u307e\u306a\u3044\u3088\u3046\u306b\u3057\u3066\u3044\u308b\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-24 13:33:44+00:00\",              \"location\": \"\u5bb6\",              \"followers\": 214,              \"friends\": 493,              \"tweets\": 16185,              \"liked_tweets\": 107239,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 3140       }}, {       \"id\": 1256516906179342338,       \"url\": \"https://twitter.com/TraderGeryDE/status/1256516906179342338\",       \"date\": \"2020-05-02 09:32:30+00:00\",       \"text\": \"Kontaktbeschr\u00e4nkungen: Die neuen Corona-Regeln f\u00fcr Deutschland https://t.co/OxbQWf5sLc\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1080236523256270853,              \"url\": \"https://www.facebook.com/trader.gery.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1080242981825843200/6GS6Y-4j_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1080236523256270853/1555261541\",              \"username\": \"TraderGeryDE\",              \"name\": \"Trader Gery\",              \"description\": \"Auf sich ver\u00e4ndernden M\u00e4rkten bewegen. Recherchen. Makro\u00f6konomik. News. Handelssoftware. Trader. facebook.com/Handelsverlauf facebook.com/Informationsco\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-01-01 22:57:11+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 157,              \"friends\": 1843,              \"tweets\": 24580,              \"liked_tweets\": 4470,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 1246       }}, {       \"id\": 1256170430160912384,       \"url\": \"https://twitter.com/Alex29250685/status/1256170430160912384\",       \"date\": \"2020-05-01 10:35:43+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/pGVCF3P72p #germany #usa #trump #news #trend #COVID__19 #COVID19 #Corona #coronavirus #tweet #retweet\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1251500816994897920,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1251574314832363520/RjmF9tmB_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Alex29250685\",              \"name\": \"Alex\",              \"description\": \"Daily news\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-18 13:20:31+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 96,              \"friends\": 729,              \"tweets\": 253,              \"liked_tweets\": 198,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 4       }}, {       \"id\": 1256041454792773634,       \"url\": \"https://twitter.com/Mnem_LumberJoe/status/1256041454792773634\",       \"date\": \"2020-05-01 02:03:13+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/ehwHQEPGh6\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://software.complete.org/twidge rel=nofollow>twidge</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 210474241,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1305259234347581446/t_85BvTx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/210474241/1600033183\",              \"username\": \"Mnem_LumberJoe\",              \"name\": \"Mnemonic Lumberjoe\",              \"description\": \"Jose V. Jaimes\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-31 14:35:33+00:00\",              \"location\": \"Planet Earth\",              \"followers\": 141,              \"friends\": 224,              \"tweets\": 1091483,              \"liked_tweets\": 3,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 578       }}, {       \"id\": 1255965976031526913,       \"url\": \"https://twitter.com/Mnem_LumberJoe/status/1255965976031526913\",       \"date\": \"2020-04-30 21:03:18+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/ehwHQEPGh6\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://software.complete.org/twidge rel=nofollow>twidge</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 210474241,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1305259234347581446/t_85BvTx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/210474241/1600033183\",              \"username\": \"Mnem_LumberJoe\",              \"name\": \"Mnemonic Lumberjoe\",              \"description\": \"Jose V. Jaimes\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-31 14:35:33+00:00\",              \"location\": \"Planet Earth\",              \"followers\": 141,              \"friends\": 224,              \"tweets\": 1091483,              \"liked_tweets\": 3,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 578       }}, {       \"id\": 1255962502145376283,       \"url\": \"https://twitter.com/NorbertLemken/status/1255962502145376283\",       \"date\": \"2020-04-30 20:49:29+00:00\",       \"text\": \"Die neuen #Corona-Regeln f\u00fcr Deutschland https://t.co/xcB6SJzZSR\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 746126548210696192,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/746307972578553856/3uGKiOwU_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/746126548210696192/1468580507\",              \"username\": \"NorbertLemken\",              \"name\": \"Norbert Lemken\",              \"description\": \"Politische #Kommunikation, Public Affairs, Food & Future, #Sustainability #Landwirtschaft #DigitalFarming. Views are my own.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-06-23 23:43:26+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Niederrhein (NRW) \",              \"followers\": 1945,              \"friends\": 1355,              \"tweets\": 2191,              \"liked_tweets\": 13306,              \"lists_member\": 31,              \"media_shared\": 470       }}, {       \"id\": 1255933382065864704,       \"url\": \"https://twitter.com/MaxwellSmart77/status/1255933382065864704\",       \"date\": \"2020-04-30 18:53:47+00:00\",       \"text\": \"Die neuen #Corona-#Regeln f\u00fcr #Deutschland - #Spielpl\u00e4tze werden ge\u00f6ffnet, #Museen und #Zoos auch. \u00dcber #Schulen, #Kitas und #Sport soll am 6. Mai entschieden werden, \u00fcber die #Gastronomie noch nicht.  https://t.co/x53SoYXW3R\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1227237320694226944,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1227239220126740480/ltA3LRNj_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1227237320694226944/1588532899\",              \"username\": \"MaxwellSmart77\",              \"name\": \"Maxwell Smart\",              \"description\": \"Maxwell Smart interessiert sich f\u00fcr Politik, Umwelt, Gesundheitsthemen und Naturschutz.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-02-11 14:26:12+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 7,              \"friends\": 48,              \"tweets\": 948,              \"liked_tweets\": 119,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 168       }}, {       \"id\": 1255932234915348483,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1255932234915348483\",       \"date\": \"2020-04-30 18:49:13+00:00\",       \"text\": \"In der #Corona-Krise haben sich Bund und L\u00e4nder auf vorsichtige Lockerungen der bundesweit geltenden Schutzma\u00dfnahmen geeinigt. Lesen Sie hier alle wichtigen Entscheidungen https://t.co/zdOxiteUnY\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145905,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49883,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1696,              \"media_shared\": 43       }}, {       \"id\": 1255932233476603905,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1255932233476603905\",       \"date\": \"2020-04-30 18:49:13+00:00\",       \"text\": \"Welche neuen Regeln haben Bund und L\u00e4nder in der #Corona-Krise beschlossen? Lesen Sie hier alle wichtigen Entscheidungen https://t.co/ddlemOqypg\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338507,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206588,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10484,              \"media_shared\": 7724       }}]"
}