{"url": "https://www.zeit.de/kultur/2020-10/folgen-corona-lockdown-demokratie-staat-eingriff-leben-protest-krisenpolitik", "date": "2020-10-30T17:59:59+01:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "Die Demokratie bekommt ein Doppelgesicht", "article": "Die Politik setzt wieder auf harte Ma\u00dfnahmen, zugleich w\u00e4chst das Bewusstsein: Corona kann in eine neue Normalit\u00e4t f\u00fchren. Was bedeutet das f\u00fcr Staat und Gesellschaft?\nDer zweite sogenannte Lockdown wirkt schon im Vorfeld zerm\u00fcrbend, weil er ein Leben mit fortw\u00e4hrenden\nstaatlichen Eingriffen erahnen l\u00e4sst. Diese Ma\u00dfnahmen werden immer als\nalternativlos deklariert werden, sie werden nie anders als \"geeignet, erforderlich und verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig\" sein, wie die Kanzlerin sagte, mit oder ohne Impfstoff in der Hinterhand. Unter Umst\u00e4nden bedeutet\ndas die dauernde Selbstl\u00e4hmung eines Landes durch Hygiene- und sonstige Notfallregeln, also ein Leben unter\nM\u00f6glichkeiten. Keine Politik kann allerdings den Schock des Anfangs einer Pandemie oder\ndie urspr\u00fcngliche Angst vor ihr beliebig oft wiederaufleben lassen. Schon beim\nzweiten Mal muss um die Mitwirkung der Bev\u00f6lkerung heftig gerungen werden. Es gibt\nkeinen Zweifel daran, dass das alles \"vern\u00fcnftig\" ist, aber die bohrenden Fragen nach\nVerh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfigkeit und innerer Plausibilit\u00e4t machen die Hoffnung auf eine simple, glaubhafte\nBegr\u00fcndung zunichte. \nW\u00e4hrend der Sommermonate entwickelten\nsich viele Wege und Methoden, per klug organisierter Hygienevorschriften das\nInfektionsrisiko zu senken. Es gab mannigfache individuelle L\u00f6sungen, in\nBetrieben, Theatern, Kneipen. Darauf wird keine R\u00fccksicht mehr genommen, die\nPolitik setzt aufs Rigide und aufs Einheitliche, was nicht ohne Signalwirkung\nbleibt. Kultur, Gastronomie, Tourismus tragen Vorbehalte gegen den neuen\nLockdown sogar mit guten Gr\u00fcnden vor.\nUnd so wird es auch weiterhin offene Proteste geben. Das Protestmilieu reicht von liberalen\nB\u00fcrgern, denen die Regierung allzu keck vorkommt, \u00fcber Engagierte, die vor sozialen\nVerlusten nach dem Untergang ihrer Branche warnen, \u00fcber die Individualisten, die\nsich eine St\u00f6rung ihrer Gewohnheiten verbitten, es reicht hinein in\nproto-evangelikale Kreise, wo das Wort der Bibel mehr gilt als dasjenige\nMerkels. Schlie\u00dflich reicht es bis zu den extremen Rechten, die es gezielt auf\neine Schw\u00e4chung staatlicher Autorit\u00e4t anlegen. Das ist eine bizarre Koalition,\nvielleicht nicht \u00fcberm\u00e4chtig, aber au\u00dferordentlich sichtbar und aufnahmef\u00e4hig.\nDa w\u00e4chst etwas zusammen.\nDie Bundeskanzlerin hat die Proteste\ngegen die Pandemie-Ma\u00dfnahmen vor Wochen als eine \"demokratische\nHerausforderung\" bezeichnet. Anders als viele Politiker verwendet sie keine\nSchimpfw\u00f6rter f\u00fcr Uneinsichtige oder Widerst\u00e4ndler. Sie hat begriffen, dass sie\nes nicht mit einer blo\u00dfen Pegida zu tun hat, sondern mit der tief gehenden Irritation\neines Teils der Bev\u00f6lkerung, mit etwas Wiederkehrendem und inzwischen Stabilem,\ndas sich auf unkontrollierbare Weise in politischer Willensbildung und\nWahlergebnissen niederschlagen k\u00f6nnte.\nDas demokratiepraktische Problem staatlicher\nSeuchenpr\u00e4vention per Lockdown ist mit Aufkl\u00e4rung \u00fcber Verschw\u00f6rungstheorien\nnicht gel\u00f6st. Ein Krisenmodus der demokratischen Politik \u2013 und zwar einer, der\naus Gr\u00fcnden nicht kurzfristig sein kann und der seinen Zugriff auf Grund- und\nFreiheitsrechte immer wieder abmildern, vorerst jedoch nicht zur\u00fccknehmen kann \u2013\nwird in seiner Legitimit\u00e4t bestritten. Die Ma\u00dfnahmen f\u00fcr den Gesundheitsschutz ruhen zwar auf gesetzlicher Grundlage, man kann einzelnes auch nachtr\u00e4glich\nverrechtlichen. Als alternativloses Politikziel jedoch bleibt kollektiver\nGesundheitsschutz sperrig. Wolfgang Sch\u00e4uble wies in einem Tagesspiegel-Interview vom April darauf hin, dass die Grundrechte einander relativieren und\naustarieren. Keines steht f\u00fcr sich, und die W\u00fcrde des Menschen ist als\nGrundnorm herausgehoben, weil sie sich auf das Leben, auch auf das ungeborene,\nbezieht, nicht jedoch auf die gesundheitliche Unversehrtheit aller. Deswegen werden exekutive\nMa\u00dfnahmen immer strittiger, wenn sie die Gesundheit sch\u00fctzen, aber die berufliche\nExistenz vieler vernichten oder gef\u00e4hrden. Sie erscheinen ihren Kritikern dann als\nein nicht mehr gerechtfertigter Zugriff des Gemeinwesens auf die\nExistenzgrundlagen des Einzelnen. Daran \u00e4ndert dann auch ein parlamentarischer\nBeschluss nichts. \nDer Protest f\u00e4llt umso\nheftiger aus, wenn der Ausnahmecharakter des Zugriffs verblasst und seine Befristung\neiner neuen Normalit\u00e4t zu weichen beginnt. In der Weise, wie sich der Staat an\ndieser Stelle durchsetzt oder nicht mehr durchsetzen kann, wird etwas\nGrundlegendes ausgehandelt, etwas, das sich aller Wahrscheinlichkeit in Zukunft\nnoch viel deutlicher zeigen wird \u2013 und zwar jenseits der Frage, ob bald ein\nImpfstoff kommt. Ein Teil der Bev\u00f6lkerung wappnet sich heute schon gegen eine\nPolitik, die im Zeichen des Klimaschutzes \u00e4hnlich eingreifend ausfallen und der\nBev\u00f6lkerung vergleichbare Opfer abfordern wird. Die Corona-Krise ist vermutlich\nnur ein Vorlauf, eine Testsituation f\u00fcr Staat und Gesellschaft. Der Streit um\nden Gesundheitsschutz f\u00fchrt direkt an die Grenzen demokratischer Kompetenzen,\ner umrei\u00dft eine Dimension von Politik, f\u00fcr die (noch) keine klaren Begriffe zur\nVerf\u00fcgung stehen, nur destruktive Ausdrucksformen, und schon gar keine\nvision\u00e4re Sprache, \"die Mut macht\", wie sie Georg Diez zuletzt bei ZEIT\nONLINE in einem Text\n\u00fcber die Verbindung von Corona und Klimawandel von der Politik forderte. Ganz\nzu Recht wies Angela Merkel auch darauf hin, dass Schutzma\u00dfnahmen die soziale\nFrage wieder ins Spiel bringen. Wenn der Klimawandel einen wirklich katastrophischen Charakter\nangenommen hat, wird die Demokratie umso erheblicher herausgefordert werden.\nEs ist interessant, dass das Virus einen\nsolchen ersten Ernstfall provozierte. Nicht, dass die Regierungen die Pandemie sich\nals eine Art \u00dcbung ausgesucht h\u00e4tten, um zu testen, wie weit sie gehen k\u00f6nnen.\nEine Politik des Infektionsschutzes ist vielmehr sofort nach Aufkommen des Virus von den\nBev\u00f6lkerungen in aller Welt eingefordert worden. Einige Regierungen agierten\nerfolgreich, andere weniger. Es ist kein Zufall, dass die Unt\u00e4tigen und\nBeschwichtiger in dieser Krise zugleich Leugner des Klimawandels sind. Weiter\nist interessant, dass die Pandemie zu keinem Zeitpunkt und nirgendwo als reine\nNaturkatastrophe angesehen wurde.\nDie globalisierte Welt ahnt inzwischen,\ndass sie im Anthropoz\u00e4n lebt, also in jenem Erdzeitalter, in dem das Handeln\nder Menschen die nat\u00fcrlichen Grundlagen des Lebens angetastet und verformt,\nvielleicht schon zerst\u00f6rt hat, ohne Chance, diese Entstellung r\u00fcckg\u00e4ngig zu\nmachen. So schillert die Bedeutung der Pandemie zwischen Natur und Kultur. Von Beginn\nan ist sie als etwas beschrieben worden, das nicht nur in ihren Urspr\u00fcngen\noffenbar einen starken menschengemachten Anteil hatte, als etwas, das mit Lebensgewohnheiten\noder Sozialverhalten zu tun hat, mit Wohnen und Arbeitsbedingungen, das hei\u00dft,\nauch als ein globales, soziales und kulturelles Ph\u00e4nomen. Als solches ist die in\nihren Auswirkungen zum Teil selbstverschuldete Pandemie ganz fraglos eine\nAufgabe aktiver Politik \u2013 und in analoger Weise sind auch die \"nat\u00fcrlichen\"\nAuswirkungen des Klimawandels kulturell und politisch.\nWenn das Virus ein Weckruf war zum\nkoordinierten globalen Handeln im Zeichen einer erdzeitlichen Katastrophe, wenn\nes buchst\u00e4blich allen Menschen vor Augen f\u00fchrte, dass Existieren unter\ngeteilten Bedingungen stattfindet, dann war dieser Probelauf \u2013 \u00fcberspitzt gesagt \u2013\n\nein Flop. Denn zur Eind\u00e4mmung sahen sich die Nationen aufgerufen, die\nbegrenzten Einheiten des Eigeninteresses. Autorit\u00e4re Regime k\u00f6nnen konsequenter\nhandeln, demokratische m\u00fcssen auf die Mitwirkung ihrer Bev\u00f6lkerungen vertrauen.\nDer Testlauf zeigt auch: Es wird schwierig mit dem auf Dauer\ngestellten Ausnahmefall.\nDass dieser Fall auch \u00fcber Corona hinaus\nm\u00f6glich ist, d\u00e4mmert vielen, und die politische Verarbeitung einer solchen\nErfahrung der \u00dcberstrapazierung demokratischer Verfahren beginnt erst.\nVerfassungsrechtler m\u00f6gen vorrechnen, dass s\u00e4mtliche Eingriffe in\nFreiheitsrechte schon vom Grundgesetz gedeckt sind, doch was hilft\u2019s, wenn die\npolitische Wirklichkeit sich in eine andere Richtung bewegt? Wissenschaftler \u2013\nund das gilt eben nicht nur f\u00fcr Virologen \u2013 sind nicht die Supervisoren der\nGesellschaft.\nDies ist die eher d\u00fcstere Prognose, wenn man einen k\u00fchlen Blick auf die Folgen der immer neuen exekutiven Regeln wirft: Das\nabsehbare Katastrophengeschehen wird der Demokratie ein Doppelgesicht\nverleihen. Die Demokratie wird immer in Normalverh\u00e4ltnisse zur\u00fcckstreben,\nw\u00e4hrend sie sich in Abst\u00e4nden in ein unvollst\u00e4ndig legitimiertes biopolitisches\nRegiment verwandelt, mit der Lizenz zu robustem exekutivem Durchgriff. \nDas ist etwas vollkommen anderes als die\nviel beschworene \"\u00d6ko-Diktatur\". Die Demokratie zeigt dann aber eine h\u00e4ssliche\nSeite. Es existiert noch kein politisches Schema, den dadurch ausgel\u00f6sten\nSchrecken und den Zorn wieder zu beruhigen. Nur der evidente Erfolg einer\nPolitik des Ernstfalls wird ein solches Schema etablieren, und wohl erst im\nR\u00fcckblick kann sich die unfreiwillige Beteiligung daran in eine Erfahrung von\nPartizipation umwandeln und neues Zutrauen schaffen. \nBis dahin bleibt die Rede von der\n\"demokratischen Herausforderung\" ein Euphemismus, wenn auch ein sehr\nernsthafter.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1347876058457124864,       \"url\": \"https://twitter.com/TRichte82727225/status/1347876058457124864\",       \"date\": \"2021-01-09 12:01:09+00:00\",       \"text\": \"@ElkeU18 @___Jeannette__ @Karl_Lauterbach https://t.co/2gtkluohAF\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1132565599610126336,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1341843191717384194/arDZdtGY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"TRichte82727225\",              \"name\": \"T.Richter\",              \"description\": \"Ex-Optimist , manchmal Klugschei... , habe gern das letzte Wort, reagiere allergisch auf #CoronaFaschisten und #Petzen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-26 08:34:15+00:00\",              \"location\": \"Im Moment, 22:00- 5:00 Zuhause\",              \"followers\": 14,              \"friends\": 22,              \"tweets\": 399,              \"liked_tweets\": 836,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 48       }}, {       \"id\": 1335654373448245249,       \"url\": \"https://twitter.com/JR_Kunstplaza/status/1335654373448245249\",       \"date\": \"2020-12-06 18:36:32+00:00\",       \"text\": \"Folgen des Corona-Lockdowns: Die Demokratie bekommt ein Doppelgesicht https://t.co/rZUa5t1GWO https://t.co/3EeqfOg8a6\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://dlvrit.com/ rel=nofollow>dlvr.it</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1011559896,              \"url\": \"http://www.kunstplaza.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000269401272/3b8202a23812a08116dd5046a8eac10f_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"JR_Kunstplaza\",              \"name\": \"Kunstplaza.de\",              \"description\": \"Kunstplaza - Die neue Kunstplattform f\u00fcr K\u00fcnstler, Kunsth\u00e4ndler und Kunstinteressierte. Marktplatz, Blog, Community und Webshop mit vielen Featues.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-12-14 17:18:45+00:00\",              \"location\": \"Passau, Germany\",              \"followers\": 5402,              \"friends\": 5338,              \"tweets\": 20737,              \"liked_tweets\": 1412,              \"lists_member\": 100,              \"media_shared\": 5268       }}, {       \"id\": 1328628169897881602,       \"url\": \"https://twitter.com/zweiterzwilling/status/1328628169897881602\",       \"date\": \"2020-11-17 09:16:55+00:00\",       \"text\": \"Ich habe zwei #Grablichter gekauft, die ich sichtbar auf meinen Balkon stelle angesichts der mehr oder weniger schleichenden Grablegung des #Grundgesetzes tun kann. Au\u00dferdem lese ich jeden Abend einen Artikel aus dem (Noch) #GG laut vor. https://t.co/fRWkgTvXmX via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3154008365,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/620297580031963136/4l7mUZDa_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zweiterzwilling\",              \"name\": \"Christine Rohe\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-04-10 16:35:31+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 16,              \"friends\": 113,              \"tweets\": 7639,              \"liked_tweets\": 1692,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 152       }}, {       \"id\": 1323172810940911617,       \"url\": \"https://twitter.com/demokratiemahe/status/1323172810940911617\",       \"date\": \"2020-11-02 07:59:16+00:00\",       \"text\": \"Die Politik setzt wieder auf harte Ma\u00dfnahmen, zugleich w\u00e4chst das Bewusstsein: Corona kann in eine neue Normalit\u00e4t f\u00fchren. Was bedeutet das f\u00fcr Staat und Gesellschaft? https://t.co/euFZmlZOS4\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1082198797369966592,              \"url\": \"http://www.facebook.com/koordinierungsstellemh/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1128925468978294784/121YaKKq_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1082198797369966592/1546860346\",              \"username\": \"demokratiemahe\",              \"name\": \"Koordinierungsstelle Demokratieentwicklung MaHe\",              \"description\": \"Seit 1.1.2019 besteht die Koordinierungsstelle f\u00fcr Demokratieentwicklung Marzahn-Hellersdorf. Siehe: facebook.com/koordinierungs\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-01-07 08:54:34+00:00\",              \"location\": \"Marzahn, Berlin\",              \"followers\": 283,              \"friends\": 603,              \"tweets\": 2976,              \"liked_tweets\": 1078,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 161       }}, {       \"id\": 1322465969713881091,       \"url\": \"https://twitter.com/FuturICT/status/1322465969713881091\",       \"date\": \"2020-10-31 09:10:32+00:00\",       \"text\": \"Folgen des Corona-Lockdowns: Die #Demokratie bekommt ein Doppelgesicht. Interessanter Hinweis, das mit dem Doppeladler...https://t.co/DuZQnji3F9\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 171534539,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1000262414443728896/ijOZ0lvF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/171534539/1527316707\",              \"username\": \"FuturICT\",              \"name\": \"The Eye of the Digital Storm\",              \"description\": \"The #digitalRevolution in tweets. #digitalDemocracy #informationalSelfdetermination #digitalEnlightenment #digitalEmpowerment #digitalEmancipation\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-07-27 15:36:37+00:00\",              \"location\": \"Europe\",              \"followers\": 4087,              \"friends\": 2257,              \"tweets\": 41072,              \"liked_tweets\": 1601,              \"lists_member\": 524,              \"media_shared\": 3559       }}, {       \"id\": 1322444953734307840,       \"url\": \"https://twitter.com/InkenPadberg/status/1322444953734307840\",       \"date\": \"2020-10-31 07:47:01+00:00\",       \"text\": \"Die Demokratie bekommt ein Doppelgesicht https://t.co/F8evaDRy4K via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1269318789864325126,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1293265718386065409/nOTruFu6_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"InkenPadberg\",              \"name\": \"Inken Padberg\",              \"description\": \"Biologist and medical doctor also working with data (epidemiology and public health), views are my own\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-06-06 17:22:51+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 72,              \"friends\": 276,              \"tweets\": 2705,              \"liked_tweets\": 5456,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1       }}, {       \"id\": 1322373155592298498,       \"url\": \"https://twitter.com/magdalene_walz/status/1322373155592298498\",       \"date\": \"2020-10-31 03:01:43+00:00\",       \"text\": \"Die Demokratie bekommt ein Doppelgesicht https://t.co/gLbWdeSdod via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 989868742371954688,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1355871753927614464/95SAq36r_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/989868742371954688/1584073705\",              \"username\": \"magdalene_walz\",              \"name\": \"magdalene walz\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-04-27 14:07:53+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 55,              \"friends\": 283,              \"tweets\": 1219,              \"liked_tweets\": 11293,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 11       }}, {       \"id\": 1322311745369706502,       \"url\": \"https://twitter.com/polenz_r/status/1322311745369706502\",       \"date\": \"2020-10-30 22:57:42+00:00\",       \"text\": \"\u201eAutorit\u00e4re Regime k\u00f6nnen konsequenter handeln, demokratische m\u00fcssen auf die Mitwirkung ihrer Bev\u00f6lkerungen vertrauen. Der Testlauf zeigt auch: Es wird schwierig mit dem auf Dauer gestellten Ausnahmefall.\u201chttps://t.co/2hqZhwzNNR\",       \"replies\": 5,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 16,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3082383264,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1163419368883216387/Hh7is_iR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3082383264/1552839947\",              \"username\": \"polenz_r\",              \"name\": \"Ruprecht Polenz \ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\",              \"description\": \"MdB f\u00fcr M\u00fcnster 1994-2013,Vors. Ausw.Ausschuss 2005-2013, #CDU, 2019 als Newcomer #GoldeneBlogger\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\uddea\ud83c\uddfa. #Au\u00dfenpolitik #EU #Islam #Integration, #Extremismus\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2015-03-14 21:28:19+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnster, Deutschland\",              \"followers\": 61998,              \"friends\": 1459,              \"tweets\": 26434,              \"liked_tweets\": 15534,              \"lists_member\": 300,              \"media_shared\": 3383       }}, {       \"id\": 1322288446233337858,       \"url\": \"https://twitter.com/imbafisk4tw/status/1322288446233337858\",       \"date\": \"2020-10-30 21:25:07+00:00\",       \"text\": \"@BR24 https://t.co/aliNa07lAS\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 714180560,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1339480250586198016/6MH8RgEH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/714180560/1608191408\",              \"username\": \"imbafisk4tw\",              \"name\": \"Mike\",              \"description\": \"#Bitcoin #sovereignism\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-07-24 12:06:56+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 141,              \"friends\": 865,              \"tweets\": 3511,              \"liked_tweets\": 2014,              \"lists_member\": 17,              \"media_shared\": 79       }}, {       \"id\": 1322287936176533509,       \"url\": \"https://twitter.com/widersitz/status/1322287936176533509\",       \"date\": \"2020-10-30 21:23:05+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/EHEhONJHQ8\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1010840134219128832,              \"url\": \"https://liebesenden.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1340117401732591620/bvWULmEH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1010840134219128832/1529842719\",              \"username\": \"widersitz\",              \"name\": \"Jost\",              \"description\": \"Ich bin von sehr vielseitiger Unwissenheit. Robert Musil\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-24 11:00:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 376,              \"friends\": 346,              \"tweets\": 66651,              \"liked_tweets\": 58216,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 443       }}, {       \"id\": 1322225353943908356,       \"url\": \"https://twitter.com/Frank_Walle/status/1322225353943908356\",       \"date\": \"2020-10-30 17:14:24+00:00\",       \"text\": \"Folgen des Corona-Lockdowns: Die Demokratie bekommt ein Doppelgesicht https://t.co/lBffh3xIPO\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://ifttt.com rel=nofollow>IFTTT</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 21402821,              \"url\": \"https://tellonym.me/FrankWalle\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/828228511223730180/-rP9cEqU_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/21402821/1446070262\",              \"username\": \"Frank_Walle\",              \"name\": \"Frank Walle\",              \"description\": \"Civilization & its Discontents\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-02-20 15:03:06+00:00\",              \"location\": \"Hamburg Germany\",              \"followers\": 807,              \"friends\": 2321,              \"tweets\": 204134,              \"liked_tweets\": 1495,              \"lists_member\": 61,              \"media_shared\": 17927       }}, {       \"id\": 1322224268944572418,       \"url\": \"https://twitter.com/zon_aufmacher/status/1322224268944572418\",       \"date\": \"2020-10-30 17:10:06+00:00\",       \"text\": \"Folgen des Corona-Lockdowns: Die Demokratie bekommt ein DoppelgesichtDie Politik setzt wieder auf harte Ma\u00dfnahmen, zugleich w\u00e4chst das Bewusstsein: Corona kann in eine neue Normalit\u00e4t f\u00fchren. Was bedeutet das f\u00fcr Staat und Gesellschaft?https://t.co/noQmq3pajD\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZON-Aufmacher</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 904796734341120000,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/907112606040817664/d7pylJ4i_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zon_aufmacher\",              \"name\": \"ZON-Scraper\",              \"description\": \"Scraping ZON since 2017\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-09-04 20:02:06+00:00\",              \"location\": \"A little server somewhere\",              \"followers\": 44,              \"friends\": 0,              \"tweets\": 8203,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1322221746313924610,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_kul/status/1322221746313924610\",       \"date\": \"2020-10-30 17:00:04+00:00\",       \"text\": \"Was bleibt von #Corona? Vielleicht das: Die Demokratie wird immer in Normalverh\u00e4ltnisse zur\u00fcckstreben, w\u00e4hrend sie sich in Abst\u00e4nden in ein unvollst\u00e4ndig legitimiertes biopolitisches Regiment verwandelt, mit der Lizenz zu robustem exekutivem Durchgriff. https://t.co/2iTnqDqU6E\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 207414746,              \"url\": \"http://www.zeit.de/kultur/index\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331565089498030081/Ob_eBH1B_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_kul\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Kultur\",              \"description\": \"Das Kultur-Ressort von ZEIT ONLINE: David Hugendick, Wenke Husmann, Dirk Peitz (Leitung), Johannes Schneider, Carolin Str\u00f6bele\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-10-25 08:31:29+00:00\",              \"location\": \"Berlin/Hamburg\",              \"followers\": 101073,              \"friends\": 228,              \"tweets\": 15313,              \"liked_tweets\": 37,              \"lists_member\": 980,              \"media_shared\": 57       }}, {       \"id\": 1322221745022115841,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1322221745022115841\",       \"date\": \"2020-10-30 17:00:04+00:00\",       \"text\": \"In der Weise, wie sich der Staat an dieser Stelle durchsetzt oder nicht mehr durchsetzen kann, schreibt Thomas E. Schmidt zu den aktuellen #Corona-Ma\u00dfnahmen, wird etwas Grundlegendes ausgehandelt. Denn f\u00fcr zuk\u00fcnftige Krisen gibt es keinen Impfstoff. https://t.co/c8VvAqyGbg\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338507,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206588,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10484,              \"media_shared\": 7724       }}]"}