{"url": "https://www.zeit.de/politik/deutschland/2021-01/bund-und-laender-einigen-sich-auf-weitere-bewegungs-einschraenkungen", "date": "2021-01-05T18:28:21+01:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "Bund und L\u00e4nder einigen sich auf weitere Bewegungseinschr\u00e4nkungen", "article": "Der Lockdown wird verl\u00e4ngert. In Landkreisen mit hohen Corona-Zahlen soll zudem der Bewegungsradius auf 15 Kilometer rund um den Wohnort eingeschr\u00e4nkt werden.\nBundeskanzlerin Angela Merkel, die Ministerpr\u00e4sidenten der L\u00e4nder und weitere Mitglieder der Bundesregierung haben in einer Videoschalte \u00fcber weitere Ma\u00dfnahmen zur Eind\u00e4mmung der Corona-Pandemie beraten. Vereinbart wurden laut Teilnehmerkreisen bereits weitergehende Ausgangssperren.  \nIn \nLandkreisen mit hohen Corona-Infektionszahlen sollen sich Menschen demnach nur noch in einem Radius von 15 Kilometern rund um ihren Wohnort bewegen. Gelten soll dies f\u00fcr Landkreise mit einer Sieben-Tages-Inzidenz von mehr als 200 Neuinfektionen pro 100.000 Einwohner \u2013 sofern kein triftiger \nGrund f\u00fcr eine Reise an ein weiter gelegenes Ziel vorliegt. Tagestouristische Ausfl\u00fcge sollen keinen \ntriftigen Grund darstellen. \nNach aktuellen Daten des Robert Koch-Instituts (RKI) \u00fcberschreiten derzeit 67 Landkreise diesen Schwellenwert von 200. Die meisten Neuinfektionen gibt es in den Landkreisen Mei\u00dfen (493), Altenburger Land (463) und Vogtland (435), die in Sachsen und Th\u00fcringen liegen.\nIn der Beschlussvorlage, die ZEIT ONLINE vorliegt, steht au\u00dferdem, dass der Lockdown zun\u00e4chst bis zum 31. Januar verl\u00e4ngert werden soll. Die rheinland-pf\u00e4lzische Ministerpr\u00e4sidentin Malu Dreyer hat diese Verl\u00e4ngerung best\u00e4tigt, als sie ihre Teilnahme an dem Gipfel f\u00fcr einen Neujahrsempfang unterbrochen hatte. Es gehe vor allem darum, die Belastungen f\u00fcr die Krankenh\u00e4user zu begrenzen und die Infektionszahlen zu senken.\nDer bisherige Shutdown zeige erste Wirkungen, sagte Dreyer. Es gebe aber nach wie vor viel zu hohe Inzidenzen. \"Wir haben alle noch eine richtig gro\u00dfe Aufgabe vor uns\", sagte die SPD-Politikerin. Zu den laufenden Beratungen sagte Dreyer, die entscheidenden Punkte seien beraten.\nEs zeichnet sich in der Beschlussvorlage au\u00dferdem bereits ab, dass Schulen und Kitas nicht vor Februar wieder \u00f6ffnen werden.\nBund und L\u00e4nder beraten auch dar\u00fcber, jedem Elternteil 2021 zehn zus\u00e4tzliche Tage an \nKinderkrankengeld zu gew\u00e4hren. Alleinerziehende sollen 20 Tage \nKinderkrankengeld erhalten. Der Anspruch solle auch dann gelten, wenn Kinder zu Hause betreut werden m\u00fcssen,\nweil die Schule oder Kita bzw. die Klasse oder Gruppe \npandemiebedingt geschlossen ist oder die Pr\u00e4senzpflicht im Unterricht \nausgesetzt wurde.\nF\u00fcr Alten- und Pflegeheime sollen laut Beschlussvorlage besondere Schutzma\u00dfnahmen getroffen werden. Bis die Impfungen in den Einrichtungen abgeschlossen sind und die Personen eine entsprechende Immunita\u0308t aufgebaut haben, braucht man beim Betreten einen Schnelltest. Weiterhin gibt es die Pflicht zum Test mehrmals pro Woche f\u00fcr das Personal in den Alten- und Pflegeeinrichtungen sowie f\u00fcr Besucherinnen und Besucher in Regionen mit erho\u0308hter Inzidenz. Zur Unterst\u00fctzung des Personals gibt es eine gemeinsame Initiative von Bund und L\u00e4ndern, die Freiwillige gewinnen will.   \n\"Die vor uns liegenden Monate Januar, Februar und M\u00e4rz werden noch erhebliche Geduld und Disziplin aller erfordern\", steht in dem Papier. Die Wintermonate beg\u00fcnstigten die Ausbreitung des Virus und \"die Impfungen werden sich erst dann auf die Infektionsdynamik da\u0308mpfend auswirken, wenn auch ein gr\u00f6\u00dferer Teil der j\u00fcngeren Bev\u00f6lkerung geimpft ist\".\nAuch die Mutationen des Virus spielen eine Rolle. Bund und L\u00e4nder wollen verhindern, dass sich Virusvarianten mit eventuell ung\u00fcnstigeren Eigenschaften verbreiten.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1346512937649897473,       \"url\": \"https://twitter.com/oppenenbreif/status/1346512937649897473\",       \"date\": \"2021-01-05 17:44:35+00:00\",       \"text\": \"D\u00e4itschland/Gesondheet: De Lockdown g\u00ebtt, w\u00e9i erwaart, verl\u00e4ngert an et komme weider Restriktiounen dob\u00e4i. De 7-Dages-Wert l\u00e4it, laut RKI, national nach \u00ebmmer bei heijen 135 pro 100,000 Awunner \u2013 https://t.co/aWKifXni0F [de] (Zeit)\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 23238058,              \"url\": \"http://oppenenbreif.wordpress.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1016779126345273344/kpTL2evR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/23238058/1547215007\",              \"username\": \"oppenenbreif\",              \"name\": \"Oppenen Br\u00e9if\",              \"description\": \"E l\u00ebtzebuergeschen News Feed. II OppenenBreif.wordpress.com (@wort_lu Blogosph\u00e4r)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-07 21:39:42+00:00\",              \"location\": \"Luxembourg\",              \"followers\": 581,              \"friends\": 69,              \"tweets\": 24113,              \"liked_tweets\": 8,              \"lists_member\": 19,              \"media_shared\": 1228       }}, {       \"id\": 1346503028338286592,       \"url\": \"https://twitter.com/wyschilgod2019/status/1346503028338286592\",       \"date\": \"2021-01-05 17:05:13+00:00\",       \"text\": \"Bund und L\u00e4nder einigen sich auf weitere Bewegungseinschr\u00e4nkungen https://t.co/xZ6x4V23BU via @zeitonline #Bewegungseinschr\u00e4nkungen #Inzidenz200 #15km #Wohnort #Niemcy #Alemania #Germany #Corona #CoronaVirus #Coronakrise #CoronaVaccine #Ausgangssperren #Neuinfektionen #Mei\u00dfen\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 821319451207462912,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/823239564424871938/jSojbxuK_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"wyschilgod2019\",              \"name\": \"Wostotschnyenemcy\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-01-17 11:33:11+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 57,              \"friends\": 15,              \"tweets\": 10091,              \"liked_tweets\": 6681,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 209       }}, {       \"id\": 1346488578122125315,       \"url\": \"https://twitter.com/gnutiez/status/1346488578122125315\",       \"date\": \"2021-01-05 16:07:48+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/Nf4qKmtZtCzeitonline hat eine Headline ge\u00e4ndert. Corona-Gipfel: Bund und L\u00e4nder einigen sich auf weitere Bewegungseinschr\u00e4nkungenDistanz: 2 Alle \u00c4nderungen auf https://t.co/f09c6MY4Nw https://t.co/Jf9PwX0ZW7\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.gnutiez.de rel=nofollow>Gnutiez</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 172338200,              \"url\": \"http://gnutiez.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1304873044536635393/nqPYqrCd_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/172338200/1599824144\",              \"username\": \"gnutiez\",              \"name\": \"Gnutiez\",              \"description\": \"Ein Mot, halb Mensch halb Bot! Hier werden alle \u00c4nderungen in \u00dcberschriften und Teasern der gro\u00dfen Onlinemedien gezwitschert. Support: ko-fi.com/gnutiez\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-07-29 13:28:25+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1162,              \"friends\": 79,              \"tweets\": 133842,              \"liked_tweets\": 325,              \"lists_member\": 32,              \"media_shared\": 110966       }}, {       \"id\": 1346488502138138627,       \"url\": \"https://twitter.com/PeterRuLa/status/1346488502138138627\",       \"date\": \"2021-01-05 16:07:30+00:00\",       \"text\": \"Bund und L\u00e4nder einigen sich auf weitere Bewegungseinschr\u00e4nkungen https://t.co/4sEveXeDzm via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1038062277180751872,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1374609567561224200/c-R4K5zz_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1038062277180751872/1536329828\",              \"username\": \"PeterRuLa\",              \"name\": \"Peter Lauterbach\",              \"description\": \"born CO\u2082 @ 318 ppm... was mir wichtig ist... what is important to me\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-09-07 13:51:47+00:00\",              \"location\": \"Bad Kreuznach, Rheinland-Pfalz\",              \"followers\": 1633,              \"friends\": 4182,              \"tweets\": 99589,              \"liked_tweets\": 98065,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 3215       }}, {       \"id\": 1346482982111031297,       \"url\": \"https://twitter.com/sisia05959716/status/1346482982111031297\",       \"date\": \"2021-01-05 15:45:34+00:00\",       \"text\": \"Bund und L\u00e4nder einigen sich auf weitere Bewegungs-Einschr\u00e4nkungen: Vereinbart wurden laut Teilnehmerkreisen weitergehende Ausgangssperren. https://t.co/Y15XGIA7ti https://t.co/q9vV5ghL3s\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1111442410595381248,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1111442539356160001/wmoMSpFs_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"sisia05959716\",              \"name\": \"sisia\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-03-29 01:38:15+00:00\",              \"location\": \"Europe\",              \"followers\": 17,              \"friends\": 95,              \"tweets\": 2989,              \"liked_tweets\": 19342,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 124       }}, {       \"id\": 1346482116901498884,       \"url\": \"https://twitter.com/anghenfil1/status/1346482116901498884\",       \"date\": \"2021-01-05 15:42:07+00:00\",       \"text\": \"Was haben die eigentlich genommen? #Corona #Covid19Was soll das bringen? Ich kann in meinem 15 km Radius genauso gut viele Leute infizieren. Wie w\u00e4re es, erstmal kostenlose #Masken zu verteilen und die Einhaltung bestehender Regel zu forcieren?https://t.co/iNuLRX8hqx\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1404743089,              \"url\": \"http://anghenfil.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1296882794510131200/VK06KxMq_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1404743089/1450540981\",              \"username\": \"anghenfil1\",              \"name\": \"Keanu\",              \"description\": \"Studiert Jura an der HU Berlin. Ehrenamtlich beim Roten Kreuz. Linux, OpenSource, FLOSS. Auch auf mastodon: @anghenfil@chaos.social\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-05-05 10:41:37+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 121,              \"friends\": 760,              \"tweets\": 2473,              \"liked_tweets\": 8806,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 141       }}, {       \"id\": 1346479185049444361,       \"url\": \"https://twitter.com/ArabicaKaffee/status/1346479185049444361\",       \"date\": \"2021-01-05 15:30:28+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/Dj470cxgOF das wird den #Querdenkern #Querdenker aber nicht gefallen Demos nur noch 15 Kilometer vom Wohnort \ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1245294628745682944,              \"url\": \"https://t.me/Schwurbelistenverpissteuch\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1374862819515072522/KwfAclxK_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1245294628745682944/1616564669\",              \"username\": \"ArabicaKaffee\",              \"name\": \"French Press \ud83c\udf08\ud83c\udf08\ud83c\udf08\",              \"description\": \"Hey K\u00f6lle \u2013 do ming Stadt am Rhing,he wo ich jro\u00df jewode ben._______________________________________Bekloppter K\u00f6lner mit Kaffee Sucht \u2615\u2615\u2615\u2615\u2615\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-01 10:19:24+00:00\",              \"location\": \"Kaffee Land\",              \"followers\": 1025,              \"friends\": 2126,              \"tweets\": 22275,              \"liked_tweets\": 41700,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 3986       }}, {       \"id\": 1346478915531862016,       \"url\": \"https://twitter.com/FinanzCaddie/status/1346478915531862016\",       \"date\": \"2021-01-05 15:29:24+00:00\",       \"text\": \"Falls Inzidenz &gt; 200, dann Bewegungsradius &lt; 15km. Sind die jetzt alle besoffen?Wer kann/ soll/ wird das kontrollieren oder einhalten?#COVID19 #Lockdown2 #Politikversagen https://t.co/oUhLu1DqY2 via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1294645977710768129,              \"url\": \"https://finanz-caddie.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1294646904115077120/PvTbFO43_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1294645977710768129/1597505340\",              \"username\": \"FinanzCaddie\",              \"name\": \"Finanz-Caddie\",              \"description\": \"Was haben Golf und Finanzen gemeinsam? Strategie, Wissen, Geduld und eine Portion Demut f\u00fchren langfristig ans Ziel.Impressum und Disclaimer: bit.ly/3awGMvJ\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-08-15 14:44:31+00:00\",              \"location\": \"Laatzen\",              \"followers\": 142,              \"friends\": 169,              \"tweets\": 632,              \"liked_tweets\": 946,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 22       }}, {       \"id\": 1346477519243857924,       \"url\": \"https://twitter.com/carelounge_de/status/1346477519243857924\",       \"date\": \"2021-01-05 15:23:51+00:00\",       \"text\": \"Corona-Gipfel: Bund und L\u00e4nder einigen sich auf weitere Bewegungs-Einschr\u00e4nkungen https://t.co/DigspAlQvK #corona #COVID19 #Lockdown3\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1245386195753992193,              \"url\": \"http://www.CareLounge.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1341446585885048834/EuxgQhm6_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1245386195753992193/1611067762\",              \"username\": \"carelounge_de\",              \"name\": \"\u20aa CareLounge\",              \"description\": \"Seit 2003. Socialmedia-Stellenmarkt im Sozial- und Gesundheitswesen ||| Multiposting ||| Telegram-Job-Kanal: t.me/carelounge (Beta).\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-01 16:23:14+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 486,              \"friends\": 1925,              \"tweets\": 12732,              \"liked_tweets\": 10027,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 132       }}, {       \"id\": 1346472698541613059,       \"url\": \"https://twitter.com/Going_Loopy/status/1346472698541613059\",       \"date\": \"2021-01-05 15:04:42+00:00\",       \"text\": \"Das wird jetzt aber eng:Laut Spiegel ... hat man sich darauf verst\u00e4ndigt, dass in Landkreisen mit hohen Corona-Infektionszahlen weitere Ma\u00dfnahmen zur Einschr\u00e4nkung des Bewegungsradius auf 15 Kilometer um den Wohnort ergriffen werden sollen.https://t.co/LzCiIwx4CR\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3093520294,              \"url\": \"http://www.rug.nl/staff/m.lenz/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/577975896503537664/PXIonyDZ_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3093520294/1426629694\",              \"username\": \"Going_Loopy\",              \"name\": \"Martin Lenz\",              \"description\": \"philosophy prof @wijsbegeerte | views are my own | blogging at handlingideas.blog\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-03-17 21:43:25+00:00\",              \"location\": \"Groningen, The Netherlands\",              \"followers\": 1118,              \"friends\": 499,              \"tweets\": 9921,              \"liked_tweets\": 24945,              \"lists_member\": 22,              \"media_shared\": 402       }}, {       \"id\": 1346468951039987715,       \"url\": \"https://twitter.com/u_goldschmidt/status/1346468951039987715\",       \"date\": \"2021-01-05 14:49:48+00:00\",       \"text\": \"Bund und L\u00e4nder einigen sich auf weitere Bewegungs-Einschr\u00e4nkungen |xa0ZEIT ONLINE https://t.co/KwNjVLgAmq\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3306956007,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/606076327674966016/9TSQBTkT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3306956007/1446400950\",              \"username\": \"u_goldschmidt\",              \"name\": \"Dr. Ulrich Goldschmidt\",              \"description\": \"Jurist /Ber\u00e4t F\u00fchrungskr\u00e4fte /Speaker/Buchautor /in my own write /all views my own Interessen: #F\u00fchrung #Leadership #Aufsichtsr\u00e4te #TeamArbeitsrecht\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-06-03 12:28:05+00:00\",              \"location\": \"Essen\",              \"followers\": 2175,              \"friends\": 1000,              \"tweets\": 27127,              \"liked_tweets\": 29431,              \"lists_member\": 100,              \"media_shared\": 2817       }}, {       \"id\": 1346466825131810823,       \"url\": \"https://twitter.com/heiko_fritz/status/1346466825131810823\",       \"date\": \"2021-01-05 14:41:21+00:00\",       \"text\": \"Bund und L\u00e4nder einigen sich auf weitere Bewegungs-Einschr\u00e4nkungen https://t.co/fBeSfAZ5py via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4179724918,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1313864558646382593/9Wst-423_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"heiko_fritz\",              \"name\": \"HFKLORCH\",              \"description\": \"freiheitl.-liberal, f\u00fcr eine gute Bildung an Schulen, der St\u00e4rkung des \u00d6PNV, und f\u00fcr die St\u00e4rkung der Belange von Menschen mit Behinderungen in denn Werkst\u00e4tten\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-11-13 15:35:22+00:00\",              \"location\": \"Lorch  -- Schw\u00e4bisch Gm\u00fcnd\",              \"followers\": 32,              \"friends\": 314,              \"tweets\": 9080,              \"liked_tweets\": 1058,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 522       }}, {       \"id\": 1346466632013516800,       \"url\": \"https://twitter.com/MjuelaN/status/1346466632013516800\",       \"date\": \"2021-01-05 14:40:35+00:00\",       \"text\": \"Na, zum Gl\u00fcck hat Petrus mitgespielt. Wie sonst h\u00e4tte man die neuen Einschr\u00e4nkungen begr\u00fcnden sollen?https://t.co/MxOsHsEyfT\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://itunes.apple.com/us/app/twitter/id409789998?mt=12 rel=nofollow>Twitter for Mac</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1149648630653100032,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1188564078983294977/bojurMsO_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"MjuelaN\",              \"name\": \"Ella Snow\",              \"description\": \"Menschenfreundin mit Respekt vor allem Leben. F\u00fcr Freiheit und Selbstbestimmung. Interessiert an Meinungen statt Dogmen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-07-12 11:56:07+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 35,              \"friends\": 132,              \"tweets\": 1818,              \"liked_tweets\": 4719,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 38       }}, {       \"id\": 1346466067598589963,       \"url\": \"https://twitter.com/Sascha1982wtal/status/1346466067598589963\",       \"date\": \"2021-01-05 14:38:21+00:00\",       \"text\": \"Bund und L\u00e4nder einigen sich auf weitere Bewegungs-Einschr\u00e4nkungen https://t.co/CwNPTAP69h via @zeitonline #CoronaVirus #Covid19 #CoronaVirusDE #COVID19de #CoronaVirusDeutschland #COVID\u30fc19 #CoronaPandemie\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 748234411422920705,              \"url\": \"http://www.jappy.de/user/Sascha1982wtal\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1371846251059281933/viBU4qCv_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/748234411422920705/1515420088\",              \"username\": \"Sascha1982wtal\",              \"name\": \"A Citizen of Earth \ud83c\uddea\ud83c\uddfa \ud83c\uddfa\ud83c\uddf3\",              \"description\": \"Ich bin gro\u00dfer #BVB-Fan, zocke gerne #XBox & verfolge die #Formel1. \u00dcber eine #WfbM bei #IKEA besch\u00e4ftigt #InklusionAktiv gegen #Rassismus #NoAfD #NazisRaus\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-06-29 19:19:20+00:00\",              \"location\": \"Wuppertal, Nordrhein-Westfalen\",              \"followers\": 414,              \"friends\": 361,              \"tweets\": 67909,              \"liked_tweets\": 141980,              \"lists_member\": 14,              \"media_shared\": 6779       }}, {       \"id\": 1346465948698439680,       \"url\": \"https://twitter.com/Veroisathome/status/1346465948698439680\",       \"date\": \"2021-01-05 14:37:52+00:00\",       \"text\": \"Wer nicht h\u00f6ren kann, muss f\u00fchlen. Zack Stubenarrest.Bund und L\u00e4nder einigen sich auf weitere Bewegungs-Einschr\u00e4nkungen https://t.co/3Yf3C1ifba via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3981415241,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1159882860507082753/Nf2xUycj_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3981415241/1567267224\",              \"username\": \"Veroisathome\",              \"name\": \"Vero (\ud83c\udfe0) \ud83e\udda0\ud83d\udcf1\",              \"description\": \"das geh\u00f6rt hier nicht her...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-10-17 18:39:08+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 160,              \"friends\": 818,              \"tweets\": 23568,              \"liked_tweets\": 59344,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 306       }}, {       \"id\": 1346465474725306373,       \"url\": \"https://twitter.com/augsburgmichl/status/1346465474725306373\",       \"date\": \"2021-01-05 14:35:59+00:00\",       \"text\": \"Bund und L\u00e4nder einigen sich auf weitere Bewegungs-Einschr\u00e4nkungen |xa0ZEIT ONLINEhttps://t.co/jMPSVdwOYbvia @zeitonlinev\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1335132398141509633,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1340713260966940674/bAZV8H-D_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1335132398141509633/1616852170\",              \"username\": \"augsburgmichl\",              \"name\": \"quo vadis\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-12-05 08:02:40+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 88,              \"friends\": 79,              \"tweets\": 3409,              \"liked_tweets\": 3156,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 535       }}, {       \"id\": 1346465134370201600,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1346465134370201600\",       \"date\": \"2021-01-05 14:34:38+00:00\",       \"text\": \"Bund und L\u00e4nder einigen sich auf weitere Bewegungs-Einschr\u00e4nkungen https://t.co/AiQrGEbR3D\",       \"replies\": 18,       \"retweets\": 15,       \"likes\": 45,       \"quotes\": 3,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338507,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206588,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10484,              \"media_shared\": 7724       }}]"}