{"url": "https://www.zeit.de/wissen/gesundheit/2020-06/schmierinfektion-studie-coronavirus-sars-cov-2-oberflaechen-ansteckungsgefahr", "date": "2020-06-04T12:59:22+02:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "Coronaviren im Haushalt \u2013 welche Rolle spielen Oberfl\u00e4chen?", "article": "Sars-CoV-2 \u00fcbertr\u00e4gt sich vor allem \u00fcber Tr\u00f6pfchen in der Luft. Doch wie ansteckend sind Toiletten, Fernbedienungen oder T\u00fcrklinken? Eine neue Studie gibt Hinweise.\nSeit in Deutschland die Kontaktbeschr\u00e4nkungen gelten, bleiben Menschen eher zu Hause \u2013 und stecken sich auch untereinander am ehesten dort mit dem neuartigen Sars-CoV-2 an. Eine neue Studie (MedRxiv: D\u00f6hla et al., 2020) des Teams um die Bonner Mikrobiologin Ricarda Maria Schmithausen und den Virologen Hendrik Streeck erforscht die Ansteckungsgefahr von Mensch zu Oberfl\u00e4che zu Mensch. Dazu untersuchten die Forscher Haushalte in der Gemeinde Gangelt im Kreis Heinsberg, einer Region in Deutschland mit einem vergleichsweise gro\u00dfen Ausbruchsgeschehen.\nDie Arbeit liegt nun in einer vorl\u00e4ufigen Fassung vor, die vor einer finalen Ver\u00f6ffentlichung in einer Fachzeitschrift noch durch andere Forscherinnen und Forscher gepr\u00fcft wird. Sie st\u00fctzt die Vermutung, dass die indirekte \u00dcbertragung des Virus \u00fcber Oberfl\u00e4chen eher eine geringere Rolle bei der Ausbreitung spielt. Dies m\u00fcsse nun aber genauer untersucht werden. \nUntersucht wurden Proben aus \n21 zuf\u00e4llig ausgew\u00e4hlten Haushalten aus der Gemeinde Gangelt in Nordrhein-Westfalen, die im Durchschnitt f\u00fcnf Tage unter\n Quarant\u00e4ne standen, weil mindestens eine Person der Haushalte nachweislich mit dem Virus infiziert war. \nDer Abstrichtest auf das neue Coronavirus fiel nach Angaben der Vorver\u00f6ffentlichung bei 26 von 43 getesteten Erwachsenen \npositiv aus, von neun Kindern waren vier mit dem Virus infiziert. \nInteressanterweise lag damit die Rate der infizierten Kinder etwa 16 \nProzent unter der der Erwachsenen. Alle Laboranalysen wurden innerhalb \nvon 48 Stunden durchgef\u00fchrt. \nIn den Haushalten untersuchten die Forscherinnen und Forscher die Raumluft, das \nAbwasser aus Waschbecken, Duschen und Toiletten sowie verschiedene \nOberfl\u00e4chen wie Fernbedienungen, M\u00f6bel oder T\u00fcrklinken. \n\nVorerst leider wenig. Es sei schwierig, anhand der Ergebnisse spezifische Vorsichtsma\u00dfnahmen zu empfehlen. Die Forscherinnen und Forscher raten davon ab, voreilige Schl\u00fcsse aus ihrer Studie zu ziehen. Die Ergebnisse wiesen zwar darauf hin, dass Sars-CoV-2 im h\u00e4uslichen Umfeld nicht allzu lange \u00fcberlebt und somit dieser \u00dcbertragungsweg zu vernachl\u00e4ssigen w\u00e4re, es sei andererseits jedoch denkbar, dass das Virus in den Proben lediglich nicht bis ins Labor \u00fcberlebt habe.   \nDennoch empfehlen die Forscherinnen und Forscher, die Ergebnisse ernst zu nehmen. Die \u00dcbertragung \u00fcber das Abwassersystem sei bisher wenig beachtet worden. Besonders sollten beispielsweise \u00dcberlegungen angestellt werden f\u00fcr Gebiete mit schlechter Sanit\u00e4rversorgung.  * An dieser Stelle haben wir nun pr\u00e4zisiert, dass es sich bei den \npositiv getesteten Proben um Viruserbgut handelt, nicht um intakte \nViren.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1312802123650916354,       \"url\": \"https://twitter.com/ZackFeddich/status/1312802123650916354\",       \"date\": \"2020-10-04 17:09:51+00:00\",       \"text\": \"@Fischblog @L_Howes Hier noch ein Link, da geht\u2019s auch um die Toiletten und Abwasser. Zehn von 66 Proben waren positiv, am geringsten bei Toiletten.https://t.co/WKMJJpBPi0\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1245109475368894464,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1260294073052794882/r3Di4GQm_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1245109475368894464/1615576541\",              \"username\": \"ZackFeddich\",              \"name\": \"\ud83d\ude37 \ud83d\udc89 Zack Feddich |FCK|QRD|\",              \"description\": \"Pandemie hier? Schnodderschutz \ud83d\ude37 anziehen und \u2013 Zack Feddich!#TeamImpfung#TeamRosenkohlBitte weitergehen, hier gibt\u2019s nichts zu sehen. Danke.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-31 22:03:52+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 12,              \"friends\": 98,              \"tweets\": 1923,              \"liked_tweets\": 1842,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 78       }}, {       \"id\": 1272807116554809344,       \"url\": \"https://twitter.com/M_Klauer/status/1272807116554809344\",       \"date\": \"2020-06-16 08:23:58+00:00\",       \"text\": \"@JuerMueller @coronawarnapp @jensspahn @rki_de @deutschetelekom @Fraunhofer @SAP @ChrstnKlein @BMG_Bund @HBraun @RegSprecher @adel_al_saleh Hier die Zusammenfassung der Gangelt Studie zum Thema Kontaktinfektion:https://t.co/mkWZiJDVz9Im Labor lie\u00df sich aus keiner der Proben, die positiv auf das Sars-CoV-2-Erbgut getestet wurden, ein infekti\u00f6ses Virus heranz\u00fcchten.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 534323802,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1301119297402671108/oZ_ls3mJ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"M_Klauer\",              \"name\": \"Il Granfiatore\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-03-23 12:21:22+00:00\",              \"location\": \"Weinheim\",              \"followers\": 5,              \"friends\": 24,              \"tweets\": 307,              \"liked_tweets\": 38,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 7       }}, {       \"id\": 1268534566001786881,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1268534566001786881\",       \"date\": \"2020-06-04 13:26:23+00:00\",       \"text\": \"Kann ich mich an der T\u00fcrklinke mit dem #Coronavirus anstecken? Eine neue Studie des Virologen @hendrikstreeck untersucht die sogenannte Schmierinfektion genauer. #COVID_19 https://t.co/ypxOIUZ5Ta\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 10,       \"quotes\": 3,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338798,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206666,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10491,              \"media_shared\": 7731       }}, {       \"id\": 1268516194237198348,       \"url\": \"https://twitter.com/Hoergeraete/status/1268516194237198348\",       \"date\": \"2020-06-04 12:13:23+00:00\",       \"text\": \"Neuer Artikel von Gesundheit - Medizin, Forschung und Wohlbefinden https://t.co/mWxrydoyx9 https://t.co/amRpQTGWAQ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://ifttt.com rel=nofollow>IFTTT</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 93672550,              \"url\": \"http://www.hoerberatung.eu\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/981870105960251392/ehzw-uLp_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/93672550/1436633238\",              \"username\": \"Hoergeraete\",              \"name\": \"Die H\u00f6rberatung\",              \"description\": \"Die H\u00f6rberatung - H\u00f6rakustik Tina Imreh, die H\u00f6rger\u00e4te-Spezialisten Sie finden uns in der Mauthalle am Hallplatz 2, in Zirndorf und Oberasbach\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-11-30 17:20:31+00:00\",              \"location\": \"N\u00fcrnberg\",              \"followers\": 139,              \"friends\": 294,              \"tweets\": 5922,              \"liked_tweets\": 1,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 2901       }}, {       \"id\": 1268501879895588869,       \"url\": \"https://twitter.com/hannesleitlein/status/1268501879895588869\",       \"date\": \"2020-06-04 11:16:30+00:00\",       \"text\": \"ich mach jetzt auch in Wissenschaftsjournalismus \ud83d\udc68\ud83c\udffcu200d\u2695\ufe0f https://t.co/sxwOJqo3Tc\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://tapbots.com/software/tweetbot/mac rel=nofollow>Tweetbot for Mac</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 16449569,              \"url\": \"http://www.hannesleitlein.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1263950288479817733/szBpnn6d_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/16449569/1539467432\",              \"username\": \"hannesleitlein\",              \"name\": \"Hannes Leitlein\",              \"description\": \"Journalist @ZEITONLINE. Abbildung zeigt Sonderausstattung zum Mehrpreis. he/him Fotos: @leitlichtlein Threema: FYV5ZNBV \u2014 \ud83d\udcf8: @jacobiadahm\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-09-25 11:46:32+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Akazienkiez\",              \"followers\": 6774,              \"friends\": 1429,              \"tweets\": 43205,              \"liked_tweets\": 155730,              \"lists_member\": 173,              \"media_shared\": 2134       }}, {       \"id\": 1268500272042704897,       \"url\": \"https://twitter.com/Hoergeraete/status/1268500272042704897\",       \"date\": \"2020-06-04 11:10:07+00:00\",       \"text\": \"Schmierinfektion: Coronaviren im Haushalt \u2013 welche Rolle spielen Oberfl\u00e4chen?: https://t.co/q1RMBhjZhw\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://ifttt.com rel=nofollow>IFTTT</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 93672550,              \"url\": \"http://www.hoerberatung.eu\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/981870105960251392/ehzw-uLp_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/93672550/1436633238\",              \"username\": \"Hoergeraete\",              \"name\": \"Die H\u00f6rberatung\",              \"description\": \"Die H\u00f6rberatung - H\u00f6rakustik Tina Imreh, die H\u00f6rger\u00e4te-Spezialisten Sie finden uns in der Mauthalle am Hallplatz 2, in Zirndorf und Oberasbach\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-11-30 17:20:31+00:00\",              \"location\": \"N\u00fcrnberg\",              \"followers\": 139,              \"friends\": 294,              \"tweets\": 5922,              \"liked_tweets\": 1,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 2901       }}, {       \"id\": 1268497585989472256,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_wis/status/1268497585989472256\",       \"date\": \"2020-06-04 10:59:26+00:00\",       \"text\": \"Toilette, Dusche, T\u00fcrklinke \u2013 daran konnte das Bonner Forschungsteam um @hendrikstreeck und @RSchmithausen das neue #Coronavirus nachweisen. Ob das f\u00fcr eine Ansteckung reicht, zeigt die Studie nicht.  https://t.co/TcC4DssvO3\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 121098001,              \"url\": \"http://www.zeit.de/wissen/index\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564967330451456/BNA2XGik_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_wis\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE WISSEN\",              \"description\": \"Wir sind: @NeuerTag, @svensonst, @maria_mastreads, @JaSimmank @flor8i @ClaWuest @corinnaschoeps\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-03-08 12:31:47+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 60457,              \"friends\": 90,              \"tweets\": 11112,              \"liked_tweets\": 176,              \"lists_member\": 907,              \"media_shared\": 142       }}]"}