{
     "url": "https://www.zeit.de/2021/03/britta-ernst-corona-schule-fernunterricht-digitalisierung-deutsches-schulbarometer",
     "date": "2021-01-13T15:31:11+01:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "Nichts dazugelernt?",
     "article": "Corona zwingt Sch\u00fcler und Lehrer in den Fernunterricht, zum zweiten Mal. Welche Fortschritte gibt es beim digitalen Lernen seit dem Fr\u00fchjahr? Das \"Deutsche Schulbarometer\" hat Lehrkr\u00e4fte dazu befragt, es ist die erste repr\u00e4sentative Umfrage dieser Art. Die Ergebnisse sind ern\u00fcchternd. Wir haben die neue Pr\u00e4sidentin der Kultusministerkonferenz damit konfrontiert, Brandenburgs Schulministerin Britta Ernst.\nDIE ZEIT: Die Schulen sind erneut im Shutdown, doch laut dem Deutschen Schulbarometer sagen immer noch mehr als 60 Prozent der Lehrkr\u00e4fte, ihre Schule sei technisch nicht auf einen Fernunterricht vorbereitet. Was hat die Schulpolitik im vergangenen Dreivierteljahr eigentlich gemacht?\nBritta Ernst: Wir haben sehr viel gemacht. In Brandenburg etwa, wo ich zust\u00e4ndig bin, haben wir die Pilotphase der offiziellen Lernplattform des Landes ausgeweitet. Hatten im M\u00e4rz 54 von 900 Schulen Zugang, sind es jetzt 572, mehr als zehnmal so viele. Das ist eine riesige Steigerungsrate, die wir ohne Pandemie nicht h\u00e4tten. In anderen Bundesl\u00e4ndern sieht es \u00e4hnlich aus.\nZEIT: Trotzdem fehlt weiterhin vielen Schulen so eine Anbindung. Wie soll da Fernunterricht funktionieren?\nErnst: Deutschland h\u00e4ngt bei der Digitalisierung der Schulen f\u00fcnf bis acht Jahre zur\u00fcck. Das kann man leider nicht in neun Monaten aufholen.\nZEIT: Im ersten Shutdown wurde kritisiert, dass der Fernunterricht zu sehr vom einzelnen Lehrer abhing: W\u00e4hrend einige stets ansprechbar waren, meldeten sich andere \u00fcber Wochen nicht. Auch jetzt sagen noch 40 Prozent der Lehrkr\u00e4fte, ihre Schule habe kein Konzept, um den Kontakt zu den Sch\u00fclern zu garantieren. Wie ist das m\u00f6glich?\nErnst: Der regelm\u00e4\u00dfige Kontakt zwischen den Lehrkr\u00e4ften und den Klassen ist zentral. In Brandenburg m\u00fcssen alle Schulen f\u00fcr den Distanz- beziehungsweise Wechselunterricht ein verbindliches Konzept haben. Die Schulaufsicht hat das gepr\u00fcft. \nZEIT: Dann w\u00e4re Ihr Bundesland also eine Ausnahme. Auch was den Datenschutz angeht, kritisiert die Mehrheit der Lehrkr\u00e4fte, sie f\u00fchle sich nicht ausreichend informiert. \nErnst: Wir haben die Schulen umfassend informiert, was datenschutzrechtlich erlaubt ist. Ich denke, in anderen Bundesl\u00e4ndern war das \u00e4hnlich. In den Schul\u00e4mtern gibt es entsprechende Ansprechpartner. Jede Lehrkraft sollte also zumindest wissen, wen sie in ihrer Schule danach fragen kann. Ich kann mir solche Zahlen nicht recht erkl\u00e4ren.\nZEIT: Nur in jeder f\u00fcnften Schule verf\u00fcgen die Lehrkr\u00e4fte laut Umfrage \u00fcber ein Tablet oder einen Laptop. Dass es anders geht, zeigt Bremen, dort hat mittlerweile jeder Lehrer ein iPad. \nErnst: Die Stadtstaaten haben einen Vorteil: Da fallen die \u00e4u\u00dfere und die innere Schulverwaltung zusammen.\nZEIT: Das klingt kompliziert.\nErnst: Ist es leider auch. Die Stadtstaaten sind gleichzeitig Schultr\u00e4ger, sie sind also f\u00fcr die Ausstattung der Schulen zust\u00e4ndig. In Fl\u00e4chenl\u00e4ndern dagegen \u00fcbernehmen diese Aufgabe die Kommunen. Land und Kommunen m\u00fcssen sich da bei der technischen Ausr\u00fcstung also absprechen, und das dauert. An dieser Schnittstelle m\u00fcssen wir in Zukunft eindeutig schneller werden. \nZEIT: Gilt das auch f\u00fcr die Zusammenarbeit der L\u00e4nder mit dem Bund? Vor f\u00fcnf Jahren entstand die Idee, die Schulen mit f\u00fcnf Milliarden Euro aus Berlin zu digitalisieren. Noch immer ist von dem Geld nur ein Bruchteil angekommen.\nErnst: Nat\u00fcrlich w\u00e4re es besser gewesen, wenn der Digitalpakt fr\u00fcher gekommen w\u00e4re. Corona hat zu Beginn die Umsetzung des Digitalpaktes zudem verlangsamt. Aber jetzt flie\u00dft das Geld, das ist das Wichtigste. Insofern ist der Digitalpakt erfolgreich.\nZEIT: Bundesministerin Anja Karliczek fordert mehr Zusammenarbeit zwischen Bund und L\u00e4ndern. Stimmen Sie ihr zu? \nErnst: Der Bildungsf\u00f6deralismus \u00fcbertr\u00e4gt die Verantwortung f\u00fcr die Schulen den L\u00e4ndern. Das ist auch richtig so. Es gibt in den Bundesl\u00e4ndern den gro\u00dfen Wunsch, das Schulgeschehen umzugestalten. Wir m\u00fcssen dabei auch zu einer engeren Zusammenarbeit mit dem Bund kommen. \nZEIT: Aber gerade die Pandemie hat doch gro\u00dfen Ver\u00e4nderungsbedarf beim Bildungsf\u00f6deralismus gezeigt! Eine Idee dazu: Sie verpflichten ja Ihre Schulen dazu, sich regelm\u00e4\u00dfig evaluieren zu lassen. Wie w\u00e4re es, auch die Schulpolitik der L\u00e4nder sowie die Kultusministerkonferenz einmal zu evaluieren?\nErnst: (lacht) Die KMK steht mehr als jede andere Ministerkonferenz unter Beobachtung: \u00dcber zu wenig Kritik kann sie sich nicht beklagen. Und was die Bewertung der Politik angeht, da gibt es ein bew\u00e4hrtes Mittel, es hei\u00dft Wahlen. In diesem Jahr stehen sechs Landtagswahlen an. Da k\u00f6nnen die B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger auch ein Urteil \u00fcber die Schulpolitik ihres Landes f\u00e4llen. \nZEIT: Die KMK kann man ja nicht abw\u00e4hlen.\nErnst: Aber jede Partei kann Vorschl\u00e4ge machen, sie zu ver\u00e4ndern. Fragt man jedoch die Kritiker, was sie konkret ver\u00e4ndern wollen, kommt oft nicht viel. \nZEIT: Etwas mehr Verbindlichkeit der Beschl\u00fcsse w\u00fcrden sich besonders in der Corona-Zeit schon viele w\u00fcnschen. Gerade haben Bund und L\u00e4nder sich darauf geeinigt, die Schulen geschlossen zu halten, und schon k\u00fcndigen die ersten Bundesl\u00e4nder an, aus diesem Konsens auszuscheren.\nErnst: Der Beschluss von Ministerpr\u00e4sidenten und Kanzlerin beinhaltet \u2013 wenn die Infektionslage es zul\u00e4sst \u2013 bewusst \u00d6ffnungsm\u00f6glichkeiten gerade f\u00fcr die Grundschulen und die Abschlussklassen. Davon wollen einige L\u00e4nder Gebrauch machen, weil sie eine Verantwortung speziell f\u00fcr die j\u00fcngeren Kinder und die Jugendlichen aus weniger privilegierten Familien f\u00fchlen. In der KMK sind wir uns einig: Selbst beste technische Ausstattung kann den Pr\u00e4senzunterricht nicht ersetzen. \nZEIT: Stefanie Hubig, Ihre Vorg\u00e4ngerin als KMK-Pr\u00e4sidentin, hat 2020 als \"gutes Jahr f\u00fcr den Bildungsf\u00f6deralismus\" bezeichnet. Das sieht au\u00dferhalb der KMK wohl kaum jemand so.\nErnst: Die Kultusminister haben in diesem schwierigen Jahr zusammengehalten, etwa als wir gemeinsam entschieden haben, das Abitur durchzuf\u00fchren. Obwohl es sehr kontrovers diskutiert wurde und es Rufe nach einer Art Notabitur wie nach dem Zweiten Weltkrieg gab. Das haben wir verhindert. Auch sind unsere Entscheidungen dank Videokonferenzen schneller geworden. \nZEIT: Zusammenhalt? Nie wurde der Flickenteppich der L\u00e4nder h\u00e4ufiger kritisiert als 2020.\nErnst: Wir haben im Prinzip alles eng abgestimmt. Wenn man sich die Schritte der L\u00e4nder in der Pandemie anschaut, sieht man eine gro\u00dfe Parallelit\u00e4t, etwa bei den \u00d6ffnungen vor der Sommerpause. Zudem hat es die KMK geschafft, trotz Corona wichtige Strukturver\u00e4nderungen durchzusetzen. Das hat nur kaum jemand mitbekommen.\nZEIT: Tats\u00e4chlich? Erz\u00e4hlen Sie.\nErnst: Wir haben die Mobilit\u00e4t der Lehrkr\u00e4fte deutlich verbessert, nun k\u00f6nnen sie leichter von einem Bundesland ins andere wechseln. Wir haben beschlossen, die Anforderungen ans Abitur weiter anzugleichen. Und wir lassen die KMK in Zukunft durch eine st\u00e4ndige wissenschaftliche Kommission exzellenter Bildungsforscherinnen und Bildungsforscher beraten. Das wird unsere Arbeit ver\u00e4ndern.\nZEIT: Inwiefern?\nErnst: Indem sich unsere Politik noch st\u00e4rker an wissenschaftlichen Erkenntnissen orientiert. Ein Thema w\u00e4re, was wir tun k\u00f6nnen, um die Sch\u00fcler zu besseren Mathe-Leistungen zu bringen. Ein anderes, wie wir es schaffen, guten Unterricht und die Digitalisierung miteinander zu verkn\u00fcpfen. \nZEIT: Dar\u00fcber haben die Schulen doch das ganze vergangene Jahr gesprochen. \nErnst: Da ging es eher darum, wie uns Online-Tools helfen, \u00fcberhaupt den Betrieb aufrechtzuerhalten. Aber die digitale Transformation bietet ja viel mehr Chancen, zum Beispiel daf\u00fcr, dass Lehrkr\u00e4fte besser auf die unterschiedlichen Leistungsniveaus von Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fclern eingehen k\u00f6nnen. In der KMK gibt es dazu eine Reihe von Initiativen. So startete im September das Portal \"Mundo\", das Materialien f\u00fcr den Unterricht zur Verf\u00fcgung stellt.\nZEIT: Wenn die Kultusminister im Grunde das meiste richtig machen: Wieso ist das Bild von ihnen in der \u00d6ffentlichkeit so miserabel? \nErnst: Ich kenne keine Umfrage, bei der die Bildungspolitik ein gutes Zeugnis bekommt. Daran haben wir Kultusminister uns, glaube ich, ein bisschen gew\u00f6hnt. Aus Umfragen wissen wir aber ebenso, dass Eltern der konkreten Schule ihrer Kinder ein recht gutes Zeugnis ausstellen. Und das freut mich f\u00fcr die Lehrkr\u00e4fte. Gerade in der Corona-Zeit haben viele von ihnen Herausragendes geleistet.\nUnter www.deutsches-schulportal.de findet sich die gesamte\nUmfrage. Es ist nach einer ersten im April 2020 die zweite\nErhebung. Sie wurde im Auftrag der Robert Bosch Stiftung\nin Kooperation mit der ZEIT von Forsa durchgefu\u0308hrt.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1359778992191078401,       \"url\": \"https://twitter.com/visual_analyst/status/1359778992191078401\",       \"date\": \"2021-02-11 08:19:09+00:00\",       \"text\": \"@LucyPankow Also die Studien und Fachumfragen widersprechen ihnen da leider:- https://t.co/SA3A1M1ndN-  https://t.co/5NvRRFJIWF- https://t.co/sjYu5ib33S.Es gab in der Tat im M\u00e4rz/April letzten Jahres eine Phase, wo Kinder noch motiviert im eigenen Tempo lernten, bis die Motivation fiel.\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1316529845644546049,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1316531977386852352/vI3G4KRi_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1316529845644546049/1602720991\",              \"username\": \"visual_analyst\",              \"name\": \"DataScientist\",              \"description\": \"Passionated #Researcher in applied #VisualComputing, #VisualAnalytics, #DataScience and #ArtificialIntelligence.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-10-15 00:02:46+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 31,              \"friends\": 190,              \"tweets\": 1634,              \"liked_tweets\": 4596,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 70       }}, {       \"id\": 1351513536942518274,       \"url\": \"https://twitter.com/Kleeblatt1977/status/1351513536942518274\",       \"date\": \"2021-01-19 12:55:11+00:00\",       \"text\": \"Britta Ernst: Nichts dazugelernt? https://t.co/3pmhHbMENi\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 203654063,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2888935372/1c9d8c70fd4a8363d9bf0905c4efd560_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Kleeblatt1977\",              \"name\": \"Marco Herrmann\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-16 19:49:18+00:00\",              \"location\": \"F\u00fcrth, Bayern\",              \"followers\": 589,              \"friends\": 56,              \"tweets\": 985082,              \"liked_tweets\": 107,              \"lists_member\": 273,              \"media_shared\": 2839       }}, {       \"id\": 1349818405583519760,       \"url\": \"https://twitter.com/stiftungbildung/status/1349818405583519760\",       \"date\": \"2021-01-14 20:39:20+00:00\",       \"text\": \"Vorsitz der #KMK wechselt heute zu @BrittaErnst. Wichtig und begr\u00fc\u00dfenswert das Thema der Pr\u00e4sidentschaft: die #digitale #Transformation. Unbedingt #BNE und #Bildungsengagement integrieren. @BSK_aktuell @BMBF @zeitonline @BMFSFJ @D_S_E_E @lsfb1 @DieBEVKi https://t.co/ijEXsKfNxz\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 481158273,              \"url\": \"http://www.stiftungbildung.com/spenden\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1372206691983495172/9Ut3f4ws_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/481158273/1608801756\",              \"username\": \"stiftungbildung\",              \"name\": \"StiftungBildung\",              \"description\": \"Zivilgesellschaftliches Bildungsengagement bundesweit st\u00e4rken, Lobby-/ Spendenorganisation, Kinder, Jugendliche, Kinderg\u00e4rten, Schulen, Partizipation, Vielfalt\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-02 11:27:21+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 2222,              \"friends\": 1630,              \"tweets\": 3346,              \"liked_tweets\": 1743,              \"lists_member\": 51,              \"media_shared\": 347       }}, {       \"id\": 1349655354100117504,       \"url\": \"https://twitter.com/DIEZEIT/status/1349655354100117504\",       \"date\": \"2021-01-14 09:51:26+00:00\",       \"text\": \"Sch\u00fcler und Lehrer sind wieder im Fernunterricht. Die Fortschritte beim digitalen Lernen sind ern\u00fcchternd. Die neue Pr\u00e4sidentin der Kultusministerkonferenz im Gespr\u00e4ch #red https://t.co/iO5GxdM9Dx\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1081459807,              \"url\": \"http://www.zeit.de/die-zeit-diese-woche\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1354571521394618371/JymC0En1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1081459807/1617108097\",              \"username\": \"DIEZEIT\",              \"name\": \"DIE ZEIT\",              \"description\": \"Ein neuer Blick aus @DIEZEIT; K\u00fcrzel: Redaktion #red, Verlag #zv\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2013-01-12 01:24:53+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Deutschland\",              \"followers\": 416308,              \"friends\": 1261,              \"tweets\": 44927,              \"liked_tweets\": 20666,              \"lists_member\": 2324,              \"media_shared\": 8688       }}, {       \"id\": 1349655289360953346,       \"url\": \"https://twitter.com/ForumBilDig/status/1349655289360953346\",       \"date\": \"2021-01-14 09:51:11+00:00\",       \"text\": \"Heute \u00fcbernimmt @BrittaErnst den Vorsitz der #KMK. Thema der Pr\u00e4sidentschaft ist die digitale Transformation. Wir begr\u00fc\u00dfen den Schwerpunkt und freuen uns auf die Zusammenarbeit! Zum Start hat @zeitonline mit ihr gesprochen. #digitaleBildung #Schulbarometer https://t.co/0ADYYrZxXj\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 22,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 773150304036610048,              \"url\": \"http://www.forumbd.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1144350420732710914/MEGow7U3_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/773150304036610048/1598549392\",              \"username\": \"ForumBilDig\",              \"name\": \"Forum Bildung Digitalisierung\",              \"description\": \"\ud83d\udca1 Gemeinsam vordenken. \ud83e\udd1d Gemeinsam gestalten. #KonfBD21 #KonfBD2go  #PlanBD #CommunityCall #digitaleBildung #zeitgem\u00e4\u00dfeBildung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-09-06 13:26:11+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 7557,              \"friends\": 992,              \"tweets\": 2539,              \"liked_tweets\": 3653,              \"lists_member\": 134,              \"media_shared\": 590       }}, {       \"id\": 1349625825407217665,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1349625825407217665\",       \"date\": \"2021-01-14 07:54:06+00:00\",       \"text\": \"Corona zwingt Sch\u00fcler und Lehrer in den #Fernunterricht, zum zweiten Mal. Welche Fortschritte gibt es beim digitalen Lernen seit dem Fr\u00fchjahr? Fragen an die Pr\u00e4sidentin der Kultusministerkonferenz, Brandenburgs Schulministerin Britta Ernst #Schule https://t.co/FBW23fRJ0X\",       \"replies\": 5,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338798,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206666,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10491,              \"media_shared\": 7731       }}, {       \"id\": 1349405380280004608,       \"url\": \"https://twitter.com/Woessmann/status/1349405380280004608\",       \"date\": \"2021-01-13 17:18:08+00:00\",       \"text\": \"Morgen in @DIEZEIT:\u201eWelche Fortschritte gibt es beim digitalen Lernen seit dem Fr\u00fchjahr? Das \u00bbDeutsche Schulbarometer\u00ab hat Lehrkr\u00e4fte dazu befragt, es ist die erste repr\u00e4sentative Umfrage dieser Art.\ud83d\udc49Die Ergebnisse sind ern\u00fcchternd.\u201cNichts dazugelernt? https://t.co/HjhAhYZveI\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 11,       \"likes\": 19,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1310555686124892161,              \"url\": \"https://sites.google.com/view/woessmann-e\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1310556070901886976/FKGQfyta_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1310555686124892161/1601296019\",              \"username\": \"Woessmann\",              \"name\": \"Ludger Woessmann\",              \"description\": \"Professor of Economics, @LMU_Muenchen; Director, ifo Center for the Economics of Education, @ifo_Institut\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-09-28 12:23:32+00:00\",              \"location\": \"Munich\",              \"followers\": 2011,              \"friends\": 420,              \"tweets\": 534,              \"liked_tweets\": 1065,              \"lists_member\": 16,              \"media_shared\": 82       }}, {       \"id\": 1349396131483156483,       \"url\": \"https://twitter.com/central_wise/status/1349396131483156483\",       \"date\": \"2021-01-13 16:41:22+00:00\",       \"text\": \"@BrittaErnstIch unterst\u00fctze jede Verbesserung im Bildungssystem. Aber warum werden Brandenburger Sch\u00fcler in die Schulen gezungen? Die Mutation B117 ist in Berlin nachgewiesen worden. Im Speckg\u00fcrtel leben viele die in Berlin arbeiten. Jetzt handeln...?https://t.co/5evS3rW0Aj\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4347527236,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/736668339045552129/1gNSlFjs_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"central_wise\",              \"name\": \"Lucifer Wise\",              \"description\": \"Realist, Probleml\u00f6ser, Vision\u00e4rund @egosoft X-Fan\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-12-02 05:43:50+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 15,              \"friends\": 115,              \"tweets\": 3786,              \"liked_tweets\": 1722,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 27       }}, {       \"id\": 1349379012628512768,       \"url\": \"https://twitter.com/midide/status/1349379012628512768\",       \"date\": \"2021-01-13 15:33:21+00:00\",       \"text\": \"#Digitalisierung #Schule - Digitales Lernen - Deutschland h\u00e4ngt bei der Digitalisierung der Schulen f\u00fcnf bis acht Jahre zur\u00fcck. Das kann man leider nicht in neun Monaten aufholen. - Interview mit Britta Ernst https://t.co/pEMz7Di9dU\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 39702203,              \"url\": \"https://www.michaelditsch.de/impressum\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/210025696/taiji-farbig_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/39702203/1596729136\",              \"username\": \"midide\",              \"name\": \"Michael Ditsch\",              \"description\": \"Assistant at Weihenstephan-Triesdorf University of Applied Sciences, Qigong teacher (digitization, e-learning, neigong, web, mind-body, spirituality, ecology)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-05-13 06:25:48+00:00\",              \"location\": \"Freising, Germany\",              \"followers\": 344,              \"friends\": 109,              \"tweets\": 13397,              \"liked_tweets\": 3354,              \"lists_member\": 98,              \"media_shared\": 243       }}, {       \"id\": 1349366436322541568,       \"url\": \"https://twitter.com/TeachisNet/status/1349366436322541568\",       \"date\": \"2021-01-13 14:43:23+00:00\",       \"text\": \"#Bildungsnews #Deutschlandhttps://t.co/Ay0NtTpM5P\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://azure.microsoft.com/en-us/services/app-service/logic/ rel=nofollow>Microsoft Azure Logic Apps</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1258060285153337346,              \"url\": \"https://www.teachis.net\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1265703245038661638/rXsi52UL_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1258060285153337346/1607536292\",              \"username\": \"TeachisNet\",              \"name\": \"TEACHIS | f\u00fcr Lehrer*innen\",              \"description\": \"Wir helfen #Lehrer*innen bei der #Unterrichtsplanung und den \u00dcberblick \u00fcber die Noten ihrer Sch\u00fcler zu behalten.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-06 15:45:26+00:00\",              \"location\": \"Linz, \u00d6sterreich\",              \"followers\": 31,              \"friends\": 75,              \"tweets\": 816,              \"liked_tweets\": 275,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 26       }}, {       \"id\": 1349363386715418625,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1349363386715418625\",       \"date\": \"2021-01-13 14:31:16+00:00\",       \"text\": \"Sch\u00fcler und Lehrer sind wieder im #Fernunterricht. Die Fortschritte beim digitalen Lernen sind laut dem Schulbarometer ern\u00fcchternd. Warum? Die neue Pr\u00e4sidentin der Kultusministerkonferenz im Gespr\u00e4ch #Schule  https://t.co/DbsQcD0Tqb\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145933,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49905,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1699,              \"media_shared\": 43       }}]"
}