{"url": "https://www.zeit.de/wirtschaft/2020-10/foerderung-oekostrom-deckelung-eeg-umlage-kosten-bund-milliarden-zuschuss", "date": "2020-10-15T13:01:44+02:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "\u00d6kostrom-Umlage kostet den Bund Milliarden", "article": "In der Corona-Krise verbrauchten die Menschen weniger Strom, und der Strompreis an der B\u00f6rse fiel. Das hat Auswirkungen auf die EEG-Umlage. Der Bund muss einspringen. \nDie Deckelung der EEG-Umlage wird den deutschen Staat Milliarden kosten. 10,8 Milliarden Euro wird der ben\u00f6tigte Bundeszuschuss laut den \u00dcbergangsnetzbetreibern im kommenden Jahr betragen. Ohne diesen Zuschuss w\u00fcrde die Umlage 2021 um gut 40 Prozent auf 9,651 Cent pro verbrauchter Kilowattstunde steigen, hie\u00df es weiter. Die Bundesregierung hat die Umlage jedoch bei 6,5 Cent gedeckelt, um den Strompreis m\u00f6glichst stabil zu halten. \nDie EEG-Umlage (EEG steht f\u00fcr Erneuerbare-Energien-Gesetz) wurde \neingef\u00fchrt, um Stromerzeugung aus \nerneuerbaren Energiequellen wie Wind und Sonne zu f\u00f6rdern. Sie macht \nungef\u00e4hr ein Viertel des Strompreises aus. \u00d6kostromproduzenten bekommen\n f\u00fcr das Einspeisen ihres Stroms ins Netz bislang eine feste Verg\u00fctung \nfinanziert, unabh\u00e4ngig vom Marktpreis. Die Differenz zwischen diesem Preis und dem Marktpreis an der B\u00f6rse wird durch die Umlage geschlossen. \nDie Hauptursache f\u00fcr die gestiegenen Kosten sehen die Netzbetreiber in der Corona-Krise. Die B\u00f6rsenstrompreise gingen zur\u00fcck, au\u00dferdem wird durch die Pandemie weniger Strom verbraucht. Der vorl\u00e4ufige Nettostrombedarf in Deutschland liege in diesem Jahr laut aktuellem Gutachten um rund acht Prozent unter dem zuvor angenommenen Wert.\nBundeswirtschaftsminister Peter Altmaier (CDU) sagte, ohne den Bundeszuschuss w\u00e4re es zu einem Anstieg der Strompreise gekommen. Die Bundesregierung habe einen Paradigmenwechsel eingeleitet. \"Denn zus\u00e4tzlich zu den Mitteln aus dem Konjunkturpaket wird die EEG-Umlage in den kommenden Jahren durch Einnahmen aus der neuen nationalen CO2-Bepreisung entlastet. Steigen diese Einnahmen, steigen auch die Entlastungen beim Strompreis.\" Es sei sein zentrales Anliegen, Klimaschutz und Wirtschaft miteinander zu vers\u00f6hnen. Die allm\u00e4hliche Absenkung der EEG-Umlage sei ein wichtiger Teil dieses Ansatzes.\nDie SPD-Bundestagsfraktion forderte dagegen eine umfassende Reform des Erneuerbare-Energien-Gesetzes. SPD-Fraktionsvize Matthias Miersch sagte, das Erneuerbare-Energien-Gesetz habe sich von einem schlanken Anreizsystem zu einem b\u00fcrokratischen Monstrum entwickelt. Mit kleineren Sch\u00f6nheitskorrekturen sei die Energiewende nicht zu schaffen, es brauche ein tiefgreifendes EEG-Update. \"Das jetzige System setzt Fehlanreize, und die umfangreichen Ausnahmen von der Umlage werfen Gerechtigkeitsfragen auf.\" Es k\u00f6nne nicht sein, dass die finanzielle Last oft auf den Schultern der Durchschnittsverdiener liege.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1316777257688588288,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1316777257688588288\",       \"date\": \"2020-10-15 16:25:37+00:00\",       \"text\": \"Die Deckelung der #\u00d6kostrom-Umlage kostet den Bund knapp elf Milliarden Euro. Als Hauptursache f\u00fcr die gestiegenen Kosten sehen die Netzbetreiber in der #Corona-Krise. #EEG https://t.co/CMAjtDe9bV\",       \"replies\": 8,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338798,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206666,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10491,              \"media_shared\": 7731       }}, {       \"id\": 1316704488531652608,       \"url\": \"https://twitter.com/fabianholzheid/status/1316704488531652608\",       \"date\": \"2020-10-15 11:36:27+00:00\",       \"text\": \"K\u00f6nnen wir bitte \u00fcber den Merit-Order-Effekt sprechen und dar\u00fcber, dass manche Stromversorger die Einsparungen durch gesunkene Strompreise im Spotmarkt behalten, die steigende #EEG-Umlage aber alle Stromkund*innen oder den Bundeshaushalt belastet? https://t.co/7b5VD04iOK\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3241582300,              \"url\": \"http://www.umweltinstitut.org\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1176109295160762368/kmQUkkb4_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3241582300/1607368426\",              \"username\": \"fabianholzheid\",              \"name\": \"Fabian Holzheid\",              \"description\": \"Arbeitet beim @UmweltinstitutM. Twittert hier privat. Sonstiges: Sweet science & gentle art.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-05-08 06:30:36+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, Bayern\",              \"followers\": 436,              \"friends\": 787,              \"tweets\": 3980,              \"liked_tweets\": 6124,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 240       }}, {       \"id\": 1316695763326566400,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_wir/status/1316695763326566400\",       \"date\": \"2020-10-15 11:01:47+00:00\",       \"text\": \"Die B\u00f6rsenstrompreise gingen in der Krise zur\u00fcck, au\u00dferdem wird durch die Pandemie weniger #Strom verbraucht. Damit die #EEG-Umlage nicht zu stark steigt, springt der Bund ein \u2013 mit knapp elf Milliarden Euro im kommenden Jahr. https://t.co/48BslAovmQ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 160499861,              \"url\": \"http://www.zeit.de/wirtschaft\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331563560875544579/D36Akp46_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_wir\",              \"name\": \"ZEITONLINEWirtschaft\",              \"description\": \"ZEIT ONLINE Wirtschaft: @marcusgatzke, @GrabitzG, @alexandraendres, @tinagroll, @zacys und @soeren_goetz\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-06-28 10:13:44+00:00\",              \"location\": \"Hamburg/Berlin\",              \"followers\": 77538,              \"friends\": 91,              \"tweets\": 15773,              \"liked_tweets\": 56,              \"lists_member\": 639,              \"media_shared\": 19       }}]"}