{"url": "https://www.zeit.de/gesellschaft/2021-01/corona-impfstrategie-lehrer-schule-vulnerabilitaet", "date": "2021-01-06T18:14:19+01:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "Gebt den Kindern die Schulen zur\u00fcck!", "article": "Kinder m\u00fcssen m\u00f6glichst schnell wieder einen Ort haben, an dem sie gemeinsam lernen, die kleinsten zuerst. Deshalb m\u00fcssen Lehrkr\u00e4fte geimpft werden. Nicht nur \u00e4ltere. \nSeit einiger Zeit geistert ein neues Denglisch-Wort durch\ndie deutschen Diskussionen: Vulnerabilit\u00e4t, Adjektiv vulnerabel. Man m\u00fcsse, so\nsagen Politiker und Virologen \u2013 und Polivirolitiker \u2013 immer wieder, \"die\nVulnerabelsten sch\u00fctzen\". Also die anf\u00e4lligsten und schw\u00e4chsten Mitglieder der\nGesellschaft: Alte und Kranke. Warum man nicht einfach \"alt und krank\" sagt,\nwei\u00df ich nicht, aber Altenheime sind ja auch zu Seniorenheimen geworden. Je\n\u00e4lter die Gesellschaft wird, desto weniger Alte gibt es. Daf\u00fcr gibt es\nvulnerable Senioren. Die das \"Vakzin\" \u2013 also weniger schickimicki ausgedr\u00fcckt:\nden Impfstoff \u2013 zuerst bekommen sollen. \nNichts dagegen, zumal ich ja ziemlich weit oben auf der\nListe stehe. Irgendeinen Vorteil muss das Altwerden ja haben, wenn man schon nicht\nverbilligt in den Zoo kommt. Andererseits: Bisher habe ich eine ganz gute\nPandemie gehabt. Dank Homeoffice, Zoom, Skype, WhatsApp und Co, Netflix und\nAmazon, meinem Pedelec und einer Carsharing-App (und Sie regen sich \u00fcber\nDenglisch auf, Herr Posener!) bin ich bisher prima zurechtgekommen.\nZwischendurch durfte ich meine Enkelinnen nicht umarmen. Das war hart. Aber\nandere Gro\u00dfv\u00e4ter leben nicht einmal mit den Enkelkindern in der gleichen Stadt.\nOder haben sich mit den Kindern zerstritten. Oder sind nicht einmal Gro\u00dfv\u00e4ter,\nweil sie keine Kinder haben. \nWarum also sollte ich, blo\u00df weil ich statistisch gesehen\n\"vulnerabel\" bin, vor einem j\u00fcngeren Mann geimpft werden, der nicht anders kann,\nals sich der Gefahr der Ansteckung auszusetzen? Einem Lehrer etwa? Die Schulen werden den ganzen Januar geschlossen bleiben, w\u00e4hrend\nsich die Alten in den Impfzentren ihren Schuss abholen. Mir w\u00e4re lieber, die\nLehrerinnen w\u00fcrden vor mir geimpft und die Schulen k\u00f6nnten schneller ge\u00f6ffnet\nwerden.\nBei medizinischem Personal, Feuerwehrleuten und\nAltenpflegerinnen leuchtet das allen ein. Warum also nicht bei Lehrkr\u00e4ften?\nSie vor allem sind gef\u00e4hrdet, wenn die Schulen wieder Pr\u00e4senzunterricht\ndurchf\u00fchren, und viele unter ihnen sind \"vulnerabel\", sprich abgek\u00e4mpft und\nkr\u00e4nklich. Pr\u00e4senzunterricht aber muss sein, und zwar schnell. Alles Reden \u00fcber\nden digitalen Schulbetrieb \u2013 ja, und all die vielen guten Beispiele und noch\nbesseren Ideen, die ich nicht kleinreden will \u2013 k\u00f6nnen nicht dar\u00fcber\nhinwegt\u00e4uschen, dass die Umstellung auf einen dezentralen und digitalen\nLernbetrieb eine Aufgabe f\u00fcr das n\u00e4chste Jahrzehnt ist, nicht f\u00fcr die n\u00e4chsten\nzehn Wochen.\nMan wird nicht Lehrerin, weil man technikaffin ist.\nHoffentlich jedenfalls. Man wird Lehrer, weil man kinderaffin ist. Das ist die\neinzige unabdingbare Qualifikation. Alles andere ist erlernbar. Als ich Studienrat\nf\u00fcr Deutsch wurde, konnte ich nicht einmal die deutschen Kommaregeln. Die waren\nnicht Gegenstand des Germanistikstudiums an der Freien Universit\u00e4t und ich\nhabe das Gef\u00fchl, dass meine Professoren sie auch nicht beherrschten. Jedenfalls\nwurden die Kommafehler in meiner Abschlussarbeit \u00fcber Stalin und die\nSprachwissenschaft (magna cum laude) nicht angestrichen. Egal: Ein Nachmittag\nmit einem Lernheft und ich hatte die Kommaregeln drauf. Ein weiterer\nNachmittag und ich hatte ein paar didaktische Ideen, wie man sie vermittelt. \nIn meinem zweiten Fach, Englisch, waren damals Sprachlabore\nin Mode. Jedenfalls bei Politikern und Theoretikern. Jede Schule bekam f\u00fcr viel\nGeld mindestens ein Sprachlabor verpasst. Das war ein Konjunkturprogramm\nsondergleichen f\u00fcr die Hersteller von Kassettenabspielger\u00e4ten, Mikrofonen,\nKopfh\u00f6rern und dergleichen. Mithilfe des Sprachlabors sollte\nindividualisierter, programmierter Unterricht m\u00f6glich sein, das damalige\n\u00c4quivalent des heutigen digitalen, selbstbestimmten Lernens. Die meisten Lehrer\nhaben die Labore gehasst, die besten am meisten. Und die meisten kamen mit der\nTechnik nicht oder nur rudiment\u00e4r zurecht. Am Ende wurden die Labore nur f\u00fcr\nDiktate und dergleichen benutzt und irgendwann in aller Stille herausgerissen.\nEin warnendes Beispiel. \nDie Technik, ob Kassettenrecorder oder Laptop, kann, darf\nund wird die Pers\u00f6nlichkeit nicht ersetzen. Je kleiner \u2013 und je bildungsferner\n\u2013 ein Kind ist, desto wichtiger ist die Zuwendung der Lehrerin. Kinder sollen\nja selbst Pers\u00f6nlichkeiten werden. Die herauszubilden, ist nach Wilhelm von Humboldt das wichtigste Ziel aller Schule; nicht die Vermittlung von\nLerntechniken und Inhalten. Pers\u00f6nlichkeit aber lernt man von Pers\u00f6nlichkeiten.\nWir alle wissen das aus der eigenen Schulzeit: Wenn wir uns mit Freundinnen\ndar\u00fcber unterhalten, ist von Charakteren die Rede, nicht von einer besonders gelungenen\nUnterrichtsstunde zum Periodensystem der Elemente. Gewiss, manche\nLehrercharaktere sind defizit\u00e4r, und darunter leiden Kinder. Diese Leute zu\nerkennen und am Lehrerwerden zu hindern, bevor sie verbeamtet und damit fast\nunk\u00fcndbar werden, m\u00fcsste eine der wichtigsten Aufgaben der Lehrerausbildung\nsein. Wichtiger jedenfalls als die Vermittlung digitaler Fertigkeiten.\nDas ist nat\u00fcrlich kein Entweder-oder. Lehrerinnen sollten\ncool sein, nicht skurril. Aber so wie es hauptamtliche Hausmeister gibt, die\ndaf\u00fcr sorgen, dass die Schulgeb\u00e4ude funktionieren, muss es an jeder Schule\nmindestens zwei hauptamtliche IT-Fachleute geben, die das virtuelle Lernumfeld\nam Laufen halten. Die Journalistinnen, die nicht m\u00fcde werden, Lehrern ihre\ndigitale Inkompetenz vorzuhalten, rufen, wenn etwas am Rechner nicht\nfunktioniert, die IT-Hotline ihres Unternehmens an. Ihnen wird geholfen. Wen\nrufen die Lehrerinnen an? Dabei ist die Organisierung selbst einfacher\ndigitaler Unterrichtsabl\u00e4ufe viel komplizierter als das Verfassen und Umbrechen\neines klug erscheinenden Artikels \u00fcber angeblich dumme Lehrkr\u00e4fte.\nAber noch einmal: Nicht f\u00fcr die Schule, f\u00fcr das Leben lernen\nwir \u2013 sagt man. Viele Kinder lernen vor allem f\u00fcr die Lehrerin. F\u00fcr ihr\nL\u00e4cheln. F\u00fcr ihr Lob. F\u00fcr das Gef\u00fchl, ihr eine Freude gemacht zu haben, weil\nman etwas richtig gemacht hat. Man nennt es \u2013 Achtung, Englisch! \u2013 the human\ntouch. Und wenn man auch touch nicht w\u00f6rtlich nehmen sollte: Pr\u00e4senz muss\nsein. Man kann virtuell nicht schwimmen lernen. Nicht Fu\u00dfball spielen. Nicht\neine Choreografie einstudieren. Und auch nicht respektvoll miteinander\numgehen, Mobbing entgegentreten, sich in einer Gruppe behaupten, mit einem\nMisserfolg fertig werden, sich ungl\u00fccklich verlieben, einen Kuss hinter dem\nFahrradschuppen ergattern: kurzum alles, was wirklich Schule ausmacht. Das geht\nnur live.\nDeshalb m\u00fcssen die\nKinder m\u00f6glichst schnell zur\u00fcck in die Schulen, die kleinsten zuerst. Und\ndeshalb m\u00fcssen die Lehrkr\u00e4fte geimpft werden, auch die nicht \"vulnerablen\". Ja,\nes gibt die Gefahr, dass einige Schulen zu Superspreadern (grrr, schon wieder\nDenglisch!) werden, aber man sollte eher die Aktivit\u00e4ten von Eltern mit\nschulpflichtigen Kindern noch mehr einschr\u00e4nken, als die Schulen zu schlie\u00dfen.\nJa, wir Alten m\u00fcssten wohl ein paar Wochen l\u00e4nger auf die Impfung warten. Und\nich werde meine Enkelkinder wieder nicht umarmen k\u00f6nnen. Wir verkraften das\nschon. Die wirklich Vulnerablen sind die Kinder. Gebt ihnen ihre Schulen\nzur\u00fcck!", "twitter-history": "[{       \"id\": 1356147322921627648,       \"url\": \"https://twitter.com/APosener/status/1356147322921627648\",       \"date\": \"2021-02-01 07:48:12+00:00\",       \"text\": \"@michael_huether @faznet Stand am 6. Januar schon in Zeitonline:; https://t.co/rgimT748NS\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 57654259,              \"url\": \"http://www.starke-meinungen.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/657507432088891392/t4Jgsgun_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/57654259/1424802382\",              \"username\": \"APosener\",              \"name\": \"Alan Posener\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-07-17 14:19:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 7739,              \"friends\": 1207,              \"tweets\": 11778,              \"liked_tweets\": 5399,              \"lists_member\": 87,              \"media_shared\": 141       }}, {       \"id\": 1353470657913356289,       \"url\": \"https://twitter.com/_medimeister/status/1353470657913356289\",       \"date\": \"2021-01-24 22:32:05+00:00\",       \"text\": \"Corona-Impfstrategie: Gebt den Kindern die Schulen zur\u00fcck! |xa0ZEIT ONLINE https://t.co/1NiL8QMYvT\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 819493182169812992,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"_medimeister\",              \"name\": \"Julian Hellpap\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-01-12 10:36:14+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 3,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 5,              \"liked_tweets\": 6,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1348414607199793152,       \"url\": \"https://twitter.com/GrimmRob/status/1348414607199793152\",       \"date\": \"2021-01-10 23:41:09+00:00\",       \"text\": \"Ja, Schule geht nur live, gerade f\u00fcr die j\u00fcngeren und Schule ist mehr als Lehrstoff gerade weil live. #Lehrer  sollten priorit\u00e4r geimpft werden hat meine volle Unterst\u00fctzung. #Impfen #Schuleauf #Corona  https://t.co/hR7ZSods4p via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 12,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1374147067,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1170409684244865024/5KmeK8E2_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1374147067/1567884440\",              \"username\": \"GrimmRob\",              \"name\": \"Robert Grimm\",              \"description\": \"EU citizen with liberal social democratic views. Interested in  society and politics. Director @Ipsos Public Affairs - political and social research\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-04-23 08:15:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Germany\",              \"followers\": 1206,              \"friends\": 1032,              \"tweets\": 3296,              \"liked_tweets\": 1850,              \"lists_member\": 46,              \"media_shared\": 314       }}, {       \"id\": 1348404901966180361,       \"url\": \"https://twitter.com/SchulenAuf/status/1348404901966180361\",       \"date\": \"2021-01-10 23:02:35+00:00\",       \"text\": \"Ein Alter (sic!) will den Impfstoff nicht den j\u00fcngeren Lehrer:innen wegnehmen - denn Schule erfordere Pr\u00e4senz!https://t.co/VmnLwQkRe8@F_I_Briest\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1265006293783371777,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1273125772568526849/ywJDvZjT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1265006293783371777/1591770473\",              \"username\": \"SchulenAuf\",              \"name\": \"EsLebeDieSchule\",              \"description\": \"Oberste Pr\u00e4misse: Dass sich die Erwachsenen einschr\u00e4nken, damit es die Kinder nicht tun m\u00fcssen|Vater, Informatiker, Berliner|#noFi... - blocked!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-25 19:46:28+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 253,              \"friends\": 516,              \"tweets\": 3090,              \"liked_tweets\": 2894,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 54       }}, {       \"id\": 1348033437035343875,       \"url\": \"https://twitter.com/JrgMarxen/status/1348033437035343875\",       \"date\": \"2021-01-09 22:26:31+00:00\",       \"text\": \"Gebt den Kindern die Schulen zur\u00fcck! https://t.co/WDLbckABAO via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1092610520,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/3116205793/f44e99648da16fdc23c526f570daa9cb_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1092610520/1358336923\",              \"username\": \"JrgMarxen\",              \"name\": \"J\u00f6rg Marxen\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-01-15 16:40:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 66,              \"friends\": 481,              \"tweets\": 6071,              \"liked_tweets\": 1212,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 227       }}, {       \"id\": 1347860977191186433,       \"url\": \"https://twitter.com/lehrer_online/status/1347860977191186433\",       \"date\": \"2021-01-09 11:01:13+00:00\",       \"text\": \"Sollten Lehrkr\u00e4fte im gleichen Atemzug wie medizinisches Personal, Einsatzkr\u00e4fte etc. geimpft werden, damit so bald wie m\u00f6glich wieder #Pr\u00e4senzunterricht stattfinden kann? Lest hier den Kommentar dieses ehemaligen Lehrers. #Twitterlehrerzimmer #Covid19https://t.co/IRJ1I59GQQ\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://metricool.com rel=nofollow>Metricool</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 54503857,              \"url\": \"http://www.lehrer-online.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1290999744450486272/06NzwInE_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/54503857/1570705038\",              \"username\": \"lehrer_online\",              \"name\": \"Lehrer-Online\",              \"description\": \"Lehrer-Online bietet, was ihr zum Unterrichten mit digitalen Medien ben\u00f6tigt! Impressum: eduversum.de/impressumDatenschutz: eduversum.de/datenschutz\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-07-07 09:59:37+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 12927,              \"friends\": 919,              \"tweets\": 12468,              \"liked_tweets\": 1665,              \"lists_member\": 372,              \"media_shared\": 2182       }}, {       \"id\": 1347834541638098945,       \"url\": \"https://twitter.com/T_Greatest/status/1347834541638098945\",       \"date\": \"2021-01-09 09:16:10+00:00\",       \"text\": \"Gebt den Kindern die Schulen zur\u00fcck! https://t.co/To7nygCiYE via @zeitonline#LasstDieSchulenUndKitasZu #Distanzunterricht\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 541512002,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/887778753832726528/Z-kwLfMG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/541512002/1500497925\",              \"username\": \"T_Greatest\",              \"name\": \"T_Greatest\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-03-31 09:31:50+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2,              \"friends\": 13,              \"tweets\": 46,              \"liked_tweets\": 11,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1       }}, {       \"id\": 1347832401632894979,       \"url\": \"https://twitter.com/T_Greatest/status/1347832401632894979\",       \"date\": \"2021-01-09 09:07:40+00:00\",       \"text\": \"Gebt den Kindern die Schulen zur\u00fcck! https://t.co/To7nygCiYE via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 541512002,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/887778753832726528/Z-kwLfMG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/541512002/1500497925\",              \"username\": \"T_Greatest\",              \"name\": \"T_Greatest\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-03-31 09:31:50+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2,              \"friends\": 13,              \"tweets\": 46,              \"liked_tweets\": 11,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1       }}, {       \"id\": 1347446275260755971,       \"url\": \"https://twitter.com/carelounge_de/status/1347446275260755971\",       \"date\": \"2021-01-08 07:33:21+00:00\",       \"text\": \"Corona-Impfstrategie: Gebt den Kindern die Schulen zur\u00fcck! https://t.co/8muHyivBw4 #kita #schule #Corona\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1245386195753992193,              \"url\": \"http://www.CareLounge.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1341446585885048834/EuxgQhm6_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1245386195753992193/1611067762\",              \"username\": \"carelounge_de\",              \"name\": \"\u20aa CareLounge\",              \"description\": \"Seit 2003. Socialmedia-Stellenmarkt im Sozial- und Gesundheitswesen ||| Multiposting ||| Telegram-Job-Kanal: t.me/carelounge (Beta).\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-01 16:23:14+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 487,              \"friends\": 1928,              \"tweets\": 12777,              \"liked_tweets\": 10052,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 132       }}, {       \"id\": 1347442491507793920,       \"url\": \"https://twitter.com/rrzeurope/status/1347442491507793920\",       \"date\": \"2021-01-08 07:18:18+00:00\",       \"text\": \"Ein guter Kommentar #LasstDieSchulenZu , aber was hilft es, wenn die jungen hippen \u00f6koaffinen Lehrer sich dann nicht Impfen lassen, weil sie \u201eBedenken\u201c haben \u2026 #Impfen  https://t.co/i9rmChuEaz\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://itunes.apple.com/us/app/twitter/id409789998?mt=12 rel=nofollow>Twitter for Mac</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 25327402,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1319187140685824001/RH_JwroV_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"rrzeurope\",              \"name\": \"RRZ Europe\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-19 16:12:54+00:00\",              \"location\": \"iPhone: 53.655045,10.092621\",              \"followers\": 14,              \"friends\": 73,              \"tweets\": 391,              \"liked_tweets\": 658,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 18       }}, {       \"id\": 1347300721360777218,       \"url\": \"https://twitter.com/MeralBerlin/status/1347300721360777218\",       \"date\": \"2021-01-07 21:54:58+00:00\",       \"text\": \"Recht hat er! https://t.co/T7rNMXlpij  guter Artikel von @APosener\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 960644346130456576,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1085293208337301505/KhFczOrI_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"MeralBerlin\",              \"name\": \"Andr\u00e9 Meral\",              \"description\": \"2. Vorsitzender #morus14\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-02-05 22:40:34+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 194,              \"friends\": 554,              \"tweets\": 4579,              \"liked_tweets\": 15225,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 11       }}, {       \"id\": 1347277506844516358,       \"url\": \"https://twitter.com/hw8_Inklusion/status/1347277506844516358\",       \"date\": \"2021-01-07 20:22:43+00:00\",       \"text\": \"@APosener verkennt da ein wenig die Lage! Unwissenheit, Dummheit, Ignoranz oder Geltungssucht? In GB f\u00fcllen sich die Krankenh\u00e4user mittlerweile auch mit Kindern #COVID19! Gebt den Kindern die Schulen zur\u00fcck! https://t.co/iS0UCfAAb5 via @zeitonline 1/2...\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1134539657222529024,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1359605926270013444/B7cs89F6_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1134539657222529024/1609634162\",              \"username\": \"hw8_Inklusion\",              \"name\": \"Mi_tumang_sasa_ke\",              \"description\": \"\u262e\ufe0f#GegenseitigerRespekt/respect & toleranceOye_mi_inya!_Mi_to_du_im_fo_maliwala_mi.Offene Gesellschaft/#Diversity  he/him/Human - \u267f\ufe0f#Accessibility #Inklusion\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-31 19:18:27+00:00\",              \"location\": \"Europe, Planet EARTH\",              \"followers\": 75,              \"friends\": 179,              \"tweets\": 4116,              \"liked_tweets\": 5253,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 232       }}, {       \"id\": 1347170258130509825,       \"url\": \"https://twitter.com/stefan_w19/status/1347170258130509825\",       \"date\": \"2021-01-07 13:16:33+00:00\",       \"text\": \"Es spricht ja schon B\u00e4nde, wenn die intelligenteste deutschsprachige Zeitung diese Linie zum Thema #Schulen vertritt. https://t.co/lnD21mFMGJ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 38512968,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1332370931981963264/bErJt8FF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/38512968/1610472890\",              \"username\": \"stefan_w19\",              \"name\": \"Contrapunctus\",              \"description\": \"Digital Transformation & Change Management. Musician. Mountaineering. Father of two. Currently back home in Austria.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-05-07 20:44:59+00:00\",              \"location\": \"Vienna\",              \"followers\": 101,              \"friends\": 300,              \"tweets\": 2840,              \"liked_tweets\": 2757,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 83       }}, {       \"id\": 1347142324938297352,       \"url\": \"https://twitter.com/FomalhautbB/status/1347142324938297352\",       \"date\": \"2021-01-07 11:25:33+00:00\",       \"text\": \"@GabiElenaDohm @Afelia https://t.co/8ulAnc4fIz Die Situation ist auch dem furchtbaren Versagen der etablierten Medien geschuldet, die Meinungen unkommentiert wie Fakten erscheinen lassen, und scheinbare wie echte. Guter Journalismus ist kaum noch bezahlbar - aber zu oft scheint es vors\u00e4tzlich zu sein.\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 6809292,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1258058223468154881/icqVsLaG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/6809292/1588779356\",              \"username\": \"FomalhautbB\",              \"name\": \"FomalhautB\",              \"description\": \"Alles nur Rauch und Staub\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2007-06-14 10:26:50+00:00\",              \"location\": \"Frankfurt\",              \"followers\": 65,              \"friends\": 445,              \"tweets\": 2152,              \"liked_tweets\": 2952,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 30       }}, {       \"id\": 1347111205475856385,       \"url\": \"https://twitter.com/HoffmannForest/status/1347111205475856385\",       \"date\": \"2021-01-07 09:21:54+00:00\",       \"text\": \"Danke u2066@APoseneru2069 Gebt den Kindern die Schulen zur\u00fcck!. Im globalen S\u00fcden m\u00fcht man sich die n\u00e4chste Generation durchzubringen als prim\u00e4res Lebensziel. Eigentlich normal, oder?  https://t.co/UWmE14u4Qb\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1085494381405237251,              \"url\": \"http://christoph-hoffmann.info/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1085917983636160512/vsPFfYOr_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1085494381405237251/1547738410\",              \"username\": \"HoffmannForest\",              \"name\": \"Dr. forest Christoph Hoffmann\",              \"description\": \"Mitglied des Deutschen Bundestages | Entwicklungspolitischer Sprecher der Fraktion der Freien Demokraten | S\u00fcdbaden | F\u00f6rster | B\u00fcrgermeister a.D.\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2019-01-16 11:10:02+00:00\",              \"location\": \"Schliengen, Deutschland\",              \"followers\": 1373,              \"friends\": 394,              \"tweets\": 2912,              \"liked_tweets\": 11587,              \"lists_member\": 41,              \"media_shared\": 175       }}, {       \"id\": 1347108819592241154,       \"url\": \"https://twitter.com/RPaedagogik/status/1347108819592241154\",       \"date\": \"2021-01-07 09:12:25+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/J91L7SONFn\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1122599583354429441,              \"url\": \"https://www.beltz.de/fachmedien/paedagogik/zeitschriften/paedagogik/show/Journal.html\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1366143838037934080/5Qhao_fL_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1122599583354429441/1575235431\",              \"username\": \"RPaedagogik\",              \"name\": \"@rpaedagogik\",              \"description\": \"F\u00fchrende p\u00e4dagogische Fachzeitschrift mit vielen Anregungen f\u00fcr den Unterricht u. vertiefenden Hintergrundberichten. Es twittert Redaktionsleiter Jochen Schnack\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-04-28 20:32:52+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Deutschland\",              \"followers\": 4156,              \"friends\": 4250,              \"tweets\": 5323,              \"liked_tweets\": 408,              \"lists_member\": 44,              \"media_shared\": 1757       }}, {       \"id\": 1347106514952187905,       \"url\": \"https://twitter.com/schulportal/status/1347106514952187905\",       \"date\": \"2021-01-07 09:03:15+00:00\",       \"text\": \"\u201eWarum also sollte ich, blo\u00df weil ich statistisch gesehen vulnerabel bin, vor einem j\u00fcngeren Mann geimpft werden, der nicht anders kann, als sich der Gefahr der Ansteckung auszusetzen? Einem Lehrer etwa? @zeitonline #coronaimpfstrategie https://t.co/1iCTwQcEW1\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1024258954266898432,              \"url\": \"https://deutsches-schulportal.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1024259781547225088/OCrsuuL6_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1024258954266898432/1546434079\",              \"username\": \"schulportal\",              \"name\": \"Das Deutsche Schulportal\",              \"description\": \"Nachrichten, Meinungen und Reportagen aus der Bildungslandschaft | Datenschutz: bit.ly/ddspDatenschutz| Impressum: bit.ly/ddspimpr\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-07-31 11:42:19+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 3935,              \"friends\": 300,              \"tweets\": 2311,              \"liked_tweets\": 740,              \"lists_member\": 58,              \"media_shared\": 211       }}, {       \"id\": 1347103651605729281,       \"url\": \"https://twitter.com/tine78z/status/1347103651605729281\",       \"date\": \"2021-01-07 08:51:53+00:00\",       \"text\": \"Gebt den Kindern die Schulen zur\u00fcck! https://t.co/2AntVWF8WC via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 919792357,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1289112907435986944/vAvPN--g_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/919792357/1577315098\",              \"username\": \"tine78z\",              \"name\": \"tinalehmann\",              \"description\": \"#stayrudestayrebel\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-11-01 20:21:38+00:00\",              \"location\": \"Niedersachsen, Deutschland\",              \"followers\": 3,              \"friends\": 59,              \"tweets\": 111,              \"liked_tweets\": 819,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 2       }}, {       \"id\": 1347075196008722433,       \"url\": \"https://twitter.com/sommer_janne/status/1347075196008722433\",       \"date\": \"2021-01-07 06:58:48+00:00\",       \"text\": \"Gebt den Kindern die Schulen zur\u00fcck! https://t.co/UwUOBVLeYz via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1263443892797669376,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1284987669932539905/jJUBkxrG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1263443892797669376/1595024787\",              \"username\": \"sommer_janne\",              \"name\": \"JanneSommer\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-21 12:18:03+00:00\",              \"location\": \"forever at home \",              \"followers\": 0,              \"friends\": 15,              \"tweets\": 106,              \"liked_tweets\": 168,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 9       }}, {       \"id\": 1346939369517699076,       \"url\": \"https://twitter.com/TirtsasKram/status/1346939369517699076\",       \"date\": \"2021-01-06 21:59:05+00:00\",       \"text\": \"Schleicht sich wieder Sozialdarwinistisches in die erste Reihe? Hie\u00df es im Fr\u00fchjahr #SterbenF\u00fcrDieWirtschaft, so ruft man jetzt nach #SterbenF\u00fcrDieBildung. Wie bei Querst\u00e4nkern werden Kinder nach vorne geschoben, es geht nach wie vor um die Industrie!https://t.co/JEvQVxwtAc\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1061389111523729408,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1061695048486653953/sS1TrGO0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1061389111523729408/1541963169\",              \"username\": \"TirtsasKram\",              \"name\": \"Tirza \ud83e\udd89 \ud83d\ude37 #ZeroCovid \u270a\",              \"description\": \"\u2764\ufe0f schl\u00e4gt links f\u00fcr \ud83c\udf08 lebenswerte sozial-\u00f6kologische Zukunft\ud83c\udf39\ud83d\udec0\ud83c\udffd \ud83d\ude0b\ud83c\udf6bSchokolade \u2615\ufe0f #Seenotrettung\ud83c\udd98 Verbot aller Atomwaffen! #NeverAgain\u262e\ufe0f #BlackLivesMatter\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-11-10 22:44:18+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 1647,              \"friends\": 1624,              \"tweets\": 54227,              \"liked_tweets\": 76831,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 2936       }}, {       \"id\": 1346923474296696839,       \"url\": \"https://twitter.com/cturzer/status/1346923474296696839\",       \"date\": \"2021-01-06 20:55:55+00:00\",       \"text\": \"Die wirklich Vulnerablen sind die Kinder. Gebt ihnen ihre Schulen zur\u00fcck! Danke @APosener. https://t.co/zqFXHnyalh\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 36,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2848064873,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/799328202581835777/o5SntE5n_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2848064873/1490986571\",              \"username\": \"cturzer\",              \"name\": \"Caroline Turzer\",              \"description\": \"Managing editor foreign desk @welt, views are mine. RT are not endorsements.Volkswirtin. Kein Zentimeter Platz f\u00fcr #coronaleugner und #rassisten.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-10-28 11:33:31+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1252,              \"friends\": 1515,              \"tweets\": 5504,              \"liked_tweets\": 6945,              \"lists_member\": 14,              \"media_shared\": 48       }}, {       \"id\": 1346922213568602116,       \"url\": \"https://twitter.com/KinderBrauchen/status/1346922213568602116\",       \"date\": \"2021-01-06 20:50:54+00:00\",       \"text\": \"Die wirklich Vulnerablen sind die Kinder. Gebt ihnen ihre Schulen zur\u00fcck!Wer, wann und unter welchen Bedingungen nach den Weihnachtsferien wieder in die Schule darf, h\u00e4ngt derzeit weniger vom Infektionsgeschehen, sondern vielmehr vom Wohnort ab.1/4https://t.co/samym6Z9Km\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 10,       \"likes\": 37,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1252870328537116672,              \"url\": \"https://kinderbrauchenkinder-petition.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1253970521416400898/v5RX-JAR_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1252870328537116672/1612474236\",              \"username\": \"KinderBrauchen\",              \"name\": \"Kinder brauchen Kinder\",              \"description\": \"Eine Stimme f\u00fcr Kinder und Familien. @Fidk_Bund und #KinderBrauchenKinder gr\u00fcnden gemeinsam den bundesweiten Verein Initiative Familien @If_Bund.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-22 08:04:13+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 724,              \"friends\": 245,              \"tweets\": 3417,              \"liked_tweets\": 4990,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 39       }}, {       \"id\": 1346913360596533251,       \"url\": \"https://twitter.com/miss_sophie150/status/1346913360596533251\",       \"date\": \"2021-01-06 20:15:44+00:00\",       \"text\": \"\u201eKinder m\u00fcssen m\u00f6glichst schnell wieder einen Ort haben, an dem sie gemeinsam lernen, die kleinsten zuerst. Deshalb m\u00fcssen Lehrkr\u00e4fte geimpft werden. Nicht nur \u00e4ltere.\u201cCorona-Impfstrategie: Gebt den Kindern die Schulen zur\u00fcck! |xa0ZEIT ONLINE https://t.co/si8j8Devdz\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1261757765246164992,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1354084660159119361/dXONHZDv_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1261757765246164992/1611673917\",              \"username\": \"miss_sophie150\",              \"name\": \"Miss Sophie\",              \"description\": \"Medizinerin und 3-Fach-Mama, beruflich und privat im Einsatz f\u00fcr die Kleinsten, f\u00fcr sinnvollen Infektionsschutz, #kidsfirst #kinderbrauchenkinder #noafd #noVT\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-16 20:37:57+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 217,              \"friends\": 173,              \"tweets\": 3109,              \"liked_tweets\": 3750,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 29       }}, {       \"id\": 1346907528274337794,       \"url\": \"https://twitter.com/cvoigt47/status/1346907528274337794\",       \"date\": \"2021-01-06 19:52:33+00:00\",       \"text\": \"Gebt den Kindern die Schulen zur\u00fcck! https://t.co/yyP5ltw6M1 via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2406878766,              \"url\": \"http://www.bild.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/727946745636851717/ZjG2bG4Q_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2406878766/1543610826\",              \"username\": \"cvoigt47\",              \"name\": \"Christian Voigt\",              \"description\": \"Reporter @BILDthueringen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-03-23 12:20:05+00:00\",              \"location\": \"Erfurt\",              \"followers\": 480,              \"friends\": 1135,              \"tweets\": 1128,              \"liked_tweets\": 933,              \"lists_member\": 12,              \"media_shared\": 118       }}, {       \"id\": 1346905639994466309,       \"url\": \"https://twitter.com/bildungsdesign/status/1346905639994466309\",       \"date\": \"2021-01-06 19:45:03+00:00\",       \"text\": \"als eine kindgerechte Lern- und Entwicklungsumgebung. Es repr\u00e4sentiert das, was in den K\u00f6pfen der meisten Erwachsenen bis heute Schule ist und zu sein hat. Mit den Bed\u00fcrfnissen von Kindern hat das nichts zu tun. Quelle: https://t.co/eAuTfcuakq #BildungAberSicher\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 337052403,              \"url\": \"http://www.bildungsdesign.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1346202741635493888/deCBbo1l_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/337052403/1603449022\",              \"username\": \"bildungsdesign\",              \"name\": \"Christoph Schmitt\",              \"description\": \"Bildungsdesigner, Coach, Ethiker, Blogger, Autor, Moderator, Rituals Expert, PhD\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-07-17 11:08:42+00:00\",              \"location\": \"Leipzig, Deutschland\",              \"followers\": 1522,              \"friends\": 232,              \"tweets\": 23393,              \"liked_tweets\": 10758,              \"lists_member\": 54,              \"media_shared\": 5407       }}, {       \"id\": 1346903255008342019,       \"url\": \"https://twitter.com/tankmuc/status/1346903255008342019\",       \"date\": \"2021-01-06 19:35:34+00:00\",       \"text\": \"Danke, @AlanPosener f\u00fcr diesen differenzierten und treffend formulierten Artikel! Gebt den Kindern die Schulen zur\u00fcck! https://t.co/bYhHdiDnrh via @zeitonline #Impfstrategie #Lehrkraefte #schule\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 507305407,              \"url\": \"http://www.diekaffeewerker.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1198677395953344519/QAuFv3m2_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/507305407/1574621937\",              \"username\": \"tankmuc\",              \"name\": \"Stephanie Tank\",              \"description\": \"Erst mal nen Kaffee.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-28 12:27:20+00:00\",              \"location\": \"Munich\",              \"followers\": 91,              \"friends\": 93,              \"tweets\": 685,              \"liked_tweets\": 284,              \"lists_member\": 14,              \"media_shared\": 126       }}, {       \"id\": 1346898052066455554,       \"url\": \"https://twitter.com/APosener/status/1346898052066455554\",       \"date\": \"2021-01-06 19:14:54+00:00\",       \"text\": \"Ich verzichte auf meinen Platz oben auf der Impfliste, wenn daf\u00fcr Lehrer*innen geimpft werden. Angebot.https://t.co/rgimT748NS\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 27,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 57654259,              \"url\": \"http://www.starke-meinungen.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/657507432088891392/t4Jgsgun_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/57654259/1424802382\",              \"username\": \"APosener\",              \"name\": \"Alan Posener\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-07-17 14:19:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 7739,              \"friends\": 1207,              \"tweets\": 11778,              \"liked_tweets\": 5399,              \"lists_member\": 87,              \"media_shared\": 141       }}, {       \"id\": 1346892181446012934,       \"url\": \"https://twitter.com/InZeiten/status/1346892181446012934\",       \"date\": \"2021-01-06 18:51:34+00:00\",       \"text\": \"Lehrer/Erzieher fr\u00fchzeitig Impfen\u201eJa, wir Alten m\u00fcssten wohl ein paar Wochen l\u00e4nger auf die Impfung warten[...]Wir verkraften das schon. Die wirklich Vulnerablen sind die Kinder. Gebt ihnen ihre Schulen zur\u00fcck!\u201c#kidsfirst #coronaeltern #kinderbrauchenhttps://t.co/79JseL6PA2\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1240025284109316097,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1306128794210705410/CqXwfuly_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1240025284109316097/1605869151\",              \"username\": \"InZeiten\",              \"name\": \"Kinder in Zeiten von Corona\",              \"description\": \"Juristin in Justitias Auftrag und \u00fcberzeugte Europ\u00e4erin im Patchworkwahnsinn mit 5 Kindern - davon 2 eigenen (2/4). #kidsfirst #niewieder\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-17 21:21:26+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 445,              \"friends\": 351,              \"tweets\": 2002,              \"liked_tweets\": 3574,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1       }}, {       \"id\": 1346890263214641157,       \"url\": \"https://twitter.com/schienles/status/1346890263214641157\",       \"date\": \"2021-01-06 18:43:57+00:00\",       \"text\": \"Gebt den Kindern die Schulen zur\u00fcck! https://t.co/GiBIWOHDFp via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 595496264,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/930725345728323584/ihEIM_o0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"schienles\",              \"name\": \"Sebastian Schienle\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-05-31 13:44:46+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, Bayern\",              \"followers\": 19,              \"friends\": 46,              \"tweets\": 32,              \"liked_tweets\": 14,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1346885093688807427,       \"url\": \"https://twitter.com/nicolegoodfella/status/1346885093688807427\",       \"date\": \"2021-01-06 18:23:24+00:00\",       \"text\": \"Voll zugestimmt: Kinder [m\u00fcssen] m\u00f6glichst schnell zur\u00fcck in die Schulen, die kleinsten zuerst. Und deshalb m\u00fcssen die Lehrkr\u00e4fte geimpft werden. Man sollte eher Aktivit\u00e4ten von Eltern noch mehr einschr\u00e4nken als die Schulen zu schlie\u00dfen. u2066@APoseneru2069 https://t.co/ofiLl4yZa3\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 11,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 219280432,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/884312120355155968/nz5uW6SA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/219280432/1475594278\",              \"username\": \"nicolegoodfella\",              \"name\": \"Nicole Goodfellow\",              \"description\": \"Global Recruiting, Candidate Relationship & Talent Marketing Lead @InfineonCareer. Failure Fan: fail forward fast. Founder of @HRFailureNight\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-11-24 12:34:43+00:00\",              \"location\": \"Munich\",              \"followers\": 211,              \"friends\": 186,              \"tweets\": 896,              \"liked_tweets\": 2314,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 9       }}, {       \"id\": 1346867724694265858,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1346867724694265858\",       \"date\": \"2021-01-06 17:14:23+00:00\",       \"text\": \"Ja, es gibt die Gefahr, dass einige Schulen zu Superspreadern werden, aber man sollte eher die Aktivit\u00e4ten von #Eltern mit schulpflichtigen Kindern noch mehr einschr\u00e4nken, als die Schulen zu schlie\u00dfen. #Corona #Schule https://t.co/IxvV4GR7tH\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145933,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49905,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1699,              \"media_shared\": 43       }}, {       \"id\": 1346867723360415753,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1346867723360415753\",       \"date\": \"2021-01-06 17:14:23+00:00\",       \"text\": \"Viele Kinder lernen vor allem f\u00fcr die Lehrerin. F\u00fcr ihr L\u00e4cheln. F\u00fcr ihr Lob. Man nennt es \u2013 Achtung, Englisch! \u2013 the human touch. Und wenn man auch touch nicht w\u00f6rtlich nehmen sollte: #Pr\u00e4senz muss sein. #Schule #Digitalisierung #Corona https://t.co/a3rPUMTcpz\",       \"replies\": 52,       \"retweets\": 10,       \"likes\": 76,       \"quotes\": 9,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338798,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206666,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10491,              \"media_shared\": 7731       }}]"}