{"url": "https://www.zeit.de/wissen/gesundheit/2021-01/impfstrategie-coronavirus-grossbritannien-dosierung-verzoegern-deutschland", "date": "2021-01-11T07:42:56+01:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "Nur mal kurz die Impfung schieben, halbieren, mischen?", "article": "Die Briten wollen die zweite Impfdosis verz\u00f6gern, um schneller voranzukommen. Hierzulande soll das nicht kommen. Nur: Wie sinnvoll ist das? Die Impfstrategien im Check\nMehr als 500.000 Impfdosen wurden in Deutschland bislang verabreicht \u2012 nur etwa eine von 150 Personen hat in Deutschland also schon eine Impfung erhalten. Das ist zu wenig, zu langsam, lautet die Kritik. Hauptgrund f\u00fcr die Verz\u00f6gerung in der Impfkampagne: Deutschland fehlen schlicht die Impfdosen. W\u00e4hrenddessen steigen die Infektionszahlen an, das Robert Koch-Institut meldet regelm\u00e4\u00dfig mehr als 1.000 Corona-Tote und die Intensivstationen arbeiten an der Belastungsgrenze. \nIn Gro\u00dfbritannien, wo die Zahl der t\u00e4glichen Neuinfektionen mittlerweile die 60.000-Marke \u00fcberschritten hat, werden unerwartete Ma\u00dfnahmen ergriffen oder zumindest diskutiert: Der britische Ausschuss f\u00fcr Impfstoffe empfahl k\u00fcrzlich, die zweite Impfdosis innerhalb von zw\u00f6lf Wochen nach der ersten Impfung zu verabreichen. Momentan m\u00fcssen Impfzentren die H\u00e4lfte der verf\u00fcgbaren Ampullen f\u00fcr die Zweitimpfung aufbewahren. \nZwei Impfungen sind n\u00f6tig, weil die erste die Immunantwort des K\u00f6rpers erst mal nur anregt. Die zweite Impfdosis, auch Booster-Impfung genannt, sorgt dann daf\u00fcr, dass die Immunantwort des K\u00f6rpers erweitert und verst\u00e4rkt wird. Eine zweite Impfung ist also n\u00f6tig, um einen umfassenden Schutz gegen Sars-CoV-2 zu erhalten, da sind sich die meisten Experten und Forscherinnen einig. Nur wann die zweite Nadel gesetzt wird, steht zur Diskussion. Wird die zweite Impfdosis \u00fcber die Herstellerangaben hinaus verz\u00f6gert, kann sofort alles von dem momentan verf\u00fcgbaren Impfstoff verimpft werden und mehr Menschen erhalten zumindest einen grundlegenden Schutz, so die \u00dcberlegung. Die zweite Runde Impfungen m\u00fcsste dann aus neuen Lieferungen der Hersteller gespeist werden.\nDie britische Gesundheitsbeh\u00f6rde Public Health England (PHE) hatte zudem eine Vermischung verschiedener Impfstoffe ins Gespr\u00e4ch gebracht. Sollte der urspr\u00fcnglich verabreichte Impfstoff zum Zeitpunkt der zweiten Impfung nicht verf\u00fcgbar sein, k\u00f6nne man eine Dosis eines anderen Impfstoffes verabreichen, hei\u00dft es in den Empfehlungen der Beh\u00f6rde. Und auch aus den USA kam ein unerwarteter Vorschlag, wie man die vorhandenen Impfdosen strecken k\u00f6nnte: Medienberichten zufolge pr\u00fcft die US-amerikanische Gesundheitsbeh\u00f6rde gemeinsam mit dem Impfstoffhersteller Moderna, ob man die urspr\u00fcnglich angesetzten 100 Mikrogramm des Impfstoffs halbieren und so die verf\u00fcgbaren Dosen verdoppeln kann. \nEinige der Vorschl\u00e4ge werden sogar in Deutschland diskutiert: Politiker wie Karl Lauterbach und auch einige Virologinnen und Immunologen empfehlen, den Zeitraum zwischen der ersten und der zweiten Impfung \u00fcber die urspr\u00fcnglich angegebenen Intervalle der Hersteller hinaus auszuweiten. Bundesgesundheitsminister Jens Spahn hatte die St\u00e4ndige Impfkommission (Stiko) gebeten, zu pr\u00fcfen, ob man die zweite Impfdosis verz\u00f6gern k\u00f6nnte. Die hat sich nun aber daf\u00fcr ausgesprochen, die zweite Impfung \"innerhalbdes durch die Zulassungsstudien abgedeckten Zeitraumes\" zu verabreichen. Doch nach wie vor gibt es Verfechter der Verz\u00f6gerungsstrategie. \nDiejenigen, die von den Angaben der Hersteller abweichen wollen, wollen in k\u00fcrzester Zeit so vielen Menschen wie m\u00f6glich eine Impfung verabreichen. Die Frage dabei ist: Wie sinnvoll sind die Vorschl\u00e4ge aus medizinischer Sicht? Klar ist: Eine eindeutige wissenschaftliche Evidenz gibt es f\u00fcr keine der Ma\u00dfnahmen. Doch aus Sicht von Experten sind einige Vorschl\u00e4ge nicht ganz abwegig.\nDie Europ\u00e4ische Arzneimittel-Agentur Ema hatte bei den Zulassungen f\u00fcr die Impfstoffe von BioNTech/Pfizer und Moderna angegeben, zwischen der Erst- und Zweitimpfung des Impfstoffs von BioNTech/Pfizer 21 Tage und bei dem Moderna-Impfstoff 28 Tage verstreichen zu lassen \u2012 so hatten es die Hersteller auch in ihren Phase-III-Studien empfohlen (NEJM: Baden et al., 2020 und Polack et al., 2020). \nEs sei aus immunologischer Sicht aber vor allem riskant, erkl\u00e4rt der Immunologe Carsten Watzl, die zweite Impfung zu fr\u00fch zu verabreichen, weil dann die Immunantwort der ersten Impfung noch nicht abgeklungen sein und dies die Wirksamkeit der zweiten Impfung schm\u00e4lern k\u00f6nnte. \"Die 21 und 28 Tage sind eher als Untergrenze zu verstehen\", erkl\u00e4rt der Generalsekret\u00e4r der Deutschen Gesellschaft f\u00fcr Immunologie (DGfI). \"Sie wurden so gew\u00e4hlt, dass m\u00f6glichst schnell ein vollst\u00e4ndiger Impfschutz entsteht.\" Aus immunologischer Sicht sieht Watzl kein Problem dabei, die Spanne zwischen der ersten und der zweiten Impfung auf 60 Tage auszuweiten. Diesen Wert hatte auch die DGfI in einer Stellungnahme empfohlen. Tats\u00e4chlich hat BioNTech in seiner Phase-III-Studie die zweite Impfung bei einigen Probanden weitaus sp\u00e4ter als nur 21 Tage nach der ersten Impfung verabreicht, und zwar bis zu 42 Tage danach. Wenn man sich also ausschlie\u00dflich auf evidenzbasierte Medizin berufen wolle, sagt Watzl, k\u00f6nne man den Zeitraum auf 42 Tage ausweiten.\nAuch Leif Erik Sander, der die Forschungsgruppe In\u00adfektionsimmunologie und Impfstoffforschung an der Berliner Charit\u00e9 leitet, pl\u00e4diert daf\u00fcr, nicht starr an den 21 oder 28 Tagen festzuhalten, wenn der Vorrat an Impfstoffen knapp ist: \"Von anderen Impfstoffen, etwa von einigen Ebola-Vakzinen, aber auch von Keuchhusten oder Hepatitis-B, wissen wir, dass der Schutz eher besser wird, je gr\u00f6\u00dfer das Zeitintervall zwischen erster und zweiter Impfung liegt\", sagte Sander ZEIT ONLINE. Die Angst, dass der langfristige Impfschutz darunter leide, wenn man zu viel Zeit zwischen erster und zweiter Impfung verstreichen lie\u00dfe, sei aus immunologischer Sicht unbegr\u00fcndet, sagt er.\nNeben der Frage nach dem langfristigen Schutz geht es auch darum: Bietet die erste Impfung \u00fcberhaupt schon einen gewissen Schutz vor einer Erkrankung mit Covid-19? \nIn der Phase-III-Studie von BioNTech/Pfizer erhielt der Gro\u00dfteil der Probanden zwei Impfdosen, sodass schwer abzusch\u00e4tzen ist, wie gut nur eine einzige Impfdosis sch\u00fctzt. Immerhin l\u00e4sst sich aber vergleichen, wie viele Menschen aus der Placebogruppe und aus der tats\u00e4chlich geimpften Gruppe sich direkt nach der ersten Impfung mit dem Coronavirus infiziert hatten. Demzufolge ist bei dem BioNTech/Pfizer-Impfstoff von einer Teilimmunit\u00e4t von 52 Prozent auszugehen. Allerdings d\u00fcrfte dieser Wert niedriger sein als der tats\u00e4chliche Schutz einer Erstimpfung, weil Daten direkt ab dem ersten Tag nach der Impfung einflossen, ein Impfschutz aber erst nach knapp zwei Wochen besteht. \"Die Daten, die wir zum Impfstoff haben, sind zugegebenerma\u00dfen limitiert, deuten aber darauf hin, dass man schon nach einer ersten Impfung einen guten Schutz hat\", sagt der Pneumologe Sander.\nF\u00fcr den Moderna-Impfstoff nennt die US-amerikanische Food and Drugs Administration eine Teilimmunit\u00e4t von etwa 80 Prozent nach nur einer Impfdosis, weist aber ebenfalls darauf hin, dass die Daten nicht ausreichen, um eindeutige Aussagen \u00fcber eine langfristige Immunit\u00e4t machen zu k\u00f6nnen. Die St\u00e4ndige Impfkommission (Stiko) gab indes an, dass die Impfeffektivit\u00e4t nach 14 Tagen infolge der ersten Impfung und vor der zweiten Impfung bei BioNTech/Pfizer knapp 93 Prozent betr\u00e4gt und bei Moderna 94 Prozent.* Es bleibt also unklar, wie gut der Schutz einer ersten Impfung tats\u00e4chlich ist und wie lange er anh\u00e4lt. \nModellierer und Mathematikerinnen haben versucht, zu errechnen, welche Strategie bei der Bek\u00e4mpfung der Pandemie die bessere ist: vielen Menschen innerhalb kurzer Zeit eine Teilimmunit\u00e4t zu verschaffen oder weniger Menschen mit einem starken Schutz durch zwei Impfungen auszustatten? Sie kommen zu dem Schluss, dass man die Pandemie besser bek\u00e4mpfen k\u00f6nne, indem man die Zweitimpfung verz\u00f6gert verabreicht und daf\u00fcr vielen Menschen eine erste Impfdosis geben kann \u2012 unter der Bedingung, dass die Erstimpfung zumindest einen 55-prozentigen und lebenslangen Schutz gegen das Coronavirus aufweist (Annals of Internal Medicine: Paltiel et al., 2020). Ihre Berechnungen beruhen allerdings auf unsicheren Parametern. \nAuch Sander findet: \"Jetzt kommt es auf Geschwindigkeit an\", denn die Infektionszahlen stiegen und die Krankenhauskapazit\u00e4ten schrumpften immer weiter.\nWolf-Dieter Ludwig sieht das ganz anders: \"Wir werden dieses Jahr vermutlich sowieso keine Herdenimmunit\u00e4t erreichen\", sagt der Vorsitzende der Arzneimittelkommission der deutschen \u00c4rzteschaft (Akd\u00c4). Angesichts vieler ungekl\u00e4rter Fragen \u2012 etwa danach, ob die Impfung tats\u00e4chlich eine \u00dcbertragung des Coronavirus verhindert, wie viele Impfdosen zur Verf\u00fcgung stehen werden und wie hoch die Impfbereitschaft schlussendlich ist \u2012 solle man nicht an der Hoffnung auf Herdenimmunit\u00e4t festhalten und sich lieber darauf konzentrieren, die Risikopatienten ordentlich durchzuimpfen. Denn trotz all der guten Gr\u00fcnde f\u00fcr eine Verz\u00f6gerung der zweiten Impfung spricht ein zentraler dagegen: Es liegen schlicht nicht genug klinische Daten vor, auf die sich ein solches Vorgehen st\u00fctzen k\u00f6nnte. \"Wir haben einen neuen Impfstoff, einen mRNA-Impfstoff, den wir so noch nie irgendwo auf der Welt angewandt haben und mit dem wir gar keine Erfahrung haben\", sagt Ludwig. \"Deswegen sollten wir uns jetzt strikt daran orientieren, was die klinischen Studien gezeigt haben, und nicht willk\u00fcrlich die zweite Impfung hinausz\u00f6gern.\"\nWenn viele Menschen durch eine einmalige Impfung teilimmun gegen das Virus sind, besteht zudem eine zus\u00e4tzliche Gefahr: Das Virus k\u00f6nnte die Zeit bis zur zweiten Impfung nutzen, um zu mutieren, erkl\u00e4rt Isabella Eckerle, Professorin am Zentrum f\u00fcr neu auftretende Viruskrankheiten in Genf. Denn wenn sich ein Mensch nach der ersten Impfung eben doch mit Sars-CoV-2 infiziert, f\u00e4nde das Virus einen geringeren Antik\u00f6rperspiegel im Organismus vor, als wenn die Person bereits zweimal geimpft worden w\u00e4re. Das g\u00e4be dem Erreger die Gelegenheit, Mutationen zu entwickeln, die es ihm letztlich erlauben k\u00f6nnten, der Immunantwort durch die Impfung zu entkommen, sagte Eckerle ZEIT ONLINE. \"Ich pers\u00f6nlich w\u00fcrde die Periode geringer Antik\u00f6rperspiegel deshalb f\u00fcr alle Geimpften so kurz wie m\u00f6glich halten wollen.\" Auch der Impfstoffforscher Florian Krammer von der Icahn School of Medicine sprach sich auf Twitter daf\u00fcr aus, den Zeitraum zwischen den beiden Impfungen so klein wie m\u00f6glich zu halten, um das Risiko von Mutationen zu reduzieren.\nBegr\u00fcndete Kritik gibt es auch an der Idee, ein und derselben Person zwei Impfstoffe von unterschiedlichen Herstellern zu verabreichen, wie es im Vereinigten K\u00f6nigreich diskutiert wird. \"Ich halte das f\u00fcr geradezu fahrl\u00e4ssig\", sagt Ludwig von der Akd\u00c4. Das Szenario: Einige Personen bekommen bei ihrer ersten Impfung die Vakzine von BioNTech gespritzt, doch wenn sie zu ihrer Zweitimpfung erscheinen, ist davon gerade nichts vorhanden \u2012 sie bekommen also den Impfstoff einer anderen zugelassenen Firma, in der EU etwa von Moderna und in Gro\u00dfbritannien von AstraZeneca. \nAuch Sander und Watzl lehnen diesen Vorschlag momentan ab. Daf\u00fcr g\u00e4be es nun wirklich keinerlei Daten, auf die man sich berufen k\u00f6nnte, sagen sie. Ludwig f\u00fchrt weitere Gr\u00fcnde an: \"Zum einen w\u00e4re das ein klarer off-label use\", also eine Anwendung, die von den Empfehlungen der Ema zur Dosierung und Art der Anwendung abweicht. Zum anderen kenne man bislang nur die kurzfristigen Nebenwirkungen der verschiedenen Impfungen, nicht aber die langfristigen. Die m\u00fcssen nun ganz genau analysiert werden. Doch wie soll man die auftretenden Nebenwirkungen den jeweiligen Impfungen zuordnen, wenn zwei unterschiedliche Impfstoffe bei ein und derselben Person verimpft werden? \"Das geht schlicht nicht\", sagt Ludwig. \nDie Datenlage ist also d\u00fcnn. Grunds\u00e4tzlich ist es aber m\u00f6glich, dass sich zwei verschiedene Impfungen prinzipiell miteinander vertragen k\u00f6nnen. Denn alle Impfungen, so erkl\u00e4rt es der Dortmunder Immunologe Watzl, setzen an einem bestimmten Teil des Virus an: dem Spikeprotein. Mit dem Spikeprotein kann das Virus in die menschliche Zelle eindringen und dort sein Erbgut vervielf\u00e4ltigen. Die Impfung generiert im menschlichen K\u00f6rper Antik\u00f6rper, die an verschiedene Stellen des Spikeproteins binden k\u00f6nnen und so verhindern, dass es in die Zelle eindringen kann. \"Das, was das Immunsystem am Schluss sieht, ist das Spikeprotein\", sagt Leif Erik Sander von der Berliner Charit\u00e9, auf welche Weise es vor dem Protein gewarnt wurde, sei da egal.\nIn einigen F\u00e4llen k\u00f6nne es sogar von Vorteil sein, zwei unterschiedliche Impfungen zu verabreichen, und zwar dann, wenn es sich um sogenannte Vektorimpfungen handelt. Bei einer solchen Impfung wird ein anderes, harmloses Virus als Transportmittel benutzt, um das Erbgut des Coronavirus in den K\u00f6rper zu schleusen. AstraZeneca und die Uni Oxford verwenden f\u00fcr ihren Vektorimpfstoff ein Adenovirus von Schimpansen. Was aber passieren kann, wenn man den Vektorimpfstoff zweimal verabreicht: Der K\u00f6rper entwickelt m\u00f6glicherweise nicht nur eine Immunantwort gegen das Coronavirus, sondern auch gegen das Adenovirus \u2012 bei einer zweiten Impfung w\u00fcrde er also auch das Tr\u00e4gervirus bek\u00e4mpfen. Den Vorschlag der russischen Regierung, ihren Impfstoff Sputnik V, der auf einem humanen Adenovirus basiert, mit dem von AstraZeneca und Oxford zu kombinieren, findet Sander deshalb gar nicht so schlecht. \"Man w\u00fcrde so zumindest das Problem der Vektorimmunit\u00e4t umgehen\", erkl\u00e4rt er. \nIn den USA lehnt die nationale Gesundheitsbeh\u00f6rde CDC eine Vermischung unterschiedlicher Impfstoffe explizit ab. Und auch eine Verz\u00f6gerung der zweiten Impfdosis wird skeptisch gesehen. Stattdessen schlug der Chefberater der US-amerikanischen Impfstrategie Warp Speed, Moncef Slaoui in der Sendung Face the Nation vor, den Impfstoff des Herstellers Moderna zu halbieren und so doppelt so viele Menschen zu impfen. In der Sendung sagte Slaoui, diese Strategie w\u00fcrde auf \"Fakten und Daten\" beruhen, doch welche Daten er damit meint, ist unklar. Moderna hatte in seiner Phase-I-Studie unterschiedliche Dosierungen seines Impfstoffs getestet. Dort zeigte sich allerdings, dass die Immunreaktion deutlich schw\u00e4cher ausfiel bei Probanden, die zwei 25-Mikrogramm-Dosen statt zwei 100-Mikrogramm-Dosen erhalten hatten (NEJM: Anderson et al., 2020). Der Leiter des National Institute of Health (NIH), Anthony Fauci, mahnte zur Vorsicht und sagte dem Sender NBC: \"Lasst uns die Impfungen so durchf\u00fchren, wie es uns die klinischen Studien vorgeben.\"\nOb und welche Impfstrategie in Deutschland schlussendlich zum Einsatz kommt, h\u00e4ngt nicht zuletzt von der europ\u00e4ischen Arzneimittelagentur Ema sowie der St\u00e4ndigen Impfkommission ab. Die m\u00fcssten erst ihr Okay geben, bevor \u00c4rzte, Medizinerinnen und Pflegefachkr\u00e4fte von der vorgeschriebenen Anwendung der Impfstoffe abweichen d\u00fcrfen. Die Ema \u00e4u\u00dferte sich bislang zur\u00fcckhaltend zu den \u00dcberlegungen und auch die St\u00e4ndige Impfkommission sprach sich dagegen aus, die zweite Impfdosis \u00fcber den in den Studien getesteten Zeitraum hinaus zu verz\u00f6gern.  \n* Die Angabe der Stiko haben wir nachtr\u00e4glich erg\u00e4nzt.  ", "twitter-history": "[{       \"id\": 1376950672759910408,       \"url\": \"https://twitter.com/hexilein123/status/1376950672759910408\",       \"date\": \"2021-03-30 17:33:17+00:00\",       \"text\": \"@pricipessa_ https://t.co/VnbppxxjkH\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4691893824,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1355061859561439234/TSRrR44H_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4691893824/1614454026\",              \"username\": \"hexilein123\",              \"name\": \"EinfachmaldieKressehalten!\",              \"description\": \"Ein bisschen Dies, ein bisschen Das, ein bisschen Uff , Ein Teil vom \ud83c\udf40, 1 von den sieben Zwergen, B\u00fcffetfr\u00e4se, #nonazis\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-01-01 21:55:50+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2564,              \"friends\": 665,              \"tweets\": 68524,              \"liked_tweets\": 157406,              \"lists_member\": 45,              \"media_shared\": 7225       }}, {       \"id\": 1369787088347017224,       \"url\": \"https://twitter.com/originCorona/status/1369787088347017224\",       \"date\": \"2021-03-10 23:07:45+00:00\",       \"text\": \"#Impfstoffe mischen, strecken, verz\u00f6gern?\ud83d\ude33Zitat:\u201dKlar ist: Eine eindeutige wissenschaftliche Evidenz gibt es f\u00fcr keine der Ma\u00dfnahmen. Doch aus Sicht von Experten sind einige Vorschl\u00e4ge nicht ganz abwegig.\u201d\ud83e\udd2a\ud83e\udd26\ud83d\udc89\u2620\ufe0fhttps://t.co/j3ITdIdPpz https://t.co/4jePLd0gQH\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1250800664076341250,              \"url\": \"http://www.index.li\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1376677491780288518/Zs-jhHx-_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1250800664076341250/1606002045\",              \"username\": \"originCorona\",              \"name\": \"Dr. DoLittle\",              \"description\": \"Entweder das System definiert Dich, oder Du definierst das System\ud83c\udde7\ud83c\uddea\ud83c\udde7\ud83c\uddf7\ud83c\udde8\ud83c\udded do little, but do it\ud83d\ude09 #BeThisGuy #TeamDrSiegrist_Binder\ud83d\udcaa\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-16 14:58:26+00:00\",              \"location\": \"Brasilien\",              \"followers\": 802,              \"friends\": 803,              \"tweets\": 13654,              \"liked_tweets\": 20269,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 2868       }}, {       \"id\": 1362312773259173891,       \"url\": \"https://twitter.com/VG2020D/status/1362312773259173891\",       \"date\": \"2021-02-18 08:07:30+00:00\",       \"text\": \"@WDRaktuell Immunologe Carsten Watzl hatte die Idee der Impfstoffmischung erst vor kurzem noch aus guten Gr\u00fcnden abgelehnt. Sein Kollege Wolf-Dieter Ludwig h\u00e4lt diesen Vorschlag sogar f\u00fcr geradezu fahrl\u00e4ssig.https://t.co/7tIQeoeRPQ\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 763628730988302336,              \"url\": \"http://www.citevoile-tabarly.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989564405892468737/c6BY0sHF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/763628730988302336/1613817925\",              \"username\": \"VG2020D\",              \"name\": \"Vend\u00e9eVoile\",              \"description\": \"@Jean_Bannalec \u2013 auteur, journaliste et photographe allemand | #Twailor et supporter de l@ImocaGS | #Bretagne\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-08-11 06:50:51+00:00\",              \"location\": \"Lorient | Bretagne\",              \"followers\": 1212,              \"friends\": 448,              \"tweets\": 22087,              \"liked_tweets\": 167782,              \"lists_member\": 31,              \"media_shared\": 4163       }}, {       \"id\": 1355910240009646091,       \"url\": \"https://twitter.com/SchubertSteffie/status/1355910240009646091\",       \"date\": \"2021-01-31 16:06:07+00:00\",       \"text\": \"@Naturschuetzen Hm, der link geht  nicht. Vielleicht jetzt?https://t.co/8IzQpM4d9B\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1138164581073870848,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1280930384948219904/-0SLqFnw_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1138164581073870848/1576866817\",              \"username\": \"SchubertSteffie\",              \"name\": \"Steffie Gezwitscher\",              \"description\": \"Go Sailing\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-06-10 19:22:37+00:00\",              \"location\": \"gerne auf See\",              \"followers\": 117,              \"friends\": 200,              \"tweets\": 1906,              \"liked_tweets\": 13918,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 80       }}, {       \"id\": 1355909650697367559,       \"url\": \"https://twitter.com/SchubertSteffie/status/1355909650697367559\",       \"date\": \"2021-01-31 16:03:46+00:00\",       \"text\": \"@Naturschuetzen https://t.co/MJJnQjWf3W Wird tats\u00e4chlich diskutiert, sogar ein Wechsel bei der Zweitimpfung. Gibt aber bisher nat\u00fcrlich keine/kaum Daten dazu. Hier mal ein Artikel dazu.\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1138164581073870848,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1280930384948219904/-0SLqFnw_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1138164581073870848/1576866817\",              \"username\": \"SchubertSteffie\",              \"name\": \"Steffie Gezwitscher\",              \"description\": \"Go Sailing\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-06-10 19:22:37+00:00\",              \"location\": \"gerne auf See\",              \"followers\": 117,              \"friends\": 200,              \"tweets\": 1906,              \"liked_tweets\": 13918,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 80       }}, {       \"id\": 1351463944976785408,       \"url\": \"https://twitter.com/AlisaSchr/status/1351463944976785408\",       \"date\": \"2021-01-19 09:38:08+00:00\",       \"text\": \"Wie gut die Impfung bereits nach einer Dosis hilft, haben mir k\u00fcrzlich @Sander_Lab und @CarstenWatzl f\u00fcr @zeitonline erkl\u00e4rt: https://t.co/PV8CeuUAKV\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 632271041,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1243174999713873921/fXrzWLZs_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/632271041/1539282775\",              \"username\": \"AlisaSchr\",              \"name\": \"Alisa Schr\u00f6ter\",              \"description\": \"Journalistin in Arbeit @DJSde. Aktuell @zeitonline.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-07-10 20:05:31+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 259,              \"friends\": 670,              \"tweets\": 61,              \"liked_tweets\": 249,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 1       }}, {       \"id\": 1350818392232628227,       \"url\": \"https://twitter.com/Tubul10/status/1350818392232628227\",       \"date\": \"2021-01-17 14:52:56+00:00\",       \"text\": \"@KaiGehring1 @BDenkt @derspiegel Mutationen sollen der Grund sein: https://t.co/MdL3RNOqjX K\u00f6nnen Sie ja @EckerleIsabella fragen:\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1090434654694531073,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Tubul10\",              \"name\": \"Tubul\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-01-30 02:20:55+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2,              \"friends\": 558,              \"tweets\": 940,              \"liked_tweets\": 3027,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 45       }}, {       \"id\": 1350817177281196032,       \"url\": \"https://twitter.com/UgMads/status/1350817177281196032\",       \"date\": \"2021-01-17 14:48:06+00:00\",       \"text\": \"Nur mal kurz die Impfung schieben, halbieren, mischen? https://t.co/l3IyR5ZdMY via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3002932877,              \"url\": \"http://www.mads-hausverwaltung.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/899898728584294400/cxgumSsv_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3002932877/1503387577\",              \"username\": \"UgMads\",              \"name\": \"MADS Hausverwaltung\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-01-28 10:13:28+00:00\",              \"location\": \"Hof, Deutschland\",              \"followers\": 393,              \"friends\": 377,              \"tweets\": 51722,              \"liked_tweets\": 58464,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 15865       }}, {       \"id\": 1350815944566853632,       \"url\": \"https://twitter.com/AbdulsatarBoch1/status/1350815944566853632\",       \"date\": \"2021-01-17 14:43:12+00:00\",       \"text\": \"Nur mal kurz die Impfung schieben, halbieren, mischen? https://t.co/sS9WIbcLWK via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1237364454406447104,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1330111530059386885/oOb-o5Ib_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1237364454406447104/1609251903\",              \"username\": \"AbdulsatarBoch1\",              \"name\": \"Abdulsatar Bochnak\",              \"description\": \"SARS-CoV-2 / COVID-19  Studio\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-10 13:07:52+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 124,              \"friends\": 4641,              \"tweets\": 45002,              \"liked_tweets\": 3756,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 16006       }}, {       \"id\": 1348634308244889601,       \"url\": \"https://twitter.com/IfADo_info/status/1348634308244889601\",       \"date\": \"2021-01-11 14:14:10+00:00\",       \"text\": \"Wie sieht es mit den zeitlichen Abst\u00e4nden zwischen den zwei Impfungen gegen #COVID19 aus? Kann man die Abst\u00e4nde kurzfristig etwas verl\u00e4ngern, bis genug Impfstoff da ist? Zeit Online l\u00e4sst ExpertInnen, auch IfADo-Immunologe Prof. Watzl, dazu zu Wort kommen\ud83d\udc47https://t.co/zTJjnqGZQ7\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 808235074881785856,              \"url\": \"https://www.ifado.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/808236399296188416/NJk-8wM4_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/808235074881785856/1595923292\",              \"username\": \"IfADo_info\",              \"name\": \"IfADo\",              \"description\": \"Das Leibniz-Institut f\u00fcr #Arbeitsforschung an der TU Dortmund (IfADo) forscht zum Wohl und Schutz des arbeitenden Menschen. Web: ifado.de\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-12-12 09:00:32+00:00\",              \"location\": \"Dortmund, Deutschland\",              \"followers\": 573,              \"friends\": 345,              \"tweets\": 1017,              \"liked_tweets\": 553,              \"lists_member\": 15,              \"media_shared\": 301       }}, {       \"id\": 1348621097462325250,       \"url\": \"https://twitter.com/widersitz/status/1348621097462325250\",       \"date\": \"2021-01-11 13:21:40+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/M1WJS3YktS\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1010840134219128832,              \"url\": \"https://liebesenden.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1340117401732591620/bvWULmEH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1010840134219128832/1529842719\",              \"username\": \"widersitz\",              \"name\": \"Jost\",              \"description\": \"Ich bin von sehr vielseitiger Unwissenheit. Robert Musil\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-24 11:00:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 376,              \"friends\": 346,              \"tweets\": 66649,              \"liked_tweets\": 58213,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 443       }}, {       \"id\": 1348617920331583492,       \"url\": \"https://twitter.com/LennartBirth/status/1348617920331583492\",       \"date\": \"2021-01-11 13:09:02+00:00\",       \"text\": \"Eine sehr aufschlussreiche Darstellung der verschiedenen Impf-Strategien, die aktuell diskutiert werden. Fazit: Keine Experimente, sondern auf die Wissenschaft vertrauen. Nicht den Zeitraum ausdehnen, nicht die Dosis halbieren und schon gar nicht mischen.https://t.co/rAHcohiayx\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1487665843,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1366703906026323981/f0dzVRvZ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1487665843/1586016288\",              \"username\": \"LennartBirth\",              \"name\": \"Lennart Birth\",              \"description\": \"Aus ST. | Studiert @unierfurt Staats- & Kommunikationswissenschaft. | Sozialdemokrat @spdde. | Clubfan @1_FCM. | Hier meine Sicht auf Politik, Medien & Fu\u00dfball.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-06-06 12:32:39+00:00\",              \"location\": \"Sachsen-Anhalt / Th\u00fcringen \",              \"followers\": 1286,              \"friends\": 2487,              \"tweets\": 3497,              \"liked_tweets\": 72684,              \"lists_member\": 29,              \"media_shared\": 158       }}, {       \"id\": 1348605753305812995,       \"url\": \"https://twitter.com/jo_nur_jo/status/1348605753305812995\",       \"date\": \"2021-01-11 12:20:42+00:00\",       \"text\": \"Einsch\u00e4tzungen zu unterschiedlichen Impfstrategien u.a. von @Sander_Lab &amp; @EckerleIsabella Verschiedene Fachrichtungen mit unterschiedlichen Schlussfolgerungen. Komplex und spannend.Dont let the perfect be the enemy of the good? so einfach ist es nichthttps://t.co/b3p4FkPxuD\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1007373774537265152,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1223742719736078336/f0XtXWWm_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1007373774537265152/1585128313\",              \"username\": \"jo_nur_jo\",              \"name\": \"jo\",              \"description\": \"Mensch ohne Reputation -soul seule-doesnt believe you, but your argument.mais,doesnt love your argument, but you.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-14 21:26:38+00:00\",              \"location\": \"Berlin, EU\",              \"followers\": 302,              \"friends\": 458,              \"tweets\": 6226,              \"liked_tweets\": 9555,              \"lists_member\": 19,              \"media_shared\": 809       }}, {       \"id\": 1348584310043979777,       \"url\": \"https://twitter.com/psychmac/status/1348584310043979777\",       \"date\": \"2021-01-11 10:55:29+00:00\",       \"text\": \"Nur mal kurz die Impfung schieben, halbieren, mischen? https://t.co/SSOMks0mnl #Impfung\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 198838012,              \"url\": \"https://www.heidsite.de/ueber-mich/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1246844426539937802/qQjDJbra_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/198838012/1402645969\",              \"username\": \"psychmac\",              \"name\": \"H. Heidbrink\",              \"description\": \"Interessantes, Skurriles und Virtuelles aus Psychologie und Gesellschaft uf8ff\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-05 11:31:03+00:00\",              \"location\": \"Darmstadt, Hagen\",              \"followers\": 1761,              \"friends\": 1000,              \"tweets\": 32081,              \"liked_tweets\": 17701,              \"lists_member\": 134,              \"media_shared\": 177       }}, {       \"id\": 1348575531843919873,       \"url\": \"https://twitter.com/DinkaSpell/status/1348575531843919873\",       \"date\": \"2021-01-11 10:20:36+00:00\",       \"text\": \"@Nasobem_lyricum @florian_krammer \ud83d\udc41\ufe0fNur mal kurz die Impfung schieben, halbieren, mischen? https://t.co/koLmADZnDW via @zeitonline\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1011906913506942976,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1023274529269985280/878tB1q8_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1011906913506942976/1532804250\",              \"username\": \"DinkaSpell\",              \"name\": \"dinka spell\",              \"description\": \"Langsam im Landeanflug auf Planet Twitter\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-27 09:39:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 236,              \"friends\": 580,              \"tweets\": 11364,              \"liked_tweets\": 69186,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1280       }}, {       \"id\": 1348564558420570113,       \"url\": \"https://twitter.com/emmiweberwebde1/status/1348564558420570113\",       \"date\": \"2021-01-11 09:37:00+00:00\",       \"text\": \"Hauptsache, Ihr habt vorher gepr\u00fcft, bevor Ihr mischt,halbiert, streckt.Ich m\u00f6chte n\u00e4mlich nicht noch mehr #Corona Tote oder #Mutante n. https://t.co/NE5IS1Piw4\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1252668344634871809,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1359753806922342401/M1_8VDY1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1252668344634871809/1612711631\",              \"username\": \"emmiweberwebde1\",              \"name\": \"EmmaMH\",              \"description\": \"Zeitlos im Upgrade vom Downgrade.Freiheitliche Schriftstellerin und Mediatorin.Willst Du Recht haben oder zufrieden sein? Beides geht nicht. M.B.Rosenberg\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-21 18:40:09+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 426,              \"friends\": 875,              \"tweets\": 17752,              \"liked_tweets\": 33578,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 3019       }}, {       \"id\": 1348557367135375360,       \"url\": \"https://twitter.com/Helmholtz_HZI/status/1348557367135375360\",       \"date\": \"2021-01-11 09:08:25+00:00\",       \"text\": \"Die zweite #Impfung verz\u00f6gern, Impfstoffe mischen oder die Dosis verringern - dies sind einige Vorschl\u00e4ge, wie die Impfkampagne gegen #SARSCoV2 schneller vorankommt. F\u00fcr @zeitonline w\u00e4gen Experten das F\u00fcr und Wider der verschiedenen Strategien ab. https://t.co/6OqJrGyF3V\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 11,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 246235344,              \"url\": \"http://www.helmholtz-hzi.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/958967792136523776/RBmiTRBT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/246235344/1594123532\",              \"username\": \"Helmholtz_HZI\",              \"name\": \"Infektionsforschung\",              \"description\": \"Helmholtz-Zentrum f\u00fcr Infektionsforschung - Aus der Presse und Kommunikation twittert das HZI-Online-Team\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-02-02 12:13:54+00:00\",              \"location\": \"Braunschweig\",              \"followers\": 11114,              \"friends\": 1170,              \"tweets\": 6233,              \"liked_tweets\": 1996,              \"lists_member\": 282,              \"media_shared\": 534       }}, {       \"id\": 1348548238475980801,       \"url\": \"https://twitter.com/ulky/status/1348548238475980801\",       \"date\": \"2021-01-11 08:32:09+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/un4E8bAHiZ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 36088853,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/597812424453009408/rHdEQjwF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/36088853/1431365619\",              \"username\": \"ulky\",              \"name\": \"Ulrich Klotz\",              \"description\": \"Kurz-Bio: bit.ly/Bio_ZdA\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-04-28 15:11:25+00:00\",              \"location\": \"Frankfurt am Main, Hessen\",              \"followers\": 370,              \"friends\": 1748,              \"tweets\": 9381,              \"liked_tweets\": 6612,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 275       }}, {       \"id\": 1348545537948209152,       \"url\": \"https://twitter.com/StefaniaFalone/status/1348545537948209152\",       \"date\": \"2021-01-11 08:21:25+00:00\",       \"text\": \"Nur mal kurz die Impfung schieben, halbieren, mischen? https://t.co/jFwKC1qFCD via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3308375333,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/606508751672233984/LLCoFIFR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"StefaniaFalone\",              \"name\": \"Stefania Falone\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-06-04 16:42:28+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 368,              \"friends\": 1241,              \"tweets\": 39964,              \"liked_tweets\": 7604,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 1       }}, {       \"id\": 1348524973535719425,       \"url\": \"https://twitter.com/Fred_S_at/status/1348524973535719425\",       \"date\": \"2021-01-11 06:59:42+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/SW38ECrBvI\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 968081170817744896,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1086993854019092486/viYJ383k_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/968081170817744896/1547994023\",              \"username\": \"Fred_S_at\",              \"name\": \"Fred_S\",              \"description\": \"#ambivalent #liberal #sozial #politik #ethik #religion #astrophysik #pluralit\u00e4t #laissez_faire #Libert\u00e9 #\u00c9galit\u00e9 #Fraternit\u00e9   \ud83e\udd13\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-02-26 11:11:51+00:00\",              \"location\": \"\u00d6sterreich\",              \"followers\": 109,              \"friends\": 719,              \"tweets\": 28023,              \"liked_tweets\": 23050,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 216       }}, {       \"id\": 1348520782624940032,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_wis/status/1348520782624940032\",       \"date\": \"2021-01-11 06:43:03+00:00\",       \"text\": \"Impfdosen verz\u00f6gern, halbieren, oder gar mischen: Immer neue Ideen tauchen auf, wie man so viele Menschen wie m\u00f6glich mit dem Impfstoff versorgen k\u00f6nnte. Und manche Vorschl\u00e4ge sind weniger abwegig, als sie auf den ersten Blick erscheinen. #Impfen #COVID19 https://t.co/861glkL6ee\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 121098001,              \"url\": \"http://www.zeit.de/wissen/index\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564967330451456/BNA2XGik_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_wis\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE WISSEN\",              \"description\": \"Wir sind: @NeuerTag, @svensonst, @maria_mastreads, @JaSimmank @flor8i @ClaWuest @corinnaschoeps\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-03-08 12:31:47+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 60457,              \"friends\": 90,              \"tweets\": 11112,              \"liked_tweets\": 176,              \"lists_member\": 907,              \"media_shared\": 142       }}, {       \"id\": 1348520781320515586,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1348520781320515586\",       \"date\": \"2021-01-11 06:43:03+00:00\",       \"text\": \"Was bringt mehr bei der Pandemiebek\u00e4mpfung? Wenn wenige Menschen einen vollen Schutz gegen #COVID19 haben oder wenn viele Menschen nur ein bisschen immun sind? Wir haben Experten gefragt. #Impfen https://t.co/vUy1ZUSQ2r\",       \"replies\": 6,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 11,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338798,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206666,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10491,              \"media_shared\": 7731       }}]"}