{
     "url": "https://www.zeit.de/gesellschaft/zeitgeschehen/2020-11/paritaetischer-verband-armut-deutschland-rekordhoch-kinder-arbeitslosigkeit-familie-bericht",
     "date": "2020-11-20T12:24:35+01:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "Armut in Deutschland erreicht ein Rekordhoch",
     "article": "Mehr als 13 Millionen Menschen lebten 2019 in Armut \u2013 so viele, wie seit der Wiedervereinigung nicht mehr. Laut Experten wird die Pandemie das Problem weiter versch\u00e4rfen.\nDie Armut in Deutschland befindet sich derzeit auf einem Rekordhoch. Wie aus dem Armutsbericht des Parit\u00e4tischen Wohlfahrtsverbandes hervorgeht, lebten im vergangenen Jahr 13,2 Millionen Menschen in Armut. Damit habe die Quote mit 15,9 Prozent den h\u00f6chsten Wert seit der Wiedervereinigung erreicht. \nBei den besonders betroffenen Gruppen, wie Alleinerziehenden, Arbeitslosen und kinderreichen Familien, habe die Armut von 2018 auf 2019 noch einmal zugenommen. Jeder dritte erwachsene Arme ist dem Bericht zufolge erwerbst\u00e4tig (33 Prozent) oder in Rente (knapp 30 Prozent). \n\u2028\u2028Im S\u00fcden des Landes haben Bayern und Baden-W\u00fcrttemberg eine gemeinsame Armutsquote von 12,1 Prozent. Der Rest Deutschlands, vom Osten \u00fcber den Norden bis in den Westen, kommt zusammen auf eine Quote von 17,4 Prozent. Au\u00dferhalb Bayerns und Baden-W\u00fcrttembergs lebt durchschnittlich mehr als jeder Sechste unterhalb der Armutsgrenze.\nAm st\u00e4rksten von Armut betroffen bleibt das bev\u00f6lkerungsreichste Bundesland Nordrhein-Westfalen (NRW), mit einer Armutsquote von 21,4 Prozent. Hier wuchs die Quote seit 2006 zweieinhalbmal so schnell wie im Rest Deutschlands. \nLaut Angaben des Parit\u00e4tischen Wohlfahrtsverbandes wird die Corona-Pandemie Armut und soziale Ungleichheit au\u00dferdem weiter versch\u00e4rfen. Davon seien vor allem geringf\u00fcgig Besch\u00e4ftigte sowie junge Menschen betroffen. \"Corona hat jahrelang verharmloste und verdr\u00e4ngte Probleme, von der Wohnraumversorgung einkommensschwacher Haushalte bis hin zur Bildungssegregation armer Kinder, ans Licht gezerrt\", sagte Hauptgesch\u00e4ftsf\u00fchrer Ulrich Schneider. \nDer Verband forderte deshalb die sofortige Anhebung der finanziellen Unterst\u00fctzungsleistungen f\u00fcr arme Menschen sowie armutsfeste Reformen der Sozialversicherungen. Der Deutsche Gewerkschaftsbund bekr\u00e4ftigte angesichts der Zahlen seine Forderung nach einem Mindestlohn von zw\u00f6lf Euro und eine Kindergrundsicherung. \nDie Zahl der von Armut bedrohten Kindern und Jugendlichen ist laut Angaben des Statistischen Bundesamtes im Vergleich zum vergangenen Jahr hingegen gesunken. Derzeit seien 15 Prozent von Armut bedroht, 2018 waren es noch 17,3 Prozent.\nDer relative Armutsbegriff des Verbandes orientiert sich am Nettoeinkommen. Jede Person, deren Einkommen 60 Prozent unter dem mittleren Einkommen liegt, gilt in Deutschland als arm.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1330594589225459712,       \"url\": \"https://twitter.com/hhoeppe/status/1330594589225459712\",       \"date\": \"2020-11-22 19:30:45+00:00\",       \"text\": \"13.000.000 Arme gab es 2019 in #Deutschland.Quote der #Armut: 16%.Das ist ein trauriger Rekord, ein Armutszeugnis f\u00fcr die #GroKo und ein mehr als deutlicher Auftrag die @spdde und @spdbt.@EskenSaskia und @NowaboFM@UlrichSchneider https://t.co/0YHui5ZPmO\",       \"replies\": 7,       \"retweets\": 22,       \"likes\": 83,       \"quotes\": 6,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 871399370163466240,              \"url\": \"http://henning-hoeppe.eu/positionen/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1355941583678562305/bqVkgIxm_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/871399370163466240/1593793343\",              \"username\": \"hhoeppe\",              \"name\": \"Henning H\u00f6ppe \ud83c\udff3\ufe0fu200d\ud83c\udf08\",              \"description\": \"Privatkonto, rt\u2260Zustimmung, #Chemie|professor, #LSBTIQ \ud83c\udff3\ufe0fu200d\ud83c\udf08\ud83c\uddea\ud83c\uddfa, #DL21, #ResilienteGesellschaft, geboren @ 328 ppm CO\u2082, demokratischer #Sozialist\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-06-04 16:12:54+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 5232,              \"friends\": 3125,              \"tweets\": 36916,              \"liked_tweets\": 66240,              \"lists_member\": 25,              \"media_shared\": 2078       }}, {       \"id\": 1330575617893552128,       \"url\": \"https://twitter.com/BurgerNormal/status/1330575617893552128\",       \"date\": \"2020-11-22 18:15:22+00:00\",       \"text\": \"@LM_Reichert @PhilipPlickert Lach, nen Schei\u00df hat sie! Noch mehr Armut und Ungleichgewicht erschaffen, mehr nicht! Die Wirtschaft w\u00e4re ohne ihr genau so gewachsen!  https://t.co/gS0DqOjtO9\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1188427685556637696,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"BurgerNormal\",              \"name\": \"Otto Normal B\u00fcrger\",              \"description\": \"Wir Deutsche k\u00f6nnen,  Fl\u00fcchtlinge retten, den Hunger auf der Welt bek\u00e4mpfen, das Klima retten, wir helfen und helfen! Doch wer hilft uns??? keiner!!!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-10-27 12:10:59+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 16,              \"friends\": 11,              \"tweets\": 2991,              \"liked_tweets\": 1010,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 240       }}, {       \"id\": 1330573763952472066,       \"url\": \"https://twitter.com/BurgerNormal/status/1330573763952472066\",       \"date\": \"2020-11-22 18:08:00+00:00\",       \"text\": \"@MarcMindblown @tino_boller @PhilipPlickert Genau! So ist es und noch schlimmer! https://t.co/gS0DqOjtO9\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1188427685556637696,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"BurgerNormal\",              \"name\": \"Otto Normal B\u00fcrger\",              \"description\": \"Wir Deutsche k\u00f6nnen,  Fl\u00fcchtlinge retten, den Hunger auf der Welt bek\u00e4mpfen, das Klima retten, wir helfen und helfen! Doch wer hilft uns??? keiner!!!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-10-27 12:10:59+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 16,              \"friends\": 11,              \"tweets\": 2991,              \"liked_tweets\": 1010,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 240       }}, {       \"id\": 1330455186867965956,       \"url\": \"https://twitter.com/PeterThurnhofer/status/1330455186867965956\",       \"date\": \"2020-11-22 10:16:49+00:00\",       \"text\": \"Es gibt noch immer Ansichten in Deutschland, dass sich alle im Wohlstand befinden. Von den 6 Billionen Euro Privatverm\u00f6gen besitzen die reichsten 10% zwei Drittel. 50% haben kein Verm\u00f6gen.  https://t.co/R9avgfuGrI\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 915597889543528448,              \"url\": \"https://www.thurnhofer.info\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/915603975172493313/Rl_A5c4R_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/915597889543528448/1569915506\",              \"username\": \"PeterThurnhofer\",              \"name\": \"Peter Thurnhofer\",              \"description\": \"Studium FU Berlin Wirtschaft, Unternehmer, Dozent, Unternehmensberater, Autor.IMPRESSUM thurnhofer.info/impressum\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-10-04 15:22:02+00:00\",              \"location\": \"Kroatien\",              \"followers\": 66,              \"friends\": 441,              \"tweets\": 3964,              \"liked_tweets\": 739,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 201       }}, {       \"id\": 1330316144494960640,       \"url\": \"https://twitter.com/NowJacqueline/status/1330316144494960640\",       \"date\": \"2020-11-22 01:04:19+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/UJT9r7wRQ9\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37398020,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1337523323648020481/t-VXjDXA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/37398020/1590794141\",              \"username\": \"NowJacqueline\",              \"name\": \"T. Alisman\",              \"description\": \"Semi-geriatric, perma-enraged. Swiss roots, Danish past, British present.Believes in good manners. If you kick downwards, I dont like you.pic: npolar.no\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-05-03 10:33:02+00:00\",              \"location\": \"The Nomad Path.\",              \"followers\": 906,              \"friends\": 1074,              \"tweets\": 23446,              \"liked_tweets\": 35647,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 197       }}, {       \"id\": 1330273588151279619,       \"url\": \"https://twitter.com/miguelricodiene/status/1330273588151279619\",       \"date\": \"2020-11-21 22:15:13+00:00\",       \"text\": \"Alemania rompe r\u00e9cord de pobreza por la pandemia, a pesar de su poder\u00edo econ\u00f3mico.  Se rumora que en Berl\u00edn quieren linchar a @HLGatell.https://t.co/UX1XVAqwY4 via @zeitonline\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 53128581,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/490958669/Miguel1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"miguelricodiene\",              \"name\": \"Miguel Rico\",              \"description\": \"Consultor y emprendedor independiente, con gusto por el manejo de crisis, la responsabilidad social y los techos vivos\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-07-02 17:31:12+00:00\",              \"location\": \"Mexico\",              \"followers\": 4267,              \"friends\": 1334,              \"tweets\": 27104,              \"liked_tweets\": 46,              \"lists_member\": 22,              \"media_shared\": 261       }}, {       \"id\": 1330169451547930630,       \"url\": \"https://twitter.com/asg_news/status/1330169451547930630\",       \"date\": \"2020-11-21 15:21:25+00:00\",       \"text\": \"#Armut in #Deutschland erreicht ein Rekordhoch. Im S\u00fcden des Landes haben #Bayern und Baden-W\u00fcrttemberg eine gemeinsame Armutsquote von 12,1 Prozent. https://t.co/cBpeKQJaEF via @zeitonline @asg_news\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4837916553,              \"url\": \"http://www.asam-gymnasium.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/943532106017320960/IVT_cnC8_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4837916553/1453558108\",              \"username\": \"asg_news\",              \"name\": \"ASG News\",              \"description\": \"Asam-Gymnasium M\u00fcnchen - Staatliches naturwissenschaftlich-technologisches Gymnasium mit gebundenem Ganztageszweig, sprachliches Gymnasium und Studienseminar\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-01-23 09:35:16+00:00\",              \"location\": \"Schlierseestra\u00dfe 20 - M\u00fcnchen\",              \"followers\": 554,              \"friends\": 0,              \"tweets\": 13851,              \"liked_tweets\": 9716,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 5623       }}, {       \"id\": 1330114609374695425,       \"url\": \"https://twitter.com/christinepaulus/status/1330114609374695425\",       \"date\": \"2020-11-21 11:43:29+00:00\",       \"text\": \"Parit\u00e4tischer Verband: Armut in Deutschland erreicht ein Rekordhoch |xa0ZEIT ONLINE https://t.co/0a6pkcJGql\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 95217142,              \"url\": \"https://www.linkedin.com/today/author/0_3e8iLkcZ6ammb_sQUaTfHj?trk=mp-details-footer-follow\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/597380520222261248/MOf9XGLh_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/95217142/1409332925\",              \"username\": \"christinepaulus\",              \"name\": \"Christine Paulus\",              \"description\": \"Fast convertibles - as Markus sang- \u201eIch geb Gas ich hab Spa\u00df\u201c|Hiking & biking/ Im communicating | Saarl\u00e4nderin| living in Munich- FCB- Fan \ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-12-07 15:08:46+00:00\",              \"location\": \"Munich in Bavaria\",              \"followers\": 2877,              \"friends\": 1933,              \"tweets\": 23226,              \"liked_tweets\": 16340,              \"lists_member\": 308,              \"media_shared\": 1127       }}, {       \"id\": 1330077871239536641,       \"url\": \"https://twitter.com/HollsteinRainer/status/1330077871239536641\",       \"date\": \"2020-11-21 09:17:30+00:00\",       \"text\": \"Armut in Deutschland erreicht ein Rekordhoch https://t.co/LtRAvhk7M0 via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2515051119,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"HollsteinRainer\",              \"name\": \"rainer.hollstein\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-04-28 16:21:39+00:00\",              \"location\": \"D\u00fcsseldorf \",              \"followers\": 54,              \"friends\": 251,              \"tweets\": 3293,              \"liked_tweets\": 313,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 110       }}, {       \"id\": 1330059939495153664,       \"url\": \"https://twitter.com/Kriminologie/status/1330059939495153664\",       \"date\": \"2020-11-21 08:06:15+00:00\",       \"text\": \"Parit\u00e4tischer Verband: Armut in Deutschland erreicht ein Rekordhoch |xa0ZEIT ONLINE https://t.co/U7N3lD8Whq\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 41210213,              \"url\": \"http://criminologia.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/686259595241603072/foLMjwcR_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/41210213/1355319157\",              \"username\": \"Kriminologie\",              \"name\": \"criminologia.de\",              \"description\": \"Nachrichten aus der #Kriminologie und Devianzsoziologie getweetet von Prof. Dr. Christian Wickert f\u00fcr das Kriminologie-Blog Criminologia.de\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-05-19 21:03:41+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Germany\",              \"followers\": 3249,              \"friends\": 1460,              \"tweets\": 7187,              \"liked_tweets\": 669,              \"lists_member\": 80,              \"media_shared\": 173       }}, {       \"id\": 1330045254335082496,       \"url\": \"https://twitter.com/StefaniaFalone/status/1330045254335082496\",       \"date\": \"2020-11-21 07:07:54+00:00\",       \"text\": \"Armut in Deutschland erreicht ein Rekordhoch https://t.co/Dg6owYT6au via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3308375333,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/606508751672233984/LLCoFIFR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"StefaniaFalone\",              \"name\": \"Stefania Falone\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-06-04 16:42:28+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 368,              \"friends\": 1241,              \"tweets\": 39964,              \"liked_tweets\": 7604,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 1       }}, {       \"id\": 1330024216595492864,       \"url\": \"https://twitter.com/Tmo_Wizard/status/1330024216595492864\",       \"date\": \"2020-11-21 05:44:18+00:00\",       \"text\": \"Armut in Deutschland erreicht ein Rekordhoch https://t.co/zmDj4Tf44n via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 220225357,              \"url\": \"https://www.tmowizard.eu/wordpress/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000614423241/a707a2ca17e76c92f04e6981f268cd87_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/220225357/1398576679\",              \"username\": \"Tmo_Wizard\",              \"name\": \"Michael Speier\",              \"description\": \"Sucht euch Informationen \u00fcber mich im Netz selber zusammen, ihr habt ja alle einen Internetzugang! ;-) TmoWizards Impressum: tinyurl.com/y86uhbvs\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-11-27 03:57:03+00:00\",              \"location\": \"Augsburg\",              \"followers\": 1600,              \"friends\": 4985,              \"tweets\": 134751,              \"liked_tweets\": 51467,              \"lists_member\": 50,              \"media_shared\": 3059       }}, {       \"id\": 1329896542099140611,       \"url\": \"https://twitter.com/abbaleksandr/status/1329896542099140611\",       \"date\": \"2020-11-20 21:16:58+00:00\",       \"text\": \"Parit\u00e4tischer Verband: Armut in Deutschland erreicht ein Rekordhoch |xa0ZEIT ONLINE https://t.co/UzhFSy1qhG\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 182761344,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/915193354543140864/iUI0AgVY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/182761344/1349239985\",              \"username\": \"abbaleksandr\",              \"name\": \"Av Aleksandr\",              \"description\": \"Archpriest at the Rum Orthodox Patriarchate of -Jerusalem in charge of Israeli society \u05db\u05d4\u05df-\u05d3\u05ea \u05d1\u05e4\u05d8\u05e8\u05d9\u05d0\u05e8\u05db\u05d9\u05d4 \u05d9\u05d5\u05d5\u05e0\u05d9\u05ea \u05d0\u05d5\u05e8\u05ea\u05d5\u05d3\u05d5\u05db\u05e1\u05d9\u05ea \u05e9\u05d1\u05d9\u05e8\u05d5\u05e9\u05dc\u05d9\u05dd - \u05e7\u05d4\u05d9\u05dc\u05d5\u05ea \u05d1\u05d7\u05d1\u05e8\u05d4 \u05d9\u05e9\u05e8\u05d0\u05dc\u05d9\u05ea\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-08-25 10:02:38+00:00\",              \"location\": \"Jerusalem\",              \"followers\": 571,              \"friends\": 1503,              \"tweets\": 118641,              \"liked_tweets\": 1512,              \"lists_member\": 15,              \"media_shared\": 3953       }}, {       \"id\": 1329860823083315202,       \"url\": \"https://twitter.com/kosmikanet/status/1329860823083315202\",       \"date\": \"2020-11-20 18:55:02+00:00\",       \"text\": \"-  https://t.co/N5cW0av496 via @GoogleNews\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2865726875,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/833085372997521409/fKC1pOe2_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2865726875/1467900394\",              \"username\": \"kosmikanet\",              \"name\": \"Lilith Maryjoy\",              \"description\": \"Irrational animals avoid mistakes\ud83d\udc12 that hurt themselves or their species. While many nations enjoy causing suffering to their fellow men unmercifully.\ud83e\udd96\ud83d\udc09\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-11-07 14:53:48+00:00\",              \"location\": \"Germany, Deutschland / Hessen\",              \"followers\": 504,              \"friends\": 685,              \"tweets\": 47239,              \"liked_tweets\": 32399,              \"lists_member\": 30,              \"media_shared\": 5460       }}, {       \"id\": 1329833056237182989,       \"url\": \"https://twitter.com/ENM1989/status/1329833056237182989\",       \"date\": \"2020-11-20 17:04:42+00:00\",       \"text\": \"#Armut in Deutschland erreicht ein Rekordhoch https://t.co/QxeRiHgdO2\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 311007997,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1344808075123970048/7vwoFExE_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/311007997/1421532775\",              \"username\": \"ENM1989\",              \"name\": \"Nico M\u00fcller\",              \"description\": \"@flaviaToString #PHP #Python #TypeScript #FullStack #MachineLearning #Developer #Consultant\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-06-04 18:50:28+00:00\",              \"location\": \"Leipzig, Deutschland\",              \"followers\": 277,              \"friends\": 761,              \"tweets\": 18428,              \"liked_tweets\": 9216,              \"lists_member\": 164,              \"media_shared\": 382       }}, {       \"id\": 1329829434787065858,       \"url\": \"https://twitter.com/pluempelzki/status/1329829434787065858\",       \"date\": \"2020-11-20 16:50:18+00:00\",       \"text\": \"Abgesehen von den Herausforderungen der Pandemie - dies ist eine emp\u00f6rende Entwicklung: https://t.co/VOpBLVhWWo Wir brauchen einen neuen Weg des Wirtschaftens und Lebens!\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 28532973,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1312460556109049857/r47zNzvx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/28532973/1601840984\",              \"username\": \"pluempelzki\",              \"name\": \"pl\u00fcm pelzki\",              \"description\": \"Ein kleines bi\u00dfchen mehr Rationalit\u00e4t und ein bi\u00dfchen weniger Moralit\u00e4t.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-04-03 09:33:18+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 14,              \"friends\": 72,              \"tweets\": 718,              \"liked_tweets\": 749,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 17       }}, {       \"id\": 1329788829117636608,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1329788829117636608\",       \"date\": \"2020-11-20 14:08:57+00:00\",       \"text\": \"Am st\u00e4rksten betroffen ist #NRW, mit einer Armutsquote von 21,4 Prozent. https://t.co/4UDaCMxkHg\",       \"replies\": 11,       \"retweets\": 11,       \"likes\": 19,       \"quotes\": 6,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338798,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206666,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10491,              \"media_shared\": 7731       }}, {       \"id\": 1329769562317971458,       \"url\": \"https://twitter.com/ManfredHiebl/status/1329769562317971458\",       \"date\": \"2020-11-20 12:52:24+00:00\",       \"text\": \"Das Problem der Armut in Deutschland ist hausgemacht und Ausdruck eines politischen Versagens.  https://t.co/44CMGqy8Us via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 395569306,              \"url\": \"http://www.manfred-hiebl.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1600015507/manfred2_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"ManfredHiebl\",              \"name\": \"Manfred Hiebl\",              \"description\": \"Geboren in Passau, Aventinus-Gymasium Burghausen, Physikstudium an der LMU M\u00fcnchen, Diplomarbeit am Max-Planck-Institut f\u00fcr Quantenoptik\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-10-21 21:40:41+00:00\",              \"location\": \"Sauerlach\",              \"followers\": 190,              \"friends\": 635,              \"tweets\": 3564,              \"liked_tweets\": 11,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 2       }}, {       \"id\": 1329752652989788162,       \"url\": \"https://twitter.com/Bavweed/status/1329752652989788162\",       \"date\": \"2020-11-20 11:45:12+00:00\",       \"text\": \"16 Jahre @CDU. Zeit f\u00fcr einen sozialen Wandel! Armut in Deutschland erreicht ein Rekordhoch https://t.co/9rEQQodbj6 via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 864055367642353665,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1256579347680542720/KisqCqeI_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Bavweed\",              \"name\": \"Bayzou\",              \"description\": \"Demokratischer Sozialist, #Postwertewandel, #ReLegalisierung, #ProQueerFeminismus #Antifa; er/his, cis, hetero, wei\u00df; Cannabispatient, Hanfverband.de, Designer\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-05-15 09:50:27+00:00\",              \"location\": \"S\u00fcddeutschland\",              \"followers\": 300,              \"friends\": 674,              \"tweets\": 4739,              \"liked_tweets\": 9133,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 127       }}, {       \"id\": 1329751431642030080,       \"url\": \"https://twitter.com/stefan_gribi/status/1329751431642030080\",       \"date\": \"2020-11-20 11:40:21+00:00\",       \"text\": \"Armut in Deutschland erreicht ein Rekordhoch , und dabei ist die Corona-Krise nicht einmal mitber\u00fccksichtigt https://t.co/9qdlsQ7YfE via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 159106056,              \"url\": \"http://www.caritas.ch\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/515222022436048896/tKl1Vjo6_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/159106056/1588619867\",              \"username\": \"stefan_gribi\",              \"name\": \"Stefan Gribi * Caritas\",              \"description\": \"@CaritasSchweiz, Mediensprecher und Leiter Kommunikation * gegen Armut in allen Facetten * nicht jeder hat ein Homeoffice\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-06-24 13:24:12+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1073,              \"friends\": 1003,              \"tweets\": 3346,              \"liked_tweets\": 1558,              \"lists_member\": 48,              \"media_shared\": 62       }}, {       \"id\": 1329747475826151426,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1329747475826151426\",       \"date\": \"2020-11-20 11:24:38+00:00\",       \"text\": \"Arme Menschen sollen aufgrund der alarmierenden Zahlen sofort mehr finanzielle Unterst\u00fctzung bekommen, fordert der Verband. #Armut #Corona https://t.co/5Bxz5CuOmF\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145933,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49905,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1699,              \"media_shared\": 43       }}]"
}