{
     "url": "https://www.zeit.de/politik/ausland/2020-09/palaestineneser-hamas-fatah-versoehnung-gespraeche-nahost",
     "date": "2020-09-22T15:08:47+02:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "Vertreter von Hamas und Fatah treffen sich zu Vers\u00f6hnungsgespr\u00e4chen",
     "article": "Die beiden Pal\u00e4stinenserorganisationen sind seit Jahren verfeindet. Die aktuelle politische Lage bringt sie nun zum Versuch, die Spaltung zu \u00fcberwinden.\nDie beiden rivalisierenden Pal\u00e4stinenserorganisationen Hamas und Fatah haben ihre Bem\u00fchungen um eine Vers\u00f6hnung fortgesetzt. Vertreter beider Gruppen trafen sich dazu am Dienstag in der t\u00fcrkischen Hauptstadt Ankara. Ziel der Gespr\u00e4che sei es, mehr als 13 Jahre Spaltung zu beenden, erkl\u00e4rte Khalil al-Hayya, ein hochrangiger Hamas-Vertreter.\nDie gem\u00e4\u00dfigtere Fatah von Pal\u00e4stinenserpr\u00e4sident Mahmud Abbas ist die gr\u00f6\u00dfte Organisation von Pal\u00e4stinensern, die islamistische Hamas die zweitgr\u00f6\u00dfte. Die Fatah herrscht seit 2007 nur noch in den nicht von Israel verwalteten Teilen des Westjordanlands. Aus dem Gazastreifen war sie von der Hamas vertrieben worden. Alle Vers\u00f6hnungsversuche scheiterten bisher. Entsprechende Gespr\u00e4che gab es zuletzt 2017. Seither haben f\u00fchrende Vertreter beider Organisationen nicht mehr am Verhandlungstisch gesessen.\nAbbas hat Anfang September eine Onlinekonferenz geleitet, an der Vertreter von 14 pal\u00e4stinensischen Organisationen teilnahmen, darunter Fatah und Hamas. Sie verst\u00e4ndigten sich darauf, mehr Einigkeit anzustreben, um aktuellen politischen Herausforderungen zu begegnen. Anfang Juli hatten Vertreter beider Organisationen zum gemeinsamen Kampf gegen m\u00f6gliche Annexionen Israels im Westjordanland aufgerufen. Solche Schritte hat Israel vorerst aufgegeben \u2013 als Teil einer Ann\u00e4herung mit den Vereinigten Arabischen Emiraten und Bahrain. Zu einem engeren Verh\u00e4ltnis zwischen Fatah und Hamas d\u00fcrfte auch der Anti-Corona-Kampf beigetragen haben.\nIsrael, die USA und die EU stufen die Hamas als Terrororganisation ein. Die 1987 gegr\u00fcndete und vom Iran unterst\u00fctzte Gruppe bestreitet das Existenzrecht Israels und fordert die gewaltsame Errichtung eines islamischen Pal\u00e4stinas vom Mittelmeer bis zum Jordan. Ihr milit\u00e4rischer Arm hat wiederholt Terroranschl\u00e4ge auf Israelis ver\u00fcbt.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1308461108676694016,       \"url\": \"https://twitter.com/PeterRuLa/status/1308461108676694016\",       \"date\": \"2020-09-22 17:40:12+00:00\",       \"text\": \"Vertreter von Hamas und Fatah treffen sich zu Vers\u00f6hnungsgespr\u00e4chen https://t.co/fpz6CQCtu4 via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1038062277180751872,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1374609567561224200/c-R4K5zz_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1038062277180751872/1536329828\",              \"username\": \"PeterRuLa\",              \"name\": \"Peter Lauterbach\",              \"description\": \"born CO\u2082 @ 318 ppm... was mir wichtig ist... what is important to me\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-09-07 13:51:47+00:00\",              \"location\": \"Bad Kreuznach, Rheinland-Pfalz\",              \"followers\": 1633,              \"friends\": 4178,              \"tweets\": 99638,              \"liked_tweets\": 98139,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 3218       }}, {       \"id\": 1308405069411430402,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1308405069411430402\",       \"date\": \"2020-09-22 13:57:32+00:00\",       \"text\": \"Erstmals seit 2017 verhandeln die #Pal\u00e4stinenser-Organisationen #Fatah und #Hamas wieder miteinander. https://t.co/qjH7P7UwhJ\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 8,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338798,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206666,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10491,              \"media_shared\": 7731       }}, {       \"id\": 1308392815223857153,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1308392815223857153\",       \"date\": \"2020-09-22 13:08:50+00:00\",       \"text\": \"Die #Pal\u00e4stinenser-Organisationen #Fatah und #Hamas wollen st\u00e4rker zusammenarbeiten.  https://t.co/pYbdYDQotN\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145933,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49905,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1699,              \"media_shared\": 43       }}]"
}