{
     "url": "https://www.zeit.de/zeit-fuer-unternehmer/2020/04/familienunternehmen-studie-einkommen-arbeitslosenquote-provinz-landkreise",
     "date": "2020-12-27T20:27:55+01:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "Oh, wie sch\u00f6n ist die Pampa",
     "article": "Wo Familienunternehmen die Provinz pr\u00e4gen, geht es den Menschen besser. Das zeigt eine neue Studie. Ist das wirklich so? Ein Besuch in Emden und Wittmund\nGro\u00df und rot wie ein Warnschild leuchtet das Wort \"R\u00e4umungsverkauf\" aus dem Schaufenster in der Emdener Innenstadt. Das Lederwarenfachgesch\u00e4ft H\u00f6fer in der Br\u00fcckstra\u00dfe wird zum Ende des Jahres schlie\u00dfen, nach 72 Jahren. Der Unternehmer Wolfgang H\u00f6fer hat keinen Nachfolger gefunden f\u00fcr das Gesch\u00e4ft, das sein Vater einst gegr\u00fcndet hat; die Pandemie hat die Suche noch erschwert. F\u00fcr H\u00f6fer ist das eine Entt\u00e4uschung. \"Der Einzelhandel geht in Kleinst\u00e4dten einfach kaputt\", sagt er.\n50 Kilometer weiter, mitten in Wittmund, sorgt sich Jan-Ulfert Claassen nicht darum, keinen Nachfolger zu finden. Er ist der Chef des Landmaschinen-Handels Claassen, den sein Gro\u00dfvater Johann 1945 gegr\u00fcndet hat. In dem Gesch\u00e4ft an der Hauptstra\u00dfe reihen sich Ackerschlepper und M\u00e4hdrescher aneinander, im Lager finden sich ordentlich aufgereiht Ersatz 0teile, die ein Mitarbeiter gerade mit einem Scanner durchgeht. Der Unternehmer sagt: \"Falls eines meiner Kinder den Betrieb einmal \u00fcbernehmen m\u00f6chte, dann m\u00f6chte ich ihm das Gesch\u00e4ft m\u00f6glichst sorgenfrei \u00fcbergeben.\"\nDie kreisfreie Stadt Emden und der Landkreis Wittmund: Die beiden St\u00e4dte sind quasi Nachbarn \u2013 und k\u00f6nnten doch verschiedener nicht sein. W\u00e4hrend mit dem Gesch\u00e4ft von Wolfgang H\u00f6fer in Emden wieder ein familiengef\u00fchrter Mittelst\u00e4ndler verschwindet, gibt es in Wittmund davon reichlich. In Emden liegt der Anteil der Familienfirmen an den Unternehmen bei 35 Prozent \u2013 in Wittmund ist er mit 66 Prozent fast doppelt so hoch. Emden landet damit unter den zehn Kreisen in Deutschland mit dem geringsten Anteil an Familienfirmen \u2013 und Wittmund unter den Top Ten der Kreise.\nDas zeigt eine aktuelle Studie der Stiftung Familienunternehmen, f\u00fcr die das Institut der deutschen Wirtschaft K\u00f6ln (iw) untersucht hat, wie sich der Anteil von Familienunternehmen auf die Wirtschaft im l\u00e4ndlichen Raum auswirkt. Ergebnis: Wo es viele Firmen in Familienbesitz gibt, werden mehr Patente angemeldet, der Anteil der Auszubildenden an allen Besch\u00e4ftigten ist h\u00f6her, und zugleich ist die Arbeitslosenquote niedriger; die Gemeinden verbuchen mehr Steuern, und die Menschen erzielen ein h\u00f6heres Pro-Kopf-Einkommen. Auch junge Menschen ziehen seltener fort. Laut einer aktuellen Studie der TU M\u00fcnchen f\u00fcr die Stiftung Familienunternehmen zahlen Familienfirmen auf dem Land, gemessen an den dortigen Lebenshaltungskosten, sogar h\u00f6here L\u00f6hne als Firmen, die nicht im Besitz von Familien sind. Die Aussage ist klar: Familienfirmen befl\u00fcgeln die Provinz.\nAber zeigt sich das auch bei einem Besuch in Emden und Wittmund \u2013 also dort, wo einerseits Familienunternehmen besonders selten und andererseits besonders h\u00e4ufig anzutreffen sind? Was kann die eine Stadt von der anderen lernen?\nRolf Clau\u00dfen wartet in seinem B\u00fcro im Wittmunder Rathaus, dort ist k\u00fcrzlich erst alles renoviert wurden. Neue M\u00f6bel, Blumen, neues Trauzimmer. Die Stadt investiert gerne, und das Geld daf\u00fcr hat sie. Seit 14 Jahren ist der parteilose Wittmunder B\u00fcrgermeister seiner Stadt und kennt, so sagt er das jedenfalls, jeden Betrieb wie seine eigene Westentasche. Wenn er mit seinem schwarzen Sportwagen durch die Stra\u00dfen fahre, m\u00fcsse er eigentlich eine elektrische Winkehand einbauen, sagt er. Fast t\u00e4glich fahre oder gehe der gelernte Banker durch die Stadt und \u00fcberlege, wie es noch besser laufen k\u00f6nnte. \"Mit Selbstzufriedenheit kommen wir nicht weiter\", sagt Clau\u00dfen, \"wir m\u00fcssen kritisch bleiben.\" Dabei baue die Stadt jedes Jahr etwa eine Million Euro Schulden ab, die Wirtschaftskraft w\u00e4chst, und die Arbeitslosigkeit im Landkreis Wittmund lag im September trotz Corona bei 5,3 Prozent. \nClau\u00dfen ist stolz darauf, dass sich Unternehmer in der Wirtschaftsf\u00f6rderung Wittmunds engagierten, nicht Politiker. Das sei \"einzigartig\" in Norddeutschland und zahle sich aus, sagt Clau\u00dfen. Dabei profitiere Wittmund von der Vielzahl an Familienunternehmen: Neben 11 Industriebetrieben finden sich 780 landwirtschaftliche und 650 Klein- und mittelst\u00e4ndische Unternehmen \u2013 und oft sitzen sie gleich T\u00fcr an T\u00fcr.\nSo wie im Ortsteil Funnix, in dem der Landmaschinenh\u00e4ndler Claassen seine Trecker verkauft. Nebenan kontrolliert Sven Poppinga, ob an seinem Flie\u00dfband alles l\u00e4uft. Im Eingangsbereich seiner Firma riecht es nach K\u00e4se. Ein Lkw-Fahrer kommt vorbei und fragt, in welcher Halle er anliefern solle. Poppinga weist ihm schnell den Weg.\nDer Unternehmer ist Chef vom Poppinga K\u00e4seservice. 1936 als kleine Milchverteilstelle gegr\u00fcndet, besch\u00e4ftigt es heute mehr als 200 Mitarbeiter. Sie sorgen daf\u00fcr, dass von hier aus jeden Tag bis zu 100 Tonnen K\u00e4se in \u00fcber 70 L\u00e4nder weltweit verschickt werden. Bereits an der T\u00fcr ist in vier Sprachen angebracht, an wen sich die Zulieferer wenden m\u00fcssen. \n\"In so gut wie jedem Supermarkt findet man heute unsere K\u00e4se-Packungen\", sagt Poppinga, der sich gerne daran erinnert, mit sechs Jahren den ersten K\u00e4se noch per Hand mit seinem Opa geschnitten zu haben. Heute machen das moderne Maschinen: Sie entpacken den K\u00e4se, schneiden ihn erst in Riegel und dann in Scheiben, reiben oder w\u00fcrfeln ihn und verpacken ihn schlie\u00dflich.\nNeue Anlagen, Betriebserweiterung, Fuhrpark, Automatisierung: 22 Millionen Euro hat Poppinga im vergangenen Jahrzehnt insgesamt in das Unternehmen gesteckt. \"Investitionen sind f\u00fcr uns entscheidend, um auch weiterhin innovativ und zukunftsf\u00e4hig zu sein\", sagt Poppinga. Er erz\u00e4hlt, dass er Wittmund nie verlassen w\u00fcrde: \"Hier l\u00e4uft doch alles.\" Ist das in Emden anders \u2013 und wenn ja, weshalb?\nDer parteilose Oberb\u00fcrgermeister von Emden, Tim Kruithoff, hat eine Erkl\u00e4rung, warum die Wirtschaft in Emden eher eine Monostruktur hat, sie hei\u00dft: Volkswagen. Der Konzern ist f\u00fcr rund ein Drittel der etwa 35.000 Arbeitspl\u00e4tze von ganz Emden verantwortlich. 9000 Mitarbeiter arbeiten allein in seinem Werk. Hinzu kommen 1500 Jobs bei Zulieferern.\n\"VW muss man sich vorstellen wie einen Magneten\", sagt Kruithoff. Der Konzern k\u00f6nne seinen Mitarbeitern ein gutes Gehalt bieten, mit dem viele kleinere Betriebe schwer mithalten k\u00f6nnten, sagt Kruithoff. Ein hoher Lohn sei zun\u00e4chst einmal w\u00fcnschenswert f\u00fcr alle Arbeitnehmer, sagt der Oberb\u00fcrgermeister, auch der Gemeindeanteil an den Einkommensteuern f\u00e4llt dann h\u00f6her aus. Allerdings k\u00f6nnten viele nicht mit den L\u00f6hnen in der Autobranche mithalten. \nEmden profitiert davon einerseits, weil das Werk und seine Zulieferer in guten Zeiten viel Gewerbesteuern in die Stadtkasse sp\u00fclen. Das Bruttoinlandsprodukt pro Einwohner liegt auch dank VW mehr als doppelt so hoch wie in Wittmund. In schlechten Zeiten ist die Abh\u00e4ngigkeit ein Problem: W\u00e4hrend Corona etwa habe VW die Steuerzahlungen teilweise ausgesetzt, sagt Kruithoff. Zudem hat das Unternehmen viele Mitarbeiter in Kurzarbeit schicken m\u00fcssen.\nDie Arbeitslosigkeit liegt bei 9,5 Prozent \u2013 also h\u00f6her als in Wittmund. Und sie hat sich im Sommer nach dem ersten Corona-Schock auch langsamer erholt. Das zeigt: In Emden steht und f\u00e4llt die Wirtschaft stark damit, wie es VW gerade geht. \nUnd es gibt aus Sicht von Kruithoff noch ein Problem. Es hat mit den Dingen zu tun, die Emden eigentlich auszeichnen: dem Hafen, in den das Land Niedersachsen in den kommenden Jahren so viel investieren will wie in keinen anderen Seehafen \u2013 allein bis 2024/25 sind 56 Millionen Euro eingeplant. Die gute Lage in Zentraleuropa h\u00e4tte eigentlich die Wirtschaft der Stadt st\u00e4rken k\u00f6nnen mit den gro\u00dfen Gebieten an Land und auf dem Meer, die sich f\u00fcr die Erzeugung von erneuerbaren Energien eignen. \"Wir haben in der Vergangenheit die ein oder andere Chance verpasst\", sagt Kruithoff selbstkritisch. \"Die Werften in Emden, haupts\u00e4chlich im Bereich Container-Schiffbau t\u00e4tig, haben schon vor Jahren durch den Strukturwandel im Schiffbau starke Ver\u00e4nderungen hinnehmen m\u00fcssen\", sagt er.\nFragt man Tim Kruithoff, wo es Hoffnung gibt, dann schickt er einen, buchst\u00e4blich, zur Zukunft. Man findet sie im Industriepark Emden, gleich neben VW. Ein Vorzeigeort der Stadt. Gut ausgeschildert, sauber, modern. Zw\u00f6lf Zulieferfirmen mit rund 1500 Mitarbeitern haben hier ihren Sitz. Von Kabelb\u00e4umen bis hin zu Achsen wird hier alles f\u00fcr den Autohersteller produziert. Mittendrin, in einem Neubau inklusive k\u00fcnstlerisch gepflegtem Vorgarten und einer Br\u00fccke \u00fcber den Teich, sitzt die Zukunft Emden, eine 100-prozentige Tochtergesellschaft der Stadt. Sie soll den Zulieferpark fit machen und sich \u00fcberlegen, wie die ans\u00e4ssigen Unternehmen m\u00f6glichst gut den Wandel zur E-Mobilit\u00e4t schaffen.\nEin paar Hundert Meter weiter, in einer Produktionshalle, werden gerade Reifen aufgepumpt und mit Felgen best\u00fcckt. Es riecht nach Gummi, zischt und quietscht \u2013 ein Reifen nach dem anderen rollt \u00fcber das blaue Gestell des Laufbands. Die Dirks Group ist der zweitgr\u00f6\u00dfte Arbeitgeber Emdens, rund ein Drittel seiner weltweit 3750 Mitarbeiter sind hier t\u00e4tig. Das Unternehmen ist inhabergef\u00fchrt, doch z\u00e4hlt auch als Familienfirma VW zu seinen wichtigsten Kunden. In diesem Jahr musste Firmenchef Marcus Dirks 75 Prozent seiner Mitarbeiter in Emden in Kurzarbeit schicken, die gr\u00f6\u00dfte Kurzarbeiterquote seiner Standorte, die durchschnittlich 40 Prozent w\u00e4hrend der Corona-Hochzeit betrug. \"Wir brauchen einen langen Atem\", sagt der Unternehmer.\nDirks ist jung, ehrgeizig und wirkt in seinem wei\u00dfen Hemd und dem schwarzen Anzug wie ein Vorzeigechef, wenn er durch die Glasfront des Konferenzraums auf die Produktionshalle blickt. Der Unternehmer brennt f\u00fcr seine Stadt \u2013 ganz der heimatverbundene Mittelst\u00e4ndler. Mit der Zukunft Emden will er ihr mehr Schwung verleihen. Daf\u00fcr ist eine gemeinsame Gesellschaft aus \u00f6ffentlicher Hand und Wirtschaft geplant, die InnoFactory. Ein hochmodernes, klimafreundliches Geb\u00e4ude soll Unternehmen, Hochschul-, Forschungs- und Bildungseinrichtungen die M\u00f6glichkeit bieten, sich zusammenzuschlie\u00dfen und Innovationen zu entwickeln, wirbt Dirks. Dann zeigt er mit leuchtenden Augen eine PowerPoint-Pr\u00e4sentation voller Folien, die digitale M\u00f6glichkeiten beschw\u00f6ren. \nBernd Bureck tr\u00e4umt den gro\u00dfen Traum gerne mit. Der Chef der Zukunft Emden zieht einen Fotodruck der ehemaligen Erd\u00f6lraffinerie Frisia von vor einigen Jahrzehnten hinter einem Schrank hervor. Zu sehen sind riesige Schornsteine, die zwischen kahlen Wiesen ihren Rauch auf dem Gel\u00e4nde des heutigen Industrieparks in die Luft qualmen. Burecks Botschaft: Heute ist man schon viel weiter, der Fortschritt sei l\u00e4ngst angekommen und werde weitergehen. Aber er r\u00e4umt auch ein: \"Eine solche ambitionierte Aufgabe ist von einem Unternehmen allein nicht zu schaffen.\" Rund 150 Millionen Euro sollen von Unternehmen aus den Bereichen Zulieferer, Logistik, Immobilien und Digitales in den Industriepark investiert werden. Es geht um neue Technologien wie 5G, k\u00fcnstliche Intelligenz und moderne Immobilien. Die Pl\u00e4ne seien zwar gro\u00df, aber lohnenswert, meint Bureck.\nUnd dann gibt es eine weitere Hoffnung: Emden will das Zentrum f\u00fcr E-Autos werden. Eine Milliarde Euro investiert Volkswagen in sein Werk, um hier k\u00fcnftig auf die E-Modelle ID.4 und Aero umzustellen. Die InnoFactory soll dabei helfen und sei wichtig, um Mitarbeiter in sich wandelnden Arbeitsfeldern weiterhin zu qualifizieren, sagt Bureck, \"wir sind auf dem richtigen Weg\".\nDa sieht sich auch Carsten Stellamanns. Er ist Chef der Fosen Yard Emden. Nach der Insolvenz der 1903 gegr\u00fcndeten Nordseewerke hatte die norwegische Werft Fosen Yard diese komplett \u00fcbernommen. In einer Halle am Hafen arbeiten gerade 20 M\u00e4nner am Rumpf eines sp\u00e4ter 53 Meter langen Schiffs. Das eigentlich Interessante spielt sich hinter der Halle ab: Hier ragen 25 Meter roter Stahl in die Luft, an denen 300 Mann arbeiten. Das k\u00e4figartige, halbrunde Konstrukt ist ein Prototyp f\u00fcr Lachsfarmen, die in Zukunft jeweils 600.000 Lachse im Norden Norwegens aufziehen sollen. \"Wir sind die einzige Werft Europas, die das baut\", sagt Carsten Stellamanns, der das Projekt im April 2019 ins Leben gerufen hat. Die Schifffahrtsbranche h\u00e4nge an Emden und Emden an der Branche. Zwar handele es sich bei den Lachsfarmen nicht um klassischen Schiffbau, aber verloren sei hier nichts. Im Gegenteil: \"Das Neue haben wir\", sagt Stellamanns, \"jetzt m\u00fcssen wir den Standort Emden weiter nach vorne bringen.\"\nDie Fosen Werft in Emden ist kein Familienbetrieb. Insgesamt mag es davon in Emden weniger geben als in Wittmund, und das macht sich auch wirtschaftlich bemerkbar. Doch das Beispiel zeigt: Nicht nur Familienunternehmen allein sind Erfolgstreiber f\u00fcr eine Region. Wenn sich Unternehmer aller Art zusammentun, ist vieles m\u00f6glich.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1343277473920937987,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_wir/status/1343277473920937987\",       \"date\": \"2020-12-27 19:28:01+00:00\",       \"text\": \"Wo Familienunternehmen die Provinz pr\u00e4gen, geht es den Menschen besser, zeigt eine Studie. So wie im ostfriesischen Wittmund. Was kann der Nachbarort Emden davon lernen? #Abo https://t.co/LHDMJIqIrv\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 160499861,              \"url\": \"http://www.zeit.de/wirtschaft\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331563560875544579/D36Akp46_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_wir\",              \"name\": \"ZEITONLINEWirtschaft\",              \"description\": \"ZEIT ONLINE Wirtschaft: @marcusgatzke, @GrabitzG, @alexandraendres, @tinagroll, @zacys und @soeren_goetz\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-06-28 10:13:44+00:00\",              \"location\": \"Hamburg/Berlin\",              \"followers\": 77538,              \"friends\": 91,              \"tweets\": 15773,              \"liked_tweets\": 56,              \"lists_member\": 639,              \"media_shared\": 19       }}]"
}