{"url": "https://www.zeit.de/politik/ausland/2020-09/belarus-alexander-lukaschenko-proteste-russland-deutschland-europaeische-union", "date": "2020-09-07T17:31:17+02:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "Was Deutschland und Europa f\u00fcr Belarus tun k\u00f6nnen", "article": "In Belarus werden europ\u00e4ische Werte verteidigt, der Westen sollte seinen Druck auf Alexander Lukaschenko erh\u00f6hen. Sechs Vorschl\u00e4ge, wie das gelingen k\u00f6nnte.\nJ\u00f6rg Forbrig ist Direktor f\u00fcr Mittel- und Osteuropa beim German Marshall Fund of the United States. Jakob W\u00f6llenstein leitet das Auslandsb\u00fcro Belarus der Konrad-Adenauer-Stiftung. Sie machen sechs Punkte aus, wie insbesondere Deutschland jetzt auf die Krise in Belarus reagieren kann.\nKaum zwei Flugstunden von Deutschland entfernt, im f\u00fcr viele immer noch kaum bekannten EU-Nachbarland Belarus, entfaltet sich derzeit ein politisches und zunehmend auch menschliches Drama. Auf der einen Seite steht eine moderne und mutige B\u00fcrgergesellschaft, die kreativ und mit friedlichen Mitteln f\u00fcr ihre Rechte eintritt und ein derartiges neues Selbstbewusstsein und Zusammengeh\u00f6rigkeitsgef\u00fchl entwickelt hat, dass mancher Beobachter schon vom Durchbruch zur immer wieder verz\u00f6gerten Nationenwerdung spricht. Auf der anderen Seite steht Machthaber Alexander Lukaschenko, der einen echten Dialog weiterhin ausschlie\u00dft und sich neben seinem geschrumpften Kernelektorat, das Experten auf gut 20 Prozent sch\u00e4tzen, vor allem auf seine Sicherheitsdienste und Verwaltungseliten st\u00fctzt \u2013 sowie nun auch auf den Kreml.  \nSeit Bundeskanzlerin Angela Merkel und der russische Pr\u00e4sident Wladimir Putin am 18. August telefonisch vereinbarten, sich nicht in die inneren Angelegenheiten von Belarus einzumischen, hat Russland seinem Gratulationsschreiben an Lukaschenko Taten folgen lassen und sich \u2013 vorerst \u2013 ostentativ an dessen Seite gestellt. Russische Medienleute haben weite Teile des belarussischen Rundfunks \u00fcbernommen und Putin lie\u00df eine eigene Polizeireserve aufstellen. Von neuen Krediten sowie einer Einigung beim Gaspreis ist zumindest die Rede. Im Gegenzug d\u00fcrfte die F\u00fchrung in Moskau substanzielle Schritte zur politischen Integration erwarten. Aus Sicht der meisten Belarussen ist die Anerkennung des abgew\u00e4hlten Pr\u00e4sidenten und der Integrationsdruck bereits eine gewaltige \u00e4u\u00dfere Einmischung. Dass nun der Westen von der anderen Himmelsrichtung her ernsthaft einschreitet, erwartet niemand \u2013 eben weil die Menschen ihre inneren Angelegenheiten selbst l\u00f6sen wollen und an die Wirksamkeit friedlicher Proteste glauben. Dennoch erwarten sie bei der Verteidigung grundlegender europ\u00e4ischer Werte, allen voran Rechtsstaatlichkeit, Selbstbestimmung und Demokratie, zu Recht Unterst\u00fctzung von der EU und insbesondere Deutschland. \nDie schnellen und deutlichen Reaktionen seitens der Europ\u00e4ischen Union wie auch Deutschlands nach der Wahl waren ein guter Ausgangspunkt. Bereits am Folgetag verurteilten Spitzenpolitiker, darunter Bundesau\u00dfenminister Maas, die un\u00fcbersehbaren Manipulationen und den unverh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfigen Einsatz von Sicherheitskr\u00e4ften gegen friedliche Demonstrantinnen und Demonstranten. Innerhalb weniger Tage brachten die Au\u00dfenminister erste Personensanktionen gegen die Verantwortlichen auf den Weg. Es folgte ein EU-Gipfel, der erstmals die Wahlen insgesamt nicht anerkannte, den Gewalteinsatz verurteilte, sich mit der belarussischen Gesellschaft solidarisierte und zum Dialog zwischen Staat und Gesellschaft aufrief.\nDoch inzwischen mehrt sich Kritik daran, dass die EU nicht geschlossener und entschiedener reagiert. Viele erwarten, dass die Bundesrepublik als Inhaber der Ratspr\u00e4sidentschaft nun F\u00fchrung zeigt. Doch einerseits w\u00e4re es vermessen, angesichts der schieren Masse gleichzeitiger Krisen und Baustellen zu glauben, Deutschland k\u00f6nne all dies im Handumdrehen allein l\u00f6sen. Und andererseits besteht die St\u00e4rke deutscher F\u00fchrung in Europa nicht darin, dass die Kanzlerin vorauspoltert. Deutschlands St\u00e4rke ist es vielmehr, geschickt zu moderieren, Allianzen zu bilden, den Initiativen europ\u00e4ischer Partner den R\u00fccken zu st\u00e4rken und gleichzeitig gezielt eigene Akzente zu setzen.\nIm Fall von Belarus waren es vor allem die baltischen Staaten, Polen und Tschechien, die vorausgingen und eigene Sanktionen aber auch Hilfen auf den Weg brachten. In Ostmitteleuropa ist die Sensibilit\u00e4t f\u00fcr die dramatische Lage in Belarus besonders ausgepr\u00e4gt. Und so ist es folgerichtig und essenziell, dass sich die Bundesregierung mit diesen Partnern eng abstimmt und sie unterst\u00fctzt. Dar\u00fcber hinaus bieten sich im Sinne eines \"deutschen Beitrags f\u00fcr Belarus\" mehrere Bereiche an, bei denen auch die deutsche Gesellschaft einiges beizusteuern hat.\nErstens sollte Deutschland seine Gespr\u00e4chskan\u00e4le nach Russland nutzen, um einerseits klarzustellen, dass der Westen keine Geopolitisierung der Krise w\u00fcnscht und andererseits eine konstruktive Haltung des Kremls einzufordern. Auch wenn sich Moskau derzeit demonstrativ an die Seite Lukaschenkos stellt, scheint es auch dem Kreml vor allem darum zu gehen, einen \"kontrollierten \u00dcbergang\" zu gestalten und seinen Einfluss im Land zu wahren. Mit einer ausgedehnten Unterst\u00fctzung f\u00fcr Lukaschenko w\u00fcrde sich Russland die Sympathien vieler Belarussen nachhaltig verspielen und gleichzeitig das Land weiter in die Wirtschaftskrise abgleiten lassen, die es aus eigenen Mitteln kaum kompensieren k\u00f6nnte. \nWom\u00f6glich ist es noch nicht zu sp\u00e4t, eine Verst\u00e4ndigung zu erzielen, die dem Willen des belarussischen Volkes entspricht und die \"Interessen der Nachbarn\" ber\u00fccksichtigt \u2013 etwa eine verbriefte au\u00dfenpolitische Neutralit\u00e4t unter Beibehaltung der bestehenden B\u00fcndnisverpflichtungen gegen\u00fcber Russland. Die OSZE k\u00f6nnte in diesem Prozess eine hilfreiche Rolle spielen. Sollte die F\u00fchrung in Moskau hingegen die Krise in Belarus ausnutzen, um eine faktische Annexion des Landes voranzutreiben, sollten sich Deutschland und die EU die volle Bandbreite \"ad\u00e4quater Reaktionen\" vorbehalten, einschlie\u00dflich eines Moratoriums zur Gaspipeline Nord Stream 2. \nZweitens sollte auch Deutschland bilateral den Druck auf das Regime in Minsk erh\u00f6hen. Zwar hat Lukaschenko alle Gespr\u00e4che mit westlichen Staats- und Regierungschefs inklusive der Bundeskanzlerin abgelehnt, aber es gibt Kan\u00e4le, um zumindest auf sein Umfeld einzuwirken. Aus der Nichtanerkennung der Wahl folgt, dass Lukaschenko sp\u00e4testens nach Ablauf seiner bisherigen Amtszeit in wenigen Wochen als illegitimer Herrscher gelten muss. Das schlie\u00dft nicht aus, mit ihm zu reden, falls er doch noch dazu bereit sein sollte. Doch aus europ\u00e4ischer Sicht stellt dies bereits jetzt Vereinbarungen, die er unter Zeit- und politischem Druck treffen mag, etwa zur weiteren Integration von Belarus mit Russland, grunds\u00e4tzlich infrage.\nDie haltlosen Vorw\u00fcrfe \u00fcber eine \"Aggression der Nato\" sollte die Bundesregierung klar zur\u00fcckweisen und sich f\u00fcr den Fall einer Versch\u00e4rfung der Lage grunds\u00e4tzlich zus\u00e4tzliche weitere politische und auch wirtschaftliche Sanktionen vorbehalten. Personen, die nachgewiesenerma\u00dfen Gewaltverbrechen begangen haben oder in F\u00fchrungsverantwortung Wahlf\u00e4lschung betrieben haben, m\u00fcssen direkt sanktioniert werden.\nDer Satz \"Solidarit\u00e4t ist st\u00e4rker als Repressionen\" ist in Belarus zu einem gefl\u00fcgelten Wort geworden. Daher bedarf es drittens neben Solidarit\u00e4tsbekundungen auch materieller Hilfe f\u00fcr die belarussische Gesellschaft. In erster Linie bedeutet dies humanit\u00e4re Hilfe f\u00fcr all jene, die in den vergangenen Wochen staatlichen Repressalien und Polizeigewalt zum Opfer gefallen sind. Seit dem Wahltag gab es mehr als 8.000 Verhaftungen, dazu liegen den UN mindestens 450 Berichte \u00fcber Folter in Polizeigewahrsam vor. In unz\u00e4hligen F\u00e4llen sind Rechtshilfe, medizinische Betreuung, psychologische Rehabilitierung und Unterst\u00fctzung von Familienangeh\u00f6rigen vonn\u00f6ten. Litauen und Polen leisten schon jetzt wichtige Hilfe, doch die schiere Anzahl potenziell Hilfsbed\u00fcrftiger \u00fcbersteigt deren M\u00f6glichkeiten. Deutschland kann und muss deshalb schnell und unb\u00fcrokratisch humanit\u00e4re Hilfe zur Verf\u00fcgung stellen.\nViertens ist Unterst\u00fctzung f\u00fcr all jene vonn\u00f6ten, die sich in der aufbl\u00fchenden belarussischen Zivilgesellschaft f\u00fcr positive Ver\u00e4nderungen im Land einsetzen. Die beeindruckende gesellschaftliche Mobilisierung der vergangenen Wochen und Monate ruht auf einem landesweiten Netz aus unz\u00e4hligen lokalen Initiativen und engagierten B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrgern. Doch nicht wenige Menschenrechtsgruppen sind \u00fcberw\u00e4ltigt vom Ausma\u00df der Repressionen und unabh\u00e4ngige Medien kommen an Grenzen ihrer Kapazit\u00e4ten ob der derzeitigen Informationsflut. Crowdfunding-Kampagnen haben bereits etwa f\u00fcnf Millionen Euro zusammengetragen, doch Finanzfl\u00fcsse aus dem Ausland, etwa f\u00fcr Spenden belarussischer Unternehmer in den USA, sind weitgehend gesperrt. Jedoch kann auch innerhalb der EU geholfen werden. Besonders gef\u00e4hrdete Aktivisten und ihre Familien bed\u00fcrfen zeitweiliger Ausreise, um Verfolgungen zu entgehen. Falls Studierende wegen ihrer Beteiligung an Protesten die Immatrikulation entzogen wird, brauchen sie grunds\u00e4tzliche Studienm\u00f6glichkeiten und Stipendien im Ausland. Hieran kann Deutschland sich gro\u00dfz\u00fcgig beteiligen. \nF\u00fcnftens wird es notwendig sein, die internationale Aufmerksamkeit langfristig aufrechtzuhalten. Interesse und Zeichen der Solidarit\u00e4t aus dem Ausland sind nicht nur wichtig f\u00fcr die Moral, sondern k\u00f6nnen auch Schutz bieten vor den schlimmsten Repressalien. Daher sollten sich, \u00fcber politische und diplomatische Demarchen hinaus, auch deutsche Kulturinstitutionen und K\u00fcnstler klar zu Wort melden, Gewerkschaften mit den Streikenden solidarisieren und Universit\u00e4ten und Akademiker anprangern, wenn Studierende exmatrikuliert und Hochschullehrer entlassen werden, weil sie sich an friedlichen Protesten beteiligen. Und nat\u00fcrlich m\u00fcssen die deutschen Medien ihre gute und detaillierte Berichterstattung zu den Ereignissen in Belarus fortsetzen. Bei all dem kann auch die belarussische Diaspora in Deutschland weiterhin eine wichtige Rolle spielen, deren Engagement das Interesse der deutschen \u00d6ffentlichkeit an Belarus j\u00fcngst stark bef\u00f6rdert hat.\nSechstens sollte sich die Bundesregierung darauf einstellen und laut davon sprechen, Belarus schon in absehbarer Zeit makro\u00f6konomisch in signifikantem Ma\u00df zu unterst\u00fctzen. Das Land befindet sich seit mehr als einem Jahrzehnt in einer wirtschaftlichen Schieflage, die durch die Corona- wie die politische Krise derzeit auf einen finanziellen und wirtschaftlichen Zusammenbruch hinsteuert. Deutschland sollte zusammen mit seinen EU-Partnern signalisieren, dass es im Falle einer friedlichen Beilegung des innerbelarussischen Konfliktes bereit ist, dem Land mit einem gro\u00dfz\u00fcgigen Stabilisierungspaket beiseitezustehen und die Wirtschaftsbeziehungen deutlich zu beleben. Dies w\u00e4re ein Signal an die belarussische Gesellschaft aber auch nicht weniger an die F\u00fchrung in Moskau, die anderenfalls allein f\u00fcr den Unterhalt eines zwar im Amt gehaltenen, aber bankrotten Lukaschenko-Regimes aufkommen m\u00fcsste. \nDeutschland betont immer wieder zu Recht seine besondere historische Verantwortung gegen\u00fcber seinen \u00f6stlichen Nachbarn. Belarus wurde im Zweiten Weltkrieg von Deutschland in einem Ma\u00dfe verheert, wie kaum ein anderes Land. Heute befindet es sich an einem entscheidenden und nicht ungef\u00e4hrlichen Wendepunkt seiner Geschichte. Der belarussischen Gesellschaft in diesem Moment zur Seite zu stehen, alle verf\u00fcgbare politische, diplomatische, materielle und \u00f6ffentliche Solidarit\u00e4t zu mobilisieren und damit die Entwicklung eines souver\u00e4nen, unabh\u00e4ngigen und demokratischen Belarus als Nachbar der Europ\u00e4ischen Union zu bef\u00f6rdern, muss f\u00fcr Deutschland, aber auch die EU insgesamt das Gebot der Stunde sein.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1303317640782512131,       \"url\": \"https://twitter.com/RALupo/status/1303317640782512131\",       \"date\": \"2020-09-08 13:01:54+00:00\",       \"text\": \"Belarus: Was Deutschland und Europa f\u00fcr Belarus tun k\u00f6nnen |xa0ZEIT ONLINE https://t.co/bH5rLvgwlQ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 19152719,              \"url\": \"http://www.andere-ansicht.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1351294564120866825/QcTIW8yq_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/19152719/1613826324\",              \"username\": \"RALupo\",              \"name\": \"Lupo \ud83c\uddea\ud83c\uddfa ist geimpft!\",              \"description\": \"Lasciate ogni speranza, voi chentrate! | legal artist mostly social & administrative law| Commuting \ud83d\udeeb Frankfurt \u2194\ufe0f Kyiv | likes Snoopy \ud83c\uddea\ud83c\uddfa | \u26aa\ufe0f\ud83d\udd34\u26aa\ufe0f| \ud83c\uddfa\ud83c\udde6\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-01-18 18:30:49+00:00\",              \"location\": \"Mainz | Europ\u00e4ische Union\",              \"followers\": 926,              \"friends\": 1399,              \"tweets\": 40440,              \"liked_tweets\": 4237,              \"lists_member\": 110,              \"media_shared\": 2133       }}, {       \"id\": 1303293025590927364,       \"url\": \"https://twitter.com/AguirreOl/status/1303293025590927364\",       \"date\": \"2020-09-08 11:24:05+00:00\",       \"text\": \"Was Deutschland und Europa f\u00fcr #Belarus tun k\u00f6nnen. Wichtiger Gastbeitrag von @JoergForbrig und meinem Kollegen @jaquobis https://t.co/L9dPBjNlzy\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 970905012,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1242548194053107713/DwZMO2sB_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/970905012/1582663123\",              \"username\": \"AguirreOl\",              \"name\": \"Olaf Wientzek\",              \"description\": \"Director KAS Geneva. Trade, Global Health, Party Politics, EU. Believes in God, King Crimson & EU Integration. Silesian in Switzerland. Opinions are my own.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-11-25 22:36:09+00:00\",              \"location\": \"Geneva\",              \"followers\": 1212,              \"friends\": 1924,              \"tweets\": 2882,              \"liked_tweets\": 5198,              \"lists_member\": 15,              \"media_shared\": 119       }}, {       \"id\": 1303245051070480387,       \"url\": \"https://twitter.com/JoergForbrig/status/1303245051070480387\",       \"date\": \"2020-09-08 08:13:27+00:00\",       \"text\": \"Der Gesellschaft in #Belarus zu helfen, sollte jetzt vor allem auch f\u00fcr #Deutschland Gebot der Stunde sein. Wie, das beschreiben @jaquobis und ich hier https://t.co/sv3TG3u4N8 via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 734977716,              \"url\": \"http://www.gmfus.org/expert/experts_dirc/joerg-forbrig/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2463325986/5s2mrkvfwyx9pr8ephhz_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"JoergForbrig\",              \"name\": \"Joerg Forbrig\",              \"description\": \"Director for Central and Eastern Europe at the German Marshall Fund of the United States. All usual disclaimers, RT \u2260 endorsement.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-08-03 14:32:36+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Germany\",              \"followers\": 3072,              \"friends\": 337,              \"tweets\": 10942,              \"liked_tweets\": 436,              \"lists_member\": 159,              \"media_shared\": 192       }}, {       \"id\": 1303236309478256642,       \"url\": \"https://twitter.com/DanielHegedus82/status/1303236309478256642\",       \"date\": \"2020-09-08 07:38:43+00:00\",       \"text\": \"Was #Deutschland und Europa f\u00fcr #Belarus tun k\u00f6nntenSehr lesenswerter Beitrag von @JoergForbrig und @jacuobis auf @zeitonline https://t.co/hUbeJUga4v\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3005535555,              \"url\": \"http://www.gmfus.org/profiles/daniel-heged%C3%BCs\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/581394907673264128/X-Hf53WS_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3005535555/1507755786\",              \"username\": \"DanielHegedus82\",              \"name\": \"Daniel Hegedus\",              \"description\": \"International Relations and Policy Analyst, fellow at @gmfus focusing on Central & Eastern Europe. Views are personal.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-01-30 13:31:37+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Germany\",              \"followers\": 2042,              \"friends\": 1108,              \"tweets\": 2622,              \"liked_tweets\": 2798,              \"lists_member\": 27,              \"media_shared\": 68       }}, {       \"id\": 1303211496047087616,       \"url\": \"https://twitter.com/UkrVerstehen/status/1303211496047087616\",       \"date\": \"2020-09-08 06:00:07+00:00\",       \"text\": \"In #Belarus werden europ\u00e4ische Werte verteidigt, der Westen sollte seinen Druck auf Alexander Lukaschenko erh\u00f6hen. Sechs Vorschl\u00e4ge, wie das gelingen k\u00f6nnte, von @jaquobis und @joergforbrig. @zeitonline @zeitonline_polhttps://t.co/S8ZSw7yM9F\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://www.hootsuite.com rel=nofollow>Hootsuite Inc.</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1028988847156285440,              \"url\": \"http://ukraineverstehen.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1028989238463934465/a3vXRMHu_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1028988847156285440/1543505054\",              \"username\": \"UkrVerstehen\",              \"name\": \"Ukraine verstehen\",              \"description\": \"Ukraine verstehen ist ein Themenprojekt von @LiberaleModerne. Durch pointierte Analysen und Beitr\u00e4ge werben wir f\u00fcr ein differenziertes Verst\u00e4ndnis der Ukraine.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-08-13 12:57:13+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 1448,              \"friends\": 459,              \"tweets\": 4690,              \"liked_tweets\": 5633,              \"lists_member\": 29,              \"media_shared\": 496       }}, {       \"id\": 1303037972074450947,       \"url\": \"https://twitter.com/Corona69012155/status/1303037972074450947\",       \"date\": \"2020-09-07 18:30:36+00:00\",       \"text\": \"Was Deutschland und Europa f\u00fcr Belarus tun k\u00f6nnen https://t.co/SCqWLiYu1q via @zeitonline Deutschland unterst\u00fctzt Demonstranten in anderen souver\u00e4nen Staaten w\u00e4hrend die Demonstranten im eigenen Land als Neonazis verunglimpft werden. Das ist absolut absurd!\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1258397271038865408,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Corona69012155\",              \"name\": \"Corona\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-07 14:04:40+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1,              \"friends\": 0,              \"tweets\": 294,              \"liked_tweets\": 1,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1303036427417137153,       \"url\": \"https://twitter.com/Corona69012155/status/1303036427417137153\",       \"date\": \"2020-09-07 18:24:28+00:00\",       \"text\": \"Was Deutschland und Europa f\u00fcr Belarus tun k\u00f6nnen https://t.co/SCqWLiYu1q via @zeitonline Die gr\u00f6\u00dfte Hilfe f\u00fcr Belarus ist, wenn sich Deutschland und die EU aus der innenpolitischen Angelegenheit heraush\u00e4lt.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1258397271038865408,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Corona69012155\",              \"name\": \"Corona\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-07 14:04:40+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1,              \"friends\": 0,              \"tweets\": 294,              \"liked_tweets\": 1,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1303035672572420096,       \"url\": \"https://twitter.com/SenaStaufer/status/1303035672572420096\",       \"date\": \"2020-09-07 18:21:28+00:00\",       \"text\": \"To mobilize all available political, diplomatic, resources &amp; public solidarity and thus to promote the development of a sovereign, independent &amp; democratic Belarus must be the order of the day. Read 6 suggestions for \ud83c\udde9\ud83c\uddea &amp; \ud83c\uddea\ud83c\uddfa by @JoergForbrig &amp; @jaquobis \ud83d\udc47https://t.co/e3QWps04ed\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3240359182,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/656460967992250368/2w5NJiS1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3240359182/1445347563\",              \"username\": \"SenaStaufer\",              \"name\": \"Sena Staufer\",              \"description\": \"Interested in #Turkey and the #MENA region //Studied International Relations and International Law //Public Affairs Consultant in #Berlin\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-05-07 12:15:10+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 245,              \"friends\": 461,              \"tweets\": 310,              \"liked_tweets\": 958,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 131       }}, {       \"id\": 1303035253808926722,       \"url\": \"https://twitter.com/geckoo66/status/1303035253808926722\",       \"date\": \"2020-09-07 18:19:48+00:00\",       \"text\": \"\u270c\ud83c\udffb\u270c\ud83c\udffb\u270c\ud83c\udffb\u270c\ud83c\udffb\ud83d\udc4f\ud83c\udffb\ud83d\udc4f\ud83c\udffb\ud83d\udc4f\ud83c\udffb\ud83d\udc4f\ud83c\udffbBelarus: Was Deutschland und Europa f\u00fcr Belarus tun k\u00f6nnen |xa0ZEIT ONLINEhttps://t.co/nU4c9sMzfPvia u2066@zeitonlineu2069\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 385063439,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/905791919594274819/z_TuRqgk_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/385063439/1540452956\",              \"username\": \"geckoo66\",              \"name\": \"Michael Becker\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-10-04 20:14:56+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1771,              \"friends\": 1924,              \"tweets\": 56590,              \"liked_tweets\": 54675,              \"lists_member\": 317,              \"media_shared\": 5882       }}, {       \"id\": 1303029393275715584,       \"url\": \"https://twitter.com/JoergForbrig/status/1303029393275715584\",       \"date\": \"2020-09-07 17:56:31+00:00\",       \"text\": \"Was Deutschland und Europa f\u00fcr Belarus tun k\u00f6nnen - von Jakob W\u00f6llenstein (@jaquobis) und mir in @zeitonline  https://t.co/sv3TG3u4N8\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 6,       \"likes\": 8,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 734977716,              \"url\": \"http://www.gmfus.org/expert/experts_dirc/joerg-forbrig/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2463325986/5s2mrkvfwyx9pr8ephhz_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"JoergForbrig\",              \"name\": \"Joerg Forbrig\",              \"description\": \"Director for Central and Eastern Europe at the German Marshall Fund of the United States. All usual disclaimers, RT \u2260 endorsement.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-08-03 14:32:36+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Germany\",              \"followers\": 3072,              \"friends\": 337,              \"tweets\": 10942,              \"liked_tweets\": 436,              \"lists_member\": 159,              \"media_shared\": 192       }}, {       \"id\": 1303024716932939776,       \"url\": \"https://twitter.com/JochenBlind/status/1303024716932939776\",       \"date\": \"2020-09-07 17:37:56+00:00\",       \"text\": \"Was k\u00f6nnen Deutschland \ud83c\udde9\ud83c\uddea und Europa \ud83c\uddea\ud83c\uddfa tun, um die Menschen in Belarus \ud83c\udde7\ud83c\uddfe zu unterst\u00fctzen? @jaquobis von @KasBelarus und @JoergForbrig haben f\u00fcr @zeitonline sechs Vorschl\u00e4ge aufgeschrieben - #Lekt\u00fcretipp:https://t.co/8UhBwz8np1 #KAS4Democracy\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 13,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 392743952,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1263937363165790208/obyUSJM2_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"JochenBlind\",              \"name\": \"Jochen Blind \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\",              \"description\": \"Pressesprecher der Konrad-Adenauer-Stiftung (@KASonline). Schwabe in Berlin. Europ\u00e4er. Christdemokrat. Manchmal Filousoph. Hier immer unter 3 ;-)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-10-17 14:16:56+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 3476,              \"friends\": 761,              \"tweets\": 8923,              \"liked_tweets\": 23172,              \"lists_member\": 56,              \"media_shared\": 942       }}, {       \"id\": 1303012918297067521,       \"url\": \"https://twitter.com/MicSchnabel/status/1303012918297067521\",       \"date\": \"2020-09-07 16:51:03+00:00\",       \"text\": \"Was Deutschland und Europa f\u00fcr Belarus tun k\u00f6nnen https://t.co/aHtozLMXtx prost\u0159ednictv\u00edm @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2629975273,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/847902444101271553/IWSKiWBz_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2629975273/1438416747\",              \"username\": \"MicSchnabel\",              \"name\": \"Michael Schnabel\",              \"description\": \"Cogito ergo sum\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-07-12 20:27:03+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 610,              \"friends\": 847,              \"tweets\": 46585,              \"liked_tweets\": 91485,              \"lists_member\": 23,              \"media_shared\": 2313       }}, {       \"id\": 1303003154489970690,       \"url\": \"https://twitter.com/FWWinterberg/status/1303003154489970690\",       \"date\": \"2020-09-07 16:12:15+00:00\",       \"text\": \"Was Deutschland und Europa f\u00fcr Belarus tun k\u00f6nnen https://t.co/YXY6zjlnzL via @zeitonline\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 479445216,              \"url\": \"http://www.winterberg.me\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/421958227547283456/GJDEMi8b_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"FWWinterberg\",              \"name\": \"Franz W.Winterberg\",              \"description\": \"Weise, alt geworden, Sokrates, Plato, Kant, normales CDU Mitglied, K\u00e4mpfer gegen den Klimawandel 2012 Nobelpreistr\u00e4ger winterberg.me\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-31 11:42:40+00:00\",              \"location\": \"Ilfeld und ganz Europa\",              \"followers\": 17043,              \"friends\": 17088,              \"tweets\": 611645,              \"liked_tweets\": 168396,              \"lists_member\": 83,              \"media_shared\": 8924       }}, {       \"id\": 1303002671805235200,       \"url\": \"https://twitter.com/geirrchris/status/1303002671805235200\",       \"date\": \"2020-09-07 16:10:20+00:00\",       \"text\": \"Was Deutschland und Europa f\u00fcr Belarus tun k\u00f6nnen https://t.co/2cXkSj0zoM via @zeitonline\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 524842574,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1258747884868177922/ggztfiay_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/524842574/1570470610\",              \"username\": \"geirrchris\",              \"name\": \"G.-Chr. Heintges #SystemChangeNotClimateChange\ud83e\udd8a\u2764\ufe0f\",              \"description\": \"CIVIS EUROPAEUS SUM #EuropeanRepublic #EuropeanAssociationStatute, #ClimateEmergency,  #BasicIncomeEurope, #AnimalRights, loves\u2764\ufe0f\ud83e\udd8a. RT not always endorsment\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-03-14 23:43:36+00:00\",              \"location\": \"Europa\",              \"followers\": 2069,              \"friends\": 4203,              \"tweets\": 142519,              \"liked_tweets\": 90433,              \"lists_member\": 146,              \"media_shared\": 134       }}, {       \"id\": 1302993805499604992,       \"url\": \"https://twitter.com/zon_aufmacher/status/1302993805499604992\",       \"date\": \"2020-09-07 15:35:06+00:00\",       \"text\": \"Belarus: Was Deutschland und Europa f\u00fcr Belarus tun k\u00f6nnenIn Belarus werden europ\u00e4ische Werte verteidigt, der Westen sollte seinen Druck auf Alexander Lukaschenko erh\u00f6hen. Sechs Vorschl\u00e4ge, wie das gelingen k\u00f6nnte.https://t.co/PXLj8D0YS4\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZON-Aufmacher</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 904796734341120000,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/907112606040817664/d7pylJ4i_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zon_aufmacher\",              \"name\": \"ZON-Scraper\",              \"description\": \"Scraping ZON since 2017\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-09-04 20:02:06+00:00\",              \"location\": \"A little server somewhere\",              \"followers\": 44,              \"friends\": 0,              \"tweets\": 8203,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1302992869595189249,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1302992869595189249\",       \"date\": \"2020-09-07 15:31:23+00:00\",       \"text\": \"Inzwischen mehrt sich Kritik daran, dass die EU auf die Krise in #Belarus nicht geschlossener und entschiedener reagiert. Was also tun? https://t.co/zZgtR5Kbgr\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145933,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49905,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1699,              \"media_shared\": 43       }}, {       \"id\": 1302992868190101506,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1302992868190101506\",       \"date\": \"2020-09-07 15:31:22+00:00\",       \"text\": \"Was tun in #Belarus? Inzwischen mehrt sich Kritik daran, dass die EU auf die Krise nicht geschlossener und entschiedener reagiert. https://t.co/qZK3DWkaWr\",       \"replies\": 9,       \"retweets\": 11,       \"likes\": 16,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338798,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206666,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10491,              \"media_shared\": 7731       }}]"}