{
     "url": "https://www.zeit.de/politik/ausland/2020-06/deutsche-eu-ratspraesidentschaft-angela-merkel-corona-krise",
     "date": "2020-07-01T18:29:15+02:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "\"Die EU hat eine strenge Hand gerade dringend n\u00f6tig\"",
     "article": "Spanischer Winzer, franz\u00f6sische Aktivistin, ungarischer K\u00fcnstler: Europ\u00e4erinnen und Europ\u00e4er erz\u00e4hlen, was sie sich von der deutschen EU-Ratspr\u00e4sidentschaft w\u00fcnschen.\nF\u00fcr Angela Merkel ist es die zweite \u00dcbernahme der EU-Ratspr\u00e4sidentschaft nach 2007 und wieder ist die deutsche Kanzlerin als Krisenmanagerin gefordert. Denn die EU ist zerstritten wie lange nicht mehr und die Corona-Krise st\u00fcrzt die Staatengemeinschaft in eine schwere Rezession. Die geplante Ausgestaltung eines beispiellosen Krisenprogramms von bis zu 750 Milliarden Euro f\u00fcr den Wiederaufbau der Wirtschaft ist nur eine von vielen Herausforderungen, die bevorstehen.\n Die Bundesregierung hat nun die M\u00f6glichkeit, Themenschwerpunkte zu \nsetzen und Zeitpl\u00e4ne f\u00fcr die Beschlussfassung im Rat der Mitgliedsstaaten\n zu bestimmen. Kann Angela Merkel die EU in dieser schwierigen Phase einen und aus der Krise f\u00fchren? Wir haben Menschen aus verschiedenen europ\u00e4ischen L\u00e4ndern gefragt, was sie von Deutschland in den kommenden Monaten erwarten.\nIn Europa sind\ndie Deutschen diejenigen mit den klarsten Ideen. Wir im S\u00fcden leben ja gern\netwas in den Tag hinein, aber die Deutschen sind streng und diszipliniert. Und\ndie EU hat eine etwas strenge Hand gerade dringend n\u00f6tig. Ich als Winzer\nw\u00fcnsche mir vor allem, dass die EU ihre Produkte besser sch\u00fctzt. In unserem\nSechs-Mann-Betrieb versuchen wir, unsere Weine so \u00f6kologisch wie m\u00f6glich zu\nproduzieren. Eine Flasche Wein herzustellen, kostet mich deshalb drei Euro,\neinen Winzer aus Argentinien nur einen Euro. Man muss nicht gleich so weit\ngehen wie US-Pr\u00e4sident Donald Trump und die Wirtschaft abschotten, aber wir\nsollten nur Produkte in die EU hereinlassen, die unseren Qualit\u00e4tsvorstellungen\nund unseren eigenen Regeln gen\u00fcgen. Das funktioniert aber nur, wenn die EU\nstraffer regiert wird.\nDaf\u00fcr brauchen\nwir einen echten EU-Pr\u00e4sidenten \u2013 so wie die Vereinigten Staaten ja auch einen\nPr\u00e4sidenten haben. Nur so wird man uns ernst nehmen, nur so werden wir wirklich\nm\u00e4chtig. In der EU wird zu viel diskutiert und zu wenig regiert. Auf dem\nH\u00f6hepunkt der Corona-Krise, als in Spanien die Notaufnahmen und\nIntensivstationen \u00fcberf\u00fcllt waren, hat man uns alleingelassen. Ausgerechnet\ndann, wenn wir am ehesten klare Anweisungen und gutes Management gebraucht\nh\u00e4tten. Da habe ich mich richtig hintergangen gef\u00fchlt: Was nutzt mir die EU,\nwenn ich mich in so einem Moment nicht auf sie verlassen kann?\n\nJetzt rollt\ndie Wirtschaftskrise auf uns zu: Da 80 Prozent unserer Weine an Restaurants\ngehen, die wegen der Pandemie geschlossen waren, habe ich in den letzten\ndrei Monaten so gut wie gar nichts verdient. Im Mai habe ich einen Kredit\naufgenommen, um meine Mitarbeiter bezahlen zu k\u00f6nnen. In Deutschland versucht die\nRegierung als Antwort auf die Rezession, vor allem den Konsum anzukurbeln. Das\nist auch das richtige Rezept f\u00fcr die EU: Mehr denn je m\u00fcssen wir jetzt unsere\neigenen Produkte f\u00f6rdern und konsumieren. Nur so kommen wir wieder zu\nWohlstand.\nWenn Deutschland sich gro\u00dfen internationalen oder europ\u00e4ischen Problemen\nstellen muss, l\u00e4uft es immer gleich ab: Zuerst macht das Land zu, l\u00e4sst sich\nallein von seinen nationalen Interessen leiten. Dann scheinen sie dort zu\nbegreifen, dass auf diesem Weg negative Konsequenzen drohen, und Berlin\n\u00fcberrascht auf einmal mit einer radikalen Kehrtwende. Besonders eklatant war\ndas in der Fl\u00fcchtlingskrise vor knapp f\u00fcnf Jahren. Erst verschloss sich\nDeutschland dem Problem, schottete sich ab, dann pl\u00f6tzlich aber waren die Tore\nweit offen und das Land nahm binnen weniger Monate eine Million\nFl\u00fcchtlinge auf.\nIn der Corona-Krise war das \u00e4hnlich. Deutschland hat erst einmal gemauert,\ndie Italiener standen am Pranger als diejenigen, die die Seuche verbreiten, und\nstatt Hilfe gab es ein Ausfuhrverbot f\u00fcr Schutzmasken und ein Nein zu\nCorona-Bonds. Dann haben sie wohl gemerkt, dass wir alle zu Europa geh\u00f6ren und\nmittlerweile finde ich Deutschlands Haltung einigerma\u00dfen positiv. Dass das Land jetzt den Vorschlag eines europ\u00e4ischen Wiederaufbaufonds mittr\u00e4gt, ist eine epochale Wende. Ich habe mir wirklich gro\u00dfe Sorgen gemacht, wo\nItalien enden w\u00fcrde, selbst ein Staatsbankrott schien mir ein realistisches\nSzenario. Italien k\u00f6nnte allein die Krise gar nicht stemmen. Der Einsatz\nDeutschlands f\u00fcr eine echte europ\u00e4ische L\u00f6sung ist f\u00fcr Italien ungeheuer\nhilfreich.\nIm Hintergrund bleibt nat\u00fcrlich immer die deutsche Grundhaltung bestehen,\nnach dem Motto: Wir bauen die besten Autos, wir brauen das beste Bier, und\n\u00fcberhaupt sind wir der Klassenprimus. Aber ich bin einigerma\u00dfen sicher,\ndass Frau Merkel eine positive Haltung zu Italien einnehmen wird. Sie hat\nDeutschland immer auf Kurs gehalten, ich gehe davon aus, dass sie das jetzt\nauch mit Europa tut. Gerade in dieser Phase brauchen wir besonnene Politiker wie\nsie. Deutschland kann in den n\u00e4chsten sechs Monaten eine wirklich wichtige\nRolle spielen.\nEs f\u00e4llt mir schwer, gerade daran zu denken, was die EU und speziell Deutschland f\u00fcr mich tun\nk\u00f6nnten. Seit Kurzem habe ich einen neuen Job im Klempnerbetrieb eines\nBekannten \u00fcbernommen. Ich bin nun Sekret\u00e4rin und muss die Termine von \u00fcber\nhundert Klempnern koordinieren. Das ist jede Menge zu tun.\nEuropa kann ich wegen Corona\nkeine Vorw\u00fcrfe machen. Nat\u00fcrlich hat jedes EU-Land erst mal nur f\u00fcr sich auf\ndie Pandemie reagiert. Aber es war ja auch alles so unvorhersehbar. Da will ich\nniemandem reinreden. Man hat gesehen, dass Deutschland ein besseres Gesundheitssystem\nals Frankreich hat. Aber auch bei uns hat die medizinische Versorgung\nfunktioniert.\nIch glaube nur, dass die\nwahre Katastrophe erst noch kommt und wir sie teuer bezahlen werden. Die\nWachstumseinbr\u00fcche sind ja viel gr\u00f6\u00dfer als nach der Wirtschaftskrise 2008.\nFrankreichs Bruttoinlandsprodukt wird in diesem Jahr um zw\u00f6lf Prozent\nschrumpfen. Da ist es gut, wenn jetzt Merkel an der Spitze Europas steht und\nnicht Macron. Ihre Art zu f\u00fchren, regt die Leute weniger auf. Und f\u00fcr mich ist\nes ein historischer Fortschritt, dass eine Frau Europa f\u00fchrt. Das kann ruhig so\nbleiben. Ich f\u00fcrchte nur, dass auch Merkel nichts ausrichten kann. Die Leute\nhaben jetzt schon so viel Angst, und die soziale Krise beginnt erst nach dem\nSommer.\nIch\nerwarte von der Regierung in Deutschland, dass sie sich innerhalb der EU klar\nf\u00fcr Rechtsstaatlichkeit und Demokratie einsetzt. F\u00fcr die deutschen Regierungsparteien von CDU und\nCSU bedeutet das, dass sie sich von ihren autorit\u00e4ren EVP-Kollegen von der\nFidesz endlich trennen m\u00fcssen. Seit Jahren wird dar\u00fcber diskutiert, ohne dass etwas\nKonkretes passiert. Auch erwarte ich immer noch, dass Deutschland aufh\u00f6rt, ein\nAuge zuzudr\u00fccken, wenn EU-Gelder immer wieder bei Firmen von Verwandten und\nFamilienfreunden des ungarischen Ministerpr\u00e4sidenten Viktor Orb\u00e1n landen. Doch all dies erwarten wir bereits\nseit fast zehn Jahren, aber nichts dergleichen passiert.\nOffensichtlich\ngibt es in Berlin andere Priorit\u00e4ten. Nat\u00fcrlich ist die EU nicht in erster\nLinie dazu da, die Hausaufgaben der ungarischen Gesellschaft zu machen. Ich\nerwarte nicht, dass jemand anderes f\u00fcr uns spricht oder f\u00fcr uns in den Wahlkampf\ngegen die Partei von Viktor Orb\u00e1n geht. Doch ich frage mich langsam, ob es\n\u00fcberhaupt noch Sinn ergibt, in diesen Wahlkampf zu gehen. Ungarn ist schon lange keine Demokratie im\nwestlichen Sinne mehr, und ich sehe auch nicht, wie eine R\u00fcckkehr zur liberalen\nDemokratie unter den gegenw\u00e4rtigen Bedingungen m\u00f6glich w\u00e4re. Das\nErm\u00e4chtigungsgesetz, das der Regierung w\u00e4hrend der Pandemie legislative Befugnisse\neinr\u00e4umte, wurde vor Kurzem zwar aufgehoben, aber die gesundheitliche Krise\nwird nach wie vor als Vorwand genutzt, um die Macht der Fidesz immer weiter zu\nzementieren. Deshalb sind wir auf die Unterst\u00fctzung der EU angewiesen.\nMeine\nKollegen und ich organisieren jeden Sommer ein alternatives Kulturfestival, das\nauf den Dialog zwischen j\u00fcdischen und nicht j\u00fcdischen Ungarinnen und Ungarn\nsetzt. In unserem Gemeindezentrum mitten in der Budapester Innenstadt bieten\nwir R\u00e4ume f\u00fcr unabh\u00e4ngige und regierungskritische Initiativen. Zahlreiche Versuche\nder Regierung, unser Zentrum zu schlie\u00dfen, haben wir zum Gl\u00fcck \u00fcberstanden, doch\ndie Pandemie trifft uns sehr stark. Gerade im gegenw\u00e4rtigen ungarischen Kontext\nw\u00e4re es extrem wichtig, dass die letzten kritischen Stimmen nicht zu Opfern einer\nWirtschaftskrise werden. Insofern w\u00fcnsche ich mir von der deutschen\nEU-Ratspr\u00e4sidentschaft ein klares Engagement f\u00fcr die kulturelle Vielfalt\nEuropas.\nDie Bew\u00e4ltigung der Corona-Krise wird in\nn\u00e4chster Zeit das wichtigste Thema der EU und ich mache mir Sorgen, dass die s\u00fcdlichen L\u00e4nder wegen der Pandemie ernsthafte wirtschaftliche Probleme bekommen. Italien und Spanien werden Hilfe\nbrauchen, vermutlich auch Griechenland. Ich bin vollkommen daf\u00fcr, dass diese\nL\u00e4nder Unterst\u00fctzung erhalten, und habe absolut kein Problem damit, dass Geld\nvon mir nach Europa geht. Aber wenn beispielsweise die europaskeptische F\u00fcnf-Sterne-Bewegung in Italien fordert, \"Leute, wir brauchen Hilfe, und am\nliebsten mit m\u00f6glichst wenigen Bedingungen\", dann geht mir das gegen den Strich.\nDas muss nach fairen Regeln ablaufen. Ein\nfairer Deal w\u00fcrde auch die Akzeptanz der EU vergr\u00f6\u00dfern. Die niederl\u00e4ndische\nRegierung k\u00f6nnte dann darauf verweisen, dass gut mit unserem Geld umgegangen wird. Das\nspricht die W\u00e4hler an. Und in Italien s\u00e4he man, dass man als Teil der EU auch\ndie Hilfe bekommt, die man ben\u00f6tigt \u2013 wie in einer F\u00f6deration eben.\nEuropa steht unter Druck, von innen wie\nvon au\u00dfen. Weder die USA noch Russland sind Europa freundlich gesinnt. Intern ist\nes sehr schwer, L\u00e4nder wie Ungarn und Polen bei der Stange zu behalten. Jetzt\nsind wir auch noch in einer ziemlich schweren Krise. Da ist es gut, eine so proeurop\u00e4ische\nPolitikerin wie die deutsche Bundeskanzlerin Angela Merkel an der Spitze zu\nhaben, um den Laden zusammenzuhalten. Ich\nhabe eine sehr hohe Meinung von ihr, wegen der Art, wie sie damals die\nFl\u00fcchtlingskrise angepackt hat. Dabei stand Menschlichkeit an erster Stelle.\nGriechenland wurde in den letzten Jahren zu einer Art Labor, um neue Gesetze und Richtlinien innerhalb der EU auszuprobieren, bevor sie dann f\u00fcr alle geltend wurden. Hier testet die Politik, wie weit man gehen kann, um Gefl\u00fcchtete von der \u00dcberfahrt nach Europa abzuschrecken und Ankommende schnell abschieben zu k\u00f6nnen.\nSeit Jahren werden diese Menschen hier in Ghettos gesteckt und bekommen praktisch kein echtes Recht auf Asyl mehr. Kaum jemand kann sich in den beschleunigten Asylverfahren vern\u00fcnftig auf die Anh\u00f6rung vorbereiten. \u00dcberlebende von Folter beispielsweise m\u00fcssen normalerweise eine sehr langwierige medizinische und rechtliche Begutachtung in ihrem Asylverfahren durchlaufen. Doch diese Gutachten werden auf der Insel gar nicht durchgef\u00fchrt. Auch die \u00dcbersetzungen bei den Asylinterviews der EU-Asylbeh\u00f6rde lassen oft Fehleinsch\u00e4tzungen zu und liegen unter dem vorgeschriebenen Standard. An allen Ecken fehlt es an ausgebildetem Personal. \nIn den letzten Wochen haben sich die illegalen Push-Backs unter Aufsicht von EU-Einrichtungen wie der Grenzschutzagentur Frontex auf dem Meer noch einmal dramatisch gesteigert. Im M\u00e4rz wurde das Recht auf Asyl f\u00fcr einen Monat komplett ausgesetzt. Bis heute kommt hier kein Widerspruch aus Br\u00fcssel. Man hat das Gef\u00fchl, dass die Entscheidungen auf der EU-Ebene v\u00f6llig losgel\u00f6st von den Menschen getroffen werden, die es betrifft \u2013 was mich bis heute sehr schockiert. Diese Externalisierungspolitik, die in den letzten Jahren zu groben Menschenrechtsverletzungen gef\u00fchrt hat, hat Deutschland ma\u00dfgeblich mit zu verantworten. \nVor f\u00fcnf Jahren konnte ich selbst miterleben, was es in einer Gesellschaft bewirken kann, auch auf politischer Ebene humanit\u00e4re Impulse zu setzen. 2015 war ein Moment, der den Griechen wieder eine Mission gab, sich f\u00fcr das Leben anderer einzusetzen. Die lokale Bev\u00f6lkerung half nahezu geschlossen dabei, die auf den Inseln angesp\u00fclten Menschen in Sicherheit zu bringen.  \nZu dieser Solidarit\u00e4t hat damals, glaube ich, auch die Wirtschaftskrise beigetragen. In Griechenland f\u00fchlte man sich stigmatisiert und ausgesto\u00dfen von der EU. Pl\u00f6tzlich waren wir als humanit\u00e4re Vorbilder weltweit in den Nachrichten \u2013 und nicht mehr als Opfer. Das gab uns Griechen einen gewissen Stolz zur\u00fcck. Die EU unter deutscher Ratspr\u00e4sidentschaft sollte deshalb nicht auf den \u00c4ngsten, sondern auf dem Potenzial der Europ\u00e4er aufbauen. ",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1279338996926164993,       \"url\": \"https://twitter.com/f_grillmeier/status/1279338996926164993\",       \"date\": \"2020-07-04 08:59:20+00:00\",       \"text\": \"\u00dcberlebende von Folter m\u00fcssen normalerweise eine sehr langwierige medizinische &amp; rechtliche Begutachtung in ihrem Asylverfahren durchlaufen. Doch diese Gutachten werden auf der Insel gar nicht durchgef\u00fchrt, Anw\u00e4ltin E. Saranti auf #Lesbos. #refugeesgr https://t.co/wJnlBJ0KFI\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 15,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3236743043,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1032572451014758401/iT8qROXO_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3236743043/1576510730\",              \"username\": \"f_grillmeier\",              \"name\": \"Franziska Grillmeier\",              \"description\": \"Journalist || Based on Lesvos Island, Greece || Writing in German & English || contact.grillmeier@gmail.com\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-05-05 19:59:50+00:00\",              \"location\": \"Mitilini, Greece. \",              \"followers\": 12930,              \"friends\": 1051,              \"tweets\": 3290,              \"liked_tweets\": 5062,              \"lists_member\": 153,              \"media_shared\": 523       }}, {       \"id\": 1278614756677517313,       \"url\": \"https://twitter.com/labruunt/status/1278614756677517313\",       \"date\": \"2020-07-02 09:01:28+00:00\",       \"text\": \"Europ\u00e4ische B\u00fcrgerstimmen die nach \u201eein Europa das sch\u00fctzt\u201c klingen \ud83d\udc99\ud83c\uddea\ud83c\uddfaDie EU hat eine strenge Hand gerade dringend n\u00f6tig https://t.co/dNA7i8j1DR via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2899695388,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1374327017966088199/VauQVnpL_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2899695388/1493584137\",              \"username\": \"labruunt\",              \"name\": \"Laurent Altenburger\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\",              \"description\": \"French Berliner European \ud83d\udc99\ud83c\uddea\ud83c\uddfa. @PulseofEurope activist. #HausParlamente #FBPE. Tweeting also about Emobility and Aerospace.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-11-30 19:50:55+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 680,              \"friends\": 1410,              \"tweets\": 6713,              \"liked_tweets\": 10090,              \"lists_member\": 47,              \"media_shared\": 515       }}, {       \"id\": 1278610748046966784,       \"url\": \"https://twitter.com/CareForEurope/status/1278610748046966784\",       \"date\": \"2020-07-02 08:45:32+00:00\",       \"text\": \"Es geht nun um Europ\u00e4ische Solidarit\u00e4t, um die Bewahrung der Rechtsstaatlichkeit und darum sich um den Zusammenhalt der Menschen zu k\u00fcmmern! #CareForEurope#EU2020DEhttps://t.co/p7zhQI0zjt\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1256888825655287815,              \"url\": \"http://www.care-for.eu\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1258695579506487299/a2J9LHnz_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1256888825655287815/1588931507\",              \"username\": \"CareForEurope\",              \"name\": \"CARE FOR EUROPE\",              \"description\": \"IN VIELFALT VEREINT UND SOLIDARISCH VERBUNDEN \u2013 IN GUTEN WIE ERST RECHT IN SCHLECHTEN ZEITEN.WE CARE FOR PEOPLE! WE CARE FOR EUROPE! Non-Profit Organization\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-03 10:10:55+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 14,              \"friends\": 65,              \"tweets\": 119,              \"liked_tweets\": 76,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 39       }}, {       \"id\": 1278582304206659584,       \"url\": \"https://twitter.com/HsTribun/status/1278582304206659584\",       \"date\": \"2020-07-02 06:52:30+00:00\",       \"text\": \"Deutsche EU-Ratspr\u00e4sidentschaft: Die EU hat eine strenge Hand gerade dringend n\u00f6tig |ZEIT|Spanischer Winzer,franz\u00f6sische Aktivistin, ungarischer K\u00fcnstler:Europ\u00e4erinnen und Europ\u00e4er erz\u00e4hlen,was sie sich von der deutschen EU-Ratspr\u00e4sidentschaft w\u00fcnschen. https://t.co/Oki8hcCCVk\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1246775356612325377,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1246785912643751938/GStFARb3_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1246775356612325377/1586092719\",              \"username\": \"HsTribun\",              \"name\": \"Wyatt Hearp Stone\",              \"description\": \"#Gesundheit & #Ethik, Politik, #Recht & Ordnung, #Soziales, #HealthConsulting, Glaube & Religion,#Work & #Health, New #Holistik Work,#nature & #animals\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-05 12:24:25+00:00\",              \"location\": \"Deutschland \",              \"followers\": 534,              \"friends\": 667,              \"tweets\": 31183,              \"liked_tweets\": 23084,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 755       }}, {       \"id\": 1278498631579062272,       \"url\": \"https://twitter.com/kannstenicht/status/1278498631579062272\",       \"date\": \"2020-07-02 01:20:01+00:00\",       \"text\": \"Kannste dir nicht ausdenken. https://t.co/XFvjdPLBAy\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://pushesc.de/sanbot rel=nofollow>SanLMBot</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1011647647298486273,              \"url\": \"https://twitter.com/leogfischer/status/1011627578095030272\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1011653652442963969/waDJ2s9N_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"kannstenicht\",              \"name\": \"Christian Lehmann\",              \"description\": \"Ersetzt ca. 1000 eurer politischen Accounts. - @leogfischer\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-26 16:29:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 116,              \"friends\": 1,              \"tweets\": 66831,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1278416082987081730,       \"url\": \"https://twitter.com/geirrchris/status/1278416082987081730\",       \"date\": \"2020-07-01 19:52:00+00:00\",       \"text\": \"Die EU hat eine strenge Hand gerade dringend n\u00f6tig https://t.co/5udGysHNFo via @zeitonline\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 524842574,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1258747884868177922/ggztfiay_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/524842574/1570470610\",              \"username\": \"geirrchris\",              \"name\": \"G.-Chr. Heintges #SystemChangeNotClimateChange\ud83e\udd8a\u2764\ufe0f\",              \"description\": \"CIVIS EUROPAEUS SUM #EuropeanRepublic #EuropeanAssociationStatute, #ClimateEmergency,  #BasicIncomeEurope, #AnimalRights, loves\u2764\ufe0f\ud83e\udd8a. RT not always endorsment\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-03-14 23:43:36+00:00\",              \"location\": \"Europa\",              \"followers\": 2069,              \"friends\": 4203,              \"tweets\": 142519,              \"liked_tweets\": 90433,              \"lists_member\": 146,              \"media_shared\": 134       }}, {       \"id\": 1278382387135680513,       \"url\": \"https://twitter.com/pbathon12/status/1278382387135680513\",       \"date\": \"2020-07-01 17:38:06+00:00\",       \"text\": \"Die EU hat eine strenge Hand gerade dringend n\u00f6tig https://t.co/S6MsoqGcV0 via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2285696705,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/833317435969269761/Nv9NCIJ5_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"pbathon12\",              \"name\": \"Peter\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-01-16 11:34:08+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 41,              \"friends\": 240,              \"tweets\": 11909,              \"liked_tweets\": 9662,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 90       }}, {       \"id\": 1278374138881757184,       \"url\": \"https://twitter.com/FWWinterberg/status/1278374138881757184\",       \"date\": \"2020-07-01 17:05:20+00:00\",       \"text\": \"Die EU hat eine strenge Hand gerade dringend n\u00f6tig https://t.co/5OnIS4ZvRw via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 479445216,              \"url\": \"http://www.winterberg.me\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/421958227547283456/GJDEMi8b_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"FWWinterberg\",              \"name\": \"Franz W.Winterberg\",              \"description\": \"Weise, alt geworden, Sokrates, Plato, Kant, normales CDU Mitglied, K\u00e4mpfer gegen den Klimawandel 2012 Nobelpreistr\u00e4ger winterberg.me\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-31 11:42:40+00:00\",              \"location\": \"Ilfeld und ganz Europa\",              \"followers\": 17043,              \"friends\": 17088,              \"tweets\": 611645,              \"liked_tweets\": 168396,              \"lists_member\": 83,              \"media_shared\": 8924       }}, {       \"id\": 1278368347659395075,       \"url\": \"https://twitter.com/NsSchussler/status/1278368347659395075\",       \"date\": \"2020-07-01 16:42:19+00:00\",       \"text\": \"Was europ\u00e4ische Mitb\u00fcrger jetzt von Deutschland erwartenDie EU hat eine strenge Hand gerade dringend n\u00f6tig https://t.co/uHnRu0KUqt via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4195908741,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1363752963597074436/nG6QsGqY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4195908741/1593723009\",              \"username\": \"NsSchussler\",              \"name\": \"Norbert Maria Sch\u00fcssler\",              \"description\": \"Niemand hat das Recht zu gehorchen bei Kant.Hannah Arendt \u2606 In ihrem Sinne w\u00fcnsche ich mir - und bem\u00fche ich mich um - ein Denken ohne Gel\u00e4nder.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-11-15 18:42:00+00:00\",              \"location\": \"W\u00fcrzburg, Bayern\",              \"followers\": 1129,              \"friends\": 1752,              \"tweets\": 19830,              \"liked_tweets\": 11447,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 200       }}, {       \"id\": 1278365089091989504,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1278365089091989504\",       \"date\": \"2020-07-01 16:29:22+00:00\",       \"text\": \"Kann Angela #Merkel die #EU einen und aus der #Corona-Krise f\u00fchren? Wir haben Menschen aus verschiedenen europ\u00e4ischen L\u00e4ndern gefragt, was sie von der deutschen #EURatspr\u00e4sidentschaft erwarten. https://t.co/aWQf6UzJAY\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145933,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49905,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1699,              \"media_shared\": 43       }}, {       \"id\": 1278365087775031296,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1278365087775031296\",       \"date\": \"2020-07-01 16:29:22+00:00\",       \"text\": \"Spanischer Winzer, franz\u00f6sische Aktivistin, ungarischer K\u00fcnstler: Wir haben Menschen aus verschiedenen europ\u00e4ischen L\u00e4ndern gefragt, was sie von Deutschland in den kommenden Monaten erwarten. #EURatspr\u00e4sidentschaft https://t.co/QRlH0fWS5y\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 7,       \"likes\": 10,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338798,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206666,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10491,              \"media_shared\": 7731       }}]"
}