{
     "url": "https://www.zeit.de/2020/29/sigmar-gabriel-toennies-beratung-lobbyismus-spd",
     "date": "2020-07-08T12:21:21+02:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "M\u00e4nner in Not",
     "article": "Warum Sigmar Gabriel f\u00fcr Clemens T\u00f6nnies gearbeitet hat (Vorschau: Das Geld war es nicht)\u2002 \nMan muss sich immer ein bisschen anstrengen, um Sigmar Gabriel (SPD, 60) unsympathisch zu finden. Es funktioniert zwar, wenn man seinem \u00f6ffentlichen Treiben zuschaut, seinen eher gemeinen Ratschl\u00e4gen an die deutsche Sozialdemokratie, seinen kernigen Gespr\u00e4chen mit Wolfgang Bosbach (CDU, 68) via Bild \u2013 oder eben seinem nicht gerade ehrenamtlichen und vielleicht auch nicht zwingend ehrenhaften Engagement f\u00fcr den Fleischindustriellen, Werkvertragsartisten und Milliard\u00e4r Clemens T\u00f6nnies, 64. \nAber jetzt und hier zum Beispiel, am Montag des 6. Juli 2020, wenn man ihm, in dicke weiche Ledersessel versunken, gegen\u00fcbersitzt in den R\u00e4umen der Atlantik-Br\u00fccke, ist Gabriel anders. Da muss man sich tats\u00e4chlich ein bisschen anstrengen, ihn nicht sympathisch zu finden. \nLiegt es vielleicht an seiner Offenheit? Ausf\u00fchrlich, aber keineswegs ausladend berichtet Gabriel von der Operation, der er sich im Mai unterziehen musste und die letzthin eine Rolle spielte in seiner T\u00f6nnies-Geschichte, weil n\u00e4mlich dieser Eingriff es war, der dem dreimonatigen Engagement beim Fleischh\u00e4ndler ein Ende setzte, nicht Gabriel selbst, nicht T\u00f6nnies und nicht die von ihm verschuldeten Corona-F\u00e4lle im Kreis G\u00fctersloh. Gabriel m\u00f6chte \u00fcber seine Krankheit nichts in der Zeitung lesen, in unserem Zusammenhang ist daran auch nur eines wichtig: Der K\u00f6rper hat seinen Bewohner auf \u00e4u\u00dferst glaubw\u00fcrdige und ernste Art daran erinnert, dass er verg\u00e4nglich ist und das Leben kostbar. \nEinnehmend ist auch Gabriels Humor, besonders seine Selbstironie, etwa wenn er von der Situation der Atlantik-Br\u00fccke berichtet, deren Vorsitzender er nun ist. Die war mal ein Verein von m\u00e4chtigen (\u00fcberwiegend) M\u00e4nnern, die sich um m\u00f6glichst enge Bande zwischen der Supermacht USA und ihrem Sch\u00fctzling Deutschland k\u00fcmmerten. Jahrzehntelang war das ein Eliten- und Gewinnerthema, das unterdessen allerdings, wie soll man sagen, ein wenig prek\u00e4r geworden ist. Nicht nur wegen Trump, sondern auch aus demografischen Gr\u00fcnden. Es gibt in den USA mit ihrem rasant wachsenden Bev\u00f6lkerungsanteil von Latinos und Asiaten einfach nicht mehr so viele Menschen wie einst, die sich f\u00fcrs Transatlantische interessieren. Au\u00dfer eben \u00e4ltere Herren diesseits und jenseits des Gro\u00dfen Teichs wie Sigmar Gabriel, die sich schon aufgrund ihres Alters und ihres Geschlechts gut verstehen \u2013 sagt Sigmar Gabriel und l\u00e4chelt verschmitzt. Klingt ein wenig nach genie\u00dferisch zerdehntem Aussterben. Also auch wieder sympathisch. \nEs ist da aber noch etwas anderes Angenehmes, ja Verf\u00fchrerisches an Gabriels Ausstrahlung, etwas, das sich nicht so leicht benennen l\u00e4sst. Versuchen wir es so: Angenommen, man h\u00e4tte einen Neffen, der ein paar Dummheiten gemacht hat, aber eigentlich ein guter Junge ist und dringend eine Lehrstelle sucht; oder man h\u00e4tte selber ein paar Dummheiten gemacht und br\u00e4uchte kurzfristig, sehr kurzfristig 50.000 Euro, also nur leihweise und, wenn es geht, ohne Zinsen; oder man h\u00e4tte eine komplizierte Krankheit, und die Koryph\u00e4e auf diesem Gebiet hat keinen Termin mehr frei: Dann \u2013 das Gef\u00fchl jedenfalls vermittelt Gabriel einfach durch seine Art, die Welt zu sehen und zu erz\u00e4hlen \u2013, dann k\u00f6nnte man bei ihm anklopfen. Und eine Woche sp\u00e4ter g\u00e4be es h\u00f6chstwahrscheinlich die Lehrstelle, eine ordentliche Summe auf dem Konto oder einen zeitnahen Termin beim Professor. Wenn Anarchie und Patriarchat sich treffen, dann entsteht zuweilen ein Hauch von Geborgenheit in dieser formalisierten, durchgeregelten, vaterlosen, korrekten Welt. \nSo kommt es, dass Sigmar Gabriel einen direkten Zugang hat zu den, jedenfalls zu vielen Leuten, er bewirtschaftet eine weitverbreitete Sehnsucht, etwas, das kaum ein amtierender Sozialdemokrat noch kann. Doch auch das ist eben Politik, nicht nur Ursula von der Leyen und Heiko Maas, auch wenn einem das lieber sein mag. \nIst Sigmar Gabriel darum eine zwielichtige Gestalt? Nee, Menschen sind es, und f\u00fcr deren zwielichtige Seiten gibt es kaum noch einen Ort. Au\u00dfer vielleicht bei M\u00e4nnern wie ihm (vielleicht aber auch nicht, dazu sp\u00e4ter). \nDas ist alles erst mal nur Einbildung und Ausstrahlung, doch auch in der Wirklichkeit ist Helfen sein Ding. Daf\u00fcr muss man nicht mal mit Sigmar Gabriel befreundet sein, selbst f\u00fcr seine \u00e4rgste, nun ja, Nicht-Freundin Andrea Nahles hat er sich schon \u00fcberlegt, welchen Posten man ihr h\u00e4tte anbieten sollen (es ging, so viel muss und darf man sagen, nicht um einen Versorgungsposten, sondern um etwas, wof\u00fcr sie brennt und was sie wirklich gut kann). \nDie Sache mit dem Patriarchat und dem Helfen allerdings hat \u2013 wie immer im Leben, so auch bei Gabriel \u2013 ihre R\u00fcckseiten. Das Patriarchat etwa ist bl\u00f6derweise immer mit M\u00e4nnern und ihren einschl\u00e4gigen Nachteilen verbunden; das mit dem Helfen wiederum kann Gabriel zwar gut, er kann es aber schlecht sein lassen. \nZum Beispiel wenn Clemens T\u00f6nnies anruft. Und Hilfe braucht. Wegen der Chinesen, des drohenden Fr\u00fchlings, der kranken polnischen Wildschweine und der Afrikanischen Schweinepest, die Deutschland bedroht und damit den Export ... ach, es ist kompliziert. Wobei, so kompliziert ist es nun auch wieder nicht, weil das Zuchtschwein (viel zu eng) genetisch dem Wildschwein (viel zu mobil) \u00e4hnelt wie auch dem Menschen (viel zu nah), weswegen es auf dem Felde der industriellen Massentierhaltung, der Zerlegung und weltweiten Zirkulation zwangsl\u00e4ufig immer wieder zu regionalen oder auch globalen Seuchen im Dreieck Hausschwein-Wildschwein-Mensch kommen muss. So was kommt von so was, es f\u00e4llt nicht vom Himmel. Was also gehen, verflixt noch mal, die selbst gemachten Probleme des Herrn T\u00f6nnies einen Gabriel an? \nDar\u00fcber hat Sigmar Gabriel allerdings nicht nachgedacht, als Clemens T\u00f6nnies ihn anrief, er hat laut eigenem Bekunden eigentlich gar nicht nachgedacht, keine Sekunde!, sondern gleich zugesagt. Hilfe wurde erbeten und quasi im selben Atemzug versprochen. Sigmar Gabriel teilt seinen Mantel eben auch dann, wenn der bibbernde Bettler aus Versehen ein ziemlich skrupelloser Fleischmilliard\u00e4r ist. \nAber, aber, aber, werden jetzt viele denken, er hat sich doch auch die Taschen vollgemacht, zehntausend Euro pro Monat! Das sieht diesen Typen doch \u00e4hnlich! Wenn es so einfach w\u00e4re, w\u00e4re es auch sehr langweilig, ist es aber nicht. \nZun\u00e4chst gestaltet es sich etwas m\u00fchsam, mit Gabriel \u00fcber diese T\u00f6nnies-Sache zu sprechen, weil er als Erstes l\u00e4nglich erkl\u00e4rt, warum daran nichts Illegales ist, wonach gar nicht gefragt wurde, denn davon war man ja ohnehin ausgegangen. Dann geht es um die ebenfalls ungestellte Frage, ob es illegitim sein k\u00f6nnte, f\u00fcr jemanden zu arbeiten, der Tiere und Menschen nicht so gut behandelt. Schon spannender. Dagegen setzt Gabriel im Wesentlichen zwei Argumente, ein sehr sozialdemokratisches und ein ganz leicht mafi\u00f6ses. Das sozialdemokratische: Bei T\u00f6nnies mag nicht alles gut sein, aber es ist besser als noch vor f\u00fcnf Jahren, als Gabriel dessen Fabriken besucht hat, weil er die deutsche Fleischindustrie damals nach Lekt\u00fcre einer ZEIT-Reportage von Anne Kunze f\u00fcr \"eine Schande\" hielt. Danach habe sich einiges gebessert, sagt er. Das stimmt ein bisschen, aber schlimm ist es eben immer noch, Menschen leiden, die Tiere sowieso. Doch genau aus diesem Denken zieht die Sozialdemokratie von jeher ihr ganzes Selbstbewusstsein: dass also die schlimmen Dinge ohne sie noch schlimmer w\u00e4ren. \nSchlie\u00dflich das Argument mit sopranoidem Grundmuster: Andere anderswo im au\u00dfereurop\u00e4ischen Ausland sind viel schlimmer als T\u00f6nnies, und die \u00fcbernehmen dann den Markt, wenn man dem nicht hilft. Das Argument ist nicht falsch, vielmehr stimmt es strukturell immer und wird dadurch falsch. Selbst Kim Jong Un k\u00f6nnte sagen, dass seine Schwester viel skrupelloser ist als er, und wenn die erst mal an die Macht kommt ... \nNun darf man hier Argumente nicht mit Gr\u00fcnden verwechseln, weil Sigmar Gabriel eben spontan zugesagt hat, interessanter sind also seine Motive. Von denen wiederum kann ein Au\u00dfenstehender kaum je alles wissen, man kann nur ein paar Motive ausschlie\u00dfen, zun\u00e4chst die Geldgier. Ohne hier zu viel \u00fcber die finanzielle Lage des ehemaligen Vizekanzlers sagen zu wollen: Geld braucht er nicht. Es ist ihm generell nicht so wichtig, sein Lebensstil ist eher unaufwendig, Gabriel muss auch nicht mit seinem vorzeigbaren Erfolg protzen, anders als beispielsweise Clemens T\u00f6nnies, von dem ein Party-Video kursiert, in dem er den Song von Udo Lindenberg (74) \"Ich mach mein Ding\" schmettert, \"egal was die anderen labern, was die Schwachmaten einem so raten\". Anders auch als Gabriels Vorg\u00e4nger Gerhard Schr\u00f6der, der sich beim Gro\u00dfen Zapfenstreich zu seinem Kanzler-Abschied Sinatras \"My way\" w\u00fcnschte. Erfolg und Geld m\u00fcssen bei solchen My-way-M\u00e4nnern gezeigt werden, um sich selbst mit all dem Schei\u00df zu vers\u00f6hnen, den man mit sechzig eben auch schon gemacht hat. Gabriel ist da anders. \nAber wozu dann Geld? Im Grunde liegt hier schon sein gro\u00dfes R\u00e4tsel: Gabriel hat seit seinem R\u00fcckzug aus der Politik f\u00fcr T\u00f6nnies gearbeitet (Fleisch), war f\u00fcr den Vorsitz des VDA im Gespr\u00e4ch (Autos) und sitzt im Aufsichtsrat der Deutschen Bank (Geld) \u2013 hat aber, anders als viele M\u00e4nner seines Schlages, weder ein libidin\u00f6ses Verh\u00e4ltnis zu Autos noch zu Geld, noch zu Fleisch, soviel man wei\u00df. \nIrgendwann sind wir dann im Gespr\u00e4ch so weit, dass es nicht mehr um legal geht oder legitim, sondern nur noch um: wozu? Wozu die so wertvoll gewordene Lebenszeit mit den Problemen eines Fleischindustriellen f\u00fcllen? Warum mit der Deutschen Bank? F\u00fcr Letzteres immerhin hat er eine Begr\u00fcndung: Zum einen brauche Deutschland eine nationale Bank; zum anderen wollen die raus aus zwielichtigen Gesch\u00e4ften, die ihnen zunehmend Schwierigkeiten bereiten, dabei wolle er ihnen helfen. Das Bisschenbesser ist das Utopia der SPD. \nUnd sonst? Vielleicht rufen zu oft die falschen Leute bei ihm an, die seine Hilfe erbitten, vielleicht kommt er aus dem patriarchalischen Milieu nicht mehr raus, zu dem er doch nicht so ganz passt. Darin liegt bei ihm \u2013 schon seit Langem \u2013 eine kleine Teiltrag\u00f6die, dass er n\u00e4mlich zur einen H\u00e4lfte ein neuer Mann ist (selbstkritisch bis hin zum Machtverzicht, fehlerbewusst, sensibel etc.), zur anderen aber ein klassischer Mann (rhetorisch imperial, hoher Verbrauch der Energie anderer, toxische Kumpanei, eigene Schw\u00e4chen kaum als Chance sehen usw.). Gabriel ist bis heute ein Dazwischenmensch geblieben, unvollendet, unrund, unausstehlich. Und eben ziemlich sympathisch, wenn man einen Moment nicht aufpasst.\nEine andere Teiltrag\u00f6die seines Lebens hingegen erweist sich erst jetzt so richtig: Sigmar Gabriel, der Schnelle, Neugierige, Wache, Schlagfertige, der Vater von zwei T\u00f6chtern im Vorschulalter, besch\u00e4ftigt sich beruflich und intellektuell fast nur noch mit vom Aussterben bedrohten Dingen, das Schicksal hat ihn gewisserma\u00dfen zum Museumsf\u00fchrer einer untergehenden Epoche bestellt \u2013 oder soll man sagen: verurteilt. Mit Wolfgang Bosbach als Statler und Waldorf von der Muppet Show auf Springers Kommentier-Sofa; als Vorsitzender der Atlantik-Br\u00fccke hoffend, dass die deutsch-amerikanische Nachkriegskonstellation noch ein bisschen 21. Jahrhundert abbekommt; als Berater von Clemens T\u00f6nnies einer Fleischindustrie helfend, die schon aus Gr\u00fcnden des Klima- und Pandemieschutzes so nicht mehr wird weitermachen k\u00f6nnen; als Deutschb\u00e4nker daran arbeitend, dass man nicht gleich morgen, sondern vielleicht etwas sp\u00e4ter von einer US-Bank geschluckt wird; als SPD-Kritiker, der seiner Partei immerzu r\u00e4t, es mit der \u00d6kologie und der Genderei nicht zu \u00fcbertreiben. \nApropos SPD, dar\u00fcber sprachen wir nur noch kurz, weil da niemand im Raum mehr eine gute Idee hatte. Aber eines ist klar: Schon in seiner Zeit als Vorsitzender war Sigmar Gabriel von derma\u00dfen viel Geschichte, von lebenden Legenden und toten Heiligen umstellt, die ber\u00fccksichtigt und bedacht und befragt und angebetet werden wollten, dass er sich daraus kaum zu befreien vermochte, so ruckartig er sich manchmal auch bewegte. SPD, das ist eben immer auch angewandte Arch\u00e4ologie. \nZu schade: Die letzten Wonnen des Patriarchats werden offenbar eskortiert von den Gespenstern des Gestern. Aber ausgerechnet Gabriel als Geist der Vergangenheit? Hat er das verdient? Eigentlich nicht.\nSigmar Gabriel arbeitet auch f\u00fcr die DvH-Medien-Holding, zu der die ZEIT geh\u00f6rt.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1282332754823319555,       \"url\": \"https://twitter.com/mkruesselmann/status/1282332754823319555\",       \"date\": \"2020-07-12 15:15:27+00:00\",       \"text\": \"\u201eSigmar Gabriel teilt seinen Mantel eben auch dann, wenn der bibbernde Bettler aus Versehen ein ziemlich skrupelloser Fleischmilliard\u00e4r ist.\u201c  https://t.co/2OtHQe1uOb\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 150697856,              \"url\": \"http://www.linkedin.com/in/mkruesselmann\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1242886315651235845/DGIUGqVD_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/150697856/1580655418\",              \"username\": \"mkruesselmann\",              \"name\": \"Moritz Kr\u00fcsselmann\",              \"description\": \"Rechtsanwalt irgendwo zwischen Fu\u00dfball und Feuilleton. Mitbegr\u00fcnder von @dickstinction #legaltech #sustsainablefinance #accesstojustice\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-06-01 15:53:51+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Germany\",              \"followers\": 56,              \"friends\": 162,              \"tweets\": 130,              \"liked_tweets\": 541,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 4       }}, {       \"id\": 1282276781089796097,       \"url\": \"https://twitter.com/peterunfried/status/1282276781089796097\",       \"date\": \"2020-07-12 11:33:02+00:00\",       \"text\": \"Man muss sich immer ein bisschen anstrengen, um Sigmar Gabriel (SPD, 60) unsympathisch zu finden.Mein absoluter #Lieblingseinstiegssatz diese Woche - von @berndulrich . Da wird es interessant.https://t.co/TlGZ7GHabV\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 15998552,              \"url\": \"http://www.taz.de/zeitung/ueberuns-verlag/personen/unfried/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1287025878313181190/IIbpojbf_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/15998552/1594754753\",              \"username\": \"peterunfried\",              \"name\": \"Peter Unfried\",              \"description\": \"Erst mal Klimapolitik.taz. taz FUTURZWEI.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-08-26 16:18:14+00:00\",              \"location\": \"Friedrichstra\u00dfe/Berlin-Kreuzberg\",              \"followers\": 8520,              \"friends\": 1413,              \"tweets\": 12449,              \"liked_tweets\": 7778,              \"lists_member\": 197,              \"media_shared\": 361       }}, {       \"id\": 1281316944092762112,       \"url\": \"https://twitter.com/martinruff1/status/1281316944092762112\",       \"date\": \"2020-07-09 19:58:59+00:00\",       \"text\": \"@FrankTaschner Aber sicher nicht, weil @berndulrich \u00fcber @sigmargabriel schreibt, wie in der aktuellen @DIEZEIT. MMn ein richtig schlechter Artikel. Es geht nicht um Sympathie, sondern darum, dass #Gabriel wie so viele die Probleme der Gegenwart nicht erkennt #Klimakrisehttps://t.co/3W3d61Mqkw\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2750547545,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1374993679014895617/tDGkyq_x_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2750547545/1543099428\",              \"username\": \"martinruff1\",              \"name\": \"Martin Ruff w\u00e4hlt Klimaliste \ud83c\udf31\",              \"description\": \"its about having a good life. For everybody, also in the future: Human rights, NoNazis, cycling, running, technology.ParentsForFuture, s4f, KlimalisteBW \ud83c\udf31\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-08-23 21:17:02+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1025,              \"friends\": 3183,              \"tweets\": 7038,              \"liked_tweets\": 48047,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 346       }}, {       \"id\": 1281221210991362048,       \"url\": \"https://twitter.com/PhiliGall/status/1281221210991362048\",       \"date\": \"2020-07-09 13:38:35+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/zH9g20uMxs\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1496494909,              \"url\": \"http://philippvongall.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1169574820700463104/QdrVUTHz_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1496494909/1563737243\",              \"username\": \"PhiliGall\",              \"name\": \"Philipp Gall\",              \"description\": \"freier Berater Agrar*Tier*Politik - views are not my own but developed in public and academic deliberation\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-06-09 19:50:46+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 55,              \"friends\": 175,              \"tweets\": 113,              \"liked_tweets\": 300,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1       }}, {       \"id\": 1281217153170104323,       \"url\": \"https://twitter.com/transglobalpanp/status/1281217153170104323\",       \"date\": \"2020-07-09 13:22:27+00:00\",       \"text\": \"Selten so einen schwachen, schleimscheisserischen Politik-Artikel in der @DIEZEIT gelesen wie diesen. H\u00e4tte es nicht andere (kritischere) Journalist*innen gegeben, um einen alten weissen Mann zu interviewen als einen ihm wohlgesonnen alten weissen Mann? https://t.co/toMy1yE4YL\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 558618809,              \"url\": \"http://www.transglobalpanparty.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/572470325716082688/P041ei-B_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/558618809/1520275147\",              \"username\": \"transglobalpanp\",              \"name\": \"ela\",              \"description\": \"Veggie Food & Travel Blogger, saving the whales.Impressum/Datenschutz: transglobalpanparty.com/kontakt/\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-04-20 13:06:09+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 1027,              \"friends\": 112,              \"tweets\": 10746,              \"liked_tweets\": 32035,              \"lists_member\": 96,              \"media_shared\": 2391       }}, {       \"id\": 1281023006387712000,       \"url\": \"https://twitter.com/DIEZEIT/status/1281023006387712000\",       \"date\": \"2020-07-09 00:30:59+00:00\",       \"text\": \"Warum hat Sigmar Gabriel f\u00fcr Clemens T\u00f6nnies gearbeitet? Spoiler: Das Geld war es nicht. https://t.co/vjfUp1u6uV #Abo #red\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1081459807,              \"url\": \"http://www.zeit.de/die-zeit-diese-woche\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1354571521394618371/JymC0En1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1081459807/1617108097\",              \"username\": \"DIEZEIT\",              \"name\": \"DIE ZEIT\",              \"description\": \"Ein neuer Blick aus @DIEZEIT; K\u00fcrzel: Redaktion #red, Verlag #zv\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2013-01-12 01:24:53+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Deutschland\",              \"followers\": 416311,              \"friends\": 1261,              \"tweets\": 44927,              \"liked_tweets\": 20666,              \"lists_member\": 2324,              \"media_shared\": 8688       }}, {       \"id\": 1280879014756978689,       \"url\": \"https://twitter.com/berndulrich/status/1280879014756978689\",       \"date\": \"2020-07-08 14:58:49+00:00\",       \"text\": \"\u201eSchon als Vorsitzender war #Gabriel von so vielen lebenden Legenden und toten Heiligen umstellt, dass er sich daraus kaum zu befreien vermochte. SPD, das ist eben immer auch angewandte Arch\u00e4ologie.\u201c Mein wohl letztes Portr\u00e4t \u00fcber ihn https://t.co/xxpuyH51xJ\",       \"replies\": 8,       \"retweets\": 8,       \"likes\": 42,       \"quotes\": 3,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 968225418,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1368314934325620739/XdED52T2_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/968225418/1608156971\",              \"username\": \"berndulrich\",              \"name\": \"Bernd Ulrich\",              \"description\": \"Freiheit hei\u00dft aufzuh\u00f6ren, anderen die Folgen unserer eigenen Lebensweise aufzuzwingen (ZEIT, katholisch, vegan, Schalker)\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2012-11-24 15:37:26+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 32015,              \"friends\": 921,              \"tweets\": 11754,              \"liked_tweets\": 15451,              \"lists_member\": 406,              \"media_shared\": 487       }}, {       \"id\": 1280859102160326656,       \"url\": \"https://twitter.com/CWBergmann/status/1280859102160326656\",       \"date\": \"2020-07-08 13:39:41+00:00\",       \"text\": \"Gabriel ist bis heute ein Dazwischenmensch geblieben, unvollendet, unrund, unausstehlich. Und eben ziemlich sympathisch, wenn man einen Moment nicht aufpasst. @berndulrich mit pers\u00f6nlichen Beobachtungen zu #Gabriel und die Causa #T\u00f6nnies @zeitonline https://t.co/oKliUIh1HL\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1009839426913128448,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1305876145284485120/PHKYk0Xj_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1009839426913128448/1587060680\",              \"username\": \"CWBergmann\",              \"name\": \"Christian Bergmann\",              \"description\": \"\ud83d\udc4b\ud83c\udffd\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-21 16:44:16+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 215,              \"friends\": 383,              \"tweets\": 2239,              \"liked_tweets\": 7183,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 404       }}, {       \"id\": 1280845200949235712,       \"url\": \"https://twitter.com/junirio/status/1280845200949235712\",       \"date\": \"2020-07-08 12:44:27+00:00\",       \"text\": \"Ein Journalist hat dann gut gearbeitet, wenn er die Leser/innen \u00fcberrascht und ihnen neue Argumente f\u00fcr die eigene Meinungsbildung liefert, so wie der Autor dieses Portr\u00e4ts \u00fcber Sigmar Gabriel bei @zeitonline_pol  https://t.co/vnXlLMWlof\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 15866622,              \"url\": \"http://www.ulrichklose.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1572719528/ulr_20111004_06_sw_normal.JPG\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"junirio\",              \"name\": \"junirio\",              \"description\": \"Politisch interessierter Mensch mit Hund aus M\u00fcnster, Texter und Redakteur f\u00fcr Marketing/PR. Achtung, hier gibt es eigene Meinung!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-08-15 19:35:00+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnster/Germany\",              \"followers\": 332,              \"friends\": 334,              \"tweets\": 26027,              \"liked_tweets\": 2301,              \"lists_member\": 45,              \"media_shared\": 340       }}, {       \"id\": 1280843909535580162,       \"url\": \"https://twitter.com/sis_teract/status/1280843909535580162\",       \"date\": \"2020-07-08 12:39:19+00:00\",       \"text\": \"Man muss sich immer ein bisschen anstrengen, um Sigmar #Gabriel unsympathisch zu finden. \u00c4h, also, ooch, ich finde das ziemlich leicht. #ToenniesSkandalhttps://t.co/mOEwyY6NKN\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2958372160,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1156251838322216960/pYDwcDJi_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2958372160/1543927802\",              \"username\": \"sis_teract\",              \"name\": \"Simone Schmollack\",              \"description\": \"Ressortleiterin Newsdesk / taz.de bei @tazgezwitscher. Davor Genderredakteurin und stellv. Ressortleiterin taz-Inland. Dazwischen Chefredakteurin @derfreitag\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-01-03 11:57:43+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 3121,              \"friends\": 986,              \"tweets\": 11279,              \"liked_tweets\": 13923,              \"lists_member\": 61,              \"media_shared\": 1023       }}, {       \"id\": 1280827282681221120,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1280827282681221120\",       \"date\": \"2020-07-08 11:33:15+00:00\",       \"text\": \"Ist Sigmar #Gabriel wegen seines Jobs bei Clemens #T\u00f6nnies eine zwielichtige Gestalt? Nee, Menschen sind es, und f\u00fcr deren zwielichtige Seiten gibt es kaum noch einen Ort. https://t.co/RDn9xfEDzA\",       \"replies\": 7,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 4,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338799,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206666,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10491,              \"media_shared\": 7731       }}, {       \"id\": 1280823119821910017,       \"url\": \"https://twitter.com/Odenwaelderin/status/1280823119821910017\",       \"date\": \"2020-07-08 11:16:42+00:00\",       \"text\": \"Gro\u00dfartiges St\u00fcck Lesestoff. So oder so.https://t.co/ERMNmKu7HR via @zeitonline\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3052791737,              \"url\": \"http://www.landlebenblog.org\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1329316760198246400/h7MX42-8_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3052791737/1473612486\",              \"username\": \"Odenwaelderin\",              \"name\": \"Friederike Kroitzsch\",              \"description\": \"Als Berlinerin im Odenwald. Rasende Reporterin im Hinterland. SWR. Handwerk  gelernt @DJSde . Hier privat mit Notizen aus der s\u00fcddeutschen Provinz.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-02-22 14:28:30+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1133,              \"friends\": 950,              \"tweets\": 11861,              \"liked_tweets\": 32180,              \"lists_member\": 17,              \"media_shared\": 2949       }}, {       \"id\": 1280819768799506432,       \"url\": \"https://twitter.com/pacman_111/status/1280819768799506432\",       \"date\": \"2020-07-08 11:03:24+00:00\",       \"text\": \"hihi, das ist wirklich gut. armer siggi, kommst nicht so gut weg. geniesst es genossen.M\u00e4nner in Not https://t.co/xAKmh6o64K via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1341666421,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1268652368264073226/Ll6x2C6w_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"pacman_111\",              \"name\": \"pacman\",              \"description\": \"system-irrelevant carbon-unit from spaceexpert on contemplation and mild regret\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-04-10 11:19:46+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 74,              \"friends\": 554,              \"tweets\": 4901,              \"liked_tweets\": 12504,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 30       }}, {       \"id\": 1280814140257456128,       \"url\": \"https://twitter.com/Fisamatente/status/1280814140257456128\",       \"date\": \"2020-07-08 10:41:02+00:00\",       \"text\": \"M\u00e4nner in Not https://t.co/dyxL20aBJF via @zeitonline die Zeit behauptet, GG habe f\u00fcr #T\u00f6nnies gearbeitet. Der Beweis des ersten Anscheins spricht dagegen. Arbeiten mussten da andere. Leiden auch. Menschen und Tiere.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 256536986,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1374015519913828354/8gBqCV4k_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/256536986/1614408837\",              \"username\": \"Fisamatente\",              \"name\": \"labourlawlover\",              \"description\": \"\u201enot fragile like a flower-fragile like a bomb\u201c. RBG schubst heute in Robe \u00a7\u00a7, vorher in Uniform Saft.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-02-23 15:01:03+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 129,              \"friends\": 274,              \"tweets\": 5117,              \"liked_tweets\": 3699,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 209       }}, {       \"id\": 1280810119064965121,       \"url\": \"https://twitter.com/zon_aufmacher/status/1280810119064965121\",       \"date\": \"2020-07-08 10:25:03+00:00\",       \"text\": \"Sigmar Gabriel: M\u00e4nner in NotWarum Sigmar Gabriel f\u00fcr Clemens T\u00f6nnies gearbeitet hat (Vorschau: Das Geld war es nicht)https://t.co/wsmkQDNRSf\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZON-Aufmacher</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 904796734341120000,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/907112606040817664/d7pylJ4i_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zon_aufmacher\",              \"name\": \"ZON-Scraper\",              \"description\": \"Scraping ZON since 2017\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-09-04 20:02:06+00:00\",              \"location\": \"A little server somewhere\",              \"followers\": 44,              \"friends\": 0,              \"tweets\": 8203,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1280809212466135041,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1280809212466135041\",       \"date\": \"2020-07-08 10:21:27+00:00\",       \"text\": \"Vielleicht rufen zu oft die falschen Leute bei ihm an, die seine Hilfe erbitten, vielleicht kommt er aus dem patriarchalischen Milieu nicht mehr raus, zu dem er doch nicht so ganz passt.  https://t.co/Xp5wglbFXu\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145934,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49905,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1699,              \"media_shared\": 43       }}]"
}