{"url": "https://www.zeit.de/politik/deutschland/2020-12/corona-lockdown-bundesregierung-handelsverband-hde-angela-merkel-peter-altmaier-volker-bouffier", "date": "2020-12-13T16:22:43+01:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "Berliner Kitas planen Notbetreuung im Lockdown", "article": "Eltern werden dringend gebeten, ihre Kinder nur in Einrichtungen zu bringen, wenn dies unbedingt notwendig ist. Offen ist, wie die Notbetreuung genau organisiert wird.\nDer Berliner Senat hat entschieden, in Berlin eine Notbetreuung f\u00fcr die Kitas zu organisieren. Zun\u00e4chst hatte sich die Nachricht verbreitet, die Kitas blieben pauschal offen. Sp\u00e4ter revidierte B\u00fcrgermeister Michael M\u00fcller (SPD) dies. \"Sie werden mindestens eingeschr\u00e4nkt. Und diese Formulierung kommt daher, dass wir ja sehen m\u00fcssen, wie wir die Notfallbetreuung jetzt organisieren\", sagte M\u00fcller im Bericht aus Berlin. Zuvor berichtete der Tagesspiegel aus Regierungskreisen. \n\"Wir werden erheblich das Angebot einschr\u00e4nken, aber nat\u00fcrlich muss der Notfall auch geregelt sein\", so M\u00fcller. \"Alle Eltern werden dringend gebeten, ihre Kinder nur in die Einrichtungen zu bringen, wenn dies unbedingt notwendig ist. Ziel ist es, auch in diesem Bereich die Kontakte auf ein Minimum zu reduzieren\", schrieb die Verwaltung dem rbb zufolge.\nNeun Monate nach dem ersten Corona-Lockdown an Kitas und Schulen sollen die meisten Einrichtungen nun erneut \u00fcberall in Deutschland geschlossen oder nur noch eingeschr\u00e4nkt betrieben werden. Bundeskanzlerin Angela Merkel (CDU) und die Ministerpr\u00e4sidenten der L\u00e4nder vereinbarten an diesem Sonntag, dass Sch\u00fcler und Kita-Kinder sp\u00e4testens von Mittwoch an f\u00fcr zun\u00e4chst dreieinhalb Wochen m\u00f6glichst zu Hause bleiben sollen. Einige L\u00e4nder setzen das bereits an diesem Montag um, manche strenger, andere weniger streng. Bildungsgewerkschaften fordern einen Plan f\u00fcr Schulen und Kitas f\u00fcr die Zeit nach dem Lockdown im Januar.\nBundesfamilienministerin Franziska Giffey (SPD) hat zuvor eine rasche Wiederer\u00f6ffnung von Schulen und Kitas gefordert, sobald die Infektionslage dies zul\u00e4sst. Schulen und Kitas m\u00fcssten \"mit die ersten Orte\" sein, \"die so bald wie m\u00f6glich wieder \u00f6ffnen\", sagte Giffey. Die Schlie\u00dfung d\u00fcrfe nur \"das letzte Mittel\" sein. \"Bei allen Einschr\u00e4nkungen gerade f\u00fcr die Kinder und Jugendlichen muss das Kindeswohl und der Kinderschutz ber\u00fccksichtigt werden.\"\nF\u00fcr Familien sei es eine \"gro\u00dfe Erleichterung\", dass das Bundesarbeitsministerium in Zusammenarbeit mit ihrem Haus zus\u00e4tzliche M\u00f6glichkeiten f\u00fcr Eltern schaffen wolle, f\u00fcr die Betreuung der Kinder bezahlten Urlaub zu nehmen, sagte Giffey. Die gesetzlichen Regelungen daf\u00fcr sollten noch in dieser Woche auf den Weg gebracht werden.\nDie Ministerin begr\u00fc\u00dfte die Beschl\u00fcsse von Bund und L\u00e4ndern ausdr\u00fccklich: Diese seien \"vern\u00fcnftig, verantwortungsvoll und notwendig, um dem massiven Infektionsgeschehen in Deutschland einheitlich entgegenzuwirken\". Sie f\u00fcgte hinzu: \"Wir tragen daf\u00fcr Sorge, dass Familien in dieser sehr angespannten und schwierigen Situation nicht alleine sind und wir die Krise solidarisch bew\u00e4ltigen.\"\nBund und L\u00e4nder haben sich auch darauf geeinigt, den Einzelhandel mit Ausnahme der Gesch\u00e4fte f\u00fcr den t\u00e4glichen Bedarf zu schlie\u00dfen. Aus Sicht des Einzelhandels sind die wegen des harten Lockdowns ausgeweiteten Finanzhilfen f\u00fcr betroffene Unternehmen noch immer zu gering. \"Die bisher vorgesehenen Gelder reichen bei weitem nicht aus, um eine Pleitewelle in den Innenst\u00e4dten zu verhindern\", kritisierte der Handelsverband Deutschland (HDE) die Beschl\u00fcsse von Bund und L\u00e4ndern.\nDer HDE forderte f\u00fcr den Dezember die gleiche Unterst\u00fctzung, die auch die Gastronomie erh\u00e4lt. Die Gastronomie ist bereits seit Anfang November geschlossen und soll 75 Prozent des entgangenen Umsatzes erstattet bekommen.\nDie \u00dcberbr\u00fcckungshilfen allein reichten nicht aus, um die betroffenen Handelsunternehmen zu retten. Die Bundesregierung hatte angek\u00fcndigt, die Corona-Finanzhilfen umfassend auszuweiten. Konkret soll bei der \u00dcberbr\u00fcckungshilfe III, die ab Januar gilt, der H\u00f6chstbetrag von 200.000 Euro auf 500.000 Euro erh\u00f6ht werden. Der maximale Zuschuss ist demnach geplant f\u00fcr direkt und indirekt von der Schlie\u00dfung betroffene Unternehmen. Die Kosten der erweiterten \u00dcberbr\u00fcckungshilfe III werden w\u00e4hrend eines Monats mit angeordneten Schlie\u00dfungen auf mehr als 11 Milliarden Euro gesch\u00e4tzt.\nAngesichts des angek\u00fcndigten Verkaufs- und Anwendungsverbot f\u00fcr Pyrotechnik fordern Hersteller von Silvester-, Gro\u00df- und B\u00fchnenfeuerwerken einen Ausgleich der dadurch entstehenden Umsatzverluste. \"Das am heutigen Tage ausgesprochene Verkaufsverbot wird die Branche hart treffen, im Zweifel droht nun die Insolvenz des gesamten Wirtschaftszweigs. Diese liegen im dreistelligen Millionenbereich\", sagte Thomas Schreiber, Vorstandsvorsitzender des Verband der pyrotechnischen Industrie (VPI).\nJuristen des VPI seien der Auffassung, dass die Branche aufgrund der Tatsache, dass sie 95 Prozent ihres Jahresumsatzes im Dezember erwirtschaften, keine Unterst\u00fctzung durch die \u00dcberbr\u00fcckungshilfen erhalten w\u00fcrden, so Schreiber. \"In den vergangenen Tagen warben f\u00fchrende Politiker unseres Landes \u2013 darunter auch Frau Bundeskanzlerin Merkel \u2013 um Solidarit\u00e4t, um Gemeinschaft und Unterst\u00fctzung. In diesen f\u00fcr die Branche nun harten Zeiten fordern wir all das von der Politik ein. Wir brauchen gesonderte Hilfsgelder, um die 3.000 Einzelexistenzen in der Branche zu sichern, sagte Schreiber\".", "twitter-history": "[{       \"id\": 1341001586940755969,       \"url\": \"https://twitter.com/unzulaenglich/status/1341001586940755969\",       \"date\": \"2020-12-21 12:44:27+00:00\",       \"text\": \"@Karl_Lauterbach Wei\u00df Frau #Giffey das auch? https://t.co/z8ggUD4AOD\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 286155538,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/877127971819192321/Yb9Fn172_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/286155538/1559559114\",              \"username\": \"unzulaenglich\",              \"name\": \"DocRJP\",              \"description\": \"Lieber Gott, la\u00df es Bildung regnen. Gro\u00dffl\u00e4chig, bitte!Physiologist, Ph.D., bio- and med.-tech entrepreneur \ud83d\udeb2\ud83c\uddea\ud83c\uddfa \ud83c\udde9\ud83c\uddea \ud83c\udff3\ufe0fu200d\ud83c\udf08\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-04-22 13:11:25+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Germany, Europe, World\",              \"followers\": 679,              \"friends\": 1083,              \"tweets\": 11724,              \"liked_tweets\": 14994,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 439       }}, {       \"id\": 1338186141296693253,       \"url\": \"https://twitter.com/natzhorn/status/1338186141296693253\",       \"date\": \"2020-12-13 18:16:53+00:00\",       \"text\": \"Und leise h\u00f6rt man u2066@OomenBerlinu2069u200bs Z\u00e4hne knirschen \u2026 https://t.co/Og9hDpY0Zr\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22610802,              \"url\": \"http://www.natze.net\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/584096307893141504/WSRmIQ9s_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"natzhorn\",              \"name\": \"Natze\",              \"description\": \"F\u00fcr geschlossene Kitas, \u00d6PNV und B\u00fcros. Damit erstere als erstes \u00f6ffnen k\u00f6nnen, f\u00fcr einen echten #zeroCovid Lockdown! Er/ihm.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-03 11:08:02+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 188,              \"friends\": 372,              \"tweets\": 2329,              \"liked_tweets\": 1690,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 89       }}, {       \"id\": 1338164839919869952,       \"url\": \"https://twitter.com/DrBibu/status/1338164839919869952\",       \"date\": \"2020-12-13 16:52:14+00:00\",       \"text\": \"Irgendwann m\u00f6chte man nur noch weinen. Berlin \u00f6ffnet Kitas und Schulen schon, bevor sie geschlossen sind. https://t.co/eKNwJKA734\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4225359557,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1338385332476272640/M-Vr04O1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4225359557/1583522606\",              \"username\": \"DrBibu\",              \"name\": \"DrBibu\",              \"description\": \"Gasmann, Notarzt, linksgr\u00fcnversifft, HH, autofrei, Bahncard \ud83d\udcaf, #noafd\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-11-19 09:45:48+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Deutschland\",              \"followers\": 485,              \"friends\": 792,              \"tweets\": 2237,              \"liked_tweets\": 2284,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 119       }}, {       \"id\": 1338161318621294594,       \"url\": \"https://twitter.com/gnutiez/status/1338161318621294594\",       \"date\": \"2020-12-13 16:38:14+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/yttFdLAL27zeitonline hat einen Teaser ge\u00e4ndert. Corona-Lockdown: Berliner Kitas sollen im Lockdown ge\u00f6ffnet bleibenDistanz: 139 Alle \u00c4nderungen auf https://t.co/f09c6MY4Nw https://t.co/LPM7kgjTtW\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.gnutiez.de rel=nofollow>Gnutiez</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 172338200,              \"url\": \"http://gnutiez.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1304873044536635393/nqPYqrCd_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/172338200/1599824144\",              \"username\": \"gnutiez\",              \"name\": \"Gnutiez\",              \"description\": \"Ein Mot, halb Mensch halb Bot! Hier werden alle \u00c4nderungen in \u00dcberschriften und Teasern der gro\u00dfen Onlinemedien gezwitschert. Support: ko-fi.com/gnutiez\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-07-29 13:28:25+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1166,              \"friends\": 79,              \"tweets\": 134077,              \"liked_tweets\": 327,              \"lists_member\": 32,              \"media_shared\": 111195       }}, {       \"id\": 1338161318478622723,       \"url\": \"https://twitter.com/gnutiez/status/1338161318478622723\",       \"date\": \"2020-12-13 16:38:14+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/yttFdLAL27zeitonline hat eine Headline ge\u00e4ndert. Corona-Lockdown: Berliner Kitas sollen im Lockdown ge\u00f6ffnet bleibenDistanz: 54 Alle \u00c4nderungen auf https://t.co/f09c6MY4Nw https://t.co/sGl6raJyys\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.gnutiez.de rel=nofollow>Gnutiez</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 172338200,              \"url\": \"http://gnutiez.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1304873044536635393/nqPYqrCd_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/172338200/1599824144\",              \"username\": \"gnutiez\",              \"name\": \"Gnutiez\",              \"description\": \"Ein Mot, halb Mensch halb Bot! Hier werden alle \u00c4nderungen in \u00dcberschriften und Teasern der gro\u00dfen Onlinemedien gezwitschert. Support: ko-fi.com/gnutiez\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-07-29 13:28:25+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1166,              \"friends\": 79,              \"tweets\": 134077,              \"liked_tweets\": 327,              \"lists_member\": 32,              \"media_shared\": 111195       }}, {       \"id\": 1338148087462834176,       \"url\": \"https://twitter.com/BildungSicherDE/status/1338148087462834176\",       \"date\": \"2020-12-13 15:45:40+00:00\",       \"text\": \"#TeamSichereBildung @BMFSFJ Liebe Frau #Giffey, gerne #BildungAberSicher nach dem #Lockdown, kein neuerliches Rumgeeier im neuen Jahr! Konzepte umsetzen (Stellungnahme GfV, RKI-Empfehlungen). /kmhttps://t.co/z71MS4NdDV https://t.co/tRmLAddtiN\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 11,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1296132220369932288,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1310263318834282496/5WnvtQWt_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1296132220369932288/1601226094\",              \"username\": \"BildungSicherDE\",              \"name\": \"BildungSicherDE\",              \"description\": \"#BildungSicherDE #TeamSichereBildung F\u00fcr Infektionsschutz in Kitas, Schulen, Unis, Bildungseinrichtungen. #Pr\u00e4ventionStattReaktion\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-08-19 17:14:19+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2217,              \"friends\": 914,              \"tweets\": 20897,              \"liked_tweets\": 14427,              \"lists_member\": 35,              \"media_shared\": 457       }}, {       \"id\": 1338144860193382402,       \"url\": \"https://twitter.com/HerrPhteven/status/1338144860193382402\",       \"date\": \"2020-12-13 15:32:50+00:00\",       \"text\": \"Frau Giffey hat vollkommen recht, aber hat das @BMFSFJ  auch einen Plan um diesmal Infektionsschutz umzusetzen? Sonst ist nach der \u00d6ffnung vor der Quarant\u00e4ne. \ud83e\udd37u200d\u2642\ufe0fAuch noch mal an #Giffey: Kitas schlie\u00dfen nicht!#TeamSichereBildung #KitaAberSicherhttps://t.co/vSt4jhuBlS\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 40891997,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1349734849234440201/eBDJOUDn_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/40891997/1597571240\",              \"username\": \"HerrPhteven\",              \"name\": \"Phteven (nicht notgrebremst \ud83e\udd28)\",              \"description\": \"demokratisch, sozial und realistisch | Kinderrechte und fr\u00fchkindlich Bildung | P\u00e4dagoge | Europ\u00e4er \ud83c\uddea\ud83c\uddfa | Student | privat\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-05-18 15:12:57+00:00\",              \"location\": \"he / him\",              \"followers\": 567,              \"friends\": 598,              \"tweets\": 10741,              \"liked_tweets\": 10105,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 835       }}, {       \"id\": 1338142327135678467,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1338142327135678467\",       \"date\": \"2020-12-13 15:22:46+00:00\",       \"text\": \"Neun Monate nach dem ersten #Lockdown an Kitas und #Schulen sollen die meisten Einrichtungen nun erneut \u00fcberall in #Deutschland geschlossen werden. https://t.co/OCMG1feYQZ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145934,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49905,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1699,              \"media_shared\": 43       }}, {       \"id\": 1338142325713809409,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1338142325713809409\",       \"date\": \"2020-12-13 15:22:46+00:00\",       \"text\": \"Franziska #Giffey begr\u00fc\u00dfte die Beschl\u00fcsse von Bund und L\u00e4ndern. #Schulen und #Kitas m\u00fcssten mit die ersten Orte sein, die so bald wie m\u00f6glich wieder \u00f6ffnen, sagte sie. https://t.co/SDDljbP8oy\",       \"replies\": 20,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 13,       \"quotes\": 6,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338799,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206666,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10491,              \"media_shared\": 7731       }}]"}