{"url": "https://www.zeit.de/mobilitaet/2020-11/luftverkehr-corona-krise-lufthansa-flughafen-staatshilfe-yvonne-ziegler", "date": "2020-11-06T07:21:42+01:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "\"Der Staat muss nicht alle Flugh\u00e4fen retten\"", "article": "Nach der Lufthansa fordern nun auch die Flugh\u00e4fen staatliche Unterst\u00fctzung. Die Politik sollte nicht zu gro\u00dfz\u00fcgig sein, sagt Luftverkehrsforscherin Yvonne Ziegler.\nAls im Sommer wieder Menschen in den\nUrlaub flogen, sah es f\u00fcr kurze Zeit danach aus, dass sich der Luftverkehr rasch\nerholen w\u00fcrde. Doch inzwischen ist fast ganz Europa wieder Risikogebiet. Branchenangaben\nzufolge flogen Mitte Oktober in Deutschland 87 Prozent weniger Menschen als im\nOktober 2019. Mehr als jeder f\u00fcnfte Arbeitsplatz sei durch die Corona-Krise in\nGefahr, warnt der Bundesverband der Deutschen Luftverkehrswirtschaft.\nAn diesem Freitag schaltet sich\ndeshalb die Bundesregierung mit Branchenvertretern zum Luftverkehrsgipfel\nzusammen. Wenn es nach Bundesverkehrsminister Andreas Scheuer (CSU) geht, soll\nder Staat die Branche mit einer Milliarde Euro unterst\u00fctzen, vor allem die\nFlugh\u00e4fen. Yvonne Ziegler, Expertin f\u00fcr internationales Luftverkehrsmanagement,\nappelliert an die Politik, m\u00f6gliche Staatshilfen genau zu pr\u00fcfen und\n\u00fcberfl\u00fcssige Regionalflugh\u00e4fen zu schlie\u00dfen.\nZEIT ONLINE: Frau\nZiegler, ist es sinnvoll, die Flugh\u00e4fen mit zus\u00e4tzlichen Steuergeldern zu\nretten?\nZiegler: Insbesondere\nbei den kleinen Airports sollte man genau hinschauen. Der Bund der Steuerzahler\nhat ausgerechnet, dass die Summe der Verluste aller Regionalflugh\u00e4fen im Jahr\n2018 bei 100 Millionen Euro lag \u2013 und das waren relativ gute Zeiten. In der\nKrise werden sie noch mehr kosten. Da die meisten sich in \u00f6ffentlicher Hand\nbefinden, wird viel Steuergeld eingesetzt, und es stellt sich die Frage, ob alle\nRegionalflugh\u00e4fen ihre Daseinsberechtigung haben.\nZEIT ONLINE: Viele Flugh\u00e4fen\nsind im Fr\u00fchjahr auf Wunsch der Politik offen geblieben, um in der Krise\nflexibel reagieren zu k\u00f6nnen. Sie fordern daf\u00fcr 740 Millionen Euro.\nZiegler: Ja, es ist richtig, die Flugh\u00e4fen\nf\u00fcr ihre laufenden Kosten zu entsch\u00e4digen. Die EU hat bereits zugestimmt, dass\ndie \u00f6ffentliche Hand hier einspringen darf. Aber der Staat muss nicht alle\nFlugh\u00e4fen retten. Einige Bundesl\u00e4nder haben schon versucht zu priorisieren.\nNordrhein-Westfalen hatte bereits 2016 die Airports in zwei Kategorien\naufgeteilt: landesweit bedeutsame und regional bedeutsame Flugh\u00e4fen. Letztere sollten sich nur noch begrenzt\nentwickeln d\u00fcrfen und sollten daf\u00fcr stets das Einverst\u00e4ndnis der Landesregierung\neinholen m\u00fcssen. Diese sollte entscheiden, ob etwaige Wachstums- und\nAusbaupl\u00e4ne der kleineren Flugh\u00e4fen zu denen der gro\u00dfen passten. Nach Protest der kleinen\nFlugh\u00e4fen wurde das wieder gekippt. Aber ergibt das Sinn? In Kassel Airport\nstarten gerade noch drei Fl\u00fcge pro Woche. Die Krise ist ein guter Zeitpunkt, um\nzu schauen: Welche Flugh\u00e4fen brauchen wir wirklich? Brauchen wir neben\nD\u00fcsseldorf auch noch Dortmund und D\u00fcsseldorf-Weeze?\nZEIT ONLINE: Der Bundesverband\nLuftverkehrswirtschaft rechnet damit, dass der Flugverkehr erst 2025 wieder das\nNiveau von 2019 erreicht. Warum wird die Erholung so viel Zeit brauchen?\nZiegler: Es muss\nnicht nur ein Impfstoff entwickelt werden, er muss auch erst verteilt werden,\nund zwar weltweit. Man wei\u00df auch noch nicht, wie lange die Impfung h\u00e4lt. Es\nwird eine Zeit dauern, bis die Bev\u00f6lkerung wieder Vertrauen fasst und so viel\nreist wie fr\u00fcher. Da sich viele mit Videokonferenzen angefreundet haben, werden\neinige Dienstreisen wahrscheinlich gar nicht mehr stattfinden. Dass die Zahlen\nvon 2019 \u00fcberhaupt wieder erreicht werden, daf\u00fcr k\u00f6nnte eine stetig wachsende\nNachfrage in Asien sorgen. Dort w\u00e4chst die Mittelschicht und entdeckt das\nReisen f\u00fcr sich. Innerhalb Europas fand in den vergangenen Jahren kaum noch\nWachstum statt.\nZEIT ONLINE: Die\nBundesregierung hat bereits die Lufthansa mit neun Milliarden Euro gerettet und\nspricht jetzt auch mit EasyJet \u00fcber m\u00f6gliche Hilfen. Wenn die Krise sich \u00fcber\nf\u00fcnf Jahre zieht: Wie viel Geld wird uns die Rettung der Luftfahrt noch kosten?\nZiegler: Das ist\nschwer zu sagen. Am Donnerstag hat die Lufthansa bekannt gegeben, dass sie im\ndritten Quartal noch mehr Verlust gemacht hat als bef\u00fcrchtet: zwei Milliarden\nEuro. Da kann man sich ausrechnen, wie lange diese neun Milliarden vorhalten.\nZEIT ONLINE: Was k\u00f6nnen\nAirlines und Flugh\u00e4fen selbst tun, um gut durch die Krise zu kommen und nicht\nnur nach dem Staat zu rufen?\nZiegler: Es reicht nicht, die Hand aufzuhalten. Die Branche muss in der Krise so weit wie m\u00f6glich Kosten reduzieren und effizienter arbeiten. Vielleicht sollten eben auch nicht alle Flugh\u00e4fen offen bleiben. Fraport hat in Frankfurt das Terminal zwei vorl\u00e4ufig geschlossen. Man muss schauen, wie man die Kapazit\u00e4ten, die man zu viel hat, dem Nachfrageniveau anpasst. Die Lufthansa hat angek\u00fcndigt, 30.000 Stellen abzubauen. Das ist drastisch, aber wenn man nur noch 20 Prozent der Fl\u00fcge anbietet, bleibt dem Management der Lufthansa vermutlich nichts anderes \u00fcbrig. Im Bereich der Flugsicherung k\u00f6nnte bei kleineren Flugh\u00e4fen gespart werden, indem man Remote-Tower-Konzepte nutzt. Der Flughafen Saarbr\u00fccken beispielsweise wird von Leipzig aus gesteuert. \nZEIT ONLINE: EasyJet hat\nFlugzeuge an eine Leasinggesellschaft verkauft, um sie dann wieder zu mieten.\nZiegler: Das ist ein\nModell, die Krise zu \u00fcberstehen. Aber es ist kurzfristig gedacht. Die Flugzeuge\nzu leasen, ist in der Regel teurer, als Flugzeuge selbst zu besitzen. Das sollte\nnur die letzte M\u00f6glichkeit sein, bevor man in die Insolvenz ger\u00e4t. Airlines,\ndie keine Staatshilfe bekommen, m\u00fcssen sich selbst helfen und verschlechtern\ndadurch ihre Wettbewerbsposition.\nZEIT ONLINE: Ryanair zum\nBeispiel war sehr ver\u00e4rgert \u00fcber Staatshilfe f\u00fcr die Konkurrenz.\nZiegler: Ryanair war\neine der profitabelsten Airlines der Welt, die haben sicher ein solides\nPolster. Zudem haben sie sich Investoren gesucht, um ihr Eigenkapital zu\nerh\u00f6hen. Und sie haben in geringem Umfang auch staatliche Hilfe in Anspruch\ngenommen. Ryanair hat auch flexiblere Rahmenbedingungen als die Lufthansa, die sich an\ndeutsches Arbeitsrecht h\u00e4lt und mit Gewerkschaften zusammenarbeitet. Ryanair\nkann kurzfristiger Mitarbeiter freistellen. Lufthansa dagegen verhandelt schon\nlange mit den Gewerkschaften, ohne zum Ziel zu kommen.\nZEIT ONLINE: Frankreich\nhat die Hilfen f\u00fcr Air France an Klimaschutzvorgaben gekn\u00fcpft: Die\nFluggesellschaft muss Kurzstreckenfl\u00fcge abbauen. Warum macht Deutschland nicht\ndas Gleiche?\nZiegler: Air France\nhat den Vorteil, dass der Flugverkehr in Frankreich sehr zentralisiert ist:\nAllein die Metropolregion Paris mit ihren 12 Millionen Einwohnern ist ein\nriesiger Markt. In Deutschland gibt es viele mittelgro\u00dfe St\u00e4dte, die die\nLufthansa \u00fcber ihre Drehkreuze Frankfurt und M\u00fcnchen anbinden muss. Deshalb\nw\u00e4re die Vorgabe, Kurzstreckenfl\u00fcge abzubauen, f\u00fcr die Lufthansa viel\neinschneidender.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1329398025161236481,       \"url\": \"https://twitter.com/d_r_fr_nk/status/1329398025161236481\",       \"date\": \"2020-11-19 12:16:02+00:00\",       \"text\": \"Und man musste auch nicht jeden #Flughafen bauen, wie Kassel-Calden zum Beispiel.https://t.co/ix29EldrUI\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1193072734571548672,              \"url\": \"http://schellenberger.eu\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1193073110339203074/DXMb_GjW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1193072734571548672/1604236595\",              \"username\": \"d_r_fr_nk\",              \"name\": \"der Frank\",              \"description\": \"will einfach nur die Welt verbessern! #Verkehrswende #Bildungswende #Sozialwende #Energieeinsparen #OdenwaldArbeit, Reichtum & Natur gerecht teilen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-11-09 07:48:12+00:00\",              \"location\": \"Odenwald, Bahn und Welt\",              \"followers\": 41,              \"friends\": 131,              \"tweets\": 1236,              \"liked_tweets\": 2755,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 96       }}, {       \"id\": 1325757546578243584,       \"url\": \"https://twitter.com/groovybeatz1/status/1325757546578243584\",       \"date\": \"2020-11-09 11:10:05+00:00\",       \"text\": \"Der Staat muss nicht alle Flugh\u00e4fen retten https://t.co/ZCNYSGTjtv via @zeitonline Kostengerechtigkeit statt @CDU-Sozialismus mit fossilen Subventionen. #Klimakrise stoppen statt #Fossillobby.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1090144968,              \"url\": \"http://www.klimaprotest.at/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1257356282429935619/H1v0c2jY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"groovybeatz1\",              \"name\": \"KlimaProf - Klimastreik am 19. M\u00e4rz!\",              \"description\": \"Kerosinsubvention und Dienstwagenprivileg abschaffen! Zug statt Flug, Rad statt Auto!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-01-14 21:04:28+00:00\",              \"location\": \"Europe (mostly Italy, Austria)\",              \"followers\": 1223,              \"friends\": 3707,              \"tweets\": 19268,              \"liked_tweets\": 58289,              \"lists_member\": 14,              \"media_shared\": 331       }}, {       \"id\": 1325400605498740737,       \"url\": \"https://twitter.com/FrankMenger/status/1325400605498740737\",       \"date\": \"2020-11-08 11:31:43+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/6Eivs34RYZ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 168710245,              \"url\": \"http://www.noordzeespoorcorridor.eu\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2948733030/2be0b8927c175984a1d08faebd30b9db_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/168710245/1405756028\",              \"username\": \"FrankMenger\",              \"name\": \"Frank Menger\",              \"description\": \"Politics and Infrastucture, NE-corridor, D+NL, Highspeedlines, Transportpolicy, e-mobility, Hub&Spoke.Ruimtelijke ordening, TOD. Energy and Transport\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-07-20 15:58:27+00:00\",              \"location\": \"Groningen Netherlands\",              \"followers\": 2106,              \"friends\": 2004,              \"tweets\": 194862,              \"liked_tweets\": 2970,              \"lists_member\": 410,              \"media_shared\": 1634       }}, {       \"id\": 1325043385904877569,       \"url\": \"https://twitter.com/VCOE_AT/status/1325043385904877569\",       \"date\": \"2020-11-07 11:52:15+00:00\",       \"text\": \"Der Staat muss nicht alle Flugh\u00e4fen retten und \u201eDa sich viele mit Videokonferenzen angefreundet haben, werden einige Dienstreisen wahrscheinlich gar nicht mehr stattfinden.\u201c https://t.co/YvGGCAVM3S\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 22,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 360567676,              \"url\": \"http://www.vcoe.at\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/993852311792488448/73qkbmOF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/360567676/1525876928\",              \"username\": \"VCOE_AT\",              \"name\": \"VC\u00d6\",              \"description\": \"VC\u00d6 \u2013 Mobilit\u00e4t mit Zukunft is the only public benefit organization in Austria specializing in environmentally friendly, socially equitable & efficient mobility\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-08-23 12:21:28+00:00\",              \"location\": \"Wien\",              \"followers\": 5849,              \"friends\": 509,              \"tweets\": 16498,              \"liked_tweets\": 5447,              \"lists_member\": 168,              \"media_shared\": 4662       }}, {       \"id\": 1324731711629021185,       \"url\": \"https://twitter.com/NoFlyHAM/status/1324731711629021185\",       \"date\": \"2020-11-06 15:13:47+00:00\",       \"text\": \"#AmBodenBleiben: \u201eDie #Lufthansa hat angek\u00fcndigt, 30.000 Stellen abzubauen. Das ist drastisch, aber wenn man nur noch 20 Prozent der Fl\u00fcge anbietet, bleibt dem Management der Lufthansa vermutlich nichts anderes \u00fcbrig\u201c. \ud83d\udeec #ZugStattFlug https://t.co/chgPz68Jik\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1312701802819792896,              \"url\": \"http://www.NoFlyHAM.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1312709553918808064/Pb4UBHdx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1312701802819792896/1601809322\",              \"username\": \"NoFlyHAM\",              \"name\": \"Dr. Ren\u00e9 Schwartz\",              \"description\": \"Biologe, Bodenkundler, Elbe-K\u00fcmmerer, Luftfahrtkritiker, Gartenfreund, S4F\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-10-04 10:31:34+00:00\",              \"location\": \"Stormarn, Schleswig-Holstein\",              \"followers\": 83,              \"friends\": 50,              \"tweets\": 901,              \"liked_tweets\": 1189,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 42       }}, {       \"id\": 1324706555388973056,       \"url\": \"https://twitter.com/groovybeatz1/status/1324706555388973056\",       \"date\": \"2020-11-06 13:33:49+00:00\",       \"text\": \"Regionaflugh\u00e4fen? \u00dcberfl\u00fcssige #Klimakiller. @AndiScheuer  @EskenSaskia Der Staat muss nicht alle Flugh\u00e4fen retten https://t.co/ZCNYSGTjtv via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1090144968,              \"url\": \"http://www.klimaprotest.at/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1257356282429935619/H1v0c2jY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"groovybeatz1\",              \"name\": \"KlimaProf - Klimastreik am 19. M\u00e4rz!\",              \"description\": \"Kerosinsubvention und Dienstwagenprivileg abschaffen! Zug statt Flug, Rad statt Auto!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-01-14 21:04:28+00:00\",              \"location\": \"Europe (mostly Italy, Austria)\",              \"followers\": 1223,              \"friends\": 3707,              \"tweets\": 19268,              \"liked_tweets\": 58289,              \"lists_member\": 14,              \"media_shared\": 331       }}, {       \"id\": 1324650849688313856,       \"url\": \"https://twitter.com/JosefKnig1/status/1324650849688313856\",       \"date\": \"2020-11-06 09:52:28+00:00\",       \"text\": \"Der Staat muss nicht alle Flugh\u00e4fen retten https://t.co/GfGlhTuyZ0 via @zeitonline\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2791384218,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1321155850640232448/zRFK9G_M_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"JosefKnig1\",              \"name\": \"Josef K\u00f6nig\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-09-05 08:18:42+00:00\",              \"location\": \"Monheim am Rhein\",              \"followers\": 58,              \"friends\": 139,              \"tweets\": 824,              \"liked_tweets\": 36,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 33       }}, {       \"id\": 1324650255086981120,       \"url\": \"https://twitter.com/dermaschinist/status/1324650255086981120\",       \"date\": \"2020-11-06 09:50:06+00:00\",       \"text\": \"Im Sinne von: MUST NOT! - Luftverkehr in der #Corona-Krise: Der Staat muss nicht alle Flugh\u00e4fen retten https://t.co/VcWOfNBBNy\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://tapbots.com/software/tweetbot/mac rel=nofollow>Tweetbot for Mac</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 60740838,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2990215932/3d67f4dbdf71510d4c8e81b422b73de8_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/60740838/1355840751\",              \"username\": \"dermaschinist\",              \"name\": \"Der Maschinist bleibt daheim!\",              \"description\": \"Ich mag spanische Autoren-Pornos (OmU) auf Arte.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-07-27 23:15:00+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1698,              \"friends\": 1133,              \"tweets\": 86684,              \"liked_tweets\": 3153,              \"lists_member\": 133,              \"media_shared\": 801       }}, {       \"id\": 1324636756134764551,       \"url\": \"https://twitter.com/utofrei_in_DD/status/1324636756134764551\",       \"date\": \"2020-11-06 08:56:27+00:00\",       \"text\": \"K\u00f6nnen wir bitte erstmal die Krankenh\u00e4user (inkl. der dort arbeitenden Menschen nat\u00fcrlich) retten? https://t.co/GPH1skUBp5\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 10,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 496061221,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1287103907697692672/nUvOsQPR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/496061221/1603893079\",              \"username\": \"utofrei_in_DD\",              \"name\": \"F\",              \"description\": \"Linksgr\u00fcnversifft, autofrei, Radfahrer\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-18 15:40:53+00:00\",              \"location\": \"Sucksen\",              \"followers\": 515,              \"friends\": 353,              \"tweets\": 14432,              \"liked_tweets\": 38548,              \"lists_member\": 14,              \"media_shared\": 1149       }}, {       \"id\": 1324634660719284224,       \"url\": \"https://twitter.com/JensHilgenberg/status/1324634660719284224\",       \"date\": \"2020-11-06 08:48:08+00:00\",       \"text\": \"#Luftverkehrsgipfel: Der Staat muss nicht alle Flugh\u00e4fen rettenNach der @Lufthansa_DE fordern auch die #Flugh\u00e4fen staatliche #Subventionen. Die Politik sollte dabei nicht zu gro\u00dfz\u00fcgig sein, sagt Luftverkehrsforscherin Yvonne Ziegler in @zeitonline.https://t.co/VSVtRUCNXl\",       \"replies\": 12,       \"retweets\": 22,       \"likes\": 87,       \"quotes\": 8,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2313722334,              \"url\": \"http://www.bund.net/mobilitaet\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1060844883794116608/FYBbuSCc_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2313722334/1586261665\",              \"username\": \"JensHilgenberg\",              \"name\": \"Jens Hilgenberg\",              \"description\": \"Leiter Verkehrspolitik @BUND_net                  Vorstand @Krit_Aktionaere         Mitglied im Rat von @agoraverkehr            Hier meine Meinung!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-01-27 14:14:33+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1905,              \"friends\": 992,              \"tweets\": 5809,              \"liked_tweets\": 8212,              \"lists_member\": 61,              \"media_shared\": 345       }}, {       \"id\": 1324618774243385344,       \"url\": \"https://twitter.com/WahidlZazai/status/1324618774243385344\",       \"date\": \"2020-11-06 07:45:00+00:00\",       \"text\": \"Dass die Zahlen von 2019 \u00fcberhaupt wieder erreicht werden, daf\u00fcr k\u00f6nnte eine stetig wachsende Nachfrage in Asien sorgen. Dort w\u00e4chst die Mittelschicht und entdeckt das Reisen f\u00fcr sich. Innerhalb Europas fand in den kaum noch Wachstum statt. https://t.co/4R1aw1mCSw\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 363555572,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1319497765165109249/OPp5NLtg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/363555572/1398452567\",              \"username\": \"WahidlZazai\",              \"name\": \"Homeless freethinker\",              \"description\": \"Born in a country of sorrow -Afghanistan-, living in new homeland - Germany -, believing in rationality. Trying to write in Deutsch,Pashto,Dari,English,Russian.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-08-28 08:32:46+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 286,              \"friends\": 270,              \"tweets\": 9625,              \"liked_tweets\": 2104,              \"lists_member\": 24,              \"media_shared\": 243       }}, {       \"id\": 1324604701439152128,       \"url\": \"https://twitter.com/zukunftmobil/status/1324604701439152128\",       \"date\": \"2020-11-06 06:49:05+00:00\",       \"text\": \"Yvonne Ziegler, Expertin f\u00fcr internationales Luftverkehrsmanagement: Der Staat muss nicht alle Flugh\u00e4fen retten - https://t.co/EVTx02E4PREine Reaktion auf den Vorschlag Scheuers, der Staat solle die \u2708\ufe0f-Branche mit einer Milliarde Euro unterst\u00fctzen, vor allem die Flugh\u00e4fen.\",       \"replies\": 5,       \"retweets\": 6,       \"likes\": 40,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 125738290,              \"url\": \"http://www.zukunft-mobilitaet.net\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1141033587/logo-facebook_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/125738290/1593844309\",              \"username\": \"zukunftmobil\",              \"name\": \"Zukunft Mobilit\u00e4t\",              \"description\": \"Zukunft der Mobilit\u00e4t in Stadt&Land: Zukunft des MIV, #Radverkehr, \u00d6PNV, #Bahn, MaaS, #Klimaschutz, Automatisierung, St\u00e4dte, u.v.m. #handgekl\u00f6ppelt by @frorider\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-03-23 18:22:33+00:00\",              \"location\": \"Dortmund, Deutschland\",              \"followers\": 12654,              \"friends\": 70,              \"tweets\": 44536,              \"liked_tweets\": 399,              \"lists_member\": 445,              \"media_shared\": 1213       }}, {       \"id\": 1324600330517204993,       \"url\": \"https://twitter.com/Andkr23038644/status/1324600330517204993\",       \"date\": \"2020-11-06 06:31:43+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/qGAAV8qfSD\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 935150452467003392,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/935153857566576647/1590SrMr_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Andkr23038644\",              \"name\": \"dieschw\u00e4bin\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-11-27 14:16:56+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 419,              \"friends\": 2774,              \"tweets\": 32695,              \"liked_tweets\": 27302,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 2       }}, {       \"id\": 1324597829462097920,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_wir/status/1324597829462097920\",       \"date\": \"2020-11-06 06:21:47+00:00\",       \"text\": \"Mehr als jeder f\u00fcnfte Arbeitsplatz sei durch die #Coronakrise in Gefahr, warnt der Bundesverband der Deutschen Luftverkehrswirtschaft und fordert Hilfe vom Staat. https://t.co/RfMSOm3CUQ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 160499861,              \"url\": \"http://www.zeit.de/wirtschaft\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331563560875544579/D36Akp46_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_wir\",              \"name\": \"ZEITONLINEWirtschaft\",              \"description\": \"ZEIT ONLINE Wirtschaft: @marcusgatzke, @GrabitzG, @alexandraendres, @tinagroll, @zacys und @soeren_goetz\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-06-28 10:13:44+00:00\",              \"location\": \"Hamburg/Berlin\",              \"followers\": 77538,              \"friends\": 91,              \"tweets\": 15773,              \"liked_tweets\": 56,              \"lists_member\": 639,              \"media_shared\": 19       }}, {       \"id\": 1324597828237361153,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1324597828237361153\",       \"date\": \"2020-11-06 06:21:46+00:00\",       \"text\": \"Noch mehr Milliarden f\u00fcr die Luftverkehrswirtschaft? Darum geht es beim Gipfel mit der Bundesregierung. #Corona https://t.co/CsyizjMTxO\",       \"replies\": 6,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 10,       \"quotes\": 4,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338799,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206666,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10491,              \"media_shared\": 7731       }}]"}