{"url": "https://www.zeit.de/2020/44/altenpflege-corona-pandemie-gesundheit-resilienz-besuchsverbote", "date": "2020-10-21T16:49:24+02:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "Alt und gl\u00fccklich", "article": "F\u00fcr Pflegekr\u00e4fte war die Pandemie bisher besonders hart. Den Senioren aber geht es besser als erwartet.\nZum gr\u00f6\u00dften Problem der Altersheime im Corona-Herbst 2020 k\u00f6nnten die Schulen werden. Das zeigt sich, wenn man mit Pflegekr\u00e4ften spricht, etwa mit Elisabeth Purth, die das Seniorenheim Haus Elisabeth der Caritas in Wien-D\u00f6bling leitet. \"Viele unserer Mitarbeiter und Mitarbeiterinnen haben Kinder in der Schule oder im Kindergarten, manche sind alleinerziehend.\" Wenn jetzt st\u00e4ndig die Kinder nach Hause geschickt w\u00fcrden und die Eltern tagelang daheim bleiben m\u00fcssten, bis deren Testergebnisse da w\u00e4ren, dann \"werden wir wirklich Personalengp\u00e4sse bekommen\".\nDie ZEIT hat das Haus Elisabeth schon einmal besucht, im M\u00e4rz, eine Woche vor dem Lockdown. Geplant war damals ein Text \u00fcber den Personalmangel in der Pflege; einer von Purths Mitarbeitern und ein mobiler Pfleger des Roten Kreuzes in Baden lie\u00dfen sich daf\u00fcr bei der Arbeit begleiten. Dann ver\u00e4nderte Corona das Leben in \u00d6sterreich, und statt des Personalmangels r\u00fcckte eine andere Frage in den Fokus: Wie k\u00fcmmert man sich um eine Hochrisikogruppe, ohne sie zu gef\u00e4hrden? \"Meine Tochter ist schon hysterisch wegen dem Virus: Mama, dass\u2019d ja niemandem ein Bussl gibst\", hatte die 95-j\u00e4hrige Renate Schober, die eigentlich anders hei\u00dft, geklagt, w\u00e4hrend ihr der R\u00fccken eingecremt wurde (ZEIT Nr. 14/20). \nEin halbes Jahr sp\u00e4ter sind die Corona-Infektionszahlen sogar noch h\u00f6her als damals. Zeit, eine Zwischenbilanz zu ziehen: Wie hat die Altenpflege die Corona-Krise bisher bew\u00e4ltigt? Wie gut ist das System auf die zweite Welle vorbereitet? Und: Wie kamen die alten Menschen selbst mit der Krise klar?\nZun\u00e4chst lohnt ein Blick auf die Zahlen: In den ersten drei Monaten der Corona-Krise, bis zum 22. Juni, infizierten sich einer Studie des Gesundheitsministeriums zufolge 923 der knapp 73.000 Bewohnerinnen und Bewohner von Alten- und Pflegeheimen in \u00d6sterreich mit Sars-CoV-2. Beinahe drei von zehn Infizierten \u00fcberlebten die Krankheit nicht. Im internationalen Vergleich steht \u00d6sterreich aber gut da: 0,4 Prozent aller Bewohnerinnen und Bewohner von Altersheimen starben hierzulande bis Ende Juni an einer Corona-Infektion \u2013 in Belgien und dem Vereinigten K\u00f6nigreich waren es rund f\u00fcnf, in Spanien gar sechs Prozent. \nVier F\u00fcnftel der Infektionen ereigneten sich im ersten Monat der Krise. Offenbar war das Virus noch vor dem Lockdown in die Heime gekommen, und es dauerte, bis seine Verbreitung dort gestoppt war. Ab Mitte April sanken die Zahlen, im Mai und Juni gab es nur noch vereinzelte F\u00e4lle, das umstrittene \u00f6sterreichweite Besuchsverbot wurde gelockert. Angeh\u00f6rige durften fortan nach Anmeldung, Fiebermessen und mit Maske zun\u00e4chst gesonderte Besucherzonen betreten, sp\u00e4ter auch die Zimmer. Einzelne Einrichtungen haben inzwischen wieder strengere Regeln eingef\u00fchrt. Als die Bundesregierung Anfang dieser Woche neue Ma\u00dfnahmen zur Eind\u00e4mmung der Pandemie verk\u00fcndete, verzichtete sie auf Besuchsverbote in Pflegeheimen. In Kuchl im Tennengau gelten diese jedoch wieder seit voriger Woche, und weitere Regionen k\u00f6nnten folgen.\nIn den Heimen hat Corona vieles ver\u00e4ndert: Dienstpl\u00e4ne wurden umstrukturiert und Pflegeteams getrennt, damit bei einem Verdachtsfall nicht allzu viele Mitarbeitende gleichzeitig ausfallen. Besprechungen finden nur mehr online statt oder fallen ganz aus. Ausfl\u00fcge werden abgesagt, Gymnastik oder Ged\u00e4chtnistrainings k\u00f6nnen nur noch in Kleingruppen stattfinden, auch gegessen wird in kleineren Gruppen oder gleich am Zimmer. Wer neu in eine Einrichtung kommt oder aus dem Krankenhaus zur\u00fcckkehrt, muss zun\u00e4chst einige Tage in einem Beobachtungszimmer bleiben und kann erst nach zwei negativen Corona-Tests wieder am Heimalltag teilnehmen. Und an den Mund-Nasen-Schutz, den sie nun den ganzen Tag lang tragen, haben sich die Pflegenden zwar schnell gew\u00f6hnt, doch er erschwert die Kommunikation mit manch schwerh\u00f6riger Seniorin, die sich nun nicht mehr an Lippenbewegungen orientieren kann. \nSchon fr\u00fch wurde die Sorge ge\u00e4u\u00dfert, dass vor allem die Besuchsverbote alte Menschen reihenweise depressiv machen w\u00fcrden. Demente w\u00fcrden nun psychisch und physisch rasant abbauen, hie\u00df es, und wom\u00f6glich w\u00fcrden mehr Senioren an den Folgen der Ma\u00dfnahmen sterben als an Covid-19 selbst. Doch entgegen den Erwartungen sagen die Pflegekr\u00e4fte heute, die alten Menschen h\u00e4tten viel Verst\u00e4ndnis f\u00fcr die Beschr\u00e4nkungen gezeigt. Und, noch erstaunlicher: Manchen t\u00e4ten die Regeln sogar gut. \"Vielen taugt es, dass sie sich jetzt den Tag besser einteilen k\u00f6nnen und nicht jederzeit \u00fcberraschend ein Besucher hereinschneien kann\", sagt ein Pfleger. \"Gerade f\u00fcr demente Menschen ist eine gewisse Ruhe im Haus besser als ein Tohuwabohu.\"\nEnde September sitzt Erika Nowak, 76, im Wintergarten des Hauses Elisabeth. Sie hat ein rundes Gesicht, tr\u00e4gt ein gemustertes Oberteil und ihre Brille in den wei\u00dfen Haaren. Auf die Frage, wie das vergangene halbe Jahr f\u00fcr sie gewesen sei, antwortet sie: \"Sch\u00f6n!\" F\u00fcr sie habe sich nicht viel ge\u00e4ndert, sagt Nowak, die in Wirklichkeit anders hei\u00dft. Dass sie das Gel\u00e4nde nicht verlassen d\u00fcrfe, st\u00f6re sie nicht. \"Hier gibt es so einen sch\u00f6nen Garten, da gehe ich spazieren\", sagt sie. \"Ich hab meine Tratschpartner, und das Obst, das ich von drau\u00dfen will, bekomme ich jetzt jeden Tag in einem Sch\u00fcsserl. Was will ich mehr?\" Auch dass ihre Tochter und ihre beiden Enkels\u00f6hne nun nicht mehr k\u00e4men, mache ihr nichts aus. Die seien ohnehin auch fr\u00fcher nur selten zu Besuch gekommen. \nUngef\u00e4hr einem Viertel der Bewohnerinnen, sch\u00e4tzt Heimleiterin Elisabeth Purth, mache die Situation richtig zu schaffen. Ein weiteres Viertel sei ein bisschen traurig, sagt sie \u2013 der anderen H\u00e4lfte aber gehe es wie Erika Nowak. \nAuch Renate Schober, die 95-J\u00e4hrige, ist bis heute gut mit der Situation zurechtgekommen. Schober sitzt frisch geduscht in ihrem Wohnzimmer, sie tr\u00e4gt ein grau-wei\u00df gemustertes Tuch um den Hals und eine Papiermaske im Gesicht. F\u00fcr das Videotelefonat hat ihr Pfleger Peter Kubik, der sie zweimal in der Woche besucht, sein Handy vor sie auf den Tisch gestellt. Er wiederholt die Fragen, weil der Lautsprecher des Ger\u00e4ts zu leise f\u00fcr Schober ist. Sie sagt: \"Meine Tochter und mein Enkel sind jetzt \u00f6fter da und schauen, ob alles in Ordnung ist.\" \nBis zum Fr\u00fchling ging sie selbst einkaufen, ging allein zum Arzt, zur Fu\u00dfpflege, zum Friseur. Jetzt erledigt ihre Tochter die Eink\u00e4ufe und plant ihre Termine. \"Ich bin nicht mehr Herr meiner Zeit, meine Tochter teilt alles ein, und ich soll parieren\", sagt Schober. \"Das st\u00f6rt mich gewaltig. Aber eigentlich ist es sehr sch\u00f6n, dass sich alle so k\u00fcmmern.\" \nSie selbst, sagt Schober, verlasse das Haus derzeit fast nur, um am fr\u00fchen Abend ihren Hund Gassi zu f\u00fchren, da begegne sie kaum jemandem. Angst vor dem Virus selbst habe sie nicht: \"H\u00f6ren\u2019S, in drei Monaten bin ich 96, was soll ich mir da Sorgen machen? Ich habe dem Herrgott einen Deal vorgeschlagen, er soll mich so lang leben lassen, wie mein Hund lebt. Ob er sich daran h\u00e4lt, ist eine andere Frage.\" \nMan k\u00f6nnte nun denken, Schober und Nowak seien Ausnahmen. Dass sie es aber nicht sind, zeigen zwei im Sommer ver\u00f6ffentlichte Studien. In einer Umfrage der Karl-Landsteiner-Privatuniversit\u00e4t im Auftrag des Landes Nieder\u00f6sterreich sagten im April und Mai \u2013 als die Einschr\u00e4nkungen noch h\u00e4rter waren als heute \u2013 ganze 87 Prozent der \u00fcber 60-J\u00e4hrigen, sie f\u00fchlten sich im Zusammenhang mit Covid-19 von der Gesellschaft gesch\u00fctzt. 37 Prozent f\u00fchlten sich bevormundet. Acht Prozent der Befragten klassifiziert die Studie als eher oder sehr einsam \u2013 das ist nur ein Prozentpunkt mehr als im Jahr zuvor. \nDie Universit\u00e4t Leipzig befragte im April gut tausend Deutsche ab 65 Jahren und testete sie unter anderem auf Stress, Einsamkeit und Anzeichen von Depressionen. Das Ergebnis: Die meisten Befragten sorgten sich wegen Covid-19, unterst\u00fctzten aber den Lockdown. Die psychische Gesundheit der alten Menschen habe sich, von leicht erh\u00f6htem Stress abgesehen, im Vergleich zu fr\u00fcheren Studien nicht ver\u00e4ndert. \nDer wesentlichste Grund daf\u00fcr, da sind sich die Pflegekr\u00e4fte und die Autorinnen der Leipziger Studie einig: Resilienz. \"Diese Generation hat schon viele Krisen miterlebt und geht oft besser damit um als die J\u00fcngeren\", sagt Elisabeth Purth und erz\u00e4hlt von einem Brand an einem fr\u00fcheren Arbeitsplatz. Damals mussten die Bewohner eine Woche lang gemeinsam in einem gro\u00dfen Saal wohnen: \"Die waren zum Gro\u00dfteil ruhiger als unsere Mitarbeiter, sie haben gesagt, im Krieg haben wir ganz andere Sachen erlebt.\" Und auch der mobile Pfleger Peter Kubik sagt: \"Gerade von den Patienten 80 plus habe ich oft geh\u00f6rt, alles wird wieder gut, nichts ist so schlimm wie der Krieg.\"\nDank des hohen Engagements der Pflegenden, hei\u00dft es bei der Caritas und dem Roten Kreuz, sei man gut durch die letzten Monate gekommen \u2013 auch wenn die unterschiedlichen Regelungen der verschiedenen Bundesl\u00e4nder f\u00fcr Verwirrung gesorgt h\u00e4tten und die Bundesregierung immer wieder die mobile Pflege vergesse. Auf die zweite Welle sei man dennoch viel besser vorbereitet als auf die erste: Es gebe, erstens, viel Schutzausr\u00fcstung auf Reserve. Und zweitens wisse man, wie man sich und die alten Menschen sch\u00fctzen k\u00f6nne und was bei Verdachtsf\u00e4llen zu tun sei. \nWas fehle, seien allerdings klare, verbindliche Regelungen und somit Rechtssicherheit, sagt Ilse Simma-Boyd, die den Bereich Pflege bei der Wiener Caritas leitet. Und: Gesundheits- und Pflegepersonal m\u00fcsse bei den Corona-Tests unbedingt Vorrang bekommen. Damit im ohnehin chronisch unterbesetzten Pflegebereich nicht bald reihenweise Mitarbeitende gezwungen sind, zu Hause zu sitzen, weil sie auf ihre Testergebnisse warten. \nDas Problem mit ihren Kindern, die aus den Schulen nach Hause geschickt werden, w\u00e4re dann trotzdem noch nicht gel\u00f6st.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1320072363291987969,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_wis/status/1320072363291987969\",       \"date\": \"2020-10-24 18:39:11+00:00\",       \"text\": \"H\u00f6ren\u2019S, in drei Monaten bin ich 96, was soll ich mir da Sorgen machen? #Corona #Altenheim https://t.co/BeHUaHZmOC\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 121098001,              \"url\": \"http://www.zeit.de/wissen/index\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564967330451456/BNA2XGik_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_wis\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE WISSEN\",              \"description\": \"Wir sind: @NeuerTag, @svensonst, @maria_mastreads, @JaSimmank @flor8i @ClaWuest @corinnaschoeps\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-03-08 12:31:47+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 60457,              \"friends\": 90,              \"tweets\": 11112,              \"liked_tweets\": 176,              \"lists_member\": 907,              \"media_shared\": 142       }}]"}