{
     "url": "https://www.zeit.de/2020/41/deutsche-bahn-pendler-lieferketten-schienennetz-ronald-pofalla",
     "date": "2020-10-05T15:39:55+02:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "\"Wir rollen nicht stoisch weiter\"",
     "article": "Ronald Pofalla, Bahn-Vorstand f\u00fcr Infrastruktur, \u00fcber die Bedeutung der Bahn f\u00fcr Pendler und Lieferketten, Milliardeninvestitionen in Rekordh\u00f6he und eine Banane, die im Fernverkehr st\u00e4ndig \u00c4rger macht.\nDIE ZEIT: Herr Pofalla, der Bahn wurden 70 Milliarden Euro Investitionen f\u00fcr den Ausbau des Schienennetzes bis 2040 versprochen. Kommt das Geld trotz Pandemie und Wirtschaftskrise?\nRonald Pofalla: Sie rechnen noch viel zu klein. Wir werden bis 2030 rund 170 Milliarden Euro in die Infrastruktur investieren. Diese Mittel sind rechtlich verbindlich abgesichert. Und f\u00fcr den Strukturwandel in den vier vom Kohleausstieg betroffenen Bundesl\u00e4ndern kommen noch weitere Mittel hinzu. Das ist mit Abstand das gr\u00f6\u00dfte Investitionsprogramm f\u00fcr die Bahn, das es jemals gegeben hat. In diesem Jahr stecken wir allein 12,2 Milliarden Euro in das Schienennetz. Als ich den Infrastruktur-Vorstand vor dreieinhalb Jahren \u00fcbernommen habe, lagen wir bei gut sieben Milliarden Euro Investitionen pro Jahr. \nZEIT: Autobauer und die Lufthansa sparen nach Kr\u00e4ften.\nPofalla: Ja, aber Sie k\u00f6nnen wegen der Corona-Krise keine Investitionen zur\u00fcckstellen. Als die Pandemie im M\u00e4rz so richtig losging in Deutschland, haben wir mit der Bau- und der Bahnindustrie zusammengesessen und \u00fcberlegt, wie wir darauf reagieren. Das einvernehmliche Ergebnis: Wir ziehen das Investitionsprogramm zu 100 Prozent durch. Unsere 12,2 Milliarden Euro waren und sind eine Art eigenes Konjunkturprogramm.\nZEIT: Bei der Lufthansa werden wom\u00f6glich Tausende Mitarbeiter entlassen, und Sie sagen bei halb ausgelasteten Z\u00fcgen, wir rollen stoisch weiter. \nPofalla: Wir rollen nicht stoisch weiter, wir sind gefahren und unserer Verantwortung gerecht geworden! Corona hat ganz klar gezeigt, wie wichtig die Schiene f\u00fcr Deutschland ist. Wir haben Mobilit\u00e4t und Logistik f\u00fcr Deutschland und Europa aufrechterhalten. Wie w\u00e4ren Krankenschwestern, Pfleger, \u00c4rztinnen und \u00c4rzte, Feuerwehrleute und Kassiererinnen und Kassierer ohne uns an ihren Arbeitsplatz gekommen? Die Regierung hat viele Ma\u00dfnahmen mit uns besprochen, bis hin zu Lieferketten f\u00fcr Masken, die wir aus China mit DB Cargo nach Deutschland gebracht haben. Wir haben ganze Z\u00fcge voller Nudeln aus Italien gefahren. Die Bilder sind schon fast vergessen, aber die Lkw stauten sich auf den Autobahnen, weil sie nicht \u00fcber die Grenze durften. Das hat es bei uns nicht gegeben.\nZEIT: Wie sind die Z\u00fcge jetzt ausgelastet?\nPofalla: Im Regionalverkehr sind wir bei etwa zwei Drittel der \u00fcblichen Auslastung und im Fernverkehr bei gut 40 Prozent, Tendenz steigend.\nZEIT: Die Lufthansa rechnet mittlerweile mit dauerhaft weniger Passagieren. Halten Sie die Verdoppelung der Fahrgastzahlen bis zum Ende des Jahrzehnts noch f\u00fcr realistisch?\nPofalla: Ich kann vieles, aber Glaskugellesen geh\u00f6rt nicht dazu. Dennoch: Zum gegenw\u00e4rtigen Zeitpunkt gibt es f\u00fcr mich keinen Grund, das Erreichen unseres Ziels bis zum Ende des Jahrzehnts anzuzweifeln. \nZEIT: Die Milliarden f\u00fcr die Bahn sind einem gro\u00dfen Ziel untergeordnet: Die Z\u00fcge in Deutschland sollen im Takt fahren. Was bedeutet das?\nPofalla: Der Deutschlandtakt ist eine systemische Ver\u00e4nderung. Die Fahrg\u00e4ste m\u00fcssen dann gar nicht mehr in den Fahrplan schauen. In die gro\u00dfen St\u00e4dte in Deutschland fahren die Z\u00fcge dann in einem Halbstundentakt. Sie gehen einfach zum Bahnhof in Dresden, Hannover, Essen oder M\u00fcnchen, weil Sie wissen, dass Sie h\u00f6chstens 29 Minuten bis zum n\u00e4chsten Zug warten. Und Umsteigesituationen werden so berechnet, dass Sie nicht l\u00e4nger als 15 Minuten warten m\u00fcssen. Das wird f\u00fcr die Fahrg\u00e4ste ein unglaublicher Fortschritt. \nZEIT: Und f\u00fcr die Bahn?\nPofalla: Auch f\u00fcr unsere Planung ist der Deutschlandtakt eine gewaltige Ver\u00e4nderung. Fr\u00fcher haben wir Strecken gebaut, und dann wurde entschieden, welche Verkehre darauf gefahren werden k\u00f6nnen. Heute steht der Fahrplan am Anfang, und daraus folgt, wo wir bauen m\u00fcssen.\nZEIT: Wenn Sie einen Wunsch frei h\u00e4tten, welche Strecke w\u00fcrden Sie zuerst bauen?\nPofalla: Ganz eindeutig die Verbindung zwischen Nordrhein-Westfalen und Berlin. Nicht weil ich da wohne ...\nZEIT: ... es klingt zumindest sehr egoistisch ...\nPofalla: ... was es nicht ist, sonst w\u00fcrde ich ja nicht selbst darauf hinweisen. Also: nicht weil ich die Strecke seit 25 Jahren selbst st\u00e4ndig benutze, sondern weil wir dort die gr\u00f6\u00dften Engp\u00e4sse haben. Die engste Stelle im ganzen Netz ist die ber\u00fchmte Banane. Das ist die Strecke von K\u00f6ln nach Dortmund. Wir haben vor, den Ausbau so zu betreiben, dass Sie in vier Stunden von Bonn nach Berlin fahren. Der Effekt wird derselbe sein wie nach dem Ausbau zwischen M\u00fcnchen und Berlin: Statt ins Flugzeug setzen sich die Menschen in den Zug. \nZEIT: Wie viele Z\u00fcge rollen durch die Banane?\nPofalla: Rund 570 Z\u00fcge t\u00e4glich. Grunds\u00e4tzlich ist es so: Sie bekommen Probleme in Streckenabschnitten, die zu 100 Prozent ausgelastet sind. Der Streckenabschnitt zwischen K\u00f6ln und Dortmund ist bis zu 140 Prozent ausgelastet. Wenn da eine T\u00fcr klemmt und der Zug 30 Sekunden sp\u00e4ter abf\u00e4hrt, hat das eine Reihe von Folgen, die zwei Stunden sp\u00e4ter bei einem Zug dazu f\u00fchren k\u00f6nnen, dass der pl\u00f6tzlich eine halbe Stunde verliert.\nZEIT: Brauchen Sie Hilfe von ganz oben, damit die Bahn p\u00fcnktlich durch den Herbst rollt?\nPofalla: Wir sind f\u00fcr unser Handeln schon noch selbst verantwortlich. Die P\u00fcnktlichkeit ist in diesem Jahr auch im Fernverkehr so gut wie seit \u00fcber zehn Jahren nicht. Mehr als 82 Prozent der Fernverkehrsz\u00fcge sind seit dem 1. Januar dieses Jahres p\u00fcnktlich.\nZEIT: Sie wollen den Baumbestand mit Satellitentechnik \u00fcberwachen. Was soll das bringen? \nPofalla: Den Zustand der B\u00e4ume sehen wir von oben besser und schneller als unten an der Strecke mit blo\u00dfem Auge. So k\u00f6nnen wir entscheiden, welche B\u00e4ume vermutlich dem n\u00e4chsten Sturm nicht mehr standhalten und daher beschnitten oder gef\u00e4llt werden m\u00fcssen. \nZEIT: Z\u00e4hlen diese Investitionen schon zur digitalen Schiene? Oder was verstehen Sie unter diesem neuen Schlagwort der Bahn?\nPofalla: Die Digitalisierung f\u00fchrt uns in ein neues Eisenbahnzeitalter. Ein Beispiel: Wir l\u00f6sen die herk\u00f6mmlichen Stellwerke \u2013 viele noch aus Kaiserzeiten und in 100 verschiedenen Bauweisen \u2013 ab und ersetzen sie durch digitale Stellwerke. Diese arbeiten auf Basis von leistungsf\u00e4higen Glasfasernetzen. Kilometerlange Kabelb\u00fcndel, \u00fcber die Informationen an Weichen und Signale laufen und die oft Ursache von St\u00f6rungen sind, brauchen wir nicht mehr.\nZEIT: Was haben die Fahrg\u00e4ste davon?\nPofalla: Die Digitalisierung der Schiene bringt vor allem: mehr Kapazit\u00e4t und mehr Stabilit\u00e4t. Wir werden deutlich mehr Z\u00fcge in unserem Netz fahren lassen k\u00f6nnen, ohne daf\u00fcr einen Kilometer neu zu bauen. Die Z\u00fcge werden in dichterem Takt fahren k\u00f6nnen. Und: Sie werden p\u00fcnktlicher, weil wir die komplette Signaltechnik umr\u00fcsten. Heute haben wir rund 100.000 Signale, jedes davon ist eine potenzielle Fehlerquelle. Die wird es in Zukunft nicht mehr geben. Wir werden stabiler. \nZEIT: Digitalisierung klingt nach Komplexit\u00e4t. Mancher Fahrgast wird denken: Die kriegen nicht einmal die richtige Wagenreihung hin. Ist das nicht ein Widerspruch? \nPofalla: Nein. Im Gegenteil: Die Digitalisierung wird uns M\u00f6glichkeiten geben, diese Fehlerquellen zus\u00e4tzlich zu beheben.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1315232111549280257,       \"url\": \"https://twitter.com/FrankMenger/status/1315232111549280257\",       \"date\": \"2020-10-11 10:05:45+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/jD5gAWCsNW @MarjanRintel\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 168710245,              \"url\": \"http://www.noordzeespoorcorridor.eu\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2948733030/2be0b8927c175984a1d08faebd30b9db_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/168710245/1405756028\",              \"username\": \"FrankMenger\",              \"name\": \"Frank Menger\",              \"description\": \"Politics and Infrastucture, NE-corridor, D+NL, Highspeedlines, Transportpolicy, e-mobility, Hub&Spoke.Ruimtelijke ordening, TOD. Energy and Transport\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-07-20 15:58:27+00:00\",              \"location\": \"Groningen Netherlands\",              \"followers\": 2106,              \"friends\": 2004,              \"tweets\": 194863,              \"liked_tweets\": 2970,              \"lists_member\": 410,              \"media_shared\": 1634       }}, {       \"id\": 1313135884909326339,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1313135884909326339\",       \"date\": \"2020-10-05 15:16:06+00:00\",       \"text\": \"In vier Stunden von Bonn nach Berlin fahren? Daran arbeitet die #Bahn. Vorstand Ronald #Pofalla im Interview https://t.co/zs2FAzMaQG\",       \"replies\": 15,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 13,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338801,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206667,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10491,              \"media_shared\": 7731       }}, {       \"id\": 1313125335219810311,       \"url\": \"https://twitter.com/DIEZEIT/status/1313125335219810311\",       \"date\": \"2020-10-05 14:34:11+00:00\",       \"text\": \"Bald braucht die Bahn nur noch vier Stunden von Berlin nach Bonn, verspricht Vorstand Ronald Pofalla. Und erkl\u00e4rt, warum ihm eine Banane Sorgen bereitet. #red https://t.co/41HIqZQhl6\",       \"replies\": 6,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1081459807,              \"url\": \"http://www.zeit.de/die-zeit-diese-woche\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1354571521394618371/JymC0En1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1081459807/1617108097\",              \"username\": \"DIEZEIT\",              \"name\": \"DIE ZEIT\",              \"description\": \"Ein neuer Blick aus @DIEZEIT; K\u00fcrzel: Redaktion #red, Verlag #zv\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2013-01-12 01:24:53+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Deutschland\",              \"followers\": 416313,              \"friends\": 1261,              \"tweets\": 44927,              \"liked_tweets\": 20666,              \"lists_member\": 2324,              \"media_shared\": 8688       }}, {       \"id\": 1313120849147420672,       \"url\": \"https://twitter.com/fairkehr/status/1313120849147420672\",       \"date\": \"2020-10-05 14:16:21+00:00\",       \"text\": \"Dieses Interview mit Bahnvorstand Pofalla macht richtig Lust auf Zukunft. Wir sind auf die Umsetzung gespannt!https://t.co/CPDe8AnBsj\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 915524379999686661,              \"url\": \"http://www.fairkehr-magazin.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1043029047616237568/G8pm0sfW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/915524379999686661/1537277690\",              \"username\": \"fairkehr\",              \"name\": \"fairkehr-Magazin\",              \"description\": \"Das @VCDeV-Magazin f\u00fcr nachhaltige #Mobilit\u00e4t. #Verkehrswende #\u00d6PNV #Fu\u00dfverkehr #Radverkehr | produziert von @fairkehrAgentur\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-10-04 10:29:56+00:00\",              \"location\": \"Bonn, Deutschland\",              \"followers\": 2488,              \"friends\": 564,              \"tweets\": 1843,              \"liked_tweets\": 3438,              \"lists_member\": 48,              \"media_shared\": 310       }}, {       \"id\": 1313111694672039942,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_wir/status/1313111694672039942\",       \"date\": \"2020-10-05 13:39:59+00:00\",       \"text\": \"Noch immer sind die Z\u00fcge der #DB vergleichsweise leer, aber das Unternehmen plant Rekordinvestitionen. Wie das zusammenpasst, erkl\u00e4rt Vorstand Ronald #Pofalla im Interview. https://t.co/L3X8oyV5BB\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 160499861,              \"url\": \"http://www.zeit.de/wirtschaft\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331563560875544579/D36Akp46_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_wir\",              \"name\": \"ZEITONLINEWirtschaft\",              \"description\": \"ZEIT ONLINE Wirtschaft: @marcusgatzke, @GrabitzG, @alexandraendres, @tinagroll, @zacys und @soeren_goetz\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-06-28 10:13:44+00:00\",              \"location\": \"Hamburg/Berlin\",              \"followers\": 77538,              \"friends\": 91,              \"tweets\": 15773,              \"liked_tweets\": 56,              \"lists_member\": 639,              \"media_shared\": 19       }}, {       \"id\": 1312802474537910280,       \"url\": \"https://twitter.com/SaraSchurmann/status/1312802474537910280\",       \"date\": \"2020-10-04 17:11:15+00:00\",       \"text\": \"These: Dieses @DB_Presse-Interview @DIEZEIT w\u00e4re anders gef\u00fchrt worden, wenn sich der Fragensteller bewusst gewesen w\u00e4re, wie akut die #Klimakrise ist. Und dass wir die #Verkehrswende entsprechend in den n\u00e4chsten 10 (max. 20) Jahren schaffen m\u00fcssen.https://t.co/madDoV62aw\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 8,       \"likes\": 37,       \"quotes\": 3,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1108478257,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1302706958676484099/QEseP_hU_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1108478257/1600089563\",              \"username\": \"SaraSchurmann\",              \"name\": \"Sara Schurmann\",              \"description\": \"Redaktionsleiterin OZON, dem Umwelt- & Klimaformat von funk | vorher represent & F Mag, VICE DACH, @nannenschule, @tagesspiegel | sara.schurmann.work@gmail.com\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-01-21 08:39:31+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 7806,              \"friends\": 2273,              \"tweets\": 7116,              \"liked_tweets\": 10165,              \"lists_member\": 111,              \"media_shared\": 201       }}, {       \"id\": 1311318915377762307,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_wir/status/1311318915377762307\",       \"date\": \"2020-09-30 14:56:07+00:00\",       \"text\": \"Noch immer sind die Z\u00fcge der #DB vergleichsweise leer, aber das Unternehmen plant Rekordinvestitionen. Wie das zusammenpasst, erkl\u00e4rt Vorstand Ronald #Pofalla im Interview. https://t.co/L3X8oyV5BB\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 160499861,              \"url\": \"http://www.zeit.de/wirtschaft\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331563560875544579/D36Akp46_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_wir\",              \"name\": \"ZEITONLINEWirtschaft\",              \"description\": \"ZEIT ONLINE Wirtschaft: @marcusgatzke, @GrabitzG, @alexandraendres, @tinagroll, @zacys und @soeren_goetz\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-06-28 10:13:44+00:00\",              \"location\": \"Hamburg/Berlin\",              \"followers\": 77538,              \"friends\": 91,              \"tweets\": 15773,              \"liked_tweets\": 56,              \"lists_member\": 639,              \"media_shared\": 19       }}]"
}