{"url": "https://www.zeit.de/politik/ausland/2020-10/us-praesident-donald-trump-wahlkampfveranstaltung-florida-verschoben-coronavirus", "date": "2020-10-10T00:22:59+02:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "Donald Trump verschiebt Wahlkampfveranstaltung nach Corona-Infektion", "article": "Wegen seiner Corona-Infektion wird Donald Trump erst am Montag f\u00fcr einen Auftritt nach Florida fliegen. Er will zuvor aber im Wei\u00dfen Haus auftreten.\nUS-Pr\u00e4sident Donald Trump will wegen seiner Corona-Infektion erst zu Beginn der kommenden Woche zu einer Wahlkampfveranstaltung nach Florida fliegen, wie sein Wahlkampfteam mitteilte. Urspr\u00fcnglich sollte der Auftritt bereits am Samstag erfolgen.\nTrump hatte zuvor den geplanten Auftritt am Wochenende in Aussicht gestellt. Er r\u00e4umte aber auch ein, dass noch unklar sei, ob das so kurzfristig organisiert werden k\u00f6nne. \nLaut Medienberichten des Fernsehsenders ABC sowie der New York Times und der Washington Post will der US-Pr\u00e4sident am Samstag jedoch eine Veranstaltung im Wei\u00dfen Haus abhalten. Ein Regierungsvertreter best\u00e4tigte das. Trump werde bei einer Rede vor seinem Amtssitz \u00fcber das Thema \"Recht und Ordnung\" sprechen.\nDen Angaben seines Arztes Sean Conley zufolge wird Trump ab Samstag wieder \u00f6ffentliche Termine wahrnehmen d\u00fcrfen. Die Covid-19-Therapie habe \"extrem gut\" angeschlagen, Trumps Werte seien \"stabil\". Expertinnen und Experten hegen allerdings Zweifel. Unklar ist bisher, ob das Wei\u00dfe Haus belegen wird, dass der Pr\u00e4sident nicht mehr ansteckend ist.\nTrump war erst in der vergangenen Woche zusammen mit seiner Frau Melania positiv auf das Coronavirus getestet worden \u2013 wenige Wochen vor der US-Pr\u00e4sidentschaftswahl im November. Nach nur drei Tagen hatte er das Krankenhaus wieder verlassen und war ins Wei\u00dfe Haus zur\u00fcckgekehrt.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1314762586911637506,       \"url\": \"https://twitter.com/kannstenicht/status/1314762586911637506\",       \"date\": \"2020-10-10 03:00:02+00:00\",       \"text\": \"Kannste dir nicht ausdenken. https://t.co/ml03gao4ba\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://pushesc.de/sanbot rel=nofollow>SanLMBot</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1011647647298486273,              \"url\": \"https://twitter.com/leogfischer/status/1011627578095030272\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1011653652442963969/waDJ2s9N_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"kannstenicht\",              \"name\": \"Christian Lehmann\",              \"description\": \"Ersetzt ca. 1000 eurer politischen Accounts. - @leogfischer\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-26 16:29:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 116,              \"friends\": 1,              \"tweets\": 66831,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1314709663871533058,       \"url\": \"https://twitter.com/newswatch4u/status/1314709663871533058\",       \"date\": \"2020-10-09 23:29:44+00:00\",       \"text\": \"Donald Trump verschiebt Wahlkampfveranstaltung nach Corona-Infektion https://t.co/MFkuO3Ei8w\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 297088039,              \"url\": \"http://newswatch4u.wordpress.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2025146289/27-04-2011_001-30-31klein__normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/297088039/1398719349\",              \"username\": \"newswatch4u\",              \"name\": \"newswatch4u\",              \"description\": \"Unabh\u00e4ngiger Twitterkanal, der Nachrichten aus Politik und Wirtschaft weiter gibt. Ich bitte um Verst\u00e4ndnis, wenn ich deshalb nur entsprechenden Quellen folge.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-05-11 22:30:07+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 191,              \"friends\": 495,              \"tweets\": 50679,              \"liked_tweets\": 775,              \"lists_member\": 15,              \"media_shared\": 288       }}, {       \"id\": 1314692884596232193,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1314692884596232193\",       \"date\": \"2020-10-09 22:23:04+00:00\",       \"text\": \"Donald #Trump plant f\u00fcr den heutigen Samstag eine Wahlkampfveranstaltung im Wei\u00dfen Haus. Sein eigentlicher Auftritt in #Florida wurde auf Montag verschoben.  https://t.co/awuFpFBru7\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145934,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49906,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1699,              \"media_shared\": 43       }}, {       \"id\": 1314692883153252352,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1314692883153252352\",       \"date\": \"2020-10-09 22:23:03+00:00\",       \"text\": \"Donald #Trump will das Wei\u00dfe Haus am Samstag als Ort f\u00fcr eine Wahlkampfveranstaltung nutzen. Seinen Auftritt in #Florida hat er auf Montag verschoben. https://t.co/Z5p6ROUIt3\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 11,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338802,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206668,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10491,              \"media_shared\": 7731       }}]"}