{
     "url": "https://www.zeit.de/gesellschaft/zeitgeschehen/2020-04/angela-merkel-europaeische-energiepolitik-eu-klimaziele-coronavirus",
     "date": "2020-04-28T18:20:28+02:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "Angela Merkel will klimafreundlichen Wiederaufbau nach Corona-Krise",
     "article": "Klimaschutz bleibt eine wichtige Aufgabe, sagte die Bundeskanzlerin beim Petersberger Klimadialog. Erstmals bekannte sie sich zur Erh\u00f6hung des EU-Klimaziels.\nBundeskanzlerin Angela Merkel (CDU) hat sich beim Petersberger Klimadialog klar f\u00fcr den Klimaschutz ausgesprochen. Trotz der Corona-Krise bleibe die Aufgabe bestehen, \"mit Ernsthaftigkeit und Leidenschaft\" das Pariser Klimaschutzabkommen umzusetzen, sagte die Kanzlerin in der Videokonferenz, zu dem die Bundesregierung Minister aus 30 L\u00e4ndern eingeladen hatte. Merkel lobte die deutliche Anhebung der Klimaschutzziele der Europ\u00e4ischen Union (EU) und forderte, Corona-Wirtschaftshilfen mit dem Klimaschutz zu verbinden.\nMerkel erwartet bei dem wirtschaftlichen Wiederaufbau nach der \nCorona-Pandemie schwierige Verteilungsdiskussionen. \"Umso wichtiger wird\n es sein, wenn wir Konjunkturprogramme\n auflegen, immer den Klimaschutz ganz fest im Blick zu haben und \ndeutlich zu machen, dass wir nicht etwa am Klimaschutz sparen, sondern \ndass wir in zukunftsf\u00e4hige Technologien investieren\", forderte die \nCDU-Politikerin.\n Die Kanzlerin betonte weiter, man d\u00fcrfe auch \nnicht nur national an sich selbst denken. Vielmehr gehe es darum, \"dass \nwir auch unsere internationalen Verpflichtungen weiter stark nach vorne \nbringen, weil das essenziell daf\u00fcr ist, dass wir einen globalen Erfolg \nim Klimaschutz haben\".\nWeiterhin bef\u00fcrwortete Merkel das neue EU-Klimaschutzziel zur CO2-Reduktion. Bis zur angestrebten Klimaneutralit\u00e4t 2050 sei es ein langer Weg, sagte Merkel. Daher begr\u00fc\u00dfe sie den Vorschlag der EU f\u00fcr ein ehrgeizigeres Zwischenziel. Die EU will den Aussto\u00df von Treibhausgasen bis 2030 um 50 bis 55 Prozent im Vergleich zu \n1990 senken. Bisher lag das Ziel bei 40 Prozent.\nUm den Zielen n\u00e4her zu kommen, forderte die Bundeskanzlerin einen Finanzmarkt f\u00fcr \nklimafreundliche Investitionen. Es sei wichtig, dass Investoren sehen \nk\u00f6nnten, dass es sich lohne, in moderne Technologien wie erneuerbare \nEnergien zu investieren, so Merkel. Oft scheitere es aber daran, dass Kapital nicht\n aufgebracht werden k\u00f6nne. \"Deshalb brauchen wir einen Finanzmarkt, der \ng\u00fcnstiges Kapital f\u00fcr klimafreundliche Investitionen bereitstellt\", \nsagte die Bundeskanzlerin.  \nDabei sollten m\u00f6glichst viele Akteure zusammenarbeiten \u2013 Staaten, \nEntwicklungsbanken, aber auch die private Finanzwirtschaft. \"\u00d6konomie \nund \u00d6kologie m\u00fcssen zusammen gedacht werden\", betonte Merkel. Auch \nmarktwirtschaftliche Anreize wie die CO2-Bepreisung h\u00e4tten eine wichtige\n Bedeutung, m\u00f6glichst viele L\u00e4nder der Erde sollten darauf setzen. \nCO2-Bepreisung bedeutet, dass der Aussto\u00df von CO2 teurer wird, etwa \u00fcber\n den Handel mit Verschmutzungsrechten. Das soll klimafreundliche \nTechnologien konkurrenzf\u00e4higer machen, so die Merkel.\nAuch UN-Generalsekret\u00e4r Ant\u00f3nio Guterres forderte, Wirtschaftshilfen in der Corona-Krise mit \nKlima- und Umweltschutz zu verbinden. \"Wenn wir nun Billionen ausgeben, \num uns von Covid-19 zu erholen, m\u00fcssen wir neue Jobs und Gewerbe \u00fcber \neinen sauberen, gerechten Wandel schaffen\", sagte Guterres. Wo \nSteuergelder genutzt w\u00fcrden, um Unternehmen zu retten, m\u00fcssten sie \"gr\u00fcne\" Arbeitspl\u00e4tze und nachhaltiges Wachstum erzeugen. \nBundesumweltministerin\n Svenja Schulze (SPD) sagte, der Klimadialog solle alle Staaten \nermutigen, die nach dem Zeitplan des Pariser Klimaabkommens f\u00e4llige \nNachbesserung ihrer Klimaschutzziele nicht auf die lange Bank zu \nschieben. Wie in der Corona-Krise sei Solidarit\u00e4t das Gebot der Stunde. \nDas Virus kenne keine Grenzen, \"genauso wenig wie der Klimawandel und \ndie Umweltzerst\u00f6rung\". \nDie EU-Kommission will sein Klimaschutzpaket \u2013 den sogenannten Green New Deal \u2013 bis September verabschieden, der Zeitplan soll trotz Corona-Krise aufrechterhalten werden. Offiziell hatte Deutschland zu dem neuen EU-Klimaschutzziel bisher keine Position. Die Bundesregierung hat im Klimapaket ein 55-Prozent-Ziel f\u00fcr \n2030 f\u00fcr Deutschland verabschiedet. \nBei dem zweit\u00e4gigen Petersberger Klimadialog, der erstmals per Videokonferenz \nabgehalten wurde, ging es um die Frage, wie Klimaschutz und der Kampf \ngegen die Corona-Krise zusammengebracht werden k\u00f6nnen. Derzeit fordern \neinerseits viele Unternehmen und Umweltverb\u00e4nde, die anstehenden \nInvestitionen zur Minderung von Treibhausgasen zu nutzen. Allerdings \ngeraten Klimaschutz- und Umwelt-Vorgaben angesichts der Wirtschaftskrise\n auch unter Druck. \nDeutschland \u00fcbernimmt in der zweiten Jahresh\u00e4lfte die \nEU-Ratspr\u00e4sidentschaft. In ihrem am vergangenen Wochenende \nver\u00f6ffentlichten Podcast hatte Merkel gesagt, dass man Klimafragen \nw\u00e4hrend der deutschen Ratspr\u00e4sidentschaft \"genauso auf der Tagesordnung\"\n haben werde wie Gesundheitsfragen. ",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1257213168662786049,       \"url\": \"https://twitter.com/FVorholz/status/1257213168662786049\",       \"date\": \"2020-05-04 07:39:11+00:00\",       \"text\": \"Weil ja jetzt viele, inkl. Angela Merkel einen klimafreundlichen Wiederaufbau nach der Corona-Krise wollen: Wie w\u00e4re es, wenn der #Autogipfel den Anfang mit einem #Tempolimit macht? https://t.co/tsdf0l7mom via @zeitonline\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 10,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 969719934,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/709662567938068481/dyGUvVyv_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"FVorholz\",              \"name\": \"Fritz Vorholz\",              \"description\": \"Journalist\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-11-25 09:32:53+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1839,              \"friends\": 308,              \"tweets\": 1499,              \"liked_tweets\": 158,              \"lists_member\": 61,              \"media_shared\": 87       }}, {       \"id\": 1256923908936282112,       \"url\": \"https://twitter.com/M4xPeen/status/1256923908936282112\",       \"date\": \"2020-05-03 12:29:47+00:00\",       \"text\": \"Gr\u00fcner Wiederaufbau nach Corona - Geliebte F\u00fchrerin erl\u00e4utert ihr Kalk\u00fcl hinter der Vernichtung der deutschen Wirtschaft. https://t.co/uw3Zw2MxD8\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 943561125060403200,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1043799372981555201/YQMSg2X9_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"M4xPeen\",              \"name\": \"Max Pain\",              \"description\": \"Ich spreche flie\u00dfend polemisch und satirisch.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-12-20 19:17:57+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 21,              \"friends\": 12,              \"tweets\": 1731,              \"liked_tweets\": 946,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 49       }}, {       \"id\": 1255458158321041409,       \"url\": \"https://twitter.com/DrRpke/status/1255458158321041409\",       \"date\": \"2020-04-29 11:25:24+00:00\",       \"text\": \"Angela #Merkel will #klimafreundlichen #Wiederaufbau nach #Corona-Krise https://t.co/ztyP0iAW6U via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2388506109,              \"url\": \"http://www.tyskret.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/441602914092851200/LW5mBuSs_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2388506109/1400256061\",              \"username\": \"DrRpke\",              \"name\": \"Dr.Axel R\u00f6pke\",              \"description\": \"lawyer within renewable energies, German-Scandinavian cross-border business law, member of German Wind Energy Association (BWE e.V.) tweets are private views\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-03-06 15:03:45+00:00\",              \"location\": \"hamburg\",              \"followers\": 458,              \"friends\": 393,              \"tweets\": 38455,              \"liked_tweets\": 26696,              \"lists_member\": 84,              \"media_shared\": 282       }}, {       \"id\": 1255415919020511232,       \"url\": \"https://twitter.com/ivbi__grl_pwr/status/1255415919020511232\",       \"date\": \"2020-04-29 08:37:34+00:00\",       \"text\": \"Angela Merkel will klimafreundlichen Wiederaufbau nach Corona-Krise https://t.co/L7nFGq0NeI via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1255037675213651969,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1293216087010684928/7_GxjLCA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1255037675213651969/1597161800\",              \"username\": \"ivbi__grl_pwr\",              \"name\": \"Ivo_ecofeministe\",              \"description\": \"#DeboutPourLeChangement #RiseUpForChange #Frauenstreik #Winterthur\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-28 07:34:56+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 19,              \"friends\": 46,              \"tweets\": 780,              \"liked_tweets\": 1214,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 80       }}, {       \"id\": 1255234663062306817,       \"url\": \"https://twitter.com/Spiro0815/status/1255234663062306817\",       \"date\": \"2020-04-28 20:37:19+00:00\",       \"text\": \"@herczegrichard1 Der Begriff Wiederaufbau wurde tats\u00e4chlich von Merkel verwendet.Ebenso sagte sie beim Petersberger Dialog \u00abEs wird jetzt eine schwierige Verteilungsdiskussion geben\u00bbhttps://t.co/NZEjUyt71P\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 746538475,              \"url\": \"http://Gesellschaft-und-Visionen.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/995756969154830336/2NT6amV3_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/746538475/1428135358\",              \"username\": \"Spiro0815\",              \"name\": \"Roland Spitzer\",              \"description\": \"Dipl. Philosoph; Verkehrsingenieur, Freier Journalist; Der Grad der M\u00f6glichkeit zur Teilhabe am Leben zeigt wie human und tolerant eine Gesellschaft ist!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-08-09 04:28:41+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 8951,              \"friends\": 6774,              \"tweets\": 37008,              \"liked_tweets\": 47536,              \"lists_member\": 69,              \"media_shared\": 936       }}, {       \"id\": 1255182232106536960,       \"url\": \"https://twitter.com/QuirinWeber/status/1255182232106536960\",       \"date\": \"2020-04-28 17:08:58+00:00\",       \"text\": \"Angela Merkel will klimafreundlichen Wiederaufbau nach Corona-Krise. Klimaschutz bleibt eine wichtige Aufgabe, sagte die Bundeskanzlerin beim Petersberger Klimadialog. Erstmals bekannte sie sich zur Erh\u00f6hung des EU-Klimaziels. https://t.co/wdDC7DMz4B\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 18,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 518521626,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1013756171453390851/lCABVOy3_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/518521626/1530533535\",              \"username\": \"QuirinWeber\",              \"name\": \"Quirin Weber\",              \"description\": \"Dr. phil. I, Dr. iur. (Zurich, Basel) | Former Member of the Executive Board of the Swiss Employers Association | Former Lecturer on Law/Canon Law\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-03-08 14:01:59+00:00\",              \"location\": \"Muri (AG), Switzerland\",              \"followers\": 1673,              \"friends\": 593,              \"tweets\": 8071,              \"liked_tweets\": 37533,              \"lists_member\": 20,              \"media_shared\": 9       }}, {       \"id\": 1255181835094589440,       \"url\": \"https://twitter.com/JBirkert/status/1255181835094589440\",       \"date\": \"2020-04-28 17:07:24+00:00\",       \"text\": \"Merkel Bef\u00fcrwortet das neue #EU-Klimaschutzziel zur CO2-Reduktion. bis 2030 um 50 bis 55 Prozent im Vergleich zu 1990.Zudem fordert sie einen Finanzmarkt f\u00fcr klimafreundliche Investitionen.#EUGreenDeal #PostCorona #TCFD #SBT #PetersbergerKlimadialoghttps://t.co/jb73zNHYjY\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 860271315915354112,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/860273873039888384/vNUJManL_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/860271315915354112/1534066351\",              \"username\": \"JBirkert\",              \"name\": \"Janosch Birkert\",              \"description\": \"Umweltingenieurwissenschaftler / Wasser & Klima / Kultur & Politik / Hier privat\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-05-04 23:13:59+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 119,              \"friends\": 1005,              \"tweets\": 579,              \"liked_tweets\": 1439,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 8       }}, {       \"id\": 1255180835663331332,       \"url\": \"https://twitter.com/MariusKemper/status/1255180835663331332\",       \"date\": \"2020-04-28 17:03:26+00:00\",       \"text\": \"Wir haben eine ausgeschlafene Kanzlerin! Wirtschaftshilfen und Klimaziele verkn\u00fcpfen! #klima #CoronaVirusDE  https://t.co/WyWhOJNh8g\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4762658799,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"MariusKemper\",              \"name\": \"Marius Kemper\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-01-10 08:54:31+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 8,              \"friends\": 40,              \"tweets\": 54,              \"liked_tweets\": 506,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 2       }}, {       \"id\": 1255179594879156225,       \"url\": \"https://twitter.com/FuturICT/status/1255179594879156225\",       \"date\": \"2020-04-28 16:58:30+00:00\",       \"text\": \"Europ\u00e4ische Energiepolitik: Angela Merkel will klimafreundlichen Wiederaufbau nach Corona-Krisehttps://t.co/Rm76YchqfF\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 171534539,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1000262414443728896/ijOZ0lvF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/171534539/1527316707\",              \"username\": \"FuturICT\",              \"name\": \"The Eye of the Digital Storm\",              \"description\": \"The #digitalRevolution in tweets. #digitalDemocracy #informationalSelfdetermination #digitalEnlightenment #digitalEmpowerment #digitalEmancipation\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-07-27 15:36:37+00:00\",              \"location\": \"Europe\",              \"followers\": 4086,              \"friends\": 2257,              \"tweets\": 41103,              \"liked_tweets\": 1601,              \"lists_member\": 524,              \"media_shared\": 3559       }}, {       \"id\": 1255179463089950722,       \"url\": \"https://twitter.com/tucksy83/status/1255179463089950722\",       \"date\": \"2020-04-28 16:57:58+00:00\",       \"text\": \"Angela Merkel will klimafreundlichen Wiederaufbau nach Corona-Krise https://t.co/YtoQZpMJ4V via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 728240096,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2451720882/Nirvsmile_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"tucksy83\",              \"name\": \"punkcgn83\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-07-31 12:04:28+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 37,              \"friends\": 62,              \"tweets\": 33206,              \"liked_tweets\": 48,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 4       }}, {       \"id\": 1255177277735940101,       \"url\": \"https://twitter.com/hashtag_haas/status/1255177277735940101\",       \"date\": \"2020-04-28 16:49:17+00:00\",       \"text\": \"Angela Merkel will klimafreundlichen Wiederaufbau nach Corona-Krise https://t.co/OuOVOGGZdi via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 784765530632847360,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/784768967537782784/Uq4fL-mB_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/784765530632847360/1475938506\",              \"username\": \"hashtag_haas\",              \"name\": \"Vincent! \ud83e\udde0\ud83c\udf24\u2614\ufe0f\",              \"description\": \"Teilzeithase & Kalt\ud83d\udebfer, passionierte Radionase. Smartphoneverr\u00fcckt uf8ff! B\u00fcro-M\u00e4dchen-f\u00fcr-Alles, halbtags. Halb rheinisches Schwarzbrot, halb Gouda.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-10-08 14:40:57+00:00\",              \"location\": \"CGN\",              \"followers\": 51,              \"friends\": 491,              \"tweets\": 6987,              \"liked_tweets\": 15787,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 876       }}, {       \"id\": 1255170042209107968,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1255170042209107968\",       \"date\": \"2020-04-28 16:20:32+00:00\",       \"text\": \"Angela #Merkel rief beim Petersberger Klimadialog dazu auf, bei Konjunkturprogrammen die #Klimaschutz-Ziele mit zu beachten. #Klimawandel #Coronavirus https://t.co/1pHMPaBnhD\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145934,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49906,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1699,              \"media_shared\": 43       }}, {       \"id\": 1255170040846061571,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1255170040846061571\",       \"date\": \"2020-04-28 16:20:32+00:00\",       \"text\": \"Trotz der Corona-Krise bleibe die Aufgabe bestehen, mit Ernsthaftigkeit und Leidenschaft das Pariser Abkommen zum Klimaschutzabkommen umzusetzen, sagte Angela #Merkel. #Klimaschutz #Klimawandel #Klimadialog https://t.co/WbVENMormg\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 6,       \"likes\": 43,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338803,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206668,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10491,              \"media_shared\": 7731       }}]"
}