{
     "url": "https://www.zeit.de/politik/ausland/2020-03/nahost-corona-bedrohung-waffenstillstand-antonio-guterres",
     "date": "2020-03-24T17:36:32+01:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "Die Seuche des Krieges",
     "article": "Die Ausbreitung des Coronavirus ist vor allem f\u00fcr die Menschen in Kriegsgebieten dramatisch. Es trifft eine Bev\u00f6lkerung, die ihr hilflos ausgeliefert ist. \nEs war ein dramatischer Appell an das Weltgewissen. \"Beendet\ndie Seuche des Krieges und bek\u00e4mpft die Krankheit, die unsere Welt verw\u00fcstet\", beschwor\nUN-Generalsekret\u00e4r Ant\u00f3nio Guterres die Verantwortlichen der Weltgemeinschaft. Angesichts der Corona-Bedrohung forderte Guterres einen\nsofortigen Waffenstillstand in allen Teilen der Welt. \"Bringt die Waffen zum\nSchweigen, stoppt die Artillerie, beendet die Luftangriffe.\" Es sei an der\nZeit, sich gemeinsam auf den wahren Kampf unseres Lebens zu konzentrieren.\nIm Blick hat der Chef der Vereinten Nationen dabei vor allem\ndie verheerenden Kriege im Nahen Osten, in Syrien, Jemen und Libyen. Die Situation ist in allen L\u00e4ndern \u00e4hnlich dramatisch: Millionen Menschen sind auf der Flucht, Krankenh\u00e4user liegen in Tr\u00fcmmern und das Gesundheitswesen\nam Boden. \nFachleute bef\u00fcrchten eine dramatische Ausbreitung der Lungenkrankheit Covid-19.\nDenn die neue Seuche trifft auf eine Bev\u00f6lkerung, die ihr v\u00f6llig hilflos\nausgeliefert ist. \"Es wird ein Massensterben geben, wenn die Pandemie Teile von\nSyrien und den Jemen erreicht\", sagt Jan Egeland, Generalsekret\u00e4r des Norwegischen\nFl\u00fcchtlingsrats. Das in New York ans\u00e4ssige International Rescue Committee\n(IRC) warnt, das durch neun Jahre B\u00fcrgerkrieg ruinierte Syrien k\u00f6nnte weltweit\nzur schlimmsten Corona-Region werden. \nDas betrifft vor allem die Region Idlib im Nordwesten Syriens, der letzten noch von Rebellen kontrollierten Provinz.\nNoch gibt es hier keinen offiziellen Corona-Fall, denn erst diese Woche will die\nWeltgesundheitsorganisation (WHO) die ersten 300 Testkits liefern. \"Bleibt zu\nHause \u2013 ich w\u00fcnschte, ich k\u00f6nnte das\", schrieben vertriebene Menschen, die in notd\u00fcrftigen Zeltlagern untergekommen sind, auf Plakate. Die meisten Krankenh\u00e4user in der Region sind durch russische und\nsyrische Luftangriffe zerst\u00f6rt oder besch\u00e4digt. \nF\u00fcr die rund vier Millionen\nBewohner existieren nach WHO-Angaben lediglich 148 Intensivbetten und 153 Beatmungsger\u00e4te. Es gibt nicht genug Schutzmasken, Handschuhe und Desinfektionsmittel. Zudem sind eine Million Menschen seit der j\u00fcngsten Offensive des syrischen Machthabers Baschar al-Assad auf der\nFlucht. Die meisten leben unter katastrophalen Bedingungen in einem schmalen\nKorridor entlang der syrisch-t\u00fcrkischen Grenze. Ihre Zelte stehen auf engstem Raum.\nEs fehlt an allem: an Lebensmitteln, Medikamenten und Heizmaterial. \nEin \u00e4hnlich d\u00fcsteres Szenario droht auch im Jemen. Schon\njetzt leidet das Land nach f\u00fcnf Jahren B\u00fcrgerkrieg an der gr\u00f6\u00dften\nCholera-Epidemie der Gegenwart. 2,3 Millionen Menschen haben sich angesteckt, jeden\nTag kommen nach Angaben der Nothilfeorganisation Oxfam 1.200 neue Erkrankungen hinzu.\nDie H\u00e4lfte der Bev\u00f6lkerung ist unterern\u00e4hrt oder hungert. 17 Millionen Jemeniten\nhaben kein sauberes Wasser, eine Grundvoraussetzung f\u00fcr jegliche Hygiene. 3,6\nMillionen Binnenfl\u00fcchtlinge harren in Zeltlagern, Rohbauten oder Slums am Rande\nder St\u00e4dte aus.  \nIn den ersten vier Kriegsjahren von M\u00e4rz 2015 bis Dezember 2018 gab\nes nach einer aktuellen Studie der \"\u00c4rzte f\u00fcr Menschenrechte\" (PHR) zusammen\nmit der jemenitischen NGO Mwatana f\u00fcr Menschenrechte mehr als 120 Angriffe auf\nKliniken. \"Als Arzt bist du in diesem Krankenhaus jederzeit in Gefahr\", berichtet darin ein Mitarbeiter der Al-Thawra-Klinik in Taif, die regelm\u00e4\u00dfig attackiert wird. \"Die meisten Kollegen sind nach den vielen Angriffen weggeblieben. Wir haben\nnur noch einen Orthop\u00e4den und zwei Chirurgen \u00fcbrig. Die anderen Spezialisten\nsind nicht mehr hier.\" \nIn Libyen sind bislang 150.000 Menschen aus ihren H\u00e4usern\ngeflohen und suchen Zuflucht in Schulen und Massenunterk\u00fcnften. Die Hospit\u00e4ler\nsind \u00fcberf\u00fcllt mit zivilen Opfern von Bombenangriffen und verwundeten K\u00e4mpfern. Offiziell gibt\nes auch in Libyen bisher keinen Corona-Fall, doch die Menschen bef\u00fcrchten, von\nder T\u00fcrkei angeheuerte syrische Rebellen k\u00f6nnten das Virus eingeschleppt haben. \nIn Tripolis hat die international anerkannte Regierung von\nMinisterpr\u00e4sident Fayez al-Sarraj eine n\u00e4chtliche Ausgangssperre verh\u00e4ngt. Nach\nRecherchen des niederl\u00e4ndischen Clingendael Institute k\u00e4mpfen inzwischen auch 300\nbis 400 Assad-Soldaten an der Seite von General Khalifa Haftar, der k\u00fcrzlich\neine eigene diplomatische Vertretung in Damaskus er\u00f6ffnete. Der unter der Vermittlung der Bundesregierung vereinbarte Waffenstillstand wird immer wieder\ngebrochen.\n\"Unsere Welt hat einen gemeinsamen Feind \u2013 Covid-19\", sagte daher UN-Generalsekret\u00e4r Ant\u00f3nio Guterres in seinem Appell an alle Kriegsparteien.\nDas Virus schere sich nicht um Nationalit\u00e4ten, Ethnien, Fraktionen oder Glaube.\nEs attackiere alle \u2013 und zwar gnadenlos, auch in Kriegszeiten. \"Die Wut des Virus\noffenbart die Torheit des Krieges.\"",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1242877160760791041,       \"url\": \"https://twitter.com/Pucemargine/status/1242877160760791041\",       \"date\": \"2020-03-25 18:13:01+00:00\",       \"text\": \"Die Seuche des Krieges https://t.co/xTpV2YFgG9 via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 54308395,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/3366306490/c9a0bd052b75b2cbed7a496c3a9a65cc_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/54308395/1464104871\",              \"username\": \"Pucemargine\",              \"name\": \"Elke G\u00f6tze\",              \"description\": \"Interested in policy, history, news; like photography, traveling, reading and Hard Rock/Heavy Metal\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-07-06 19:39:46+00:00\",              \"location\": \"Laatzen by Hannover-Germany\",              \"followers\": 3539,              \"friends\": 2959,              \"tweets\": 309065,              \"liked_tweets\": 73200,              \"lists_member\": 157,              \"media_shared\": 1137       }}, {       \"id\": 1242831857911123974,       \"url\": \"https://twitter.com/HNeumannMEP/status/1242831857911123974\",       \"date\": \"2020-03-25 15:13:00+00:00\",       \"text\": \"#Corona: Bleibt zu Hause \u2013 ich w\u00fcnschte, ich k\u00f6nnte das. Das haben Gefl\u00fcchtete in #Idlib auf Plakate geschrieben. In #Syrien &amp; #Libyen + im #Jemen ist schon lange Krieg. Das Resultat: Zerst\u00f6rte oder \u00fcberf\u00fcllte  Krankenh\u00e4user, \u00fcberbordende Notunterk\u00fcnfte: https://t.co/9VAeLMW2TB\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 8,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 828566340365643776,              \"url\": \"http://hannahneumann.eu\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1291437651581599745/qTMwYbdK_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/828566340365643776/1606050639\",              \"username\": \"HNeumannMEP\",              \"name\": \"Dr. Hannah Neumann\",              \"description\": \"\ud83c\uddea\ud83c\uddfa Member of @europarl \ud83d\udd4a #Security #HumanRights #MiddleEast & #Feminism \ud83d\udc9a @Die_Gruenen and @GreensEFA \ud83d\udccd#Berlin I #MV \ud83e\uddb8\ud83c\udffbu200d\u2640\ufe0f Mother of three \ud83d\udc9c #SHEcurity\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2017-02-06 11:29:44+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 11222,              \"friends\": 1082,              \"tweets\": 5191,              \"liked_tweets\": 6041,              \"lists_member\": 140,              \"media_shared\": 895       }}, {       \"id\": 1242718536973369344,       \"url\": \"https://twitter.com/SeebrueckeFfm/status/1242718536973369344\",       \"date\": \"2020-03-25 07:42:42+00:00\",       \"text\": \"Es wird ein Massensterben geben, wenn die Pandemie Teile von #Syrien und den #Jemen erreichtOb Syrien, Jemen, #Libyen, die Lage ist \u00e4hnlich dramatisch: Mio. Menschen auf der Flucht, Krankenh\u00e4user in Tr\u00fcmmern und das Gesundheitswesen am Boden.#CORONA19https://t.co/P7djXtQJyY\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 11,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1030693429972545536,              \"url\": \"http://www.seebruecke-frankfurt.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1249424275754360835/uUEA3_Fr_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1030693429972545536/1587984894\",              \"username\": \"SeebrueckeFfm\",              \"name\": \"Seebr\u00fccke Frankfurt\",              \"description\": \"Wir streiten f\u00fcr sichere Fluchtwege, Entkriminalisierung von Seenotrettung & als SEEBR\u00dcCKE FRANKFURT f\u00fcr ein soldiarisches Frankfurt als SICHEREN HAFEN f\u00fcr ALLE\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-08-18 05:50:37+00:00\",              \"location\": \"Frankfurt am Main, Deutschland\",              \"followers\": 4369,              \"friends\": 1926,              \"tweets\": 48010,              \"liked_tweets\": 73829,              \"lists_member\": 33,              \"media_shared\": 1972       }}, {       \"id\": 1242715168544624640,       \"url\": \"https://twitter.com/ulrich1000/status/1242715168544624640\",       \"date\": \"2020-03-25 07:29:19+00:00\",       \"text\": \"Unsere Welt hat einen gemeinsamen Feind \u2013 Covid-19, sagte Guterres in seinem Appell an alle Kriegsparteien. Das Virus schert sich nicht um Nationalit\u00e4ten, Ethnien, Fraktionen oder Glaube. Es attackiert alle \u2013 gnadenlos, auch in Kriegszeiten.https://t.co/Bgb6U5GhRZ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 84116693,              \"url\": \"http://tausend-medien.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1305612834567577602/UinjJEP9_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/84116693/1556565833\",              \"username\": \"ulrich1000\",              \"name\": \"Ulrich Tausend \ud83c\udf0a\ud83d\udcaa\ud83d\ude37 Wellenbrecher\",              \"description\": \"Medien \u2022 Lichtkunst \u2022 Gamedesign \u2022 #wellenbrecher \u2022 Instagram: 1000lights.de \u2022 Events: ALightToRemember.de \u2022 \ud83c\uddfa\ud83c\uddf3\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\udff3\ufe0fu200d\ud83c\udf08\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-10-21 17:07:46+00:00\",              \"location\": \"Munich\",              \"followers\": 833,              \"friends\": 840,              \"tweets\": 6962,              \"liked_tweets\": 13321,              \"lists_member\": 67,              \"media_shared\": 1289       }}, {       \"id\": 1242505513880911873,       \"url\": \"https://twitter.com/FWWinterberg/status/1242505513880911873\",       \"date\": \"2020-03-24 17:36:13+00:00\",       \"text\": \"Die Seuche des Krieges https://t.co/JSWqGgayr8 via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 479445216,              \"url\": \"http://www.winterberg.me\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/421958227547283456/GJDEMi8b_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"FWWinterberg\",              \"name\": \"Franz W.Winterberg\",              \"description\": \"Weise, alt geworden, Sokrates, Plato, Kant, normales CDU Mitglied, K\u00e4mpfer gegen den Klimawandel 2012 Nobelpreistr\u00e4ger winterberg.me\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-31 11:42:40+00:00\",              \"location\": \"Ilfeld und ganz Europa\",              \"followers\": 17043,              \"friends\": 17088,              \"tweets\": 611645,              \"liked_tweets\": 168396,              \"lists_member\": 83,              \"media_shared\": 8924       }}, {       \"id\": 1242499978007924737,       \"url\": \"https://twitter.com/eulen_ei/status/1242499978007924737\",       \"date\": \"2020-03-24 17:14:13+00:00\",       \"text\": \"Die Seuche des Krieges https://t.co/oUNpS9dEZl via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 837288503650238465,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1350108445136068609/OxOACWjw_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/837288503650238465/1612524555\",              \"username\": \"eulen_ei\",              \"name\": \"Torsten S.\",              \"description\": \"\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\udf3b\ud83c\udfe1 Libert\u00e9, \u00e9galit\u00e9, fraternit\u00e9  #IamEuropean  #FBPE und #Demokrat, #binzuhause, #Gruene\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-03-02 13:08:30+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Deutschland\",              \"followers\": 1902,              \"friends\": 1989,              \"tweets\": 39924,              \"liked_tweets\": 49310,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 5832       }}, {       \"id\": 1242490512873066497,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1242490512873066497\",       \"date\": \"2020-03-24 16:36:37+00:00\",       \"text\": \"In der syrischen Provinz #Idlib stehen die Zelte der Vertriebenen auf engstem Raum. Es fehlt an allem: an Lebensmitteln, Medikamenten und Heizmaterial. #Covid_19 https://t.co/CVPVVB1uxs\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145934,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49906,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1699,              \"media_shared\": 43       }}, {       \"id\": 1242490511425826822,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1242490511425826822\",       \"date\": \"2020-03-24 16:36:36+00:00\",       \"text\": \"Vor allem Menschen in Kriegsgebieten f\u00fcrchten eine Ausbreitung der Lungenkrankheit #Covid_19, denn sie sind der Seuche hilflos ausgeliefert.  https://t.co/6PuMWfevBc\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 7,       \"likes\": 8,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338802,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206668,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10491,              \"media_shared\": 7731       }}]"
}