{"url": "https://www.zeit.de/politik/ausland/2020-09/migrationspakt-eu-kommission-abschiebungen-fluechtlinge-europa", "date": "2020-09-23T20:21:49+02:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "Mehr Abschiebungen f\u00fcr mehr Kooperation", "article": "Der Migrationspakt der EU-Kommission setzt auf Abschiebungen durch L\u00e4nder, die keine Fl\u00fcchtlinge aufnehmen wollen. Ist das der Ausweg aus dem Dauerstreit?\nYlva Johansson, die EU-Kommissarin f\u00fcr Migration, glaubt zu wissen, was die Menschen in Europa von Br\u00fcssel h\u00f6ren wollen. Es soll mehr Abschiebungen geben, darauf weist die Schwedin an diesem Nachmittag immer wieder hin. \"Die keine Rechte haben, sollen nach Hause gehen \u2013 das verlangen die B\u00fcrger von uns\", sagt Johansson. \"Die Botschaft lautet: Du wirst zur\u00fcckkehren.\"\nDie Rede ist von dem neuen EU-Migrationspakt, den die EU-Kommission vorgelegt hat. Eine der wichtigsten \"Flaggschiff-Initiativen\" von Kommissionspr\u00e4sidenten Ursula von der Leyen, wie ihr f\u00fcr Migration zust\u00e4ndiger Stellvertreter, der griechische EU-Kommissionsvizepr\u00e4sident Margaritis Schinas, es ausdr\u00fcckt. Ein Neustart in der festgefahrenen Fl\u00fcchtlingspolitik soll gelingen.\nEU-Kommissarin Johansson betont, dass es 2019 nur 140.000 Fl\u00fcchtlinge in der EU um Asyl gebeten h\u00e4tten. Ein Drittel von ihnen, so Johansson, seien politische Fl\u00fcchtlinge, die ihr Recht auf Asyl in der EU wohlverdient h\u00e4tten. Blieben also jene zwei Drittel von der Grenze, im Jahr 2019 etwa 93.000 Fl\u00fcchtlinge, die keinen Grund f\u00fcr Asyl hatten und entsprechend der nun anvisierten Ma\u00dfnahmen des Migrationspaktes in Zukunft schneller zur\u00fcckgewiesen werden sollen. \"Diese 140.000 m\u00fcssen wir viel besser managen als bisher\", sagte Johansson. Als ginge es bei der gro\u00dfen \"Flaggschiff-Initiative\" tats\u00e4chlich nur um die Bev\u00f6lkerung einer mittelgro\u00dfen Stadt. \nBei Ursula von der Leyen klingt das schon anders: \"Moria ist eine starke Mahnung, dass wir alle mehr tun m\u00fcssen\", sagt die EU-Kommissionspr\u00e4sidentin in Anspielung auf den j\u00fcngsten Brand eines Fl\u00fcchtlingslagers in Griechenland. Die neuen Vorschl\u00e4ge s\u00e4hen ein \"faires und angemessenes Gleichgewicht \nzwischen Verantwortung und Solidarit\u00e4t zwischen den Mitgliedstaaten\" \nvor. \"Gemeinsam m\u00fcssen wir zeigen, dass Europa Migration menschlich und \neffektiv managt\", sagte von der Leyen.\nEs folgt ein B\u00fcndel von Ma\u00dfnahmen, wie anders in Zukunft mit den Fl\u00fcchtlingen, die auf einer griechische Insel oder anderswo in der EU ankommen, umgegangen werden soll. F\u00fcnf Tage lang will man sie bald bei ihrer Ankunft untersuchen und identifizieren, nach einem EU-genormten Verfahren, dem die Grenzbeh\u00f6rden aller EU-L\u00e4nder folgen sollen. Viel gr\u00fcndlicher als bisher soll das geschehen.\nDie Beh\u00f6rden sollen nach Familienangeh\u00f6rigen in der EU fragen, nach vorherigen Besuchen und Visa. Das n\u00e4mlich sei der gro\u00dfe Unterschied zum bisherigen Dublin-Verfahren, wo jeder Fl\u00fcchtling, der ankomme, einfach nur dem Land seiner Ankunft zugeordnet wird, hei\u00dft es. Wobei die f\u00fcnft\u00e4gige Grenzkontrolle noch einen weiteren Nutzen haben soll: Wer n\u00e4mlich aus einem Land kommt, dessen Anerkennungsquote bei Asylverfahren europaweit unter 20 Prozent liegt, der kommt gleich in ein zw\u00f6lfw\u00f6chiges Schnellverfahren an der Grenze, nach dem ihm die rasche Abschiebung droht.\nAllerdings wissen auch die Br\u00fcsseler Kommissarinnen und Kommissare, dass Abschiebungen keine leichte Sache sind. Gefl\u00fcchtete k\u00f6nnen versuchen, einer Abschiebung zu entgehen, ihre Heimatl\u00e4nder wollen sie mitunter nicht mehr aufnehmen, der Transport ist teuer. Es gibt viele Hindernisse, weshalb bisher weniger als ein Drittel der abgelehnten Asylbewerber in der EU wirklich die Heimreise antreten. Das aber ist die ganz besondere Idee des neuen Migrationspaktes: Ausgerechnet die EU-L\u00e4nder, die sich wie Ungarn bisher weigern, auch nur einen einzigen Fl\u00fcchtling aufzunehmen, sollen nun daf\u00fcr sorgen, sie abzuschieben.\nMit \"Abschiebepartnerschaft\" (offiziell: return sponsorship) \u00fcbersetzt der gr\u00fcne Migrationsexperte Jens Althoff, Direktor der Heinrich-B\u00f6ll-Stiftung in Paris, diese neue Idee Br\u00fcsseler Fl\u00fcchtlingspolitik. Aus Sicht der EU-Kommission soll sie dem Zweck europ\u00e4ischer Solidarit\u00e4t dienen. Beabsichtigt ist eine Art Arbeitsteilung: Aufnahmewillige L\u00e4nder nehmen Fl\u00fcchtlinge auf, daf\u00fcr k\u00fcmmern sich die nicht aufnahmewilligen L\u00e4nder um deren Abschiebungen. \"Das ist eine zynische Form der Solidarit\u00e4t, f\u00fcr die sich rechtskonservative Regierungen in der EU br\u00fcsten k\u00f6nnen, wenn sie dann B\u00fcndnisse mit autokratischen Regierungen au\u00dferhalb der EU schlie\u00dfen, die ihnen die Fl\u00fcchtlinge abnehmen\", kommentiert Althoff.\nDas sieht auch S\u00e9bastian Maillard, Direktor des pro-europ\u00e4ischen Jacques-Delors-Instituts in Paris, nicht anders. Auch er spricht von \"zynischer Solidarit\u00e4t\", will aber der EU-Kommission zumindest gut anrechnen, dass sie den Mut hat, mit ihren Vorschl\u00e4gen alle 27 EU-Mitglieder in ein Boot zu holen, also auch die bisherigen Fl\u00fcchtlingsverweigerer wie Ungarn. \"Jeder, der hier versucht, einen Kompromiss zu formulieren, muss viele Schl\u00e4ge einstecken\", sagt Maillard. Der Migrationsexperte Althoff weist darauf hin, dass der Kommissionsvorschlag zumindest deutlich mache, \"dass es um eine gesamteurop\u00e4ische Frage geht, die man nicht mehr auf Griechenland, Italien oder Spanien abw\u00e4lzen kann\".\nAber ist es auch der \"frische Start\" der europ\u00e4ischen Fl\u00fcchtlings- und Asylpolitik, den von der Leyen in Br\u00fcssel versprach? Nun m\u00fcssen ihn erst die nationalen Regierungen der 27 EU-L\u00e4nder f\u00fcr gut befinden und in Gesetze einarbeiten, dann auch das europ\u00e4ische Parlament. Der jahrzehntelange Streit um eine gemeinsame europ\u00e4ische Migrationspolitik nimmt nur wieder neue Fahrt auf. Von der Leyens gro\u00dfe Chance ist, dass das Thema hinter Corona und der Wirtschaftskrise zur\u00fcckfallen k\u00f6nnte und sich Fortschritte ohne gro\u00dfes Aufsehen erzielen lassen. Schlie\u00dflich geht es gerade nur um 140.000 oder noch weniger: 93.000.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1309166751125508101,       \"url\": \"https://twitter.com/MichaLocalpixel/status/1309166751125508101\",       \"date\": \"2020-09-24 16:24:11+00:00\",       \"text\": \"EU-Migrationspakt:Mehr Abschiebungen f\u00fcr mehr Kooperationhttps://t.co/PftY2g3h7H\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 726735437323186176,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/726769995288563712/WivkH2Ne_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/726735437323186176/1466350647\",              \"username\": \"MichaLocalpixel\",              \"name\": \"Localpixel\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-05-01 11:30:05+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 1635,              \"friends\": 4150,              \"tweets\": 53085,              \"liked_tweets\": 66356,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 1326       }}, {       \"id\": 1309130596166389760,       \"url\": \"https://twitter.com/kizomba_aq_it/status/1309130596166389760\",       \"date\": \"2020-09-24 14:00:31+00:00\",       \"text\": \"@misik Quelle: @DIEZEIT Artikel https://t.co/5RjsWDxsJG von gestern.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 283205348,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/879000460996247552/njQs4z0m_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/283205348/1610829617\",              \"username\": \"kizomba_aq_it\",              \"name\": \"kizomba_aq_it\",              \"description\": \"kizomba, zouk, cabo love. love for dancers. find facts. sciences. #resist autocracy. no breakdown of solidarity p: amarildo johvany h: san lorenzo della serra\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-04-16 20:17:12+00:00\",              \"location\": \"LAquila, Italy\",              \"followers\": 1808,              \"friends\": 768,              \"tweets\": 14807,              \"liked_tweets\": 45671,              \"lists_member\": 15,              \"media_shared\": 4170       }}, {       \"id\": 1309091020727033857,       \"url\": \"https://twitter.com/SeebrueckeB/status/1309091020727033857\",       \"date\": \"2020-09-24 11:23:15+00:00\",       \"text\": \"Verlogene europ\u00e4ische Solidarit\u00e4t in einem Wort: #AbschiebepatenschaftenEU-Kommission und #Merkel setzen voll auf Abschreckung, Abschottung, Abschiebung.Keine Spur von Solidarit\u00e4t. Kein Support f\u00fcr Seenotrettung. Keine zukunftsweisenden Vorschl\u00e4ge. https://t.co/yOgwQPGqFU\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1035911400932163587,              \"url\": \"https://facebook.com/SeebrueckeBerlin/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1336977691036311552/Dch-FQqy_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1035911400932163587/1607595392\",              \"username\": \"SeebrueckeB\",              \"name\": \"Seebr\u00fccke Berlin\",              \"description\": \"Berliner Ortsgruppe der Bewegung f\u00fcr sichere H\u00e4fen und solidarische St\u00e4dte. Build Bridges, Not Walls!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-09-01 15:24:59+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 2907,              \"friends\": 520,              \"tweets\": 1182,              \"liked_tweets\": 1105,              \"lists_member\": 21,              \"media_shared\": 244       }}, {       \"id\": 1309076354340655108,       \"url\": \"https://twitter.com/KrispienMarita/status/1309076354340655108\",       \"date\": \"2020-09-24 10:24:58+00:00\",       \"text\": \"Br\u00fcsseler Fl\u00fcchtlingspolitik.  Die Sache ist zynisch und menschenverachtend genug, return sponsorship klingt n\u00fcchterner, macht es in der Sache nicht besser. https://t.co/UhOjlxEr7g\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1235388572179587072,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1235389659703894016/vFRUnR9n_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"KrispienMarita\",              \"name\": \"Marita Krispien\",              \"description\": \"Pilgerin des Lebens und eigentlich immer auf der Wanderschaft. Follow und Retweet hei\u00dft bei mir nicht zwingend, 1:1 die gleiche Meinung zu vertreten.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-05 02:19:04+00:00\",              \"location\": \"Hochstift Paderborn\",              \"followers\": 172,              \"friends\": 132,              \"tweets\": 17973,              \"liked_tweets\": 25389,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1908       }}, {       \"id\": 1309024651939639303,       \"url\": \"https://twitter.com/RogerBeckamp/status/1309024651939639303\",       \"date\": \"2020-09-24 06:59:32+00:00\",       \"text\": \"Die Botschaft lautet: Du wirst zur\u00fcckkehren. Die Botschaft h\u00f6r ich wohl, allein mir fehlt der Glaube. Wir m\u00fcssen endlich bereit sein, unsch\u00f6ne Bilder zu ertragen, das rettet Leben; hier bei uns und auf dem Mittelmeer. REMIGRATION JETZT! https://t.co/DIpfLQhK6E\",       \"replies\": 7,       \"retweets\": 31,       \"likes\": 118,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4755310637,              \"url\": \"http://www.afd.nrw\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/870940171054841856/WWWCPy9m_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4755310637/1522776296\",              \"username\": \"RogerBeckamp\",              \"name\": \"Roger Beckamp, MdL\",              \"description\": \"Immer sch\u00f6n bei der Wahrheit bleiben.\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2016-01-09 14:55:39+00:00\",              \"location\": \"K\u00f6ln, Deutschland\",              \"followers\": 11974,              \"friends\": 301,              \"tweets\": 3274,              \"liked_tweets\": 1348,              \"lists_member\": 92,              \"media_shared\": 339       }}, {       \"id\": 1308944246964195329,       \"url\": \"https://twitter.com/einbuergerung/status/1308944246964195329\",       \"date\": \"2020-09-24 01:40:02+00:00\",       \"text\": \"EU-Migrationspakt: Mehr Abschiebungen f\u00fcr mehr Kooperationhttps://t.co/7UXAZzepHg\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.deutsch-werden.de rel=nofollow>Einb\u00fcrgerungstest</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 243828235,              \"url\": \"https://Deutsch-Werden.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/583244834019926017/BOf5GMgX_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/243828235/1528248699\",              \"username\": \"einbuergerung\",              \"name\": \"Deutsch-Werden.de\",              \"description\": \"Integrationsportal mit online #Einb\u00fcrgerungstest. Migranten, Fl\u00fcchtlinge, #Einb\u00fcrgerung, Forums, Blogs, Bildergalerien, News, Sprachkurs-Quiz ...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-01-27 22:19:59+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Germany\",              \"followers\": 1164,              \"friends\": 653,              \"tweets\": 82036,              \"liked_tweets\": 29989,              \"lists_member\": 56,              \"media_shared\": 101       }}, {       \"id\": 1308932120908308481,       \"url\": \"https://twitter.com/schwoba_brudler/status/1308932120908308481\",       \"date\": \"2020-09-24 00:51:51+00:00\",       \"text\": \"@zeitonline @cducsubt @fdp @afd Schr\u00f6der-@spdbt @KuehniKev @alexander_jorde @EskenSaskia @GrueneBundestag @dieLinke MehrPOLITISCHER, HEUCHLERISCHER HOCHVERRATan Menschenrechten und den Grundwerten der EU geht nicht !Die Regierung der Satanisten !https://t.co/HlGevGVR2j\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 837083572498497537,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/837087209325006848/bs79IYTW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/837083572498497537/1488412116\",              \"username\": \"schwoba_brudler\",              \"name\": \"Schwoba Brudler\",              \"description\": \"A swabian brudler Martin Niem\u00f6ller:\u201eAls die Nazis die Kommunisten holten, habe ich geschwiegen;ich war ja kein Kommunist.Als sie die Sozialdemokraten ...\u201c\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-03-01 23:34:10+00:00\",              \"location\": \"Uganda\",              \"followers\": 48,              \"friends\": 139,              \"tweets\": 12182,              \"liked_tweets\": 12349,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 27       }}, {       \"id\": 1308870350722211840,       \"url\": \"https://twitter.com/Wortklauber_in/status/1308870350722211840\",       \"date\": \"2020-09-23 20:46:23+00:00\",       \"text\": \"Digi/AI(Migration,Asyl): Gemeinsam m\u00fcssen wir zeigen, dass Europa Migration menschlich und effektiv managt, sagte von der Leyen. https://t.co/RRmuOlQPHd\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1226455097384865792,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1291358642202193921/HxMyhCGZ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1226455097384865792/1596718848\",              \"username\": \"Wortklauber_in\",              \"name\": \"RFielDs\",              \"description\": \"Sabo- und Diskristatus: (er-)fordert peinliche Genauigkeit * Reminder&DesinformationInnen\ud83c\udf33 * (LGBTQIANbs & socalledHomophobie)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-02-09 10:39:21+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 3,              \"friends\": 38,              \"tweets\": 3549,              \"liked_tweets\": 60,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 265       }}, {       \"id\": 1308864085338009600,       \"url\": \"https://twitter.com/redakteuer/status/1308864085338009600\",       \"date\": \"2020-09-23 20:21:30+00:00\",       \"text\": \"EU-Migrationspakt: Mehr Abschiebungen f\u00fcr mehr Kooperation#Abschiebepatenschaften kann man schon mal auf die Liste der Kandidaten zum Unwort des Jahres setzen. Deutschland sollte Raus aus dieser Egoistischen Union.  https://t.co/EfSZoTYv2G\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1217131877137625088,              \"url\": \"http://www.leduchamp.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1271563780888113152/P5NtJdkm_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1217131877137625088/1579051564\",              \"username\": \"redakteuer\",              \"name\": \"Anecker\",              \"description\": \"Mitschw\u00e4tzen, Klartexten. Genug von weiter so. Grantig ohne Hass. Sie sollten \u00f6fter mal am Rad drehen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-14 17:10:49+00:00\",              \"location\": \"52,4606 9,3072\",              \"followers\": 579,              \"friends\": 552,              \"tweets\": 14436,              \"liked_tweets\": 13863,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 551       }}, {       \"id\": 1308834791312297989,       \"url\": \"https://twitter.com/zon_aufmacher/status/1308834791312297989\",       \"date\": \"2020-09-23 18:25:05+00:00\",       \"text\": \"EU-Migrationspakt: Mehr Abschiebungen f\u00fcr mehr KooperationDer Migrationspakt der EU-Kommission setzt auf Abschiebungen durch L\u00e4nder, die keine Fl\u00fcchtlinge aufnehmen wollen. Ist das der Ausweg aus dem Dauerstreit?https://t.co/uLHo4KXi6S\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZON-Aufmacher</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 904796734341120000,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/907112606040817664/d7pylJ4i_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zon_aufmacher\",              \"name\": \"ZON-Scraper\",              \"description\": \"Scraping ZON since 2017\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-09-04 20:02:06+00:00\",              \"location\": \"A little server somewhere\",              \"followers\": 44,              \"friends\": 0,              \"tweets\": 8203,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1308833996445450242,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1308833996445450242\",       \"date\": \"2020-09-23 18:21:56+00:00\",       \"text\": \"Ursula #vonderLeyen unternimmt einen heiklen Versuch, um die osteurop\u00e4ischen L\u00e4nder wieder in die #EU-Fl\u00fcchtlingspolitik einzubinden. Hat ihr Vorschlag eine Chance? https://t.co/08U7goflZF\",       \"replies\": 5,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145934,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49906,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1699,              \"media_shared\": 43       }}, {       \"id\": 1308833995027869697,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1308833995027869697\",       \"date\": \"2020-09-23 18:21:56+00:00\",       \"text\": \"Ursula #vonderLeyen unternimmt einen heiklen Versuch, um die osteurop\u00e4ischen L\u00e4nder wieder in die #EU-Fl\u00fcchtlingspolitik einzubinden. Kann das gelingen? https://t.co/D8YYMSOsPj\",       \"replies\": 8,       \"retweets\": 7,       \"likes\": 8,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338803,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206668,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10491,              \"media_shared\": 7731       }}]"}