{"url": "https://www.zeit.de/gesellschaft/zeitgeschehen/2020-05/kinder-mit-behinderung-corona-krise-foerderschule-risikogruppe", "date": "2020-05-22T16:37:40+02:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "\"Mein Sohn ist von 7.30 bis 20.30 Uhr permanent an meiner Seite\"", "article": "Kinder mit Behinderung kommen in der Debatte \u00fcber die \u00d6ffnung von Schulen und Kitas kaum vor. Drei M\u00fctter berichten von ihrem Alltag in der Corona-Krise.\nEltern mit einem Kind mit Behinderung organisieren ihr Leben normalerweise mit einem Konstrukt aus fein aufeinander abgestimmten Ma\u00dfnahmen. Die Kinder besuchen eine Schule, inklusive Freizeitangeboten und Therapien. Ihnen wird f\u00fcr die Schule eine Betreuerin oder ein Betreuer gestellt und auch die Gro\u00dfeltern unternehmen stundenweise etwas mit den Kindern. Durch die Corona-Pandemie ist dieses Konstrukt zusammengest\u00fcrzt. Kai Pakleppa, Familienexperte beim Lebenshilfe Bundesverband, sagt: \"Viele Eltern, mit denen ich Kontakt habe, f\u00fchlen sich schlicht ungesehen und \u00fcbergangen. Sie \u00fcbernehmen nicht nur die Betreuung, sondern auch die Pflege und F\u00f6rderung ihrer Kinder.\"\nTats\u00e4chlich kamen Kinder mit Behinderung in den Empfehlungen der Akademie der Wissenschaften Leopoldina oder in den Ansprachen der Bundeskanzlerin und den Ministerpr\u00e4sidenten bislang kaum vor. Dabei gibt es in Deutschland fast genauso viele F\u00f6rderschulen wie Gymnasien. Verbindliche Vorgaben gibt es f\u00fcr sie anders als f\u00fcr alle anderen Schulformen nicht. An manchen F\u00f6rderschulen startet der Betrieb wieder, allerdings nur f\u00fcr die Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler, die die Hygieneregeln einhalten k\u00f6nnen. Andere bieten nur stundenweise eine Notbetreuung an. Es geht auch anders: In den Niederlanden etwa wurde der Regelbetrieb der F\u00f6rderschulen als Erstes wieder aufgenommen. Von ihrem Alltag berichten drei M\u00fctter.\nSteffen* hat das Downsyndrom und besucht normalerweise eine F\u00f6rderschule. Seit neun Wochen ist der 14-J\u00e4hrige nun zu Hause. \u00dcber die herausfordernde Zeit berichtet seine Mutter Birgit Meier.\nSteffen braucht aufgrund seiner Behinderung eigentlich den ganzen Tag unsere Aufmerksamkeit. Zum Beispiel l\u00e4uft er weg, wenn wir nicht auf ihn achten. Auch sonst kann er sich selten mit sich selbst besch\u00e4ftigen wie andere 14-J\u00e4hrige ohne Behinderung. Mein Mann und ich arbeiten in der Logistikbranche. Homeoffice ist nicht m\u00f6glich. Zum Gl\u00fcck leben die Gro\u00dfeltern nebenan und k\u00f6nnen uns wenigstens stundenweise entlasten. Sie sind beide \u00fcber 80 Jahre alt und geh\u00f6ren zur Risikogruppe, aber anders geht es nicht. F\u00fcr eine Betreuerin m\u00fcssten wir 26 Euro pro Stunde zahlen und zwar aus eigener Tasche. In Vollzeit w\u00e4re das viel zu teuer, nur stundenweise hilft uns das wenig. \nEin typischer Tag sieht so aus: Nach dem Fr\u00fchst\u00fcck geht Steffen r\u00fcber zu Oma und Opa und ich fahre zur Arbeit. Nach zwei Stunden kommt mein Mann auf seiner Tour als Energie-Fahrer vorbei und nimmt unseren Sohn mit. Zum Gl\u00fcck versteht sein Chef unsere Situation und hat erlaubt, dass Steffen stundenweise im Lkw mitf\u00e4hrt. Im Prinzip mag Steffen die Fahrten, gerade wenn er beim Stopp auf dem Bauernhof Tiere beobachten und streicheln darf. Aber nat\u00fcrlich ersetzt das die F\u00f6rderung in der Schule nicht. Sobald ich von der Arbeit zur\u00fcckkomme, setzt mein Mann Steffen wieder zu Hause ab und ich \u00fcbernehme.\nNormalerweise spielt Steffen einmal pro Woche Fu\u00dfball in einer inklusiven Mannschaft und reitet in einer Therapieeinrichtung. Beides vermisst er genauso schmerzlich wie die Schule. Er zieht sich jetzt \u00f6fter als sonst zur\u00fcck, h\u00f6rt in seinem Zimmer Musik oder f\u00e4hrt einfach nur auf dem Hof Fahrrad.\nIch mache mir Sorgen um ihn. Seine Sprache verschlechtert sich. Anfangs gab es nur einen Stillstand in seiner Entwicklung, jetzt macht er R\u00fcckschritte. Deshalb versuche ich ihn so gut es geht selbst zu f\u00f6rdern \u2013 zum Beispiel mit den Materialien, die wir von der F\u00f6rderschule bekommen haben. Leider f\u00e4llt Steffen das Lernen zu Hause sehr schwer. Mit etwas Gl\u00fcck kann ich ihn dazu \u00fcberreden, ein paar Zahlen und Buchstaben nachzuschreiben oder etwas auszumalen. Seine Lehrer h\u00e4tten vermutlich mehr Erfolg. Ich versuche ihn nun st\u00e4rker in den Alltag einzubinden \u2013 beim Rasenm\u00e4hen oder beim Tischdecken.\nZum Gl\u00fcck geht Steffen seit dieser Woche wenigstens zwei Mal pro Woche in die Notfallbetreuung \u2013 von 8 bis 13 Uhr und ohne Mittagessen. An diesen Tagen muss er immerhin nicht in den LKW steigen. \nWie gut das auf Dauer klappt, kann ich nicht sagen. Schlie\u00dflich ist diese Ausnahmesituation in der Schule f\u00fcr alle Kinder mit Behinderung nicht leicht. Sie tun sich oft schwer mit Ver\u00e4nderungen. Auch die Hygieneregeln einzuhalten ist f\u00fcr sie nicht einfach. Man muss Steffen regelm\u00e4\u00dfig ans H\u00e4ndewaschen und Abstandhalten erinnern. Maske zu tragen, haben wir zu Hause oder beim Einkaufen ge\u00fcbt. Das klappt schon einigerma\u00dfen gut. \nEine gro\u00dfe Herausforderung steht uns noch bevor, und zwar die Sommerferien. Normalerweise w\u00fcrde Steffen zwei Wochen lang eine Ferienfreizeit der \u00f6rtlichen Lebenshilfe besuchen. Ob die stattfinden kann, steht nicht fest. Im Zweifel m\u00fcssen wir unseren restlichen Jahresurlaub getrennt nehmen, um die Betreuung zu sichern.\n*Name ge\u00e4ndert\nDer 14-j\u00e4hrige Felix besucht ebenfalls eine F\u00f6rderschule. Er geh\u00f6rt aber durch seine Behinderung selbst zur Corona-Risikogruppe. Was das f\u00fcr die Familie bedeutet, berichtet seine Mutter Svenja Schmidt*.\nEs war ein ziemlicher Schock, als unsere Kinder\u00e4rztin sagte, dass ich mich darauf einstellen k\u00f6nnte, dass Felix vielleicht bis Ende des Jahres nicht in die Schule gehen kann. Er ist k\u00f6rperlich und geistig behindert und geh\u00f6rt zur Corona-Risikogruppe. Die ersten Wochen konnte ich mich trotz der Belastung aber auch \u00fcber die gewonnene Familienzeit freuen. Felix ist viel selbstst\u00e4ndiger geworden. Zum Beispiel steht er inzwischen allein auf und geht duschen. Das klingt banal, ist f\u00fcr ihn aber ein gro\u00dfer Schritt. Weil er f\u00fcr Allt\u00e4gliches wie Z\u00e4hne putzen oder ein Brot schmieren sehr lange braucht, fehlte uns daf\u00fcr im normalen Alltag oft die Zeit. Ich musste ihm einfach viel abnehmen, damit er um 7.30 Uhr fertig f\u00fcr den Schulbus war.\nNun haben wir alle Zeit der Welt. Wir kochen zum Beispiel regelm\u00e4\u00dfig zusammen, eine Hauptmahlzeit, einen Salat und einen Nachtisch. Au\u00dferdem nutze ich die Materialien, die wir von der F\u00f6rderschule bekommen haben. Gerade schauen wir Filme zu einzelnen Berufen an oder \u00fcben, Buchstaben oder Zahlen nachzuschreiben.\nMit seinem Lehrer ist Felix via Skype im Austausch. Aber auch dabei muss ich ihn begleiten, sonst bleibt er nicht dabei. Das hei\u00dft, mein Sohn ist meistens von 7.30 bis 20.30 Uhr permanent an meiner Seite. Kurze Entlastung gibt es eigentlich nur, wenn er mit Playmobil spielt oder Videos auf YouTube schaut. Mein Mann kann mir nur wenig abnehmen. Auch seinen beiden Geschwistern m\u00f6chte ich die Rolle als Betreuer oder Pfleger nicht zumuten.\nDas geht an meine Kr\u00e4fte, zumal es keine Aussicht gibt, dass sich bald etwas \u00e4ndern k\u00f6nnte. Er kann weder in die Schule oder noch in eine Notfallbetreuung gehen. Abgesehen davon, dass er zur Risikogruppe geh\u00f6rt, kann er keine Maske tragen. Auch in die Armbeuge zu niesen, w\u00e4re f\u00fcr ihn nicht m\u00f6glich.\nDazu kommt die Ausnahmesituation. Unterricht findet f\u00fcr alle Kinder nur an zwei oder drei Tagen pro Woche statt. Die Sch\u00fcler haben keine gemeinsamen Pausen mehr, die Lerngruppen werden getrennt. Mittagessen gibt es auch nicht. Au\u00dferdem fallen einige P\u00e4dagogen (und damit wichtige Bezugspersonen) aus, weil sie selbst Kinder betreuen m\u00fcssen oder zur Risikogruppe z\u00e4hlen. Mit diesen Umstellungen k\u00e4me Felix vermutlich nur schwerlich zurecht. Er braucht Routine und klare Strukturen. Also bleibt er auf absehbare Zeit zu Hause, vermutlich solange bis es einen wirksamen Corona-Impfstoff gibt.\nEs fehlt ihm au\u00dferdem der Schlagzeugunterricht in der Musikschule. Nach langer Suche hatte ich vor wenigen Monaten eine Freiwillige Feuerwehr gefunden, die Felix aufnahm. Daran hatte er gro\u00dfe Freude. Nicht einmal den Wocheneinkauf kann ich noch zusammen mit Felix machen. Er k\u00f6nnte sich dort ja anstecken. Auch seine geliebte Oma darf er nicht sehen. So bricht der ganze Alltag, den wir uns \u00fcber Jahre m\u00fchevoll aufgebaut haben, komplett weg. Und es macht auch ihn sehr traurig, oft sagt er, dass er sich den Virus wegw\u00fcnscht.\nDie Hoffnung auf Unterst\u00fctzung durch die Politik habe ich l\u00e4ngst aufgegeben. Viele Dinge in Sachen Inklusion haben auch schon vor Corona nicht richtig funktioniert \u2013 zum Beispiel gibt es nicht genug Personal in den Schulen. Diese Vers\u00e4umnisse werden nun nur offensichtlicher.\n*Name ge\u00e4ndert\nDie sechsj\u00e4hrige Mari hat einen seltenen Gendefekt, das Angelman-Syndrom. Die Tochter von Shari Dietz braucht rund um die Uhr Aufmerksamkeit.\nMeine Tochter Mari ist seit zehn Wochen zu Hause. Sie hat das Angelman-Syndrom \u2013 einen seltenen Gendefekt. Einfach ausgedr\u00fcckt: Sie ist wie ein zehn Monate altes Kleinkind mit der Kraft und den Flausen einer Sechsj\u00e4hrigen. Kommt sie in brenzlige Situationen, kann sie allerdings nicht um Hilfe rufen. Au\u00dferdem bekommt sie regelm\u00e4\u00dfig epileptische Anf\u00e4lle, die im Zweifel lebensbedrohlich sein k\u00f6nnen. Bei einem Anfall m\u00fcssen wir ihr schnell Valium geben und den Notarzt verst\u00e4ndigen. Zum Gl\u00fcck war das Wetter in den letzten Wochen so gut, dass Mari und ihre drei Geschwister den ganzen Tag im Garten toben konnten und ich nicht Daueranimateurin sein musste, sondern nur aufmerksame Beobachterin.\nMein Mann ist Schauspieler und hat in den letzten Wochen viel gedreht. Ich war also die meiste Zeit auf mich gestellt. Anfangs war ich noch ganz entspannt, f\u00fcr zwei oder drei Wochen w\u00e4re das schon m\u00f6glich, dachte ich. Inzwischen schwinden meine Kr\u00e4fte. Ich schimpfe mehr, als mir lieb ist, bin l\u00e4ngst nicht mehr so entspannt wie sonst. Es ist ja nicht nur die Betreuung von Mari, auch ihre Geschwister brauchen meine Aufmerksamkeit.\nMeinem \u00e4ltesten Sohn m\u00f6chte ich zum Beispiel bei den Aufgaben aus der Grundschule helfen. Leider fehlt uns daf\u00fcr einfach die Ruhe. Entsprechend intensiv habe ich mich um Unterst\u00fctzung f\u00fcr Mari bem\u00fcht \u2013 beim Jugendamt, beim Sozialamt, beim Landschaftsverband Rheinland. Jede Beh\u00f6rde hat mich wieder auf eine andere verwiesen. Dabei w\u00e4re die Einzelfallhilfe, die Mari sonst im Kindergarten t\u00e4glich begleitet, bereit gewesen, auch bei uns zu Hause zu arbeiten. Leider lehnten das die Beh\u00f6rden ab. Schlie\u00dflich k\u00f6nnten die Abstandsregeln nicht eingehalten werden. So blieben wir auf uns gestellt, obwohl uns sonst eine Betreuung zusteht.\nDass f\u00fcr meine Tochter nicht nur Betreuung, sondern vor allem auch F\u00f6rderung wichtig ist, wurde von den Beh\u00f6rden v\u00f6llig ignoriert. Die ersten R\u00fcckschritte in der Entwicklung \u2013 ohne Kita, ohne Betreuung und ohne Ergo- und Logop\u00e4die \u2013 sind schon sichtbar. Zum Beispiel konnte Mari vor der Krise schon fast selbstst\u00e4ndig essen. Inzwischen m\u00fcssen wir sie wieder f\u00fcttern. Auch im Umgang mit ihrem Sprachcomputer kommen wir kaum weiter. Dabei w\u00e4re der wichtig, immerhin kommt Mari im Sommer in die F\u00f6rderschule. Auch sonst ist unser Alltag ziemlich aus dem Takt. Weil Mari nicht sprechen kann, sind Rituale enorm wichtig. Wir essen zum Beispiel jeden Tag um 18 Uhr Abendbrot, dann gehen alle Kinder in die Badewanne und es gibt noch eine Gute-Nacht-Geschichte. Diese Struktur hilft Mari sich im Alltag zu orientieren und uns, sie besser zu verstehen. Wenn sie um 15 Uhr unruhig wird, wissen wir auch ohne Worte, dass sie ihre Banane m\u00f6chte.\nZu dieser Normalit\u00e4t geh\u00f6rt eben auch der Kindergarten. Meine Tochter liebt ihre Betreuerin sehr. Auch eine Notfallbetreuung in der Kita wurde zun\u00e4chst vom Tr\u00e4ger abgelehnt. Die Begr\u00fcndung: Durch die Begleiterin w\u00e4re eine Person zu viel in der Gruppe und f\u00fcr eine Eins-zu-eins-Betreuung w\u00fcrden die R\u00e4umlichkeiten fehlen. Erst durch die neuen Vorgaben zur \u00d6ffnung der Kinderg\u00e4rten lenkte der Tr\u00e4ger ein. Seit Anfang der Woche kann Mari wenigstens f\u00fcr ein paar Stunden zur\u00fcck. Eine kleine Entlastung f\u00fcr uns alle.\nWas mich wirklich \u00e4rgert, ist die Ignoranz, ja vielleicht sogar das Desinteresse der Beh\u00f6rden gegen\u00fcber den Familien mit Kindern mit Behinderung. Ich habe das Gef\u00fchl, dass sich einfach niemand vorstellen kann, was die Schlie\u00dfung aller wichtigen Anlaufstellen f\u00fcr die Kinder und f\u00fcr uns Eltern bedeutet. Sonst h\u00e4tten sie l\u00e4ngst die Familien angerufen und unb\u00fcrokratische Hilfe angeboten.\n* Die Namen sind von der Redaktion ge\u00e4ndert", "twitter-history": "[{       \"id\": 1272475174898671616,       \"url\": \"https://twitter.com/DJV_JVBB/status/1272475174898671616\",       \"date\": \"2020-06-15 10:24:57+00:00\",       \"text\": \"(1/2) Kinder, die vor #Corona Regelschulen besuchten, kommen mithilfe des Einsatzes der Eltern mehr schlecht als recht durch den #Lockdown. (Noch) schwieriger ist die Situation f\u00fcr Familien, die sich um Kinder mit Behinderung k\u00fcmmern. \u27a1https://t.co/rf0dTe4tTI\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 90417437,              \"url\": \"https://www.djv-berlin.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1259085383075344386/v31S0HWU_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/90417437/1597822657\",              \"username\": \"DJV_JVBB\",              \"name\": \"DJV Berlin - JVBB\",              \"description\": \"DJV Berlin-Journalistenverband Berlin-Brandenburg, Landesverband des DJV | Netzwerk, Gewerkschaft, Berufsverband | Facebook-Seite: facebook.com/DJVBERLIN\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-11-16 15:40:59+00:00\",              \"location\": \"Berlin-Brandenburg\",              \"followers\": 1187,              \"friends\": 539,              \"tweets\": 3105,              \"liked_tweets\": 1570,              \"lists_member\": 39,              \"media_shared\": 436       }}, {       \"id\": 1265736426534117376,       \"url\": \"https://twitter.com/kerrin_stumpf/status/1265736426534117376\",       \"date\": \"2020-05-27 20:07:34+00:00\",       \"text\": \"Corona und #Inklusion gehen zusammen nur mit Interessenvertretung und Mut zu L\u00f6sungen. #Elternhelden #Aufgabenanpassen. https://t.co/P1q9IVL30R via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 722048495935471617,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/799579170904875012/6ibGbfo1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/722048495935471617/1479471172\",              \"username\": \"kerrin_stumpf\",              \"name\": \"Kerrin Stumpf\",              \"description\": \"Mein #Leben mit #Behinderung #Hamburg: Gemeinsam #inklusion m\u00f6glich machen mit #S\u00fcdring_Treffen und \u00fcberall #MitmischenmitBehinderung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-04-18 13:05:51+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 196,              \"friends\": 18,              \"tweets\": 1039,              \"liked_tweets\": 478,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 357       }}, {       \"id\": 1265208573421932544,       \"url\": \"https://twitter.com/aktion_mensch/status/1265208573421932544\",       \"date\": \"2020-05-26 09:10:04+00:00\",       \"text\": \"RT @fdst_de: Kinder mit Behinderung kommen in der Debatte \u00fcber die \u00d6ffnung von Schulen und Kitas kaum vor. Drei M\u00fctter berichten von ihrem Alltag in der Corona-Krise. \u27a4\u27a4\u27a4 https://t.co/ZTvpoqTcQq\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://www.hootsuite.com rel=nofollow>Hootsuite Inc.</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 52013953,              \"url\": \"http://www.aktion-mensch.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/547340869020291072/eAZV454w_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/52013953/1597823544\",              \"username\": \"aktion_mensch\",              \"name\": \"Aktion Mensch e.V.\",              \"description\": \"Die Aktion Mensch setzt sich f\u00fcr das selbstverst\u00e4ndliche Zusammenleben von Menschen mit und ohne Behinderung ein. aktion-mensch.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-06-29 09:55:20+00:00\",              \"location\": \"Bonn\",              \"followers\": 78122,              \"friends\": 424,              \"tweets\": 31234,              \"liked_tweets\": 6034,              \"lists_member\": 301,              \"media_shared\": 4038       }}, {       \"id\": 1264936791343271936,       \"url\": \"https://twitter.com/aktion_mensch/status/1264936791343271936\",       \"date\": \"2020-05-25 15:10:07+00:00\",       \"text\": \"RT @fdst_de: Kinder mit Behinderung kommen in der Debatte \u00fcber die \u00d6ffnung von Schulen und Kitas kaum vor. Drei M\u00fctter berichten von ihrem Alltag in der Corona-Krise. \u27a4\u27a4\u27a4 https://t.co/ZTvpoqTcQq\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://www.hootsuite.com rel=nofollow>Hootsuite Inc.</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 52013953,              \"url\": \"http://www.aktion-mensch.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/547340869020291072/eAZV454w_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/52013953/1597823544\",              \"username\": \"aktion_mensch\",              \"name\": \"Aktion Mensch e.V.\",              \"description\": \"Die Aktion Mensch setzt sich f\u00fcr das selbstverst\u00e4ndliche Zusammenleben von Menschen mit und ohne Behinderung ein. aktion-mensch.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-06-29 09:55:20+00:00\",              \"location\": \"Bonn\",              \"followers\": 78122,              \"friends\": 424,              \"tweets\": 31234,              \"liked_tweets\": 6034,              \"lists_member\": 301,              \"media_shared\": 4038       }}, {       \"id\": 1264886448785932288,       \"url\": \"https://twitter.com/aktion_mensch/status/1264886448785932288\",       \"date\": \"2020-05-25 11:50:04+00:00\",       \"text\": \"RT @carelounge_de: Kinder mit Behinderung: Mein Sohn ist von 7.30 bis 20.30 Uhr permanent an meiner Seite | ZEIT ONLINE #corona #behinderung https://t.co/TuRwUDlrBl\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://www.hootsuite.com rel=nofollow>Hootsuite Inc.</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 52013953,              \"url\": \"http://www.aktion-mensch.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/547340869020291072/eAZV454w_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/52013953/1597823544\",              \"username\": \"aktion_mensch\",              \"name\": \"Aktion Mensch e.V.\",              \"description\": \"Die Aktion Mensch setzt sich f\u00fcr das selbstverst\u00e4ndliche Zusammenleben von Menschen mit und ohne Behinderung ein. aktion-mensch.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-06-29 09:55:20+00:00\",              \"location\": \"Bonn\",              \"followers\": 78122,              \"friends\": 424,              \"tweets\": 31234,              \"liked_tweets\": 6034,              \"lists_member\": 301,              \"media_shared\": 4038       }}, {       \"id\": 1264835939332956165,       \"url\": \"https://twitter.com/Blindenwerk/status/1264835939332956165\",       \"date\": \"2020-05-25 08:29:22+00:00\",       \"text\": \"Die Schul- &amp; Kitaschlie\u00dfungen verlangen von Eltern momentan viel ab. Wie problematisch die Situation f\u00fcr Eltern mit Kindern mit #Behinderung ist, wird nur selten thematisiert.  https://t.co/BniXjaWB2e via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1169533940497047552,              \"url\": \"http://www.dkbw.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1169535310793007105/lgtL5O04_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1169533940497047552/1567678390\",              \"username\": \"Blindenwerk\",              \"name\": \"DKBW\",              \"description\": \"Blinde helfen Blinden weltweit - diesem Motto folgt unsere gemeinn\u00fctzige Organisation, mit Projekten in Deutschland,  Osteuropa, Afrika, Asien und S\u00fcdamerika\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-09-05 08:57:07+00:00\",              \"location\": \"Bonn, Germany\",              \"followers\": 175,              \"friends\": 183,              \"tweets\": 526,              \"liked_tweets\": 435,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 17       }}, {       \"id\": 1264815976949911552,       \"url\": \"https://twitter.com/fdst_de/status/1264815976949911552\",       \"date\": \"2020-05-25 07:10:02+00:00\",       \"text\": \"Kinder mit Behinderung kommen in der Debatte \u00fcber die \u00d6ffnung von Schulen und Kitas kaum vor. Drei M\u00fctter berichten von ihrem Alltag in der Corona-Krise. \u27a4\u27a4\u27a4 https://t.co/UeC7DaeRb0\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 22,       \"likes\": 19,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://www.hootsuite.com rel=nofollow>Hootsuite Inc.</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 301936302,              \"url\": \"http://www.fdst.de/datenschutz\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1269880936117809154/3n95DTo-_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/301936302/1535553380\",              \"username\": \"fdst_de\",              \"name\": \"Donnersmarckstiftung\",              \"description\": \"#Stiftung aus #Berlin: Angebote mit und f\u00fcr Menschen mit #Behinderung sowie Partnerin f\u00fcr #Selbstbestimmung, #Teilhabe und #Inklusion. \u27a4\u27a4\u27a4 fdst.de\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-05-20 09:52:29+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1866,              \"friends\": 828,              \"tweets\": 5291,              \"liked_tweets\": 3422,              \"lists_member\": 61,              \"media_shared\": 466       }}, {       \"id\": 1264792507080159232,       \"url\": \"https://twitter.com/ddomenig/status/1264792507080159232\",       \"date\": \"2020-05-25 05:36:47+00:00\",       \"text\": \"Mein Sohn ist von 7.30 bis 20.30 Uhr permanent an meiner Seite https://t.co/Zn6aIhWdy5 via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1240888662,              \"url\": \"http://www.arkadis.ch\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/555870955747041281/cad_K1pA_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1240888662/1425563779\",              \"username\": \"ddomenig\",              \"name\": \"Dagmar Domenig\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-03-04 08:55:19+00:00\",              \"location\": \"Olten\",              \"followers\": 59,              \"friends\": 78,              \"tweets\": 442,              \"liked_tweets\": 5,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 11       }}, {       \"id\": 1264629627022163970,       \"url\": \"https://twitter.com/carelounge_de/status/1264629627022163970\",       \"date\": \"2020-05-24 18:49:33+00:00\",       \"text\": \"Kinder mit Behinderung: Mein Sohn ist von 7.30 bis 20.30 Uhr permanent an meiner Seite |xa0ZEIT ONLINE #corona #behinderung https://t.co/2FGL9rzTHr\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1245386195753992193,              \"url\": \"http://www.CareLounge.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1341446585885048834/EuxgQhm6_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1245386195753992193/1611067762\",              \"username\": \"carelounge_de\",              \"name\": \"\u20aa CareLounge\",              \"description\": \"Seit 2003. Socialmedia-Stellenmarkt im Sozial- und Gesundheitswesen ||| Multiposting ||| Telegram-Job-Kanal: t.me/carelounge (Beta).\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-01 16:23:14+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 487,              \"friends\": 1928,              \"tweets\": 12777,              \"liked_tweets\": 10052,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 132       }}, {       \"id\": 1264603111714406400,       \"url\": \"https://twitter.com/Lebenshilfe_B/status/1264603111714406400\",       \"date\": \"2020-05-24 17:04:11+00:00\",       \"text\": \"Keine Entlastung in Sicht! Die Politik muss dringend etwas f\u00fcr #Familien mit behinderten Kindern tun!https://t.co/B6xmrpKxG4 via @zeitonline\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 10,       \"likes\": 18,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1115973200020758528,              \"url\": \"http://www.lebenshilfe-berlin.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1264919284037431298/fpFiYGeH_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1115973200020758528/1590415235\",              \"username\": \"Lebenshilfe_B\",              \"name\": \"Lebenshilfe Berlin\",              \"description\": \"Hier twittert der Landesverband zu #Inklusion #Familie #inklusiveBildung #Teilhabe #Selbstvertretung #LeichteSprache #Behindertenparlament\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-04-10 13:41:59+00:00\",              \"location\": \"Berlin \",              \"followers\": 576,              \"friends\": 464,              \"tweets\": 1114,              \"liked_tweets\": 4642,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 264       }}, {       \"id\": 1264490400863137792,       \"url\": \"https://twitter.com/kanzlei_uphoff/status/1264490400863137792\",       \"date\": \"2020-05-24 09:36:19+00:00\",       \"text\": \"Lesenswert! https://t.co/JbUkAt4D78\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://ifttt.com rel=nofollow>IFTTT</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1704819170,              \"url\": \"http://www.uphoff.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/894575073683787776/HQHgAA7k_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1704819170/1502196715\",              \"username\": \"kanzlei_uphoff\",              \"name\": \"Dr. Roland Uphoff\",              \"description\": \"Kanzlei f\u00fcr Geburtsschadensrecht und Arzthaftung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-08-27 14:20:12+00:00\",              \"location\": \"Bonn\",              \"followers\": 26,              \"friends\": 18,              \"tweets\": 820,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 9       }}, {       \"id\": 1264444847508897792,       \"url\": \"https://twitter.com/ReneHWenk/status/1264444847508897792\",       \"date\": \"2020-05-24 06:35:18+00:00\",       \"text\": \"Kinder mit Behinderung: Mein Sohn ist von 7.30 bis 20.30 Uhr permanent an meiner SeiteKinder mit Behinderung kommen in der Debatte \u00fcber die \u00d6ffnung von Schulen und Kitas kaum vor. Drei M\u00fctter berichten von ihrem Alltag in der Corona-Krise.https://t.co/gMih7ZeOkE\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2373926965,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1303370264600891393/rtUD-24A_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2373926965/1581536134\",              \"username\": \"ReneHWenk\",              \"name\": \"Ren\u00e9 Wenk\",              \"description\": \"Dozent, Autor, Influencer\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-03-05 15:18:10+00:00\",              \"location\": \"Germany Berlin\",              \"followers\": 139,              \"friends\": 62,              \"tweets\": 15536,              \"liked_tweets\": 1253,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 2433       }}, {       \"id\": 1264292996121595908,       \"url\": \"https://twitter.com/Liesdas/status/1264292996121595908\",       \"date\": \"2020-05-23 20:31:54+00:00\",       \"text\": \"\u201eWenn Minderheiten \u00fcber die Schwierigkeiten der Minderheit sprechen, hat das nie die gleiche Akzeptanz als wenn es jemand tut, der in der Mehrheit ist.\u201c (Ex-Siemens-Personalchefin Kugel) Deshalb w\u00fcnsche ich mir, dass nicht nur Betroffene hier\u00fcber sprechen: https://t.co/b4dUz6mvr3\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 21700147,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/264506380/Lisas_Auge__1_von_1__normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Liesdas\",              \"name\": \"Lisa Seiler\",              \"description\": \"Der Satiriker ist ein gekr\u00e4nkter Idealist.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-02-23 22:09:52+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 436,              \"friends\": 1239,              \"tweets\": 12446,              \"liked_tweets\": 15116,              \"lists_member\": 16,              \"media_shared\": 640       }}, {       \"id\": 1264284903128141825,       \"url\": \"https://twitter.com/Helva0/status/1264284903128141825\",       \"date\": \"2020-05-23 19:59:44+00:00\",       \"text\": \"Mein Sohn ist von 7.30 bis 20.30 Uhr permanent an meiner Seite https://t.co/TY5nqw4E7M via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 133811764,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Helva0\",              \"name\": \"Helva B\",              \"description\": \"Ausrufezeichen sind keine Rudeltiere.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-04-16 17:57:00+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 27,              \"friends\": 224,              \"tweets\": 1043,              \"liked_tweets\": 593,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 8       }}, {       \"id\": 1264238991584440320,       \"url\": \"https://twitter.com/Seitenfetzer/status/1264238991584440320\",       \"date\": \"2020-05-23 16:57:18+00:00\",       \"text\": \"Mein Sohn ist von 7.30 bis 20.30 Uhr permanent an meiner Seite https://t.co/UOwj1nVjdp via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1032190596604194816,              \"url\": \"https://seitenfetzer.wordpress.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1153704420519137281/IIL_-ga6_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1032190596604194816/1544912243\",              \"username\": \"Seitenfetzer\",              \"name\": \"Seitenfetzer\",              \"description\": \"Theologist during the week, otherwise just a geek. | stud.-theol. | ev.-ref. | #ACNH\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-08-22 08:59:50+00:00\",              \"location\": \"Halle (Saale), Deutschland\",              \"followers\": 179,              \"friends\": 249,              \"tweets\": 5432,              \"liked_tweets\": 16634,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 525       }}, {       \"id\": 1264177963412664321,       \"url\": \"https://twitter.com/widersitz/status/1264177963412664321\",       \"date\": \"2020-05-23 12:54:48+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/d1bKEluffz\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1010840134219128832,              \"url\": \"https://liebesenden.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1340117401732591620/bvWULmEH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1010840134219128832/1529842719\",              \"username\": \"widersitz\",              \"name\": \"Jost\",              \"description\": \"Ich bin von sehr vielseitiger Unwissenheit. Robert Musil\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-24 11:00:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 376,              \"friends\": 346,              \"tweets\": 66649,              \"liked_tweets\": 58213,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 443       }}, {       \"id\": 1264136776542752769,       \"url\": \"https://twitter.com/IngeRosenberger/status/1264136776542752769\",       \"date\": \"2020-05-23 10:11:08+00:00\",       \"text\": \"Was mich wirklich \u00e4rgert, ist die Ignoranz, ja vielleicht sogar das Desinteresse der Beh\u00f6rden gegen\u00fcber den Familien mit Kindern mit Behinderung. #unerh\u00f6rteEltern #pflegendeEltern #CoronaEltern https://t.co/M7sGnTBPII\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 18,       \"likes\": 40,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3247734772,              \"url\": \"https://ig-inklusives-wohnen.de/das-projekt-iwok-inklusives-wohnen-mit-komplexem-hilfebedarf/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1310592212527349761/5rJcZ--8_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3247734772/1614593031\",              \"username\": \"IngeRosenberger\",              \"name\": \"Inge Rosenberger\",              \"description\": \"IG-Inklusives-Wohnen - Projekt #IWoK#b\u00fcrokratischerIrrsinn #komplexeBehinderung #unerh\u00f6rteEltern - Gl\u00fcck ist, wenn die Katastrophe eine Pause macht.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-05-12 11:16:00+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 1025,              \"friends\": 1141,              \"tweets\": 7927,              \"liked_tweets\": 34374,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 1349       }}, {       \"id\": 1264092737869090816,       \"url\": \"https://twitter.com/kinderzeit_de/status/1264092737869090816\",       \"date\": \"2020-05-23 07:16:09+00:00\",       \"text\": \"Kinder mit Behinderung: Mein Sohn ist von 7.30 bis 20.30 Uhr permanent an meiner Seite |xa0ZEIT ONLINE https://t.co/Ol4118s23C\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1220266068792442880,              \"url\": \"https://www.kinderzeit.de/newsletter.html\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1266300981551132674/cQ_A-xZ3_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1220266068792442880/1580124070\",              \"username\": \"kinderzeit_de\",              \"name\": \"Kinderzeit.de\",              \"description\": \"Newsletter rund um das Thema #kindererziehung im \u00f6ffentlichen Raum. F\u00fcr #erzieherin #kindergarten #grundschule\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-23 08:45:01+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 385,              \"friends\": 474,              \"tweets\": 1448,              \"liked_tweets\": 1221,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 2       }}, {       \"id\": 1264064908531990528,       \"url\": \"https://twitter.com/LangERLEDIGT/status/1264064908531990528\",       \"date\": \"2020-05-23 05:25:34+00:00\",       \"text\": \"Kinder mit #Behinderung - Drei M\u00fctter berichten von ihrem Alltag in der #Coronakrise. https://t.co/jeYjarRbk1 via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 77760624,              \"url\": \"http://www.diegesellschafterin.ch\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/912924446507364352/qvemR3Mo_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/77760624/1521096000\",              \"username\": \"LangERLEDIGT\",              \"name\": \"Gesellschafterin\",              \"description\": \"Pers\u00f6nliche Seniorenbegleitung und -betreuung, individuelle Begleitung von \u00e4lteren Menschen, K\u00fcmmerin, Organisatorin, Caregiver No FB\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-09-27 15:36:36+00:00\",              \"location\": \"Bern, Hamburg und...\",              \"followers\": 517,              \"friends\": 485,              \"tweets\": 15444,              \"liked_tweets\": 14852,              \"lists_member\": 27,              \"media_shared\": 2542       }}, {       \"id\": 1264057611491688450,       \"url\": \"https://twitter.com/Liesdas/status/1264057611491688450\",       \"date\": \"2020-05-23 04:56:34+00:00\",       \"text\": \"\u201eDass f\u00fcr meine Tochter nicht nur Betreuung, sondern vor allem auch F\u00f6rderung wichtig ist, wurde von den Beh\u00f6rden v\u00f6llig ignoriert. Die ersten R\u00fcckschritte in der Entwicklung \u2013 ohne Kita, ohne Betreuung und ohne Ergo- und Logop\u00e4die \u2013 sind schon sichtbar.\u201c https://t.co/b4dUz6mvr3\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 21700147,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/264506380/Lisas_Auge__1_von_1__normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Liesdas\",              \"name\": \"Lisa Seiler\",              \"description\": \"Der Satiriker ist ein gekr\u00e4nkter Idealist.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-02-23 22:09:52+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 436,              \"friends\": 1239,              \"tweets\": 12446,              \"liked_tweets\": 15116,              \"lists_member\": 16,              \"media_shared\": 640       }}, {       \"id\": 1263939524184457218,       \"url\": \"https://twitter.com/Tiefenkultur/status/1263939524184457218\",       \"date\": \"2020-05-22 21:07:20+00:00\",       \"text\": \"Kinder mit Behinderung: Mein Sohn ist von 7.30 bis 20.30 Uhr permanent an meiner Seite Kinder mit Behinderung kommen in der Debatte \u00fcber die \u00d6ffnung von Schulen und Kitas kaum vor. Drei M\u00fctter berichten von ihrem Alltag in der Corona-Krise. https://t.co/oJuVkuw719\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1155219066208030720,              \"url\": \"https://ko-fi.com/O4O118N51#\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1273643972813086725/vb7bI-nL_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1155219066208030720/1598034153\",              \"username\": \"Tiefenkultur\",              \"name\": \"\u2b50((AiyaE\u00e4rendilElenionAncalima))\u2b50\ud83c\udf34 \ud83d\udc9a \ud83c\udf0f \ud83c\udf3f \u2600\ufe0f \ud83d\udcab\",              \"description\": \"#HospizStRaphael#ZdB #AfuAMvD@mightof_princes-reload @kassiopeia_v7@mastodon.social#netz4 #wertstufendemokratie @brauchtbewegung -support\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-07-27 20:51:03+00:00\",              \"location\": \"#Tiefenkultur vs #Kontrakultur\",              \"followers\": 428,              \"friends\": 4421,              \"tweets\": 32462,              \"liked_tweets\": 12860,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 1460       }}, {       \"id\": 1263933620051423235,       \"url\": \"https://twitter.com/The__Ani/status/1263933620051423235\",       \"date\": \"2020-05-22 20:43:52+00:00\",       \"text\": \"Wichtiger Artikel: Kinder mit Behinderung kommen in der Debatte \u00fcber die \u00d6ffnung von Schulen und Kitas kaum vor. Drei M\u00fctter berichten von ihrem Alltag in der #Coronakrise (via @zeitonline) https://t.co/FdRpg0CDXS\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 532237209,              \"url\": \"https://de.linkedin.com/in/anja-ringel-7310b8196\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1219239544542896128/f87rZ8Di_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/532237209/1595322715\",              \"username\": \"The__Ani\",              \"name\": \"Anja Ringel\",              \"description\": \"\ud83d\udcf0 Wirtschaftsredakteurin f\u00fcr @produktion_de\ud83d\udd8b\ufe0f Twittert hier privat\u26f0\ufe0f In der Freizeit in den Bergen unterwegs\u2764\ufe0f Clubfan & B\u00fccherwurmProfilbild: Studioline\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-03-21 11:35:28+00:00\",              \"location\": \"Landsberg am Lech, Deutschland\",              \"followers\": 187,              \"friends\": 661,              \"tweets\": 773,              \"liked_tweets\": 471,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 87       }}, {       \"id\": 1263893573361164288,       \"url\": \"https://twitter.com/Colognerin/status/1263893573361164288\",       \"date\": \"2020-05-22 18:04:44+00:00\",       \"text\": \"Kinder mit Behinderung: Mein Sohn ist von 7.30 bis 20.30 Uhr permanent an meiner Seite |xa0ZEIT ONLINE via Kaiserinnenreichhttps://t.co/9EyROUPDt5\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://mvilla.it/fenix rel=nofollow>Fenix 2</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 389022060,              \"url\": \"http://paper.li/colognerin/1336505442\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1352773303371497478/zca-ayBF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/389022060/1611096675\",              \"username\": \"Colognerin\",              \"name\": \"Colognerin \u2614 #Laschetr\u00fccktritt\",              \"description\": \"re-tweete \u00fcber soziale Ungleichheit, Diskriminierung, multikulturelles Zusammenleben, Barrierefreiheit, Politik u.v.m. Gegen Rassismus&gegen DDR-Verkl\u00e4rung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-10-11 18:35:00+00:00\",              \"location\": \"K\u00f6ln\",              \"followers\": 1658,              \"friends\": 4014,              \"tweets\": 124345,              \"liked_tweets\": 94341,              \"lists_member\": 154,              \"media_shared\": 1034       }}, {       \"id\": 1263891132053889024,       \"url\": \"https://twitter.com/Mareicares/status/1263891132053889024\",       \"date\": \"2020-05-22 17:55:02+00:00\",       \"text\": \"\u00bbIch mache mir Sorgen um ihn. Seine Sprache verschlechtert sich. Anfangs gab es nur einen Stillstand in seiner Entwicklung, jetzt macht er R\u00fcckschritte.\u00ab Auch in der Coronakrise werden Familien mit behinderten Kindern politisch ignoriert. Drei Protokolle. https://t.co/584J1W2vus\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 51,       \"likes\": 96,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 58192866,              \"url\": \"http://mareicekaiser.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1376929924678836230/1VIUdKAP_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/58192866/1617122878\",              \"username\": \"Mareicares\",              \"name\": \"Mareice Kaiser\",              \"description\": \"Journalistin. Autorin. Chefredakteurin @editionf_com. Machtverh\u00e4ltnisse, Maloche, Motherhood. \u00bbDas Unwohlsein der modernen Mutter\u00ab @rowohlt 04/21. sie | ihr\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-07-19 13:09:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 9567,              \"friends\": 2126,              \"tweets\": 10061,              \"liked_tweets\": 41491,              \"lists_member\": 131,              \"media_shared\": 913       }}, {       \"id\": 1263887003608911874,       \"url\": \"https://twitter.com/HeymannTobias/status/1263887003608911874\",       \"date\": \"2020-05-22 17:38:38+00:00\",       \"text\": \"Mein Sohn ist von 7.30 bis 20.30 Uhr permanent an meiner Seite https://t.co/6a2Phfg8xI via @zeitonline ENDLICH THEMA!\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1135930475657269250,              \"url\": \"http://nurmutkassel.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1240606896748482560/VYjSDP7w_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1135930475657269250/1579600849\",              \"username\": \"HeymannTobias\",              \"name\": \"Tobias Heymann\",              \"description\": \"Pfarrer in #Rothenditmold in #Kassel #digitalekirche und Vater, Reiselust, #ParentsForFuture und P4F Kassel\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-06-04 15:25:04+00:00\",              \"location\": \"Hessen, Deutschland\",              \"followers\": 264,              \"friends\": 449,              \"tweets\": 478,              \"liked_tweets\": 809,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 37       }}, {       \"id\": 1263879951352283140,       \"url\": \"https://twitter.com/FloriKohl/status/1263879951352283140\",       \"date\": \"2020-05-22 17:10:36+00:00\",       \"text\": \"Lesenswert. Ohne Lobby. #sopaed #foerderschule #inklusionhttps://t.co/TGeIgMNUAC\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1221531733302136832,              \"url\": \"https://www.florian-kohl.net/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1259405582857052161/AJ210D9S_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1221531733302136832/1586900824\",              \"username\": \"FloriKohl\",              \"name\": \"Flori Kohl |BY\",              \"description\": \"stv. Vorsitzender gew-bayern.de, Personalrat, Lehrer, hier privat\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-26 20:34:03+00:00\",              \"location\": \"N\u00fcrnberg\",              \"followers\": 351,              \"friends\": 371,              \"tweets\": 2992,              \"liked_tweets\": 4651,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 205       }}, {       \"id\": 1263872030253998082,       \"url\": \"https://twitter.com/hasterly/status/1263872030253998082\",       \"date\": \"2020-05-22 16:39:08+00:00\",       \"text\": \"Mein Sohn ist von 7.30 bis 20.30 Uhr permanent an meiner Seite https://t.co/KOqWWw34y3 via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 953317748,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/661944817421819904/v-oJHkP0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/953317748/1592427039\",              \"username\": \"hasterly\",              \"name\": \"Harald Sterly - not pretty for a scientist\",              \"description\": \"human, geographer | #migration | #climatechange | #communication | #ICT4D | @UniVienna @HABITABLE_H2020 @TransReProject\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-11-17 10:26:08+00:00\",              \"location\": \"Bonn, Nordrhein-Westfalen\",              \"followers\": 607,              \"friends\": 994,              \"tweets\": 6872,              \"liked_tweets\": 11566,              \"lists_member\": 25,              \"media_shared\": 331       }}, {       \"id\": 1263863918012792833,       \"url\": \"https://twitter.com/WuethrichAstrid/status/1263863918012792833\",       \"date\": \"2020-05-22 16:06:54+00:00\",       \"text\": \"Mein Sohn ist von 7.30 bis 20.30 Uhr permanent an meiner Seite - Corona und Kinder mit Behinderungen https://t.co/DsazxVZLIv via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1426295642,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/762730202191503360/3_r1Kq0w_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1426295642/1491133479\",              \"username\": \"WuethrichAstrid\",              \"name\": \"astrid w\u00fcthrich\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-05-13 20:00:17+00:00\",              \"location\": \"Bern\",              \"followers\": 131,              \"friends\": 283,              \"tweets\": 140,              \"liked_tweets\": 241,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 2       }}, {       \"id\": 1263862283492642817,       \"url\": \"https://twitter.com/LinkskurveB/status/1263862283492642817\",       \"date\": \"2020-05-22 16:00:24+00:00\",       \"text\": \"Kinder mit Behinderung kommen in der Debatte \u00fcber die \u00d6ffnung von Schulen und Kitas kaum vor.xa0 https://t.co/pDcozqXslo via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1255115903408144384,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1255897754934616065/fI63qQLD_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1255115903408144384/1588264337\",              \"username\": \"LinkskurveB\",              \"name\": \"NORMAL_gibts_nicht\",              \"description\": \"P\u00e4dagogin & Betriebswirtin, Mutter, Antiantidemokratin mit gr\u00fcnen Visionen, aber ohne gr\u00fcnen Daumen.Will nicht referieren, sondern verstehen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-28 12:45:40+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 2,              \"friends\": 56,              \"tweets\": 118,              \"liked_tweets\": 784,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 4       }}, {       \"id\": 1263842917174652929,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1263842917174652929\",       \"date\": \"2020-05-22 14:43:27+00:00\",       \"text\": \"Die ersten R\u00fcckschritte sind schon zu sehen. Kinder mit #Behinderung kommen in der Debatte \u00fcber die \u00d6ffnung von Schulen und Kitas kaum vor.  #Corona-Krise. https://t.co/IsxOGWpWjm\",       \"replies\": 5,       \"retweets\": 23,       \"likes\": 50,       \"quotes\": 3,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338803,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206668,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10491,              \"media_shared\": 7731       }}, {       \"id\": 1263841484341751809,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1263841484341751809\",       \"date\": \"2020-05-22 14:37:45+00:00\",       \"text\": \"Was mich wirklich \u00e4rgert, ist die Ignoranz und das Desinteresse. Drei M\u00fctter von Kindern mit Behinderung berichten von ihrem Alltag in der #Corona-Krise. https://t.co/fslyMRGq4o\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145934,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49906,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1699,              \"media_shared\": 43       }}]"}