{
     "url": "https://www.zeit.de/kultur/2020-03/kulturpolitik-coronavirus-kunst-kuenstler-einnahmen-kulturfoerderung",
     "date": "2020-03-21T12:40:22+01:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "Das Erwachen der Macht",
     "article": "Kulturschaffende trifft die Corona-Krise besonders hart, die Politik scheint das begriffen zu haben. Nur eine Verantwortliche schweigt bisher: die Kulturstaatsministerin.\nDie erste Strophe ist nun gesungen nach einigen Tagen Corona-Krise, die Appelle, Aufrufe und Absichtserkl\u00e4rungen der Politik sind in der Welt, auch der Kulturpolitik, die in Deutschland sehr komplex in ihren Zust\u00e4ndigkeiten geregelt ist auf den Ebenen Bund, L\u00e4nder und Gemeinden. Ihr Tenor lautet nun: Wir werden die Kultur, die von Schlie\u00dfungen der Kinos, Theater, Museen und Veranstaltungsabsagen besonders hart getroffen ist, nicht crashen lassen; auch die Freiberufler haben wir im Blick; ein Schutzschirm ist f\u00fcr alle da. \nDie Zahlen wachsen und werden deshalb fast etwas abstrakt, so wie es zuletzt bei der Banken- und Finanzkrise in den Jahren 2008 und 2009 war. Bis zu 40 Milliarden Euro sind auf Bundesebene derzeit im Gespr\u00e4ch, um Soloselbst\u00e4ndige und Kleinstfirmen mit Darlehen und Zusch\u00fcssen zu unterst\u00fctzen. Das wird nicht allein, aber auch Kulturschaffenden und in der Kultur t\u00e4tigen Unternehmen zugute kommen. Auch einige Bundesl\u00e4nder haben erste Soforthilfen f\u00fcr Soloselbstst\u00e4ndige aufgelegt, der f\u00fcr Bayern ist bereits gestartet, Hamburg, Bremen und Berlin haben Landeshilfsfonds beschlossen; die Form der Soforthilfe variiert auch da zwischen Zusch\u00fcssen und Darlehen, rasch und unb\u00fcrokratisch sollen Solo-Selbstst\u00e4ndige zwischen 2.500 und 5.000 Euro auf Antrag erhalten. F\u00fcr Berlin, wo besonders viele freie K\u00fcnstlerinnen, K\u00fcnstler und im Kulturbetrieb T\u00e4tige leben, hat der dortige Senat 100 Millionen Euro bereitgestellt f\u00fcr Freiberufler und Kleinstunternehmen, Soforthilfe II hei\u00dft das Programm (das zuvor aufgesetzte Soforthilfe-I-Paket zielt auf mittelst\u00e4ndische Unternehmen ab). Maximal 5.000 Euro sollen Einzelpersonen f\u00fcr einen Zeitraum von sechs Monaten erhalten.  \nF\u00fcr wen genau die Soforthilfen und Kredite gedacht sind, f\u00fcr wen es reichen wird, wie der Bund mit den L\u00e4ndern, die eigentlich die Hoheit \u00fcber die Kultur haben, zusammen spielen und die Gelder erg\u00e4nzen wird \u2013 da blicken selbst Profis noch nicht durch. Ein kulturpolitisches Spitzentreffen von Bund, L\u00e4ndern und Kommunen hat bereits am 13. M\u00e4rz stattgefunden, und am 17. M\u00e4rz versprach die Staatsministerin f\u00fcr Kultur und Medien, Monika Gr\u00fctters, es werde F\u00f6rdermittel geben, die Sch\u00e4rfung bestehender Programme, Nothilfe. Seit Tagen ist aber nichts Genaueres zu erfahren aus Gr\u00fctters Ministerium, dem BKM; Anfragen von ZEIT ONLINE blieben zwei Tage lang unbeantwortet. Dann bat der Pressesprecher um Geduld. Wohl verst\u00e4ndlich, es wird unabl\u00e4ssig getagt, die Aufgabe ist riesig und die Kultur- und Kreativwirtschaft steckt nicht allein in dieser Krise, auch wenn sie laut BKM mit \u00fcber 100 Milliarden Bruttowertsch\u00f6pfung im Jahr in Deutschland mehr umsetzt als die chemische Industrie, Energieversorger oder Finanzdienstleister. Die Kultur ist, jedenfalls den Zahlen nach, systemrelevant.\nSpricht man in diesen Tagen mit Vertreterinnen und Vertretern aus Kulturverb\u00e4nden, Gewerkschaften und Kulturverwaltungen, ergibt sich ein zunehmend klarer werdendes Bild. Es gibt Geld. Und es geht schnell. Gemessen am Klischee allzu gr\u00fcndlicher deutscher Kulturb\u00fcrokratie sogar \u00fcberschallschnell. Das sehen ausnahmsweise alle \u00e4hnlich, die, die dringend nach Geld fragen und die, die es nun bereitstellen sollen und augenscheinlich auch wollen.\nKann es sein, dass in dieser emotionalen Zeit sogar die Kulturleute wieder st\u00e4rker nach ihren Heimatregionen klingen? Am Telefon, wo auch sonst derzeit, klingt Klaus Lederer, Berliner Senator f\u00fcr Kultur und Europa und Linken-Politiker, klarer nach Osten als sonst. Beim Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer der Produzentenallianz f\u00fcr Film und Fernsehen, Christoph Palmer, weht der S\u00fcdwesten der Republik sprachlich selbst durch die \u00fcberlastete Leitung. Kathrin Pechlof, Gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin der IG Jazz Berlin, hat schon lange niemand mehr gefragt, ob sie aus M\u00fcnchen komme. Und bei Heinrich Schafmeister, Schauspieler und im Vorstand der gr\u00f6\u00dften Gewerkschaft seiner Zunft, dem Bundesverband Schauspiel BFFS (B\u00fchne, Film, Fernsehen, Sprache), macht sich das Ruhrgebiet akustisch deutlich bemerkbar.\nVielleicht sp\u00fcrt man die Wurzeln besser, wenn der Boden wankt. Im Kulturgarten sind die Auswirkungen der Corona-Krise besonders existentiell, weil so viele nicht in Festanstellungen arbeiten. Sie sind kurzfristig Besch\u00e4ftigte, Soloselbst\u00e4ndige, Freiberufler, Kleinstunternehmerinnen \u2013 bei allen arbeitsrechtlichen Unterschieden eint sie, dass sie kein geregeltes Einkommen haben. Und die allermeisten auch kein Erspartes, um ein paar Monate, ein halbes Jahr, wer wei\u00df wie lange durchzuhalten. \"Gerade im Fernsehgesch\u00e4ft\", sagt Heinrich Schafmeister, \"sind wir die ausgelagerte Werkbank der Sender, auch der \u00d6ffentlich-Rechtlichen.\" \nKein Gespr\u00e4ch verl\u00e4uft ohne ungefragtes Lob der Gegenseite in den Verhandlungen dar\u00fcber, wie man die existenziellen Sorgen von Kulturschaffenden abfedert. Schauspieler Schafmeister sagt, man w\u00fcrde nun ja sehen, wie wichtig die \u00d6ffentlich-Rechtlichen in der Krisenkommunikation seien. Christoph Palmer wiederum lobt Schafmeisters Gewerkschaft und auch ver.di, mit denen man \u00fcber einen Tarifvertrag zur Kurzarbeit verhandle. Kathrin Pechlof f\u00fchlt die N\u00f6te nicht nur der freien Jazzmusikerinnen und -musiker erkannt und sagt, beim Berliner Kultursenat seien die Zust\u00e4ndigen st\u00e4ndig ansprechbar. \nDer dortige Kultursenator Klaus Lederer wird auf eine Weise deutlich, wie man es von gewandten Kulturpolitikern wie ihm nicht immer zu h\u00f6ren bekommt. Auch er betont die \"Realit\u00e4tszugewandtheit\" aller Parteien, gerade auf Bundesebene, wo derzeit viele Entscheidungen anstehen. Er wirbt f\u00fcr Geduld. Auf die Standardfrage am Schluss des Gespr\u00e4chs, ob man etwas Wichtiges vergessen habe, schie\u00dft es frei aus Lederer heraus: \"F\u00fcr die finanzielle L\u00fccke der gro\u00dfen Kulturbetriebe haben wir im Moment noch keine L\u00f6sung, das muss man so sagen. Aber wir arbeiten mit Feuereifer.\"\nK\u00f6nnen denn die gro\u00dfen Institutionen, denen ja niemand die laufenden Subventionen abdreht, auch Gagen bezahlen f\u00fcr abgesagte Veranstaltungen? In Museen, Konzerth\u00e4usern, Theatern? \"Das geltende Haushaltsrecht kann man f\u00fcr ungeleistete Arbeit nicht einfach \u00fcber Bord werfen\", sagt Lederer, \"f\u00fcr \u00f6ffentliche F\u00f6rdergelder m\u00fcssen Gegenleistungen erbracht werden.\" Was aber m\u00f6glich ist: Institutionen, auch Festivals, k\u00f6nnen den Zweck der vereinbarten Leistungen unb\u00fcrokratisch \u00e4ndern, etwa auf digitale Formate umstellen und so die Honorare weiterhin auszahlen. \"Aber es gibt schon Zuwendungsrechtlinien, ein Theater kann nicht allein entscheiden, wem es wie viel weiter bezahlt, ohne dass es dazu Vertr\u00e4ge gibt.\" \nDie Entscheidungen dazu, wie man die zunehmende Zahl von finanziellen H\u00e4rtef\u00e4llen abfedert, laufen in diesen Stunden und Tagen mehrgleisig. Gro\u00dfe St\u00e4dte wie Berlin legen vor. \"Die 100 Millionen, die wir im laufenden Jahr f\u00fcr Notlagen freimachen, sind nur ein Anfang\", sagt Lederer. Das Zauberwort hei\u00dft, wie oft in der Kulturf\u00f6rderung, matching funds, erg\u00e4nzende Mittel. Zu Deutsch: Der Bund muss mitziehen. Wie sehr die Kulturstaatsministerin dazu in der Lage sein wird, wisse man vielleicht nach dem Wochenende, ist zu h\u00f6ren. Am Montag soll die von der Bundesregierung geplante Soforthilfe f\u00fcr Soloselbstst\u00e4ndige und Kleinunternehmen vom Kabinett beschlossen werden, sp\u00e4testens dann wei\u00df man mehr. Das Land Berlin hat angek\u00fcndigt, den eigenen Hilfsfonds auf bis zu 300 Millionen Euro erh\u00f6hen zu k\u00f6nnen.\nNimmt man die Liquidit\u00e4tsfonds der landeseigenen Banken hinzu, steht die Zahl in Berlin bereits auf 600 Millionen. Die Obergrenze f\u00fcr Unternehmen, egal ob aus Kultur oder einem andern Bereich: 500.000 Euro. Das sind allerdings keine Nothilfen, sondern zinslose Darlehen, man muss sich also in der Lage sch\u00e4tzen, die Kredite irgendwann wieder zur\u00fcckzahlen zu k\u00f6nnen. \"F\u00fcr Privattheater ist das eher nicht gedacht, weil die nie in die Lage kommen werden, solche Summen zur\u00fcckzuzahlen\", sagt Lederer. Das gleiche gelte f\u00fcr kleine bis mittlere Clubs, die oft in Kollektiven organisiert sind: \"F\u00fcr sie ist die Nothilfe gedacht, damit sie die laufenden Kosten decken k\u00f6nnen.\" Doch nat\u00fcrlich gibt es potente Clubs in Berlin, denen man mit schnellen und billigen Krediten helfen k\u00f6nne.\nWer in den ersten Fr\u00fchlingstagen eines Jahres durch Berlin radelt, st\u00f6\u00dft \u00fcblicherweise irgendwann auf Filmteams, das Wetter treibt auch sie nach drau\u00dfen. In diesem Jahr aber f\u00e4llt das aus, drau\u00dfen herrscht Drehverbot. In Innenr\u00e4umen darf jedoch noch gefilmt werden. \"Kussszenen k\u00f6nnen wir jetzt auch drinnen nicht mehr drehen\", sagt Christoph Palmer von der Produzentenallianz mit einer versteckten Portion Humor. Die Besch\u00e4ftigten in der Branche arbeiten zu 80 Prozent f\u00fcrs Fernsehen, nur 20 Prozent im Film. Am Kuss in der Vorabendserie oder nach der Tagesschau h\u00e4ngen nicht nur viele Zuschauer, sondern auch L\u00f6hne.\nDer Schutzschild, der Kurzarbeiterregelungen f\u00fcr Angestellte in Deutschland vorsieht, um Unternehmen durch diese Zeit zu retten, greift in Film und Fernsehen nicht ganz so einfach, sagt Palmer. \"Im Film gibt es ja keine feste Belegschaft, die konstant zusammenarbeitet. Was wir brauchen, sind Tarifvertr\u00e4ge \u00fcber Kurzarbeit, um Einzelanmeldungen zu umgehen.\" Und was Palmer und die, von wenigen Ausnahmen abgesehen, nicht sehr gro\u00dfen Produktionsfirmen brauchen, ist auch hier das Zusammenspiel verschiedener Player. Liquidit\u00e4tshilfen vom Bund, \"da wissen wir wohl am Montag mehr\", sagt auch Palmer. Dann sollte klarer sein, f\u00fcr welche Branche wie viel Geld vorgesehen ist, gerade auch in der Kultur, bei der Bund und L\u00e4nder eng zusammenarbeiten m\u00fcssen. Die Unterst\u00fctzung der Fernsehsender f\u00fcr laufende und verabredete Produktionen ist schon vergleichsweise weit fortgeschritten, da verhandeln die Interessengruppen direkt. \"Mit ARD und ZDF sind wir schon so weit, dass die 50 Prozent der Mehrkosten \u00fcbernehmen.\" Mit den Privaten wie RTL oder Sat.1 w\u00fcrden die Verhandlungen noch laufen, sagt Palmer.\nHeinrich Schafmeister von der Schauspielergewerkschaft war zuletzt unterwegs zu einem Innendreh, auf der Autobahn von K\u00f6ln nach M\u00fcnchen, er wollte nicht wie sonst \u00f6ffentliche Verkehrsmittel nutzen, das Virus. \"Aber auch da wurde ich mittendrin angerufen, der Dreh wurde abgesagt. Rechtlich h\u00e4tte der geklappt, aber logistisch nicht: Die ganzen Zulieferer brachen weg.\" Dass man sich nicht mehr \"im Gegenlicht anspucken kann auf der B\u00fchne\", sieht Schafmeister nat\u00fcrlich ein, will aber auf die Notlage von Tourneetheatern erinnern: \"Die bringen Kultur in die Regionen und in Orte, von denen Sie noch nie geh\u00f6rt haben. Hitzacker?\" Der Bundesverband Schauspiel setzt sich auch f\u00fcr lobbylose Unternehmen wie eben solche Tourneetheater ein, die ganz zu verschwinden drohen. \nWeil das Netz bereits \u00fcberlastet ist, schaltet Schafmeister Videokonferenzen am liebsten um 7 Uhr morgens. Mit dem Deutschen B\u00fchnenverein etwa, um Handlungsempfehlungen f\u00fcr ausgefallene Gagen zu besprechen. Oder mit Christoph Palmer vom Produzentenverband. \"Ich bin schon froh, dass die alle erreichbar sind\", sagt Schafmeister. Wie die nun ausgesch\u00fctteten Mittel genau verteilt werden, kann auch er noch nicht sagen. Was er wei\u00df: Im Vorteil ist, wer \u00fcberhaupt einen Verhandlungspartner hat. \"Im Synchronsprecherbereich, um den wir uns als Schauspielergewerkschaft ebenso k\u00fcmmern, gibt es keinen Arbeitgeberverband.\" \nDie Staatsministerin f\u00fcr Kultur und Medien mag Jazz, so viel ist bekannt. Fragen wir also zum Schluss bei einem kleinen Verband einer Sparte, die es extrem hart trifft. Keine Jazzmusikerin, kein Jazzmusiker hat einen festen Vertrag, da es keine Institutionen gibt, keine Orchester, noch keine H\u00e4user (das in Berlin geplante House of Jazz ist in der Projektphase und ist ein gutes Beispiel, wie die Bundeskultur von Gr\u00fctters mit Lederers Agenda der freien Szenen Kompromisse finden muss \u2013 denn das Geld kommt von beiden). Auch mit Musikverk\u00e4ufen erzielen Jazzmusiker so gut wie keine Eink\u00fcnfte und Musik zu unterrichten, das geht derzeit h\u00f6chstens als Stream. Kathrin Pechlof, die Gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin der IG Jazz Berlin, ist selbst Harfenistin. Sie nennt ein Festivalbeispiel: \"Die Monheim Triennale zahlt mir die H\u00e4lfte der Gage jetzt, die andere H\u00e4lfte nach dem Verschiebetermin.\" Das ist schon mehr, als manche Veranstalter leisten k\u00f6nnen oder wollen. Aber man sollte das nicht mit einer Ausfallgage verwechseln: \"Den Gig, der mir jetzt zur H\u00e4lfte fehlt, muss ich sp\u00e4ter zur G\u00e4nze spielen.\"\n\"Hoch erfreut\" zeigt sich Pechlof \u00fcber den Notfallfonds des Berliner Senats. Wie genau man belegen m\u00fcsse, dass man sich als K\u00fcnstlerin, als K\u00fcnstler in einer Notlage befindet, ist Pechlof allerdings noch nicht ganz klar. \"Schriftliche Absagen vorlegen vielleicht? Wir werden unsere Mitglieder dar\u00fcber informieren, wenn wir mehr wissen.\" Wichtig ist ihr aber auch, dass man die Kommunikation zum Publikum nicht aufgebe, selbst wenn es nicht um Geld gehe: \"Niemand freut sich \u00fcbers Nichtspielen.\"\nFraglich ist dann blo\u00df, ab wann die Nachbarn klingeln oder klopfen, wenn Jazzmusiker auf Dauer zu Hause spielen, statt im Proberaum, den sie wom\u00f6glich nicht mehr bezahlen k\u00f6nnen. Frage an Klaus Lederer, was in der Hinsicht zu ihm durchdringe von Vermietern. Die k\u00f6nnten etwa die Miete f\u00fcr Ateliers und Prober\u00e4ume stunden oder provisorisch senken. \"Ich h\u00f6re viel von Appellen, wenig von Konsequenzen\", sagt Lederer. Doch genau f\u00fcr solche F\u00e4lle ist der Fonds des Senats mit gedacht, \"auch f\u00fcr Bands und Leseb\u00fchnen\". Von der angeblich ruhigen Zeit, die in Leseempfehlungen dauernd ausgerufen wird, hat die Kulturszene jedenfalls bislang noch nichts gesp\u00fcrt.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1254826780659052545,       \"url\": \"https://twitter.com/JR_Kunstplaza/status/1254826780659052545\",       \"date\": \"2020-04-27 17:36:32+00:00\",       \"text\": \"Kulturpolitik: Das Erwachen der Macht https://t.co/zq6I7zKnUS https://t.co/L4nmr5Eqcn\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://dlvrit.com/ rel=nofollow>dlvr.it</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1011559896,              \"url\": \"http://www.kunstplaza.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000269401272/3b8202a23812a08116dd5046a8eac10f_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"JR_Kunstplaza\",              \"name\": \"Kunstplaza.de\",              \"description\": \"Kunstplaza - Die neue Kunstplattform f\u00fcr K\u00fcnstler, Kunsth\u00e4ndler und Kunstinteressierte. Marktplatz, Blog, Community und Webshop mit vielen Featues.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-12-14 17:18:45+00:00\",              \"location\": \"Passau, Germany\",              \"followers\": 5401,              \"friends\": 5340,              \"tweets\": 20746,              \"liked_tweets\": 1412,              \"lists_member\": 100,              \"media_shared\": 5272       }}, {       \"id\": 1247414814583984128,       \"url\": \"https://twitter.com/syllabus_tweets/status/1247414814583984128\",       \"date\": \"2020-04-07 06:44:02+00:00\",       \"text\": \"From our COVID-19 Reading Lists: Das Erwachen der Macht |  Zeit Online https://t.co/VcgIvrksq0 Sign up here: https://t.co/j8ARWsGdpX\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://twittimer.com rel=nofollow>Twittimer</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1124740950809612288,              \"url\": \"http://www.the-syllabus.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1337070378737430530/6Zfb1Z2C_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1124740950809612288/1597845390\",              \"username\": \"syllabus_tweets\",              \"name\": \"The Syllabus\",              \"description\": \"The quality content is already here - its just not evenly distributed! We only tweet out a small fraction of our materials and with a lag. So pls subscribe \u2193\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-05-04 18:21:54+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 15424,              \"friends\": 1869,              \"tweets\": 10610,              \"liked_tweets\": 162,              \"lists_member\": 205,              \"media_shared\": 760       }}, {       \"id\": 1242147516935811075,       \"url\": \"https://twitter.com/Theaterleben/status/1242147516935811075\",       \"date\": \"2020-03-23 17:53:40+00:00\",       \"text\": \"Das Erwachen der Macht https://t.co/iLc62K3aq3 via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 235898970,              \"url\": \"https://angeliqueduvier.com/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/814240402664550401/JzMfgFg1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/235898970/1606166606\",              \"username\": \"Theaterleben\",              \"name\": \"Ang\u00e9lique Duvier\",              \"description\": \"Ich bin Schauspielerin,Regisseurin,Autorin\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-01-09 09:53:59+00:00\",              \"location\": \"Hamburg\",              \"followers\": 975,              \"friends\": 726,              \"tweets\": 12312,              \"liked_tweets\": 86576,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 6010       }}, {       \"id\": 1242095434123939840,       \"url\": \"https://twitter.com/AndreasDueker/status/1242095434123939840\",       \"date\": \"2020-03-23 14:26:43+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/LzwXyayN40\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2314077895,              \"url\": \"http://www.lutenist.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/427871726760755200/AHtrvPLb_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2314077895/1461143366\",              \"username\": \"AndreasDueker\",              \"name\": \"Andreas D\u00fcker\",              \"description\": \"musician: lutenist & guitarist - Early Music from Renaissance and Baroque to Classical Music & Contemporary Music and Composition\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-01-27 18:10:39+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 55,              \"friends\": 280,              \"tweets\": 1526,              \"liked_tweets\": 757,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1349       }}, {       \"id\": 1242020497958801408,       \"url\": \"https://twitter.com/nachtkritik/status/1242020497958801408\",       \"date\": \"2020-03-23 09:28:56+00:00\",       \"text\": \"Es gibt Geld. Und es geht schnell. Gemessen am Klischee allzu gr\u00fcndlicher deutscher Kulturb\u00fcrokratie sogar \u00fcberschallschnell. @Tobi_Muellerzwo @zeitonline_kul  \u00fcber #Corona Soforthilfen f\u00fcr Kulturschaffende. https://t.co/TGmGGHSJ91 #KulturinZeitenvonCorona #Kulturf\u00f6rderung\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 15,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 312537103,              \"url\": \"http://www.nachtkritik.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/994821764130668546/_bV0SMjK_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"nachtkritik\",              \"name\": \"nachtkritik.de\",              \"description\": \"Das \u00fcberregionale Theaterfeuilleton im Netz: Meldungen, Kritiken, Presseschauen und Debatten \u2013 alles rund ums deutschsprachige Theater.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-06-07 08:34:53+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 13102,              \"friends\": 708,              \"tweets\": 29134,              \"liked_tweets\": 4977,              \"lists_member\": 214,              \"media_shared\": 3588       }}, {       \"id\": 1241792095880347648,       \"url\": \"https://twitter.com/ElliesenImke/status/1241792095880347648\",       \"date\": \"2020-03-22 18:21:21+00:00\",       \"text\": \"Lesenswert!@regina_kittler@klauslederer@IGJazzBerlin@bbetweentheline@BFFSNewshttps://t.co/gJMPeT1q6Q\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1000777028382097408,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1059120224753147906/DuoPMT60_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1000777028382097408/1541349653\",              \"username\": \"ElliesenImke\",              \"name\": \"Imke Elliesen-Kliefoth\",              \"description\": \"Referentin f\u00fcr Kultur und B\u00fcrgerschaftliches Engagement Fraktion Die Linke im Berliner Abgeordnetenhaus\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-05-27 16:33:31+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 574,              \"friends\": 1249,              \"tweets\": 3400,              \"liked_tweets\": 6851,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 41       }}, {       \"id\": 1241772884281999362,       \"url\": \"https://twitter.com/HelgeReh/status/1241772884281999362\",       \"date\": \"2020-03-22 17:05:01+00:00\",       \"text\": \"Das Erwachen der Macht https://t.co/WyIRq3hvpJ via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1231479769180581890,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1231480567818051584/SjnK2A5Z_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"HelgeReh\",              \"name\": \"HelgeRehders\",              \"description\": \"civil servant @ arts&culture\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-02-23 07:24:03+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 31,              \"friends\": 71,              \"tweets\": 88,              \"liked_tweets\": 134,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1       }}, {       \"id\": 1241353874474139649,       \"url\": \"https://twitter.com/kannstenicht/status/1241353874474139649\",       \"date\": \"2020-03-21 13:20:01+00:00\",       \"text\": \"Kannste dir nicht ausdenken. https://t.co/N135GgCQre\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://pushesc.de/sanbot rel=nofollow>SanLMBot</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1011647647298486273,              \"url\": \"https://twitter.com/leogfischer/status/1011627578095030272\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1011653652442963969/waDJ2s9N_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"kannstenicht\",              \"name\": \"Christian Lehmann\",              \"description\": \"Ersetzt ca. 1000 eurer politischen Accounts. - @leogfischer\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-26 16:29:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 116,              \"friends\": 1,              \"tweets\": 66831,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1241351894150320128,       \"url\": \"https://twitter.com/widersitz/status/1241351894150320128\",       \"date\": \"2020-03-21 13:12:09+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/QXq1cC5r7L\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1010840134219128832,              \"url\": \"https://liebesenden.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1340117401732591620/bvWULmEH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1010840134219128832/1529842719\",              \"username\": \"widersitz\",              \"name\": \"Jost\",              \"description\": \"Ich bin von sehr vielseitiger Unwissenheit. Robert Musil\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-24 11:00:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 376,              \"friends\": 346,              \"tweets\": 66649,              \"liked_tweets\": 58213,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 443       }}, {       \"id\": 1241345059611717633,       \"url\": \"https://twitter.com/Tobi_Muellerzwo/status/1241345059611717633\",       \"date\": \"2020-03-21 12:44:59+00:00\",       \"text\": \"Schutzschirm ist auch f\u00fcr die Kultur da. Aber f\u00fcr wen genau da, welche Summen, und von wem? Kleine Recherche und Stimmungsf\u00fchlung f\u00fcr @zeitonline_kul  https://t.co/kjZ0DCxtaG\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1090926022554472448,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1094525047115534336/9UjgbFV4_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1090926022554472448/1549790200\",              \"username\": \"Tobi_Muellerzwo\",              \"name\": \"Tobi M\u00fcller\",              \"description\": \"schreiben, reden, rundfunken, moderieren, nochmal schreiben. pop, digitalit\u00e4t, darstellende k\u00fcnste, kulturpolitik. laufen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-01-31 10:53:26+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Germany\",              \"followers\": 388,              \"friends\": 284,              \"tweets\": 526,              \"liked_tweets\": 847,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 26       }}, {       \"id\": 1241337898491928577,       \"url\": \"https://twitter.com/FWWinterberg/status/1241337898491928577\",       \"date\": \"2020-03-21 12:16:32+00:00\",       \"text\": \"Das Erwachen der Macht https://t.co/81glIQdCw3 via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 479445216,              \"url\": \"http://www.winterberg.me\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/421958227547283456/GJDEMi8b_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"FWWinterberg\",              \"name\": \"Franz W.Winterberg\",              \"description\": \"Weise, alt geworden, Sokrates, Plato, Kant, normales CDU Mitglied, K\u00e4mpfer gegen den Klimawandel 2012 Nobelpreistr\u00e4ger winterberg.me\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-31 11:42:40+00:00\",              \"location\": \"Ilfeld und ganz Europa\",              \"followers\": 17043,              \"friends\": 17088,              \"tweets\": 611645,              \"liked_tweets\": 168396,              \"lists_member\": 83,              \"media_shared\": 8924       }}, {       \"id\": 1241330542328590337,       \"url\": \"https://twitter.com/Frank_Walle/status/1241330542328590337\",       \"date\": \"2020-03-21 11:47:18+00:00\",       \"text\": \"Kulturpolitik: Das Erwachen der Macht https://t.co/7UONjyQXpv\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://ifttt.com rel=nofollow>IFTTT</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 21402821,              \"url\": \"https://tellonym.me/FrankWalle\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/828228511223730180/-rP9cEqU_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/21402821/1446070262\",              \"username\": \"Frank_Walle\",              \"name\": \"Frank Walle\",              \"description\": \"Civilization & its Discontents\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-02-20 15:03:06+00:00\",              \"location\": \"Hamburg Germany\",              \"followers\": 807,              \"friends\": 2320,              \"tweets\": 204135,              \"liked_tweets\": 1496,              \"lists_member\": 61,              \"media_shared\": 17927       }}, {       \"id\": 1241328817911803904,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_kul/status/1241328817911803904\",       \"date\": \"2020-03-21 11:40:27+00:00\",       \"text\": \"Erste Hilfen f\u00fcr K\u00fcnstler, die wegen der Corona-Ausbreitung keine Arbeit mehr haben, sind beschlossen. F\u00fcr die finanzielle L\u00fccke der gro\u00dfen Kulturbetriebe, sagt der Berliner Kultursenator Klaus Lederer aber, haben wir im Moment noch keine L\u00f6sung. https://t.co/Ut3YIE5PDH\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 207414746,              \"url\": \"http://www.zeit.de/kultur/index\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331565089498030081/Ob_eBH1B_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_kul\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Kultur\",              \"description\": \"Das Kultur-Ressort von ZEIT ONLINE: David Hugendick, Wenke Husmann, Dirk Peitz (Leitung), Johannes Schneider, Carolin Str\u00f6bele\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-10-25 08:31:29+00:00\",              \"location\": \"Berlin/Hamburg\",              \"followers\": 101097,              \"friends\": 228,              \"tweets\": 15318,              \"liked_tweets\": 37,              \"lists_member\": 980,              \"media_shared\": 57       }}, {       \"id\": 1241328816523481088,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1241328816523481088\",       \"date\": \"2020-03-21 11:40:27+00:00\",       \"text\": \"Bayern, Berlin, Hamburg und Bremen haben L\u00e4nderhilfsfonds f\u00fcr Soloselbstst\u00e4ndige beschlossen, unter denen viele Kulturschaffende sind. Auch der Bund will nachziehen. Doch ob das die Existenzen von K\u00fcnstlerinnen und K\u00fcnstlern sichert? #coronavirus https://t.co/xPc8N8z0Dn\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338803,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206668,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10491,              \"media_shared\": 7731       }}]"
}