{
     "url": "https://www.zeit.de/2020/23/klaus-pueschel-coronavirus-angst-infektionsschutz-rechtsmedizin",
     "date": "2020-05-27T20:06:12+02:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "\"Alle denken: Killervirus!\"",
     "article": "Der Hamburger Rechtsmediziner Klaus P\u00fcschel obduziert die Covid-19-Toten der Stadt und polarisiert mit verharmlosend wirkenden Corona-Thesen. Im Gespr\u00e4ch wendet er sich gegen pauschale Angstmacherei und entschuldigt sich f\u00fcr eine seiner fr\u00fcheren Aussagen.\nDer Hamburger Rechtsmediziner Klaus P\u00fcschel h\u00e4lt einen ebenso makabren wie eindrucksvollen Weltrekord: Er ist der Spezialist, der die meisten Pandemie-Toten untersucht hat. Forscher auf der ganzen Welt wollen nun mit ihm zusammenarbeiten. Erste Ergebnisse sind in seinen aktuellen, viel beachteten Studien nachzulesen: Das neue Virus ver\u00e4ndert auf gef\u00e4hrliche Weise die Blutgerinnung, sch\u00e4digt nicht nur die Lunge, sondern auch andere Organe. Aber P\u00fcschel forscht nicht nur, er tritt seit Wochen auch \u00f6ffentlich auf und formuliert markige Thesen: dass die Gefahr durch Sars-CoV-2 \u00fcbertrieben werde, dass die Todesopfer ohnehin schon todesnah gewesen seien und dass deswegen das normale Leben nicht weiter eingeschr\u00e4nkt werden d\u00fcrfe. Einige feiern ihn daf\u00fcr, andere werfen ihm Zynismus vor.Ein Gespr\u00e4ch \u00fcbers Abstandhalten und seinen Namen auf Plakaten bei Protestdemos.\nDIE ZEIT: Herr P\u00fcschel, wir tragen Mundschutz und Sie nicht. Hei\u00dft das, wir haben uns in Ihren Augen jetzt schon disqualifiziert?\nKlaus P\u00fcschel: (lacht) Nein, das hei\u00dft nur, dass Sie \u00e4ngstlich sind. (wieder ernst) Und vorsichtig.\nZEIT: Halten Sie den Schutz f\u00fcr \u00fcberfl\u00fcssig?\nP\u00fcschel: Ich stehe ihm sehr kritisch gegen\u00fcber: Man fasst sich st\u00e4ndig ins Gesicht, atmet gepresst und hat auch jede Menge Keime im sogenannten Schutz, das ist also f\u00fcr einen selbst gef\u00e4hrlich. Au\u00dfer im Keller, bei den Obduktionen, sind wir in meinem Institut zur\u00fcckhaltend mit den Masken. \nZEIT: Wir tragen den Mundschutz nicht, um uns zu sch\u00fctzen, sondern Ihretwegen. Sie sind 68, geh\u00f6ren also zur Risikogruppe f\u00fcr Covid-19.\nP\u00fcschel: Als Arzt habe ich es mit so vielen Viren zu tun, da wird man mit der Zeit gelassener und routiniert. Ich achte einfach auf Hygiene. Wenn ich mich immer gleich f\u00fcrchten w\u00fcrde, k\u00f6nnte ich meine Arbeit gar nicht machen. \nZEIT: In einer Ihrer ersten Ver\u00f6ffentlichungen aus dem Jahr 1985 beschreiben Sie, was das HI-Virus im K\u00f6rper anrichtet. Auch HIV war damals eine neue, t\u00f6dliche Erkrankung. Und schon damals gaben Sie sich eher unerschrocken.\nP\u00fcschel: Stimmt. Tats\u00e4chlich wollten die meisten Kollegen die Aids-Toten nicht anfassen. Die waren sehr unsicher, hatten auch Angst. Irgendjemand musste es trotzdem machen: Erst wenn man in den K\u00f6rper hineinsieht, wird klar, was bei einer Krankheit passiert.\nZEIT: Jetzt gibt es wieder ein be\u00e4ngstigendes Virus. Das Robert Koch-Institut empfahl ausdr\u00fccklich, Covid-19-Tote nicht zu obduzieren.\nP\u00fcschel: Das war unangemessen. Rechtsmediziner wissen vor der Sektion nie, was f\u00fcr eine Infektionskrankheit auf sie wartet. Deswegen sch\u00fctzen wir uns sehr sorgf\u00e4ltig, achten auch darauf, nichts mit nach drau\u00dfen zu bringen. Das RKI hat inzwischen seine Empfehlung ge\u00e4ndert.\nZEIT: In Ihr Institut kommen alle gut 200 Hamburger Toten, die mit Sars-CoV-2 infiziert sind, und diejenigen, die es sein k\u00f6nnten. Das ist einzigartig in Deutschland. Wie haben Sie das erreicht?\nP\u00fcschel: Die Hamburger Beh\u00f6rden arbeiten rational und lassen sich von jemandem wie mir beraten, der seit \u00fcber vier Jahrzehnten f\u00fcr diese Themen steht. Vor allem kennen mich die Amts\u00e4rzte, die ja die Sektionen anordnen m\u00fcssen. Wir machen die Untersuchungen verteilt aufs Team, ich schaue mir aber jeden Fall wenigstens kurz selbst an, dieses Projekt ist mir sehr wichtig.\nZEIT: Sie und Ihre Mitautoren beschreiben in den aktuellen Ver\u00f6ffentlichungen Lungen, die vollgesogen sind mit Wasser und praktisch luftfrei sind. Organe voller Immunzellen, \u00fcberall Blutgerinnsel. Da hat ein Kampf stattgefunden, Virus gegen Immunsystem, und das Immunsystem hatte offenbar keine Chance. Wie passen solche Ver\u00e4nderungen zu Ihrer These, dass die Erkrankung verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig harmlos sei?\nP\u00fcschel: Die meisten Menschen \u00fcberstehen das schadlos. Aber einige Krankheitsverl\u00e4ufe sind schwer, das ist eindeutig. Es ist klar, dass nicht nur die Lunge angegriffen wird, au\u00dferdem offenbar die Nieren. Und auch im Gehirn und im Herzmuskel kann etwas passieren. Trotzdem m\u00f6chte ich betonen, dass alle Toten hier schwerwiegende Vorerkrankungen hatten, die ihre Lebenserwartung stark einschr\u00e4nkten. Ich habe das in der \u00d6ffentlichkeit nachdr\u00fccklich betont, um dem Normalb\u00fcrger die Angst zu nehmen.\nZEIT: Sie sagten: \"Die waren reif.\" Bereuen Sie, eine solche Formulierung gew\u00e4hlt zu haben?\nP\u00fcschel: Ich bereue, dass sich einige Menschen von mir ver\u00e4chtlich behandelt f\u00fchlten, das w\u00fcrde ich jetzt anders sagen. Einige haben mir geschrieben, ich w\u00e4re auf ihre N\u00f6te \u00fcberhaupt nicht eingegangen und h\u00e4tte das menschliche Leben im Alter oberfl\u00e4chlich beurteilt. Das bedauere ich und sage, dass ich keinen Unterschied mache zwischen alten und jungen Leben. Wenn ein 89-J\u00e4hriger ermordet wird, untersuche ich das sehr konsequent, da bekommt der T\u00e4ter keinen Rabatt. Dennoch war bei den Hamburger Covid-19-Toten die Lebenserwartung stark eingeschr\u00e4nkt.\nZEIT: Stark eingeschr\u00e4nkt hei\u00dft nicht, dass der Mensch auch sonst innerhalb von Monaten gestorben w\u00e4re.\nP\u00fcschel: Mir wird vorgehalten, dass ein Achtzigj\u00e4hriger durchaus noch eine Prognose von acht oder zehn Jahren hat. Meine Entgegnung: Das ist eine allgemeine Aussage, die nicht f\u00fcr die von uns Untersuchten zutreffen muss und die auch nicht der behandelnde Kollege mit Blutwerten und Aufnahmen eindeutig treffen konnte. Acht oder zehn Jahre, das kann man nur mit einer vollst\u00e4ndigen Autopsie f\u00fcr den Einzelfall einsch\u00e4tzen.\nZEIT: Ist das mit Ihren Methoden aber wirklich auf Monate oder Jahre genau m\u00f6glich?\nP\u00fcschel: Nein, ich kann nicht sagen, ob jemand noch drei Monate gelebt h\u00e4tte oder ein Jahr.\nZEIT: \"Reif\" war also ein Bauchgef\u00fchl?\nP\u00fcschel: Ich gebe eine Einsch\u00e4tzung: Die Person war sehr krank, und mit ihrem baldigen Ableben war zu rechnen. Nat\u00fcrlich kann das auch ein, zwei Jahre dauern. Aber das \u00e4ndert nichts an der prinzipiellen Aussage. Wir haben nach wie vor kein einziges Kind, keinen Jugendlichen, keinen aus der arbeitenden Bev\u00f6lkerung als Covid-19-Sterbefall hier in der Rechtsmedizin gehabt.\nZEIT: Sie haben \u00f6ffentlich gesagt, dass die momentane \"\u00dcbersterblichkeit\" wegen Covid-19 am Ende des Jahres nicht mehr da sein werde. Das bedeutet: Die Pandemie t\u00f6tet jetzt die Menschen, die ohnehin in diesem Jahr gestorben w\u00e4ren. Jetzt sagen Sie, dass Sie gar nicht monatsgenau sch\u00e4tzen k\u00f6nnen. Das ist doch ein Widerspruch.\nP\u00fcschel: Es ist traurig um jeden einzelnen Menschen, der stirbt, egal wie alt er ist. Wenn ich mir allerdings die Statistik der Covid-19-Toten ansehe und sie mit anderen medizinischen Problemen vergleiche, beunruhigt sie mich nicht, die Sterberate sch\u00e4tze ich auf deutlich unter ein Prozent. Wir als Gesellschaft stellen diese Toten gerade derart in den Mittelpunkt, dass alle Angst bekommen. Alle denken: Killervirus!, sie lesen die nackten Zahlen, \u00fcber 8000 Tote, und denken: Als N\u00e4chstes bin ich dran. Wir haben im Jahr aber rund 900.000 Tote in Deutschland, und die 8000 haben dasselbe Durchschnittsalter, um die 80. Am Institut berechnen wir gerade, ob Hamburg wirklich eine \u00dcbersterblichkeit wie in anderen Regionen hat. Ich bin gespannt auf die Ergebnisse. Wogegen ich mich vor allem wehre, ist eine pauschale Angstmacherei.\nZEIT: Sie sprechen immer von Angst. Aber wenn man sich an Abstandsregeln h\u00e4lt und versucht, Tr\u00f6pfchen und Aerosole aufzuhalten \u2013 ist das nicht vielmehr Vernunft?\nP\u00fcschel: Sinnvoll finde ich Abstandhalten und H\u00e4ndewaschen. Gar nicht angemessen finde ich, wie Kinder und Alte isoliert werden. Ich habe Enkelkinder, ich sehe, wie sich ihr Leben und das ihrer Eltern ge\u00e4ndert hat. Ich muss auch h\u00e4ufig an meine Mutter denken, sie lebt nicht mehr. Sollte ich sagen: zum Gl\u00fcck? Ich w\u00fcsste gern, was sie zu den Besuchsverboten gesagt h\u00e4tte. Ich m\u00f6chte wetten, ungef\u00e4hr das: \"Selbstverst\u00e4ndlich besuchst du mich, Jung!\" Und ich h\u00e4tte wohl lieber nicht widersprochen.\nZEIT: Diese Regeln hat niemand aus Vergn\u00fcgen gemacht. Es geht immer darum, gef\u00e4hrdete Menschen bestm\u00f6glich zu sch\u00fctzen.\nP\u00fcschel: Aber was hei\u00dft sch\u00fctzen? Alte Menschen brauchen ihre Familie. Direkt an ihrem Bett, anwesend, gerade die Schwerkranken! Dass die Alten gut behandelt werden \u2013 das ist ein Thema, f\u00fcr das ich mein Leben lang gestritten habe. Ich habe Studien dazu gemacht, wie man Vernachl\u00e4ssigung erkennen kann. Und jetzt sehe ich Bilder von Glask\u00e4sten vor Heimen, aus denen die Omas den Kindern zuwinken sollen. Das ist furchtbar! Was ist das f\u00fcr eine Welt? Sie schneiden diese Menschen von ihrem Leben ab, wir nehmen ihnen den Sinn, das Gl\u00fcck. \u00dcberhaupt, diese Bilder. Ihr Journalisten kocht das alles zu sehr hoch.\nZEIT: Was soll das hei\u00dfen?\nP\u00fcschel: Aus Italien waren Berge von S\u00e4rgen zu sehen, Milit\u00e4rkonvois voll mit Toten.\nZEIT: Die Bilder zeigen, was dort passiert ist.\nP\u00fcschel: Aber wer kennt die Hintergr\u00fcnde? Einer ist, dass die Italiener die Menschen nicht begraben bekommen haben, weshalb sie die Toten anh\u00e4ufen mussten. Von meinem Freund aus dem Krematorium wei\u00df ich, dass die Italiener schlechte Ein\u00e4scherungs\u00f6fen haben, die kommen schnell an ihre Grenze. Von Journalisten wurden immer wieder Bilder gezeigt, die Angst machen. Genauso die Bilder von Intensivpatienten, ganz normal im Bett, aber dazu der Hinweis, die Station sei vollkommen \u00fcberf\u00fcllt. Das war nicht \u00fcberall so: Mich hat jemand aus einer Mail\u00e4nder Klinik angerufen und gesagt, sie h\u00e4tten immer noch freie Betten gehabt.\nZEIT: Es gibt ganz andere Berichte aus Mail\u00e4nder Notaufnahmen. Und Bilder voller S\u00e4rge hat es vorher nie gegeben, auch nicht bei gro\u00dfen Ausbr\u00fcchen. Da wirkt Ihre Medienschelte seltsam.\nP\u00fcschel: Ich kann nur \u00fcber die Situation in Norddeutschland urteilen. Nat\u00fcrlich ist die Situation angespannt, wir haben eine Pandemie! Trotzdem muss man die Dinge immer von zwei Seiten betrachten. Wenn dieses Virus in ein Pflegeheim mit sehr alten, sehr kranken Menschen kommt, dann gibt es Tote, ja. Aber selbst dort \u00fcberleben die meisten. Mich st\u00f6rt: Nur die schlimme Seite wird erz\u00e4hlt, nicht, wie es gut ausgehen kann.\nZEIT: Hamburger \u00c4rzte, die Covid-19-Opfer kannten, widersprechen Ihnen. Sie sagen: Unsere Patienten waren vielleicht schon 83, aber k\u00f6rperlich fit, und wir h\u00e4tten nicht erwartet, dass sie an einer Infektion so schnell sterben.\nP\u00fcschel: Selbstverst\u00e4ndlich gibt es 83-J\u00e4hrige, die noch einigerma\u00dfen fit sind \u2013 verglichen mit anderen 83-J\u00e4hrigen. Aber sie sind keine 40 mehr. Es kam auch \u00f6fter vor, dass ich etwas fand, das den \u00c4rzten vorher nicht bekannt war, Nierensch\u00e4den, stark verengte Arterien, fr\u00fchere Herzinfarkte.\nZEIT: Ziehen Sie aus Ihren Befunden die Schlussfolgerung: die \u00c4lteren ein wenig fr\u00fcher in ihren nahen Tod gehen zu lassen, damit die J\u00fcngeren freier leben k\u00f6nnen?\nP\u00fcschel: Sie drehen mir das Wort im Munde um, als ob ich sozialdarwinistische Prinzipien vertreten w\u00fcrde. Ich g\u00f6nne den Alten ihren letzten Lebensabschnitt. Aber damit die Alten ein wenig l\u00e4nger leben k\u00f6nnen, sperren wir die Jungen ein. Das kann man zumindest in dieser Absolutheit hinterfragen.\nZEIT: Im Grundgesetz steht \u00fcber die Menschenw\u00fcrde: \"Sie zu achten und zu sch\u00fctzen ist Verpflichtung aller staatlichen Gewalt.\" Das gilt auch f\u00fcr Greise.\nP\u00fcschel: Aber ebenso f\u00fcr Kinder. Ich geh\u00f6re zu denen, die sich Kinderrechte im Grundgesetz verankert w\u00fcnschen! Wolfgang Sch\u00e4uble hat das sch\u00f6n gesagt: Nicht alles muss vor dem Schutz von Leben zur\u00fccktreten.\nZEIT: Dass die Kinder einige Monate zu Hause bleiben m\u00fcssen, ist f\u00fcr sie doch eine viel kleinere Beeintr\u00e4chtigung als das Risiko der Alten, an dem Virus zu sterben. Warum ist das nicht hinnehmbar?\nP\u00fcschel: Es ist eine Errungenschaft, dass wir uns um die Alten k\u00fcmmern und sie medizinisch gut versorgen. Aber erstens sollte man sie selbst entscheiden lassen, wie sehr sie sich sch\u00fctzen m\u00f6chten. Und ihr Schutz steht nicht \u00fcber den Belangen aller anderen. Das muss man in die richtige Relation setzen. Auch medizinisch ist es zweifelhaft, jeden retten zu wollen.\nZEIT: Die Einschr\u00e4nkungen sollten vor allem das Gesundheitssystem vor dem Kollaps sch\u00fctzen.\nP\u00fcschel: Das habe ich auch unterst\u00fctzt, ich akzeptiere diese politischen Entscheidungen. Der Umgang mit der Pandemie ist in Deutschland erkennbar gut gelungen. Jetzt m\u00fcssen wir allerdings dar\u00fcber reden, wie wir mit dem Virus leben werden.\nZEIT: Wie w\u00fcrden Sie es machen?\nP\u00fcschel: Ich w\u00fcrde viel mehr testen und regional je nach Lage vorgehen. Solange Krankenh\u00e4user belastbar sind, w\u00fcrde ich es zulassen, dass mehr Krankheiten entstehen. Entspannt bleiben, so wie bei der letzten Pandemie, der Hongkonggrippe 1968. Ich w\u00fcrde den Kontakt in den Familien auch nicht einschr\u00e4nken, wenn einer positiv ist. So mache ich es in meiner Familie. Da sind wir drei Generationen uns einig. Wenn es einen erwischt, isolieren wir ihn nicht. Es geht darum, dass unsere K\u00f6rper sich mit dem Virus auseinandersetzen. Es sollen m\u00f6glichst viele die Infektion bekommen.\nZEIT: England ist mit diesem Vorhaben krachend gescheitert.\nP\u00fcschel: Ich h\u00e4tte nicht von Beginn an so gehandelt, aber jetzt.\nZEIT: Ihr Name taucht auf Plakaten bei den sogenannten Hygienedemos auf. St\u00f6rt es Sie, dass Sie f\u00fcr diese Leute ein Held sind?\nP\u00fcschel: Ich begl\u00fcckw\u00fcnsche all die Rentner, die sagen, sie wollen selbst bestimmen, wie sie leben.\nZEIT: Dort versammeln sich nicht nur Rentner. Verschw\u00f6rungstheoretiker und Rechtsextreme machen sich Ihre Positionen zu eigen.\nP\u00fcschel: Mit denen will ich nichts zu tun haben. Ich pl\u00e4diere f\u00fcr eine wissenschaftliche Aufarbeitung dieser Krankheit und f\u00fcr ein selbstbestimmtes Leben im Umgang mit dem Risiko. Rational w\u00e4re, die Pandemie einfach einzuordnen unter die vielen Gefahren und Krankheiten, die es auf der Welt und im Leben gibt. Ich sehe bei mir im Institut immer wieder Menschen liegen, die f\u00fcr sich ganz bewusst gro\u00dfe Risiken akzeptiert haben. Als Raucher, beim Essen, beim Sex. Sollen sie doch, solange sie damit niemand anderen gef\u00e4hrden. Leben wir unser Leben, solange wir es haben.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1363118358233837569,       \"url\": \"https://twitter.com/VolkerSteinhoff/status/1363118358233837569\",       \"date\": \"2021-02-20 13:28:36+00:00\",       \"text\": \"Laut P\u00fcschel h\u00e4tten die von ihm untersuchten Todesopfer so schwere Vorerkrankungen gehabt, dass sie \u201eauch wenn das hart klingt, alle im Verlauf dieses Jahres gestorben w\u00e4ren.\u201chttps://t.co/BQiwhNZu5eDie waren reif.https://t.co/0mT8N2kYFx\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 220668433,              \"url\": \"http://daserste.ndr.de/panorama/wir_ueber_uns/redaktion/panoramateam165_page-4.html\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000612719272/a195c974b051d243e3ca154d81366bc8_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"VolkerSteinhoff\",              \"name\": \"Volker Steinhoff\",              \"description\": \"\u201eAlles Einfache ist falsch, alles Komplizierte unbrauchbar.\u201c ( Paul Val\u00e9ry, Notre Destin et les Lettres, 1937)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-11-28 13:53:54+00:00\",              \"location\": \"Hamburg\",              \"followers\": 399,              \"friends\": 85,              \"tweets\": 833,              \"liked_tweets\": 123,              \"lists_member\": 16,              \"media_shared\": 41       }}, {       \"id\": 1361644864400723974,       \"url\": \"https://twitter.com/captheiti/status/1361644864400723974\",       \"date\": \"2021-02-16 11:53:28+00:00\",       \"text\": \"@MSouveranitat @Rukgifhorn @BergheimJeff @UniHannover @c_drosten @BrinkmannLab @Karl_Lauterbach OFFENSICHTLICH diese Behauptung auch nicht belegen. ich habe sie schon ein einem vorherigen Tweet um eine Quelle gebeten. https://t.co/ZSGbX75AdwIn diesem Interview, sagt er nichts von 200 Personen nur MIT Corona gestorben.\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 67394046,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1226761856125108224/qadAYGo8_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"captheiti\",              \"name\": \"Yannick\",              \"description\": \"24 | Jurastudent | Filme & Serien | (noch) Parteilos | Profit ist Raub | he/him Irgendwo zwischen DemSoc und Syndicalism, gebt mir noch 5 Jahre.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-08-20 19:06:12+00:00\",              \"location\": \"Osnabr\u00fcck\",              \"followers\": 165,              \"friends\": 535,              \"tweets\": 2106,              \"liked_tweets\": 3710,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 187       }}, {       \"id\": 1296799697949143040,       \"url\": \"https://twitter.com/___Cygnus___/status/1296799697949143040\",       \"date\": \"2020-08-21 13:21:56+00:00\",       \"text\": \"@maldita_ciencia https://t.co/SEq0tgvKxiAqu\u00ed estima la tasa de mortalidad en claramente por debajo del 1% (palabras textuales).\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 370004869,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/3268645289/8709e99c61b7546219e400c8072dbadb_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"___Cygnus___\",              \"name\": \"Cygnus\",              \"description\": \"Professional translator, wanderer, wonderer and goodminton fan.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-09-08 09:25:04+00:00\",              \"location\": \"Nowhereland\",              \"followers\": 12,              \"friends\": 5,              \"tweets\": 275,              \"liked_tweets\": 209,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 3       }}, {       \"id\": 1288964764832534535,       \"url\": \"https://twitter.com/Psychohoernchen/status/1288964764832534535\",       \"date\": \"2020-07-30 22:28:42+00:00\",       \"text\": \"@mail_celal @Andre1234 @HKuesgens @jabings2 @Karl_Lauterbach Im ZON Artikel, den Focus zitiert, wird auch der Zustand der Organe aus der Studie zitiert (Lunge vollgesogen, praktisch Luftfrei, Sch\u00e4den auch Herz, Niere, etc. durch das Virus), was P\u00fcschel best\u00e4tigt (leider Paywall, daher kein Screenshot nur Link).https://t.co/JWf9uEjSxF\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1905171127,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/833077989667696644/bHYoXiNx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1905171127/1475182961\",              \"username\": \"Psychohoernchen\",              \"name\": \"F\u00f6hnfrisuralpaka\",              \"description\": \"Sp\u00e4te Anfang 20 | Verfressen | Hat Mal was mit Hotels, Essen und Trinken gemacht | Staatlich gepr\u00fcfter Mailschubser | #teampinkeswombat\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-09-25 19:13:14+00:00\",              \"location\": \"K\u00f6nigreich Bayern\",              \"followers\": 351,              \"friends\": 587,              \"tweets\": 19752,              \"liked_tweets\": 66503,              \"lists_member\": 17,              \"media_shared\": 380       }}, {       \"id\": 1267030588646731776,       \"url\": \"https://twitter.com/Caliber17689105/status/1267030588646731776\",       \"date\": \"2020-05-31 09:50:07+00:00\",       \"text\": \"@ThomasInLeiden @LeoniqueUnique Ook in het Duits. https://t.co/T88wqRdF1N\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1225844347620528134,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1249025120334733313/s1ZxBhst_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1225844347620528134/1581103000\",              \"username\": \"Caliber17689105\",              \"name\": \"\ud83c\udfdb\ufe0f*Caliber*\u2122\ud83c\udfdb\ufe0f\",              \"description\": \"Echtgenoot, vader van 2. Lid van FVD.Eigen mening, maar neig erg naar de rechter kant.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-02-07 18:10:58+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 107,              \"friends\": 146,              \"tweets\": 2677,              \"liked_tweets\": 5676,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 205       }}, {       \"id\": 1267005450727436293,       \"url\": \"https://twitter.com/jdsika/status/1267005450727436293\",       \"date\": \"2020-05-31 08:10:13+00:00\",       \"text\": \"@Karl_Lauterbach Ich bitte Sie darum sich als mein Vertreter auch diesen Stellungnahmen zu widmen:https://t.co/Gm7ZWeZKmS\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1023235874098749441,              \"url\": \"https://StakeNow.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1199688742518349829/JRLyuMzz_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1023235874098749441/1532864565\",              \"username\": \"jdsika\",              \"name\": \"jdsika\",              \"description\": \"Another day another idea\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-07-28 15:56:57+00:00\",              \"location\": \"Munich, Bavaria\",              \"followers\": 322,              \"friends\": 285,              \"tweets\": 3682,              \"liked_tweets\": 8679,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 60       }}, {       \"id\": 1266650976028692489,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1266650976028692489\",       \"date\": \"2020-05-30 08:41:40+00:00\",       \"text\": \"Der Rechtsmediziner Klaus P\u00fcschel obduziert die #Covid19-Toten der Stadt und polarisiert mit verharmlosend wirkenden #Corona-Thesen. Im Gespr\u00e4ch wendet er sich gegen pauschale Angstmacherei und entschuldigt sich f\u00fcr eine seiner fr\u00fcheren Aussagen: https://t.co/SEb8zyYHIz #Abo https://t.co/WkAIhhfJD6\",       \"replies\": 12,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 14,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338806,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206679,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10489,              \"media_shared\": 7731       }}, {       \"id\": 1266255706816016384,       \"url\": \"https://twitter.com/schlgr_/status/1266255706816016384\",       \"date\": \"2020-05-29 06:31:01+00:00\",       \"text\": \"Klaus P\u00fcschel: Alle denken: Killervirus! |xa0ZEIT ONLINE https://t.co/4gJYuuovi0\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 507618808,              \"url\": \"http://ww.neuelandgesellschaft.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1284006047712268290/ZzyALT89_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/507618808/1615190880\",              \"username\": \"schlgr_\",              \"name\": \"\ud83c\uddea\ud83c\uddfa Martina Schlager \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\",              \"description\": \"#BlackLivesMatter #MyCountryEurope #Floraissance #NeueLandgesellschaft #AbstandHaltenGegenExtremismus #Demokratie #GlobalCitizen #GoodTrouble She/her\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-28 16:51:47+00:00\",              \"location\": \"Berlin \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\",              \"followers\": 417,              \"friends\": 2952,              \"tweets\": 30155,              \"liked_tweets\": 28587,              \"lists_member\": 25,              \"media_shared\": 387       }}, {       \"id\": 1266034482320154631,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1266034482320154631\",       \"date\": \"2020-05-28 15:51:57+00:00\",       \"text\": \"Der Hamburger Rechtsmediziner Klaus P\u00fcschel polarisierte mit dem Satz, die Covid-19-Toten der Stadt w\u00e4ren s\u00e4mtlich auch ohne das Virus bald gestorben. Bereut er seine Aussage? https://t.co/v7MXZ9RvKr #Abo\",       \"replies\": 20,       \"retweets\": 6,       \"likes\": 19,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338806,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206679,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10489,              \"media_shared\": 7731       }}, {       \"id\": 1266008261175762944,       \"url\": \"https://twitter.com/DIEZEIT/status/1266008261175762944\",       \"date\": \"2020-05-28 14:07:45+00:00\",       \"text\": \"Der Rechtsmediziner Klaus P\u00fcschel obduziert die #Covid19-Toten der Stadt und polarisiert mit verharmlosend wirkenden #Corona-Thesen. Im Gespr\u00e4ch wendet er sich gegen pauschale Angstmacherei und entschuldigt sich f\u00fcr eine seiner fr\u00fcheren Aussagen: https://t.co/4NQffzRchI #Abo #red https://t.co/PqnNThAcdl\",       \"replies\": 5,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1081459807,              \"url\": \"http://www.zeit.de/die-zeit-diese-woche\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1354571521394618371/JymC0En1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1081459807/1617108097\",              \"username\": \"DIEZEIT\",              \"name\": \"DIE ZEIT\",              \"description\": \"Ein neuer Blick aus @DIEZEIT; K\u00fcrzel: Redaktion #red, Verlag #zv\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2013-01-12 01:24:53+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Deutschland\",              \"followers\": 416329,              \"friends\": 1261,              \"tweets\": 44931,              \"liked_tweets\": 20665,              \"lists_member\": 2324,              \"media_shared\": 8688       }}, {       \"id\": 1265917719200833538,       \"url\": \"https://twitter.com/TheExeception/status/1265917719200833538\",       \"date\": \"2020-05-28 08:07:58+00:00\",       \"text\": \"@c_drosten https://t.co/C5yLuycX9PWas sagen Sie denn dazu? Und, bitte \u00f6ffnet endlich Schulen und Kinderg\u00e4rten f\u00fcr alle - so wie derzeit ist es einfach nur l\u00e4cherlich - wenn dann drei nicht hind\u00fcrfen und alle anderen schon... Was soll das?\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1064767235133251585,              \"url\": \"http://www.careleaver.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1064783793855320064/STEPAr5Z_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1064767235133251585/1542699225\",              \"username\": \"TheExeception\",              \"name\": \"Alexandra-vD\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-11-20 06:27:46+00:00\",              \"location\": \"Bavaria\",              \"followers\": 8,              \"friends\": 26,              \"tweets\": 190,              \"liked_tweets\": 367,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 1       }}, {       \"id\": 1265894710767423488,       \"url\": \"https://twitter.com/SperberKo/status/1265894710767423488\",       \"date\": \"2020-05-28 06:36:32+00:00\",       \"text\": \"Alle denken: Killervirus! https://t.co/qqcUzAMA4q via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2504509032,              \"url\": \"http://www.sperberkommunikation.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/468036523212800000/o01qLRxU_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"SperberKo\",              \"name\": \"SperberKommunikation\",              \"description\": \"Kommunikationsberater, Autor, Journalist, Moderator, Dozent. @KatharinaSperber\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-05-18 13:43:57+00:00\",              \"location\": \"Frankfurt am Main\",              \"followers\": 191,              \"friends\": 162,              \"tweets\": 5282,              \"liked_tweets\": 4444,              \"lists_member\": 14,              \"media_shared\": 66       }}, {       \"id\": 1265894670246215680,       \"url\": \"https://twitter.com/SperberKo/status/1265894670246215680\",       \"date\": \"2020-05-28 06:36:23+00:00\",       \"text\": \"Alle denken: Killervirus! https://t.co/qqcUzAMA4q via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2504509032,              \"url\": \"http://www.sperberkommunikation.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/468036523212800000/o01qLRxU_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"SperberKo\",              \"name\": \"SperberKommunikation\",              \"description\": \"Kommunikationsberater, Autor, Journalist, Moderator, Dozent. @KatharinaSperber\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-05-18 13:43:57+00:00\",              \"location\": \"Frankfurt am Main\",              \"followers\": 191,              \"friends\": 162,              \"tweets\": 5282,              \"liked_tweets\": 4444,              \"lists_member\": 14,              \"media_shared\": 66       }}, {       \"id\": 1265705909730369536,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1265705909730369536\",       \"date\": \"2020-05-27 18:06:19+00:00\",       \"text\": \"Der Hamburger Rechtsmediziner Klaus P\u00fcschel polarisierte mit dem Satz, die Covid-19-Toten der Stadt w\u00e4ren s\u00e4mtlich auch ohne das Virus bald gestorben. Bereut er seine Aussage? #Abo https://t.co/um9uSMiGuD\",       \"replies\": 18,       \"retweets\": 8,       \"likes\": 30,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338806,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206679,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10489,              \"media_shared\": 7731       }}]"
}