{"url": "https://www.zeit.de/wissen/gesundheit/2020-10/aerosole-uebertragung-coronavirus-schmierinfektion-infektionsschutz", "date": "2020-10-09T11:33:45+02:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "Chef der Bundes\u00e4rztekammer h\u00e4lt Oberfl\u00e4chendesinfektion f\u00fcr obsolet", "article": "Klaus Reinhardt fordert, dass die Corona-Empfehlungen aktualisiert werden. Das Virus verbreite sich nicht \u00fcber Schmierinfektionen.\nDer Pr\u00e4sident der Bundes\u00e4rztekammer, Klaus Reinhardt, hat das S\u00e4ubern von Oberfl\u00e4chen im Kampf gegen die Corona-Pandemie als \u00fcberfl\u00fcssig und \u00fcberholt bezeichnet. Die aktuellen Erkenntnisse \u00fcber die \u00dcbertragung von Corona seien eindeutig, sagte Reinhardt den Zeitungen der Neuen Berliner Redaktionsgesellschaft. \"Sie findet ausschlie\u00dflich \u00fcber den Luftweg statt und nicht \u00fcber Schmierinfektionen, also \u00fcber die Verunreinigung von Fl\u00e4chen.\"\n\"Insofern ist die Desinfektion von Oberfl\u00e4chen, die wir derzeit noch sehr intensiv betreiben, unsinnig und obsolet\", sagte Reinhardt. Das Robert Koch-Institut solle das zum Erkenntnisstand erheben und den Gesundheits\u00e4mtern mitteilen. Wenn dies schnell geschehe, h\u00e4tten viele Menschen mehr Zeit, sich mit Dingen zu besch\u00e4ftigen, die Corona sinnvoller bek\u00e4mpften.\nAngesichts der stark steigenden Infektionszahlen vertritt Reinhardt die Auffassung, dass es auch f\u00fcr den Herbst und Winter vordringliches Ziel der Politik bleiben m\u00fcsse, das Gesundheitssystem nicht zu \u00fcberfordern. \"Zugleich m\u00fcssen wir darauf achten, dass Menschen mit anderen Erkrankungen als Covid-19 ebenfalls gut und vern\u00fcnftig behandelt werden k\u00f6nnen\", sagte der Pr\u00e4sident der Bundes\u00e4rztekammer. \"Dabei d\u00fcrfen aber weder das soziale Miteinander gef\u00e4hrdet noch die Wirtschaft an die Wand gefahren werden\", sagte Reinhardt.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1318456062291345410,       \"url\": \"https://twitter.com/Medizin2000/status/1318456062291345410\",       \"date\": \"2020-10-20 07:36:35+00:00\",       \"text\": \"Coronavirus: die #esinfektionvonOberfl\u00e4chen ist sinnlosDer Chef der Bundes\u00e4rztekammer, #Dr.KlausReinhardt, h\u00e4lt die zeitaufw\u00e4ndige und teure Desinfektion von Oberfl\u00e4chen f\u00fcr sinnlos.  https://t.co/b7QagtlXAx\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 228100571,              \"url\": \"http://www.medizin-2000.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1200768890/medizin_2000_gross_normal.gif\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/228100571/1409213658\",              \"username\": \"Medizin2000\",              \"name\": \"Info-Netzwerk\",              \"description\": \"Das Info-Netzwerk Medizin 2000 informiert \u00fcber Neuigkeiten aus der Medizin. Impressum hier: medizin-2000.de/2000data/wir-i\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-12-18 18:29:56+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 108,              \"friends\": 6,              \"tweets\": 738,              \"liked_tweets\": 2,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 2       }}, {       \"id\": 1318280151944335360,       \"url\": \"https://twitter.com/DrSusanneGruber/status/1318280151944335360\",       \"date\": \"2020-10-19 19:57:35+00:00\",       \"text\": \"Chef der Bundes\u00e4rztekammer h\u00e4lt Oberfl\u00e4chendesinfektion f\u00fcr obsolet https://t.co/pknJYmb6nr via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 565456955,              \"url\": \"http://www.warenlehre.at\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1118910363892948995/sdSrVSL__normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/565456955/1525539597\",              \"username\": \"DrSusanneGruber\",              \"name\": \"Susanne Gruber\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-04-28 13:51:44+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 11,              \"friends\": 90,              \"tweets\": 111,              \"liked_tweets\": 57,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 7       }}, {       \"id\": 1316829030428147719,       \"url\": \"https://twitter.com/kmi012_minn/status/1316829030428147719\",       \"date\": \"2020-10-15 19:51:21+00:00\",       \"text\": \"Ein Beispiel f\u00fcr meine Sicht: Das eine oder andere geh\u00f6rt kritisch hinterfragt: Chef der Bundes\u00e4rztekammer h\u00e4lt Oberfl\u00e4chendesinfektion f\u00fcr obsolet https://t.co/zMthQ0Drd7 via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 880543911130824704,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/880549334873460736/-6WMoRJX_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"kmi012_minn\",              \"name\": \"Klemens Minn\",              \"description\": \"Dipl. Chemiker\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-06-29 21:50:02+00:00\",              \"location\": \"Hattersheim am Main\",              \"followers\": 36,              \"friends\": 86,              \"tweets\": 764,              \"liked_tweets\": 3846,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 4       }}, {       \"id\": 1316672074908413953,       \"url\": \"https://twitter.com/biogarage/status/1316672074908413953\",       \"date\": \"2020-10-15 09:27:39+00:00\",       \"text\": \"@3Warum @zeitonline Als #VirenExperte und #CoronaLaie (!) scheint mir die Infekti\u00f6sit\u00e4t fraglich, vgl. auchhttps://t.co/KoDQGPYmrI\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1482104738,              \"url\": \"http://biogarage.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1210919520015147009/-OyHMkQ0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1482104738/1377849719\",              \"username\": \"biogarage\",              \"name\": \"#VaccCorona 24/7 \ud83e\uddec #BiotechFirst\",              \"description\": \"#MakeBiologyGreatAgain#CitizenScience Funlab #ScienceIsMyReligion  #nucleicbomb no thx #alternativefacts RT\u2260Endorse\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-06-04 11:58:11+00:00\",              \"location\": \"where PROGRESS resides\",              \"followers\": 2081,              \"friends\": 4129,              \"tweets\": 8088,              \"liked_tweets\": 10669,              \"lists_member\": 134,              \"media_shared\": 103       }}, {       \"id\": 1316309772241702913,       \"url\": \"https://twitter.com/FBergmuellerMdL/status/1316309772241702913\",       \"date\": \"2020-10-14 09:28:00+00:00\",       \"text\": \"Immer mehr #\u00c4rzte zweifeln die derzeitigen #Ma\u00dfnahmen in Teilen an! Die #Regierung muss die #Hygienema\u00dfnahmen endlich normalisieren!https://t.co/EpsaHxTKHA?\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1069519640521555968,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1069519998400544768/ows_7acN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"FBergmuellerMdL\",              \"name\": \"Franz Bergm\u00fcller MdL\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-12-03 09:12:07+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 471,              \"friends\": 127,              \"tweets\": 1236,              \"liked_tweets\": 23,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 542       }}, {       \"id\": 1316067262047154177,       \"url\": \"https://twitter.com/DerGilb5/status/1316067262047154177\",       \"date\": \"2020-10-13 17:24:21+00:00\",       \"text\": \"Seit Monaten bekannt, oder? Trotzdem gerade jetzt aber nicht unsinnig, wo andere Bazillen ja in die Hauptsaison gehen.Chef der Bundes\u00e4rztekammer h\u00e4lt Oberfl\u00e4chendesinfektion f\u00fcr obsolet https://t.co/7bMSbjML0J via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1246667881917681667,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1246674020625534977/A_NPhhWn_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"DerGilb5\",              \"name\": \"Der.Gilb\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-05 05:16:16+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 4,              \"friends\": 4,              \"tweets\": 969,              \"liked_tweets\": 69,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 7       }}, {       \"id\": 1316066859272278016,       \"url\": \"https://twitter.com/DerGilb5/status/1316066859272278016\",       \"date\": \"2020-10-13 17:22:45+00:00\",       \"text\": \"Chef der Bundes\u00e4rztekammer h\u00e4lt Oberfl\u00e4chendesinfektion f\u00fcr obsolet https://t.co/7bMSbjML0J via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1246667881917681667,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1246674020625534977/A_NPhhWn_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"DerGilb5\",              \"name\": \"Der.Gilb\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-05 05:16:16+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 4,              \"friends\": 4,              \"tweets\": 969,              \"liked_tweets\": 69,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 7       }}, {       \"id\": 1316051340527894533,       \"url\": \"https://twitter.com/Manuel_k_b/status/1316051340527894533\",       \"date\": \"2020-10-13 16:21:05+00:00\",       \"text\": \"@BAEKaktuell - Alles nur noch absurd. 50.000 OP von Krebspatienten verschoben.....https://t.co/mMM1OA0dHK\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3234205621,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1146487454226145283/yaMOGWov_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3234205621/1464204348\",              \"username\": \"Manuel_k_b\",              \"name\": \"Manuel Karl - -\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\ud83c\uddee\ud83c\uddf1 \ud83e\uddb6\ud83c\udfc8\",              \"description\": \"Auf einer Skala von eins bis zehn, wie gerne diskutieren Sie?; geht auch elf? ;nein ; warum nicht? Wer nicht mit jedem zu reden bereit ist, hat nichts zu sagen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-06-02 21:00:51+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 455,              \"friends\": 606,              \"tweets\": 43321,              \"liked_tweets\": 29089,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 4414       }}, {       \"id\": 1315985893879099394,       \"url\": \"https://twitter.com/sonnerja/status/1315985893879099394\",       \"date\": \"2020-10-13 12:01:01+00:00\",       \"text\": \"Chef der Bundes\u00e4rztekammer h\u00e4lt Oberfl\u00e4chendesinfektion f\u00fcr obsolet https://t.co/9OA7yDtPGW via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 134536838,              \"url\": \"http://www.sonjaehrhardt.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/858464832999350274/XZIZmdEz_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/134536838/1496244736\",              \"username\": \"sonnerja\",              \"name\": \"Gedankenmeer\",              \"description\": \"Ich besch\u00e4ftige mich mit DIYs, Nachrichten, Printdesign, Webdesign, Spiritualit\u00e4t und Petitionen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-04-18 18:18:40+00:00\",              \"location\": \"Bochum, Deutschland\",              \"followers\": 703,              \"friends\": 1782,              \"tweets\": 16376,              \"liked_tweets\": 6499,              \"lists_member\": 19,              \"media_shared\": 1421       }}, {       \"id\": 1315964848379965440,       \"url\": \"https://twitter.com/seifriedlich/status/1315964848379965440\",       \"date\": \"2020-10-13 10:37:23+00:00\",       \"text\": \"Chef der Bundes\u00e4rztekammer h\u00e4lt Oberfl\u00e4chendesinfektion f\u00fcr obsolet https://t.co/4rqqONCuFL via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1511361530,              \"url\": \"https://www.leben-nach-gefuehl.de/impressum-datenschutz-widerruf-co/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/451072303246237696/ylU6YEL9_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1511361530/1396379187\",              \"username\": \"seifriedlich\",              \"name\": \"Elke Seifried\",              \"description\": \"Psychologische Beraterin, Klangtherapeutin, Bloggerin, Autorin: Selbstbewusst gesund, schlank und schmerzfrei, Bewegung, Ern\u00e4hrung,  Nahrungsmittelzusatzstoffe\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-06-12 19:05:59+00:00\",              \"location\": \"Bad D\u00fcrkheim, Rheinland-Pfalz\",              \"followers\": 2398,              \"friends\": 3293,              \"tweets\": 30287,              \"liked_tweets\": 15870,              \"lists_member\": 91,              \"media_shared\": 870       }}, {       \"id\": 1315940930608918528,       \"url\": \"https://twitter.com/FfmFranz/status/1315940930608918528\",       \"date\": \"2020-10-13 09:02:21+00:00\",       \"text\": \"@MarioWettlaufer Und nun das: Der Griff ins Klo und alle sehen es!Der Pr\u00e4sident der Bundes\u00e4rztekammer, Klaus Reinhardt, hat das S\u00e4ubern von Oberfl\u00e4chen im Kampf gegen die Corona-Pandemie als \u00fcberfl\u00fcssig und \u00fcberholt bezeichnet. #SchuleAberSicher #BildungAberSicher https://t.co/AyeRwYHS7h\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1240110357013770244,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1282192070531219457/KjWGo2hT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1240110357013770244/1601639405\",              \"username\": \"FfmFranz\",              \"name\": \"Franz #harterLockdownJetzt #FlattenTheCurve!\",              \"description\": \"#harterLockdownJETZTstatt Lockdown mit Lockerungsdiskussionenund Modellen modular weichzusp\u00fclenCorona = Chance=#SchulenNeuDenken #Pr\u00fcfungenNeuDenken.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-18 02:58:57+00:00\",              \"location\": \"#RechtAufGesundheit\",              \"followers\": 556,              \"friends\": 1342,              \"tweets\": 8611,              \"liked_tweets\": 21568,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 805       }}, {       \"id\": 1315927450195554304,       \"url\": \"https://twitter.com/SilvioSiefke/status/1315927450195554304\",       \"date\": \"2020-10-13 08:08:47+00:00\",       \"text\": \"Das halte ich eigentlich immer f\u00fcr obsolet! Medizinischer Bereich ok, aber wenn man sieht was manche so in der eigenen Wohnung tun und sich dann wundern warum man selbst und die Kinder des \u00f6fteren krank sind, der sollte sich mal einlesen &gt; Immunsystem! https://t.co/Vo3ZB5GVhb\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2183010668,              \"url\": \"https://silviosiefke.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1316828110436827137/7b3UMMLJ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2183010668/1602790870\",              \"username\": \"SilvioSiefke\",              \"name\": \"Silvio Siefke\",              \"description\": \"I am impelled not to squeak like a grateful and frightened mouse but to roar ...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-11-08 21:18:34+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2311,              \"friends\": 2212,              \"tweets\": 31906,              \"liked_tweets\": 73357,              \"lists_member\": 53,              \"media_shared\": 5448       }}, {       \"id\": 1315920563248996352,       \"url\": \"https://twitter.com/DrKassandraPari/status/1315920563248996352\",       \"date\": \"2020-10-13 07:41:25+00:00\",       \"text\": \"Chef der Bundes\u00e4rztekammer h\u00e4lt Oberfl\u00e4chendesinfektion f\u00fcr obsoletKlaus Reinhardt fordert, dass die Corona-Empfehlungen aktualisiert werden. Das Virus verbreite sich nicht \u00fcber Schmierinfektionen https://t.co/8u2vmw0oGo\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4877803011,              \"url\": \"https://www.youtube.com/watch?v=mODLxBQvqbE\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/700364942030065667/_l4zOG_s_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4877803011/1454868615\",              \"username\": \"DrKassandraPari\",              \"name\": \"\u039a\u03b1\u03c3\u03c3\u03ac\u03bd\u03b4\u03c1\u03b1 \u03a0\u03b1\u03c1\u03af \u067e\u0631\u06cc\",              \"description\": \"TimeTraveller on Wings of Music  Mission: Remember theFuture-Guard thePast-Challenge thePresent in search of truth \u03a4\u03ce\u03c1\u03b1 \u03b8 \u03b1\u03bd\u03bf\u03af\u03be\u03c9 \u03c4\u03b1 \u03c6\u03c4\u03b5\u03c1\u03ac\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-02-05 14:15:51+00:00\",              \"location\": \"FORTITER inRE SUAVITER  inMODO\",              \"followers\": 1073,              \"friends\": 2992,              \"tweets\": 197464,              \"liked_tweets\": 55134,              \"lists_member\": 77,              \"media_shared\": 19706       }}, {       \"id\": 1315894576415113216,       \"url\": \"https://twitter.com/fhaserodt/status/1315894576415113216\",       \"date\": \"2020-10-13 05:58:09+00:00\",       \"text\": \"Ihr m\u00fcsst jetzt ganz stark sein. Das ganze H\u00e4ndewaschen und desinfizieren war h\u00f6chstwahrscheinlich bzgl. Covid19 umsonst. OK - es hilft gegen Sekund\u00e4rinfektionen wie Magen-Darm Viruserkrankungen welche man ebenfalls nicht parallel noch bekommen m\u00f6chte.https://t.co/K2rQ8Q776t\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2782142173,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/738484505971949568/0yJhOgQH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2782142173/1600130155\",              \"username\": \"fhaserodt\",              \"name\": \"Haserodt\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-08-31 11:13:01+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 288,              \"friends\": 2418,              \"tweets\": 10000,              \"liked_tweets\": 14253,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 298       }}, {       \"id\": 1315872817112588288,       \"url\": \"https://twitter.com/Didiklarname/status/1315872817112588288\",       \"date\": \"2020-10-13 04:31:41+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/Sx2ep4Sd6d\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1168060807105732608,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1168061502802321411/WjuMi7bG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Didiklarname\",              \"name\": \"Didi\",              \"description\": \"Optimistischer Realist, Kritiker, Freie Medien, no Fake News, Satire, Komedie, Patriot, Ingenieur, Politik, Sport, Musik, Sauna, Relaxen. Reisen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-09-01 07:19:53+00:00\",              \"location\": \"Sauerland\",              \"followers\": 214,              \"friends\": 419,              \"tweets\": 1558,              \"liked_tweets\": 141,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 454       }}, {       \"id\": 1315689556356857856,       \"url\": \"https://twitter.com/nooevpler1/status/1315689556356857856\",       \"date\": \"2020-10-12 16:23:29+00:00\",       \"text\": \"@M_T_Franz @aekwien @Arbeiterkammer https://t.co/w6hKnS6Zhp\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1261183172533985281,              \"url\": \"https://t.me/oesterreichsindwir\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1330864192484675589/3MNEuFWC_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1261183172533985281/1616501012\",              \"username\": \"nooevpler1\",              \"name\": \"nooevpler\",              \"description\": \"Nach Ausrufung der Republik 1918 nahm \u00d6sterreich im Bundes-Verfassungsgesetz 1920 (B-VG) jene Form des Bundesstaates an, die bis heute pr\u00e4gend ist.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-15 06:34:43+00:00\",              \"location\": \"\u00d6sterreich\",              \"followers\": 388,              \"friends\": 669,              \"tweets\": 12008,              \"liked_tweets\": 3086,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 3777       }}, {       \"id\": 1315673354259623939,       \"url\": \"https://twitter.com/Micha08471115/status/1315673354259623939\",       \"date\": \"2020-10-12 15:19:06+00:00\",       \"text\": \"@RoseKikii @ZDFheute Vollkommen richtig, es geht nur um Verunsichern und Angst machen. Vor 3 Tagen hie\u00df es noch genau etwas andereshttps://t.co/QBLyvP6NFJ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2476647048,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1376803375317127170/wIeVwHy__normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2476647048/1590083895\",              \"username\": \"Micha08471115\",              \"name\": \"Michast\",              \"description\": \"Desperatly seeking open eyes and mind. Lately awakened.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-05-04 09:38:52+00:00\",              \"location\": \"The world is my oyster\",              \"followers\": 174,              \"friends\": 810,              \"tweets\": 7903,              \"liked_tweets\": 19902,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 612       }}, {       \"id\": 1315638944382550016,       \"url\": \"https://twitter.com/imboredleavemea/status/1315638944382550016\",       \"date\": \"2020-10-12 13:02:22+00:00\",       \"text\": \"@ltc_hicks https://t.co/7DiiKqJxqZ\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1189523499775381506,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1316747010335281152/H4z_AWkP_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1189523499775381506/1598482104\",              \"username\": \"imboredleavemea\",              \"name\": \"Genertvt \u271d \ud83d\udcd6 \ud83c\udded\ud83c\uddf7 \ud83c\uddfd\ud83c\uddf0\",              \"description\": \"Kroatisch-KosovarischRepent for the kingdom of heaven is at hand.Lasst euch nicht verf\u00fchren.Prophecies unfolding in front of our eyes.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-10-30 12:44:42+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 294,              \"friends\": 232,              \"tweets\": 8210,              \"liked_tweets\": 4754,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 261       }}, {       \"id\": 1315638827130724355,       \"url\": \"https://twitter.com/murrraydo/status/1315638827130724355\",       \"date\": \"2020-10-12 13:01:54+00:00\",       \"text\": \"Klaus Reinhardt fordert, dass die Corona-Empfehlungen aktualisiert werden. Das Virus verbreite sich nicht \u00fcber Schmierinfektionen.https://t.co/tzJpw0Zu1u\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2238482026,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1347332176459804679/SEPJ6_xJ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2238482026/1596827296\",              \"username\": \"murrraydo\",              \"name\": \"ParanoiaPilot (Quak Quak)\",              \"description\": \"Demokrat, nicht links und nicht rechts. Jeder der daraus rechts interpretiert, der sollte einen Psychologen aufsuchen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-22 17:58:07+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1908,              \"friends\": 553,              \"tweets\": 14053,              \"liked_tweets\": 55231,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 1673       }}, {       \"id\": 1315632862725632003,       \"url\": \"https://twitter.com/Themrrroc/status/1315632862725632003\",       \"date\": \"2020-10-12 12:38:12+00:00\",       \"text\": \"Wahnsinn. Die Bundes\u00e4rztekamme ist unter die Verschw\u00f6rungstheoretiker gegangen.Die Bundesregierung hat doch unmissverst\u00e4ndlich klar gemacht, dass wir alle sterben werden, wenn wir nicht alles und jede/n desinfizieren!https://t.co/Qn6Za2X2lq\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 910513739547496448,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1254044657870389248/W9XEAWBS_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/910513739547496448/1593458777\",              \"username\": \"Themrrroc\",              \"name\": \"ThemRRRoc G-Punkt Botnetzki\",              \"description\": \"Gl\u00e4ubiger Atheist. W\u00f6chentlich aktualisierte Zahlen zur Sterblichkeit von #COVID19:sites.google.com/view/zahlen-zu\u2026Und aus gegebenem Anla\u00df:gab.com/Themrrroc\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-09-20 14:39:26+00:00\",              \"location\": \"Lummerland\",              \"followers\": 838,              \"friends\": 1256,              \"tweets\": 45194,              \"liked_tweets\": 32306,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 1803       }}, {       \"id\": 1315619704795549696,       \"url\": \"https://twitter.com/ArtepEzlusch/status/1315619704795549696\",       \"date\": \"2020-10-12 11:45:55+00:00\",       \"text\": \"So sch\u00fctzen Sie sich vor in der Luft schwebenden Viren https://t.co/BfiCDaPjGi\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2203306537,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/492719476270305280/_0Nndfbr_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2203306537/1406308753\",              \"username\": \"ArtepEzlusch\",              \"name\": \"Ch\u00f6ttingerchans\",              \"description\": \"Suchen Sie mich nicht! Ich werde Sie finden!Rechte Follower. Sie finden selbst raus?\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-11-19 15:38:40+00:00\",              \"location\": \"Dunstkreis von Hannover\",              \"followers\": 23,              \"friends\": 520,              \"tweets\": 1648,              \"liked_tweets\": 9647,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 8       }}, {       \"id\": 1315611180199825408,       \"url\": \"https://twitter.com/SolagaDE/status/1315611180199825408\",       \"date\": \"2020-10-12 11:12:02+00:00\",       \"text\": \"(...) Die aktuellen Erkenntnisse \u00fcber die \u00dcbertragung von Corona seien eindeutig, sagte Reinhardt den Zeitungen der Neuen Berliner Redaktionsgesellschaft. Sie findet ausschlie\u00dflich \u00fcber den Luftweg statt (...)#Coronapandemie .https://t.co/AqYCDnOhTZ.https://t.co/6Qz4eZnDTK\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 785805328403136513,              \"url\": \"https://www.solaga.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1174808091671572485/U_k0mvw3_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/785805328403136513/1615890086\",              \"username\": \"SolagaDE\",              \"name\": \"solaga.de\",              \"description\": \"Solaga entwickelt und vermarktet Mikroalgen-Biofilme, die zur Verbesserung der Luft in St\u00e4dten beitragen und sp\u00e4ter zur Energiegewinnung genutzt werden k\u00f6nnen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-10-11 11:32:44+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Germany\",              \"followers\": 112,              \"friends\": 322,              \"tweets\": 400,              \"liked_tweets\": 336,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 84       }}, {       \"id\": 1315609005214052354,       \"url\": \"https://twitter.com/Orchidee1961E/status/1315609005214052354\",       \"date\": \"2020-10-12 11:03:24+00:00\",       \"text\": \"#Oberfl\u00e4chen  wie passt das https://t.co/Pp4A3QyIJb zusammen?  https://t.co/XD84N0BKaE\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3295618553,              \"url\": \"https://youtu.be/ter3mUZuZVo\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1344769475615326209/EHylgL4b_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3295618553/1533660607\",              \"username\": \"Orchidee1961E\",              \"name\": \"Eulchen \ud83c\udf32\",              \"description\": \"Meine behinderte Tochter ist der Dirigent meines Lebens was mich nicht daran hindert etwas positiv verr\u00fcckt zu sein oder vielleicht gerade deshalb\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-05-23 19:33:33+00:00\",              \"location\": \"Da wo die Waldfeen leben\",              \"followers\": 693,              \"friends\": 288,              \"tweets\": 17923,              \"liked_tweets\": 20833,              \"lists_member\": 20,              \"media_shared\": 995       }}, {       \"id\": 1315605256361988101,       \"url\": \"https://twitter.com/roswithala/status/1315605256361988101\",       \"date\": \"2020-10-12 10:48:30+00:00\",       \"text\": \"So sch\u00fctzen Sie sich vor in der Luft schwebenden Viren https://t.co/f8Swj6alng\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22760217,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2987039763/b86393e322285a316270536d1c0a1721_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22760217/1352722048\",              \"username\": \"roswithala\",              \"name\": \"Roswitha Ladner\",              \"description\": \"HOLISTIC Female LEADERSHIP \u269c\ufe0f Join the Leadership-Highway #FemaleLeadership #FemaleEmpowerment #Equality #BeYourself #EnjoyLife\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-04 11:51:37+00:00\",              \"location\": \"Stuttgart Area\",              \"followers\": 53,              \"friends\": 110,              \"tweets\": 3201,              \"liked_tweets\": 663,              \"lists_member\": 15,              \"media_shared\": 24       }}, {       \"id\": 1315603606557593601,       \"url\": \"https://twitter.com/MariaLeenen/status/1315603606557593601\",       \"date\": \"2020-10-12 10:41:57+00:00\",       \"text\": \"Ein einfaches Erkl\u00e4r-Video - davon brauchen wir mehr...So sch\u00fctzen Sie sich vor in der Luft schwebenden Viren https://t.co/tpR3AP4ACG\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 574643986,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/608200965121048576/Y2yFP9Ye_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/574643986/1359291123\",              \"username\": \"MariaLeenen\",              \"name\": \"Maria Leenen\",              \"description\": \"keine Zeit....\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-05-08 17:21:08+00:00\",              \"location\": \"wechselnd\",              \"followers\": 162,              \"friends\": 368,              \"tweets\": 284,              \"liked_tweets\": 343,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 5       }}, {       \"id\": 1315596022199058432,       \"url\": \"https://twitter.com/AndersonAfDMdEP/status/1315596022199058432\",       \"date\": \"2020-10-12 10:11:48+00:00\",       \"text\": \"Kopflose #Corona Regelungswut mit immer neuen freiheitlichen Einschr\u00e4nkungen der B\u00fcrger, befeuert von medialer Panikmache, k\u00f6nnen kein Dauerzustand bleiben! Augenma\u00df zum Wohle der B\u00fcrger, der Wirtschaft &amp; des Zusammenlebens m\u00fcssen wieder einziehen! #RKI https://t.co/j3HWejs69l\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 900669223122472960,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/900671218940039168/Ml5gxlIh_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/900669223122472960/1573063010\",              \"username\": \"AndersonAfDMdEP\",              \"name\": \"Christine Anderson\",              \"description\": \"fachpolitische Sprecherin der ID-Fraktion im #EUParlament f\u00fcr Frauenrechte sowie Kultur und Bildung als Koordinatorin in den Aussch\u00fcssen FEMM & CULT\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2017-08-24 10:40:51+00:00\",              \"location\": \"Br\u00fcssel / Stra\u00dfburg / Fulda\",              \"followers\": 812,              \"friends\": 123,              \"tweets\": 558,              \"liked_tweets\": 87,              \"lists_member\": 26,              \"media_shared\": 72       }}, {       \"id\": 1315590564474245120,       \"url\": \"https://twitter.com/medschoenauer/status/1315590564474245120\",       \"date\": \"2020-10-12 09:50:07+00:00\",       \"text\": \"Finally!Chef der Bundes\u00e4rztekammer h\u00e4lt Oberfl\u00e4chendesinfektion f\u00fcr obsolet https://t.co/XrRhQcT94A via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1265377432174985216,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1305861932273016833/pmn12xGH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1265377432174985216/1607813326\",              \"username\": \"medschoenauer\",              \"name\": \"Lukas Sch\u00f6nauer\",              \"description\": \"Med. Student - Science & Medicine, following Data.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-26 20:23:05+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 61,              \"friends\": 279,              \"tweets\": 236,              \"liked_tweets\": 2186,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 4       }}, {       \"id\": 1315578200534155264,       \"url\": \"https://twitter.com/yourtranslators/status/1315578200534155264\",       \"date\": \"2020-10-12 09:00:59+00:00\",       \"text\": \"So sch\u00fctzen Sie sich vor in der Luft schwebenden Viren https://t.co/ONEtvUXrro\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 78604180,              \"url\": \"http://www.trateschki-translation.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/630844015/logo_TT_I_small_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"yourtranslators\",              \"name\": \"Roman Trateschki\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-09-30 13:44:12+00:00\",              \"location\": \"Europe\",              \"followers\": 95,              \"friends\": 199,              \"tweets\": 522,              \"liked_tweets\": 9,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 23       }}, {       \"id\": 1315573420520857600,       \"url\": \"https://twitter.com/Rudisagmal/status/1315573420520857600\",       \"date\": \"2020-10-12 08:42:00+00:00\",       \"text\": \"Coronavirus: Chef der Bundes\u00e4rztekammer h\u00e4lt Oberfl\u00e4chendesinfektion f\u00fcr obsolet  https://t.co/yrFnf9uuyW\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 742212733,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1004641542429167616/XG2ksJIf_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/742212733/1582649730\",              \"username\": \"Rudisagmal\",              \"name\": \"Cogito ergo sum\",              \"description\": \"Ich bin so frei: Nachrichten aus der bunten Republik -  Religionsfanatiker und Ideologien verachte ich. \ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\uddee\ud83c\uddf1\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-08-07 05:22:40+00:00\",              \"location\": \"Norddeutschland / Berlin \",              \"followers\": 3408,              \"friends\": 409,              \"tweets\": 155064,              \"liked_tweets\": 95489,              \"lists_member\": 41,              \"media_shared\": 20739       }}, {       \"id\": 1315569885162999808,       \"url\": \"https://twitter.com/stepgeda/status/1315569885162999808\",       \"date\": \"2020-10-12 08:27:57+00:00\",       \"text\": \"Es wird k\u00fchl und feucht, also nehmt nch mehr R\u00fccksicht auf die Menschen. Nur gemeinsam schaffen wir es gegen Corona!  https://t.co/qsTkbvNvjQ https://t.co/T5qGtfUyDD\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1081106678,              \"url\": \"http://www.dieEventfotografen.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1375332864288522243/ArJ-n_mQ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1081106678/1615548690\",              \"username\": \"stepgeda\",              \"name\": \"Stephan\u00b4s-Gedanken \ud83c\udfc8\u26bd\ud83c\udde9\ud83c\uddea\",              \"description\": \"Hier schreibe ich \u00fcber Berlin, Fussball, Football, Gesellschaft, Fotografie & Podcast - halt \u00fcber alles was mich interessiert! PODartig.de\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-01-11 22:20:27+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 401,              \"friends\": 1269,              \"tweets\": 9589,              \"liked_tweets\": 2831,              \"lists_member\": 16,              \"media_shared\": 4284       }}, {       \"id\": 1315566529862344704,       \"url\": \"https://twitter.com/HsTribun/status/1315566529862344704\",       \"date\": \"2020-10-12 08:14:37+00:00\",       \"text\": \"Coronavirus: Der Pr\u00e4sident der Bundes\u00e4rztekammer, Klaus Reinhardt, hat das S\u00e4ubern von Oberfl\u00e4chen im Kampf gegen die Corona-Pandemie als \u00fcberfl\u00fcssig und \u00fcberholt bezeichnet https://t.co/RnLuEfNysm\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1246775356612325377,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1246785912643751938/GStFARb3_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1246775356612325377/1586092719\",              \"username\": \"HsTribun\",              \"name\": \"Wyatt Hearp Stone\",              \"description\": \"#Gesundheit & #Ethik, Politik, #Recht & Ordnung, #Soziales, #HealthConsulting, Glaube & Religion,#Work & #Health, New #Holistik Work,#nature & #animals\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-05 12:24:25+00:00\",              \"location\": \"Deutschland \",              \"followers\": 534,              \"friends\": 668,              \"tweets\": 31214,              \"liked_tweets\": 23117,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 755       }}, {       \"id\": 1315565778670956546,       \"url\": \"https://twitter.com/TAltgeld/status/1315565778670956546\",       \"date\": \"2020-10-12 08:11:38+00:00\",       \"text\": \"Wie so vieles in diesen Zeiten ist die #Oberfl\u00e4chendesinfektion so was wie eine Heilige Kuh der Coronaklassenbesten in Politik &amp; Praxis, weil sie so sch\u00f6n sichtbar &amp; greifbar ist. \ud83d\ude37\ud83d\ude0eChef der Bundes\u00e4rztekammer h\u00e4lt Oberfl\u00e4chendesinfektion f\u00fcr obsolet https://t.co/ssW3vcvzFa\",       \"replies\": 6,       \"retweets\": 16,       \"likes\": 35,       \"quotes\": 3,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 846462129926541312,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/862090032995336192/p6FZ1X7x_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/846462129926541312/1492886730\",              \"username\": \"TAltgeld\",              \"name\": \"Thomas Altgeld\",              \"description\": \"Tweets 4 more #HealthinallPolicies, #MensHealth,  gesundheitliche Chancengleichheit,  dialogisch orientierte Gesundheitsf\u00f6rderung & die Politik drumherum\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-03-27 20:41:13+00:00\",              \"location\": \"Hanover, Germany\",              \"followers\": 23044,              \"friends\": 20167,              \"tweets\": 16320,              \"liked_tweets\": 27366,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1080       }}, {       \"id\": 1315556009147072512,       \"url\": \"https://twitter.com/mike_pfl/status/1315556009147072512\",       \"date\": \"2020-10-12 07:32:49+00:00\",       \"text\": \"Chef der Bundes\u00e4rztekammer h\u00e4lt Oberfl\u00e4chendesinfektion f\u00fcr obsolet https://t.co/WRpnb2agHW via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 46334996,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1273139259441123329/yhkaFq1s_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"mike_pfl\",              \"name\": \"Michael Pfl\u00fcgl\",              \"description\": \"Gitarre, Motorrad, IT und SciFi-Fan mit Abscheu gegen Fernseh-Werbung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-11 06:59:35+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 16,              \"friends\": 171,              \"tweets\": 169,              \"liked_tweets\": 79,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1       }}, {       \"id\": 1315548422179631104,       \"url\": \"https://twitter.com/el_ulem79/status/1315548422179631104\",       \"date\": \"2020-10-12 07:02:40+00:00\",       \"text\": \"@welt https://t.co/seEDOoA7gs\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 732965090782248960,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1217452820783357952/a67BMX0G_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"el_ulem79\",              \"name\": \"EL Ulem\",              \"description\": \"he/him, wei\u00df, nicht schwul, Imker, Hartzer, selbstst\u00e4ndiger Schwarzarbeiter\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-05-18 16:04:30+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 23,              \"friends\": 66,              \"tweets\": 220,              \"liked_tweets\": 23253,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 13       }}, {       \"id\": 1315544512513683456,       \"url\": \"https://twitter.com/demokratienetz/status/1315544512513683456\",       \"date\": \"2020-10-12 06:47:08+00:00\",       \"text\": \"@dw_deutsch Die Agenturmeldung haben Sie einfach abgeschrieben.  #FakeNews Die dpa setzt Themen und der Mainstream folgt. Das ist kein Journalismus. Es gibt andere Studien und kompetente Stimmen, die das Gegenteil sagen. Verunsichern Sie die Bev\u00f6lkerung nicht. https://t.co/OQxsc4xDlf\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 959872400757284864,              \"url\": \"http://www.demokratienetzwerk.eu\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1064895184616468483/kQDeCI0v_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/959872400757284864/1556492133\",              \"username\": \"demokratienetz\",              \"name\": \"demokratienetzwerk \u274c\",              \"description\": \"Online-Redaktion, Netzwerk, Spenden: demokratienetzwerk.eu/spenden-sponso\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-02-03 19:33:08+00:00\",              \"location\": \"Baden-W\u00fcrttemberg, Deutschland\",              \"followers\": 2601,              \"friends\": 1503,              \"tweets\": 74976,              \"liked_tweets\": 20392,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 8910       }}, {       \"id\": 1315538612923006985,       \"url\": \"https://twitter.com/demokratienetz/status/1315538612923006985\",       \"date\": \"2020-10-12 06:23:41+00:00\",       \"text\": \"@ZDFheute #FakeNews https://t.co/OQxsc4xDlf\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 959872400757284864,              \"url\": \"http://www.demokratienetzwerk.eu\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1064895184616468483/kQDeCI0v_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/959872400757284864/1556492133\",              \"username\": \"demokratienetz\",              \"name\": \"demokratienetzwerk \u274c\",              \"description\": \"Online-Redaktion, Netzwerk, Spenden: demokratienetzwerk.eu/spenden-sponso\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-02-03 19:33:08+00:00\",              \"location\": \"Baden-W\u00fcrttemberg, Deutschland\",              \"followers\": 2601,              \"friends\": 1503,              \"tweets\": 74976,              \"liked_tweets\": 20392,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 8910       }}, {       \"id\": 1315538092065947653,       \"url\": \"https://twitter.com/demokratienetz/status/1315538092065947653\",       \"date\": \"2020-10-12 06:21:37+00:00\",       \"text\": \"@MDRAktuell https://t.co/OQxsc4xDlf\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 959872400757284864,              \"url\": \"http://www.demokratienetzwerk.eu\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1064895184616468483/kQDeCI0v_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/959872400757284864/1556492133\",              \"username\": \"demokratienetz\",              \"name\": \"demokratienetzwerk \u274c\",              \"description\": \"Online-Redaktion, Netzwerk, Spenden: demokratienetzwerk.eu/spenden-sponso\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-02-03 19:33:08+00:00\",              \"location\": \"Baden-W\u00fcrttemberg, Deutschland\",              \"followers\": 2601,              \"friends\": 1503,              \"tweets\": 74976,              \"liked_tweets\": 20392,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 8910       }}, {       \"id\": 1315517748152283137,       \"url\": \"https://twitter.com/undogmat_LINKE/status/1315517748152283137\",       \"date\": \"2020-10-12 05:00:46+00:00\",       \"text\": \"Der Chef der Bundes\u00e4rztekammer Klaus Reinhardt h\u00e4lt die  #Desinfektion von Oberfl\u00e4chen f\u00fcr obsolet.Das #Coronavirus verbreite sich nicht \u00fcber Schmierinfektionen. https://t.co/ly9QbeybX4\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1036552143971471360,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1229043623683117061/CtfbN9ZP_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1036552143971471360/1581861767\",              \"username\": \"undogmat_LINKE\",              \"name\": \"undogmatische \u00f6kologische LINKE\",              \"description\": \"Wir wollen eine konsequent linke & gr\u00fcne Partei gr\u00fcnden, die gegen Massenzuwanderung und Ideologien ist. Mach mit, wenn Du entt\u00e4uscht bist von SPD & Gr\u00fcnen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-09-03 09:51:04+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Germany\",              \"followers\": 193,              \"friends\": 43,              \"tweets\": 15150,              \"liked_tweets\": 10580,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 122       }}, {       \"id\": 1315486619135356929,       \"url\": \"https://twitter.com/HolDuDieLadio/status/1315486619135356929\",       \"date\": \"2020-10-12 02:57:05+00:00\",       \"text\": \"Chef der Bundes\u00e4rztekammer h\u00e4lt Oberfl\u00e4chendesinfektion f\u00fcr obsolet https://t.co/J4yVqLFIHG via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1919735426,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1066988015036309504/xJzpw5me_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1919735426/1607074473\",              \"username\": \"HolDuDieLadio\",              \"name\": \"V.C.\",              \"description\": \"bekennender Merkel-Gegner... Deutschland kann auch ohne konventionellen Krieg vernichtet werden... es reicht eine sozialistische Kanzlerin aus der Uckermark....\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-09-30 11:14:30+00:00\",              \"location\": \"Kalkar, Deutschland\",              \"followers\": 1499,              \"friends\": 2637,              \"tweets\": 29065,              \"liked_tweets\": 4713,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 209       }}, {       \"id\": 1315432302520995845,       \"url\": \"https://twitter.com/KBeclin/status/1315432302520995845\",       \"date\": \"2020-10-11 23:21:15+00:00\",       \"text\": \"Das ist eigentlich keine \u00dcberraschung mehr: https://t.co/suNyM49JYU\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 569400949,              \"url\": \"https://ufind.univie.ac.at/de/person.html?id=7464\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/970477180613513217/X8prPcyZ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/569400949/1381992969\",              \"username\": \"KBeclin\",              \"name\": \"Katharina Beclin\",              \"description\": \"Studium der Rechtswissenschaften; Assistenzprofessorin f\u00fcr Kriminologie an der Universit\u00e4t Wien; twittert beruflich und privat. Foto: Copyright Markus Drechsler\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-05-02 20:26:56+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1375,              \"friends\": 627,              \"tweets\": 5341,              \"liked_tweets\": 3120,              \"lists_member\": 11,              \"media_shared\": 68       }}, {       \"id\": 1315411020072906753,       \"url\": \"https://twitter.com/xray_sports/status/1315411020072906753\",       \"date\": \"2020-10-11 21:56:40+00:00\",       \"text\": \"Wir lernen t\u00e4glich dazu: Insofern ist die #Desinfektion von Oberfl\u00e4chen, die wir derzeit noch sehr intensiv betreiben, unsinnig und obsolet Die Hygienevorschriften sollten den neuesten Erkenntnissen immer zeitnah angepasst werden. 1/2  https://t.co/izIVYBEXg6 via @zeitonline\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 906634283942641664,              \"url\": \"http://xray-sports.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1350356089997578242/RdHNsdov_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/906634283942641664/1505161322\",              \"username\": \"xray_sports\",              \"name\": \"Alexander Steinhart\",              \"description\": \"Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer/CEO & #Schwimmtrainer/Senior Swimming Coach bei xray sports\u00ae - hier nur privatblabla #Schwimmtraining #swimming #xraysports #Wirtschaftsjunioren\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-09-09 21:43:52+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 202,              \"friends\": 488,              \"tweets\": 4586,              \"liked_tweets\": 5926,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 300       }}, {       \"id\": 1315388120154726400,       \"url\": \"https://twitter.com/gruniversal/status/1315388120154726400\",       \"date\": \"2020-10-11 20:25:41+00:00\",       \"text\": \"Das ist doch mal eine nachvollziehbare Erkl\u00e4rung, wieso Maske, Abstand und L\u00fcften so wichtig sind:https://t.co/D7CGoHomLz#coronavirus #Maskenpflicht\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 48342783,              \"url\": \"https://blog.gruniversal.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1111909886/gruniversal_64px_v2_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"gruniversal\",              \"name\": \"Gruniversal\",              \"description\": \"Die Menschen, die verr\u00fcckt genug sind, um zu glauben, sie k\u00f6nnten die Welt ver\u00e4ndern, sind diejenigen, die dies tun.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-18 13:06:13+00:00\",              \"location\": \"Leipzig\",              \"followers\": 89,              \"friends\": 82,              \"tweets\": 3586,              \"liked_tweets\": 3502,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 331       }}, {       \"id\": 1315385700691439616,       \"url\": \"https://twitter.com/coriartius/status/1315385700691439616\",       \"date\": \"2020-10-11 20:16:04+00:00\",       \"text\": \"So sch\u00fctzen Sie sich vor in der Luft schwebenden Viren https://t.co/dEliMqZyZZ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 937863768,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/480822314066788352/kzzudpqO_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/937863768/1403471949\",              \"username\": \"coriartius\",              \"name\": \"conce dance\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-11-09 22:15:32+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 15,              \"friends\": 127,              \"tweets\": 293,              \"liked_tweets\": 23,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 46       }}, {       \"id\": 1315359564594909184,       \"url\": \"https://twitter.com/nessi1969/status/1315359564594909184\",       \"date\": \"2020-10-11 18:32:13+00:00\",       \"text\": \"Chef der Bundes\u00e4rztekammer h\u00e4lt Oberfl\u00e4chendesinfektion f\u00fcr obsolet https://t.co/OA7w24SjTw via @zeitonline\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1065340069584822273,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1218456204642570242/7ToltJ9a_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"nessi1969\",              \"name\": \"DIE_Z\u00c4PI\ud83e\udd95\",              \"description\": \"Bibliothekarin, Mama, Tante, Hundemama, Universit\u00e4t des Lebens \ud83d\udc90 \ud83e\udd23\ud83c\udf3c \ud83c\udf3b\ud83c\udf39#icheinfachunverbesserlich\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-11-21 20:24:00+00:00\",              \"location\": \"Wien\",              \"followers\": 425,              \"friends\": 504,              \"tweets\": 22115,              \"liked_tweets\": 90259,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 411       }}, {       \"id\": 1315336720905383940,       \"url\": \"https://twitter.com/fluglehrer/status/1315336720905383940\",       \"date\": \"2020-10-11 17:01:26+00:00\",       \"text\": \"in DChef der Bundes\u00e4rztekammer h\u00e4lt Oberfl\u00e4chendesinfektion f\u00fcr obsolet https://t.co/aT5u1M5hbE\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 8954232,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/422469638295785473/Klaxg77g_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/8954232/1419532046\",              \"username\": \"fluglehrer\",              \"name\": \"fluglehrer\",              \"description\": \"themen: eine breite palette.stolzer opa von zwillingen, die oma und mich auf trab halten - \ud83d\udc6d\u2764\u2764jede mit 200% unterwegs.links nicht immer meine meinung.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2007-09-18 16:12:44+00:00\",              \"location\": \"Vienna, Austria\",              \"followers\": 1595,              \"friends\": 1139,              \"tweets\": 176014,              \"liked_tweets\": 59041,              \"lists_member\": 117,              \"media_shared\": 16797       }}, {       \"id\": 1315336448997036033,       \"url\": \"https://twitter.com/Gittegrafie/status/1315336448997036033\",       \"date\": \"2020-10-11 17:00:21+00:00\",       \"text\": \"So sch\u00fctzen Sie sich vor in der Luft schwebenden Viren https://t.co/BMR9PKh9lq\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4260065410,              \"url\": \"http://gittes-fotoappar.at\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1175060309607944193/b_N2FjGF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4260065410/1583998159\",              \"username\": \"Gittegrafie\",              \"name\": \"Gitte Herden\",              \"description\": \"ASS | Weltraum-/Star-Trek-Fan \ud83d\udd96| NotJustSad | interessiert an Fotografie Technik & Wetter | #Gittepedia | No DM! |   youtu.be/aC9NGvuLz80\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-11-23 21:25:35+00:00\",              \"location\": \"Innsbruck, \u00d6sterreich\",              \"followers\": 972,              \"friends\": 329,              \"tweets\": 77591,              \"liked_tweets\": 284551,              \"lists_member\": 62,              \"media_shared\": 3427       }}, {       \"id\": 1315330752029110272,       \"url\": \"https://twitter.com/ttt42/status/1315330752029110272\",       \"date\": \"2020-10-11 16:37:43+00:00\",       \"text\": \"Endlich Klarheit!Chef der Bundes\u00e4rztekammer h\u00e4lt #Oberfl\u00e4chendesinfektion f\u00fcr obsoletkaum #Schmierinfektionen #Coronahttps://t.co/rjFwVLycfO via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 74734292,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1063703583412166656/z-rIHyuI_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/74734292/1470602018\",              \"username\": \"ttt42\",              \"name\": \"TomB2\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-09-16 13:47:50+00:00\",              \"location\": \"Deutschland, Bremen\",              \"followers\": 70,              \"friends\": 166,              \"tweets\": 18369,              \"liked_tweets\": 14084,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 794       }}, {       \"id\": 1315329285289320451,       \"url\": \"https://twitter.com/niktwick/status/1315329285289320451\",       \"date\": \"2020-10-11 16:31:53+00:00\",       \"text\": \"Head of German Medical Association @BAEKaktuell says the #coronavirus is spread via air, and fighting its spread with desinfectant is obsolete..https://t.co/Km8XBljYhV\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 19759808,              \"url\": \"https://russlandverstehen.eu/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1021372821317005314/4mauIS0I_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/19759808/1539179588\",              \"username\": \"niktwick\",              \"name\": \"Nikolaus \ud83d\ude37 Twickel \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\",              \"description\": \"I edit \ud83c\uddf7\ud83c\uddfa verstehen for @liberalemoderne and write about \ud83c\uddfa\ud83c\udde6 for @civicmonitor; Formerly @OSCE_SMM, @MoscowTimes, @warstudies, @mzwebde; niktwick@gmail.com\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-01-30 08:48:24+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 10053,              \"friends\": 1196,              \"tweets\": 38714,              \"liked_tweets\": 1451,              \"lists_member\": 601,              \"media_shared\": 1896       }}, {       \"id\": 1315323245969670144,       \"url\": \"https://twitter.com/GeistKlein/status/1315323245969670144\",       \"date\": \"2020-10-11 16:07:54+00:00\",       \"text\": \"So sch\u00fctzen Sie sich vor in der Luft schwebenden Viren https://t.co/mVV6Ebw2kZ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1121850847439327232,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1140328302235803650/RPt42H-S_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1121850847439327232/1560709791\",              \"username\": \"GeistKlein\",              \"name\": \"IchSpinnDannMalWeg\",              \"description\": \"Bin meistens gerne dort, wo ich bin, w\u00fcrde aber ebenso gern gleich wieder gehen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-04-26 18:57:39+00:00\",              \"location\": \"Unweit von HH.\",              \"followers\": 27,              \"friends\": 50,              \"tweets\": 1184,              \"liked_tweets\": 1556,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 53       }}, {       \"id\": 1315321636875313162,       \"url\": \"https://twitter.com/HD_Sauer/status/1315321636875313162\",       \"date\": \"2020-10-11 16:01:30+00:00\",       \"text\": \"Wann kommen die Politiker und Beh\u00f6rden zur Vernunft?#Neuinfektionen #Corona #COVID\u30fc19 #coronavirus #soeder #RKI Chef der Bundes\u00e4rztekammer h\u00e4lt Oberfl\u00e4chendesinfektion f\u00fcr obsolet https://t.co/PIur1r6ae6 via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1248647779527901184,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1256263426621485061/qF_85VpH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1248647779527901184/1588352983\",              \"username\": \"HD_Sauer\",              \"name\": \"Hans Sauer - P\u00c4HL\",              \"description\": \"Wissenschaftsjournalist (79 Jahre)Halbwahrheiten sind das SchlimmsteEmail: ChoOyu82@gmx.deHimalaya-Bergsteiger (1982 allein auf den Cho Oyu)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-10 16:24:10+00:00\",              \"location\": \"P\u00e4hl - Oberbayern \",              \"followers\": 41,              \"friends\": 21,              \"tweets\": 1277,              \"liked_tweets\": 5,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 427       }}, {       \"id\": 1315313226708647937,       \"url\": \"https://twitter.com/Mad_1978/status/1315313226708647937\",       \"date\": \"2020-10-11 15:28:05+00:00\",       \"text\": \"So sch\u00fctzen Sie sich vor in der Luft schwebenden Viren https://t.co/uDnaXJDCiw\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 373686477,              \"url\": \"http://madbracki.wordpress.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1353384721250725889/kDqS3WtH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/373686477/1472400128\",              \"username\": \"Mad_1978\",              \"name\": \"Mad_Bracki\",              \"description\": \"Hobbyjunkie:#Chelsea #aufgehtshaie #hsv #finsup Fotos/Videos madsfotokiste.wordpress.com  Serien/Filmemadsflimmerkiste.wordpress.com\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-09-15 01:33:19+00:00\",              \"location\": \"Hamburg\",              \"followers\": 683,              \"friends\": 362,              \"tweets\": 44021,              \"liked_tweets\": 22709,              \"lists_member\": 28,              \"media_shared\": 6567       }}, {       \"id\": 1315308719803162625,       \"url\": \"https://twitter.com/romy_stern/status/1315308719803162625\",       \"date\": \"2020-10-11 15:10:10+00:00\",       \"text\": \"Chef der Bundes\u00e4rztekammer h\u00e4lt Oberfl\u00e4chendesinfektion f\u00fcr obsolet https://t.co/OZdVyOPyv0 via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 905814234751266816,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"romy_stern\",              \"name\": \"Romy Stern\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-09-07 15:25:17+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 0,              \"friends\": 9,              \"tweets\": 3033,              \"liked_tweets\": 6,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 944       }}, {       \"id\": 1315301690296479744,       \"url\": \"https://twitter.com/UlrikeFellinger/status/1315301690296479744\",       \"date\": \"2020-10-11 14:42:14+00:00\",       \"text\": \"So sch\u00fctzen Sie sich vor in der Luft schwebenden Viren https://t.co/A9IjHVEOpq\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 932618702796808192,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"UlrikeFellinger\",              \"name\": \"Fellinger Ulrike\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-11-20 14:36:40+00:00\",              \"location\": \"Wien, \u00d6sterreich\",              \"followers\": 6,              \"friends\": 36,              \"tweets\": 33,              \"liked_tweets\": 24,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 2       }}, {       \"id\": 1315295416943026177,       \"url\": \"https://twitter.com/KnigDieter1/status/1315295416943026177\",       \"date\": \"2020-10-11 14:17:19+00:00\",       \"text\": \"Chef der Bundes\u00e4rztekammer h\u00e4lt Oberfl\u00e4chendesinfektion f\u00fcr obsolet https://t.co/NYzBMpMv9Y via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1217108244482621440,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"KnigDieter1\",              \"name\": \"K\u00f6nig Dieter\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-14 15:36:58+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 0,              \"friends\": 6,              \"tweets\": 27,              \"liked_tweets\": 123,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1315287292471377926,       \"url\": \"https://twitter.com/Oma99_tweet/status/1315287292471377926\",       \"date\": \"2020-10-11 13:45:02+00:00\",       \"text\": \"Chef der Bundes\u00e4rztekammer h\u00e4lt Oberfl\u00e4chendesinfektion f\u00fcr obsolet https://t.co/E7LPxy4tXF via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 92001779,              \"url\": \"https://maulaufmachen-blog.jimdofree.com/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/989747112844738561/sfzoEBGS_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/92001779/1397196937\",              \"username\": \"Oma99_tweet\",              \"name\": \"Nad. Hoffmann-Voigt\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-11-23 12:06:50+00:00\",              \"location\": \"Ebenhausen (Unterfr) - Germany\",              \"followers\": 256,              \"friends\": 779,              \"tweets\": 12182,              \"liked_tweets\": 9863,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 828       }}, {       \"id\": 1315286045202804737,       \"url\": \"https://twitter.com/Toenisvorst_de/status/1315286045202804737\",       \"date\": \"2020-10-11 13:40:04+00:00\",       \"text\": \"So sch\u00fctzen Sie sich vor in der Luft schwebenden Viren https://t.co/cTbg2Xhx8m\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 146027060,              \"url\": \"http://www.toenisvorst.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/870213120853258241/QM2Q5lGz_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/146027060/1496309978\",              \"username\": \"Toenisvorst_de\",              \"name\": \"Stadt T\u00f6nisvorst - B\u00fcrgermeister Uwe Leuchtenberg\",              \"description\": \"Die Apfelstadt - Zum Impressum:toenisvorst.de/de/inhalt/impr\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-05-20 12:38:40+00:00\",              \"location\": \"T\u00f6nisvorst\",              \"followers\": 897,              \"friends\": 53,              \"tweets\": 1839,              \"liked_tweets\": 8,              \"lists_member\": 19,              \"media_shared\": 347       }}, {       \"id\": 1315282926016311297,       \"url\": \"https://twitter.com/DenkUlli/status/1315282926016311297\",       \"date\": \"2020-10-11 13:27:40+00:00\",       \"text\": \"So sch\u00fctzen Sie sich vor in der Luft schwebenden Viren https://t.co/TrH7luriNO\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1290928519,              \"url\": \"https://twitter.com/DenkUlli/media\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1184134831527153664/KyN_bp4z_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1290928519/1371205735\",              \"username\": \"DenkUlli\",              \"name\": \"Ulli Denk\",              \"description\": \"B\u00fchnen,-u. Kost\u00fcmbildnerin, Sz\u00e9nographinKultur - und Einrichtungsberatung/Verkauf von MoebeldesignRegieassistenz/Produktionsassistenz\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-03-23 09:08:31+00:00\",              \"location\": \"Pforzheim\",              \"followers\": 458,              \"friends\": 2968,              \"tweets\": 74030,              \"liked_tweets\": 623,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 2534       }}, {       \"id\": 1315277552634691585,       \"url\": \"https://twitter.com/TextSite_de/status/1315277552634691585\",       \"date\": \"2020-10-11 13:06:19+00:00\",       \"text\": \"So sch\u00fctzen Sie sich vor in der Luft schwebenden Viren https://t.co/5zN51fvfHn\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 798643130035826688,              \"url\": \"https://www.text-site.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/798876673190068224/HRtwUAy7_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/798643130035826688/1547822380\",              \"username\": \"TextSite_de\",              \"name\": \"Birgit Bruder - Kommunikation f\u00fcr Alle\",              \"description\": \"Translator EN, ES, DE. New: Barrierefreiheit durch sprachliche und digitale Mittel. (she/her) Legal notice: text-site.de\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-11-15 21:45:35+00:00\",              \"location\": \"Marbach am Neckar, Germany\",              \"followers\": 237,              \"friends\": 672,              \"tweets\": 572,              \"liked_tweets\": 1311,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 68       }}, {       \"id\": 1315273460944441345,       \"url\": \"https://twitter.com/hennydejong/status/1315273460944441345\",       \"date\": \"2020-10-11 12:50:04+00:00\",       \"text\": \"So sch\u00fctzen Sie sich vor in der Luft schwebenden Viren https://t.co/tw2GJ96I3D\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 246215223,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/826802751195709443/UThMKDLp_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/246215223/1485958188\",              \"username\": \"hennydejong\",              \"name\": \"henny de jong\",              \"description\": \"Moeder en grootmoeder. Kan van alles en doe van alles\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-02-02 11:14:49+00:00\",              \"location\": \"hoogeveen\",              \"followers\": 53,              \"friends\": 92,              \"tweets\": 3400,              \"liked_tweets\": 43,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 105       }}, {       \"id\": 1315272610213552129,       \"url\": \"https://twitter.com/museumsstueck/status/1315272610213552129\",       \"date\": \"2020-10-11 12:46:41+00:00\",       \"text\": \"das Video ist sehr gut gemacht, damit k\u00f6nnte man Kindern gut erkl\u00e4ren wie Covid \u00fcbertragen wird https://t.co/FGRjh7UkjQ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1140017067548127234,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1374047676707246083/PDEvCmwt_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1140017067548127234/1588369741\",              \"username\": \"museumsstueck\",              \"name\": \"grantiges Museumsst\u00fcck\",              \"description\": \"#Historikerin #historian #storica Listen \u27a1\ufe0f *block* RTs bedeuten nicht automatisch Zustimmung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-06-15 22:03:44+00:00\",              \"location\": \"Inventar\",              \"followers\": 810,              \"friends\": 1313,              \"tweets\": 34617,              \"liked_tweets\": 109693,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 914       }}, {       \"id\": 1315260859673989121,       \"url\": \"https://twitter.com/EgmontEgon/status/1315260859673989121\",       \"date\": \"2020-10-11 11:59:59+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/g2Lh73sgrc\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 823718806807842817,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1239529355254128642/Dah1pOEf_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/823718806807842817/1529423254\",              \"username\": \"EgmontEgon\",              \"name\": \"ZeroCovid_\",              \"description\": \"Ich gehe da ma hin! \ud83c\udd92 - Dann sehen wir weiter. -Denken ist schwer, darum urteilen die meisten. C.G. Jung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-01-24 02:27:22+00:00\",              \"location\": \"Norddeutschland, Germany\",              \"followers\": 372,              \"friends\": 588,              \"tweets\": 69201,              \"liked_tweets\": 42088,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 1244       }}, {       \"id\": 1315257754987229192,       \"url\": \"https://twitter.com/pandabaerrabe/status/1315257754987229192\",       \"date\": \"2020-10-11 11:47:39+00:00\",       \"text\": \"So sch\u00fctzen Sie sich vor in der Luft schwebenden Viren https://t.co/BK0xt0MD3h\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3361216647,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1263967314933886977/iLAzrdSO_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3361216647/1573765798\",              \"username\": \"pandabaerrabe\",              \"name\": \"Kevinnoa\",              \"description\": \"\ud83d\udeb5u200d\u2640\ufe0f  Weniger ist mehr..Klima !Fan von Gaia Mutter Erde K\u00fcnstlername f\u00fcr Friedrich V. Malen..Klimaaktivist.Green Peace,Campact, Arzt,Finanzkaufman, Rentner\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-07-05 20:54:02+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 63,              \"friends\": 113,              \"tweets\": 2674,              \"liked_tweets\": 2989,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 114       }}, {       \"id\": 1315255281312464896,       \"url\": \"https://twitter.com/Dummokratie/status/1315255281312464896\",       \"date\": \"2020-10-11 11:37:49+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/GNYc4IX0dV\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 6,       \"likes\": 14,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 713298286170488832,              \"url\": \"http://reitschuster.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/713300602642636801/aCVO78GI_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/713298286170488832/1616405385\",              \"username\": \"Dummokratie\",              \"name\": \"Martin\",              \"description\": \"war beim Blitzdingsen nicht dabei - erinnere mich folglich an die Zeit vor 2020 und kann deshalb den Irrsinn kaum ertragen...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-03-25 09:35:38+00:00\",              \"location\": \"Irrenhaus Deutschland\",              \"followers\": 1086,              \"friends\": 101,              \"tweets\": 47312,              \"liked_tweets\": 49164,              \"lists_member\": 21,              \"media_shared\": 1236       }}, {       \"id\": 1315253601200156672,       \"url\": \"https://twitter.com/BloOsJourney/status/1315253601200156672\",       \"date\": \"2020-10-11 11:31:09+00:00\",       \"text\": \"jfyihttps://t.co/Sir8KzAjZJ\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 908695544809353216,              \"url\": \"https://bloosjourney.wordpress.com/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1173662538174783490/daH5znfp_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/908695544809353216/1563371422\",              \"username\": \"BloOsJourney\",              \"name\": \"BloOKazoO\",              \"description\": \"Pole Dance | Weightlifting | Bouldering | OCR | Boulder- und Fitnesstrainer | Molbiologe | Emanze | Autist | Star Trek | Serienjunkie |\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-09-15 14:14:35+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Germany\",              \"followers\": 385,              \"friends\": 232,              \"tweets\": 28200,              \"liked_tweets\": 75502,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 903       }}, {       \"id\": 1315252678604263424,       \"url\": \"https://twitter.com/MaskedAnwaeldin/status/1315252678604263424\",       \"date\": \"2020-10-11 11:27:29+00:00\",       \"text\": \"Chef der Bundes\u00e4rztekammer h\u00e4lt Oberfl\u00e4chendesinfektion f\u00fcr obsolet https://t.co/5HwBnQf75c via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 160812512,              \"url\": \"http://rechtsanwaeldin.blogspot.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1125758597990879232/Cz2UD7qG_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"MaskedAnwaeldin\",              \"name\": \"Die Rechtsanwaeldin wartet auf einen Impftermin\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-06-29 05:28:30+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen/Munich-Germany\",              \"followers\": 1394,              \"friends\": 4999,              \"tweets\": 100466,              \"liked_tweets\": 54309,              \"lists_member\": 56,              \"media_shared\": 881       }}, {       \"id\": 1314997709682638851,       \"url\": \"https://twitter.com/PeaceLo77602490/status/1314997709682638851\",       \"date\": \"2020-10-10 18:34:20+00:00\",       \"text\": \"...gut und vern\u00fcnftig behandelt werden k\u00f6nnen, sagte der Pr\u00e4sident der Bundes\u00e4rztekammer. Dabei d\u00fcrfen aber weder das soziale Miteinander gef\u00e4hrdet noch die Wirtschaft an die Wand gefahren werden, sagte Reinhardt.https://t.co/lmwEHqjrDM\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 12,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1246902571530362885,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1261605837530857472/TDO2xr0a_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1246902571530362885/1598020106\",              \"username\": \"PeaceLo77602490\",              \"name\": \"Peace Love\",              \"description\": \"Die Freiheit desxa0Menschenxa0liegt nicht darin, dass erxa0tunxa0kann, was er will, sondern, dass er nicht tun muss, was er nicht will.Denke das undenkbare.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-05 20:48:59+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 4271,              \"friends\": 731,              \"tweets\": 19192,              \"liked_tweets\": 36089,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 1168       }}, {       \"id\": 1314869454619258882,       \"url\": \"https://twitter.com/littlewisehen/status/1314869454619258882\",       \"date\": \"2020-10-10 10:04:41+00:00\",       \"text\": \"Chef der Bundes\u00e4rztekammer h\u00e4lt Oberfl\u00e4chendesinfektion f\u00fcr obsolet https://t.co/gqkfW5cGyi via @zeitonline\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 55554468,              \"url\": \"https://londonist.com/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/308374226/FILE0068_normal.JPG\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/55554468/1568998688\",              \"username\": \"littlewisehen\",              \"name\": \"Littlewisehen\",              \"description\": \"Genie\u00dfer, Doctor humoris causa, Donaldist, Paragrafenb\u00e4ndiger, Weltenbummler, B\u00f6rsianer, Gourmet, Litt\u00e9rateur.Illegitimi non carborundum!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-07-10 13:02:37+00:00\",              \"location\": \"London/Camden, Rottach-Egern \",              \"followers\": 28762,              \"friends\": 19345,              \"tweets\": 408102,              \"liked_tweets\": 121,              \"lists_member\": 792,              \"media_shared\": 55846       }}, {       \"id\": 1314817043825385472,       \"url\": \"https://twitter.com/fuerstenwerth/status/1314817043825385472\",       \"date\": \"2020-10-10 06:36:26+00:00\",       \"text\": \"Coronavirus: Chef der Bundes\u00e4rztekammer h\u00e4lt Oberfl\u00e4chendesinfektion f\u00fcr obsolet |xa0ZEIT ONLINE https://t.co/xjzSdYiAZJ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1200707816,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000742413756/79a838e87dc01bb4c449eb64ec414798_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"fuerstenwerth\",              \"name\": \"daniel fuerstenwerth\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-02-20 11:52:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 300,              \"friends\": 587,              \"tweets\": 1842,              \"liked_tweets\": 4418,              \"lists_member\": 12,              \"media_shared\": 7       }}, {       \"id\": 1314755894761132037,       \"url\": \"https://twitter.com/DrElifCindik/status/1314755894761132037\",       \"date\": \"2020-10-10 02:33:26+00:00\",       \"text\": \"Chef der Bundes\u00e4rztekammer h\u00e4lt Oberfl\u00e4chendesinfektion f\u00fcr obsolet https://t.co/Bj1hebX60l via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 942250994,              \"url\": \"http://www.npzr.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1373379520015785984/S_9i_2CU_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/942250994/1611951443\",              \"username\": \"DrElifCindik\",              \"name\": \"Dr. Elif Duygu Cindik\",              \"description\": \"Psychiaterin, Psychotherapeutin, Supervisorin, Referentin, Arbeitgeberin, Master of Public Health, Lehrbeauftragte, Chef\u00e4rztin\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-11-11 21:17:11+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 562,              \"friends\": 623,              \"tweets\": 2514,              \"liked_tweets\": 449,              \"lists_member\": 11,              \"media_shared\": 328       }}, {       \"id\": 1314545767839870978,       \"url\": \"https://twitter.com/aotearoa12345/status/1314545767839870978\",       \"date\": \"2020-10-09 12:38:28+00:00\",       \"text\": \"Chef der Bundes\u00e4rztekammer h\u00e4lt Oberfl\u00e4chendesinfektion f\u00fcr obsolet.Klaus Reinhardt fordert, dass die Corona-Empfehlungen aktualisiert werden. Das Virus verbreite sich nicht \u00fcber Schmierinfektionen.#COVID19https://t.co/GVNBjzOXcB\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3198432821,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/866621878378655744/MzIIB5zV_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3198432821/1474009893\",              \"username\": \"aotearoa12345\",              \"name\": \"Aotearoa\ud83c\udf34\ud83c\udf1e\",              \"description\": \"Das wird man ja wohl noch sagen d\u00fcrfen...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-04-23 16:37:15+00:00\",              \"location\": \"Isla Bonita \ud83c\udf34\ud83c\udfd6\",              \"followers\": 881,              \"friends\": 1498,              \"tweets\": 32914,              \"liked_tweets\": 23368,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 727       }}, {       \"id\": 1314530247589720064,       \"url\": \"https://twitter.com/MitRolf/status/1314530247589720064\",       \"date\": \"2020-10-09 11:36:48+00:00\",       \"text\": \"Jetzt, wo ich auf meinem Esstisch eine Lebertransplantation vornehmen k\u00f6nnte? H\u00e4tte er auch vor dem Putzen sagen k\u00f6nnen.\ud83e\udd2dhttps://t.co/cIyARqvVB1\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 276890394,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1311985806467309568/OpCVZt8T_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/276890394/1598793472\",              \"username\": \"MitRolf\",              \"name\": \"Die mit dem Rolf tanzt\",              \"description\": \"Ich warte hier nur auf mein Mutterschiff.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-04-04 08:56:26+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 1838,              \"friends\": 1901,              \"tweets\": 26301,              \"liked_tweets\": 43035,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1962       }}, {       \"id\": 1314528219106889730,       \"url\": \"https://twitter.com/svk_Inntal/status/1314528219106889730\",       \"date\": \"2020-10-09 11:28:44+00:00\",       \"text\": \"Wird Zeit f\u00fcr neue #Hygienekonzepte  https://t.co/gLr9e9vTTN\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 94828425,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/747523087286079488/1_Fj71GG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/94828425/1518770989\",              \"username\": \"svk_Inntal\",              \"name\": \"Stephanie K.\",              \"description\": \"Menschen, Tiere, Sensationen. M\u00fcdes Schlafschaf mit Maske. #NoCovidJETZT\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-12-05 17:08:57+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 608,              \"friends\": 696,              \"tweets\": 28215,              \"liked_tweets\": 87983,              \"lists_member\": 24,              \"media_shared\": 1003       }}, {       \"id\": 1314527855091560448,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1314527855091560448\",       \"date\": \"2020-10-09 11:27:18+00:00\",       \"text\": \"Klaus #Reinhardt fordert, dass das #RKI seinen Erkenntnisstand anpasst. Wenn dies schnell geschehe, h\u00e4tten viele Menschen mehr Zeit, sich mit Dingen zu besch\u00e4ftigen, die Corona sinnvoller bek\u00e4mpften, sagte er. https://t.co/13IJhmcRld\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 6,       \"likes\": 17,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338806,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206679,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10489,              \"media_shared\": 7731       }}, {       \"id\": 1314519758172303361,       \"url\": \"https://twitter.com/mrnightswimming/status/1314519758172303361\",       \"date\": \"2020-10-09 10:55:07+00:00\",       \"text\": \"federal doktorlar odas\u0131, y\u00fczeylerin korona bula\u015ft\u0131rmada etkili olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klam\u0131\u015f.  https://t.co/32UhcI9nLm\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 608398062,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1152005164989145088/QFCFlRSD_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/608398062/1569627676\",              \"username\": \"mrnightswimming\",              \"name\": \"mr. nightswimming\",              \"description\": \"laf yeti\u015ftirici, hard rock bar ve bira k\u00f6p\u00fc\u011f\u00fc...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-06-14 17:15:29+00:00\",              \"location\": \"istanbul\",              \"followers\": 166,              \"friends\": 566,              \"tweets\": 4371,              \"liked_tweets\": 6291,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 529       }}, {       \"id\": 1314505268118671360,       \"url\": \"https://twitter.com/MinDezelen/status/1314505268118671360\",       \"date\": \"2020-10-09 09:57:32+00:00\",       \"text\": \"Chef der Bundes\u00e4rztekammer h\u00e4lt Oberfl\u00e4chendesinfektion f\u00fcr obsolet https://t.co/zaBHrcrsm3 via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2212367755,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1293891010226008064/Io2cCGoE_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2212367755/1607297673\",              \"username\": \"MinDezelen\",              \"name\": \"\u041c\u0456\u043d\u0456\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u0414\u0435\u0417\u0435\u043b\u0435\u043d\u0456\u0437\u0430\u0446\u0456\u0457\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-11-24 11:54:59+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 241,              \"friends\": 742,              \"tweets\": 11161,              \"liked_tweets\": 9026,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 81       }}, {       \"id\": 1314499294486036480,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1314499294486036480\",       \"date\": \"2020-10-09 09:33:48+00:00\",       \"text\": \"Angesichts der stark steigenden Infektionszahlen m\u00fcsse es vordringliches Ziel der Politik bleiben, das #Gesundheitssystem nicht zu \u00fcberfordern, sagte Klaus #Reinhardt. Ein schwieriger Balanceakt, sagte er. https://t.co/9fSmDTFWKg\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145932,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49910,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1699,              \"media_shared\": 43       }}]"}