{
     "url": "https://www.zeit.de/gesellschaft/zeitgeschehen/2020-11/berlin-auto-bundeskanzleramt-vorfall-protest",
     "date": "2020-11-25T14:40:21+01:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "Auto rammt Tor des Bundeskanzleramts",
     "article": "Die Berliner Polizei hat einen Mann festgenommen, der mit seinem Auto bis vor das Kanzleramt gelangen konnte. Auf dem Wagen waren mit wei\u00dfer Farbe Forderungen formuliert.\nIn Berlin ist am Vormittag ein Auto gegen das Tor des\nBundeskanzleramts gefahren. Das best\u00e4tigte eine Polizeisprecherin der Nachrichtenagentur dpa. Auf Fotos auf Twitter war ein Kombi zu sehen. Sowohl das Tor als auch das Fahrzeug seien leicht besch\u00e4digt worden, teilte die Polizei am Nachmittag auf Twitter mit.\nAuf den\nSeiten des Fahrzeugs waren Aufschriften mit wei\u00dfer Farbe zu\nsehen. Geschrieben stand dort \"Stopp der\nGlobalisierungspolitik\", auf der anderen Seite \"Ihr verdammten\nKinder- und Alte-Menschen-M\u00f6rder\". \nNach dem Bericht eines dpa-Fotografen soll ein Mensch verletzt und im Krankenwagen behandelt worden sein. Auf\neinem Reuters-Foto war zu sehen, dass die Polizei offenbar einen\nRollstuhl sicherstellte. Dem Kennzeichen zufolge ist das Auto im\nLandkreis Lippe in Nordrhein-Westfalen zugelassen.\n Die Berliner Polizei erkl\u00e4rte via\nTwitter zum Fahrer: \"Er wurde in polizeilichen Gewahrsam\ngenommen.\" Es werde gekl\u00e4rt, ob der Fahrer das Auto absichtlich\ngegen das Tor gesteuert habe. Von einem Anschlag mit extremistischem Hintergrund ging die\nPolizei zun\u00e4chst nicht aus. \"Wir arbeiten im Moment nicht auf\nBasis dieser Annahme\", sagte eine Polizeisprecherin. \nDer Mann sei mit seinem Auto mit \"sehr geringer Geschwindigkeit gefahren, sodass auch nur sehr geringer Sachschaden am Tor und an dem Fahrzeug entstand\", sagte Polizeisprecher Thilo Cablitz. Ob es sich um einen \"psychischen \nZustand oder eine andere Motivlage\" handele, werde noch gekl\u00e4rt. Es habe keine Gef\u00e4hrdung f\u00fcr Kanzlerin Angela Merkel oder andere Menschen im Geb\u00e4ude gegeben.\n2014 hatte ein damals 48-J\u00e4hriger ein \u00e4hnliches Auto, ebenfalls mit wei\u00dfer Beschriftung, vor das Tor des Kanzleramts gefahren. Die Zeitung BZ berichtete, dass es sich um dasselbe Auto handle. Damals habe auf der einen Seite des Kombis geschrieben gestanden\n\"Schluss mit dem Menschen t\u00f6tenden Klimawandel\" und auf der\nanderen Seite \"Nicole, ich liebe dich\". Die dpa berichtete unter Berufung auf Ermittlerkreise, dass es sich um denselben Mann handle. Die Polizei best\u00e4tigte das nicht.\nDer Vorfall ereignete sich w\u00e4hrend der laufenden Sitzung des Bundeskabinetts. Am Nachmittag ber\u00e4t die Kanzlerin mit den\nRegierungschefs der L\u00e4nder \u00fcber weitere Corona-Ma\u00dfnahmen. Auch der Deutsche Bundestag, der in der N\u00e4he des\nKanzleramts liegt, tagt ab dem Mittag.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1331660344540995584,       \"url\": \"https://twitter.com/rotrunner_ber/status/1331660344540995584\",       \"date\": \"2020-11-25 18:05:41+00:00\",       \"text\": \"@ibikus31 Meinst Du diese Amokfahrt \ud83d\ude44, naaaa Jaa \ud83e\udd26. Das mit der #Scholz Milliarde habe ich schon gelesen - Auweia. Ja, stimmt - alles wie immer oder noch schlimmer.Heh, das hat sich gereimt \ud83d\ude01\ud83d\ude06\ud83d\ude05\ud83d\ude02\ud83e\udd23.  Ich weiss, sonst ist es zum \ud83d\ude22\ud83d\ude22https://t.co/STYHcGqtSX\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 701847650103140356,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/703606373498617856/2nluJ_6g_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/701847650103140356/1456588049\",              \"username\": \"rotrunner_ber\",              \"name\": \"Rotrunner_ber - 2021 Das Jahr der Besinnung?\",              \"description\": \"Leben und leben lassen. \u00dc50, Ex-Lokf\u00fchrer, ich bin wach,  Keine Gewalt/Extremismus, einfacher B\u00fcrger! #LKR, #LKRBund\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-02-22 19:14:54+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 1471,              \"friends\": 1832,              \"tweets\": 18577,              \"liked_tweets\": 22906,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 758       }}, {       \"id\": 1331610845688819712,       \"url\": \"https://twitter.com/Seinfeldian2/status/1331610845688819712\",       \"date\": \"2020-11-25 14:49:00+00:00\",       \"text\": \"Die werden immer bekloppterhttps://t.co/cedw54CJTC\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1310217913027223554,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1332047065405399041/mPwFPj35_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1310217913027223554/1602241765\",              \"username\": \"Seinfeldian2\",              \"name\": \"Digital Plaintive\",              \"description\": \"Impfwilliger \ud83d\udc89 Pharmatroll Vorsitzender des Deutschen Schlafschaf Verband e.V. \ud83d\udc11 \ud83d\ude37, Habe nat\u00fcrliche Antik\u00f6rper gg Schwurbler #AfD und #Querdenker entwickelt\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-09-27 14:01:23+00:00\",              \"location\": \"Venedig des Nordens\",              \"followers\": 216,              \"friends\": 520,              \"tweets\": 7446,              \"liked_tweets\": 19946,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 923       }}, {       \"id\": 1331583016280469504,       \"url\": \"https://twitter.com/insanelygreat/status/1331583016280469504\",       \"date\": \"2020-11-25 12:58:25+00:00\",       \"text\": \"Was f\u00fcr eine Bananenrepublik. Hier kann man wirklich alles machen. Ich w\u00fcrde gern wissen was z.B. in Frankreich passiert w\u00e4re. https://t.co/xlXXnhIFgE\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://tapbots.com/tweetbot rel=nofollow>Tweetbot for i\u039fS</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 13276632,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/779023848847056896/UjHTZuN9_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/13276632/1386498116\",              \"username\": \"insanelygreat\",              \"name\": \"insanelygreat\",              \"description\": \"Abbildung \u00e4hnlicher/he\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-02-09 08:29:39+00:00\",              \"location\": \"Puerto Patida\",              \"followers\": 848,              \"friends\": 562,              \"tweets\": 151072,              \"liked_tweets\": 51015,              \"lists_member\": 70,              \"media_shared\": 5815       }}, {       \"id\": 1331582481917685760,       \"url\": \"https://twitter.com/Tmo_Wizard/status/1331582481917685760\",       \"date\": \"2020-11-25 12:56:17+00:00\",       \"text\": \"Auto rammt Tor des Bundeskanzleramts https://t.co/gzFxyCEiSG via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 220225357,              \"url\": \"https://www.tmowizard.eu/wordpress/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000614423241/a707a2ca17e76c92f04e6981f268cd87_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/220225357/1398576679\",              \"username\": \"Tmo_Wizard\",              \"name\": \"Michael Speier\",              \"description\": \"Sucht euch Informationen \u00fcber mich im Netz selber zusammen, ihr habt ja alle einen Internetzugang! ;-) TmoWizards Impressum: tinyurl.com/y86uhbvs\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-11-27 03:57:03+00:00\",              \"location\": \"Augsburg\",              \"followers\": 1600,              \"friends\": 4985,              \"tweets\": 134744,              \"liked_tweets\": 51460,              \"lists_member\": 50,              \"media_shared\": 3059       }}, {       \"id\": 1331577833580351490,       \"url\": \"https://twitter.com/gnutiez/status/1331577833580351490\",       \"date\": \"2020-11-25 12:37:49+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/6QekeoeQH2zeitonline hat eine Headline ge\u00e4ndert. Berlin: Auto rammt Tor des BundeskanzleramtsDistanz: 13 Alle \u00c4nderungen auf https://t.co/f09c6MY4Nw https://t.co/HUTukk9tKd\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.gnutiez.de rel=nofollow>Gnutiez</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 172338200,              \"url\": \"http://gnutiez.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1304873044536635393/nqPYqrCd_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/172338200/1599824144\",              \"username\": \"gnutiez\",              \"name\": \"Gnutiez\",              \"description\": \"Ein Mot, halb Mensch halb Bot! Hier werden alle \u00c4nderungen in \u00dcberschriften und Teasern der gro\u00dfen Onlinemedien gezwitschert. Support: ko-fi.com/gnutiez\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-07-29 13:28:25+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1167,              \"friends\": 79,              \"tweets\": 134113,              \"liked_tweets\": 327,              \"lists_member\": 32,              \"media_shared\": 111231       }}, {       \"id\": 1331566905161871362,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1331566905161871362\",       \"date\": \"2020-11-25 11:54:24+00:00\",       \"text\": \"In #Berlin ist ein Auto vor das Tor des Bundeskanzleramts gefahren. #Kanzleramt https://t.co/I6ro6miBl1\",       \"replies\": 28,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 17,       \"quotes\": 6,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338808,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206679,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10489,              \"media_shared\": 7731       }}, {       \"id\": 1331565540964503552,       \"url\": \"https://twitter.com/FWWinterberg/status/1331565540964503552\",       \"date\": \"2020-11-25 11:48:58+00:00\",       \"text\": \"Auto f\u00e4hrt vor das Tor des Bundeskanzleramts https://t.co/RJVW5bbjm4 via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 479445216,              \"url\": \"http://www.winterberg.me\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/421958227547283456/GJDEMi8b_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"FWWinterberg\",              \"name\": \"Franz W.Winterberg\",              \"description\": \"Weise, alt geworden, Sokrates, Plato, Kant, normales CDU Mitglied, K\u00e4mpfer gegen den Klimawandel 2012 Nobelpreistr\u00e4ger winterberg.me\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-31 11:42:40+00:00\",              \"location\": \"Ilfeld und ganz Europa\",              \"followers\": 17043,              \"friends\": 17087,              \"tweets\": 611701,              \"liked_tweets\": 168435,              \"lists_member\": 83,              \"media_shared\": 8924       }}, {       \"id\": 1331557199534022656,       \"url\": \"https://twitter.com/osis1980/status/1331557199534022656\",       \"date\": \"2020-11-25 11:15:50+00:00\",       \"text\": \"Oh ein Terroranschlag. Kein Lkw, sondern mit Auto als Waffe, um Angst zu erzeugen. Ist schon bekannt welche Computerspiele der Fahrer spielte? Oder doch kein Terroranschlag, weil der Fahrer nur ein Hutb\u00fcrger ist? #Vorfall oder #Anschlag #Framing https://t.co/Cwrln2Kp09\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 467847413,              \"url\": \"http://www.velocityruhr.net\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1132546045639090176/z7_nbX3__normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/467847413/1560931138\",              \"username\": \"osis1980\",              \"name\": \"Simon (\ud83c\udfe1\ud83d\udeb2\ud83c\udfe1)\",              \"description\": \"Tweets in GER, E & NL. multimodaler Spezialradfahrer, Planer, Homeoffice, Carsharer, Freifunker, Geocacher & Stadtbewohner mit Wetterfaible im\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-18 22:27:35+00:00\",              \"location\": \"Ruhrgebiet\",              \"followers\": 793,              \"friends\": 856,              \"tweets\": 30561,              \"liked_tweets\": 39434,              \"lists_member\": 95,              \"media_shared\": 1062       }}, {       \"id\": 1331541512006537216,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1331541512006537216\",       \"date\": \"2020-11-25 10:13:29+00:00\",       \"text\": \"Auf den Seiten des Fahrzeugs waren Aufschriften mit wei\u00dfer Farbe zu sehen. #Kanzleramt #Berlin https://t.co/mykdhZ8ahC\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145932,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49910,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1699,              \"media_shared\": 43       }}]"
}