{
     "url": "https://www.zeit.de/politik/ausland/2020-05/corona-usa-barack-obama-kritik-donald-trump",
     "date": "2020-05-17T10:54:43+02:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "Barack Obama wirft US-Regierung Verantwortungslosigkeit vor",
     "article": "In einer Rede vor Studenten ist der ehemalige US-Pr\u00e4sident \u00fcberraschend politisch geworden. Namen nannte er zwar nicht, aber die Kritik an Donald Trump wurde deutlich.\nDer fr\u00fchere US-Pr\u00e4sident Barack Obama hat die Vertreter der US-Regierung f\u00fcr ihren Umgang mit dem Coronavirus kritisiert. In einer per Internet \u00fcbertragenen Rede sagte Obama zu Hochschulabsolventen, dass viele Beh\u00f6rdenvertreter\"nicht einmal so t\u00e4ten, als w\u00e4ren sie verantwortlich\". Er nannte dabei weder den Namen des amtierenden US-Pr\u00e4sidenten Donald Trump noch seine Mitarbeiter.\nObama \u00e4u\u00dferte sich bei einer zweist\u00fcndigen Veranstaltung f\u00fcr Studentinnen und Studenten, die ihren Abschluss an mehrheitlich von Afroamerikanern besuchten Hochschulen gemacht haben. Der Beitrag wurde bei YouTube, Facebook und Twitter \u00fcbertragen. Die Kommentare des ehemaligen Pr\u00e4sidenten waren dabei \u00fcberraschend politisch. Denn bislanghatte sich Obama stets an die Konvention gehalten, dass ehemalige US-Pr\u00e4sidenten ihre Nachfolger im Amt nicht \u00f6ffentlichkritisieren. In der Vergangenheit hatte Obama auch dann geschwiegen, wenn Trump ihn pers\u00f6nlich angegriffen hatte. Etwa, wenn es um die Vorw\u00fcrfe ging, Obamahabe ihn ausspionieren lassen und sei f\u00fcr die schlechte Gesundheitslage in den USA verantwortlich. \nObamasprach vor den Studentenvon \"sogenannten Erwachsenen, darunter einige mit edlen Titeln und wichtigen Jobs\", die t\u00e4ten, \"was sich gut anf\u00fchlt, was bequem ist, was leicht ist\". Deshalb, so der Ex-Pr\u00e4sident, \"sind die Dinge so verkorkst\". \nPrivat hatte sich Obamaallerdings schon deutlicher \u00fcber seinen Nachfolger ge\u00e4u\u00dfert. In einem Telefonat mit ehemaligen Mitarbeitern, dessen Aufnahme dem Portal Yahoo News vorliegt, bezeichnete Obama Trumps Krisenmanagement als\"absolut chaotisches Desaster\". Der Pr\u00e4sident denke bei seinen Ma\u00dfnahmen nur daran, was f\u00fcr ihn pers\u00f6nlich n\u00fctzlich sei, so Obama weiter. Es sei eine Denkweise des \"Zum Teufel mit allen anderen!\". Das habe auch gesamtgesellschaftliche Auswirkungen, sagte Obama: Egoismus und Feinddenken seien \"st\u00e4rkere Impulse\" in den USA geworden.\nDass Obama sich nun auch \u00f6ffentlich politisch \u00e4u\u00dfert, wird von vielen als Hinweis darauf verstanden, dass er eine zunehmend aktive Rolle bei der bevorstehenden Pr\u00e4sidentschaftswahl spielen will. In dem Yahoo News vorliegenden Telefonat sagte er, er werde \"so viel Zeit wie n\u00f6tig verbringen und so hart Wahlkampf machen\", wie er k\u00f6nne. Trumps voraussichtlicher Gegenkandidat bei der Wahl im November, der Demokrat Joe Biden, war acht Jahre lang Vizepr\u00e4sident unter Obama. Zuletzt sprach Obama ihm in einem Videobeitrag mit deutlichen Worten seine Unterst\u00fctzung aus.\nDie USA sind mit fast 1,5 Millionen Infektionen und 88.000 an Covid-19\n gestorbenen Menschen mehr von dem Virus betroffen als jedes andere \nLand. Als Ursache daf\u00fcr gilt vielen die versp\u00e4tete Reaktion Trumps auf \ndie Pandemie, sowie seine Bestrebungen, die Wirtschaft des Landes auf \nKosten von Gesundheitsauflagen m\u00f6glichst schnell wieder in Gang zu \nbringen.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1262027278822903809,       \"url\": \"https://twitter.com/MarianKamensky1/status/1262027278822903809\",       \"date\": \"2020-05-17 14:28:45+00:00\",       \"text\": \"HAPPY TRUMPBitte lesen:https://t.co/xHK5HZKtiThttps://t.co/WPoBceleGchttps://t.co/rEw5Fu9bMQhttps://t.co/2ME3NnqN0p#XiJinping #JoeBiden #Trump #Coronavirus https://t.co/9aK4M0HOEM\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 8,       \"likes\": 15,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1591016580,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/415564678501117952/NX8xNLBF_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1591016580/1401350165\",              \"username\": \"MarianKamensky1\",              \"name\": \"Marian Kamensky\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-07-13 13:41:35+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 4940,              \"friends\": 240,              \"tweets\": 5966,              \"liked_tweets\": 2045,              \"lists_member\": 172,              \"media_shared\": 5394       }}, {       \"id\": 1261987612727939073,       \"url\": \"https://twitter.com/Kleeblatt1977/status/1261987612727939073\",       \"date\": \"2020-05-17 11:51:08+00:00\",       \"text\": \"Corona in den USA: Barack Obama wirft US-Regierung Verantwortungslosigkeit vor https://t.co/eQuEAaJFAF\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 203654063,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2888935372/1c9d8c70fd4a8363d9bf0905c4efd560_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Kleeblatt1977\",              \"name\": \"Marco Herrmann\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-16 19:49:18+00:00\",              \"location\": \"F\u00fcrth, Bayern\",              \"followers\": 589,              \"friends\": 56,              \"tweets\": 985385,              \"liked_tweets\": 107,              \"lists_member\": 273,              \"media_shared\": 2839       }}, {       \"id\": 1261962479384616963,       \"url\": \"https://twitter.com/birgitlissowsky/status/1261962479384616963\",       \"date\": \"2020-05-17 10:11:15+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/YuxrRnGpnQ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2262514882,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/424135564988674049/rzfs4Qp6_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2262514882/1525551217\",              \"username\": \"birgitlissowsky\",              \"name\": \"Birgit Lissowsky\",              \"description\": \"Fabio & Nicci born: 05.04.2010  #OTRB Fabio 31.10.2018\ud83c\udf08Chicca born 21.07.2018 #OTRB 29.03.2019\ud83c\udf08 Findus born 01.02.2019Sch\u00fclerleitung @SGNuernberg1883\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-01-04 20:36:02+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 4488,              \"friends\": 1880,              \"tweets\": 300230,              \"liked_tweets\": 411633,              \"lists_member\": 247,              \"media_shared\": 4979       }}, {       \"id\": 1261947652272504832,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1261947652272504832\",       \"date\": \"2020-05-17 09:12:20+00:00\",       \"text\": \"Viele von ihnen tun nicht einmal so, als h\u00e4tten sie die Verantwortung, sagte der ehemalige US-Pr\u00e4sident Barack #Obama. https://t.co/FmavrBu1ig\",       \"replies\": 10,       \"retweets\": 23,       \"likes\": 125,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338808,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206679,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10489,              \"media_shared\": 7731       }}, {       \"id\": 1261945257681473538,       \"url\": \"https://twitter.com/QuirinWeber/status/1261945257681473538\",       \"date\": \"2020-05-17 09:02:49+00:00\",       \"text\": \"Der fr\u00fchere US-Pr\u00e4sident Barack Obama wirft der US-Regierung Verantwortungslosigkeit vor und bezeichnet das Krisenmanagement Donald Trumps als absolut chaotisches Desaster.https://t.co/iM7L3JDuqM\",       \"replies\": 6,       \"retweets\": 10,       \"likes\": 51,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 518521626,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1013756171453390851/lCABVOy3_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/518521626/1530533535\",              \"username\": \"QuirinWeber\",              \"name\": \"Quirin Weber\",              \"description\": \"Dr. phil. I, Dr. iur. (Zurich, Basel) | Former Member of the Executive Board of the Swiss Employers Association | Former Lecturer on Law/Canon Law\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-03-08 14:01:59+00:00\",              \"location\": \"Muri (AG), Switzerland\",              \"followers\": 1673,              \"friends\": 593,              \"tweets\": 8073,              \"liked_tweets\": 37531,              \"lists_member\": 20,              \"media_shared\": 9       }}, {       \"id\": 1261943235703984128,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1261943235703984128\",       \"date\": \"2020-05-17 08:54:47+00:00\",       \"text\": \"Barack #Obama hat den Umgang Donald Trumps mit dem #Coronavirus kritisiert. Die US-Regierung verfolge ihre eigenen Ziele und ignoriere ihre Verantwortung. https://t.co/ndtew2fZjG\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 9,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145932,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49910,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1699,              \"media_shared\": 43       }}]"
}