{"url": "https://www.zeit.de/arbeit/2021-01/corona-impfzentren-gehalt-aerzte-pflegekraefte-stundenlohn-unterschied-gerechtigkeit", "date": "2021-01-15T08:32:18+01:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "\nEin Tagessatz von bis zu 1.200 Euro\n", "article": "F\u00fcr \u00c4rzte lohnt es sich, in einem Impfzentrum zu arbeiten: Sie bekommen dort etwa 150 Euro \u2013 pro Stunde. Unanst\u00e4ndig oder angemessen? Dar\u00fcber streiten auch die Mediziner.\nIn Deutschland geht es mit den Impfungen langsam voran, es fehlt an ausreichend Impfstoff. Nur knapp 700.000 Menschen wurden bisher bundesweit geimpft. Besser l\u00e4uft es hingegen bei der Besetzung der Impfdienste mit \u00c4rzten, die durch die Bundesl\u00e4nder geregelt wird: In Berlin sind kaum noch Schichten in der Arena Treptow zu bekommen, dem einzigen bereits ge\u00f6ffneten von sechs geplanten Impfzentren, berichten mehrere Berliner \u00c4rzte ZEIT ONLINE. Es h\u00e4tten sich bereits viele Freiwillige gemeldet. \u00c4hnliche Berichte gibt es auch aus anderen Bundesl\u00e4ndern. \nEin Grund daf\u00fcr d\u00fcrfte das Honorar sein, das die \u00c4rztinnen und \u00c4rzte f\u00fcr solche Dienste bekommen. In Nordrhein-Westfalen erh\u00e4lt ein Arzt laut Auskunft der zust\u00e4ndigen Kassen\u00e4rztlichen Vereinigung f\u00fcr das Impfen beispielsweise 150 Euro pro Stunde brutto, in Rheinland-Pfalz sind es 140 Euro, in Bayern und Baden-W\u00fcrttemberg 130 Euro und in Berlin 120 Euro. Bei einer Acht-Stunden-Schicht, wie sie in Nordrhein-Westfalen vorgesehen ist, oder einer Sechs-Stunden-Schicht, wie im Impfzentrum Berlin-Treptow veranschlagt, ergibt sich damit ein Satz zwischen 720 und 1.200 Euro am Tag. \nAls absolut angemessen empfindet das Allgemeinarzt Markus Beier, der Vorsitzende des Haus\u00e4rzteverbands Bayern. Schlie\u00dflich m\u00fcsse er als niedergelassener Arzt die laufenden Kosten in seiner Praxis weiter decken. Ein Impfdienst bedeute f\u00fcr ihn quasi ein Minusgesch\u00e4ft: \"Ich erwirtschafte in meiner Praxis normalerweise einen Umsatz von 200 Euro pro Stunde. Davon muss ich meine Angestellten, die Miete f\u00fcr Praxis und Ger\u00e4te und viele Versicherungen zahlen.\" Allerdings arbeitet Beier in einer Gemeinschaftspraxis. Wenn er im Impfzentrum Erlangen Dienste macht, \u00fcbernehmen seine beiden Kollegen einen Teil seiner Patientinnen und Patienten. \nAndere \u00c4rztinnen und \u00c4rzte, mit denen ZEIT ONLINE gesprochen hat, finden jedoch, die Honorare in den Impfzentren seien zu hoch. Nicht alle von ihnen wollen mit ihrem Namen zitiert werden. Einer, der sich \u00f6ffentlich \u00e4u\u00dfert, ist Michael Schulze, Allgemeinmediziner und Gesundheitswissenschaftler aus Berlin. Er hatte sich online f\u00fcr Impfdienste in Berlin-Treptow eingetragen und wunderte sich \u00fcber den Ansturm auf die wenigen freien Schichten. Seiner Meinung nach sollten die Impfdienste nicht in erster Linie als lukrativer Zusatzdienst angesehen werden.\nAuch Michael Jan\u00dfen, ein niedergelassener Arzt aus Berlin-Neuk\u00f6lln, h\u00e4lt die Honorarregelungen f\u00fcr problematisch. \"Die meisten \u00c4rzte, die ich kenne, und so halte ich es auch selbst, melden sich nur f\u00fcr Dienste in den Impfzentren, wenn sie selbst keine Sprechstunde haben\", sagt er. Sie impften dann zum Beispiel am Wochenende, hier gibt es in einigen Bundesl\u00e4ndern einen Bonus obendrauf. Au\u00dferdem meldeten sich bereits in Rente befindliche \u00c4rzte oder \u00c4rztinnen ohne eigene Praxis. Zus\u00e4tzlich gilt der Stundensatz auch f\u00fcr fest angestellte \u00c4rzte in den Krankenh\u00e4usern. Diese \u00c4rzte m\u00fcssten mit den Einnahmen aus dem Impfzentrum also nicht ihre Lebenshaltungs- und Praxiskosten decken, sagt Jan\u00dfen. \nDie H\u00f6he der Honorare haben die jeweilige Kassen\u00e4rztliche Vereinigung mit den Gesundheitsministerien der einzelnen Bundesl\u00e4nder festgelegt. Bei den Verhandlungen bestand die Sorge, man k\u00f6nne wom\u00f6glich nicht gen\u00fcgend \u00c4rzte f\u00fcr die Dienste gewinnen, wie aus einem internen Schreiben der Kassen\u00e4rztlichen Vereinigung Berlin an die \u00c4rzte hervorgeht, das ZEIT ONLINE vorliegt. \"EILT: noch immer sind Impfdienste unbesetzt\", hei\u00dft es in der Betreffzeile von Mitte Dezember. In Baden-W\u00fcrttemberg sagte CDU-Fraktionschef Christian Baldauf in einem Interview, seine Landesregierung habe sich von den Kassen\u00e4rztlichen Vereinigungen \"\u00fcber den Tisch ziehen lassen\". Die Kassen\u00e4rztliche Vereinigung in Berlin schreibt auf Anfrage von ZEIT ONLINE \u00fcber das Honorar der Impfdienste: Es sei angelehnt an die Verg\u00fctung, die auch f\u00fcr den Bereitschaftsdienst anfalle, an den sich Patienten wenden k\u00f6nnen, wenn Sie zum Beispiel au\u00dferhalb der Sprechzeiten ihres Hausarztes krank werden.  \nDas sei so nicht ganz richtig, sagt der Berliner Allgemeinarzt Jan\u00dfen, der selbst immer wieder Bereitschaftsdienste \u00fcbernimmt. Wenn ein Arzt einen solchen Dienst am Beratungstelefon des \u00e4rztlichen Notdienstes 116 117 habe, gelte einen Grundbetrag von 60 Euro in der Stunde. Nur wenn mindestens acht Patienten innerhalb einer Stunde dort anrufen, k\u00f6nne man das Honorar auf 120 Euro aufstocken. Das Berliner Impfzentrum Arena ist f\u00fcr 5.000 Menschen am Tag ausgelegt, bislang kommen aber viel weniger, sagt die Sprecherin des Impfzentrums, Regina Kneiding, es seien etwa 600 pro Tag. \"Die meiste Zeit verbringen die \u00c4rzte dort bisher mit Warten, voll entlohnt werden sie trotzdem\", sagt Schulze, der dort bereits f\u00fcnf Dienste hinter sich hat. Auch er selbst erhalte einen hohen Stundenlohn. Er w\u00e4re f\u00fcr die \"nationale Kraftanstrengung\" aber selbstverst\u00e4ndlich auch bereit, f\u00fcr eine niedrigere Aufwandsentsch\u00e4digung zu arbeiten, sagt er. \nSein Kollege Jan\u00dfen hat sich f\u00fcr Dienste im noch nicht er\u00f6ffneten Impfzentrum in Berlin-Tempelhof angemeldet. \"Ich finde es gar nicht so problematisch, wie hoch das Honorar ist\", sagt er. Vielmehr st\u00f6re ihn, dass \u00c4rzte auch dann so hoch bezahlt w\u00fcrden, wenn ihr Dienst im Impfzentrum ausfalle. In einem weiteren vertraulichen Schreiben der Kassen\u00e4rztlichen Vereinigung Berlin an die \u00c4rztinnen und \u00c4rzte der Hauptstadt, das ZEIT ONLINE vorliegt, steht, bei Dienstausf\u00e4llen w\u00fcrden sie gestaffelt entsch\u00e4digt. Da die Terminbuchungen im Impfzentrum Arena Berlin hinter den Erwartungen zur\u00fcckblieben, so hei\u00dft es in dem Schreiben, sei es zu kurzfristigen Dienstplan\u00e4nderungen gekommen. F\u00fcr Dienste, die bis zu einer Woche vorher gestrichen werden, erhalten \u00c4rztinnen eine Pauschale von 300 Euro pro Dienst Entsch\u00e4digung, bei weniger als einer Woche sind es 500 Euro. Wird der Dienst weniger als 48 Stunden vorher abgesagt, erhalten \u00c4rzte und \u00c4rztinnen den kompletten Dienstausfall erstattet. Das sei \"unangemessen viel und peinlich\", sagt Jan\u00dfen, schlie\u00dflich k\u00f6nne man in der Praxis Patientinnen und Patienten empfangen, wenn ein paar Tage vorher der Impfdienst abgesagt w\u00fcrde.  \nZu den Diensten in den Impfzentren darf die \u00c4rztin oder der Arzt in der Regel eine medizinische Fachangestellte mitbringen, die ebenfalls impfen darf, allerdings zu einem deutlich geringeren Stundenlohn. Der Satz ist wiederum je nach Bundesland unterschiedlich. Der Unterschied ist vor allem in Baden-W\u00fcrttemberg gro\u00df: W\u00e4hrend die \u00c4rztin 130 Euro pro Stunde bekommt, wird die Angestellte laut Kassen\u00e4rztlicher Vereinigung mit 27,60 Euro pro Stunde bezahlt, obwohl sie die gleiche T\u00e4tigkeit aus\u00fcbt. Dieser Unterschied in der Bezahlung mache sie richtig w\u00fctend, sagt Lisa Federle, die als \u00c4rztin in T\u00fcbingen auch den Kreisverband des Deutschen Roten Kreuzes leitet. \"Das ist das total falsche Signal und ein absolutes No-Go.\" Es werde deutlich, wie die Fachangestellten gering gesch\u00e4tzt w\u00fcrden. Federle bietet kostenlose Corona-Schnelltests auf dem Marktplatz von T\u00fcbingen an, finanziert durch Spenden. F\u00fcr diese \"rollende Arztpraxis\" wurde sie mit dem Bundesverdienstkreuz ausgezeichnet. \"In der Krise wollen einige mit der Verzweiflung der Menschen viel Geld verdienen\", sagt sie, \"das halte ich f\u00fcr h\u00f6chst unethisch.\"  \nSchulze hat sich f\u00fcr die Impfdienste in Berlin-Treptow mit seiner Ehefrau Carola Bartsch angemeldet. Die gelernte Kinderkrankenschwester Bartsch ist vom Fach. 16 Jahre lang hat sie als leitende Fachkraft in einem privaten Pflegedienst gearbeitet und dort beispielsweise zusammen mit ihrem Mann \u00e4ltere Menschen in Demenzwohngemeinschaften betreut und auch geimpft.\nSie ist der Meinung, dass geschulte Pflegefachkr\u00e4fte und medizinischen Fachangestellte ebenso gut impfen k\u00f6nnen wie \u00c4rztinnen und \u00c4rzte. \"F\u00fcr eine Impfstra\u00dfe, die aus circa 20 Kabinen besteht, w\u00e4ren dann vielleicht vier bis f\u00fcnf \u00c4rzte statt 20 notwendig\", sagt sie. Diese k\u00f6nnten die Menschen \u00fcber das Impfen aufkl\u00e4ren und sie beraten. Das reine Impfen w\u00e4re dann Sache der Pflegefachkr\u00e4fte und medizinischen Fachangestellten. \"T\u00e4glich werden Tausende von Euro f\u00fcr die Bezahlung von Impf\u00e4rzten ausgegeben, w\u00e4hrend medizinische Fachangestellte und Pflegefachkr\u00e4fte etwa 15 bis 25 Euro die Stunde verdienen\", sagt Bartsch. Dabei finde sie es absolut in Ordnung, dass \u00c4rztinnen und \u00c4rzte wegen der langen Ausbildung und der Verantwortung, die sie tr\u00fcgen, angemessen entlohnt w\u00fcrden. Doch in den Impfzentren k\u00f6nnten die Ressourcen besser genutzt werden. \n\u00c4hnlich sieht es auch ihr Mann. \"Das deutsche Gesundheitssystem ist extrem arztzentriert, den anderen Gesundheitsfachberufen wird wenig Kompetenz zugetraut und \u00fcbertragen\", sagt er. Ein gut organisierter, fester Pool von st\u00e4ndigen Mitarbeitenden sei au\u00dferdem viel sinnvoller, als t\u00e4glich neue \u00c4rztinnen und \u00c4rzte einzuarbeiten: \"In den Impfzentren werden zurzeit Gelder und Ressourcen in einem Ma\u00dfe verbrannt, das mich erschreckt.\" \nDie T\u00fcbinger \u00c4rztin Federle hofft, dass bald ein Impfstoff zur Verf\u00fcgung stehen wird, der nicht mehr auf minus 70 Grad gek\u00fchlt werden muss. Das w\u00fcrde die Impfzentren \u00fcberfl\u00fcssig mache, sie k\u00f6nnte vielleicht schon ab Mai Patientinnen und Patienten in ihrer Hausarztpraxis impfen: \"Dann w\u00e4re Impfen wieder Teil des normalen Jobs, ganz ohne Zuverdienst.\"", "twitter-history": "[{       \"id\": 1376200451197128710,       \"url\": \"https://twitter.com/TTrotha/status/1376200451197128710\",       \"date\": \"2021-03-28 15:52:10+00:00\",       \"text\": \"@ZambiPetra @sterntaler1970 Nicht das jemand auf die Idee kommt, dass ich mir die Zahl aus den Fingern gesogen habe..F\u00fcr \u00c4rzte lohnt es sich, in einem Impfzentrum zu arbeiten : \ud83d\udc47\ud83d\udc47\ud83e\udd2bhttps://t.co/C4KTvUZ9Cu\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1153333209754722307,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1329471885575413765/Sd9oEHWQ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1153333209754722307/1616012595\",              \"username\": \"TTrotha\",              \"name\": \"Thilo von Trotha\",              \"description\": \"\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u81e8\u6b7b\u4f53\u9a13\u306e\u5f8c\u3001\u3053\u306e\u4e16\u754c\u306b\u3044\u308b\u306e\u306f\u96e3\u3057\u3044\u3067\u3059\u3002 \u3057\u304b\u3057\u3001\u79c1\u306f\u5949\u4ed5\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u518d\u3073\u3053\u3053\u306b\u3044\u307e\u3059\u3002 \u300c\u30d1\u30d6\u30ed\u30fb\u30cd\u30eb\u30fc\u30c0\u300d\u306f\u3001\u4e16\u754c\u306e\u75db\u307f\u3092\u5e0c\u671b\u306b\u5909\u3048\u308b\u3053\u3068\u3092\u601d\u3044\u51fa\u3055\u305b\u3066\u304f\u308c\u307e\u3057\u305f\u3002 \u30de\u30bf\u30a45\uff1a1-7\u300129\u3002\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-07-22 15:57:19+00:00\",              \"location\": \"Funningur\",              \"followers\": 1469,              \"friends\": 1077,              \"tweets\": 7929,              \"liked_tweets\": 7190,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 1081       }}, {       \"id\": 1372980295717289989,       \"url\": \"https://twitter.com/2Losungen/status/1372980295717289989\",       \"date\": \"2021-03-19 18:36:25+00:00\",       \"text\": \"Wie darf man solche Stundens\u00e4tze bezeichnen? Schmiergeld? Gewissenspflaster? Mediziner kann man kaufen.  \u00c4rzte nicht. Feiner Unterschied.  https://t.co/NvB8APOmhh\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1201446740492201984,              \"url\": \"https://neo-partei.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1376508015088709635/nGuwcz7N_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1201446740492201984/1610573474\",              \"username\": \"2Losungen\",              \"name\": \"Unterst\u00fctzer von *neo. Die L\u00f6sung*\",              \"description\": \"Mitglied seit 31.01.2021 Gerne unterst\u00fctze ich diese neue hoffnungsvolle Partei. Bitte tretet bei und unterst\u00fctzt uns im Interesse unserer Kinder und uns allen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-12-02 10:23:37+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 469,              \"friends\": 1117,              \"tweets\": 6841,              \"liked_tweets\": 20391,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 210       }}, {       \"id\": 1360895634098765824,       \"url\": \"https://twitter.com/Tubul10/status/1360895634098765824\",       \"date\": \"2021-02-14 10:16:18+00:00\",       \"text\": \"@hannes_ullrich @econ_hmg @makro_philip @APeichl \u00c4rzte geben nicht einmal innerhalb ihrer eigenen Zunft Kompetenzen ab(Notarzt). Wer sich etwas mit dem Gesundheitssystems auskennt, wei\u00df das Gesundheitspersonal keinerlei Entscheidungen trifft und \u00c4rzte alles anordnen. Das ist das System in D.https://t.co/DDhHsy0n8G\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1090434654694531073,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Tubul10\",              \"name\": \"Tubul\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-01-30 02:20:55+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2,              \"friends\": 558,              \"tweets\": 943,              \"liked_tweets\": 3028,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 45       }}, {       \"id\": 1351182790138744837,       \"url\": \"https://twitter.com/Kleeblatt1977/status/1351182790138744837\",       \"date\": \"2021-01-18 15:00:55+00:00\",       \"text\": \"Corona-Impfzentren: Ein Tagessatz von bis zu 1.200 Euro https://t.co/lQ6wwvWwpi\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 203654063,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2888935372/1c9d8c70fd4a8363d9bf0905c4efd560_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Kleeblatt1977\",              \"name\": \"Marco Herrmann\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-16 19:49:18+00:00\",              \"location\": \"F\u00fcrth, Bayern\",              \"followers\": 589,              \"friends\": 56,              \"tweets\": 985385,              \"liked_tweets\": 107,              \"lists_member\": 273,              \"media_shared\": 2839       }}, {       \"id\": 1351145430365704197,       \"url\": \"https://twitter.com/DERKREUZKNAPPE/status/1351145430365704197\",       \"date\": \"2021-01-18 12:32:28+00:00\",       \"text\": \"#Impfen lohnt sich,auch f\u00fcr die beteiligten \u00c4rzte,die einen Tagessatz von bis zu 1.200 Euro erhalten:https://t.co/k6jyg78PfWF\u00fcr die pharmazeutisch-technischen Assistentengibts pro Stunde ca. 27 Euro...\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 925241804844425216,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1264955802227560449/oIQvYxsZ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"DERKREUZKNAPPE\",              \"name\": \"KREUZKNAPPE-tweets\",              \"description\": \"Katholischer Blogger, t\u00e4glich Frisches aus Kirche und Welt, w\u00f6chentlich neue Predigt. Manchmal Ironie und Satire!Verlinkung = nicht automatisch Zustimmung!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-10-31 06:03:31+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 4331,              \"friends\": 241,              \"tweets\": 33881,              \"liked_tweets\": 12613,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 16999       }}, {       \"id\": 1350241156613996544,       \"url\": \"https://twitter.com/angel040542/status/1350241156613996544\",       \"date\": \"2021-01-16 00:39:12+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/YRhg8OigfM\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 807636783248920577,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1356434757303881728/i9sQlTNk_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/807636783248920577/1512742304\",              \"username\": \"angel040542\",              \"name\": \"Angel\",              \"description\": \"Realist.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-12-10 17:23:09+00:00\",              \"location\": \"OWL 513740N91730O\",              \"followers\": 65,              \"friends\": 562,              \"tweets\": 1694,              \"liked_tweets\": 2484,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 60       }}, {       \"id\": 1350165141099307010,       \"url\": \"https://twitter.com/SilvioSiefke/status/1350165141099307010\",       \"date\": \"2021-01-15 19:37:09+00:00\",       \"text\": \"Was bekommen die Helfer darum? Also die Menschen die auch wirklich arbeiten? 2400\u20ac? Schon unglaublich in Zeiten von Kurzarbeit und Steuerhilfen! Aber das ist eben der Doktor im Kapitalismus! Der schw\u00f6rt zu helfen, aber kreuzt die Finger nur gegen \u20ac\u20ac\u20ac! https://t.co/bMLUaGUSjZ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2183010668,              \"url\": \"https://silviosiefke.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1316828110436827137/7b3UMMLJ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2183010668/1602790870\",              \"username\": \"SilvioSiefke\",              \"name\": \"Silvio Siefke\",              \"description\": \"I am impelled not to squeak like a grateful and frightened mouse but to roar ...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-11-08 21:18:34+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2311,              \"friends\": 2212,              \"tweets\": 31906,              \"liked_tweets\": 73357,              \"lists_member\": 53,              \"media_shared\": 5448       }}, {       \"id\": 1350033757307351041,       \"url\": \"https://twitter.com/David_Voges/status/1350033757307351041\",       \"date\": \"2021-01-15 10:55:04+00:00\",       \"text\": \"Impfzentren in BW: W\u00e4hrend die \u00c4rztin 130 Euro pro Stunde bekommt, wird die Angestellte laut Kassen\u00e4rztlicher Vereinigung mit 27,60 Euro pro Stunde bezahlt, obwohl sie die gleiche T\u00e4tigkeit aus\u00fcbt. Wenn \u00c4rztevertreter verhandeln. https://t.co/YtqHUGBusp\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2472798895,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/624326971237896193/f7epfgZP_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2472798895/1437686322\",              \"username\": \"David_Voges\",              \"name\": \"David Voges\",              \"description\": \"Thinking about social security, fair wages and statistics.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-05-01 17:10:04+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Germany\",              \"followers\": 139,              \"friends\": 1092,              \"tweets\": 526,              \"liked_tweets\": 161,              \"lists_member\": 14,              \"media_shared\": 21       }}, {       \"id\": 1350008683858710528,       \"url\": \"https://twitter.com/GerhardHaumann/status/1350008683858710528\",       \"date\": \"2021-01-15 09:15:26+00:00\",       \"text\": \"Corona-Impfzentren:Ein Tagessatz von bis zu 1.200 EuroIch finde das eine Unversch\u00e4mtheit, wie kommt man eigentlich auf so einen Betrag. F\u00fcr diese Summe arbeiten Pflegekr\u00e4fte in den Altenheimen und Krankenh\u00e4usern ca. einen halben Monat. https://t.co/XjzPoU43hZ\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2591790956,              \"url\": \"http://www.die-welt-und-ich.com/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1205799146160054272/5K51OG63_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2591790956/1576319895\",              \"username\": \"GerhardHaumann\",              \"name\": \"Gerhard Hau\u00dfmann\",              \"description\": \"Meine Interessen sind Politik,Sport,Weltfrieden,Umwelt,gute Unterhaltungen,Menschlichkeit und soz. Gerechtigkeit.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-06-27 18:30:42+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 376,              \"friends\": 728,              \"tweets\": 26660,              \"liked_tweets\": 3909,              \"lists_member\": 28,              \"media_shared\": 2095       }}, {       \"id\": 1350006960276590597,       \"url\": \"https://twitter.com/Sarah94625885/status/1350006960276590597\",       \"date\": \"2021-01-15 09:08:35+00:00\",       \"text\": \"In den Impfzentren bekommen die \u00c4rzte* ca 130\u20ac/Stunde. Die med. Fachangestellte keine 30\u20ac.Sie macht den selben Job. Sie impft.Den Lohn bekommen die \u00c4rzte* \u00fcbrigens auch, wenn sie blo\u00df rumsitzen u keiner kommt.H\u00c4TTE GERNE MEHR #Neiddebattehttps://t.co/lUozCwndod\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1225148674201804801,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1376860891564625922/lhSJ18Ny_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1225148674201804801/1612127112\",              \"username\": \"Sarah94625885\",              \"name\": \"Sarahsarabsi \ud83c\udf6d\ud83c\udf3b\ud83c\udf08\",              \"description\": \"happy mum \ud83d\udc6a - 90% veganer\u00f6ko \ud83c\udf43\ud83c\udf4a\ud83c\udf53 - antifaschistisch \u270c- #fcknzs #fckantisemitismus #noafd #fighteverycrises\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-02-05 20:06:35+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 424,              \"friends\": 470,              \"tweets\": 6212,              \"liked_tweets\": 41820,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 228       }}, {       \"id\": 1350006281218764800,       \"url\": \"https://twitter.com/RichardDorn10/status/1350006281218764800\",       \"date\": \"2021-01-15 09:05:54+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/r1C9YW4GsdWie hoch ist denn der Tagessatzf\u00fcr die Krankenschwestern? https://t.co/G8YhjHGDwO\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1017290066199277568,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1326413563397877760/fHHZKn3__normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1017290066199277568/1605076685\",              \"username\": \"RichardDorn10\",              \"name\": \"Richard Dorn\",              \"description\": \"Katholisch, menschlich, humorvoll, politisch interessiert.Achtung: manchmal Satire!Verlinkung ist nicht automatisch Zustimmung!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-07-12 06:10:26+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 448,              \"friends\": 233,              \"tweets\": 1607,              \"liked_tweets\": 1512,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 15       }}, {       \"id\": 1350006033566085120,       \"url\": \"https://twitter.com/Kizito5/status/1350006033566085120\",       \"date\": \"2021-01-15 09:04:54+00:00\",       \"text\": \"Quelle: https://t.co/LnYMcD67e2\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 16,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 286016105,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1201587368546967553/9W2b35lY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/286016105/1566137970\",              \"username\": \"Kizito5\",              \"name\": \"Commander Keen\",              \"description\": \"\u00d6ko. Trinkfest und arbeitsscheu, aber der Kirche treu! #arbeiterkind #noafd\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-04-22 05:53:48+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 3454,              \"friends\": 956,              \"tweets\": 16489,              \"liked_tweets\": 86784,              \"lists_member\": 11,              \"media_shared\": 1784       }}, {       \"id\": 1350005321322926083,       \"url\": \"https://twitter.com/NoStoryNoBizz/status/1350005321322926083\",       \"date\": \"2021-01-15 09:02:05+00:00\",       \"text\": \"150 Euro/Stunde f\u00fcr #\u00c4rzte soll unanst\u00e4ndig sein? 500 Euro/Stunde f\u00fcr #Anw\u00e4lte, das ist unanst\u00e4ndig. Wenn es danach geht, sind 2.500 Euro pro Stunde f\u00fcr \u00c4rzte angemessen.https://t.co/rJl3BhLWv0\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3064727697,              \"url\": \"https://times-ahead.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1351844497693548545/seJIUu-p_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3064727697/1609574395\",              \"username\": \"NoStoryNoBizz\",              \"name\": \"Joe Martin\",              \"description\": \"Nur ein Kapitalismus mit Herz, der den Respektkompass als moralische Instanz einsetzt, wird zu mehr Frieden, Freiheit, Gesundheit und Gl\u00fcck f\u00fchren. #Respekt\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-02-28 11:14:56+00:00\",              \"location\": \"WorldWide\",              \"followers\": 9017,              \"friends\": 2094,              \"tweets\": 12663,              \"liked_tweets\": 18,              \"lists_member\": 300,              \"media_shared\": 6715       }}, {       \"id\": 1350004574166241281,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1350004574166241281\",       \"date\": \"2021-01-15 08:59:07+00:00\",       \"text\": \"In #Baden W\u00fcrttemberg ist die Diskrepanz besonders hoch: \u00c4rzte, die #impfen bekommen hier 130 Euro die Stunde, Pflegerinnen nur 27,60. https://t.co/6eof6eeGpu\",       \"replies\": 23,       \"retweets\": 23,       \"likes\": 55,       \"quotes\": 9,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338808,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206679,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10489,              \"media_shared\": 7731       }}, {       \"id\": 1350003119065882624,       \"url\": \"https://twitter.com/Pixellyrik/status/1350003119065882624\",       \"date\": \"2021-01-15 08:53:20+00:00\",       \"text\": \"@Garten_Natur @zeitonline Ja da stimme ich dir zu. In dem Artikel werden aber auch F\u00e4lle beschrieben, in denen das nicht zutrifft. https://t.co/hDY0HqkVcR\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2431806356,              \"url\": \"http://www.jannr.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1177282859696119809/AKSCcerW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2431806356/1440447314\",              \"username\": \"Pixellyrik\",              \"name\": \"Jan\",              \"description\": \"Software Development, Blogging, Photography, Student. Works at @cariad_tech\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-04-07 09:57:12+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 267,              \"friends\": 115,              \"tweets\": 2408,              \"liked_tweets\": 1833,              \"lists_member\": 26,              \"media_shared\": 420       }}, {       \"id\": 1349999599415603200,       \"url\": \"https://twitter.com/MsKarlLothar/status/1349999599415603200\",       \"date\": \"2021-01-15 08:39:20+00:00\",       \"text\": \"F\u00fcr Schichtdienste in Impfzentren erhalten \u00c4rzt_innen (je nach Bundesland) bis zu 150\u20ac pro Stunde. Medizinische Fachangestellte, die dort die gleiche Arbeit verrichten, werden deutlich niedriger entlohnt. Bsp. Baden-W\u00fcrttemberg: nur 27,60\u20ac/h.https://t.co/wM61qpdY0B #Corona\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1513345236,              \"url\": \"http://themultiplechoice.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1352217796575453191/u2jsd43k_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1513345236/1617272082\",              \"username\": \"MsKarlLothar\",              \"name\": \"Carlotta Cornelius\",              \"description\": \"Freie Journalistin u. a. @SZ @gabonn | Bloggerin | Klimaaktivistin @BonnXr \u231bSupport:Patreon: bit.ly/3fvjkDNGofundme: bit.ly/3wg4vLh\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-06-13 13:12:58+00:00\",              \"location\": \"Bonn, Deutschland\",              \"followers\": 101,              \"friends\": 192,              \"tweets\": 583,              \"liked_tweets\": 2107,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 129       }}, {       \"id\": 1349998955174748162,       \"url\": \"https://twitter.com/BattleofBrazil/status/1349998955174748162\",       \"date\": \"2021-01-15 08:36:47+00:00\",       \"text\": \"@FrankKadereit @HasselerMartina \u201eIn den Impfzentren k\u00f6nnten die Ressourcen besser genutzt werden ... Das deutsche Gesundheitssystem ist extrem arztzentriert, den anderen Gesundheitsfachberufen wird wenig Kompetenz zugetraut und \u00fcbertragen. https://t.co/udnCwMZ60r\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1248922034161291265,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1350822329522262016/i_0hryOh_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"BattleofBrazil\",              \"name\": \"Brazil\",              \"description\": \"Terry Gilliam\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-11 10:33:31+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 13,              \"friends\": 223,              \"tweets\": 1429,              \"liked_tweets\": 2110,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 57       }}, {       \"id\": 1349995409872216065,       \"url\": \"https://twitter.com/sis_teract/status/1349995409872216065\",       \"date\": \"2021-01-15 08:22:42+00:00\",       \"text\": \"Ich habe in meinem Leben schon sehr viele Spritzen bekommen, auch Impfungen. Die wenigsten davon haben \u00c4rzt*innen erteilt, meist hat das das medizinische Personal \u00fcbernommen. #Impfung #honorarehttps://t.co/i49H8RZ92R\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2958372160,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1156251838322216960/pYDwcDJi_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2958372160/1543927802\",              \"username\": \"sis_teract\",              \"name\": \"Simone Schmollack\",              \"description\": \"Ressortleiterin Newsdesk / taz.de bei @tazgezwitscher. Davor Genderredakteurin und stellv. Ressortleiterin taz-Inland. Dazwischen Chefredakteurin @derfreitag\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-01-03 11:57:43+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 3120,              \"friends\": 986,              \"tweets\": 11279,              \"liked_tweets\": 13923,              \"lists_member\": 61,              \"media_shared\": 1023       }}, {       \"id\": 1349993772923367424,       \"url\": \"https://twitter.com/DavidGutensohn/status/1349993772923367424\",       \"date\": \"2021-01-15 08:16:11+00:00\",       \"text\": \"F\u00fcr \u00c4rzte lohnt es sich, in einem #Impfzentrum zu arbeiten: Sie bekommen 150 Euro pro Stunde. Unanst\u00e4ndig oder angemessen? Dar\u00fcber streiten auch Mediziner. Eine Recherche von @EliseLandschek https://t.co/5y5nq7b0qv\",       \"replies\": 27,       \"retweets\": 22,       \"likes\": 39,       \"quotes\": 7,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 68235512,              \"url\": \"https://www.davidgutensohn.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1277918262513340416/Fs2BLEXT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/68235512/1575840523\",              \"username\": \"DavidGutensohn\",              \"name\": \"David Gutensohn\",              \"description\": \"Redakteur @zeitonline | Ausgebildet @DJSde | Schreibt \u00fcber Arbeit und Soziales | Leidet und freut sich mit @rote_teufel\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-08-23 21:02:06+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 6702,              \"friends\": 1996,              \"tweets\": 20106,              \"liked_tweets\": 17207,              \"lists_member\": 152,              \"media_shared\": 329       }}, {       \"id\": 1349993619269279746,       \"url\": \"https://twitter.com/drive_and_style/status/1349993619269279746\",       \"date\": \"2021-01-15 08:15:35+00:00\",       \"text\": \"Sch\u00f6n, dass es zumindest den \u00c4rzten gut geht! 150 Euro die Stunde f\u00fcrs Impfen. #PicksMichBitteEiner @BR_quer  https://t.co/fTyHqZvUNq\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 168099327,              \"url\": \"http://about.me/drive_and_style\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1765933996/ChairitMedia_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"drive_and_style\",              \"name\": \"Andreas Burkert\",              \"description\": \"Auto- und Reisejournalist: Herausgeber active woman drive&style, das feminine Auto- und Reisemagazin\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-07-18 11:18:50+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 450,              \"friends\": 870,              \"tweets\": 20414,              \"liked_tweets\": 12115,              \"lists_member\": 50,              \"media_shared\": 1350       }}, {       \"id\": 1349988827188834309,       \"url\": \"https://twitter.com/lehreit/status/1349988827188834309\",       \"date\": \"2021-01-15 07:56:32+00:00\",       \"text\": \"\ud83d\ude33\ud83e\uddd0https://t.co/5HvkGAZ8PY\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1396692078,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1356700653427568641/jlXfJQa8_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1396692078/1610572323\",              \"username\": \"lehreit\",              \"name\": \"DozEntchen\",              \"description\": \"Job: IT-\ud83d\udc68\ud83c\udffcu200d\ud83c\udfeb Sonst: \ud83d\udeb4 \ud83d\udeb5\ud83c\udfc3\ud83e\uddd7 \ud83c\udfae #ichbinantifa|schist #fcknazis #fckafd #linksgr\u00fcnversifftergutmensch #feminist\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-05-02 09:17:52+00:00\",              \"location\": \"Erde\",              \"followers\": 427,              \"friends\": 406,              \"tweets\": 21403,              \"liked_tweets\": 118553,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 2443       }}, {       \"id\": 1349986136001798146,       \"url\": \"https://twitter.com/paminaohne/status/1349986136001798146\",       \"date\": \"2021-01-15 07:45:51+00:00\",       \"text\": \"Auch hier landen wir -wie so oft in pandemiezeiten- bei einer #gerechtigkeitsdebattehttps://t.co/ZL2hLi8poT\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4249543019,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1306566621645991936/fnJO3cRv_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4249543019/1584445601\",              \"username\": \"paminaohne\",              \"name\": \"pamina\",              \"description\": \"bella di monaco, kinderkrankenschwester, pflegepaedagogin, feministin, weltherrschaftsanwaerterin; Ansichten als privatmensch\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-11-22 12:33:01+00:00\",              \"location\": \"Monaco Di Baviera\",              \"followers\": 119,              \"friends\": 269,              \"tweets\": 1901,              \"liked_tweets\": 10306,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 86       }}, {       \"id\": 1349985298403438593,       \"url\": \"https://twitter.com/SatanGronemeyer/status/1349985298403438593\",       \"date\": \"2021-01-15 07:42:31+00:00\",       \"text\": \"\u00c4rzte in Impfzentren verdienen das F\u00fcnffache der neben ihnen arbeitenden Pflegekr\u00e4fte. In Talkshows wird gelobt und von Solidarit\u00e4t gelabert und im echten Leben wird die paygap im medizinischen Bereich ohne Not weiter vergr\u00f6\u00dfert. \ud83e\udd2ehttps://t.co/jE9FVWtBIO\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 49619072,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1183731274017574912/gUdYijLl_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/49619072/1612120660\",              \"username\": \"SatanGronemeyer\",              \"name\": \"Satan Gr\u00f6nemeyer\",              \"description\": \"No one\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-22 12:54:08+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 19,              \"friends\": 98,              \"tweets\": 718,              \"liked_tweets\": 358,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 75       }}, {       \"id\": 1349982748426035200,       \"url\": \"https://twitter.com/wandelderarbeit/status/1349982748426035200\",       \"date\": \"2021-01-15 07:32:23+00:00\",       \"text\": \"In #Nordrhein-Westfalen erh\u00e4lt ein Arz f\u00fcr das #Impfen 150 Euro die Stunde brutto, in Rheinland-Pfalz sind es 140 Euro, in #Bayern und #Baden-W\u00fcrttemberg 130 Euro und in Berlin 120 Euro. Wie viel ist zu viel? https://t.co/PhoEROvRoJ\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 72853865,              \"url\": \"http://www.zeit.de/arbeit/index\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/906126100190912513/SYrbB4DZ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/72853865/1504878140\",              \"username\": \"wandelderarbeit\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Arbeit\",              \"description\": \"ZEIT ONLINE Arbeit\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-09-09 13:38:38+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 58031,              \"friends\": 22,              \"tweets\": 6806,              \"liked_tweets\": 158,              \"lists_member\": 613,              \"media_shared\": 29       }}]"}