{
     "url": "https://www.zeit.de/wissen/gesundheit/2020-07/robert-koch-institut-notaufnahme-faelle-coronavirus",
     "date": "2020-07-03T12:07:20+02:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "Bis zu 40 Prozent weniger F\u00e4lle in Notaufnahmen",
     "article": "Seit Mitte M\u00e4rz die ersten Corona-Ma\u00dfnahmen verk\u00fcndet wurden, gehen viel weniger Menschen zum Arzt. Auch die Ambulanzen registrieren viel weniger F\u00e4lle.\nDie Zahl der F\u00e4lle in den deutschen Notaufnahmen ist w\u00e4hrend der Coronavirus-Pandemie seit Mitte M\u00e4rz um bis zu 40 Prozent gefallen. Dies berichtet das Robert Koch-Institut (RKI) in seinem aktuellen Epidemiologischen Bulletin.\nUm diese Zeit begannen in Deutschland umfassende Ma\u00dfnahmen zur Eind\u00e4mmung der Covid-19-Pandemie. Anschlie\u00dfend stieg die Zahl der F\u00e4lle in den Notaufnahmen bis Mitte Juni langsam an, erreichte aber noch nicht das Niveau vor der Pandemie. Mitte Juni lag es etwa zehn Prozent unter dem Vorkrisenniveau.\nDie Erkenntnisse stammen aus zehn Notaufnahmen in Baden-W\u00fcrttemberg, Bayern, Niedersachsen, Sachsen und Schleswig-Holstein, die kontinuierlich Daten \u00fcbermittelten.\n\u00c4hnliche Trends zeigen sich dem RKI zufolge auch in anderen L\u00e4ndern oder Regionen wie in den USA, England und Wales. Neben einem tats\u00e4chlichen R\u00fcckgang von F\u00e4llen in Notaufnahmen k\u00f6nnten die Ver\u00e4nderungen den Forschern zufolge auch andere Ursachen haben, beispielsweise Struktur\u00e4nderungen, wenn eine Corona-Ambulanz in oder au\u00dferhalb der Notaufnahme eingerichtet wurde.\nUrsache f\u00fcr den R\u00fcckgang ist wahrscheinlich die Angst zahlreicher Patienten vor einer Infektion. W\u00e4hrend Notaufnahmen in der Regel voll ausgelastet sind, wenden sich viele Menschen seit Beginn der Pandemie h\u00e4ufiger an einen niedergelassenen Arzt \u2013 oder bleiben einfach zu Hause. F\u00fcr Patienten mit schweren Erkrankungen kann das gef\u00e4hrlich werden. Das Risiko, sich im Krankenhaus mit dem Coronavirus anzustecken, ist \u00c4rzten zufolge nicht h\u00f6her als im normalen Alltag.\nWeitere Studien berichteten von einem deutlichen R\u00fcckgang der \nFacharztbesuche und Krankenhausbehandlungen seit Beginn der Pandemie. \nF\u00fcr Herz-Kreislauf-Erkrankungen oder Krebs verzeichneten Fach\u00e4rzte \nUmfragen zufolge einen R\u00fcckgang der Patientenzahlen um bis zu 50 \nProzent. \u00c4rzte berichteten, dass die Zahl der Patienten mit \nHerzinfarkten und Schlaganf\u00e4llen stark zur\u00fcckging. \nDas Infektionsgeschehen in Deutschland hat sich inzwischen wieder beruhigt. W\u00e4hrend es wegen lokaler Ausbr\u00fcche in G\u00f6ttingen, Berlin und vor allem dem T\u00f6nnies-Fleischbetrieb im Kreis G\u00fctersloh kurzzeitig zu einem Anstieg der Infektionszahlen kam, sinkt die Zahl der t\u00e4glich registrierten Neuinfektionen. Nach Recherchen von ZEIT ONLINE sind in den vergangenen sieben Tagen 2.972 Neuinfektionen gemeldet worden. In der Woche zuvor sind es noch 4.106 neue F\u00e4lle gewesen.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1290701378537631761,       \"url\": \"https://twitter.com/ArminGenz/status/1290701378537631761\",       \"date\": \"2020-08-04 17:29:23+00:00\",       \"text\": \"@NoeWehrtSich @RedaktionZack Emergency = Notaufnahmehttps://t.co/hILMrXcOw8 https://t.co/xNjzBldO70\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 583563862,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1147409883484053504/hReO-Cs6_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"ArminGenz\",              \"name\": \"Armin Genz\",              \"description\": \"Links-linker Gutmensch und Katzendiener\ud83d\ude0e\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-05-18 07:23:13+00:00\",              \"location\": \"Gerasdorf bei Wien, \u00d6sterreich\",              \"followers\": 12,              \"friends\": 65,              \"tweets\": 613,              \"liked_tweets\": 681,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 61       }}, {       \"id\": 1284442921907957764,       \"url\": \"https://twitter.com/Patrick84575844/status/1284442921907957764\",       \"date\": \"2020-07-18 11:00:31+00:00\",       \"text\": \"@docugraf @johanneszeller @Kalle75291704 @nik_metz @Maxvzimmermann https://t.co/9dkHjF4Jk7\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1860689954,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1247993522956824577/RZAReXBj_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Patrick84575844\",              \"name\": \"Patrick\",              \"description\": \"Ich w\u00fcrde niemals jemandem, wegen seines Impfstatus, den Zugang zum gesellschaftlichen Leben entziehen, wenn jeder die M\u00f6glichkeit hat sich selbst zu sch\u00fctzen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-09-13 13:54:21+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 13,              \"friends\": 75,              \"tweets\": 653,              \"liked_tweets\": 919,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 41       }}, {       \"id\": 1279025829184524289,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1279025829184524289\",       \"date\": \"2020-07-03 12:14:55+00:00\",       \"text\": \"Das Risiko, sich im #Krankenhaus mit dem #Coronavirus anzustecken, ist gering. Dennoch f\u00fcrchten sich viele Patienten davor, in die #Notaufnahme zu gehen - auch dann, wenn es erforderlich ist. https://t.co/uJPhyP1Rem\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 12,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338808,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206679,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10489,              \"media_shared\": 7731       }}, {       \"id\": 1279010393957040137,       \"url\": \"https://twitter.com/Hoergeraete/status/1279010393957040137\",       \"date\": \"2020-07-03 11:13:35+00:00\",       \"text\": \"Neuer Artikel von Gesundheit - Medizin, Forschung und Wohlbefinden https://t.co/uOT6wDOMvc https://t.co/n9klEtYHIJ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://ifttt.com rel=nofollow>IFTTT</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 93672550,              \"url\": \"http://www.hoerberatung.eu\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/981870105960251392/ehzw-uLp_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/93672550/1436633238\",              \"username\": \"Hoergeraete\",              \"name\": \"Die H\u00f6rberatung\",              \"description\": \"Die H\u00f6rberatung - H\u00f6rakustik Tina Imreh, die H\u00f6rger\u00e4te-Spezialisten Sie finden uns in der Mauthalle am Hallplatz 2, in Zirndorf und Oberasbach\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-11-30 17:20:31+00:00\",              \"location\": \"N\u00fcrnberg\",              \"followers\": 139,              \"friends\": 294,              \"tweets\": 5922,              \"liked_tweets\": 1,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 2901       }}, {       \"id\": 1279009574826266625,       \"url\": \"https://twitter.com/Hoergeraete/status/1279009574826266625\",       \"date\": \"2020-07-03 11:10:20+00:00\",       \"text\": \"Robert Koch-Institut: Bis zu 40 Prozent weniger F\u00e4lle in Notaufnahmen: https://t.co/ct0e6J9r62\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://ifttt.com rel=nofollow>IFTTT</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 93672550,              \"url\": \"http://www.hoerberatung.eu\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/981870105960251392/ehzw-uLp_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/93672550/1436633238\",              \"username\": \"Hoergeraete\",              \"name\": \"Die H\u00f6rberatung\",              \"description\": \"Die H\u00f6rberatung - H\u00f6rakustik Tina Imreh, die H\u00f6rger\u00e4te-Spezialisten Sie finden uns in der Mauthalle am Hallplatz 2, in Zirndorf und Oberasbach\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-11-30 17:20:31+00:00\",              \"location\": \"N\u00fcrnberg\",              \"followers\": 139,              \"friends\": 294,              \"tweets\": 5922,              \"liked_tweets\": 1,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 2901       }}, {       \"id\": 1279007035997278208,       \"url\": \"https://twitter.com/FWWinterberg/status/1279007035997278208\",       \"date\": \"2020-07-03 11:00:14+00:00\",       \"text\": \"Bis zu 40 Prozent weniger F\u00e4lle in Notaufnahmen https://t.co/WIapE4oYR1 via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 479445216,              \"url\": \"http://www.winterberg.me\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/421958227547283456/GJDEMi8b_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"FWWinterberg\",              \"name\": \"Franz W.Winterberg\",              \"description\": \"Weise, alt geworden, Sokrates, Plato, Kant, normales CDU Mitglied, K\u00e4mpfer gegen den Klimawandel 2012 Nobelpreistr\u00e4ger winterberg.me\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-31 11:42:40+00:00\",              \"location\": \"Ilfeld und ganz Europa\",              \"followers\": 17043,              \"friends\": 17087,              \"tweets\": 611701,              \"liked_tweets\": 168435,              \"lists_member\": 83,              \"media_shared\": 8924       }}, {       \"id\": 1278999192145481730,       \"url\": \"https://twitter.com/gnutiez/status/1278999192145481730\",       \"date\": \"2020-07-03 10:29:04+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/ar5l2diR6izeitonline hat einen Teaser ge\u00e4ndert! Robert Koch-Institut: Bis zu 40 Prozent weniger F\u00e4lle in Notaufnahmen Alle \u00c4nderungen auf https://t.co/f09c6MY4Nw https://t.co/WE9KmjwVmo\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.gnutiez.de rel=nofollow>Gnutiez</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 172338200,              \"url\": \"http://gnutiez.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1304873044536635393/nqPYqrCd_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/172338200/1599824144\",              \"username\": \"gnutiez\",              \"name\": \"Gnutiez\",              \"description\": \"Ein Mot, halb Mensch halb Bot! Hier werden alle \u00c4nderungen in \u00dcberschriften und Teasern der gro\u00dfen Onlinemedien gezwitschert. Support: ko-fi.com/gnutiez\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-07-29 13:28:25+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1167,              \"friends\": 79,              \"tweets\": 134113,              \"liked_tweets\": 327,              \"lists_member\": 32,              \"media_shared\": 111231       }}, {       \"id\": 1278993740347117569,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_wis/status/1278993740347117569\",       \"date\": \"2020-07-03 10:07:24+00:00\",       \"text\": \"Viele Menschen hatten Angst, sich in der #Notaufnahme mit dem #Coronavirus anzustecken und blieben zu Hause oder gingen zum Hausarzt \u2013 selbst bei schweren Symptomen wie einem #Herzinfarkt. https://t.co/JxVsaByHsI\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 121098001,              \"url\": \"http://www.zeit.de/wissen/index\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564967330451456/BNA2XGik_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_wis\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE WISSEN\",              \"description\": \"Wir sind: @NeuerTag, @svensonst, @maria_mastreads, @JaSimmank @flor8i @ClaWuest @corinnaschoeps\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-03-08 12:31:47+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 60455,              \"friends\": 90,              \"tweets\": 11112,              \"liked_tweets\": 176,              \"lists_member\": 907,              \"media_shared\": 142       }}]"
}