{"url": "https://www.zeit.de/wirtschaft/2020-12/digitalisierung-gesundheitsaemter-corona-pandemie", "date": "2020-12-12T07:45:45+01:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "Gesundheits\u00e4mter: 2023 hat es sich ausgefaxt", "article": "Noch immer wird die Coronapandemie analog bek\u00e4mpft. Nun sollen die Gesundheits\u00e4mter digitaler werden \u2013 Bayern will sie sogar zwingen. Doch bundesweit dauert es, bis die Faxger\u00e4te \u00fcberfl\u00fcssig werden.\n\nEs piept, manchmal im Minutentakt. 500 Faxe gehen im Gesundheitsamt Pinneberg aktuell an manchen Tagen ein, \u00fcbermittelt werden Testergebnisse, Listen mit Kontaktpersonen, Meldungen aus anderen Gesundheits\u00e4mtern. Viel Zeit w\u00fcrden die Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter damit verplempern, die Papiere anzunehmen und manuell in die digitalen Systeme einzupflegen, berichtete der NDR k\u00fcrzlich.\nStatt in Echtzeit Daten auszuwerten und zu \u00fcbertragen, wird die Pandemie neun Monate nach Beginn noch immer analog bek\u00e4mpft. Gesundheits\u00e4mter bearbeiten Fluten von Faxen, Coronaf\u00e4lle werden nach Wochenenden weiterhin verz\u00f6gert gemeldet. \"Eine effektive Kontaktnachverfolgung ist vielfach nicht mehr m\u00f6glich\", warnte die Nationalakademie Leopoldina am Dienstag. Die Gesundheits\u00e4mter seien \u00fcberlastet, Quarant\u00e4ne-Ma\u00dfnahmen w\u00fcrden oft nicht mehr umgesetzt. Ihre Empfehlung: Ein schneller, harter Lockdown, um die Infektionszahlen zu senken.\nDabei war bereits nach dem ersten Lockdown klar, dass die Infektionskettenverfolgung schneller digitalisiert und automatisiert werden muss. Was \u00fcber den Sommer aber vers\u00e4umt wurde, macht sich nun in der zweiten Welle mit voller Wucht bemerkbar. Bis Jahresende soll nun Tempo gemacht werden bei der Digitalisierung \u2013 das Ende der Faxerei ist aber so schnell nicht in Sicht.\nDen Anfang macht an diesem Mittwoch Bayern mit dem am Sonntag beschlossenen Zehn-Punkte-Plan. Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) will die Infektionszahlen damit schneller senken, auch dank Digitalisierung: So werden die Gesundheits\u00e4mter in dem Plan \"verpflichtet\", \"umgehend bayernweit einheitlich das digitale Programm ,SORMAS\u2018 zum Pandemiemanagement und zur Kontaktnachverfolgung zu verwenden\", hei\u00dft es unter Punkt Neun in den Beschl\u00fcssen des Ministerrats.\nSORMAS steht f\u00fcr \"Surveillance Outbreak Response Management and Analysis System\", das System soll die Arbeit in den Gesundheits\u00e4mtern erleichtern und effizienter machen. Testergebnisse werden mit Sormas an Patienten und die zust\u00e4ndigen Beh\u00f6rden weitergeleitet, die Einleitung weiterer Schritte automatisiert und digitalisiert.\nEntwickelt worden ist Sormas 2014 im Zuge des westafrikanischen Ebola-Ausbruchs vom Helmholtz-Zentrum f\u00fcr Infektionsforschung (HZI), der nigerianischen Seuchenschutzbeh\u00f6rde, dem Robert Koch-Institut (RKI) und weiteren Partnern in Deutschland und Nigeria. F\u00fcr 37 Infektionskrankheiten kann SORMAS inzwischen eingesetzt werden, von Masern bis Malaria.\nDoch was in Afrika ein Durchbruch in der Seuchenbek\u00e4mpfung war, kommt in Deutschland nur schleppend voran \u2013 obwohl das HZI bereits im Mai ein spezielles Corona-Modul f\u00fcr die Gesundheits\u00e4mter entwickelt hat: Sormas-\u00d6GD. Die Nutzung ist kostenlos, aber nur rund 70 der 375 Gesundheits\u00e4mter haben Sormas im Einsatz, wie das HZI am Montag mitteilte.\nBis Ende des Jahres, also innerhalb der n\u00e4chsten drei Wochen, sollen 90 Prozent der \u00c4mter Sormas f\u00fcr die Corona-Bek\u00e4mpfung nutzen. So steht es im Beschluss der Ministerpr\u00e4sidentenkonferenz (MPK) vom 16. November. Kontaktketten sollen dadurch automatisch nachverfolgbar sein, Testlabore, \u00c4mter und das Robert Koch-Institut (RKI) sich besser vernetzen, die B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrgern leichter mit den Gesundheits\u00e4mtern kommunizieren.\nDoch wie soll das 90-Prozent-Ziel innerhalb der knappen Zeit erreicht werden, wenn das in den vergangenen neun Monaten schon nicht gelungen ist? Das RKI verweist aufs HZI, das aber kaum mehr machen kann, als die L\u00f6sung wie bereits seit Mai anzubieten. \nUnd das Gesundheitsministerium? Kann offensichtlich ebenfalls nur warme Worte an die \u00c4mter richten. \"Die Verantwortung f\u00fcr die Ausstattung der Gesundheits\u00e4mter und damit die Entscheidung \u00fcber den Einsatz digitaler Hilfsmittel obliegt den L\u00e4ndern und den Gesundheits\u00e4mtern selbst\", teilt eine Sprecherin mit.\nDie Bundesregierung k\u00f6nne \"nur unterst\u00fctzend\" agieren, etwa durch die 50 Millionen Euro, die dieses Jahr f\u00fcr die Digitalisierung der Gesundheits\u00e4mter kurzfristig zur Verf\u00fcgung gestellt worden seien. Die \"Nutzung oder Nichtnutzung\" von Angeboten wie Sormas aber \"bleibt letztlich den L\u00e4ndern beziehungsweise den Gesundheits\u00e4mtern \u00fcberlassen\", erkl\u00e4rt die Sprecherin. Deshalb k\u00f6nne das Ministerium auch nichts zu den Gr\u00fcnden sagen, warum die \u00c4mter bisher offenbar so z\u00f6gerlich sind.\nS\u00f6der setzt in Bayern nun auf Zwang, deutlich zu sp\u00e4t, kritisierte Ludwig Hartmann, Fraktionsvorsitzender von B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen am Dienstag im Bayerischen Landtag. Die Staatsregierung habe es \"verschlafen\" sich auf die zweite Welle vorzubereiten, wie etwa die Arbeit der Gesundheits\u00e4mter mit alten Ger\u00e4ten und Programmen, statt mit guter Software zeige.\nDass die Gesundheits\u00e4mter nicht nur in Bayern bisher so zur\u00fcckhaltend bei Sormas sind, d\u00fcrfte auch an einem Software-Chaos liegen, das ihnen wom\u00f6glich droht. Denn Sormas kann nur ein Zusatz, aber kein Ersatz f\u00fcr die bestehenden Programme zum Fall- und Kontaktpersonenmanagement sein, teilt eine RKI-Sprecherin mit.\nF\u00fcr meldepflichtige Infektionskrankheiten m\u00fcssten die \u00c4mter weiterhin das RKI-Programm SurvNet@RKI nutzen oder eine Software kommerzieller Anbieter wie Octoware, ISGA, Unisoft oder Gumax. Ob die \u00c4mter nun \"zus\u00e4tzlich\" zur Corona-Verfolgung auch Sormas einsetzen, sei ihre \"freie Entscheidung\", erkl\u00e4rte die RKI-Sprecherin.\nFraglich ist also, ob bis Jahresende die von der Regierung gew\u00fcnschte 90-Prozent-Quote zu erreichen ist. Bei der geplanten MPK-Runde am 15. Januar sollen die Gesundheitsminister der L\u00e4nder berichten, wie es mit der Umsetzung klappt.\nW\u00e4hrend die Wahl der Melde-Software laut RKI weiterhin frei bleibt, wird der Anschluss an das Meldesystem zur Pflicht ab 2021. DEMIS, Deutsches Elektronisches Melde- und Informationssystem, hei\u00dft das System, und soll die manuelle Eingabe der F\u00e4lle \u2013 und damit das Faxen \u2013 \u00fcberfl\u00fcssig machen.\nDoch \"Pflicht zum Anschluss\" bedeutet nicht gleich \"Pflicht zur Meldung\". Denn mit 362 der 375 Gesundheits\u00e4mter sind bereits 97 Prozent an DEMIS angeschlossen, aktiv genutzt wird das System aber bisher von deutlich weniger \u00c4mtern \u2013 obwohl mit DEMIS die \"Vollst\u00e4ndigkeit und Validit\u00e4t der Daten\" verbessert und der \"Ermittlungsaufwand\" reduziert werden kann, wie das RKI mitteilt.\nDeshalb soll k\u00fcnftig nicht nur der Anschluss, sondern auch die Meldung \u00fcber DEMIS verpflichtend werden. Ab Januar 2021 m\u00fcssen laut Infektionsschutzgesetz zun\u00e4chst die Labore ihre Meldungen zu Covid-19-F\u00e4llen \u00fcber DEMIS zu versenden, ab Januar 2022 gilt dies auch f\u00fcr ihre Meldungen zu allen anderen meldepflichtigen Krankheitserregern.\nAb Januar 2023 m\u00fcssen dann alle Melde- und Benachrichtigungspflichtige, also etwa Labore, \u00c4rzte und Gesundheits\u00e4mter, ihre Meldungen \u00fcber DEMIS einpflegen \u2013 auf ein schnelleres Tempo ist derzeit nicht zu hoffen, denn erst Ende 2022 wird DEMIS \"allen Gesundheitsbeh\u00f6rden in Bund und L\u00e4ndern zur Verf\u00fcgung stehen\", wie Thomas Gebhart (CDU), Parlamentarischer Staatssekret\u00e4r im Gesundheitsministerium, k\u00fcrzlich mitteilte.\nMit dieser Meldepflicht soll es sich dann aber ausgefaxt haben in den Gesundheits\u00e4mtern, erkl\u00e4rte eine RKI-Sprecherin. Zwei Jahre piept\u2019s also noch \u2013 nicht nur in Pinneberg.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1337679763855601664,       \"url\": \"https://twitter.com/drive_and_style/status/1337679763855601664\",       \"date\": \"2020-12-12 08:44:43+00:00\",       \"text\": \"Die Meldung zeigt das Dilemma der deutschen Digitalisierungsstrategie, die mit der Erfindung des Faxger\u00e4tes (Rudolf Hell) begann, aber an der Unzul\u00e4nglichkeit der deutchen Industrie scheiterte, die die Idee den Japaner \u00fcberlie\u00df. @zeit @informatikradar   https://t.co/XGMepi55iD\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 168099327,              \"url\": \"http://about.me/drive_and_style\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1765933996/ChairitMedia_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"drive_and_style\",              \"name\": \"Andreas Burkert\",              \"description\": \"Auto- und Reisejournalist: Herausgeber active woman drive&style, das feminine Auto- und Reisemagazin\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-07-18 11:18:50+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 450,              \"friends\": 870,              \"tweets\": 20414,              \"liked_tweets\": 12115,              \"lists_member\": 50,              \"media_shared\": 1350       }}, {       \"id\": 1337661945021935621,       \"url\": \"https://twitter.com/FWWinterberg/status/1337661945021935621\",       \"date\": \"2020-12-12 07:33:54+00:00\",       \"text\": \"Digitalisierung: Gesundheits\u00e4mter: 2023 hat es sich ausgefaxt |xa0ZEIT ONLINEhttps://t.co/5ELfTIID6avia u2066@zeitonlineu2069\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 479445216,              \"url\": \"http://www.winterberg.me\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/421958227547283456/GJDEMi8b_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"FWWinterberg\",              \"name\": \"Franz W.Winterberg\",              \"description\": \"Weise, alt geworden, Sokrates, Plato, Kant, normales CDU Mitglied, K\u00e4mpfer gegen den Klimawandel 2012 Nobelpreistr\u00e4ger winterberg.me\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-31 11:42:40+00:00\",              \"location\": \"Ilfeld und ganz Europa\",              \"followers\": 17043,              \"friends\": 17087,              \"tweets\": 611701,              \"liked_tweets\": 168435,              \"lists_member\": 83,              \"media_shared\": 8924       }}]"}