{
     "url": "https://www.zeit.de/politik/deutschland/2020-12/corona-impfung-deutschland-impfpass-gastronomie-konzerte-nachweis",
     "date": "2020-12-12T15:41:13+01:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "Fliegen nur noch mit Impfpass!",
     "article": "Ein allgemeiner Impfzwang w\u00e4re klageintensiv und schwer umzusetzen. Doch sobald genug Impfstoff da ist, sollte nur noch in Kinos und Theater, wer immun ist.\nDeutschland sucht den Impfpass. So lautete das Motto einer\nWerbekampagne der Bundesregierung f\u00fcr die Masernschutzimpfung. Nun wird\ndiskutiert, ob man bei Bahnfahrten und Fl\u00fcgen, Hotelaufenthalten, Besuchen im\nAltersheim, in Kinos und Theatern, Kneipen und Schwimmb\u00e4dern die Vorlage eines\nImpfnachweises gegen das Covid-19-Virus zur Pflicht machen soll. Klar sollte\nman das. Jedenfalls von dem Zeitpunkt an, da die Impfung f\u00fcr alle, die sie\nhaben wollen, verf\u00fcgbar ist. Und in manchen F\u00e4llen fr\u00fcher.\nDie Masernkampagne war m\u00e4\u00dfig lustig und m\u00e4\u00dfig erfolgreich.\nSo m\u00e4\u00dfig, dass ausgerechnet die liberale FDP auf ihrem Parteitag 2017 eine\nallgemeine Impfpflicht f\u00fcr Kinder bis 14 Jahre forderte. \"Denn auch das Erziehungsrecht\nder Eltern kennt Grenzen, wenn es zulasten des Wohlergehens und der Gesundheit\nder Kinder geht\", hie\u00df es in der Begr\u00fcndung. \"Kinder sollten deshalb zum\nSchutze ihrer k\u00f6rperlichen Unversehrtheit ein Recht auf Impfschutz erhalten.\"\nNun gibt es ja ein Recht auf Impfschutz; es ist nicht dasselbe wie eine Pflicht\nzum Impfen. Aber man sieht, wohin die gedankliche und rechtliche Reise auch bei\nder Covid-Impfung gehen k\u00f6nnte.\nJa, gegangen ist: \"Das Bundesministerium f\u00fcr Gesundheit wird\nerm\u00e4chtigt, durch Rechtsverordnung mit Zustimmung des Bundesrates anzuordnen,\ndass bedrohte Teile der Bev\u00f6lkerung an Schutzimpfungen oder anderen Ma\u00dfnahmen\nder spezifischen Prophylaxe teilzunehmen haben, wenn eine \u00fcbertragbare\nKrankheit mit klinisch schweren Verlaufsformen auftritt und mit ihrer\nepidemischen Verbreitung zu rechnen ist.\" So steht es in Paragraf 20 Abschnitt\n6 des neuen Infektionsschutzgesetzes.\nZur fl\u00e4chendeckenden Masern-Impfpflicht, wie von der FDP\ngefordert, kam es nicht. Wohl aber drei Jahre sp\u00e4ter, trotz einer\nMasern-Mumps-Impfquote von knapp unter 75 Prozent, zur Pflicht eines Nachweises\nder Impfung, wenn das Kind in der Kita oder der Schule angemeldet wird, was auf\ndas Gleiche hinausl\u00e4uft. \u00dcbrigens angesichts einer Zahl von 500\nMaserninfektionen in Deutschland 2019, was nicht gerade einer Epidemie\nentspricht.\nWas zur Verhinderung einer Epidemie Kindern zugemutet wird,\nkann angesichts einer ausgewachsenen Pandemie ruhig auch Erwachsenen zugemutet\nwerden. Nicht eine allgemeine Impfpflicht, die nur mit drastischen\nZwangsma\u00dfnahmen durchzusetzen und m\u00f6glicherweise von dem medizinischen Personal\ngar nicht zu bew\u00e4ltigen w\u00e4re, von der zu erwartenden Flut gerichtlicher Klagen\nabgesehen; wohl aber die Pflicht, zumindest bei nicht notwendigen Aktivit\u00e4ten\nden Nachweis einer Impfung vorzulegen, und die Pflicht der Veranstalter, diesen\nNachweis zu verlangen.\nDie Einw\u00e4nde liegen auf der Hand. Kritikerinnen werden von\nder Einf\u00fchrung einer Impfpflicht durch die Hintert\u00fcr reden. Doch wird ja niemand\ngezwungen, nach Mallorca zu fliegen oder ein Ed-Sheeran-Konzert zu besuchen.\nF\u00fcr viele Veranstaltungen werden mit R\u00fccksicht auf die Allgemeinheit\nBedingungen erlassen, zum Beispiel das Tragen einer Badehose im Hallenbad, ohne\ndass wesentliche Teile der Gesellschaft sich dadurch in ihrer Freiheit\neingeschr\u00e4nkt f\u00fchlen. Schwerer wiegt der Einwand, dass eine solche Regelung,\nvor\u00fcbergehend jedenfalls, eine Zweiklassengesellschaft schafft. Die Geimpften\nk\u00f6nnen ins Theater, die Ungeimpften m\u00fcssen drau\u00dfen bleiben. Deshalb ist es klar,\ndass bestimmte Einrichtungen, vom Supermarkt \u00fcber das Arbeitsamt bis hin zu den\n\u00f6ffentlichen Verkehrsmitteln, von der Impfnachweispflicht ausgenommen werden\nm\u00fcssen.\nHinzu kommt, dass zu den Privilegierten ausgerechnet die\nAlten geh\u00f6ren werden, die zuerst geimpft werden sollen, w\u00e4hrend die J\u00fcngeren,\ndie mehr Bedarf an Kneipen, Rockkonzerten, Wochenendflugreisen, Schwimmb\u00e4dern\nund dergleichen haben, diskriminiert werden. Haben sie schon jetzt durch den\nLockdown und die Kontaktbeschr\u00e4nkungen eine \u00fcberdurchschnittliche B\u00fcrde zum\nSchutz der Alten, Kranken und Gebrechlichen getragen \u2013 welcher Teenie konnte\nsich im vergangenen Jahr normal verlieben und dieses zentrale Erlebnis des\nJungseins normal ausleben? \u2013, so wird diese Ungerechtigkeit durch die\nImpfnachweispflicht noch vergr\u00f6\u00dfert.\nDeshalb sollte die Nachweispflicht nicht zu Beginn der\nImpfkampagne greifen, sondern erst dann, wenn die erste Phase vorbei ist und\nzumindest theoretisch jede Impfwillige auch einen Impftermin bekommen kann. Vermutlich\nwerden aber die Jungen nicht einmal diejenigen sein, die sich am lautesten\ngegen die Nachweispflicht wehren. Es werden die Querulanten sein, die sich\nQuerdenker nennen; Leute wie der mittelalte Typ, Marke Death-Metal-Fan, der\ngestern ohne Maske vor mir beim Bio-B\u00e4cker stand und die Verk\u00e4uferin, Aerosole\nverspr\u00fchend, anbr\u00fcllte, wer denn zu bestimmen habe, dass er im Laden Mund und\nNase zu bedecken habe. Genau diese Leute werden die M\u00f6glichkeit, geimpft zu\nwerden, nicht wahrnehmen. Umso besser. Dann kommen die Jungen schneller dran,\nund die St\u00e4nker k\u00f6nnen zusehen, wo sie ihr Bier trinken. Nicht beim Rockkonzert\nim Berliner Rickenbackers jedenfalls, wo ich hoffentlich demn\u00e4chst mit meiner\nBand wieder spielen kann.\nIm Fr\u00fchling und Sommer d\u00fcrften \u00fcberdies f\u00fcr Bierg\u00e4rten, Parks,\nStr\u00e4nde und dergleichen die ohnehin recht liberalen Regelungen wie im\nvergangenen Sommer wieder gelten. Zumal sich, wenn die Alten und die\nsystemrelevanten Gruppen geimpft sind, die Situation in den Krankenh\u00e4usern und\nArztpraxen entspannen wird. Es geht aber vor allem darum, dass der Aufenthalt\nmit Fremden in geschlossenen R\u00e4umen ungef\u00e4hrlich wird, sodass Kinos und\nTheater, Flugzeuge und Fernz\u00fcge, Kneipen und Gastst\u00e4tten wieder halbwegs normal\nfunktionieren k\u00f6nnen. Und bis eine Herdenimmunit\u00e4t erreicht ist, was durchaus\nein Jahr dauern kann, ist der sicherste Weg, Normalit\u00e4t in solchen Bereichen zu\nerm\u00f6glichen, daf\u00fcr zu sorgen, dass alle Besucherinnen eines Konzerts, alle\nReisenden im Fernbus, alle Hotelg\u00e4ste im Fr\u00fchst\u00fccksraum immun und\nnichtansteckend sind.\nEin eher technischer Einwand lautet: Niemand wei\u00df, ob eine\ngeimpfte Person noch ansteckend sein kann. Zwar sorgen Impfungen daf\u00fcr, dass\nder eigene K\u00f6rper mit einer schnellen Immunreaktion auf Viren reagiert, aber es\nist bei den Covid-19-Impfstoffen noch nicht klar, ob der K\u00f6rper in der Zeit\nViren weitergeben kann. Doch ist der Einwand nur auf den ersten Blick\nstichhaltig: Wenn alle Besucherinnen eines Nachtclubs geimpft sind, ist es\nn\u00e4mlich gleichg\u00fcltig, ob sie Viren weitergeben oder nicht: Sie k\u00f6nnen niemanden\nanstecken. W\u00fcrde man nicht auf den Immunit\u00e4tsnachweis bestehen, m\u00fcssten sich\nnat\u00fcrlich alle an die bisherigen Abstands- und Maskenregelungen halten,\njedenfalls bis klar ist, ob Immunit\u00e4t auch bedeutet, dass man niemanden\nanstecken kann. So ist der Unsicherheitsfaktor ein Argument f\u00fcr, nicht gegen\neine Impfnachweispflicht.\nGleichzeitig wird eine solche Nachweispflicht als Anreiz\ndienen, der auch wenigstens die nicht ganz hartgesottenen Impfgegner dazu\nbringen k\u00f6nnte, es mit dem Pikser doch noch zu probieren. Und wenn sich dann die\nNeue Weltordnung doch nicht einstellt, und nicht Melinda Gates und Angela Merkel ihre Gedanken lesen, sondern weiterhin nur die Algorithmen von Facebook,\nGoogle und Co.: Wer wei\u00df, vielleicht kommt die eine oder andere vom\nVerschw\u00f6rungstrip herunter. Obwohl das nat\u00fcrlich schon sehr utopisch klingt. Also,\nLeute, sucht den Impfpass.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1351867560854228995,       \"url\": \"https://twitter.com/APosener/status/1351867560854228995\",       \"date\": \"2021-01-20 12:21:57+00:00\",       \"text\": \"@C_Emcke https://t.co/8C3vhUf4UO\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 57654259,              \"url\": \"http://www.starke-meinungen.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/657507432088891392/t4Jgsgun_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/57654259/1424802382\",              \"username\": \"APosener\",              \"name\": \"Alan Posener\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-07-17 14:19:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 7738,              \"friends\": 1207,              \"tweets\": 11778,              \"liked_tweets\": 5399,              \"lists_member\": 87,              \"media_shared\": 141       }}, {       \"id\": 1351072840645308418,       \"url\": \"https://twitter.com/APosener/status/1351072840645308418\",       \"date\": \"2021-01-18 07:44:01+00:00\",       \"text\": \"Anscheinend liest Heiko #Maas  meine alten Artikel: https://t.co/8C3vhUf4UO\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 11,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 57654259,              \"url\": \"http://www.starke-meinungen.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/657507432088891392/t4Jgsgun_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/57654259/1424802382\",              \"username\": \"APosener\",              \"name\": \"Alan Posener\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-07-17 14:19:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 7738,              \"friends\": 1207,              \"tweets\": 11778,              \"liked_tweets\": 5399,              \"lists_member\": 87,              \"media_shared\": 141       }}, {       \"id\": 1342754889018044418,       \"url\": \"https://twitter.com/stasihund/status/1342754889018044418\",       \"date\": \"2020-12-26 08:51:27+00:00\",       \"text\": \"Es wird ja auch keiner gezwungen die Politik geleiteten Medien noch zu lesen und somit zu unterst\u00fctzen. Fliegen nur noch mit Impfpass, l\u00e4cherlich! @jensspahn @cducsubt @spdbt https://t.co/TeQC6adbhP via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1257653326679805952,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1358917987089190913/SYTku1bB_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1257653326679805952/1615931433\",              \"username\": \"stasihund\",              \"name\": \"STASIHUND\",              \"description\": \"Nur Beharrung f\u00fchrt zum Ziel, nur die F\u00fclle f\u00fchrt zur Klarheit, und im Abgrund wohnt die Wahrheit. Zitat von F. v. Schiller (1759 - 1805)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-05 12:48:28+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 245,              \"friends\": 262,              \"tweets\": 7523,              \"liked_tweets\": 17303,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1517       }}, {       \"id\": 1341789558573330434,       \"url\": \"https://twitter.com/Stephan91219645/status/1341789558573330434\",       \"date\": \"2020-12-23 16:55:34+00:00\",       \"text\": \"@Stohrm2 @woewe59 @ArneHahn1 @c_drosten #Verschwoerungstheoretiker  haben das schon vor einem Jahr behauptet  Fliegen nur noch mit Impfpasshttps://t.co/cW15U76AI1\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1305097325153521665,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1357344881685917705/zWwDqUcx_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1305097325153521665/1610204536\",              \"username\": \"Stephan91219645\",              \"name\": \"Stephan Klarname \ud83c\udff3\ufe0fu200d\ud83c\udf08\",              \"description\": \"Man kann einigexa0Menschenxa0die ganzexa0Zeitxa0und alle Menschen eine Zeit lang zumxa0Narrenxa0halten; aber man kann nicht alle Menschen allezeit zum Narren halten.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-09-13 10:53:55+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 577,              \"friends\": 476,              \"tweets\": 8539,              \"liked_tweets\": 7931,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 1458       }}, {       \"id\": 1340422196880130048,       \"url\": \"https://twitter.com/LEPMUC/status/1340422196880130048\",       \"date\": \"2020-12-19 22:22:10+00:00\",       \"text\": \"Fliegen nur noch mit Impfpass! https://t.co/z24V4MMaTl via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1495210064,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/948346198636756992/rbBOczMP_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1495210064/1531421120\",              \"username\": \"LEPMUC\",              \"name\": \"Speedysnoopy \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83d\udc4d\",              \"description\": \"failure is an option\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-06-09 10:13:27+00:00\",              \"location\": \"Oberaudorf \",              \"followers\": 18,              \"friends\": 177,              \"tweets\": 2439,              \"liked_tweets\": 1559,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 74       }}, {       \"id\": 1340387560682565633,       \"url\": \"https://twitter.com/StanM66846448/status/1340387560682565633\",       \"date\": \"2020-12-19 20:04:32+00:00\",       \"text\": \"Fliegen nur noch mit Impfpass! https://t.co/kP3CVSxtjj via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 829777892078915585,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1277168058310762497/6cgK0YCk_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/829777892078915585/1593337550\",              \"username\": \"StanM66846448\",              \"name\": \"Stanislaw M.\",              \"description\": \"Pflegewissenschaftler und Pfleger (ZNA/ ITS). Bei Risiken und Nebenwirkungen fragen Sie ruhig mal die Soziologie und Philosophie / Positiv bleiben \u270c\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-02-09 19:44:00+00:00\",              \"location\": \"Bochum \",              \"followers\": 23,              \"friends\": 124,              \"tweets\": 861,              \"liked_tweets\": 425,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 60       }}, {       \"id\": 1340304012885839872,       \"url\": \"https://twitter.com/Karlars79123882/status/1340304012885839872\",       \"date\": \"2020-12-19 14:32:32+00:00\",       \"text\": \"@Moise03856766 @StefanHessel @tagesschau Durch die Hintert\u00fcrhttps://t.co/2jxZaDxESI\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1301220678490783746,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1356911390565539840/tKwJZTCy_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Karlars79123882\",              \"name\": \"Karlarsch\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-09-02 18:10:14+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 111,              \"friends\": 150,              \"tweets\": 3930,              \"liked_tweets\": 11898,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 46       }}, {       \"id\": 1340270458789310464,       \"url\": \"https://twitter.com/BukasaGill/status/1340270458789310464\",       \"date\": \"2020-12-19 12:19:13+00:00\",       \"text\": \"Merken wir unshttps://t.co/w405wknNzF\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1089512968054861829,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1260654394296729600/yG3bGZ4g_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1089512968054861829/1610281821\",              \"username\": \"BukasaGill\",              \"name\": \"Madge Gill Bukasa\",              \"description\": \"Editor-in-chief THE GLOBAL PLAYER\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-01-27 13:18:28+00:00\",              \"location\": \"Vienna, Austria\",              \"followers\": 65,              \"friends\": 237,              \"tweets\": 801,              \"liked_tweets\": 639,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 230       }}, {       \"id\": 1340242197455761408,       \"url\": \"https://twitter.com/Marvin19591/status/1340242197455761408\",       \"date\": \"2020-12-19 10:26:55+00:00\",       \"text\": \"u2066@APoseneru2069 ist das ihr voller Ernst\ud83e\udd14\ud83e\udd14\ud83e\udd14\ud83e\udd14 Corona-Impfung in Deutschland: Fliegen nur noch mit Impfpass! |xa0ZEIT ONLINE https://t.co/7LvRuu9C8y\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1167678115319111680,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1365957922304491520/rcx2pgvk_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1167678115319111680/1610223984\",              \"username\": \"Marvin19591\",              \"name\": \"Marvin1959 #AllLivesMatter\",              \"description\": \"\ud83c\uddee\ud83c\uddf1\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7\ud83c\uddf3\ud83c\uddf1\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\ud83c\uddee\ud83c\uddf1 Europ\u00e4ischer Migrant mit Liebe zu \ud83c\uddfa\ud83c\uddf8 und \ud83c\uddee\ud83c\uddf1 #NieWiederSozialismus #fckAntifa\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-08-31 05:59:03+00:00\",              \"location\": \"Die Erde\",              \"followers\": 320,              \"friends\": 405,              \"tweets\": 23596,              \"liked_tweets\": 11046,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 3508       }}, {       \"id\": 1340162691705532416,       \"url\": \"https://twitter.com/Gigolo_71/status/1340162691705532416\",       \"date\": \"2020-12-19 05:10:59+00:00\",       \"text\": \"Fliegen nur noch mit Impfpass! https://t.co/xnoDkYtxRK via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 975868578909089793,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Gigolo_71\",              \"name\": \"Gigolo71\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-03-19 22:56:14+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 8,              \"friends\": 16,              \"tweets\": 4287,              \"liked_tweets\": 58,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 89       }}, {       \"id\": 1340060769497604096,       \"url\": \"https://twitter.com/ADefendor/status/1340060769497604096\",       \"date\": \"2020-12-18 22:25:59+00:00\",       \"text\": \"Naaa, #Impfpass oder #Freiheit? - Nein, kein #Impfzwang \ud83e\udd2ahttps://t.co/CBPrpjCkss\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1041429606123765760,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1239370978268000257/f8lsLnf1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1041429606123765760/1584187761\",              \"username\": \"ADefendor\",              \"name\": \"AVA DEFENDOR\",              \"description\": \"Ich rede nicht mit Idioten, was hab ich denn davon? M. Audiard\u30db\u30fc\u30e0\u3002\u30d5\u30ea\u30fc\u30c0\u30e0\u3002\u4f1d\u7d71\u3002#ItsOkayToBeWhiteRetweet etc \u2260 Zustimmung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-09-16 20:52:21+00:00\",              \"location\": \"Europa\",              \"followers\": 219,              \"friends\": 124,              \"tweets\": 12201,              \"liked_tweets\": 16840,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 1569       }}, {       \"id\": 1340035211439071233,       \"url\": \"https://twitter.com/LjiljanaRG/status/1340035211439071233\",       \"date\": \"2020-12-18 20:44:25+00:00\",       \"text\": \"Fliegen nur noch mit Impfpass! https://t.co/YBLucVCelv via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2885469635,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1109831322598629377/at4fFTaN_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2885469635/1558373971\",              \"username\": \"LjiljanaRG\",              \"name\": \"LjiljanaLj\",              \"description\": \"In der Andromeda zeigen die Uhren nie die selbe Zeit wie hier. L. Gustafsson\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-11-20 10:23:59+00:00\",              \"location\": \"K\u00f6ln, Berlin\",              \"followers\": 1009,              \"friends\": 792,              \"tweets\": 17150,              \"liked_tweets\": 127193,              \"lists_member\": 46,              \"media_shared\": 132       }}, {       \"id\": 1340033199930552321,       \"url\": \"https://twitter.com/sobota29164386/status/1340033199930552321\",       \"date\": \"2020-12-18 20:36:26+00:00\",       \"text\": \"Fliegen nur noch mit Impfpass! https://t.co/KY1Nxbd09L via @zeitonline \u270d\ufe0f\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1262965175260459010,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1262965457360912386/nxEzVzNK_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"sobota29164386\",              \"name\": \"sobota\",              \"description\": \"Philosoph, Rezensor, Ingenieur\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-20 04:35:57+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 359,              \"friends\": 3179,              \"tweets\": 4082,              \"liked_tweets\": 2595,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 34       }}, {       \"id\": 1340031946148163587,       \"url\": \"https://twitter.com/kenjebsen_real/status/1340031946148163587\",       \"date\": \"2020-12-18 20:31:27+00:00\",       \"text\": \"Impfkampagnen-Journalismus 2020 Folge \u221eKita-Kinder m\u00fcssen nachweisen, dass sie gegen Masern geimpft sind. Das ist Erwachsenen auch zuzumuten, sobald es gen\u00fcgend Corona-Impfstoff gibt#PfizerBioNTech https://t.co/oYhJMBw5sZ via @zeitonline https://t.co/OkhWkZ2eq8\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 9,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://ifttt.com rel=nofollow>IFTTT</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1278685208041136130,              \"url\": \"https://kenfm.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1278686039058509824/C0seV6Cz_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1278685208041136130/1593697899\",              \"username\": \"kenjebsen_real\",              \"name\": \"Ken Jebsen\",              \"description\": \"Offizieller Twitter Account von Ken Jebsen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-07-02 13:41:47+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 771,              \"friends\": 0,              \"tweets\": 3101,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 152       }}, {       \"id\": 1340026576147255296,       \"url\": \"https://twitter.com/DerInformant_/status/1340026576147255296\",       \"date\": \"2020-12-18 20:10:06+00:00\",       \"text\": \"Ein Artikel eines ehemaligen KPD-Funktion\u00e4rs! Keine weiteren Fragen.+++Fliegen nur noch mit Impfpass!+++ https://t.co/NviR6C0usY via @zeitonline\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 10,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1212381463292739589,              \"url\": \"https://t.me/HeinerULTRAS\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1358431737597087744/xCWEejdz_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1212381463292739589/1612459805\",              \"username\": \"DerInformant_\",              \"name\": \"Der Informant\u2122\",              \"description\": \"Schnittstelle f\u00fcr Neuigkeiten aus Politik, Wirtschaft und aktuellem Zeitgeschehen. #OSINT  #BitcoinPro #Freiheit #Gerechtigkeit #Wahrheit #Demokratie \ud83c\udde9\ud83c\uddea\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-01 14:34:29+00:00\",              \"location\": \"\u00b7 Earth\",              \"followers\": 4160,              \"friends\": 2126,              \"tweets\": 14442,              \"liked_tweets\": 27601,              \"lists_member\": 19,              \"media_shared\": 1855       }}, {       \"id\": 1340023346042466305,       \"url\": \"https://twitter.com/TeamKenFM/status/1340023346042466305\",       \"date\": \"2020-12-18 19:57:16+00:00\",       \"text\": \"Impfkampagnen-Journalismus 2020 Folge \u221eKita-Kinder m\u00fcssen nachweisen, dass sie gegen Masern geimpft sind. Das ist Erwachsenen auch zuzumuten, sobald es gen\u00fcgend Corona-Impfstoff gibt#PfizerBioNTech https://t.co/50cjrpRtYt via @zeitonline\",       \"replies\": 20,       \"retweets\": 15,       \"likes\": 44,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2391765882,              \"url\": \"https://kenfm.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/876484820070785026/F0hB1tXp_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2391765882/1415544779\",              \"username\": \"TeamKenFM\",              \"name\": \"KenFM.de\",              \"description\": \"Offizieller Twitter-Kanal von KenFM.de: Unabh\u00e4ngiger Journalismus - crowdfinanziert und nicht embedded! Unterst\u00fctze KenFM: subscribestar.com/kenfm\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-03-15 23:39:28+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 44035,              \"friends\": 455,              \"tweets\": 14541,              \"liked_tweets\": 1199,              \"lists_member\": 361,              \"media_shared\": 4677       }}, {       \"id\": 1340023322826993665,       \"url\": \"https://twitter.com/ExposeitI/status/1340023322826993665\",       \"date\": \"2020-12-18 19:57:11+00:00\",       \"text\": \"Direkt Boikottieren! Fliegen nur noch mit Impfpass! https://t.co/8ua4wjVLRS via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1176532022107475968,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1254791756589207552/DxlwgztV_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1176532022107475968/1606766583\",              \"username\": \"ExposeitI\",              \"name\": \"Neuroimaging_Developer\",              \"description\": \"Medical Software Developer with DSP & Math Skills\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-09-24 16:21:34+00:00\",              \"location\": \"Hessen\",              \"followers\": 55,              \"friends\": 556,              \"tweets\": 4116,              \"liked_tweets\": 1757,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 1266       }}, {       \"id\": 1340018204459085826,       \"url\": \"https://twitter.com/Woelfisches/status/1340018204459085826\",       \"date\": \"2020-12-18 19:36:50+00:00\",       \"text\": \"Alan Posener ist einer der schlimmsten linken Totalitaristen, die Deutschland zu bieten hat.https://t.co/NXyVkxtJS0\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 8,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 989860103296823297,              \"url\": \"http://amzn.to/2yV0ZaT\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1193527283597881346/KqOu4sbg_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/989860103296823297/1579436199\",              \"username\": \"Woelfisches\",              \"name\": \"W\u00f6lfisches\",              \"description\": \"There are two kinds of fascists: fascists and anti-fascists.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-04-27 13:33:34+00:00\",              \"location\": \"Buntland\",              \"followers\": 3790,              \"friends\": 2970,              \"tweets\": 8363,              \"liked_tweets\": 17936,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 1011       }}, {       \"id\": 1339996405318991872,       \"url\": \"https://twitter.com/UndCorona/status/1339996405318991872\",       \"date\": \"2020-12-18 18:10:13+00:00\",       \"text\": \"@APosener scheint zu wissen, wohin die Impf-(Pass-/Pflicht-)Reise geht:Man sieht, wohin die Reise bei der #Covid #Impfung gehen k\u00f6nnte ... Also, Leute, sucht den #Impfpass.https://t.co/R6VfxJ6hzMAlles Gute beim Finden!(Und ich dachte erst, das sei eine @zeitonline Glosse.)\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1301434595859202048,              \"url\": \"https://initiative.1bis19.de/positionen\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1312009621800968192/Jx0AgPF0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1301434595859202048/1613236512\",              \"username\": \"UndCorona\",              \"name\": \"Bernhard Rieger (#mitdemvirusleben #1bis19)\",              \"description\": \"was hei\u00dft: mit dem virus leben?#mitdemvirusleben #grundrechte #1bis19initiative.1bis19.de/positionenfacebook.com/bernhard.riege\u2026\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-09-03 08:20:19+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen\",              \"followers\": 67,              \"friends\": 2196,              \"tweets\": 321,              \"liked_tweets\": 438,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 21       }}, {       \"id\": 1339993316516114439,       \"url\": \"https://twitter.com/dani_graf/status/1339993316516114439\",       \"date\": \"2020-12-18 17:57:57+00:00\",       \"text\": \"Fliegen nur noch mit Impfpass https://t.co/UniqsXOwQA\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 69587025,              \"url\": \"http://www.publicbeta.ch\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1110069277288267776/nrbH9ucX_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/69587025/1530885137\",              \"username\": \"dani_graf\",              \"name\": \"Daniel Graf\",              \"description\": \"\ud83d\ude80 Campaigner @publicbeta_CH @wecollectCH @crowd_lobbying Mitinitiant @e_ID_Referendum Stiftungsrat Demokratie.ch\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-08-28 13:27:12+00:00\",              \"location\": \"Schweiz\",              \"followers\": 6529,              \"friends\": 1499,              \"tweets\": 21914,              \"liked_tweets\": 14942,              \"lists_member\": 307,              \"media_shared\": 2694       }}, {       \"id\": 1339990662951874560,       \"url\": \"https://twitter.com/SecretNews/status/1339990662951874560\",       \"date\": \"2020-12-18 17:47:24+00:00\",       \"text\": \"Corona-Impfung in Deutschland: Fliegen nur noch mit Impfpass!Ein allgemeiner Impfzwang w\u00e4re klageintensiv und schwer umzusetzen. Doch sobald genug Impfstoff da ist, sollte nur noch in Kinos und Theater, wer immun ist. #COVID1984 #Agenda21 #NWOhttps://t.co/zf6Se6FvsK\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 144737971,              \"url\": \"http://infiniteunknown.net\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1373389671867252740/UYh4F39z_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/144737971/1401486375\",              \"username\": \"SecretNews\",              \"name\": \"Infinite Unknown\",              \"description\": \"#BreakingNews; #Politics; #Economics; #Science; #Technology; #Health; #Environment; #Business; #Society; #Conspiracies; #NWO; #Fukushima;#Geoengineering;#WTF\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-05-17 05:04:13+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1426,              \"friends\": 1426,              \"tweets\": 139675,              \"liked_tweets\": 7708,              \"lists_member\": 252,              \"media_shared\": 2220       }}, {       \"id\": 1339965364009054208,       \"url\": \"https://twitter.com/NeuInVancouver/status/1339965364009054208\",       \"date\": \"2020-12-18 16:06:52+00:00\",       \"text\": \"Beunruhigende Beschleunigung der Debatte rund um den #Impfzwang zu Covid-19. Fliegen nur noch mit #Impfpass! https://t.co/EQrRqtWzC8 via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4890104296,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/708788364342726656/m3rNQdJ0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4890104296/1454971195\",              \"username\": \"NeuInVancouver\",              \"name\": \"Neuland Vancouver\",              \"description\": \"Wir tweeten aus Vancouver an der Westk\u00fcste von Kanada. Jobs, Traveltipps, Training, Auswanderer, Starthilfe f\u00fcr Neuank\u00f6mmlinge.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-02-08 22:27:47+00:00\",              \"location\": \"Vancouver, British Columbia\",              \"followers\": 92,              \"friends\": 174,              \"tweets\": 1567,              \"liked_tweets\": 1595,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 143       }}, {       \"id\": 1339927231720779778,       \"url\": \"https://twitter.com/UgMads/status/1339927231720779778\",       \"date\": \"2020-12-18 13:35:21+00:00\",       \"text\": \"Fliegen nur noch mit Impfpass! https://t.co/uziGZCiciq via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3002932877,              \"url\": \"http://www.mads-hausverwaltung.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/899898728584294400/cxgumSsv_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3002932877/1503387577\",              \"username\": \"UgMads\",              \"name\": \"MADS Hausverwaltung\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-01-28 10:13:28+00:00\",              \"location\": \"Hof, Deutschland\",              \"followers\": 393,              \"friends\": 377,              \"tweets\": 51722,              \"liked_tweets\": 58463,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 15865       }}, {       \"id\": 1339916121022091264,       \"url\": \"https://twitter.com/Mjoelnir14/status/1339916121022091264\",       \"date\": \"2020-12-18 12:51:12+00:00\",       \"text\": \"Fliegen nur noch mit Impfpass! https://t.co/R7UEakkUl0 via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 143392327,              \"url\": \"http://mjoelnir14.blog\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1042459272574115840/TUvOztDz_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/143392327/1562506032\",              \"username\": \"Mjoelnir14\",              \"name\": \"Oliver Schweigert \ud83c\udde9\ud83c\uddea\u2764\ud83c\uddea\ud83c\uddf8 support\ud83d\udcaa\ud83c\uddec\ud83c\uddf7\ud83d\udc4d\",              \"description\": \"Pol\u00edticamente Incorrectosgab.com/Mjoelnir14\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-05-13 10:20:54+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 456,              \"friends\": 1152,              \"tweets\": 16608,              \"liked_tweets\": 14786,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 802       }}, {       \"id\": 1339902686754463744,       \"url\": \"https://twitter.com/gewue1/status/1339902686754463744\",       \"date\": \"2020-12-18 11:57:49+00:00\",       \"text\": \"Corona-Impfung in DeutschlandFliegen nur noch mit Impfpass!Ein allgemeiner Impfzwang w\u00e4re klageintensiv und schwer umzusetzen. Doch sobald genug Impfstoff da ist, sollte nur noch in Kinos und Theater, wer immun isthttps://t.co/GRF85qHNFq via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2851622763,              \"url\": \"http://www.instagram.com/earl_of_cruise/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1230635147436924929/EuPkYc6d_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2851622763/1616930806\",              \"username\": \"gewue1\",              \"name\": \"Bernd Angemampft #BlackLivesMatter\",              \"description\": \"Respect has to be earned!Its not coming with any stationRacism begins with an arrogant attitudeHistoriker,Antifaschist,Europ\u00e4er,Journalist,Autor,Blogger\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-10-30 17:02:28+00:00\",              \"location\": \"Dortmund, Deutschland\",              \"followers\": 546,              \"friends\": 1697,              \"tweets\": 35251,              \"liked_tweets\": 74727,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1104       }}, {       \"id\": 1339901097075470336,       \"url\": \"https://twitter.com/aliosma36224596/status/1339901097075470336\",       \"date\": \"2020-12-18 11:51:30+00:00\",       \"text\": \"Fliegen nur noch mit Impfpass! https://t.co/LOhj1r4hpM via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 601163351,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1253625970688491520/GHHlK5qE_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"aliosma36224596\",              \"name\": \"ali osman \",              \"description\": \"das ist die zukunft geld waschen wie die mafja durch den Virus wie viel Geld wollen die duch menschen noch machen ??????ps und wollen sie nur erz\u00e4hlen was gut\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-06-06 18:00:51+00:00\",              \"location\": \"Bremerhaven\",              \"followers\": 1,              \"friends\": 11,              \"tweets\": 404,              \"liked_tweets\": 1,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 96       }}, {       \"id\": 1339883371850313733,       \"url\": \"https://twitter.com/HoerlDietmar/status/1339883371850313733\",       \"date\": \"2020-12-18 10:41:04+00:00\",       \"text\": \"Kommentator spekuliert \u00fcber die Impfpflicht und vergleicht diese mit dem Tragen einer Badehose im Schwimmbad:https://t.co/kLNCQQ37tR#Covid84 #Grundrechte #Impfzwang\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3400187747,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1343637241017544706/N07dFT_h_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3400187747/1613411590\",              \"username\": \"HoerlDietmar\",              \"name\": \"Dietmar H\u00f6rl \ud83d\udd3b\",              \"description\": \"t.me/@freiheitsdenk\u2026Gab: Freiheitsdenken@DietmarH\u00f6rl\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-08-02 16:00:04+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 216,              \"friends\": 550,              \"tweets\": 3346,              \"liked_tweets\": 8070,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 76       }}, {       \"id\": 1339868058752528384,       \"url\": \"https://twitter.com/pirhoch2/status/1339868058752528384\",       \"date\": \"2020-12-18 09:40:13+00:00\",       \"text\": \"Kein #Impfzwang aber mehr Freiheit f\u00fcr #Geimpfte. Die #Regierung kann motivieren. Zum Beispiel #Impfpass als Voraussetzung f\u00fcr Einlass bei #Bundesliga. Es muss Vorteile f\u00fcr Besitzer eines #Impfpasses geben. Damit sind &gt;60% #Impfungquote erreichbar!https://t.co/dG5BAa8KFz\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1243507971226767360,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331738981143293953/g_xBtLfI_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1243507971226767360/1589063478\",              \"username\": \"pirhoch2\",              \"name\": \"gp\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-27 11:59:53+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1,              \"friends\": 14,              \"tweets\": 96,              \"liked_tweets\": 96,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 9       }}, {       \"id\": 1339863653466648576,       \"url\": \"https://twitter.com/beobachter1951/status/1339863653466648576\",       \"date\": \"2020-12-18 09:22:43+00:00\",       \"text\": \"Wer unseren F\u00fchrer*innen was glaubt, ist schon angelogen. Vorne ins Gesicht grinsen und hinten herum in den Arsch treten.https://t.co/F3u469xWzo\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1041933635883032576,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1349308172960456705/OuC2LBPB_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1041933635883032576/1612087132\",              \"username\": \"beobachter1951\",              \"name\": \"Beobachter1951\",              \"description\": \"\ud83d\udd2d\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-09-18 06:15:11+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1,              \"friends\": 7,              \"tweets\": 234,              \"liked_tweets\": 70,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 45       }}, {       \"id\": 1339857581611859969,       \"url\": \"https://twitter.com/PhraAthit/status/1339857581611859969\",       \"date\": \"2020-12-18 08:58:35+00:00\",       \"text\": \"Corona-Impfung in Deutschland: Fliegen nur noch mit Impfpass!Das wird zwangsl\u00e4ufig so kommen, weil andere L\u00e4nder eine Schutzimpfung gegen Corona zur Pflicht bei der Einreise machen werden.#Deutschland #coronavirus #pandemic #Impfpasshttps://t.co/AOfYJGkSs6\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 53868814,              \"url\": \"http://www.flickr.com/people/georg-erber/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/603834791/2627898271_7b353a84d9_o_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"PhraAthit\",              \"name\": \"Georg Erber\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-07-05 08:26:39+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 132,              \"friends\": 156,              \"tweets\": 16040,              \"liked_tweets\": 52,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 3516       }}, {       \"id\": 1339853777332039680,       \"url\": \"https://twitter.com/thierreich/status/1339853777332039680\",       \"date\": \"2020-12-18 08:43:28+00:00\",       \"text\": \"Fliegen nur noch mit Impfpass! https://t.co/8KL8gniLsZ via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1106869443945205760,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1106871693832785921/s8FRz8Sv_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1106869443945205760/1552733939\",              \"username\": \"thierreich\",              \"name\": \"Stephan Thier\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-03-16 10:46:54+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 0,              \"friends\": 13,              \"tweets\": 21,              \"liked_tweets\": 12,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1339852482860736514,       \"url\": \"https://twitter.com/LeroAnon/status/1339852482860736514\",       \"date\": \"2020-12-18 08:38:19+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/nl4eXS8PZz\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1251470488095920129,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1348999527097917442/6K2fGWBW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1251470488095920129/1611492406\",              \"username\": \"LeroAnon\",              \"name\": \"Sina\",              \"description\": \"\u2600\ufe0f\ud83d\udc9bHappy\ud83d\udc9b\u2600\ufe0f\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-18 11:20:05+00:00\",              \"location\": \"Germany\",              \"followers\": 87,              \"friends\": 205,              \"tweets\": 1123,              \"liked_tweets\": 4816,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 264       }}, {       \"id\": 1339841145954824192,       \"url\": \"https://twitter.com/vaxima/status/1339841145954824192\",       \"date\": \"2020-12-18 07:53:16+00:00\",       \"text\": \"Fliegen nur noch mit Impfpass! https://t.co/aVZcOTibmj via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 117359206,              \"url\": \"https://www.marway.org\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1370659103912169472/lH92WyES_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/117359206/1437901170\",              \"username\": \"vaxima\",              \"name\": \"Ingmar S. Horn\",              \"description\": \"Im 52 yrs. old, very self-educated and in IT-business since 1983, most on big VAX mini-computers. I was involved in some IT-projects on analog telephone lines.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-02-25 09:37:53+00:00\",              \"location\": \"Sindelfingen/Germany\",              \"followers\": 165,              \"friends\": 840,              \"tweets\": 4500,              \"liked_tweets\": 162,              \"lists_member\": 16,              \"media_shared\": 2163       }}, {       \"id\": 1339834548515971072,       \"url\": \"https://twitter.com/FrankenDemo/status/1339834548515971072\",       \"date\": \"2020-12-18 07:27:03+00:00\",       \"text\": \"Der in die Jahre gekommene Alan Posener fordert indirekte #Impflicht:Bahnfahrten, Fl\u00fcge, Hotelaufenthalte, Besuche im Altersheim, in Kinos &amp; Theatern, Kneipen &amp; Schwimmb\u00e4dern nur noch nach Vorlage eines Impfnachweises gegen #CoronaVirus / #COVID19 \u203c\ufe0f\u27a1\ufe0f https://t.co/I10KrTpE6t https://t.co/Q3I8x7F6Ch\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 953629929052176387,              \"url\": \"https://www.reitschuster.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1345653897151602688/iEnDbgtj_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/953629929052176387/1516313783\",              \"username\": \"FrankenDemo\",              \"name\": \"\ud83e\udd68 Des bassd ned! \ud83e\udd28\",              \"description\": \"Fr\u00e4nkische Demokraten kritisieren jene gesellschaftlichen Fehlentwicklungen, die seit Beginn der Fl\u00fcchtlingskrise in \ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\uddea\ud83c\uddfa nicht mehr von der Hand zu weisen sind\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-01-17 14:07:47+00:00\",              \"location\": \"Franken (nahe Bayern)\",              \"followers\": 2444,              \"friends\": 4979,              \"tweets\": 42283,              \"liked_tweets\": 46202,              \"lists_member\": 5,              \"media_shared\": 1386       }}, {       \"id\": 1339826447993679873,       \"url\": \"https://twitter.com/juergenstandke/status/1339826447993679873\",       \"date\": \"2020-12-18 06:54:52+00:00\",       \"text\": \"Fliegen nur noch mit Impfpass! https://t.co/b6QNLuond0 via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 733352940,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/787183931095412736/70gs_svO_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"juergenstandke\",              \"name\": \"juergen.standke\",              \"description\": \"mann\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-08-02 18:53:25+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 52,              \"friends\": 174,              \"tweets\": 2558,              \"liked_tweets\": 12305,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 20       }}, {       \"id\": 1339822426151133184,       \"url\": \"https://twitter.com/Grounded_Endo/status/1339822426151133184\",       \"date\": \"2020-12-18 06:38:53+00:00\",       \"text\": \"J U N G E \ud83e\udd2ehttps://t.co/wcZtHD6TqO\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 952881477561257984,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/953843767903227905/xv-OBcZU_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/952881477561257984/1516249633\",              \"username\": \"Grounded_Endo\",              \"name\": \"E N D O \ud83e\udd82\ud83c\udff4\",              \"description\": \"\u24b6 #Nuclear #Kernkraft#Geld #Gold#Walfleisch#Voluntaryist\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-01-15 12:33:42+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Kreuzberg\",              \"followers\": 236,              \"friends\": 1204,              \"tweets\": 2487,              \"liked_tweets\": 5582,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 199       }}, {       \"id\": 1338924140531736579,       \"url\": \"https://twitter.com/JKuestner/status/1338924140531736579\",       \"date\": \"2020-12-15 19:09:25+00:00\",       \"text\": \"Fliegen nur noch mit Impfpass! Die #Impfnachweispflicht muss kommen.  Wer die Impfung verweigert verh\u00e4lt sich asozial. https://t.co/7SuDOTPSdM\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 842471802899173376,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1215728860727316481/M8pDkX3D_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/842471802899173376/1603661834\",              \"username\": \"JKuestner\",              \"name\": \"Johannes K\u00fcstner\",              \"description\": \"Leiter Nationaler Stra\u00dfeng\u00fcterverkehr | Umwelt #DSLV dslv.org - hier privat unterwegs\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-03-16 20:25:04+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 196,              \"friends\": 983,              \"tweets\": 1041,              \"liked_tweets\": 2766,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 100       }}, {       \"id\": 1338881651426865153,       \"url\": \"https://twitter.com/Montgomery00000/status/1338881651426865153\",       \"date\": \"2020-12-15 16:20:35+00:00\",       \"text\": \"@Markus_Krall Achja Herr Krall, Ihr Ferienhaus wird nach einem beh\u00f6rdlichen Federstrich auch keinen Besitzer mehr haben (es geht ja nur um Ihre Gesundheit):https://t.co/mk8LiDbLI0\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1229546396321226757,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1347538887237898241/kv3gipHq_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Montgomery00000\",              \"name\": \"Silvernugget\",              \"description\": \"sic transit gloria mundi\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-02-17 23:21:30+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 16,              \"friends\": 74,              \"tweets\": 898,              \"liked_tweets\": 4738,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 4       }}, {       \"id\": 1338616238839357441,       \"url\": \"https://twitter.com/chlodevig/status/1338616238839357441\",       \"date\": \"2020-12-14 22:45:56+00:00\",       \"text\": \"Fliegen nur noch mit Impfpass! https://t.co/IQqVh1qmUi via @zeitonline Und dann der erste Satz der Kurzbiografie des Autors: Alan Posener schreibt am liebsten \u00fcber Sachen, von denen er wenig versteht. QED\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1325055882,              \"url\": \"http://andreasott.net\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/459416160744644608/9NFn7pKX_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1325055882/1573336252\",              \"username\": \"chlodevig\",              \"name\": \"Andreas Ott\",              \"description\": \"Kulturmanagement, Freizeitk\u00fcnstler, Buddhist\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-04-03 17:22:48+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 93,              \"friends\": 145,              \"tweets\": 262,              \"liked_tweets\": 343,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 12       }}, {       \"id\": 1338189655494291456,       \"url\": \"https://twitter.com/julxf/status/1338189655494291456\",       \"date\": \"2020-12-13 18:30:50+00:00\",       \"text\": \"Fliegen nur noch mit Impfpass! https://t.co/TZRBqvp9yB via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2174250166,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/700596944490536962/8ZkL4_Bn_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"julxf\",              \"name\": \"Julia Fischer\",              \"description\": \"Professor for Primate Cognition @uniGoettingen, Head of Cognitive Ethology Lab @DPZ_eu. Studying primate communication, cognition and social behavior.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-11-09 08:49:29+00:00\",              \"location\": \"Goettingen, Germany\",              \"followers\": 1779,              \"friends\": 1163,              \"tweets\": 1830,              \"liked_tweets\": 2057,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 127       }}, {       \"id\": 1338159778334453761,       \"url\": \"https://twitter.com/gerhardwagner3/status/1338159778334453761\",       \"date\": \"2020-12-13 16:32:07+00:00\",       \"text\": \"Fliegen nur noch mit Impfpass! https://t.co/G6XTM8cNXt via @zeitonline SO f\u00fchrt man die allgemeine ImpfPflicht ein, NEIN danke\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 963372589,              \"url\": \"http://xn--koligenta-z7a.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/508533335237206016/g6Z56nZk_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"gerhardwagner3\",              \"name\": \"gerhard wagner\",              \"description\": \"Transformer des politischen und spirituellen\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-11-22 00:49:04+00:00\",              \"location\": \"Wiesbaden, Deutschland\",              \"followers\": 62,              \"friends\": 194,              \"tweets\": 1843,              \"liked_tweets\": 442,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 423       }}, {       \"id\": 1338135587203805185,       \"url\": \"https://twitter.com/i_iangg/status/1338135587203805185\",       \"date\": \"2020-12-13 14:56:00+00:00\",       \"text\": \"Ein allgemeiner Impfzwang w\u00e4re klageintensiv und schwer umzusetzen...aber...Bei dem Thema wird uns sicher noch einiges erwartenhttps://t.co/MtmS57W1xP https://t.co/losTeIZlXg\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 10,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1313149325309087744,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1313149668432502793/6ZRnb_uM_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1313149325309087744/1601914345\",              \"username\": \"i_iangg\",              \"name\": \"schIanggI\",              \"description\": \"Konservativ sein ist keine politische Richtung, sondern eine Frage von Haltung zu gesellschaftlichen Werten.Achtung: Hier werd a gfrotzlt@CSU #Konservativ\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-10-05 16:09:47+00:00\",              \"location\": \"Internetz\",              \"followers\": 688,              \"friends\": 585,              \"tweets\": 2176,              \"liked_tweets\": 4293,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 356       }}, {       \"id\": 1338094680051998725,       \"url\": \"https://twitter.com/hablkunst/status/1338094680051998725\",       \"date\": \"2020-12-13 12:13:26+00:00\",       \"text\": \"@hendrikstreeck Und danach https://t.co/3P1Xq9ioX3\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 31134503,              \"url\": \"https://habl-kunst.business.site/?utm_source=gmb&utm_medium=referral\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/432905580210950144/FSzOkvXM_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/31134503/1571472946\",              \"username\": \"hablkunst\",              \"name\": \"Manfred Habl\",              \"description\": \"#habl #hablkunst #labyrinth #habl2go  #hablfoto #damane #pfaffenhofen  #kunst #art #galerie Kunst kommt von K\u00f6nnen nicht vom Wollen sonst w\u00fcrde es Wunst hei\u00dfen-\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-04-14 14:33:50+00:00\",              \"location\": \"Bavaria\",              \"followers\": 889,              \"friends\": 2633,              \"tweets\": 87418,              \"liked_tweets\": 5847,              \"lists_member\": 40,              \"media_shared\": 13918       }}, {       \"id\": 1338094461612666882,       \"url\": \"https://twitter.com/hablkunst/status/1338094461612666882\",       \"date\": \"2020-12-13 12:12:34+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/3P1Xq9ioX3\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 31134503,              \"url\": \"https://habl-kunst.business.site/?utm_source=gmb&utm_medium=referral\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/432905580210950144/FSzOkvXM_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/31134503/1571472946\",              \"username\": \"hablkunst\",              \"name\": \"Manfred Habl\",              \"description\": \"#habl #hablkunst #labyrinth #habl2go  #hablfoto #damane #pfaffenhofen  #kunst #art #galerie Kunst kommt von K\u00f6nnen nicht vom Wollen sonst w\u00fcrde es Wunst hei\u00dfen-\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-04-14 14:33:50+00:00\",              \"location\": \"Bavaria\",              \"followers\": 889,              \"friends\": 2633,              \"tweets\": 87418,              \"liked_tweets\": 5847,              \"lists_member\": 40,              \"media_shared\": 13918       }}, {       \"id\": 1338090564181495808,       \"url\": \"https://twitter.com/HDominikschmitt/status/1338090564181495808\",       \"date\": \"2020-12-13 11:57:05+00:00\",       \"text\": \"Fliegen nur noch mit Impfpass! https://t.co/LeatK7vL76 via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1260104614168403968,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1260104955354062850/eWBkTC9H_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"HDominikschmitt\",              \"name\": \"Helmut DominikSchmitt\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-05-12 07:09:13+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 39,              \"friends\": 47,              \"tweets\": 911,              \"liked_tweets\": 316,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 328       }}, {       \"id\": 1338087245367152641,       \"url\": \"https://twitter.com/MDMross/status/1338087245367152641\",       \"date\": \"2020-12-13 11:43:54+00:00\",       \"text\": \"Ja, sicher, sobald - und erst dann - wird es gar nicht anders gehen. Niemand wird gezwungen nach Mallorca zu fliegen oder ins Kino zu gehen. #Impfung #Corona https://t.co/e2Ts0vG1kO\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 598646873,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1241464908455215104/eD6KP6Or_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"MDMross\",              \"name\": \"MDM\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-06-03 20:48:03+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 214,              \"friends\": 99,              \"tweets\": 4466,              \"liked_tweets\": 4442,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 55       }}, {       \"id\": 1338070933563711488,       \"url\": \"https://twitter.com/AndesBeate/status/1338070933563711488\",       \"date\": \"2020-12-13 10:39:05+00:00\",       \"text\": \"Fliegen nur noch mit Impfpass! https://t.co/1oLubTw5oC via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1154110863822991361,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"AndesBeate\",              \"name\": \"Beate Andes\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-07-24 19:27:27+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 171,              \"friends\": 265,              \"tweets\": 9973,              \"liked_tweets\": 3492,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 229       }}, {       \"id\": 1338065131499032576,       \"url\": \"https://twitter.com/AboutCorona1/status/1338065131499032576\",       \"date\": \"2020-12-13 10:16:02+00:00\",       \"text\": \"Im Hallenbad muss man ja auch eine Badehose tragen. Und den notwendigen Aktivit\u00e4ten des Lebens d\u00fcrfen auch Ungeimpfte nat\u00fcrlich weiter nachgehen (Steuern d\u00fcrfen gezahlt werden), aber halt keinen Aktivit\u00e4ten, die Spa\u00df machen. Darauf kann man ja verzichten. https://t.co/fSgUGPvUND\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1294528554101813249,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1332040962101694464/sJ3eTmT5_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"AboutCorona1\",              \"name\": \"AboutCorona\",              \"description\": \"\u201eIch bin der Wahrheit verpflichtet, wie ich sie jeden Tag erkenne, und nicht der Best\u00e4ndigkeit.\u201c (Mahatma Gandhi)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-08-15 06:57:24+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 64,              \"friends\": 212,              \"tweets\": 845,              \"liked_tweets\": 1736,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 120       }}, {       \"id\": 1338058919630041094,       \"url\": \"https://twitter.com/Tweety24920011/status/1338058919630041094\",       \"date\": \"2020-12-13 09:51:21+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/FjanvUPXMZ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4235868958,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1373958258851975168/cwa07dWy_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4235868958/1617099751\",              \"username\": \"Tweety24920011\",              \"name\": \"\ud835\udcd2\ud835\udcea\ud835\udcfd\ud835\udcf1\ud835\udcfb\ud835\udcf2\ud835\udcf7\",              \"description\": \"#NOAfd !! Mehr Respekt f\u00fcr \ud83d\ude93\ud83d\ude91\ud83d\ude92 \ud83c\uddf3\ud83c\uddf1 #elbifehlt #ProPolizei #noExtremismus\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-11-20 16:38:50+00:00\",              \"location\": \"\ud83c\udded\ud83c\uddfa / \ud83c\udde9\ud83c\uddea geboren am 29.04.\",              \"followers\": 512,              \"friends\": 495,              \"tweets\": 78791,              \"liked_tweets\": 137798,              \"lists_member\": 7,              \"media_shared\": 4518       }}, {       \"id\": 1338055730281271297,       \"url\": \"https://twitter.com/StLenk/status/1338055730281271297\",       \"date\": \"2020-12-13 09:38:40+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/BZ614iE4Ot\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 909423031310798850,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/909789342666764289/5PHJrEYF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/909423031310798850/1506020313\",              \"username\": \"StLenk\",              \"name\": \"Steffen Lenk\",              \"description\": \"Mein Roman Gefangen im Mittelalter wird im Moment lektoriert. Weitere Interessen: Geschichte, Fantasy, Oldtimer, Motorsport  #noGr\u00fcne #NoLinke\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-09-17 14:25:21+00:00\",              \"location\": \"Plauen, Deutschland\",              \"followers\": 1524,              \"friends\": 3950,              \"tweets\": 13931,              \"liked_tweets\": 50422,              \"lists_member\": 12,              \"media_shared\": 109       }}, {       \"id\": 1338049134004236289,       \"url\": \"https://twitter.com/TerekMedia/status/1338049134004236289\",       \"date\": \"2020-12-13 09:12:27+00:00\",       \"text\": \"#Corona-#Impfung in Deutschland: Fliegen nur noch mit #Impfpass! Ein allgemeiner Impfzwang w\u00e4re klageintensiv und schwer umzusetzen. Doch sobald genug Impfstoff da ist, sollte nur noch in Kinos und Theater, wer immun ist. Von Alan Posener u2066@APoseneru2069 https://t.co/9ePnp70ss9\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2301580002,              \"url\": \"http://www.terek-media.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/458950462306148352/z5Tka3Ra_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2301580002/1546113842\",              \"username\": \"TerekMedia\",              \"name\": \"Terek Media\",              \"description\": \"Terek-Media: #Ukraine, #Russia, #Europe, #Easteurope, #Sachsen, #Balkan and more. RT: \u2260 Endorsement; Tweeter: Katrin Moln\u00e1r (km), Ralph H\u00e4lbig (rh)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-01-20 15:25:48+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1264,              \"friends\": 5001,              \"tweets\": 77647,              \"liked_tweets\": 15510,              \"lists_member\": 114,              \"media_shared\": 950       }}, {       \"id\": 1338029522394996737,       \"url\": \"https://twitter.com/DocDii/status/1338029522394996737\",       \"date\": \"2020-12-13 07:54:32+00:00\",       \"text\": \"Gef\u00e4hrlich und alles andere als solidarische was @DIEZEIT hier fordert. Angesichts solcher Stimmungsmache, muss sich die #Justizministerin @BMJV_Bund etwas einfallen lassen, um Nichtgeimpfte dir solchen Dingen zu sch\u00fctzen.https://t.co/4R3jE16ljL\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 600068085,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2280361108/533436_340943569306158_210006089066574_994252_1464002046_n_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"DocDii\",              \"name\": \"DocDii\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-06-05 09:56:58+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 60,              \"friends\": 82,              \"tweets\": 1181,              \"liked_tweets\": 1183,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 54       }}, {       \"id\": 1338028537387888640,       \"url\": \"https://twitter.com/GayTip/status/1338028537387888640\",       \"date\": \"2020-12-13 07:50:37+00:00\",       \"text\": \"Fliegen nur noch mit Impfpass! https://t.co/FaHPNxf1db via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 509141013,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1863099124/gaytip_logo_solo_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"GayTip\",              \"name\": \"GayTip\",              \"description\": \"M 51, 177, 90, braun, singel.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-02-29 19:32:34+00:00\",              \"location\": \"Munich and around the world\",              \"followers\": 553,              \"friends\": 515,              \"tweets\": 49322,              \"liked_tweets\": 73383,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 7369       }}, {       \"id\": 1338023105487364096,       \"url\": \"https://twitter.com/p_manske/status/1338023105487364096\",       \"date\": \"2020-12-13 07:29:02+00:00\",       \"text\": \"Die gleichgeschaltete @Zeitzeigt ihre totalit\u00e4re Gesinnung:https://t.co/Le7xlxALvJ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1271805702294646784,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1344647862781693952/1qe06aaU_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1271805702294646784/1596457832\",              \"username\": \"p_manske\",              \"name\": \"Carsten P Manske\",              \"description\": \"Freigeist & Freidenker, Kosmopolit, Ingenieur, Vernunftmensch, gegen jede Form von Totalitarismus und Diktatur\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-06-13 14:05:08+00:00\",              \"location\": \"Niedersachsen, Deutschland\",              \"followers\": 2557,              \"friends\": 2983,              \"tweets\": 29295,              \"liked_tweets\": 68818,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 329       }}, {       \"id\": 1338019976419172353,       \"url\": \"https://twitter.com/elke_klaas/status/1338019976419172353\",       \"date\": \"2020-12-13 07:16:36+00:00\",       \"text\": \"...DANN IST DAS SO.https://t.co/sUcDHyqqrk\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 256541724,              \"url\": \"http://www.pinterest.de/AviaPulchra/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1365752255769698308/gjfLnjtL_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/256541724/1504626450\",              \"username\": \"elke_klaas\",              \"name\": \"Elke Klaas-Mock\",              \"description\": \"Die sch\u00f6nste Hexe in Gesamtdeutschland\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-02-23 15:13:21+00:00\",              \"location\": \"Auf Wolke 9\",              \"followers\": 1481,              \"friends\": 1353,              \"tweets\": 92104,              \"liked_tweets\": 30753,              \"lists_member\": 57,              \"media_shared\": 1163       }}, {       \"id\": 1338014752921018368,       \"url\": \"https://twitter.com/TylerBlum16/status/1338014752921018368\",       \"date\": \"2020-12-13 06:55:50+00:00\",       \"text\": \"#Corona-Impfung https://t.co/JQIgsplXbh\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1206987690220163072,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1335257983408869382/4Sa-hiaE_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1206987690220163072/1615720871\",              \"username\": \"TylerBlum16\",              \"name\": \"Tyler Blum \ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\ud83c\udde9\ud83c\uddea\",              \"description\": \"Patriot. Freiheit und Selbstverantwortung @USMC @NRA  Husband of @GoldsteinBlum\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-12-17 17:21:15+00:00\",              \"location\": \"Allen Park, Michigan / Berlin\",              \"followers\": 2332,              \"friends\": 2811,              \"tweets\": 16141,              \"liked_tweets\": 49399,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1311       }}, {       \"id\": 1338012845242544128,       \"url\": \"https://twitter.com/Kitty_Maggy/status/1338012845242544128\",       \"date\": \"2020-12-13 06:48:16+00:00\",       \"text\": \"#MERKEL a laiss\u00e9 d milliers de #Refugees arriver ds UE SANS CONTR\u00d4LE mais va imposer 1BULLETIN DE VACCINATION (#ARNm bien entendu) pr entrer ds cin\u00e9mas th\u00e9\u00e2tres h\u00f4tels EHPAD bars piscines et pr VOYAGER (avions trains?#DictatureBigPharma https://t.co/EncE2W6LhQ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1556419213,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1360885953120862212/k_csS1Re_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1556419213/1545610862\",              \"username\": \"Kitty_Maggy\",              \"name\": \"Kitty en r\u00e9sistance.POUR les TRAITEMENTS antiCovid\",              \"description\": \"RESISTANCE \u00e0 la doxa NEOLIB d\u00e9truisant notre syst\u00e8me de sant\u00e9+notre industrie.Agr\u00e9g\u00e9e de lUniversit\u00e9.Aidant-PSP(Neuropathologie orpheline) #VaccinoPrudente\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-06-29 19:43:10+00:00\",              \"location\": \"MONDE\",              \"followers\": 7431,              \"friends\": 7297,              \"tweets\": 281901,              \"liked_tweets\": 84823,              \"lists_member\": 200,              \"media_shared\": 10156       }}, {       \"id\": 1338008663705997314,       \"url\": \"https://twitter.com/Zukunftskinder/status/1338008663705997314\",       \"date\": \"2020-12-13 06:31:39+00:00\",       \"text\": \"Corona-Impfung in Deutschland: Fliegen nur noch mit Impfpass!Ein allgemeiner Impfzwang w\u00e4re klageintensiv und schwer umzusetzen. Doch sobald genug Impfstoff da ist, sollte nur noch in Kinos und Theater, wer immun ist. https://t.co/qlGMKlleyN\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 330357834,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1215990172929622016/j_MXOwKa_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/330357834/1579416544\",              \"username\": \"Zukunftskinder\",              \"name\": \"PinkFluffyUnicorn\",              \"description\": \"Ich bin nur f\u00fcr das verantwortlich, was ich sage und nicht f\u00fcr das, was andere verstehen!Einige Kommentare k\u00f6nnen Spuren von Ironie und Sarkasmus enthalten \ud83e\udd13\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-07-06 14:06:54+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 3855,              \"friends\": 2548,              \"tweets\": 138211,              \"liked_tweets\": 51669,              \"lists_member\": 75,              \"media_shared\": 2354       }}, {       \"id\": 1338002071132524547,       \"url\": \"https://twitter.com/LuanaNussbaum/status/1338002071132524547\",       \"date\": \"2020-12-13 06:05:27+00:00\",       \"text\": \"Fr\u00fcher wurde der Feind markiert, heute der Freund. https://t.co/Cu2Y1Fy3V5\",       \"replies\": 9,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 21,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1175070643248869385,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1311712685977989120/FN6nFReW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1175070643248869385/1604656464\",              \"username\": \"LuanaNussbaum\",              \"name\": \"Luana Nussbaum\",              \"description\": \"Nicht denxa0Todxa0sollte manxa0f\u00fcrchten, sondern dass man nie beginnen wird, zu leben.Marcus Aureliusgab.com/Luana_Nussbaum\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-09-20 15:34:24+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 5352,              \"friends\": 1932,              \"tweets\": 12141,              \"liked_tweets\": 22717,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1117       }}, {       \"id\": 1337982626414665729,       \"url\": \"https://twitter.com/junior4senior/status/1337982626414665729\",       \"date\": \"2020-12-13 04:48:11+00:00\",       \"text\": \"Corona: Fliegen nur noch mit Impfpass! https://t.co/CeteiJsXmU #fliegen #impfpass #impfung #reise #corona #tourismus+++ PS: Meine Botschaft vom Gl\u00fcck im Alter f\u00fcr einen \u00e4lteren Menschen oder ein Seniorenpaar erfahren Sie in meinem Profil (Klick auf das runde Portr\u00e4tfoto) +++\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1337389291220193281,              \"url\": \"https://Lebensabendvision.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1371032649599442949/h4UgwSFr_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"junior4senior\",              \"name\": \"Lebensabendbegleiter\",              \"description\": \"EXKLUSIVE LEBENSABEND-BEGLEITUNGPrivat. Niveauvoll. Lebenslang. An jedem Ort. Deutschsprachiger, studierter Gesellschafter.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-12-11 13:37:11+00:00\",              \"location\": \"Schwarzwald in Deutschland\",              \"followers\": 2,              \"friends\": 180,              \"tweets\": 436,              \"liked_tweets\": 116,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 176       }}, {       \"id\": 1337960780906573824,       \"url\": \"https://twitter.com/wernerkeil/status/1337960780906573824\",       \"date\": \"2020-12-13 03:21:22+00:00\",       \"text\": \"#Fliegen nur noch mit #Impfpass!\ud83d\ude37\ud83d\udc89 https://t.co/fHw5b6ZgnK via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 50013926,              \"url\": \"http://www.catmedia.site\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/701457560101109760/coDVnAOR_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/50013926/1348346840\",              \"username\": \"wernerkeil\",              \"name\": \"Werner Keil\",              \"description\": \"#CATMedia, #EclipseUOMo, @UnitAPI #JSR385, #JSR354 #SpecLead #JavaGodfather @JCP_org @AgileAlliance @W3C @TheASF @EclipseFdn #JakartaEE #DevOps #IoT #SmartData\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-06-23 15:55:46+00:00\",              \"location\": \"Europe\",              \"followers\": 7785,              \"friends\": 5875,              \"tweets\": 413479,              \"liked_tweets\": 3377,              \"lists_member\": 492,              \"media_shared\": 805       }}, {       \"id\": 1337956454758817797,       \"url\": \"https://twitter.com/ZB_Bamboo/status/1337956454758817797\",       \"date\": \"2020-12-13 03:04:11+00:00\",       \"text\": \"...https://t.co/hFoMqnJ2Wo\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1324066430,              \"url\": \"https://darwinawards.com/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1282320072527183873/EYTSoEqB_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1324066430/1586311865\",              \"username\": \"ZB_Bamboo\",              \"name\": \"\u90d1 \u4f2f \u7279\",              \"description\": \"2015 to Germoney, and I regret it\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-04-03 07:34:09+00:00\",              \"location\": \"planet \u00f6rth\",              \"followers\": 131,              \"friends\": 1359,              \"tweets\": 35923,              \"liked_tweets\": 18365,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 10456       }}, {       \"id\": 1337932899841159173,       \"url\": \"https://twitter.com/hablkunst/status/1337932899841159173\",       \"date\": \"2020-12-13 01:30:35+00:00\",       \"text\": \"Leute sucht den Impfpass https://t.co/3P1Xq9ioX3\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 31134503,              \"url\": \"https://habl-kunst.business.site/?utm_source=gmb&utm_medium=referral\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/432905580210950144/FSzOkvXM_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/31134503/1571472946\",              \"username\": \"hablkunst\",              \"name\": \"Manfred Habl\",              \"description\": \"#habl #hablkunst #labyrinth #habl2go  #hablfoto #damane #pfaffenhofen  #kunst #art #galerie Kunst kommt von K\u00f6nnen nicht vom Wollen sonst w\u00fcrde es Wunst hei\u00dfen-\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-04-14 14:33:50+00:00\",              \"location\": \"Bavaria\",              \"followers\": 889,              \"friends\": 2633,              \"tweets\": 87418,              \"liked_tweets\": 5847,              \"lists_member\": 40,              \"media_shared\": 13918       }}, {       \"id\": 1337931838321545217,       \"url\": \"https://twitter.com/hablkunst/status/1337931838321545217\",       \"date\": \"2020-12-13 01:26:22+00:00\",       \"text\": \"@Karl_Lauterbach https://t.co/3P1Xq9ioX3\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 31134503,              \"url\": \"https://habl-kunst.business.site/?utm_source=gmb&utm_medium=referral\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/432905580210950144/FSzOkvXM_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/31134503/1571472946\",              \"username\": \"hablkunst\",              \"name\": \"Manfred Habl\",              \"description\": \"#habl #hablkunst #labyrinth #habl2go  #hablfoto #damane #pfaffenhofen  #kunst #art #galerie Kunst kommt von K\u00f6nnen nicht vom Wollen sonst w\u00fcrde es Wunst hei\u00dfen-\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-04-14 14:33:50+00:00\",              \"location\": \"Bavaria\",              \"followers\": 889,              \"friends\": 2633,              \"tweets\": 87418,              \"liked_tweets\": 5847,              \"lists_member\": 40,              \"media_shared\": 13918       }}, {       \"id\": 1337929472964780033,       \"url\": \"https://twitter.com/ulayoezer/status/1337929472964780033\",       \"date\": \"2020-12-13 01:16:58+00:00\",       \"text\": \"Tahmin etti\u011fim gibi.. a\u015f\u0131 zorunlulu\u011fu yok ama uygulamalar insanlar\u0131 a\u015f\u0131 olmaya zorlayacak gibi. \u00d6rnek: u\u00e7ak yolculu\u011fu yapmak, sinemaya veya tiyatroya gitmek isteyen insanlardan a\u015f\u0131 kimli\u011fi talep edilecek. Zorunluluk yok ama zorlama var.https://t.co/CahW60xwYo via @zeitonline\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 12,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 759525830582231040,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1133469183914795008/rR_PpwOb_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/759525830582231040/1478729869\",              \"username\": \"ulayoezer\",              \"name\": \"\u03dc\u03d3\u017f\u03de \ud83c\uddf9\ud83c\uddf7 \ud83c\udde6\ud83c\uddff\",              \"description\": \"\u03dc\u03d3\u017f\u03de #\u00c7epni \ud83c\uddf9\ud83c\uddf7\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-07-30 23:07:24+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 6632,              \"friends\": 1683,              \"tweets\": 46859,              \"liked_tweets\": 63968,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 2222       }}, {       \"id\": 1337926313575919618,       \"url\": \"https://twitter.com/neunzehn79/status/1337926313575919618\",       \"date\": \"2020-12-13 01:04:25+00:00\",       \"text\": \"Ich lasse mich impfen! micdrophttps://t.co/ZsWJABumjn\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 116419369,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/804105650385145856/zb8iq3xb_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/116419369/1480548659\",              \"username\": \"neunzehn79\",              \"name\": \"Rebecca (\ud83d\ude37) \ud83d\udef0 \ud83e\udd95\ud83e\udd96U0001f9a4\ud83e\uddb4\",              \"description\": \"Dinosaurier, Fossilien, B\u00fccher. Humboldt Fangirl. Evolution. Darwin. Irgendwas mit Marketing und Kommunikation. @MichaelViehoff. fcknzs. Team Drosten \ud83e\udda0 (w)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-02-22 11:17:32+00:00\",              \"location\": \"Unter seinem Auge\",              \"followers\": 236,              \"friends\": 869,              \"tweets\": 13242,              \"liked_tweets\": 100159,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 510       }}, {       \"id\": 1337914621332688904,       \"url\": \"https://twitter.com/HerrSchroeter/status/1337914621332688904\",       \"date\": \"2020-12-13 00:17:57+00:00\",       \"text\": \"Fliegen nur noch mit Impfpass! https://t.co/nyJGde41xX via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2180243454,              \"url\": \"http://www.rp-online.de/autor/christoph-schroeter-csr/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/713490479002828800/tf3KxMtF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2180243454/1413737088\",              \"username\": \"HerrSchroeter\",              \"name\": \"Christoph Schroeter\",              \"description\": \"Journalist, Jogger, Fahrradfahrer, Fu\u00dfballgucker, Gladbach-Fan, Fortuna-Sympathisant, Member of RP Online, Westfale im Rheinland, hier privat\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-11-07 14:50:16+00:00\",              \"location\": \"D\u00fcsseldorf\",              \"followers\": 316,              \"friends\": 657,              \"tweets\": 6745,              \"liked_tweets\": 778,              \"lists_member\": 29,              \"media_shared\": 1262       }}, {       \"id\": 1337910714879578117,       \"url\": \"https://twitter.com/FrankNied/status/1337910714879578117\",       \"date\": \"2020-12-13 00:02:26+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/aLHCaiFGrn#COVID\u30fc19 #coronavirus\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 810068279754706944,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1077963918474129409/rsPvP3sO_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/810068279754706944/1524218084\",              \"username\": \"FrankNied\",              \"name\": \"Frank Nied #Inklusion #Kinderrechte (\ud83c\udfe1)\",              \"description\": \"St\u00e4dtischer G\u00e4rtner, Hobbymeteorologe, Christ, sch\u00e4tze alle friedl. Religionen, Naturfreund Freund aller Schl\u00fcmpfe, gegen Gewalt, f\u00fcr rechtliche Konsequenzen.\ud83c\udfe0\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-12-17 10:25:03+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 4340,              \"friends\": 4427,              \"tweets\": 298788,              \"liked_tweets\": 298693,              \"lists_member\": 58,              \"media_shared\": 16046       }}, {       \"id\": 1337900175222779911,       \"url\": \"https://twitter.com/BerlinSamsun/status/1337900175222779911\",       \"date\": \"2020-12-12 23:20:33+00:00\",       \"text\": \"Fliegen nur noch mit Impfpass! https://t.co/L958dLa6lk via @zeitonline es ist eine Zumutung so ein Kommentar zu ver\u00f6ffentlichen. Die #Bundesregierung soll bitte dazu Stellung nehmen. @CDU @spdde @dieLinke @AfD @GrueneFraktionB\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1579973082,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/519468790078529537/7OmmZiYW_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1579973082/1375452056\",              \"username\": \"BerlinSamsun\",              \"name\": \"GalatasaraySamsun\",              \"description\": \"S\u00f6ylesem tesiri yok. Sussam g\u00f6n\u00fcl razi degil. (Fuzuli)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-07-09 10:16:39+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 232,              \"friends\": 448,              \"tweets\": 1453,              \"liked_tweets\": 307,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 22       }}, {       \"id\": 1337888795723771913,       \"url\": \"https://twitter.com/CherryCartier/status/1337888795723771913\",       \"date\": \"2020-12-12 22:35:20+00:00\",       \"text\": \"Alan Posener, der neidig auf das Gitarrentalent der Todesmetaller beim B\u00e4cker ist: https://t.co/n72Zl8Pph2Interessant das anscheinend die Welt den Mist nicht auf der Website wollte. Da springt dann Die Zeit ein. Germoney, 2020.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 872291865713930240,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1349604710995681280/gytXrl00_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/872291865713930240/1610601429\",              \"username\": \"CherryCartier\",              \"name\": \"CartierCherry\",              \"description\": \"Hier gibt es keine Solidarit\u00e4t. H\u00f6chstens f\u00fcr F\u00fcchse.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-06-07 03:19:21+00:00\",              \"location\": \"Nordschleife\",              \"followers\": 256,              \"friends\": 733,              \"tweets\": 2485,              \"liked_tweets\": 18195,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 51       }}, {       \"id\": 1337858610001534976,       \"url\": \"https://twitter.com/SushiRaoul/status/1337858610001534976\",       \"date\": \"2020-12-12 20:35:23+00:00\",       \"text\": \"Fliegen, Theater, Kino... alles  ur noch mit Impfpass.Wenn kaputte Journalisten feuchte Tr\u00e4ume beim Gedanken an eine DDR4.0 bekommen ... https://t.co/DHZeyk2LvA\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 12,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1176054307285868544,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1176054836594401280/ZzjL0wZf_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"SushiRaoul\",              \"name\": \"SushiTV\",              \"description\": \"Im Goldfischglas geboren und nie wirklich rausgekommen - so wie jeder andere andere auch.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-09-23 08:43:01+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 595,              \"friends\": 80,              \"tweets\": 3277,              \"liked_tweets\": 1035,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 133       }}, {       \"id\": 1337855793501253632,       \"url\": \"https://twitter.com/BSchnei05558079/status/1337855793501253632\",       \"date\": \"2020-12-12 20:24:11+00:00\",       \"text\": \"Keine Impflicht - aber Impfnachweis, wenns um Kultur, Reisen, Gastronomie, Sport usw. geht - also um die Dinge, die das Leben lebenswert machen.https://t.co/L8u18koAn2\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1240757614281138180,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1240758414395027456/djwpCLWR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1240757614281138180/1602798455\",              \"username\": \"BSchnei05558079\",              \"name\": \"B. Schneider\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-19 21:52:05+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 66,              \"friends\": 321,              \"tweets\": 3317,              \"liked_tweets\": 3302,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 989       }}, {       \"id\": 1337849845231587333,       \"url\": \"https://twitter.com/Ermittlungshyp1/status/1337849845231587333\",       \"date\": \"2020-12-12 20:00:33+00:00\",       \"text\": \"Unfassbar: DIE ZEIT, Propagandaschleuder! Bucerius, D\u00f6nhoff &amp; Schmidt rotieren im Grab! Aufwachen, Widerstand!Fliegen nur noch mit Impfpass! https://t.co/qJVuswAZNP via @zeitonline\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1269649161462349826,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1297365791478865926/Bstiv0WF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1269649161462349826/1591543282\",              \"username\": \"Ermittlungshyp1\",              \"name\": \"Ermittlungshypothese\",              \"description\": \"Ich werde ungern hinters Licht gef\u00fchrt...  Seit langem eher linksliberal.    Artikel 20,4 Grundgesetz!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-06-07 15:17:00+00:00\",              \"location\": \"Europa\",              \"followers\": 1235,              \"friends\": 4185,              \"tweets\": 9477,              \"liked_tweets\": 14017,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 695       }}, {       \"id\": 1337839439377276930,       \"url\": \"https://twitter.com/charpiecharpo/status/1337839439377276930\",       \"date\": \"2020-12-12 19:19:12+00:00\",       \"text\": \"ZEIT ONLINE: Corona-Impfung in Deutschland: Fliegen nur noch mit Impfpass!.https://t.co/LQeal6hqMf\u00fcber @GoogleNews\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 928335582136295424,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1351082901476167682/PqwrQLBH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/928335582136295424/1610958362\",              \"username\": \"charpiecharpo\",              \"name\": \"Schneeland\",              \"description\": \"\ud83c\udde8\ud83c\uddf5 \ud83c\uddec\ud83c\uddf7 \ud83c\udde9\ud83c\uddea\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-11-08 18:57:05+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 332,              \"friends\": 808,              \"tweets\": 44266,              \"liked_tweets\": 78716,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 108       }}, {       \"id\": 1337838430605152256,       \"url\": \"https://twitter.com/alexandersibert/status/1337838430605152256\",       \"date\": \"2020-12-12 19:15:12+00:00\",       \"text\": \"Corona-Impfung in Deutschland: Fliegen nur noch mit Impfpass! |xa0ZEIT ONLINE https://t.co/U1CLFtGqGc\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 319294428,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/976625433956450304/aogYJlXh_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/319294428/1613777524\",              \"username\": \"alexandersibert\",              \"name\": \"Alexander Sibert\",              \"description\": \"CEO of @catopuma_com\ud83d\udc68u200d\ud83d\udcbb I\u2019m interested in Magento, Drupal, Linux and E-Commerce - Dogecoin U0001fa99 \ud83c\uddef\ud83c\uddf5 \ud83c\udde8\ud83c\uddf3 \ud83c\uddfa\ud83c\uddf8 \ud83c\udde9\ud83c\uddea \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-06-17 21:46:57+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 1679,              \"friends\": 799,              \"tweets\": 78120,              \"liked_tweets\": 29375,              \"lists_member\": 248,              \"media_shared\": 573       }}, {       \"id\": 1337834365624197121,       \"url\": \"https://twitter.com/Thomas_Wilckens/status/1337834365624197121\",       \"date\": \"2020-12-12 18:59:03+00:00\",       \"text\": \"#Impfpflicht: Dummdreister Z\u00fcndler auf Quotenfang ohne R\u00fccksicht ob er die Gesellschaft noch mehr irritiert &amp; spaltet https://t.co/vRFxvxxZFu Der Autor Ex-Lehrer!  Alan Posener schreibt am liebsten \u00fcber Sachen, von denen er wenig versteht, weil er dabei etwas lernt @ZeitOnline https://t.co/ph9U96iY5m\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://buffer.com rel=nofollow>Buffer</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2149170848,              \"url\": \"https://www.linkedin.com/in/thomas-wilckens-%E6%89%98%E9%A6%AC%E6%96%AF-6a772b6/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1197085548021796866/iLUQjrHs_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2149170848/1420367013\",              \"username\": \"Thomas_Wilckens\",              \"name\": \"Dr. Thomas Wilckens\",              \"description\": \"MD #PrecisionMedicine leader: Changing the way we diagnose, treat and eventually prevent disease #Innovation #Healthcare #Medicine #MachineLearning #AI #omics\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-10-22 14:46:04+00:00\",              \"location\": \"M\u00fcnchen, Bayern\",              \"followers\": 4240,              \"friends\": 3420,              \"tweets\": 53066,              \"liked_tweets\": 18932,              \"lists_member\": 430,              \"media_shared\": 20482       }}, {       \"id\": 1337831768225951744,       \"url\": \"https://twitter.com/voneckartsberg/status/1337831768225951744\",       \"date\": \"2020-12-12 18:48:43+00:00\",       \"text\": \"@grobi_grobsen https://t.co/7xZJHzRtqc\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1181557306535886850,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1181557675206811648/WcqHOGRR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"voneckartsberg\",              \"name\": \"Burkhard von Eckartsberg | BW\",              \"description\": \"Teacher for English and ethics, here to learn and discuss. He/him.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-10-08 13:10:40+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 188,              \"friends\": 1197,              \"tweets\": 3575,              \"liked_tweets\": 39987,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 103       }}, {       \"id\": 1337827159864455170,       \"url\": \"https://twitter.com/DuPartei/status/1337827159864455170\",       \"date\": \"2020-12-12 18:30:25+00:00\",       \"text\": \"Was sagst #DU dazu?https://t.co/Xwy8Q5Okz5\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1322200136869646337,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1322200784382103553/NubHqDVC_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1322200136869646337/1604079758\",              \"username\": \"DuPartei\",              \"name\": \"DUPartei\",              \"description\": \"Wenn #DU wissen willst was wirklich in der Welt passiert, dann w\u00e4hle keine Personen, w\u00e4hle Entscheidungen.Entscheide dich f\u00fcr etwas Neues.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-10-30 15:34:22+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 19,              \"friends\": 22,              \"tweets\": 578,              \"liked_tweets\": 33,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 167       }}, {       \"id\": 1337823594576048130,       \"url\": \"https://twitter.com/Lastblackhole/status/1337823594576048130\",       \"date\": \"2020-12-12 18:16:15+00:00\",       \"text\": \"Da passt schon fasst ein Wolfgang Pauli Zitat: Das ist nicht nur nicht richtig, das ist nicht einmal falsch.  https://t.co/GmzLBcVZM1\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 821675095072636928,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1305428481912774657/oeyKYEqG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/821675095072636928/1616444544\",              \"username\": \"Lastblackhole\",              \"name\": \"Daniel R\",              \"description\": \"Bias is good, bias is bad.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-01-18 11:06:23+00:00\",              \"location\": \"Niedersachsen, Deutschland\",              \"followers\": 5,              \"friends\": 39,              \"tweets\": 607,              \"liked_tweets\": 104,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 66       }}, {       \"id\": 1337813666616520706,       \"url\": \"https://twitter.com/BZpA_/status/1337813666616520706\",       \"date\": \"2020-12-12 17:36:48+00:00\",       \"text\": \"#Corona-#Impfung in Deutschland: Fliegen nur noch mit #Impfpass!https://t.co/UrUmPb8rNE\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://meld.de rel=nofollow>Meld.de Social</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1316174081180434433,              \"url\": \"https://meld.de/profile/bzpa\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1375960003790655489/-OcPdAVR_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1316174081180434433/1606314897\",              \"username\": \"BZpA_\",              \"name\": \"BZpA\",              \"description\": \"Bundeszentrale f\u00fcr plandemischen Alarmismus informiert zu Themen der Plandemie und Panikmache.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-10-14 00:29:02+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 77,              \"friends\": 65,              \"tweets\": 1528,              \"liked_tweets\": 1040,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 454       }}, {       \"id\": 1337811999074430978,       \"url\": \"https://twitter.com/Lugverbotszone/status/1337811999074430978\",       \"date\": \"2020-12-12 17:30:10+00:00\",       \"text\": \"#Impfpropaganda: Das Niveau, gro\u00dfer Teile des sogenannten #Qualit\u00e4tsjournalismus, ist derzeit nicht nur unterirdisch, es ist auch menschenverachtend. Kopfsch\u00fctteln, wenn man sieht, welche ideologischen Bruchpiloten @zeitonline an das Impfthema ranl\u00e4sst.  https://t.co/7Vwzca9cfM https://t.co/JuM0vwyEhx\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 28,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 984067777651716096,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1218519024440619009/1KUNXjoS_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/984067777651716096/1524055575\",              \"username\": \"Lugverbotszone\",              \"name\": \"Richard Stark_\ud83d\ude42\",              \"description\": \"Knowledge and truth must never be a privilege of professional liars | Foto | Tech | Gold | Secret societies \ud83d\uddfd | Health | Nature | Social & Climate Realist\ud83c\udf35\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-04-11 13:56:56+00:00\",              \"location\": \"Th\u00fcringen, Deutschland\",              \"followers\": 2781,              \"friends\": 1154,              \"tweets\": 8926,              \"liked_tweets\": 23306,              \"lists_member\": 14,              \"media_shared\": 1077       }}, {       \"id\": 1337809217571393537,       \"url\": \"https://twitter.com/ENM1989/status/1337809217571393537\",       \"date\": \"2020-12-12 17:19:07+00:00\",       \"text\": \"#CoronaVirus: Impfung in Deutschland https://t.co/ZUVQGocCQZ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 311007997,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1344808075123970048/7vwoFExE_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/311007997/1421532775\",              \"username\": \"ENM1989\",              \"name\": \"Nico M\u00fcller\",              \"description\": \"@flaviaToString #PHP #Python #TypeScript #FullStack #MachineLearning #Developer #Consultant\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-06-04 18:50:28+00:00\",              \"location\": \"Leipzig, Deutschland\",              \"followers\": 277,              \"friends\": 761,              \"tweets\": 18428,              \"liked_tweets\": 9216,              \"lists_member\": 164,              \"media_shared\": 382       }}, {       \"id\": 1337796325367291906,       \"url\": \"https://twitter.com/PeterKolkmann/status/1337796325367291906\",       \"date\": \"2020-12-12 16:27:53+00:00\",       \"text\": \"Fliegen nur noch mit Impfpass! https://t.co/nYjmmInaHt via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 399559179,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1059894363470393344/23OvxqPS_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"PeterKolkmann\",              \"name\": \"Peter Kolkmann\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-10-27 17:45:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 13,              \"friends\": 99,              \"tweets\": 76,              \"liked_tweets\": 31,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1       }}, {       \"id\": 1337792001132146688,       \"url\": \"https://twitter.com/Heinz_Donath/status/1337792001132146688\",       \"date\": \"2020-12-12 16:10:42+00:00\",       \"text\": \"Fliegen nur noch mit Impfpass! https://t.co/f4Aqj4we9N via @zeitonline Die faschistoiden Gedanken des Schreiberlings kommen sehr gut zum Ausdruck. Es geht um eine BESTRAFUNG aller Impfunwilligen. Man k\u00f6nnte auch lukrative Wohnungen verbieten oder gleich Ghettos einrichten.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 965989114268061696,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1201564926097182721/7mK339LI_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/965989114268061696/1615738064\",              \"username\": \"Heinz_Donath\",              \"name\": \"Heinz Donath\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-02-20 16:38:46+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 226,              \"friends\": 239,              \"tweets\": 3952,              \"liked_tweets\": 1982,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 440       }}, {       \"id\": 1337785824491024385,       \"url\": \"https://twitter.com/HolgerEwald1/status/1337785824491024385\",       \"date\": \"2020-12-12 15:46:10+00:00\",       \"text\": \"Corona-Impfung in Deutschland: Fliegen nur noch mit Impfpass! - ZEIT ONLINE https://t.co/aBltdFIsT6 via @GoogleNews\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2237588498,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/699565342062833665/4odtUfUY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2237588498/1455624271\",              \"username\": \"HolgerEwald1\",              \"name\": \"Holger Ewald\",              \"description\": \"Freier Berichterstatter und Journalist.Gegen Mobbing und Justizwillk\u00fcr,Psychiatrie. F\u00fcr Schutz von Schwerbehinderten und freie Meinungs\u00e4usserung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-12-09 12:43:04+00:00\",              \"location\": \"k\u00f6ln\",              \"followers\": 16391,              \"friends\": 15715,              \"tweets\": 275582,              \"liked_tweets\": 19607,              \"lists_member\": 88,              \"media_shared\": 502       }}, {       \"id\": 1337784854566621185,       \"url\": \"https://twitter.com/aegidius/status/1337784854566621185\",       \"date\": \"2020-12-12 15:42:18+00:00\",       \"text\": \"YepFliegen nur noch mit Impfpass! https://t.co/B0FOr1rCHR via @zeitonline\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 12,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 24521220,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/930413795071156224/6ThU2zM5_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/24521220/1613478816\",              \"username\": \"aegidius\",              \"name\": \"Aegidius\",              \"description\": \"retired but not tired, tired of extremists left, right, religious. Enjoy your life, you only have one! European citizen #FBPE #WehrhafteDemokratie #Resist\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-15 13:08:46+00:00\",              \"location\": \"S\u00fcdliches Oberfranken\",              \"followers\": 14160,              \"friends\": 13822,              \"tweets\": 79776,              \"liked_tweets\": 107020,              \"lists_member\": 21,              \"media_shared\": 5112       }}, {       \"id\": 1337781934865473540,       \"url\": \"https://twitter.com/PeterIlletschko/status/1337781934865473540\",       \"date\": \"2020-12-12 15:30:42+00:00\",       \"text\": \"Corona-Impfung in Deutschland: Fliegen nur noch mit Impfpass! |xa0ZEIT ONLINE https://t.co/YKWGJSVZjM\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 29155203,              \"url\": \"http://derStandard.at/wissenschaft\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1135809472822222849/0ayO8R-L_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/29155203/1609665108\",              \"username\": \"PeterIlletschko\",              \"name\": \"PeterIlletschko\",              \"description\": \"Journalist, Autor/ Ressortleiter Wissenschaft DER STANDARD / interessiert an allen Wissenschaften, Politik / Forschung spezial seit 2003\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-04-06 06:15:15+00:00\",              \"location\": \"Austria\",              \"followers\": 1508,              \"friends\": 852,              \"tweets\": 6717,              \"liked_tweets\": 4526,              \"lists_member\": 52,              \"media_shared\": 78       }}, {       \"id\": 1337779095845949442,       \"url\": \"https://twitter.com/APosener/status/1337779095845949442\",       \"date\": \"2020-12-12 15:19:25+00:00\",       \"text\": \"And now for something completely different ...https://t.co/8C3vhUf4UO\",       \"replies\": 30,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 4,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 57654259,              \"url\": \"http://www.starke-meinungen.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/657507432088891392/t4Jgsgun_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/57654259/1424802382\",              \"username\": \"APosener\",              \"name\": \"Alan Posener\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-07-17 14:19:29+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 7738,              \"friends\": 1207,              \"tweets\": 11778,              \"liked_tweets\": 5399,              \"lists_member\": 87,              \"media_shared\": 141       }}, {       \"id\": 1337774224644202496,       \"url\": \"https://twitter.com/FuturICT/status/1337774224644202496\",       \"date\": \"2020-12-12 15:00:04+00:00\",       \"text\": \"Corona-Impfung in Deutschland: Fliegen nur noch mit Impfpass? Achtung: Corona-Angst gef\u00e4hrdet klares Denken! Faschistisches Gedankengut wird jetzt wieder v\u00f6llig schamlos verbreitet, scheint es.@SibylleBergu2069 u2066@adfichteru2069https://t.co/3tY3H4kboS\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 171534539,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1000262414443728896/ijOZ0lvF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/171534539/1527316707\",              \"username\": \"FuturICT\",              \"name\": \"The Eye of the Digital Storm\",              \"description\": \"The #digitalRevolution in tweets. #digitalDemocracy #informationalSelfdetermination #digitalEnlightenment #digitalEmpowerment #digitalEmancipation\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-07-27 15:36:37+00:00\",              \"location\": \"Europe\",              \"followers\": 4086,              \"friends\": 2257,              \"tweets\": 41114,              \"liked_tweets\": 1601,              \"lists_member\": 524,              \"media_shared\": 3559       }}, {       \"id\": 1337769499962068995,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1337769499962068995\",       \"date\": \"2020-12-12 14:41:18+00:00\",       \"text\": \"Der Supermarkt und das Arbeitsamt m\u00fcssten ausgenommen werden: Doch dar\u00fcber hinaus sollte Deutschland f\u00fcr viele Aktivit\u00e4ten einen #Impfnachweis einf\u00fchren \u2013 sobald jeder leicht einen Impftermin bekommen kann. #Impfpflicht https://t.co/ueB3okcqVX\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145932,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49910,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1699,              \"media_shared\": 43       }}, {       \"id\": 1337769498632474626,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1337769498632474626\",       \"date\": \"2020-12-12 14:41:17+00:00\",       \"text\": \"Es wird ja niemand gezwungen, nach Mallorca zu fliegen oder ein Ed-Sheeran-Konzert zu besuchen: Aber f\u00fcr alle, die reinwollen, sollte ein Impfnachweis gelten. #Corona #Impfen https://t.co/C5TIFMJBbd\",       \"replies\": 124,       \"retweets\": 16,       \"likes\": 269,       \"quotes\": 17,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338810,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206679,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10489,              \"media_shared\": 7731       }}]"
}