{
     "url": "https://www.zeit.de/politik/deutschland/2021-03/corona-impfstoff-astrazeneca-bundesregierung-freigabe-impfstau",
     "date": "2021-03-01T18:28:06+01:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "Trotz AstraZeneca-Impfstaus lehnt Bundesregierung Freigabe ab",
     "article": "Bis Ende der Woche sollen mehr als eine Million Dosen der Vakzine von AstraZeneca ankommen. Die Regierung bleibt aber bei ihrer Absage einer Freigabe f\u00fcr alle.\nMit der erwarteten Lieferung von mehr als einer Million Dosen des AstraZeneca-Impfstoffs\n k\u00f6nnte sich der Impfstau in den Bundesl\u00e4ndern bis Ende der Woche abermals vergr\u00f6\u00dfern. Bis Donnerstag sollen knapp 1,1 Millionen Dosen der\n Vakzine geliefert werden, insgesamt erh\u00f6ht sich die Liefermenge damit \nauf fast 3,2 Millionen, wie aus Zahlen des Bundesgesundheitsministeriums \nhervorgeht. Bis einschlie\u00dflich Sonntag haben nach Zahlen des Robert Koch-Instituts (RKI) aber nur rund 455.000 Menschen eine Impfung mit dem \nPr\u00e4parat des britisch-schwedischen Herstellers erhalten.\nDennoch lehnt die Bundesregierung eine Freigabe des Impfstoffs f\u00fcr alle ab. Regierungssprecher Steffen Seibert wies den Eindruck zur\u00fcck, dass die Vakzine einfach ungenutzt liegen bleibe. Es k\u00f6nne unterschiedliche Gr\u00fcnde geben, \nwarum das AstraZeneca-Pr\u00e4parat noch nicht \nverabreicht sei, sagte Seibert in Berlin. So \nk\u00f6nne Impfstoff erst relativ frisch geliefert sein, f\u00fcr eine zweite \nImpfung zur\u00fcckgehalten werden oder noch nicht verimpft, aber f\u00fcr \nbestimmte Impfungen bereits vorgesehen sein. \n\u00dcber das vergangene Wochenende sind rund 91.000 Menschen in Deutschland mit dem Mittel von AstraZeneca\n geimpft worden. Bleibt es bei diesem Tempo, k\u00f6nnten bis Ende der Woche \nknapp zwei Millionen Dosen zun\u00e4chst ungenutzt bleiben. Insgesamt sind \nbis einschlie\u00dflich Sonntag \u00fcber 6,1 Millionen Impfungen gegen das \nCoronavirus verabreicht worden. Der Gro\u00dfteil entf\u00e4llt dabei auf den \nImpfstoff von BioNTech/Pfizer. Vor allem werden immer noch die \u00c4lteren \u00fcber 80 Jahre geimpft, immer noch sind viele Menschen in dieser Alterskohorte noch nicht geimpft. F\u00fcr sie kommt aber die Vakzine von AstraZeneca nicht zur Anwendung.\nDas Pr\u00e4parat von AstraZeneca wird von der St\u00e4ndigen Impfkommission (Stiko) in Deutschland, anders als von der \nEU-Arzneimittelbeh\u00f6rde Ema, bisher nur f\u00fcr Menschen zwischen 18 und 64 \nJahren empfohlen, weil Daten zur Wirkung bei \u00c4lteren fehlen. Die Stiko hat jedoch angek\u00fcndigt, die Empfehlung zeitnah zu \u00fcberdenken. Dann k\u00f6nnte das Pr\u00e4parat von AstraZeneca auch f\u00fcr \u00e4ltere Menschen genutzt werden.\nEine grunds\u00e4tzliche Freigabe des Impfstoffs\n f\u00fcr Menschen abseits der Vorranggruppen lehnt die Bundesregierung nach wie vor ab.\"Eine grunds\u00e4tzliche Freigabe zu diesem Zeitpunkt ist nichts,\n was die Bundesregierung verfolgt\", sagte Regierungssprecher Steffen Seibert am Montag in Berlin. Es habe zudem mit Blick auf Erzieherinnen und \nLehrerinnen bereits eine Flexibilisierung bei der Impfreihenfolge gegeben, sagte \nSeibert weiter. Diese sollten nun bevorzugt werden.\nZuvor hatten sich mehrere L\u00e4nderchefs f\u00fcr eine Freigabe des Impfstoffs\n f\u00fcr alle Impfwilligen ausgesprochen. Man k\u00f6nne es sich nicht leisten, \n\"dass Impfstoff herumsteht und nicht verimpft wird, weil Teile der \nBerechtigten ihn ablehnen\", sagte Baden-W\u00fcrttembergs Ministerpr\u00e4sident \nWinfried Kretschmann (Gr\u00fcne) der Welt am Sonntag. In diesem Fall \n\"m\u00fcssen wir dieses strenge Regiment auflockern und Menschen impfen, die \nnach der Priorisierung noch nicht an der Reihe w\u00e4ren\". \nBayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) hatte zuletzt \neine weniger starre Priorisierung ins Gespr\u00e4ch gebracht, um den R\u00fcckstand m\u00f6glichst schnell abzubauen. \nAu\u00dferdem regte er am Montag an, Haus\u00e4rztinnen, Betriebs\u00e4rzte oder Schul\u00e4rztinnen\n AstraZeneca auch abseits der Impfzentren verimpfen zu lassen. \nHessens\n Ministerpr\u00e4sident Volker Bouffier (CDU) unterst\u00fctzte die Forderungen. \n\"Ich habe viel Sympathie f\u00fcr die Idee, den ungenutzten Impfstoff von AstraZeneca\n allen B\u00fcrgern zur Verf\u00fcgung zu stellen\", sagte er den Zeitungen der \nFunke Mediengruppe. Auch Sachsens Ministerpr\u00e4sident Michael Kretschmer \n(CDU) \u00e4u\u00dferte sich in der Frankfurter Allgemeinen Sonntagszeitung \n\u00e4hnlich. \n\"Der Impfstau von AstraZeneca\n kann sofort aufgel\u00f6st werden\", sagte auch der Vorstand der Deutschen \nStiftung Patientenschutz, Eugen Brysch. Es gebe etwa sechs Millionen \npflegende Angeh\u00f6rige, die auf ihr Impfangebot warteten. \"Doch bisher \npassiert hier nichts\", kritisierte Brysch. \nUnterdessen kam auch eine Diskussion dar\u00fcber auf, ob sich Politikerinnen und Politiker mit dem Pr\u00e4parat von AstraZeneca \u00f6ffentlich impfen lassen sollten, dem wiederholt eine etwas niedrigere Wirksamkeit als den Vakzinen von Moderna und BioNTech/Pfizer attestiert wurde und der jetzt von manchen Impfwilligen abgelehnt wird. In der Folge sind viele verf\u00fcgbare Dosen noch nicht verabreicht worden. Unter anderem wurde vorgeschlagen, dass sich die Bundeskanzlerin zum Beispiel im Fernsehen impfen lassen sollte. Das hatte der \nGeneralsekret\u00e4r der Deutschen Gesellschaft f\u00fcr Immunologie, Carsten Watzl, vorgeschlagen. Angela Merkel lehnte das aber ab.\nSeibert erl\u00e4uterte, Merkel habe immer \nwieder gesagt, sie lasse sich dann impfen, wenn sie an der Reihe sei. \nMerkel sei zudem 66 Jahre alt und derzeit sei der Impfstoff nur f\u00fcr \nUnter-65-J\u00e4hrige empfohlen, sagte Seibert. Berlins Regierender \nB\u00fcrgermeister Michael M\u00fcller (SPD), der allerdings auch noch keine 60 Jahre alt ist, sagte, er w\u00fcrde sich \"sofort mit AstraZeneca\n impfen lassen\". Das Entscheidende sei, dass man dann nicht mehr schwer erkranken k\u00f6nne. \"Wichtig ist, dass man nicht auf der Intensivstation behandelt werden muss oder an der Erkrankung stirbt.\"",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1366910976163987457,       \"url\": \"https://twitter.com/tochtert_/status/1366910976163987457\",       \"date\": \"2021-03-03 00:39:07+00:00\",       \"text\": \"Es gebe etwa sechs Millionen #pflegendeAngeh\u00f6rige , die auf ihr Impfangebot warteten. Doch bisher passiert hier nichts Corona-Impfstoff: Trotz AstraZeneca-Impfstaus lehnt Bundesregierung Freigabe ab |xa0ZEIT ONLINEhttps://t.co/uvI23EsmPYvia @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1354395997426868229,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1354423396570980358/Iio6metG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1354395997426868229/1611754571\",              \"username\": \"tochtert_\",              \"name\": \"tochtert.pflegt \ud83d\ude37\",              \"description\": \"#Angeh\u00f6rigenpflege der \u201aMuddi\u2019 (Ps.*) seit #Corona | PRO w\u00fcrdevoll Altern, Chancengleichheit, BGrundeinkommen, Klima, Pr\u00e4vention & #NoCovid\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2021-01-27 11:49:16+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 89,              \"friends\": 423,              \"tweets\": 450,              \"liked_tweets\": 933,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 8       }}, {       \"id\": 1366682645451706368,       \"url\": \"https://twitter.com/veritas60756463/status/1366682645451706368\",       \"date\": \"2021-03-02 09:31:49+00:00\",       \"text\": \"@wenig_worte Aber leider ist @Karl_Lauterbach nicht unschuldig.Er ist gegen die Freigabe vom  Astrazeneca Impfstoff und verhindert damit gerade die Impfung von \u00fcber 3 Millionen Menschen.https://t.co/gIDqWKTFDl\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1293966821188567045,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1333394234603413507/UfnvO5uT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1293966821188567045/1606740941\",              \"username\": \"veritas60756463\",              \"name\": \"Hartmut Lange\",              \"description\": \"#AfDrausausdenParlamenten#Covidioten-Querdenker sind alles Spinner.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-08-13 17:45:24+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 712,              \"friends\": 1093,              \"tweets\": 2589,              \"liked_tweets\": 3242,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 234       }}, {       \"id\": 1366649858816417795,       \"url\": \"https://twitter.com/Wolke2347/status/1366649858816417795\",       \"date\": \"2021-03-02 07:21:32+00:00\",       \"text\": \"Es ist echt peinlich f\u00fcr Deutschland ,meine Meinung.https://t.co/XL1tedbcME\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1349642802272096256,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1377279833810612224/uv2A33Tj_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1349642802272096256/1617185023\",              \"username\": \"Wolke2347\",              \"name\": \"Wolke\",              \"description\": \"#Keine #DM. Habe immer Schokolade im Schrank. Schwimmen,Waken,Fotografie,Bilder finde ich mega.Mag Cappuccino mit Eis.Tiere ,M\u00f6pse, Stricken.#Bin #vergeben\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2021-01-14 09:01:51+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 435,              \"friends\": 472,              \"tweets\": 2499,              \"liked_tweets\": 10057,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1258       }}, {       \"id\": 1366648554975068160,       \"url\": \"https://twitter.com/FoxUler/status/1366648554975068160\",       \"date\": \"2021-03-02 07:16:21+00:00\",       \"text\": \"Die Bundesregierung macht alles, damit es nicht funktioniert. So k\u00f6nnte man die Handlungen einsch\u00e4tzen. Trotz AstraZeneca-Impfstaus lehnt Bundesregierung Freigabe ab https://t.co/xCHVpWeHRc via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1348937952282501121,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1351509416001024001/7QDXoXX5_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1348937952282501121/1611059992\",              \"username\": \"FoxUler\",              \"name\": \"Faktensucher\",              \"description\": \"Freigeist, Informationsgeber, Informatiker, Wahrheitsliebend, Streitlustig, Gesundheitsrebell, Fakten aus neuer Perspektive sehen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2021-01-12 10:21:34+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2,              \"friends\": 4,              \"tweets\": 394,              \"liked_tweets\": 24,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 41       }}, {       \"id\": 1366638551203540996,       \"url\": \"https://twitter.com/MDMross/status/1366638551203540996\",       \"date\": \"2021-03-02 06:36:36+00:00\",       \"text\": \"Unveranrwortlich ! @Spahn @Merkel Trotz AstraZeneca-Impfstaus lehnt Bundesregierung Freigabe ab https://t.co/4IQklh7qHA via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 598646873,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1241464908455215104/eD6KP6Or_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"MDMross\",              \"name\": \"MDM\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-06-03 20:48:03+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 214,              \"friends\": 99,              \"tweets\": 4466,              \"liked_tweets\": 4442,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 55       }}, {       \"id\": 1366587238839177216,       \"url\": \"https://twitter.com/cerny53293898/status/1366587238839177216\",       \"date\": \"2021-03-02 03:12:42+00:00\",       \"text\": \"Trotz AstraZeneca-Impfstaus lehnt Bundesregierung Freigabe ab https://t.co/bwadwa5Yri via @zeitonline  Wer wei\u00df den wahren Grund warum wir in Deutschland in Vergleich zu anderen so wenig geimpft worden sind oder Impfstoff wenig haben? Vielleicht ist es auch eine Frage des Geldes.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1218812893355028480,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1218968035584811010/a9IfCVs__normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"cerny53293898\",              \"name\": \"cerny\",              \"description\": \"Realit\u00e4t\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-01-19 08:34:32+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Deutschland\",              \"followers\": 0,              \"friends\": 1,              \"tweets\": 456,              \"liked_tweets\": 3,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1366538751707471873,       \"url\": \"https://twitter.com/ovtNEWS/status/1366538751707471873\",       \"date\": \"2021-03-02 00:00:02+00:00\",       \"text\": \"Corona-Impfstoff: Trotz AstraZeneca-Impfstaus lehnt Bundesregierung Freigabe ab - ZEIT ONLINE https://t.co/gwAVNDm9mR\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://dlvrit.com/ rel=nofollow>dlvr.it</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1288107884593594370,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1366094252984434698/mp_Texn8_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1288107884593594370/1614428154\",              \"username\": \"ovtNEWS\",              \"name\": \"NEWS - By OVERTONE Inc.\",              \"description\": \"RANDOM AUTOMATED TWEETS \ud83d\udc7e TESTING BY @ovtms and @NetBird  Rettweeter Bot: @NetBird\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-07-28 13:43:52+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 38,              \"friends\": 74,              \"tweets\": 20801,              \"liked_tweets\": 13,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 426       }}, {       \"id\": 1366537744340586496,       \"url\": \"https://twitter.com/ovtNEWS/status/1366537744340586496\",       \"date\": \"2021-03-01 23:56:01+00:00\",       \"text\": \"Corona-Impfstoff: Trotz AstraZeneca-Impfstaus lehnt Bundesregierung Freigabe ab - ZEIT ONLINE https://t.co/HHp2GvhU3f\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://dlvrit.com/ rel=nofollow>dlvr.it</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1288107884593594370,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1366094252984434698/mp_Texn8_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1288107884593594370/1614428154\",              \"username\": \"ovtNEWS\",              \"name\": \"NEWS - By OVERTONE Inc.\",              \"description\": \"RANDOM AUTOMATED TWEETS \ud83d\udc7e TESTING BY @ovtms and @NetBird  Rettweeter Bot: @NetBird\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-07-28 13:43:52+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 38,              \"friends\": 74,              \"tweets\": 20801,              \"liked_tweets\": 13,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 426       }}, {       \"id\": 1366499184912793600,       \"url\": \"https://twitter.com/Leipziger67/status/1366499184912793600\",       \"date\": \"2021-03-01 21:22:48+00:00\",       \"text\": \"@bumbumbastisch @RasenlatscherRB https://t.co/UT3fXAamgOFlexibilit\u00e4t in der Krise wird \u00fcberbewertet.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4181337274,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1254425697373863941/xM6hRIh7_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4181337274/1491247512\",              \"username\": \"Leipziger67\",              \"name\": \"Eventi RBL\",              \"description\": \"Fu\u00dfball ist ein RasenBallsport! Erstes Spiel 31.07.2009. OFC @DieVollzahler, Fanverband. MotoGP-Freak.#SachsenringGP\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-11-13 20:30:43+00:00\",              \"location\": \"Leipzig, Deutschland\",              \"followers\": 567,              \"friends\": 219,              \"tweets\": 18966,              \"liked_tweets\": 51433,              \"lists_member\": 10,              \"media_shared\": 747       }}, {       \"id\": 1366469451449839616,       \"url\": \"https://twitter.com/Weseraal_HB/status/1366469451449839616\",       \"date\": \"2021-03-01 19:24:39+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/hwUOGjm5Bl\u00c4h, F\u00fcr die Zulassung eines Arzneimittels und \u00c4nderung der Indikation eines Arzneimittels ist das Bundesinstitut f\u00fcr Arzneimittel und Medizinprodukte (BfArM) zust\u00e4ndig, bei Impfstoffen das Paul-Ehrlich-Institut (PEI) nicht Politiker.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 756847709173194753,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1168235037172649985/mI3EaW7k_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/756847709173194753/1590074240\",              \"username\": \"Weseraal_HB\",              \"name\": \"Der aus Bremen \ud83c\udff3u200d\ud83c\udf08\ud83c\uddea\ud83c\uddfa \ud83c\uddee\ud83c\uddf1\ud83c\uddf9\ud83c\uddfc\ud83c\udded\ud83c\uddf0\ud83c\udde7\ud83c\uddfe\",              \"description\": \"Hallo aus der Freien Hansestadt Bremen. Ich bin der Dieter und  hier geboren. Stehe offen dazu Gay zu sein. LGBT-Hasser und Schwurbler sind hier unerw\u00fcnscht\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-07-23 13:45:30+00:00\",              \"location\": \"Bremen, Deutschland\",              \"followers\": 658,              \"friends\": 954,              \"tweets\": 12970,              \"liked_tweets\": 982,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 89       }}, {       \"id\": 1366454564048756741,       \"url\": \"https://twitter.com/mark_frau/status/1366454564048756741\",       \"date\": \"2021-03-01 18:25:30+00:00\",       \"text\": \"Bleibt es bei diesem Tempo, k\u00f6nnten bis Ende der Woche knapp zwei Millionen Dosen zun\u00e4chst ungenutzt bleiben.https://t.co/nbAH4HxY28 https://t.co/BhLhLejuGI\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4148007659,              \"url\": \"https://www.linkedin.com/in/monamarkmann\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1280859192086192128/qmPmu3Br_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4148007659/1555932727\",              \"username\": \"mark_frau\",              \"name\": \"Mona Markmann\",              \"description\": \"Vom Corporate Learning zum #InstructionalDesign | #eLearning | Loving Mom and really bad dancer\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-11-09 09:02:02+00:00\",              \"location\": \"Dortmund, Deutschland\",              \"followers\": 845,              \"friends\": 873,              \"tweets\": 4279,              \"liked_tweets\": 7348,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 288       }}, {       \"id\": 1366449123013050368,       \"url\": \"https://twitter.com/michaelvolkmann/status/1366449123013050368\",       \"date\": \"2021-03-01 18:03:52+00:00\",       \"text\": \"Was h\u00e4tten #Bundesregierung und die #Landesregierungen gemacht, h\u00e4tte AstraZeneca die Liefermengen nicht reduziert? Die Annahme verweigert? Bestellungen storniert?Trotz #AstraZeneca-#Impfstaus lehnt Bundesregierung Freigabe ab https://t.co/ntSR1WCIVp via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 170808992,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/899375734845820929/8CJ6ugC0_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/170808992/1611525539\",              \"username\": \"michaelvolkmann\",              \"name\": \"Michael Volkmann\",              \"description\": \"It is the mark of an educated mind to be able to entertain a thought without accepting it. #commonsense #civilrights #humanrights #hockey #crm #leadership #scm\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-07-25 20:43:11+00:00\",              \"location\": \"Ahlen, Deutschland\",              \"followers\": 1914,              \"friends\": 3598,              \"tweets\": 25865,              \"liked_tweets\": 46212,              \"lists_member\": 32,              \"media_shared\": 1206       }}, {       \"id\": 1366444084567621645,       \"url\": \"https://twitter.com/ErnstvAll/status/1366444084567621645\",       \"date\": \"2021-03-01 17:43:51+00:00\",       \"text\": \"Trotz AstraZeneca-Impfstaus lehnt Bundesregierung Freigabe ab Bis Ende der Woche sollen mehr als eine Million Dosen des Vakzins von #AstraZeneca ankommen. Die Regierung bleibt aber bei ihrer Absage einer Freigabe f\u00fcr alle.https://t.co/qsyYxMyE2S https://t.co/h5obqAmfb3\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 918346004,              \"url\": \"https://twitter.com/search?q=from%3Aernstvall&src=typed_query\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1338961014038142977/lqJZzcn__normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/918346004/1605997637\",              \"username\": \"ErnstvAll\",              \"name\": \"Ernst v. All \ud83c\udf3b\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83d\ude37\",              \"description\": \"kritischer parlamentarischer Saaldiener \u25aa\ufe0f Fr\u00fchst\u00fccksphilosoph \u25aa\ufe0f Hashtag-Aktivist \u25aa\ufe0f Realist \u25aa\ufe0f Europ\u00e4er \u25aa\ufe0f Mensch \u25aa\ufe0f Fotografie \u25aa\ufe0f Satire\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-11-01 06:01:31+00:00\",              \"location\": \"Franken - Deutschland - Europa\",              \"followers\": 5275,              \"friends\": 825,              \"tweets\": 56715,              \"liked_tweets\": 781,              \"lists_member\": 60,              \"media_shared\": 17684       }}, {       \"id\": 1366440139908644873,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1366440139908644873\",       \"date\": \"2021-03-01 17:28:11+00:00\",       \"text\": \"Liegen bald zwei Millionen #Impfdosen ungenutzt herum? Diese Woche sollen weitere Dosen von #AstraZeneca geliefert werden. Dennoch lehnt die Bundesregierung eine Freigabe an alle ab, die mehrere Ministerpr\u00e4sidenten gefordert hatten. #Imfpstau #Coronavirus https://t.co/XfKdIFEnd8\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145932,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49910,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1699,              \"media_shared\": 43       }}, {       \"id\": 1366440138503512069,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1366440138503512069\",       \"date\": \"2021-03-01 17:28:10+00:00\",       \"text\": \"In dieser Woche sollen mehr als eine Millionen Impfdosen von #AstraZeneca in Deutschland eintreffen. Trotzdem will die Bundesregierung den Impfstoff nicht f\u00fcr alle freigeben. #Imfpstau #Coronavirus https://t.co/nRLt5OeCbN\",       \"replies\": 24,       \"retweets\": 8,       \"likes\": 18,       \"quotes\": 5,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338811,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206679,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10489,              \"media_shared\": 7731       }}]"
}