{"url": "https://www.zeit.de/politik/ausland/2020-07/eu-gipfel-einigung-kompromiss-reaktionen-deal", "date": "2020-07-21T06:58:33+02:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "\"Das ist ein guter Deal, das ist ein starker Deal\"", "article": "Die EU hat sich auf das gr\u00f6\u00dfte Haushaltspaket ihrer Geschichte geeinigt. F\u00fcr Ratspr\u00e4sident Charles Michel ist das ein Zeichen des Vertrauens f\u00fcr Europa und die Welt.\nDer Pr\u00e4sident des Europ\u00e4ischen Rats, Charles Michel, hat die Einigung auf das Milliardenpaket gegen die Corona-Krise als einen entscheidenden Moment f\u00fcr Europa bezeichnet. \"Das ist ein guter Deal, das ist ein starker Deal, und vor allem ist dies der richtige Deal f\u00fcr Europa jetzt\", sagte Michel in Br\u00fcssel. Es gehe hier nicht nur um Geld. Die Vereinbarung sei auch ein Zeichen des Vertrauens f\u00fcr Europa und die Welt.\nEU-Kommissionschefin Ursula von der Leyen sagte, Europa habe immer noch den Mut und die Fantasie, gro\u00df zu denken. \"Wir sind uns bewusst, dass dies ein historischer Moment in Europa ist.\" Es gelinge Europa, nach intensiven Diskussionen kraftvoll zu antworten. Einschnitte bei einigen von ihr vorgeschlagenen neuen Haushaltsinstrumenten kritisierte von der Leyen. F\u00fcr ihren Kompromiss h\u00e4tten die Staats- und Regierungschefs \"weitreichende \u00c4nderungen\" an ihren Vorschl\u00e4gen f\u00fcr den n\u00e4chsten EU-Haushalt und den Corona-Hilfsfonds vorgenommen, sagte von der Leyen. K\u00fcrzungen bei Themen wie Gesundheit, Migration oder der Au\u00dfenpolitik seien \"bedauerlich\".\nDie Staats- und Regierungschefs h\u00e4tten ein von ihr vorgeschlagenes Finanzinstrument zur Unterst\u00fctzung von insolvenzbedrohten Unternehmen unter den Tisch fallen lassen. Zwar werde weiterhin \u00fcber die H\u00e4lfte der gesamten Haushaltsmittel aus dem mehrj\u00e4hrigen Finanzrahmen und Corona-Hilfsfonds f\u00fcr \"moderne Politik\" zur Verf\u00fcgung stehen. Aber der \"innovative Anteil des Haushalts\" sei gesunken, sagte von der Leyen.\nBundeskanzlerin Angela Merkel (CDU) zeigte sich erleichtert \u00fcber die Einigung. Es sei darum gegangen, Entschlossenheit zu zeigen. \"Das war nicht einfach\", sagte Merkel. F\u00fcr sie z\u00e4hle aber, \"dass wir uns am Schluss zusammengerauft haben\". Neue Verh\u00e4ltnisse erforderten auch au\u00dfergew\u00f6hnliche neue Methoden, sagte Merkel. Damit habe der Gipfel auch au\u00dfergew\u00f6hnlich lange gedauert. \"Der Haushalt ist ausgerichtet auf die Zukunft Europas\", sagte Merkel. Es gehe aber auch darum, dass der Binnenmarkt in einer der schwersten Krisen der Gemeinschaft weiter funktionieren k\u00f6nne.\nDie EU-Staaten hatten sich am Dienstagmorgen auf das gr\u00f6\u00dfte Haushalts- und Finanzpaket ihrer Geschichte geeinigt. Der Kompromiss wurde nach mehr als viert\u00e4gigen Verhandlungen bei einem Sondergipfel von den 27 Mitgliedsstaaten angenommen. Zusammen umfasst das Paket 1,8 Billionen Euro \u2013 davon 1.074 Milliarden Euro f\u00fcr den n\u00e4chsten siebenj\u00e4hrigen Haushaltsrahmen und 750 Milliarden Euro f\u00fcr ein Konjunktur- und Investitionsprogramm gegen die Folgen der Pandemiekrise.\nAuch Frankreichs Pr\u00e4sident Emmanuel Macron w\u00fcrdigte die Einigung als gro\u00dfe Leistung. \"Historischer Tag f\u00fcr Europa!\" schrieb er auf Twitter. Macron hatte sich gemeinsam mit Merkel f\u00fcr das milliardenschwere Programm eingesetzt. \nDer niederl\u00e4ndische Ministerpr\u00e4sident Mark Rutte sprach von einem \"umfangreichen und guten Paket, durch das die niederl\u00e4ndischen Interessen gewahrt bleiben.\" Rutte zufolge sei es wichtig, dass L\u00e4nder \"auf Reformen festgenagelt werden k\u00f6nnen\". Das sorge \"f\u00fcr starke Mitgliedsstaaten und einen starken internen Markt\".\n\u00d6sterreichs Bundeskanzler Sebastian Kurz k\u00fcndigte an, auch in Zukunft eng mit den anderen \"sparsamen\" EU-Staaten Schweden, D\u00e4nemark und den Niederlande zusammenarbeiten zu wollen. Die Fortsetzung der Zusammenarbeit dieser L\u00e4nder in finanziellen und anderen Fragen tue der EU gut und sei vor allem wichtig f\u00fcr \u00d6sterreich, sagte Kurz laut der \u00f6sterreichischen Nachrichtenagentur APA.   \nIm Laufe der vier Tage des EU-Gipfels hatte es heftige \nAuseinandersetzungen mit den sogenannten sparsamen Vier gegeben, die \ngegen Zusch\u00fcsse f\u00fcr bed\u00fcrftige EU-L\u00e4nder gewesen waren. \nNun muss noch das Europ\u00e4ische Parlament der Einigung zustimmen. EU-Parlamentspr\u00e4sident David Sassoli begr\u00fc\u00dfte die Einigung der Staats- und Regierungschefs. \"Das ist eine noch nie dagewesene Vereinbarung zwischen Regierungen, um die europ\u00e4ische Wirtschaft wieder zu beleben\", schrieb Sassoli auf Twitter. Er forderte aber auch, dass nun an der \"Verbesserung dieser Instrumente\" gearbeitet werden m\u00fcsse. Bundeskanzlerin Merkel sagte \"sehr schwierige Diskussionen\" mit dem Europaparlament voraus. Kommissionschefin von der Leyen k\u00fcndigte Verhandlungen ab der kommenden Woche an. ", "twitter-history": "[{       \"id\": 1285499087232667648,       \"url\": \"https://twitter.com/libyant2/status/1285499087232667648\",       \"date\": \"2020-07-21 08:57:20+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/LYQTkrNuFqBundeskanzlerin Angela Merkel (CDU) zeigte sich erleichtert \u00fcber die Einigung\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1060107218811527168,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1060412875771166720/igxgXzvO_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1060107218811527168/1588877721\",              \"username\": \"libyant2\",              \"name\": \"libyant\",              \"description\": \"Artis severae si quis ambit effectus\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-11-07 09:50:31+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 17,              \"friends\": 78,              \"tweets\": 11439,              \"liked_tweets\": 9,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 948       }}, {       \"id\": 1285485352585760770,       \"url\": \"https://twitter.com/DirkUlrichMende/status/1285485352585760770\",       \"date\": \"2020-07-21 08:02:45+00:00\",       \"text\": \"Das Ergebnis ist besser als bef\u00fcrchtet. Und macht deutlich, dass Europa noch lebt und sich zur gemeinsamen St\u00e4rke verabreden kann. Das ist das vielleicht wichtigste Signal an China, Russland und die USA https://t.co/r6nvId4qgt\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1092392602010300417,              \"url\": \"http://www.dirk-ulrich-mende.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1092392918420197376/yoK_zhev_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"DirkUlrichMende\",              \"name\": \"Dirk-Ulrich Mende\",              \"description\": \"Bundestagskandidat der SPD f\u00fcr den Wahlkreis 44, Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer des Nieders\u00e4chsischen St\u00e4dtetags, Oberb\u00fcrgermeister a. D. , Sozialdemokrat, Antifaschist\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-02-04 12:01:06+00:00\",              \"location\": \"Celle, Deutschland\",              \"followers\": 177,              \"friends\": 512,              \"tweets\": 1491,              \"liked_tweets\": 2559,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 22       }}, {       \"id\": 1285443366566625280,       \"url\": \"https://twitter.com/FWWinterberg/status/1285443366566625280\",       \"date\": \"2020-07-21 05:15:55+00:00\",       \"text\": \"Das ist ein guter Deal, das ist ein starker Deal https://t.co/cAaKktPCMh via @zeitonline\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 479445216,              \"url\": \"http://www.winterberg.me\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/421958227547283456/GJDEMi8b_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"FWWinterberg\",              \"name\": \"Franz W.Winterberg\",              \"description\": \"Weise, alt geworden, Sokrates, Plato, Kant, normales CDU Mitglied, K\u00e4mpfer gegen den Klimawandel 2012 Nobelpreistr\u00e4ger winterberg.me\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-31 11:42:40+00:00\",              \"location\": \"Ilfeld und ganz Europa\",              \"followers\": 17043,              \"friends\": 17087,              \"tweets\": 611701,              \"liked_tweets\": 168435,              \"lists_member\": 83,              \"media_shared\": 8924       }}, {       \"id\": 1285439010446417925,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1285439010446417925\",       \"date\": \"2020-07-21 04:58:37+00:00\",       \"text\": \"Der Pr\u00e4sident des Europ\u00e4ischen Rates, Charles Michel, hat die Einigung auf das Milliardenpaket gegen die Corona-Krise als einen entscheidenden Moment f\u00fcr Europa bezeichnet. #euco https://t.co/N1oKexeqtf\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 7,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145932,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49910,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1699,              \"media_shared\": 43       }}, {       \"id\": 1285439009108439040,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1285439009108439040\",       \"date\": \"2020-07-21 04:58:36+00:00\",       \"text\": \"Die Einigung auf das Milliardenpaket gegen die Corona-Krise ist f\u00fcr EU-Ratspr\u00e4sident Charles Michel der richtige Deal f\u00fcr Europa jetzt. #euco https://t.co/x5IsgSeyyp\",       \"replies\": 11,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 18,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338811,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206679,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10489,              \"media_shared\": 7731       }}]"}