{"url": "https://www.zeit.de/2020/53/tuerkei-eu-sanktionen-recep-tayyip-erdogan-gasstreit-menschenrechte", "date": "2020-12-19T15:32:07+01:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "Bosporus-Punk", "article": "Seit mehr als 20 Jahren ist die T\u00fcrkei Beitrittskandidat der EU. Die Spannungen wachsen, das Verh\u00e4ltnis ist zerr\u00fcttet, jetzt verh\u00e4ngt Br\u00fcssel weitere Sanktionen. Warum machen die ungleichen Partner nicht Schluss?\nGegen keinen anderen Beitrittskandidaten hat die EU je Sanktionen verh\u00e4ngt. Im Fall der T\u00fcrkei geschieht das nun zum wiederholten Mal, j\u00fcngster Anlass sind die \u00d6l- und Gasbohrungen vor den K\u00fcsten Griechenlands und Zyperns. Man bedauere, dass \"die T\u00fcrkei einseitige und provokative Aktionen ergreift und ihre Rhetorik gegen\u00fcber der EU, EU-Mitgliedern und europ\u00e4ischen F\u00fchrern eskaliert\". So steht es in der Schlusserkl\u00e4rung des EU-Gipfels der vergangenen Woche. Es h\u00f6rt sich an, als sei da von einem Gegner die Rede, mit dem man endg\u00fcltig die Geduld verliert. Und nicht von einem Land, mit dem man seit mehr als 15 Jahren Beitrittsverhandlungen f\u00fchrt.\nDie Sanktionen m\u00f6gen vergleichsweise sanft ausfallen, aber sie markieren einen Politikwechsel der EU. Kaum jemand glaubt noch daran, dass die T\u00fcrkei jemals Mitglied der Europ\u00e4ischen Union wird. Das wirft unweigerlich die Frage auf: Warum beendet man das Ganze dann nicht endlich? Warum macht der frustrierte Kandidat T\u00fcrkei nicht Schluss \u2013 und warum nicht die genervte EU?\nAus Ankara ert\u00f6nten zuletzt wieder lieblichere T\u00f6ne. \"Wir sehen unseren Platz in Europa!\", sagte der t\u00fcrkische Pr\u00e4sident Tayyip Erdo\u011fan k\u00fcrzlich. Auf Twitter kommentierte ein erstaunter Nutzer die Wende mit einem Bild von tanzenden Derwischen: \"Die in Ankara drehen sich schneller als diese Typen!\" \nTats\u00e4chlich orientiert sich die t\u00fcrkische Regierung l\u00e4ngst in eine andere Richtung, innen wie au\u00dfen. Der j\u00e4hrliche Fortschrittsbericht der EU-Kommission, der die Grundlage f\u00fcr die Verhandlungen ist, liest sich l\u00e4nger schon wie eine Dokumentation der R\u00fcckschritte bei Fragen von Demokratie und Menschenrechten. In der Au\u00dfenpolitik hangelt sich die T\u00fcrkei zudem von einem abenteuerlichen Man\u00f6ver zum n\u00e4chsten, ob in Syrien, Libyen, Bergkarabach \u2013 oder halt im Mittelmeer. Ihre nach \u00d6l und Gas suchenden Forschungsschiffe l\u00e4sst sie von Kriegsschiffen eskortieren. Ankara hat dort nach Ansicht einiger Experten zwar durchaus berechtigte Anspr\u00fcche. Dennoch verst\u00f6rt der martialische Gestus gegen\u00fcber einem Club, in den man angeblich aufgenommen werden will. \n1963 Die T\u00fcrkei und die EWG, eine Vorl\u00e4uferin der EU, unterzeichnen ein Assoziierungsabkommen\n1987 Ankara stellt bei der Europ\u00e4ischen Gemeinschaft einen Antrag auf Vollmitgliedschaft\n1999 Nach z\u00e4hen Verhandlungen erh\u00e4lt die T\u00fcrkei den Status eines Beitrittskandidaten\n2005 Die Beitrittsverhandlungen beginnen \u2013 und stocken gleich wegen des Konflikts mit Zypern\nDie Beziehung der T\u00fcrkei zu den L\u00e4ndern der EU reicht von ambivalent (Deutschland) bis gest\u00f6rt (Frankreich, Griechenland, Zypern). Die wiederholten Nazi-Vergleiche (gegen Deutsche und Niederl\u00e4nder) haben zur Zerr\u00fcttung des Verh\u00e4ltnisses beigetragen, ebenso die Drohung, syrische Fl\u00fcchtlinge in Bussen Richtung Grenze zu schicken. \nWarum gibt die T\u00fcrkei, die sich derart feindselig auff\u00fchrt, ihren Beitrittswunsch dennoch nicht auf? Die Gegenfrage dazu lautet: Warum sollte sie? Am Beitritt festzuhalten kostet sie nichts. Die ritualisierten EU-Mahnungen, man m\u00f6ge die Lage der Menschenrechte verbessern, lassen sich angesichts der Vorteile leicht aushalten, auch lange. \nKomplizierter ist die Lage aufseiten der EU. Ihr Verh\u00e4ltnis zur T\u00fcrkei steckt seit Jahren so tief in der Krise, dass hochrangige Politiker immer wieder mal das Ende der Gespr\u00e4che fordern. Zuletzt waren es \u00d6sterreichs Kanzler Sebastian Kurz, der franz\u00f6sische Pr\u00e4sident Emmanuel Macron sowie Manfred Weber, Fraktionsvorsitzender der Europ\u00e4ischen Volkspartei im EU-Parlament, der als CSU-Mann dem Beitritt der T\u00fcrkei traditionell immer skeptisch gegen\u00fcberstand. \nAber der R\u00fccktritt vom Beitritt ist nicht so einfach. Es sprechen viele Gr\u00fcnde dagegen, technische, politische, menschliche. Gute und weniger gute.\n\"Wir hatten nie eine Art von Einstimmigkeit, wenn es um die T\u00fcrkei ging, \u00fcber einfach gar nichts!\", so beschreibt Kati Piri die Lage in der EU. Die EU-Abgeordnete der sozialdemokratischen Fraktion war von 2014 an vier Jahre lang T\u00fcrkei-Berichterstatterin f\u00fcr das Parlament, sie kennt das Land gut. Einstimmigkeit ist der Schl\u00fcssel. Wenn alle 27 europ\u00e4ischen Staats- und Regierungschefs im Europ\u00e4ischen Rat sich einig w\u00e4ren, k\u00f6nnte die EU den Beitrittsprozess beenden. Es gibt aber noch einen anderen Weg. Mit einer Mehrheit von mindestens 15 der 27 L\u00e4nder k\u00f6nnten die EU-Mitglieder den Prozess formal suspendieren, was einem Ende gleichk\u00e4me. Doch auch die gibt es nicht. Es scheint eher so, als h\u00e4tten 27 EU-Staaten 27 unterschiedliche Ansichten \u00fcber die T\u00fcrkei \u2013 und jeweils ihre eigenen Interessen.\nDarum sind die Verhandlungen vorerst \"eingefroren\", wie es hei\u00dft. Das Wort bedeute faktisch, so Piri, \"wir reden nicht mehr miteinander\". Im Sommer 2018 stellte die EU ern\u00fcchtert fest, die T\u00fcrkei bewege sich \"immer weiter weg von der EU. Deshalb sind die Beitrittsverhandlungen zu einem Stillstand gekommen.\" Dieser Stillstand kann theoretisch ewig bestehen.\nEinfach nicht zu reden kommt also einer Beendigung des Prozesses nahe, vermeidet aber die politischen Kosten und den Kraftaufwand eines formellen Bruchs. \nRuprecht Polenz war einer der wenigen Konservativen, die den EU-Beitritt der T\u00fcrkei unterst\u00fctzten, und das sogar \u00f6ffentlich. Der fr\u00fchere CDU-Bundestagsabgeordnete und Vorsitzende des Ausw\u00e4rtigen Ausschusses hatte 2010 eine kleine Argumentationshilfe f\u00fcr den Beitritt geschrieben. Das Buch mit dem Titel Besser f\u00fcr beide war ein entschiedenes Pl\u00e4doyer f\u00fcr die Ann\u00e4herung. \nPolenz glaubte, dass die Idee von Europa, die geholfen hatte, die deutsch-franz\u00f6sische Feindschaft zu \u00fcberwinden, und die den fr\u00fcheren L\u00e4ndern des Warschauer Pakts einen Weg zu Demokratie und Marktwirtschaft gezeigt hatte, auch die T\u00fcrkei transformieren k\u00f6nnte. Transformation, \u00d6ffnung, Erweiterung \u2013 das war der Weg der EU in der euphorischen Phase nach dem Zusammenbruch der Sowjetunion. Dass die T\u00fcrkei 1999 zum Beitrittskandidaten gek\u00fcrt wurde, war eine Wette auf dieses Potenzial, so Polenz. Zun\u00e4chst schien sich die These von der Transformationskraft auch zu best\u00e4tigen, Mitte der 2000er-Jahre konnte es Pr\u00e4sident Erdo\u011fan gar nicht schnell genug gehen mit der Demokratisierung seines Landes. Das erste Land mit muslimischer Bev\u00f6lkerungsmehrheit schien auf dem Weg in die EU. \nEs ist anders gekommen. \"Mit der T\u00fcrkei im heutigen Zustand w\u00fcrde man keine Verhandlungen beginnen\", sagt Polenz ern\u00fcchtert. Allerdings: \"Was w\u00e4re jetzt gewonnen, wenn man die Gespr\u00e4che offiziell f\u00fcr beendet erkl\u00e4rte?\"\nDie EU hat ihren Einfluss auf die innere Entwicklung der T\u00fcrkei offensichtlich \u00fcbersch\u00e4tzt \u2013 und sie hat Hebel aus der Hand gegeben. So hat die Aufnahme Zyperns die Lage komplizierter gemacht. Seit die geteilte Insel, die ihrerseits einen langen, ungel\u00f6sten Konflikt mit der T\u00fcrkei hat, Mitglied der EU ist, verz\u00f6gert sie den Beitrittsprozess mit der T\u00fcrkei, der ja dazu dient, den Stand von Demokratie und Rechtsstaatlichkeit in dem Land offiziell anzusprechen, zu bewerten \u2013 und dadurch Einfluss zu nehmen.\nIn dieser vertrackten Lage jetzt den letzten Schritt zu gehen und den Beitritt offiziell f\u00fcr gescheitert zu erkl\u00e4ren w\u00fcrde Kosten verursachen, die derzeit keiner tragen kann oder will.\nDer Beitrittsprozess hat bei einem erheblichen Teil der t\u00fcrkischen Bev\u00f6lkerung Hoffnung auf einen demokratischen Wandel gen\u00e4hrt. Es w\u00e4re falsch, die Demokraten mit Erdo\u011fan alleine zu lassen, so der Gedanke. Allerdings w\u00e4re es genauso falsch, auf die Zeit nach Erdo\u011fan zu setzen. Viele seiner Entscheidungen vor allem in der Au\u00dfenpolitik werden von einem gro\u00dfen Teil der Opposition mitgetragen. Und wer auch immer Erdo\u011fans Nachfolger wird, muss sich erst einmal um die Vers\u00f6hnung zu Hause k\u00fcmmern, bevor er sich der Vers\u00f6hnung mit der EU zuwenden kann. \nAuch ein gewichtiges au\u00dfenpolitisches Argument wird ins Feld gef\u00fchrt: Der Westen m\u00fcsse die T\u00fcrkei weiter eng an sich binden, sonst springe Russland in die geopolitische L\u00fccke. Die T\u00fcrkei f\u00fchlt sich nicht nur wichtig, sie ist es auch. Denn egal, wie Ankara sich verh\u00e4lt: Die geografische Lage des Landes wird sich nicht \u00e4ndern. Die T\u00fcrkei ist Nachbar und bleibt es auch. Zwischen Syrien und Europa liegt nur die T\u00fcrkei. In dieser strategischen Schl\u00fcsselposition beeinflusst sie den Verlauf von Kriegen in einer notorisch instabilen Region. Dabei trifft sie Entscheidungen, die vom Westen unabh\u00e4ngig sind, wie etwa das russische Abwehrsystem S-400 zu kaufen (auch daf\u00fcr stehen nun Sanktionen aus den USA ins Haus). Und da die Machthaber in Ankara sich nicht abstimmen oder R\u00fccksicht auf eine kritische \u00d6ffentlichkeit nehmen m\u00fcssen, treffen sie diese Entscheidungen sehr schnell. F\u00fcr ihre Partner in Europa und der Nato macht sie das unberechenbar.\nW\u00fcrden die Gespr\u00e4che einseitig beendet, so lautet ein weiteres Argument, schenkte man der Gegenseite eine Opfererz\u00e4hlung, die sie instrumentalisieren k\u00f6nnte, Motto: Dieser Christenclub Europa wollte uns nie! Was w\u00fcrde es f\u00fcr die \"Integration\" T\u00fcrkeist\u00e4mmiger in Berlin, Paris, Amsterdam bedeuten, wenn sich diese Erz\u00e4hlung durchsetzte? W\u00fcrden sich die Gesellschaften in Deutschland, Frankreich oder den Niederlanden tiefer spalten? \nAll diese disparaten Gr\u00fcnde haben etwas f\u00fcr sich, auch wenn sie nicht gleicherma\u00dfen plausibel sind. Man muss sich etwa fragen, ob Europa die proeurop\u00e4ische und demokratische Zivilgesellschaft in der T\u00fcrkei nicht auch ohne den Beitrittsprozess unterst\u00fctzen k\u00f6nnte, etwa durch leichtere Visavergabe f\u00fcr bestimmte Gruppen. \nStattdessen h\u00e4lt die EU an einem politischen Rahmen fest, dem in der Wirklichkeit kaum etwas gerecht wird. Der Beitrittsprozess ist zur Fiktion geworden und l\u00e4hmt die politische Fantasie davon, was sonst noch m\u00f6glich w\u00e4re. \"Wir haben keine Vision davon, wie sich unser Verh\u00e4ltnis zur T\u00fcrkei entwickeln soll\", klagt Kati Piri. \"Die EU reagiert nur auf alles, was die T\u00fcrkei macht. Wir sind in einer reinen Reaktionspolitik gefangen.\"\nZwar ver\u00e4ndert sich langsam die Folie, durch die die EU auf die T\u00fcrkei schaut \u2013 weniger Transformationskraft, mehr Realpolitik. Doch noch verdeckt der Beitrittsprozess die M\u00f6glichkeit einer neuen Politik. Es ist wie eine Verlobung, von der beide Seiten seit geraumer Zeit wissen, dass sie nicht vor dem Traualtar enden wird. Die Angst vor den Konsequenzen einer Trennung blockiert beide darin, eine neue Basis f\u00fcr die Beziehung zu finden. Obwohl nichts vorangeht, ist man nicht frei f\u00fcr Neues. Aber warum auf Jahrzehnte dauerverlobt bleiben und auf ein Versprechen warten, das nicht eingel\u00f6st wird?\nGanz einfach: weil es bequem ist. Zum einen dominiert das Konfliktmanagement seit der Migrationskrise 2015 und dem Putschversuch 2016 in der T\u00fcrkei derart das Verh\u00e4ltnis zwischen Europa und der T\u00fcrkei, dass kaum Energie f\u00fcr eine neue T\u00fcrkei-Strategie zu bleiben scheint. Zum anderen: Nicht nur die T\u00fcrkei hat sich anders entwickelt als erhofft, auch die EU hat Probleme, die sie nicht vorhersehen konnte oder wollte: Migrationskrise, Brexit, die autorit\u00e4ren Entwicklungen in Ungarn und Polen, die Corona-Pandemie. \"Wir m\u00fcssen reinen Tisch machen und \u00fcberlegen, was ist m\u00f6glich in unseren Beziehungen, was aber ist auch nicht m\u00f6glich. Ich w\u00fcrde mir w\u00fcnschen, dass wir ehrlich miteinander reden\", sagt Manfred Weber. Ehrlichkeit ist gut, Verdr\u00e4ngen gerade leichter.\nGenug zu besprechen g\u00e4be es aber. Migration ist nur ein Thema, die EU hatte ein umstrittenes, aber einigerma\u00dfen funktionierendes Abkommen mit der T\u00fcrkei \u00fcber die Aufnahme und Verteilung von Gefl\u00fcchteten beschlossen. \"Wir Europ\u00e4er m\u00fcssen unsere geistigen Landkarten anpassen, um mit der Welt so umzugehen, wie sie ist, und nicht so, wie wir sie uns erhofft hatten\", schrieb der neue EU-Au\u00dfenbeauftragte Josep Borrell in einem viel beachteten Aufsatz kurz nach seinem Antritt vor einem Jahr. Er pl\u00e4dierte f\u00fcr eine \"Sprache der Macht\". Im Falle der T\u00fcrkei hie\u00dfe das: Wenn die EU sie irgendwann fl\u00fcssig spr\u00e4che, k\u00f6nnte es durchaus zum formellen Ende des Beitrittsprozesses kommen. \nNur wenige Tage nach Borrells Aufsatz \u00f6ffnete die Regierung in Ankara die Grenze nach Griechenland, ganz so, als wollte sie mal testen, wie ernst Borrell seine Worte meinte. Tausende Gefl\u00fcchtete harrten dort tagelang aus, im Glauben, sie k\u00f6nnten nun doch weiter nach Europa. Zwar ist die EU hart geblieben, doch die furchtbaren Bilder von der Grenze, sp\u00e4ter jene von der griechischen Insel Lesbos, haben gezeigt, dass die Migrationskrise nicht vorbei ist; sie muss bew\u00e4ltigt werden, und das geht schlechter ohne die T\u00fcrkei. Das Gleiche gilt f\u00fcr die Terrorismusbek\u00e4mpfung, die Energieversorgung und die Sicherheitspolitik. \nDie Gespr\u00e4che \u00fcber solche Themen kann man auch ohne die Fiktion eines EU-Beitritts f\u00fchren, wom\u00f6glich klarer und effektiver. Denn die Regierung in Ankara, so schreibt es der T\u00fcrkei-Kenner G\u00fcnter Seufert, denkt nicht mehr an Demokratisierung, wenn sie das Wort \"Beitrittsverhandlungen\" h\u00f6rt, sondern vielmehr an Marktzugang, Investitionen, Zollunion. Da kann man ansetzen, um die Gegenseite zum Handeln zu bewegen. Ohne den politischen Rahmen des Beitrittsprozesses w\u00fcrde es in Zukunft mehr um handfeste gemeinsame Interessen als um vermeintlich geteilte Werte gehen. Vielleicht k\u00e4me man so zu einer gr\u00f6\u00dferen Verbindlichkeit.\nEinen Tag vor dem EU-Gipfel der vergangenen Woche versuchte Erdo\u011fans wichtigster au\u00dfenpolitischer Berater Ibrahim Kal\u0131n, in einer Videokonferenz der transatlantischen Stiftung German Marshall Fund die drohenden Sanktionen kleinzureden. Er war aus Baku zugeschaltet, der Hauptstadt Aserbaidschans. Die T\u00fcrkei hatte dem Land soeben geholfen, einen Krieg gegen seinen Nachbarn Armenien zu gewinnen, nun war man zu Feierlichkeiten vor Ort. Kal\u0131n betonte, man wolle immer noch \"volles EU-Mitglied\" werden, doch \"Sanktionen werden niemals wirken\". Auch so klingt die Sprache der Macht. Wenn beide Seiten sie nun beherrschen, sollte die Verst\u00e4ndigung in Zukunft besser werden.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1340967503082745856,       \"url\": \"https://twitter.com/DIEZEIT/status/1340967503082745856\",       \"date\": \"2020-12-21 10:29:01+00:00\",       \"text\": \"Seit mehr als 20 Jahren ist die T\u00fcrkei EU-Beitrittskandidat. Doch die Spannungen werden immer gr\u00f6\u00dfer, das Verh\u00e4ltnis ist zerr\u00fcttet. Warum wird der Prozess nicht beendet? #red https://t.co/n04Vcm9fR9\",       \"replies\": 13,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 28,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1081459807,              \"url\": \"http://www.zeit.de/die-zeit-diese-woche\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1354571521394618371/JymC0En1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1081459807/1617108097\",              \"username\": \"DIEZEIT\",              \"name\": \"DIE ZEIT\",              \"description\": \"Ein neuer Blick aus @DIEZEIT; K\u00fcrzel: Redaktion #red, Verlag #zv\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2013-01-12 01:24:53+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Deutschland\",              \"followers\": 416330,              \"friends\": 1261,              \"tweets\": 44931,              \"liked_tweets\": 20665,              \"lists_member\": 2324,              \"media_shared\": 8688       }}, {       \"id\": 1340628349585121281,       \"url\": \"https://twitter.com/panagio61835027/status/1340628349585121281\",       \"date\": \"2020-12-20 12:01:20+00:00\",       \"text\": \"Selbst  wenn wir nationale Interessen verstehen ,ist der Spott der EU  unverstaendlich  https://t.co/yamJWqInI3 \u03bc\u03ad\u03c3\u03c9 @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1009364427173433344,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1376861726159802372/obUPmAZd_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1009364427173433344/1617104394\",              \"username\": \"panagio61835027\",              \"name\": \"pankm\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-20 09:16:47+00:00\",              \"location\": \"Attiki, Greece\",              \"followers\": 138,              \"friends\": 370,              \"tweets\": 3972,              \"liked_tweets\": 14283,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 87       }}, {       \"id\": 1340594823921807361,       \"url\": \"https://twitter.com/ManfredWeber/status/1340594823921807361\",       \"date\": \"2020-12-20 09:48:07+00:00\",       \"text\": \"Wir m\u00fcssen mit der #T\u00fcrkei reinen Tisch machen und \u00fcberlegen, was ist m\u00f6glich in unseren Beziehungen, was aber ist auch nicht m\u00f6glich. Ich w\u00fcrde mir w\u00fcnschen, dass wir endlich ehrlich miteinander reden. https://t.co/kV6f7FQ9k2\",       \"replies\": 40,       \"retweets\": 12,       \"likes\": 123,       \"quotes\": 5,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 20399735,              \"url\": \"https://manfredweber.eu\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1239642031263223808/rIbaN7y4_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/20399735/1610192467\",              \"username\": \"ManfredWeber\",              \"name\": \"Manfred Weber\",              \"description\": \"Bayer & Europ\u00e4er, EVP-Fraktionsvorsitzender, @CSU-Vize - Bavarian & European, Chairman @EPPGroup\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-02-08 22:56:43+00:00\",              \"location\": \"Wildenberg, Deutschland\",              \"followers\": 51002,              \"friends\": 964,              \"tweets\": 8069,              \"liked_tweets\": 4062,              \"lists_member\": 894,              \"media_shared\": 2526       }}, {       \"id\": 1340575734067294208,       \"url\": \"https://twitter.com/EmmKien/status/1340575734067294208\",       \"date\": \"2020-12-20 08:32:16+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/TsGHGSGeVD @OezlemTopcu zu EU/T\u00fcrkei: Es ist wie eine Verlobung, von der beide Seiten seit geraumer Zeit wissen, dass sie nicht vor dem Traualtar enden wird. @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1230875844,              \"url\": \"https://open.spotify.com/show/0SlK2WYW9DsUxniH8ukBz4?si=M2iU-5SXRfOwWvrt0V3wRw\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1360699945427296259/cREcpxDu_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1230875844/1615496588\",              \"username\": \"EmmKien\",              \"name\": \"Michael Kienastl \ud83c\udf08\",              \"description\": \"Volo @AZ_Augsburg|PolScience @uni_regensburg & @marmaraunv|Podcast #TurkeyUnpacked|Mit Herz und Hirn in M\u00fcnchen und Istanbul|Christ\u271d\ufe0f|Deutsch, T\u00fcrk\u00e7e & English\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-03-01 18:46:16+00:00\",              \"location\": \"Neuburg an der Donau, Deutschl\",              \"followers\": 186,              \"friends\": 1162,              \"tweets\": 1982,              \"liked_tweets\": 9919,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 99       }}, {       \"id\": 1340357490190540801,       \"url\": \"https://twitter.com/MichaelKrmer14/status/1340357490190540801\",       \"date\": \"2020-12-19 18:05:02+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/GQe1AZ1n1H\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 952417046175801345,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1308000260065722368/MFsHlMGZ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/952417046175801345/1591986967\",              \"username\": \"MichaelKrmer14\",              \"name\": \"Michael Kr\u00e4mer\",              \"description\": \"SPD Unterbezirk DA-DI, Mitglied: GSP Gesellschaft f\u00fcr Sicherheits- und Verteidigungspolitik e.V. und Deutsch Atlantische Gesellschaft e.V., Handelsfachwirt.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-01-14 05:48:13+00:00\",              \"location\": \"Deutschland / Hessen\",              \"followers\": 111,              \"friends\": 168,              \"tweets\": 2896,              \"liked_tweets\": 2067,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 38       }}, {       \"id\": 1340303932359360512,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1340303932359360512\",       \"date\": \"2020-12-19 14:32:13+00:00\",       \"text\": \"Das Verh\u00e4ltnis zur #EU-Beitrittsxadkandidatin #T\u00fcrkei ist zerr\u00fcttet. Warum die ungleichen Partner trotzdem nicht Schluss machen, analysiert @OezlemTopcu.  https://t.co/6MLlLl1uvI\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145932,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49910,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1699,              \"media_shared\": 43       }}, {       \"id\": 1340303931059126272,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1340303931059126272\",       \"date\": \"2020-12-19 14:32:13+00:00\",       \"text\": \"Der Beitrittsprozess ist zur Fiktion geworden: @OezlemTopcu \u00fcber das Verh\u00e4ltnis zwischen der #T\u00fcrkei und der #EU. https://t.co/uOABOset04\",       \"replies\": 10,       \"retweets\": 8,       \"likes\": 39,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338811,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206679,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10489,              \"media_shared\": 7731       }}, {       \"id\": 1339841561228664832,       \"url\": \"https://twitter.com/ILONAJAKOBS4/status/1339841561228664832\",       \"date\": \"2020-12-18 07:54:55+00:00\",       \"text\": \"Was f\u00fcr en Quatsch, die T\u00fcrkei hat nie bestimmte Bedingungen erf\u00fcllt, die den Eintritt in die EUerm\u00f6glichten.V\u00f6lkerrechtswidrigkeit , Medienfreiheit, Menschenunw\u00fcrdigkeit, ect.Jeder normale Mensch im Westen wei\u00df das dadurch ein Eintritt unm\u00f6glich ist. https://t.co/YbfZUC7UBm\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1185226983879385088,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1238097420552151041/rG3Jdcdi_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"ILONAJAKOBS4\",              \"name\": \"ILONA JAKOBS\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-10-18 16:12:12+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2,              \"friends\": 8,              \"tweets\": 2944,              \"liked_tweets\": 798,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 25       }}, {       \"id\": 1339691476607971328,       \"url\": \"https://twitter.com/ILONAJAKOBS4/status/1339691476607971328\",       \"date\": \"2020-12-17 21:58:32+00:00\",       \"text\": \"Bevor die EU ein Kandidat der EU werden sollte m\u00fcsste sie viele Regeln brechen und viele Faktoren \u00e4ndern zu Ungunsten ihrer selbstund bestimmte Faktoren erf\u00fcllen.Und das macht sie nicht.Sie lebt wie in der Steinzeit und alles andere als menschlich. https://t.co/vKv5Ym8m4l\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1185226983879385088,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1238097420552151041/rG3Jdcdi_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"ILONAJAKOBS4\",              \"name\": \"ILONA JAKOBS\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-10-18 16:12:12+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2,              \"friends\": 8,              \"tweets\": 2944,              \"liked_tweets\": 798,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 25       }}, {       \"id\": 1339689709648441346,       \"url\": \"https://twitter.com/NordhausenFrank/status/1339689709648441346\",       \"date\": \"2020-12-17 21:51:31+00:00\",       \"text\": \"Lesenswerte Analyse: Bosporus-Punk https://t.co/fcMMPmGkHC via @zeitonline\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2158613570,              \"url\": \"http://franknordhausen.com/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000663950036/6ef23f806086bbb4c0fc5122501b41ab_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2158613570/1433617885\",              \"username\": \"NordhausenFrank\",              \"name\": \"Frank Nordhausen\",              \"description\": \"Journalist, Author, Foreign Correspondent. Formerly based in Istanbul, now Nikosia. Views expressed are my own and retweets are not endorsements.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-10-27 10:25:48+00:00\",              \"location\": \"Nikosia\",              \"followers\": 12737,              \"friends\": 3202,              \"tweets\": 139471,              \"liked_tweets\": 23915,              \"lists_member\": 417,              \"media_shared\": 575       }}, {       \"id\": 1339514361119956994,       \"url\": \"https://twitter.com/ILONAJAKOBS4/status/1339514361119956994\",       \"date\": \"2020-12-17 10:14:45+00:00\",       \"text\": \"Die T\u00fcrkei ist ganz weit weg von der Demokratie.Es gibt soooo viele Faktoren die es gar nicht erm\u00f6glichen einen Beitritt in die EU zu erm\u00f6glichen.Jeder Politiker wei\u00df das.Da m\u00fcsste sich alles um 360 Grad drehen.Mit Erdogan wird das nie der Fall werden. https://t.co/eBP8P3Ivfk\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1185226983879385088,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1238097420552151041/rG3Jdcdi_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"ILONAJAKOBS4\",              \"name\": \"ILONA JAKOBS\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-10-18 16:12:12+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2,              \"friends\": 8,              \"tweets\": 2944,              \"liked_tweets\": 798,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 25       }}, {       \"id\": 1339364213320544257,       \"url\": \"https://twitter.com/Ceyhun_Kara/status/1339364213320544257\",       \"date\": \"2020-12-17 00:18:07+00:00\",       \"text\": \"Seit mehr als 20 Jahren ist die T\u00fcrkei Beitrittskandidat der EU. Die Spannungen wachsen, das Verh\u00e4ltnis ist zerr\u00fcttet, jetzt verh\u00e4ngt Br\u00fcssel weitere Sanktionen. Warum machen die ungleichen Partner nicht Schluss?https://t.co/HCBIIPXU5J\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 369133887,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1531880055/foto_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Ceyhun_Kara\",              \"name\": \"Ceyhun Kara\",              \"description\": \"Journalist | GazeteciWDR-Cosmo-K\u00f6ln RadyosuT\u00fcrkei Unzensiert | Sans\u00fcrs\u00fcz T\u00fcrkiye\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-09-06 20:43:34+00:00\",              \"location\": \"K\u00f6ln & Berlin\",              \"followers\": 238,              \"friends\": 757,              \"tweets\": 3255,              \"liked_tweets\": 612,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 181       }}]"}