{
     "url": "https://www.zeit.de/politik/deutschland/2020-04/politiker-corona-krise-saskia-esken-friedrich-merz-politik",
     "date": "2020-04-27T06:43:16+02:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "Die Krise der Rebellen",
     "article": "S\u00f6der, Spahn und Scholz sind pl\u00f6tzlich beliebt: Die Regierenden sind die politischen Gewinner der Krise. Schwer haben es Querdenker wie Friedrich Merz oder Saskia Esken.\nEs ist schon ein wenig paradox, dass neben Angela Merkel gerade Markus S\u00f6der und Jens Spahn zu den beliebtesten drei Politikern Deutschlands geh\u00f6ren. Schlie\u00dflich haftete ihnen vor Corona der Ruf an, PR-Profis, aber eben auch Egomanen zu sein. Um im Gespr\u00e4ch zu bleiben, war ihnen fr\u00fcher kaum etwas zu dumm: Spahn forderte etwa von muslimischen M\u00e4nnern, dass diese ohne Unterhose duschen sollten, um sich besser zu integrieren. S\u00f6der nagelte Kreuze an bayerische Dienstgeb\u00e4ude. Nicht nur seinen Amtskollegen Winfried Kretschmann erinnerten diese Bilder an einen Vampirfilm.\nBeide schielten auf die Zustimmung des Boulevards und des rechten Randes. Hier erarbeiteten sie sich einen gewissen Ruf. Den \u00dcbrigen aber machte es sie suspekt. Sie waren weder sonderlich beliebt, noch genossen sie gro\u00dfes Vertrauen. S\u00f6der war Umfragen zufolge in seiner Vampirj\u00e4gerphase gar der unbeliebteste Ministerpr\u00e4sident der ganzen Republik. Von Spahn stammt der Satz: \"Bekannt bin ich jetzt. Beliebt muss ich noch werden.\"\nNoch immer m\u00f6gen die beiden auf die eigene Inszenierung besonderen Wert legen. Aber: Nun zwingt Corona sie zu konkreter Politik \u2013 und davon profitieren sie. Beiden wird eine gute Arbeit als Krisenmanager attestiert. Als Ministerpr\u00e4sident des Landes mit den meisten Infizierten und Toten und als der f\u00fcr Gesundheit zust\u00e4ndige Bundesminister sind beide pr\u00e4sent, problembewusst und sachkundig bis ins Detail. Sie geh\u00f6rten zu den Vorreitern, was die Anti-Corona-Ma\u00dfnahmen angeht. Und diese genie\u00dfen in der Bev\u00f6lkerung ebenfalls eine hohe Akzeptanz.  \nKrisen sind die Zeit der Exekutive. Es schl\u00e4gt die \"Stunde der Seri\u00f6sen\", wie die Frankfurter Allgemeine Zeitung es nannte. Auch andere Politiker, die durch die Corona-Krise prominent gefordert\n sind, erfreuen sich guter pers\u00f6nlicher Werte. Etwa Finanzminister Olaf Scholz oder eben die Kanzlerin. Die gro\u00dfe Koalition, k\u00fcrzlich noch schwer angez\u00e4hlt, gewinnt seit Wochen an Zustimmung, w\u00e4hrend die Opposition in den Umfragen verliert.  \nGrundsatzkritik ist angesichts der Popularit\u00e4t der Ma\u00dfnahmen und der handelnden Politiker verp\u00f6nt. Bei der AfD m\u00fcssen sich diejenigen, die allzu kategorisch mit Merkels und Spahns Corona-Politik abrechnen, intern rechtfertigen. Fachkr\u00e4ftemangel und Klimawandel lassen sich vielleicht noch leugnen, bei dem Virus ist das vielen AfDlern nicht so geheuer. Das andere Extrem sind die Gr\u00fcnen. Sie tragen das meiste mit, was die Bundesregierung tut \u2013 und werden, brav wie sie sind, kaum mehr wahrgenommen.\nDabei schien doch der Wunsch nach einem radikalen Neuanfang vor der Corona-Krise gro\u00df zu sein \u2013 auch und gerade innerhalb der schw\u00e4chelnden Volksparteien. Sowohl bei der Union als auch bei der SPD gab es eine gro\u00dfe Groko-M\u00fcdigkeit und Unzufriedenheit mit den f\u00fchrenden Akteuren. Beide hatten genug von der ewigen Kompromisseschmiederei, von der maulenden Basis und dem kleinteiligen Abarbeiten an Spiegelstrichen. Das Bed\u00fcrfnis, mal wieder pur und ungeschminkt zu sagen, was die Partei wirklich denkt und will, war stark ausgepr\u00e4gt.\nEs ist keine acht Wochen her, da galt Friedrich Merz als beliebtester Politiker der Union, als mutma\u00dflicher n\u00e4chster Parteichef und Bundeskanzler. Inzwischen taucht Merz nicht mal mehr in allen Politikerumfragen auf. Und zwar, weil er in der realen Politik kaum vorkommt. Durch eine Infektion mit dem Coronavirus war er selbst zwischenzeitlich geschw\u00e4cht. Und als er davor und danach versuchte, wieder im politischen Diskurs mitzumischen, brachte ihm das mehr \u00c4rger als Zustimmung.  \nSogar die noch amtierende Parteivorsitzende Annegret Kramp-Karrenbauer \nmahnte, nun sei nicht die Zeit zur pers\u00f6nlichen Profilierung. Auch Merz'\n scharfe Vorw\u00fcrfe an die italienische Regierung, die europ\u00e4ische \nCorona-Bonds fordert, kamen selbst bei manchen Parteifreunden nicht gut \nan. Der gew\u00e4hlte Ton schien unangemessen.\nBei der SPD war die Sehnsucht nach einer anderen Politik noch vor Kurzem \u00e4hnlich stark ausgepr\u00e4gt. So l\u00e4sst sich die rasante Karriere des Juso-Vorsitzenden Kevin K\u00fchnert erkl\u00e4ren. Auch die Wahl Norbert Walter-Borjans' und vor allem Saskia Eskens zu Parteivorsitzenden folgte diesem Muster. Vorher nahezu unbekannt, wuchs ihre Popularit\u00e4t an der Basis sprunghaft, weil sie ihrem Kontrahenten Olaf Scholz immer wieder vorhielten: Eine andere Politik sei m\u00f6glich. Der ewige Pragmatismus br\u00e4chte die SPD nicht weiter.\nAn die Spitze gew\u00e4hlt, mussten die beiden rasch \u2013 schon vor Corona \u2013 feststellen, dass sie ihre M\u00f6glichkeiten der Einflussnahme \u00fcbersch\u00e4tzt oder \u00fcbertrieben dargestellt hatten. Konkrete Entscheidungen wurden nach wie vor im Kabinett oder in der Bundestagsfraktion getroffen. Zu Corona-Zeiten f\u00e4llt vielen noch st\u00e4rker auf, wie unbeteiligt die Vorsitzenden neben dem Geschehen herlaufen. \"Ich bin hier. Womit kann ich helfen?\", schrieb Esken neulich auf Twitter, als jemand fragte, wo in der Krise eigentlich die SPD-Chefs seien.\nAls sie versuchte, sich an der inhaltlichen Debatte zu beteiligen und eine Verm\u00f6gensabgabe zur Finanzierung der Krise vorschlug, wurde ihr schnell von wichtigen Parteifreunden wie Niedersachsens Ministerpr\u00e4sident Stephan Weil widersprochen. Eine solche Abgabe w\u00fcrde auch mittelst\u00e4ndische Unternehmen belasten, die unter der Krise ohnehin schwer litten. Eskens Idee wurde indirekt als abwegiges Gedankenspiel abgetan. Nach dem Motto: Auf so etwas k\u00f6nne nur kommen, wer nicht wirklich Verantwortung trage.\nBeide Beispiele, Italien-Schelte und Verm\u00f6gensabgabe, zeigen, dass sich das politische Umfeld durch Corona gewandelt hat. Beide Forderungen h\u00e4tten zwar auch in Normalzeiten Widerspruch provoziert, aber jetzt wirken sie wie unn\u00f6tige Kommentare von der Seitenlinie, weniger wie brauchbare Skizzen einer alternativen Politik.\nMerz, Esken und anderen Parteirebellen ist anzumerken, dass ihnen die normalen Podien fehlen, auf denen sich Politik sonst abspielt. Alle Parteiveranstaltungen sind bis auf Weiteres abgesagt. Programmatische Debatten, die sonst im Vorjahr von Bundestagswahlk\u00e4mpfen einen gro\u00dfen Stellenwert haben, finden so gut wie nicht statt. Der Parteitag der CDU, auf dem eigentlich an diesem Aprilwochenende eine neue F\u00fchrung gew\u00e4hlt werden sollte, ist auf unbestimmt verschoben. Das, was der gro\u00dfe personelle Wettstreit des Jahres werden sollte, interessiert derzeit keinen.\nAber auch das wird sich wieder \u00e4ndern. Die Pragmatiker und Exekutivspezialisten werden irgendwann ersch\u00f6pft sein, wenn die Krise, hoffentlich, halbwegs gel\u00f6st ist. Sie werden sich rechtfertigen m\u00fcssen f\u00fcr begangene Fehler, die zum Krisenregierungshandeln nun mal dazugeh\u00f6ren. Und sie werden den Bedarf nach einer Deutung und gro\u00dfen Erz\u00e4hlung, wohin sich unsere Gesellschaft nach dieser einschneidenden Krise entwickelt, nicht allein decken k\u00f6nnen. Dann k\u00f6nnten Merz und Esken wieder gefragt sein. Oder andere Querdenker und Widerborste.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1254878317192384514,       \"url\": \"https://twitter.com/YetAnotherFrank/status/1254878317192384514\",       \"date\": \"2020-04-27 21:01:19+00:00\",       \"text\": \"@zeitonline: Schwer haben es Querdenker wie Friedrich Merz1. Merz = Querdenker, seriously?2. Habe kein Mitleidhttps://t.co/EmA9iZNd0F\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 61152827,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1245952226/Frank-Blockhead-simplistic-128x128_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"YetAnotherFrank\",              \"name\": \"YetAnotherFrank *tr\u00e4gt Maske* \ud83d\uddff\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-07-29 09:01:16+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Germany\",              \"followers\": 149,              \"friends\": 142,              \"tweets\": 1805,              \"liked_tweets\": 9437,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 213       }}, {       \"id\": 1254715014549778433,       \"url\": \"https://twitter.com/CoronaLanguage/status/1254715014549778433\",       \"date\": \"2020-04-27 10:12:25+00:00\",       \"text\": \"Krisenregierungshandeln  #Coronakrise #Coronahttps://t.co/VkTGUd5KBX\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1240612667406127107,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_normal.png\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"CoronaLanguage\",              \"name\": \"Corona_Language\",              \"description\": \"Observing how the pandemic changes language.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-19 12:15:01+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 2,              \"friends\": 8,              \"tweets\": 473,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1       }}, {       \"id\": 1254711624100872192,       \"url\": \"https://twitter.com/DavidVickrey1/status/1254711624100872192\",       \"date\": \"2020-04-27 09:58:57+00:00\",       \"text\": \"Die Krise der Rebellen https://t.co/ODdM4UYZHI via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 815900538,              \"url\": \"http://www.dialoginternational.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2597014179/Tucholsky_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/815900538/1472396056\",              \"username\": \"DavidVickrey1\",              \"name\": \"David Vickrey\",              \"description\": \"Thoughts on German literature, politics and transatlantic relations.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-09-10 19:44:03+00:00\",              \"location\": \"Maine USA\",              \"followers\": 326,              \"friends\": 543,              \"tweets\": 29885,              \"liked_tweets\": 7767,              \"lists_member\": 18,              \"media_shared\": 166       }}, {       \"id\": 1254676333118005250,       \"url\": \"https://twitter.com/aegidius/status/1254676333118005250\",       \"date\": \"2020-04-27 07:38:43+00:00\",       \"text\": \"Lesenswerte AnalyseDie Krise der Rebellen https://t.co/jnsc8u6c2k via @zeitonline\",       \"replies\": 6,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 8,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 24521220,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/930413795071156224/6ThU2zM5_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/24521220/1613478816\",              \"username\": \"aegidius\",              \"name\": \"Aegidius\",              \"description\": \"retired but not tired, tired of extremists left, right, religious. Enjoy your life, you only have one! European citizen #FBPE #WehrhafteDemokratie #Resist\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-15 13:08:46+00:00\",              \"location\": \"S\u00fcdliches Oberfranken\",              \"followers\": 14160,              \"friends\": 13822,              \"tweets\": 79776,              \"liked_tweets\": 107020,              \"lists_member\": 21,              \"media_shared\": 5112       }}, {       \"id\": 1254664477104115712,       \"url\": \"https://twitter.com/bischoff_lars/status/1254664477104115712\",       \"date\": \"2020-04-27 06:51:36+00:00\",       \"text\": \"Was machen eigentlich die Querdenker der Groko in der Krise? #Esken, #Merz und Co.https://t.co/o9aTaBNkeg\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1028657586730659840,              \"url\": \"https://www.bertelsmann-stiftung.de/de/unsere-projekte/monitoring-der-demokratie\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1091045047481655296/WYIaWMa7_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1028657586730659840/1573939072\",              \"username\": \"bischoff_lars\",              \"name\": \"Lars Bischoff\",              \"description\": \"political scientist, working @BertelsmannSt on #future of #democracy, #elections and #populism. Graduate @UniHeidelberg & @uni_tue. (views are my own)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-08-12 15:00:55+00:00\",              \"location\": \"Bonn, Nordrhein-Westfalen\",              \"followers\": 393,              \"friends\": 805,              \"tweets\": 572,              \"liked_tweets\": 1318,              \"lists_member\": 6,              \"media_shared\": 40       }}, {       \"id\": 1254659806113210368,       \"url\": \"https://twitter.com/FWWinterberg/status/1254659806113210368\",       \"date\": \"2020-04-27 06:33:02+00:00\",       \"text\": \"Die Krise der Rebellen https://t.co/hff7Fn6UkM via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 479445216,              \"url\": \"http://www.winterberg.me\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/421958227547283456/GJDEMi8b_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"FWWinterberg\",              \"name\": \"Franz W.Winterberg\",              \"description\": \"Weise, alt geworden, Sokrates, Plato, Kant, normales CDU Mitglied, K\u00e4mpfer gegen den Klimawandel 2012 Nobelpreistr\u00e4ger winterberg.me\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-31 11:42:40+00:00\",              \"location\": \"Ilfeld und ganz Europa\",              \"followers\": 17043,              \"friends\": 17087,              \"tweets\": 611701,              \"liked_tweets\": 168435,              \"lists_member\": 83,              \"media_shared\": 8924       }}, {       \"id\": 1254637162181677056,       \"url\": \"https://twitter.com/Fred_S_at/status/1254637162181677056\",       \"date\": \"2020-04-27 05:03:04+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/qkbzRjPdI3\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 968081170817744896,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1086993854019092486/viYJ383k_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/968081170817744896/1547994023\",              \"username\": \"Fred_S_at\",              \"name\": \"Fred_S\",              \"description\": \"#ambivalent #liberal #sozial #politik #ethik #religion #astrophysik #pluralit\u00e4t #laissez_faire #Libert\u00e9 #\u00c9galit\u00e9 #Fraternit\u00e9   \ud83e\udd13\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-02-26 11:11:51+00:00\",              \"location\": \"\u00d6sterreich\",              \"followers\": 109,              \"friends\": 720,              \"tweets\": 28072,              \"liked_tweets\": 23113,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 217       }}, {       \"id\": 1254632640247988225,       \"url\": \"https://twitter.com/zon_aufmacher/status/1254632640247988225\",       \"date\": \"2020-04-27 04:45:06+00:00\",       \"text\": \"Politiker in der Corona-Krise: Die Krise der RebellenS\u00f6der, Spahn und Scholz sind pl\u00f6tzlich beliebt: Die Regierenden sind die politischen Gewinner der Krise. Schwer haben es Querdenker wie Friedrich Merz oder Saskia Esken.https://t.co/uHKgmPRZA2\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZON-Aufmacher</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 904796734341120000,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/907112606040817664/d7pylJ4i_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zon_aufmacher\",              \"name\": \"ZON-Scraper\",              \"description\": \"Scraping ZON since 2017\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-09-04 20:02:06+00:00\",              \"location\": \"A little server somewhere\",              \"followers\": 44,              \"friends\": 0,              \"tweets\": 8203,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1254632202085847040,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1254632202085847040\",       \"date\": \"2020-04-27 04:43:21+00:00\",       \"text\": \"Was haben Friedrich #Merz und Saskia #Esken gemeinsam? Sie kommen in der #Corona-Krise bislang kaum vor. https://t.co/GhoR1t684E\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145932,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49910,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1699,              \"media_shared\": 43       }}, {       \"id\": 1254632200592478211,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1254632200592478211\",       \"date\": \"2020-04-27 04:43:21+00:00\",       \"text\": \"Was haben Friedrich #Merz und Saskia #Esken gemeinsam? Sie kommen in der #Corona-Krise bislang kaum vor. Querdenker und Reformer haben es derzeit schwer. https://t.co/9NU0zdlxt2\",       \"replies\": 75,       \"retweets\": 8,       \"likes\": 49,       \"quotes\": 3,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338811,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206679,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10489,              \"media_shared\": 7731       }}]"
}