{"url": "https://www.zeit.de/gesellschaft/2020-03/coronavirus-pandemie-lkw-fahrer-rostock-familie-jobverlust", "date": "2020-03-21T13:19:13+01:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "Angst vor der letzten Ausfahrt", "article": "Unser Autor dokumentiert, wie Corona das Land ver\u00e4ndert. An einem Rasthof bei Rostock trifft er zwei Lkw-Fahrer, unterwegs in zwei Richtungen, aber mit \u00e4hnlichen Sorgen. \nWie ver\u00e4ndert der Corona-Ausbruch Deutschland? Unser Reporter Henning Su\u00dfebach beschreibt das in der Serie \"Aus einem anderen Land\". An welche Orte er noch gelangt, mit welchen Menschen er (bei Wahrung der Empfehlungen des Robert Koch-Institutes) reden kann, liegt weniger an ihm als an den Umst\u00e4nden. Diese Krise ist auch f\u00fcr Journalisten neu, kaum jemand hat Erfahrung \u2013 jede B\u00fcrgerin und jeder B\u00fcrger ist gleicherma\u00dfen Laie wie Experte. Wenn Sie unseren Reporter auf Folgen des Corona-Ausbruchs und Geschehnisse in Ihrer Umgebung hinweisen wollen, schreiben Sie ihm: anderesland@zeit.de. \nEs gibt Szenen, die w\u00e4ren in einem Film besser zu beschreiben als in einer Reportage. Dazu geh\u00f6rt auch diese \u2013 man muss sie sich aus der Vogelperspektive vorstellen: Es wird Nachmittag in Mecklenburg-Vorpommern, Windr\u00e4der werfen lange Schatten, da n\u00e4hern sich auf der Autobahn 19 zwei Lastwagen der Rastst\u00e4tte Recknitz-Niederung. Einer kommt von Norden, einer von S\u00fcden. Fast zur selben Zeit setzen beide Fahrer auf der jeweiligen Seite der Autobahn den Blinker, wechseln auf die Ausfahrtsspur, bremsen ab und rollen schlie\u00dflich in einer Parkbucht aus. \nVon oben betrachtet w\u00e4re zu sehen, dass der Rasthof beinahe spiegelbildlich angelegt ist, dass beide M\u00e4nner ihre Lkw in nahezu exakt gegen\u00fcberliegenden Positionen abgestellt haben, dass sie zuf\u00e4llig sogar in baugleichen Zugmaschinen der Marke Scania sitzen. Beide bewehrt mit 450 PS, beide Herr \u00fcber einen 40-Tonner, zwei Lastwagenfahrer in Zeiten von Corona, unterwegs auf einer Verkehrsader, die nicht nur Berlin und Rostock verbindet, sondern den S\u00fcden und den Norden Europas. \nZwei M\u00e4nner mit dem gleichen Job, dem gleichen Wagen, am gleichen Ort also: Michael Preissler, 43, aus Sassnitz auf R\u00fcgen. Und Josef Bene\u0161, 52, aus Ben\u00e1tky nad Jizerou in Tschechien. Bestimmt h\u00e4tten sie sich viel zu erz\u00e4hlen. Doch begegnen werden sie sich nicht, zwischen ihnen verlaufen ja vier Fahrspuren und ein Mittelstreifen mit sch\u00fctterem Fr\u00fchlingsgr\u00fcn.\nWas haben beide in den vergangenen Tagen erlebt? Und was steht ihnen in den n\u00e4chsten bevor? \nAuf der Autobahnseite, die nach Norden f\u00fchrt, sagt Michael Preissler aus dem Fenster seiner Zugmaschine, er habe Kartonage geladen, f\u00fcr eine Brauerei. Er sei damit auf dem Weg nach D\u00e4nemark. Nach dem Abladen, auf dem R\u00fcckweg, h\u00e4tte er urspr\u00fcnglich Stahl nach Deutschland fahren sollen, aber das Stahlwerk produziere nicht mehr. Noch wisse er nicht, ob seine Spedition ihn nach Hause beordere oder ob er in Skandinavien bleiben und auf Fracht warten m\u00fcsse. Dabei gebe es keine Fracht mehr, sagt Preissler. \nAuf der Autobahnseite, die nach S\u00fcden f\u00fchrt, sagt Josef Bene\u0161 aus dem Fenster seiner Zugmaschine, er komme aus Finnland. Er bringe Werkzeug nach Tschechien, nach Hause. Vor vier Tagen sei er aufgebrochen, n\u00f6rdlich des Polarkreises, im Schnee, bei Minustemperaturen. Bis in seine Heimatstadt Ben\u00e1tky seien es nur noch acht Stunden, aber wer k\u00f6nne das sicher sagen? Er wisse nicht, wann er hinter Dresden \u00fcber die Grenze komme. Und ob. \nAuf der Autobahnseite, die nach Norden f\u00fchrt, sagt Michael Preissler, es habe seine Familie vor vier Tagen mit einem Schei\u00dfgef\u00fchl verlassen. Anders k\u00f6nne er das leider nicht nennen, denn es sei nicht die Zeit f\u00fcr Aufbr\u00fcche, auch nicht f\u00fcr einen Fernfahrer wie ihn. \u00dcberall schlie\u00dfen sich Eltern mit ihren Kindern ein \u2013 aber er verlasse das Haus, das f\u00fchle sich falsch an. Seiner Frau gehe es \u00e4hnlich, denn es ist auch nicht die Zeit f\u00fcr Kontakte, aber sie arbeite im mobilen Pflegedienst, oft als letzter menschlicher Bezugspunkt ihrer Klienten, viel unterwegs und unverzichtbar. Die beiden Kinder, zwei M\u00e4dchen, w\u00fcrden in einem Not-Hort betreut. Systemrelevant zu sein hei\u00dft derzeit auch, dass man als Familie vereinzelt in einer Zeit, in der andere zusammenfinden.\nAuf der Autobahnseite, die nach S\u00fcden f\u00fchrt, sagt Josef Bene\u0161, es klinge sicher seltsam, aber mit jedem Kilometer, dem er sich der Heimat n\u00e4here, werde seine Seele schwerer. In Finnland war die Welt noch weit, er hat Rentiere und Polarlichter gesehen, aber \u00fcbers Telefon kamen schon die schlechten Nachrichten. Seine Frau arbeite bei Skoda, in einem Logistikzentrum f\u00fcr Ersatzteile. Heute habe sie erfahren, dass sie morgen nicht mehr kommen solle. Er kehre in ein fremdes Land zur\u00fcck, sagt Josef Bene\u0161. Dabei sei er doch nur zw\u00f6lf Tage fort gewesen.  \nAuf der Autobahnseite, die nach Norden f\u00fchrt, sagt Michael Preissler, Kraftfahrer wie er w\u00fcrden in den Medien zwar gerade als Helden gefeiert, als diejenigen, die den Warenverkehr aufrechterhalten. Er werde \u00fcberall durchgewunken und manchmal sogar beklatscht. Er aber habe Angst, bald als derjenige zu gelten, der das Virus \u00fcber ganz Europa verteile. Ein Retter als Gef\u00e4hrder. Einige Firmen, bei denen er auf- oder ablade, lie\u00dfen ihn nicht mehr auf ihre Toiletten. Mit Gl\u00fcck stehe irgendwo ein Dixie-Klo. Geduscht habe er das letzte Mal zu Hause, sagt Preissler. Vor vier Tagen.\nAuch an der Rastst\u00e4tte Recknitz-Niederung sind auf beiden Seiten der Autobahn die Duschen gesperrt, die K\u00fcchen geschlossen, Regale leer. Flatterb\u00e4nder markieren schmale Wege zu den Kassen, an denen es noch Getr\u00e4nke gibt, Zigaretten und mit Gl\u00fcck eine Bockwurst. Das Servicepersonal ist auf Kurzarbeit gesetzt, die verbliebenen Bedienungen stellen Kaffee auf den Tresen und ziehen sich zur\u00fcck. Erst dann d\u00fcrfen die Kunden ihn an sich nehmen.\nAuf der Autobahnseite, die nach S\u00fcden f\u00fchrt, sagt Josef Bene\u0161, in seinem Fahrerhaus gebe es einen K\u00fchlschrank, au\u00dferdem habe er einen Gaskocher dabei. In einigen Stunden werde er sich Kn\u00f6del aufw\u00e4rmen, seine letzten. \nAuf der Autobahnseite, die nach Norden f\u00fchrt, sagt Michael Preissler, bei ihm werde es Soljanka aus der Dose geben. \nAuf der Autobahnseite, die nach S\u00fcden f\u00fchrt, sagt Josef Bene\u0161, seine Firma habe ihm mitgeteilt, dass es auch f\u00fcr ihn keine Arbeit mehr gebe. Nicht in den n\u00e4chsten Tagen, nicht in den n\u00e4chsten Wochen, f\u00fcr sehr lange nicht.  Er werde in Ben\u00e1tky seinen Wagen abstellen, nach Hause gehen und nicht wissen, ob das ein Grund zur Freude oder Verzweiflung sei.\nAuf der Autobahnseite, die nach Norden f\u00fchrt, sagt Michael Preissler, Ende M\u00e4rz habe seine \u00e4lteste Tochter Geburtstag. Sie werde neun. Dieses Mal werde er vermutlich zu Hause sein, ein fernfahrender Vater ganz nah, frisch geduscht und dennoch in Sorge, sich irgendwo infiziert zu haben. Es wird keine Feier f\u00fcr das M\u00e4dchen geben, der Kindergeburtstag ist abgesagt. Die Gro\u00dfeltern werden morgens ein Geschenk in die Garage stellen und vom Gehweg aus winken.\nDas ist es, was die zwei M\u00e4nner beidseits der Autobahn auf die Schnelle aus ihren Zugmaschinen heraus zu berichten haben. Dann f\u00e4hrt Michael Preissler auf der einen Seite der A 19 sein Fenster hoch, wie es auf der anderen Seite der A 19 etwas sp\u00e4ter Josef Bene\u0161 tun wird. Zwei M\u00e4nner hinter spiegelnden Scheiben, zwei Einsame in Zeiten der Vereinzelung. Ein Vibrieren geht durch ihre Lastwagen, als sie die Motoren starten, ihre Gesichter verwackeln hinter zitterndem Glas, und in einem Film w\u00e4re aus der Vogelperspektive zu sehen, wie zwei Lastwagen auf die Autobahn auffahren, in entgegengesetzter Richtung.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1242846112995835904,       \"url\": \"https://twitter.com/Henze73301540/status/1242846112995835904\",       \"date\": \"2020-03-25 16:09:38+00:00\",       \"text\": \"Lesenswert https://t.co/aYVxpyfgKB\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1232250210430193665,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1236367482073550848/xUJ44eFE_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1232250210430193665/1583063183\",              \"username\": \"Henze73301540\",              \"name\": \"Frau Henze\",              \"description\": \"Bin gegen jegliche Gewalt, Hass und Hetze. Wenn alle Stricke reissen bin ich in Telegram zu finden.\ud83d\ude4b 3.Neuananfang bei Twitter\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-02-25 10:25:52+00:00\",              \"location\": \"NRW\",              \"followers\": 85,              \"friends\": 116,              \"tweets\": 3397,              \"liked_tweets\": 3947,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 214       }}, {       \"id\": 1242550155066425344,       \"url\": \"https://twitter.com/k4ii_/status/1242550155066425344\",       \"date\": \"2020-03-24 20:33:37+00:00\",       \"text\": \"Mit dem #Coronavirus haben auch die als Helden gefeierten Lkw-Fahrer Probleme. Es gibt keine ge\u00f6ffneten Raststellen auf der Autobahn, also keine warme Mahlzeit oder eine Dusche. Manchmal finden sie gerade so eine Bockwurst https://t.co/28IMu4NkaG\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 284969634,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1228802809891577856/lU2g15k2_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/284969634/1435612161\",              \"username\": \"k4ii_\",              \"name\": \"Kai\",              \"description\": \"/dev/random\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-04-20 09:03:37+00:00\",              \"location\": \"Internet oder an der K\u00fcste\",              \"followers\": 804,              \"friends\": 215,              \"tweets\": 188340,              \"liked_tweets\": 110767,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 13820       }}, {       \"id\": 1241463724898205697,       \"url\": \"https://twitter.com/GrueneWehrheim/status/1241463724898205697\",       \"date\": \"2020-03-21 20:36:31+00:00\",       \"text\": \"Angst vor der letzten Ausfahrt https://t.co/Vgq3ZupypE via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 709446009945001984,              \"url\": \"http://www.gruene-wehrheim.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1052274186826043392/QKXnqk-B_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/709446009945001984/1565706466\",              \"username\": \"GrueneWehrheim\",              \"name\": \"Gr\u00fcne Wehrheim\",              \"description\": \"Umwelt, Natur und Verantwortung in Politik und Wirtschaft....#WirWehrheimer\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-03-14 18:28:04+00:00\",              \"location\": \"Wehrheim, Deutschland\",              \"followers\": 40,              \"friends\": 138,              \"tweets\": 1446,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 23       }}, {       \"id\": 1241407471509483520,       \"url\": \"https://twitter.com/BerndBurkert/status/1241407471509483520\",       \"date\": \"2020-03-21 16:53:00+00:00\",       \"text\": \"Sehr starker Artikel. Lesen!https://t.co/GFnCZiY2TI\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 131754517,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/748555387033509889/B5BRpaL4_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/131754517/1447590288\",              \"username\": \"BerndBurkert\",              \"name\": \"TheBernd\",              \"description\": \"Geoscientist by education, CMS/DXP expert by trade - I love: family & friends, photography, traveling & open borders, live music, vinyl & LP12, whisky & wine...\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-04-11 06:36:48+00:00\",              \"location\": \"Schleswig-Holstein, Deutschlan\",              \"followers\": 507,              \"friends\": 916,              \"tweets\": 19614,              \"liked_tweets\": 7814,              \"lists_member\": 123,              \"media_shared\": 575       }}, {       \"id\": 1241398991587344386,       \"url\": \"https://twitter.com/dobeho/status/1241398991587344386\",       \"date\": \"2020-03-21 16:19:18+00:00\",       \"text\": \"Die Menschen, die derzeit f\u00fcr uns durch Europa fahren um unsere Lebensmittel und Sonstiges zu bringen, k\u00f6nnen also nicht auf Toilette und nicht duschen? #systemrelevanz #wissenswert https://t.co/iQyne1Wirp\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://itunes.apple.com/us/app/twitter/id409789998?mt=12 rel=nofollow>Twitter for Mac</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 17844583,              \"url\": \"https://www.dobeho.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1320016369010835456/IfGvdMrx_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/17844583/1612875697\",              \"username\": \"dobeho\",              \"name\": \"Dominikus. Holzheimer.\",              \"description\": \"Lernender BildungsArbeiter.   Analoges Neuland digital erkunden. WinterRuhe.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-12-03 18:53:01+00:00\",              \"location\": \"#hannover #europe\",              \"followers\": 1173,              \"friends\": 1093,              \"tweets\": 16443,              \"liked_tweets\": 28115,              \"lists_member\": 91,              \"media_shared\": 1987       }}, {       \"id\": 1241369684341129216,       \"url\": \"https://twitter.com/Kleeblatt1977/status/1241369684341129216\",       \"date\": \"2020-03-21 14:22:50+00:00\",       \"text\": \"Coronavirus-Pandemie: Angst vor der letzten Ausfahrt https://t.co/s1ct2YKIaH\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 203654063,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2888935372/1c9d8c70fd4a8363d9bf0905c4efd560_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Kleeblatt1977\",              \"name\": \"Marco Herrmann\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-16 19:49:18+00:00\",              \"location\": \"F\u00fcrth, Bayern\",              \"followers\": 589,              \"friends\": 56,              \"tweets\": 985385,              \"liked_tweets\": 107,              \"lists_member\": 273,              \"media_shared\": 2839       }}, {       \"id\": 1241349923280498694,       \"url\": \"https://twitter.com/hsussebach/status/1241349923280498694\",       \"date\": \"2020-03-21 13:04:19+00:00\",       \"text\": \"\u201eAus einem anderen Land\u201c, Teil 3Angst vor der letzten Ausfahrt https://t.co/sUu9zG9cEA via @zeitonline\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 17,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3446629995,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1098865678239649792/9q5N7eAe_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3446629995/1601563980\",              \"username\": \"hsussebach\",              \"name\": \"Henning Su\u00dfebach\",              \"description\": \"Bochumer Junge, Journalist, Teilzeit-Bergwanderer\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-08-26 12:00:26+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Germany\",              \"followers\": 5920,              \"friends\": 697,              \"tweets\": 10286,              \"liked_tweets\": 43820,              \"lists_member\": 71,              \"media_shared\": 842       }}, {       \"id\": 1241340049683349506,       \"url\": \"https://twitter.com/zon_aufmacher/status/1241340049683349506\",       \"date\": \"2020-03-21 12:25:05+00:00\",       \"text\": \"Coronavirus-Pandemie: Angst vor der letzten AusfahrtUnser Autor dokumentiert, wie Corona das Land ver\u00e4ndert. An einem Rasthof bei Rostock trifft er zwei Lkw-Fahrer, unterwegs in zwei Richtungen, aber mit \u00e4hnlichen Sorgen.https://t.co/OIBaSbfj9T\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZON-Aufmacher</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 904796734341120000,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/907112606040817664/d7pylJ4i_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zon_aufmacher\",              \"name\": \"ZON-Scraper\",              \"description\": \"Scraping ZON since 2017\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-09-04 20:02:06+00:00\",              \"location\": \"A little server somewhere\",              \"followers\": 44,              \"friends\": 0,              \"tweets\": 8203,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1241338596289896450,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1241338596289896450\",       \"date\": \"2020-03-21 12:19:18+00:00\",       \"text\": \"Wie ergeht es Lkw-Fahrern in der Corona-Krise? Unser Reporter @hsussebach hat zwei in der N\u00e4he von Rostock getroffen. #coronavirus #covid_19 https://t.co/muAQ89MGjY\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145932,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49910,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1699,              \"media_shared\": 43       }}, {       \"id\": 1241338594826096641,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1241338594826096641\",       \"date\": \"2020-03-21 12:19:18+00:00\",       \"text\": \"Unser Reporter @hsussebach dokumentiert, wie der Corona-Ausbruch Deutschland ver\u00e4ndert. Auf einem Rasthof bei Rostock trifft er zwei Lkw-Fahrer, denen das Herz schwer wird, wenn sie an zu Hause denken.  #coronavirus #covid_19 https://t.co/KqIwHoyRfS\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 26,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338811,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206679,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10489,              \"media_shared\": 7731       }}]"}