{"url": "https://www.zeit.de/wissen/gesundheit/2021-02/corona-pandemie-spanien-lockdown-strategie-schulen-gastronomie-infektionszahlen", "date": "2021-02-08T10:21:10+01:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "Wenn f\u00fcr den Lockdown das Geld fehlt", "article": "W\u00e4hrend die Nachbarl\u00e4nder alles schlie\u00dfen, bleiben in Spanien Restaurants und Gesch\u00e4fte ge\u00f6ffnet \u2013 trotz hoher Infektionszahlen. Ist das eine kluge Strategie?\nJorge Runnacles krempelt die Hemds\u00e4rmel hoch. In einer\nhalben Stunde ist der Mittagstisch zu Ende, bis dahin muss er noch zwei Men\u00fcs\nzubereiten und servieren, abkassieren und Tische, St\u00fchle, W\u00e4nde desinfizieren. Wegen der Pandemie darf der\nGastronom in Barcelona derzeit nur jeden dritten Tisch bewirten. Auch die\nZeiten sind streng reglementiert: morgens zwischen 7:30 und 9:30 und mittags\nzwischen 13 und 15:30 Uhr, von Montag an eine Stunde l\u00e4nger. Danach m\u00fcssen die\nRolll\u00e4den des Restaurants im Altstadtviertel Raval unten sein.\nAn guten Tagen serviert der Argentinier in der Mittagszeit\nzwanzig Gedecke, fr\u00fcher waren es achtzig. \"Man l\u00e4sst uns gerade so viel\narbeiten, dass wir \u00fcberleben\", sagt Runnacles und tr\u00e4gt zwei Teller mit\ndampfender Shakshuka aus der K\u00fcche. \"Immerhin: Das ist etwas mehr als nichts.\"\nDie meisten anderen europ\u00e4ischen L\u00e4nder haben Gastronomie,\nKultur und nicht lebensnotwendige Gesch\u00e4fte geschlossen. In vielen Regionen Spaniens bleiben\nsie mit Einschr\u00e4nkungen ge\u00f6ffnet. In\nMadrid und Barcelona verabredet man sich mit Freunden zum Mittagessen, geht\neinkaufen und am Wochenende ins Kino oder ins Theater. Mit Vorreservierung,\nMundschutz und Desinfektionsgel in der Handtasche zwar, aber sonst fast wie vor\nder Pandemie.\nDabei hat die dritte Welle Spanien mit voller Wucht\nerwischt. Die Sieben-Tage-Inzidenz liegt bei mehr als 400 Infektionen pro 100.000\nEinwohner. In den Krankenh\u00e4usern arbeitet das Gesundheitspersonal am Anschlag:\n4.795 Menschen liegen mit schweren Symptomen auf der Intensivstation, Tendenz\nsteigend. Sollte man da nicht besser alles schlie\u00dfen und das \u00f6ffentliche Leben\nganz herunterfahren, wie im Fr\u00fchjahr, als die spanische Regierung den Menschen einen\nfast hundertt\u00e4gigen Hausarrest verordnete?\nJorge Runnacles lacht trocken auf. \"Es gibt einfach nicht\ngen\u00fcgend Geld, um uns wieder einzusperren.\" Im Gegensatz zu allen anderen\ngro\u00dfen Wirtschaftsnationen zahlt Spanien bisher keine Direkthilfen an die\nGastronomie. Die wichtigste Hilfsma\u00dfnahme ist weiter die Kurzarbeit, die bis\nMai verl\u00e4ngert wurde.\nKleinunternehmern und Selbstst\u00e4ndigen wie Runnacles, die das\nGros der spanischen Firmen stellen, hilft das wenig. Der Argentinier lebt seit\nM\u00e4rz vergangenen Jahres von den monatlich 800 Euro, die er auf der Basis seiner\nSozialversicherungsbeitr\u00e4ge als Corona-Hilfe erh\u00e4lt. Was er mit den\nMittagsmen\u00fcs einnehme, sei \"eine selbst erwirtschaftete Hilfe, um den Laden am\nLeben zu halten\".\nDabei tragen Bars, Caf\u00e9s, Restaurants 6,2 Prozent zur\nWirtschaftsleistung bei. \"Das muss doch irgendwie honoriert werden\", sagt\nRunnacles und spr\u00fcht Desinfektionsmittel auf die W\u00e4nde. \"Denn eigentlich ist\nder Deal doch so: Ich schlie\u00dfe meinen Laden, damit dein Gro\u00dfvater nicht stirbt.\"\nEr f\u00e4hrt mit dem Lappen \u00fcber Lehne und Sitzfl\u00e4che des Stuhls,\nder gerade frei geworden ist, poliert dann noch einmal nach. Nein, er m\u00f6chte nicht\nals jemand gelten, der das Coronavirus nicht ernst nimmt. Auch wenn er\npers\u00f6nlich keine Angst vor einer Infektion habe, seien die Ausma\u00dfe der Pandemie\n\"tremendo\", schrecklich.\nAber eine sinnvolle Strategie erkennt er nicht hinter den\nMa\u00dfnahmen. Warum darf er keine Abendessen servieren? Warum k\u00f6nnen das\nEisenwarengesch\u00e4ft und die Kleiderboutique ein paar Stra\u00dfen nur unter der Woche\n\u00f6ffnen, aber nicht am Samstag, wenn alle Zeit h\u00e4tten? \"Da hat man einfach mal\nschnell irgendwas entschieden, ohne zu \u00fcberlegen, ob es Sinn ergibt\", glaubt\nRunnacles. Immerhin: besser ein bisschen arbeiten als gar nicht.\nSpanien hat sich im Lockdown light eingerichtet. \"Hier ist\neine Zero-Covid-Strategie einfach nicht machbar\", sagt Manuel Franco, Sprecher\nvon SESPAS, der spanischen Gesellschaft f\u00fcr \u00d6ffentliche Gesundheit. \"Wir sind\nweder so reich noch so isoliert wie Australien oder Neuseeland.\" Der\nEpidemiologe hat viel zum Verh\u00e4ltnis\nvon Armut und Infektionsrisiko geforscht. Spaniens \u00d6konomie h\u00e4ngt st\u00e4rker als\nandere Volkswirtschaften vom Konsum ab. Deshalb l\u00e4sst sich ein erneuter\nharter Lockdown kaum durchsetzen.\nIm Fr\u00fchsommer \u00f6ffnete Spanien in Hoffnung auf Touristen die\nGrenzen. Seitdem hangelt sich das Land mit\nm\u00e4\u00dfigem Erfolg von Ma\u00dfnahme zu Ma\u00dfnahme. Bislang hat\njede Welle Spanien voll erwischt. Die Wirtschaft liegt am Boden \u2013 nicht\nobwohl, sondern weil man jedes Mal zu schnell zur\u00fcck zur Normalit\u00e4t wollte,\nsagt Franco.\nDabei k\u00f6nne man auch innerhalb dieser Rahmenbedingungen\nverantwortungsvoll handeln. Er verweist auf eine Studie des\nMagazins Nature. Eine Forschergruppe hat das Infektionsrisiko in\nGastronomie und Einzelhandel berechnet und unterschiedliche \u00d6ffnungsstrategien\nverglichen. Demnach war das Ansteckungsrisiko in Restaurants und Fitnessstudios\nbesonders gro\u00df. Beschr\u00e4nke man die Kapazit\u00e4ten, sinke es signifikant und sehr\nviel st\u00e4rker als mit allgemeinen Mobilit\u00e4tsbeschr\u00e4nkungen.\nStatt wie derzeit fast \u00fcberall in Spanien den Verkehr\nzwischen den einzelnen Regionen, Landkreisen oder Gemeinden einzuschr\u00e4nken oder\nn\u00e4chtliche Ausgangssperren zu verh\u00e4ngen, sei es sinnvoller, Kapazit\u00e4ten zu\nreduzieren, indem man Aktivit\u00e4ten nach drau\u00dfen verlege. \"Fitnesslehrer k\u00f6nnen\nauch in Parks unterrichten, Restaurants Essen und Trinken drau\u00dfen servieren\",\nsagt Franco. \"Aber dazu braucht es Stadtverwaltungen, die Vernunft walten\nlassen und mitziehen.\"\nDer Wissenschaftler lebt und arbeitet in Madrid. Die\nHauptstadtregion mit ihrer provokationsfreudigen Landesf\u00fcrstin Isabel D\u00edaz\nAyuso und dem konservativen B\u00fcrgermeister Jos\u00e9 Luis Mart\u00ednez-Almeida gilt ihm\nals Musterbeispiel f\u00fcr Unvernunft: Parks und Spielpl\u00e4tze sind geschlossen, die\nRestaurants aber teilweise so voll, als g\u00e4be es keine \u00dcbertragung durch\nAerosole. \"Das ist keine Wirtschaftsf\u00f6rderung, sondern ein Anschlag auf die\nGesundheit\", schimpft der Epidemiologe.\nAnders\nin Barcelona: Dort hat die Stadt Parkpl\u00e4tze mit gelb-wei\u00dfen Pfosten zu\nAu\u00dfenterrassen umfunktioniert, am Stadtstrand Barceloneta \u00fcben Yoga-Klassen den\nSonnengru\u00df. Es sei falsch, Wirtschaft und Gesundheit gegeneinander\nauszuspielen, sagt Franco: Wenn man auf ideologische Grabenk\u00e4mpfe verzichte,\nlasse sich beides zusammen denken.\nTrotz seines \u00c4rgers \u00fcber die Politik sieht der Epidemiologe\nAnlass zur Hoffnung: Die Erfahrungen der vergangenen Monate h\u00e4tten gezeigt,\ndass die Sicherheitsprotokolle funktionieren \u2013 wenn ihre Einhaltung \u00fcberpr\u00fcft\nwird. Von Einzelquarant\u00e4nen abgesehen blieben die Schulen bislang offen. In\nKatalonien haben sich lediglich 5,2 Prozent aller Positiv-F\u00e4lle in\nSchulen angesteckt, landesweit entf\u00e4llt einer\nStudie vom Herbst zufolge etwa eine von zehn Infektionen auf Schulen. Auch\nin Theatern und Kinos ist das Ansteckungsrisiko seit der Wiederer\u00f6ffnung im\nSeptember gering.\nEmpar L\u00f3pez betreibt in Barcelonas Altstadt das Teatre del\nRaval. Der gro\u00dfe Saal hat 190 Pl\u00e4tze, verkaufen darf sie derzeit die H\u00e4lfte.\nSelbst das schafft sie nicht immer, dabei programmiert sie seit September vor\nallem Kassenschlager: ein preisgekr\u00f6ntes Satire-Programm \u00fcber Klischees \u00fcber\nweibliche Sexualit\u00e4t und eine feministische Kom\u00f6die.\n\"Viele Leute haben Angst\", sagt L\u00f3pez. Dabei seien die\nSicherheitsprotokolle vorbildlich. W\u00e4hrend der Vorstellung gilt Maskenpflicht,\njeder Sessel wird vor und nach Benutzung desinfiziert. Die erste Reihe bleibt\ngrunds\u00e4tzlich frei, und auf dem Boden sind mit Klebeband Mindestabst\u00e4nde\nmarkiert.\nDoch die Unsicherheit bleibt. Dazu kommen die Auflagen der\nRegionalregierung: \"Viele meiner Stammkunden wohnen au\u00dferhalb von Barcelona und\nkonnten wegen der Mobilit\u00e4tsbeschr\u00e4nkungen nicht kommen.\" L\u00f3pez deutet auf die\nheruntergelassenen Rollos in der Nachbarschaft. Mehr als 68.000 Unternehmen haben\nin Spanien in den vergangenen Monaten Pleite gemacht, vor allem\nKleinstunternehmer und Traditionsgesch\u00e4fte leiden unter der Krise.\nDa will sich L\u00f3pez eigentlich nicht beschweren. Es gehe ihr \"verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig\ngut\". Die Pl\u00e4tze, die sie nicht verkaufen darf, werden bezuschusst, hinzu kommt\nUnterst\u00fctzung ideeller Natur: \"Fr\u00fcher waren wir nie im Fernsehen, jetzt gibt es\nin fast jeder Nachrichtensendung Hinweise auf Premieren und neue St\u00fccke. Der\nWerbeeffekt ist enorm.\" Und kostet die \u00f6ffentlichen Kassen kaum etwas.\nKann Spanien mit dem Lockdown light seinen Weg aus der\nPandemie finden? \"Bis\nwir nicht alle geimpft sind, bleibt uns keine Wahl\", sagt Empar L\u00f3pez. \"Es\nbleibt uns gar nichts anderes \u00fcbrig\", sagt auch Epidemiologe Manuel Franco. Ein\nharter Lockdown sei weder machbar noch w\u00fcnschenswert. \"Allerdings w\u00e4ren wir\nbestimmt besser durch die dritte Welle gekommen, wenn die Politik sich mehr auf\ndie Wissenschaft gest\u00fctzt h\u00e4tte.\"", "twitter-history": "[{       \"id\": 1376130198870052867,       \"url\": \"https://twitter.com/LiveFastnFree/status/1376130198870052867\",       \"date\": \"2021-03-28 11:13:01+00:00\",       \"text\": \"@AjoooLonga @Yetta_HH @ergroovt @LarsWienand Sag doch einfach dass ich weiter in der Zeit zur\u00fcck Reisen soll, hier von Anfang Feb. soll ich noch weiter zur\u00fcck?https://t.co/o33xZ1PKoG\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1341889423898763267,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1341899242961559552/F1nxpX2j_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1341889423898763267/1614468646\",              \"username\": \"LiveFastnFree\",              \"name\": \"St\u00f6rtebeker (Tweetender Pirat)\",              \"description\": \"Segelt durch eure Bubbles und kapert ab und an einen eurer Tweets.Achja - Antisemiten und Rassisten lernen meinen S\u00e4bel kennen.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-12-23 23:32:31+00:00\",              \"location\": \"Die sieben Weltmeere\",              \"followers\": 73,              \"friends\": 637,              \"tweets\": 3036,              \"liked_tweets\": 3882,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 244       }}, {       \"id\": 1375536566962098177,       \"url\": \"https://twitter.com/Fan_91_/status/1375536566962098177\",       \"date\": \"2021-03-26 19:54:08+00:00\",       \"text\": \"@rantenderlord @SeabergCom @7huegel @DinoZoschnik Aktuell gibt es in Frankreich keinen. Schulen bleiben ge\u00f6ffnet usw. Und Spanien...https://t.co/0B1Tp26yBB\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 950514081932500992,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1373645573811748874/PmNRc7sn_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/950514081932500992/1599906029\",              \"username\": \"Fan_91_\",              \"name\": \"Fan91\",              \"description\": \"Egal\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-01-08 23:46:31+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 38,              \"friends\": 168,              \"tweets\": 717,              \"liked_tweets\": 2424,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 10       }}, {       \"id\": 1363586739294633985,       \"url\": \"https://twitter.com/Nessi45665/status/1363586739294633985\",       \"date\": \"2021-02-21 20:29:47+00:00\",       \"text\": \"@Claudius_Ziehr @Fabian_Ruhnau Die Strategie ist zwar sch\u00f6n und gut funktioniert aber nur wenn die ganze EU mitmacht was praktisch nicht zu leisten ist viele L\u00e4nder haben kein Geld mehr um sich den Lockdown zu leisten. https://t.co/ssvfyRrLRj\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 860789939029643264,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1278158039221231616/PtLepmgq_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/860789939029643264/1593571065\",              \"username\": \"Nessi45665\",              \"name\": \"Ines Homann-Scholl\",              \"description\": \"Dieser Account wird nur noch Privat f\u00fcr Astronomie, andere Hobbys genutzt und nicht mehr politisch genuzt.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-05-06 09:34:49+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Deutschland\",              \"followers\": 201,              \"friends\": 423,              \"tweets\": 3755,              \"liked_tweets\": 6555,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 443       }}, {       \"id\": 1363578858679721995,       \"url\": \"https://twitter.com/Nessi45665/status/1363578858679721995\",       \"date\": \"2021-02-21 19:58:28+00:00\",       \"text\": \"@HerrSchwarz1 So bitter wie es ist, die EU funktioniert bestenfalls nur als Wirtschaftsunion von einer Solidargemeinschaft sind wir weit entfernt. https://t.co/ssvfyRrLRj\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 860789939029643264,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1278158039221231616/PtLepmgq_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/860789939029643264/1593571065\",              \"username\": \"Nessi45665\",              \"name\": \"Ines Homann-Scholl\",              \"description\": \"Dieser Account wird nur noch Privat f\u00fcr Astronomie, andere Hobbys genutzt und nicht mehr politisch genuzt.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-05-06 09:34:49+00:00\",              \"location\": \"Hamburg, Deutschland\",              \"followers\": 201,              \"friends\": 423,              \"tweets\": 3755,              \"liked_tweets\": 6555,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 443       }}, {       \"id\": 1359568155136454656,       \"url\": \"https://twitter.com/Krinekqrisk/status/1359568155136454656\",       \"date\": \"2021-02-10 18:21:22+00:00\",       \"text\": \"@SET0__KAIBA @YourDudeAedus @Loudings https://t.co/1bWRjN3tad\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 965664924902060032,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1182012810215247872/Gzuv93Wp_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/965664924902060032/1570649432\",              \"username\": \"Krinekqrisk\",              \"name\": \"Krinek\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-02-19 19:10:34+00:00\",              \"location\": \"Sachsen, Deutschland\",              \"followers\": 21,              \"friends\": 8,              \"tweets\": 765,              \"liked_tweets\": 11524,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 11       }}, {       \"id\": 1358839065974616075,       \"url\": \"https://twitter.com/lajuliabcn/status/1358839065974616075\",       \"date\": \"2021-02-08 18:04:13+00:00\",       \"text\": \"Spanien hangelt sich mit einem Lockdown light durch die dritte Welle. Welche Ma\u00dfnahmen gesundheitspolitisch Sinn machen (w\u00fcrden), hat mir @mfranco_uah erkl\u00e4rt. https://t.co/eOY8fUjc9h\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 18,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1095163147,              \"url\": \"http://www.weltreporter.net/macher\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1178670063618072576/z_4X6uoU_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1095163147/1600268753\",              \"username\": \"lajuliabcn\",              \"name\": \"Julia Macher\",              \"description\": \"Journalistin. Spanien-Korrespondentin.  Corresponsal para medios alemanes. Radio. Print. TV. Teil der @weltreporter\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-01-16 13:06:32+00:00\",              \"location\": \"Barcelona\",              \"followers\": 2847,              \"friends\": 2501,              \"tweets\": 4065,              \"liked_tweets\": 16496,              \"lists_member\": 109,              \"media_shared\": 376       }}, {       \"id\": 1358760281393012741,       \"url\": \"https://twitter.com/consulessa/status/1358760281393012741\",       \"date\": \"2021-02-08 12:51:10+00:00\",       \"text\": \"Mangelhaft recherchiert @zeitonline Spanien besteht nicht nur aus Madrid und Barcelona. In einigen autonomen Gemeinschaften sind Hotels, Restaurants, Bars, Sportst\u00e4tten, etc. geschlossen! https://t.co/uCmW4e2tpq\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 14788521,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1226191316394094592/xfHan3Qo_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/14788521/1486807559\",              \"username\": \"consulessa\",              \"name\": \"Alexa \u265b\",              \"description\": \"Founder @megleambeauty I Interim #CDO Interim Leader I #Leadership I Business #Transformation #Digitalization #Digitalisierung #ECommerce #EBusiness\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-05-15 16:54:17+00:00\",              \"location\": \"Zurich & Valencia\",              \"followers\": 5300,              \"friends\": 2928,              \"tweets\": 8288,              \"liked_tweets\": 1609,              \"lists_member\": 426,              \"media_shared\": 104       }}, {       \"id\": 1358746831329574912,       \"url\": \"https://twitter.com/HannFein_Katja/status/1358746831329574912\",       \"date\": \"2021-02-08 11:57:43+00:00\",       \"text\": \"#zerocovid #nocovid meets #wirklichkeit.Vielen europ\u00e4ischen Staaten fehlt das Geld f\u00fcr harten, konzertierten #Lockdown. Hier am Beispiel \ud83c\uddea\ud83c\uddf8. Wenn f\u00fcr den Lockdown das Geld fehlt https://t.co/zXDkW7dk8v via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1268439034336104456,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1368807671508463616/flEO7p5n_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1268439034336104456/1609263461\",              \"username\": \"HannFein_Katja\",              \"name\": \"K. HannFein\",              \"description\": \"Working Mum im Gesundheitswesen, Reise&Natur&Outdoor begeistert, Politikinteressiert, Vielleser - mit Mut zur L\u00fccke bei Promiklatsch und Boulevardjournalismus\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-06-04 07:07:38+00:00\",              \"location\": \"Westerwaldkreis, RLP\",              \"followers\": 27,              \"friends\": 165,              \"tweets\": 1609,              \"liked_tweets\": 546,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 18       }}, {       \"id\": 1358731174676463618,       \"url\": \"https://twitter.com/Kleeblatt1977/status/1358731174676463618\",       \"date\": \"2021-02-08 10:55:30+00:00\",       \"text\": \"Corona-Pandemie: Wenn f\u00fcr den Lockdown das Geld fehlt https://t.co/gPQK4XvTuc\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 203654063,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/2888935372/1c9d8c70fd4a8363d9bf0905c4efd560_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Kleeblatt1977\",              \"name\": \"Marco Herrmann\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-10-16 19:49:18+00:00\",              \"location\": \"F\u00fcrth, Bayern\",              \"followers\": 589,              \"friends\": 56,              \"tweets\": 985385,              \"liked_tweets\": 107,              \"lists_member\": 273,              \"media_shared\": 2839       }}, {       \"id\": 1358730270250307584,       \"url\": \"https://twitter.com/widersitz/status/1358730270250307584\",       \"date\": \"2021-02-08 10:51:55+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/OuAuQ9QW7L\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1010840134219128832,              \"url\": \"https://liebesenden.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1340117401732591620/bvWULmEH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1010840134219128832/1529842719\",              \"username\": \"widersitz\",              \"name\": \"Jost\",              \"description\": \"Ich bin von sehr vielseitiger Unwissenheit. Robert Musil\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-24 11:00:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 376,              \"friends\": 346,              \"tweets\": 66649,              \"liked_tweets\": 58213,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 443       }}, {       \"id\": 1358730094580277250,       \"url\": \"https://twitter.com/Mika_SO36/status/1358730094580277250\",       \"date\": \"2021-02-08 10:51:13+00:00\",       \"text\": \"Beispiel Spanien: Wenn f\u00fcr den Lockdown das Geld fehlt https://t.co/bEP6Gfo7t9 via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 960214513181175809,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/960219853524226049/J-V562sN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"Mika_SO36\",              \"name\": \"Mika\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-02-04 18:12:34+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 30,              \"friends\": 32,              \"tweets\": 290,              \"liked_tweets\": 86,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 51       }}, {       \"id\": 1358716975816540160,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1358716975816540160\",       \"date\": \"2021-02-08 09:59:05+00:00\",       \"text\": \"In Madrid und Barcelona verabredet man sich zum Mittagessen, geht einkaufen und am Wochenende ins Kino. Doch der spanische Sonderweg hat Schattenseiten. #Corona #Spanien #Lockdown https://t.co/NARvBiIzoo\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 24,       \"likes\": 22,       \"quotes\": 4,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338811,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206679,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10489,              \"media_shared\": 7731       }}, {       \"id\": 1358710244944318465,       \"url\": \"https://twitter.com/lisacaspari/status/1358710244944318465\",       \"date\": \"2021-02-08 09:32:20+00:00\",       \"text\": \"In #Spanien sind Restaurants und Theater offen - bei steigenden Infektionszahlen. Man l\u00e4sst uns gerade so viel arbeiten, dass wir \u00fcberleben\u201c, sagt ein Kellner. Ist das eine kluge Strategie? @lajuliabcn mit spannenden Einblicken: https://t.co/sEXq2NQmiE\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 7,       \"likes\": 21,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=https://about.twitter.com/products/tweetdeck rel=nofollow>TweetDeck</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 538995832,              \"url\": \"http://www.zeit.de/autoren/C/Lisa_Caspari/index.xml\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/914528625944350722/CvmAUsDs_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/538995832/1365702682\",              \"username\": \"lisacaspari\",              \"name\": \"Lisa Caspari\",              \"description\": \"Journalistin, stellvertretende Leiterin des Ressorts Politik, Wirtschaft, Gesellschaft @ ZEIT ONLINE\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-03-28 12:25:41+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 10452,              \"friends\": 1570,              \"tweets\": 6279,              \"liked_tweets\": 1388,              \"lists_member\": 280,              \"media_shared\": 331       }}, {       \"id\": 1358707449969184768,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1358707449969184768\",       \"date\": \"2021-02-08 09:21:14+00:00\",       \"text\": \"Es gibt einfach nicht gen\u00fcgend Geld, um uns wieder einzusperren. #Corona #Spanien #Lockdown https://t.co/x0uZKuoj3B\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 8,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145932,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49910,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1699,              \"media_shared\": 43       }}]"}