{"url": "https://www.zeit.de/politik/deutschland/2020-12/corona-massnahmen-lockdown-angela-merkel-bund-laender-beschluesse-faq", "date": "2020-12-13T14:54:49+01:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "Diese Regeln gelten ab Mittwoch", "article": "Schulen zu, Alkoholverbot, kleine Feiern zu Weihnachten und Silvester sowie Einzelhandel eingeschr\u00e4nkt: Auf diese Corona-Ma\u00dfnahmen haben sich Bund und L\u00e4nder geeinigt.\nTrotz des seit November bestehenden Lockdowns breitet sich das Coronavirus in Deutschland immer st\u00e4rker aus. Bund und L\u00e4nder haben \u2013 auch vor dem Hintergrund steigender Sterbezahlen \u2013 nun weitere harte Einschnitte beschlossen. Die neuen Leitlinien zur Abwehr des Virus schr\u00e4nken den Handel, Dienstleistungen und die Bewegungsfreiheit deutlich st\u00e4rker als bisher ein. Gesch\u00e4fte werden weitgehend geschlossen, Schulferien vorverlegt und das Zusammentreffen von Menschen eingeschr\u00e4nkt.  \nDie\n Schaltkonferenz von Ministerpr\u00e4sidenten und Bundeskanzlerin verlief ohne Verz\u00f6gerungen. Schon nach anderthalb \nStunden beendete die Runde ihre Beratung und verk\u00fcndete einen Beschluss,\n der sich vom Entwurfspapier nahezu nicht unterschied. Ende November \nhatte man noch sieben Stunden getagt. \nDer Weihnachtslockdown \u00e4hnelt weitgehend dem vom Fr\u00fchjahr, in dessen Folge die Infektionskurve deutlich abflachte. Kultureinrichtungen, Gastronomie und Hotellerie bleiben weiter geschlossen, der Einzelhandel wird jetzt auf notwendige Bereiche beschr\u00e4nkt. Was genau offen bleiben darf, sollen L\u00e4nderverordnungen regeln, die derzeit formuliert werden. Sicher weitermachen d\u00fcrfen unter anderem Lebensmittelhandel, Wochenm\u00e4rkte f\u00fcr Lebensmittel, die Drogerien \u2013 also alles, was lebensnotwendig ist. Weiterhin haben Sanit\u00e4tsh\u00e4user, Optiker und H\u00f6rger\u00e4tel\u00e4den, Tankstellen sowie Auto- und Fahrradwerkst\u00e4tten ge\u00f6ffnet. Friseure m\u00fcssen wie im Fr\u00fchjahr wieder zumachen, obwohl Gesundheitsminister Jens Spahn im Sommer einger\u00e4umt hatte, dass diese nicht das gr\u00f6\u00dfte Infektionsproblem sind. Kosmetiksalons schlie\u00dfen ebenfalls, sofern sie das nicht schon aufgrund von L\u00e4nderregelungen getan haben. Medizinisch Notwendiges bleibt offen, darunter fallen Physiotherapie oder verordnete Fu\u00dfpflege. \nDer Unterschied zum Fr\u00fchjahr: Waren damals Bayern, Baden-W\u00fcrttemberg und NRW stark belastet, sind es nun vor allem ostdeutsche Bundesl\u00e4nder, darunter Th\u00fcringen und das auf den Corona-Karten durchweg dunkelrote Sachsen. Aufgrund der unterschiedlichen regionalen Lage ist es nach wie vor m\u00f6glich, dass L\u00e4nder oder Kommunen Schutzma\u00dfnahmen ver- oder entsch\u00e4rfen k\u00f6nnten, wenn es die Zahlen erfordern. Sachsen agiert bereits strenger, dort herrscht seit Tagen eine De-facto-Ausgangssperre. Unter anderem Bayern \u2013 wo es jetzt landesweit \u00fcber 200 Infektionsf\u00e4lle pro 100.000 Einwohner in sieben Tagen gibt \u2013 will versch\u00e4rfen. Th\u00fcringen k\u00fcndigte an, die Beschl\u00fcsse eins zu eins umzusetzen. Ebenso Mecklenburg-Vorpommern, weil hier die Infektionsquote jetzt erstmals landesweit \u00fcber 50 stieg.\nDie Schulen h\u00e4tten auch ohne Lockdown sp\u00e4testens am 23. Dezember geschlossen. Nun machen die Schulgeb\u00e4ude mit Ausnahmen schon ab Mittwoch zu. Die Pr\u00e4senzpflicht wird ausgesetzt, wer nicht vom Lehrpersonal mit Aufgaben versorgt wird oder Pr\u00fcfungen schreiben muss, hat vorgezogene Ferien. Die sogenannte Schutzwoche dient auch dazu, um m\u00f6gliche Ausbr\u00fcche von Sars-CoV-2 in der Familie festzustellen, bevor der Weihnachtsbesuch an der T\u00fcr klingelt. Im Einzelnen entscheiden insbesondere \u00fcber den Schulbetrieb die Landesregierungen: Mecklenburg-Vorpommern etwa l\u00e4sst die Schulen grunds\u00e4tzlich offen, erm\u00f6glicht aber Distanzunterricht. Im Landkreis Rostock etwa, wo die Infektionszahlen niedrig sind, gehen die Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler weiter zur Schule. \nAuch Kita-Kinder sollen m\u00f6glichst zu Hause bleiben, fordert die Runde. Eltern sollen die M\u00f6glichkeit erhalten, f\u00fcr die h\u00e4usliche Kinderbetreuung zus\u00e4tzlich bezahlten Urlaub zu bekommen. Auch hier haben die L\u00e4nder Spielr\u00e4ume. So sagte etwa der Ministerpr\u00e4sident des relativ stark betroffenen Th\u00fcringen, Bodo Ramelow (Die Linke), f\u00fcr Eltern, die Kinder nicht zu Hause betreuen k\u00f6nnen, sollen Kitas grunds\u00e4tzlich offen bleiben sowie etwa f\u00fcr in der Pflege oder im Lebensmittelhandel T\u00e4tige. \u00c4hnlich l\u00e4uft es im schw\u00e4cher betroffenen Mecklenburg-Vorpommern oder in Rheinland-Pfalz. Ramelow riet davon ab, jetzt f\u00fcr alle Interessengruppen und Branchen Sonderregelungen zu schaffen. \nWeihnachten und Silvester sollen in diesem Jahr Feiern im kleinsten Kreis bleiben, abh\u00e4ngig von den Infektionszahlen k\u00f6nnen L\u00e4nder Ausnahmen erm\u00f6glichen. Grunds\u00e4tzlich sollen sich f\u00fcnf Menschen aus zwei Haushalten treffen d\u00fcrfen, ohne dass Kinder unter 14 Jahren mitgez\u00e4hlt werden. Aber von Heiligabend bis zum 26. Dezember sollen zum eigenen Hausstand vier Menschen hinzukommen k\u00f6nnen \u2013 erlaubt sind Verwandte in gerader Linie, also Gro\u00dfeltern, Kinder, Geschwister, Geschwisterkinder und deren Haushaltsangeh\u00f6rige. Auch wenn das dann mehr als f\u00fcnf Menschen aus mehr als zwei Haushalten sind. \nDie Regelung liegt damit im Rahmen der Lockerungen, die viele Bundesl\u00e4nder f\u00fcr die Feiertage planten: Beabsichtigt war, f\u00fcr die Feiertage und den Jahreswechsel bis zu zehn Menschen zuzulassen, einige Landesregierungen waren seit Freitag aber vor\u00fcbergehend davon abger\u00fcckt.  \nMerkel und die Ministerpr\u00e4sidenten bitten intensiv, diese Personenzahlen einzuhalten. Vollst\u00e4ndig kontrollierbar sind die Obergrenzen allerdings nicht. Sanktioniert werden d\u00fcrften Partys, die der Polizei angezeigt werden, etwa durch Nachbarn. Betreten darf die Polizei Wohnungen nur zur Abwehr von Gefahren f\u00fcr Leib und Leben \u2013 zumindest Berlin hatte erkennen lassen, dass davon in der Pandemie zur Kontrolle von Feiern nicht Gebrauch gemacht werde.   \nDie Runde von Bund und L\u00e4ndern bittet eindringlich, bis zum 10. Januar auf nicht zwingend notwendige Reisen zu verzichten. Mehrere L\u00e4nder haben Ausgangsbeschr\u00e4nkungen erlassen, in Sachsen und Baden-W\u00fcrttemberg ist bereits klar, dass man zum Verlassen des Hauses einen triftigen Grund braucht. Bayern k\u00fcndigte \u00c4hnliches an. In Sachsen darf man sich nur noch 15 Kilometer von zu Hause entfernen. Wer aus Risikogebieten des Auslands zur\u00fcckkommt, muss zwingend in Quarant\u00e4ne.  \nOb und in welcher Form es zu Weihnachten Christvespern und Gottesdienste gibt, liegt an den Kirchgemeinden selbst: Gemeindegesang ist schon in diversen Bundesl\u00e4ndern verboten, es gilt Maskenpflicht auch am Platz und Mindestabstand. Wenn sich abzeichnet, dass eine Kirche voll wird, wird eine Anmeldung verpflichtend. \nB\u00f6llern zu Silvester ist nicht verboten, es wird aber dringend davon abgeraten. Und: In Gesch\u00e4ften soll man in diesem Jahr keine Pyrotechnik kaufen k\u00f6nnen, noch offen ist, ob der Onlinehandel reglementiert werden kann. Kommunen werden bestimmte Stra\u00dfen und Pl\u00e4tze sperren, damit sich keine Menschen ansammeln. Grunds\u00e4tzlich gilt auch an dem Tag die Regel, dass sich nicht mehr als f\u00fcnf Personen aus zwei Haushalten treffen. Gr\u00f6\u00dfere Gruppenbildungen von Menschen im Freien soll ein Ansammlungsverbot verhindern.\nNicht zu b\u00f6llern sei auch eine dringende Bitte der Krankenh\u00e4user, hie\u00df es nach der Konferenz. Das Gesundheitswesen solle nicht noch durch Verletzungen belastet werden. Die Industrie und der Handel hatten entgegnet, die Lager seien voll \u2013 wenn der Verkauf in diesem Jahr verboten w\u00fcrde, w\u00e4re die Branche erledigt. Zudem war unklar, inwieweit ein B\u00f6llerverbot das Infektionsrisiko gesenkt h\u00e4tte \u2013 denn Feuerwerk findet im Freien statt. Das Virus verbreitet sich aber in Innenr\u00e4umen leichter.  \nWirtschaftshilfe f\u00fcr die vom Lockdown betroffenen Unternehmen und Einrichtungen soll es weiter geben. Die sogenannte \u00dcberbr\u00fcckungshilfe III erm\u00f6glicht ab Januar Zusch\u00fcsse zu den Fixkosten von Unternehmen, wenn der Umsatz unter bestimmte Schwellen gefallen ist. Bis 500.000 Euro pro Monat sollen m\u00f6glich sein. Die weiterhin geschlossene Gastronomie soll durch Au\u00dfer-Haus-Verkauf einen Teil ihres Umsatzes retten. \nDer Verlust durch nicht verkaufte Waren soll durch Sonderabschreibungen abgefangen werden, die die Steuer mindern. Das k\u00f6nnte f\u00fcr die Pyrotechnikverk\u00e4uferinnen von Interesse sein. Solo- und Kleinselbstst\u00e4ndige ohne oder nur mit geringen monatlichen Fixkosten sind nun aber wieder auf Grundsicherung angewiesen. Denn die sogenannte Novemberhilfe wurde bisher nicht verl\u00e4ngert, die etwa K\u00fcnstlerinnen oder Gastwirten auch die Umsatzeinbu\u00dfen ersetzte. F\u00fcr die fortgesetzte \u00dcberbr\u00fcckungshilfe plant der Staat elf Milliarden Euro ein. Weiter bestehen bleiben auch die erleichterten M\u00f6glichkeiten, Personal in Kurzarbeit zu schicken und die Kreditprogramme der Staatsbank KfW.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1338473687113216001,       \"url\": \"https://twitter.com/MarieDosquet/status/1338473687113216001\",       \"date\": \"2020-12-14 13:19:29+00:00\",       \"text\": \"@tha0507 @PhWalkowiak https://t.co/voeclKxQfn\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 119171604,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1337342874271277056/vZ-w1GWZ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/119171604/1607682325\",              \"username\": \"MarieDosquet\",              \"name\": \"Marie Dosquet\",              \"description\": \"Journaliste @BelgaNewsAgency en pleine matrescence, forestoise dadoption, ancienne #belganight \u00e0 Sydney, @levifweekend @lecho @Ihecs tweets pro: #belga\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-03-02 21:53:54+00:00\",              \"location\": \"Bruxelles\",              \"followers\": 635,              \"friends\": 834,              \"tweets\": 1270,              \"liked_tweets\": 1768,              \"lists_member\": 30,              \"media_shared\": 62       }}, {       \"id\": 1338470113440395265,       \"url\": \"https://twitter.com/HowardSteen4/status/1338470113440395265\",       \"date\": \"2020-12-14 13:05:17+00:00\",       \"text\": \"Christmas cheer 2020 is simply cancelled in Germany. Shops shut from 16th, no alcohol consumption outside, i.e. no cheering Gl\u00fchwein, limited family gatherings, not travel. These politicians obviously not worried about re-election. What is planned next?https://t.co/jYWgznTwKw https://t.co/Eu4WZbxWM0\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 8,       \"likes\": 24,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 867738228937416705,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/868910530928443392/k3lVUvPT_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/867738228937416705/1609341533\",              \"username\": \"HowardSteen4\",              \"name\": \"Howard Steen\",              \"description\": \"Artist/former engineer/scientist. Chem Eng. Cambridge Univ. 1969-73. I post on Telegram under HrsImages & LBRYtv under CreativeWorks & longXXvids\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-05-25 13:44:50+00:00\",              \"location\": \"Hesse, Germany\",              \"followers\": 9911,              \"friends\": 392,              \"tweets\": 4836,              \"liked_tweets\": 4833,              \"lists_member\": 63,              \"media_shared\": 1210       }}, {       \"id\": 1338418327090294784,       \"url\": \"https://twitter.com/MarcoEngelien/status/1338418327090294784\",       \"date\": \"2020-12-14 09:39:30+00:00\",       \"text\": \"Die @zeitonline  schreibt \u00fcber die Corona-Regeln f\u00fcr die Feiertage: B\u00f6llern zu Silvester ist nicht verboten, es wird aber dringend davon abgeraten. Alles wie immer also. https://t.co/T6sTkLFd5q\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 24369636,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1295394610102128642/Ms66lFZB_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/24369636/1554093362\",              \"username\": \"MarcoEngelien\",              \"name\": \"Marco Engelien\",              \"description\": \"Stellvertretender Ressortleiter News @COMPUTERBILD | @faktor_3 and @sinnerschrader alum | They call me Gro\u00dfer\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-14 13:43:56+00:00\",              \"location\": \"L\u00fcbeck, Germany\",              \"followers\": 451,              \"friends\": 521,              \"tweets\": 8085,              \"liked_tweets\": 3282,              \"lists_member\": 22,              \"media_shared\": 1443       }}, {       \"id\": 1338177151934341121,       \"url\": \"https://twitter.com/tilsteff/status/1338177151934341121\",       \"date\": \"2020-12-13 17:41:09+00:00\",       \"text\": \"Das Unvorstellbare ist eingetreten! Kein B\u00f6llerverkauf in Deutschland 2020. Wann kommt das Tempolimit? #Corona https://t.co/TiY8PwTFjE Zwar kein #Boellerverbot, und das Online-Gesch\u00e4ft wird boomen.\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 10,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 71887607,              \"url\": \"https://shop.duden.de/Shop/Mit-Verlaub-Herr-Prasident-Sie-sind\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/842104928705380369/QRhscJoq_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/71887607/1567177870\",              \"username\": \"tilsteff\",              \"name\": \"Tilman Steffen\",              \"description\": \"Journalist; Ostdeutscher; Redakteur Politik, Wirtschaft Gesellschaft @zeitonline #berlin | \u0628\u0631\u0644\u064a\u0646 | \u0431\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d | Thema: #AfD | ausgebildet @ejs_berlin #EJSretten\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-09-05 20:45:06+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 5238,              \"friends\": 765,              \"tweets\": 11116,              \"liked_tweets\": 6561,              \"lists_member\": 152,              \"media_shared\": 1168       }}, {       \"id\": 1338174941812940803,       \"url\": \"https://twitter.com/tilsteff/status/1338174941812940803\",       \"date\": \"2020-12-13 17:32:22+00:00\",       \"text\": \"Weil es so sch\u00f6n ist. #Merkel erkl\u00e4rt uns den #Corona-#Lockdown. https://t.co/TiY8PwTFjE https://t.co/bn03s84riN\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 10,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 71887607,              \"url\": \"https://shop.duden.de/Shop/Mit-Verlaub-Herr-Prasident-Sie-sind\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/842104928705380369/QRhscJoq_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/71887607/1567177870\",              \"username\": \"tilsteff\",              \"name\": \"Tilman Steffen\",              \"description\": \"Journalist; Ostdeutscher; Redakteur Politik, Wirtschaft Gesellschaft @zeitonline #berlin | \u0628\u0631\u0644\u064a\u0646 | \u0431\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d | Thema: #AfD | ausgebildet @ejs_berlin #EJSretten\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-09-05 20:45:06+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 5238,              \"friends\": 765,              \"tweets\": 11116,              \"liked_tweets\": 6561,              \"lists_member\": 152,              \"media_shared\": 1168       }}, {       \"id\": 1338139596316663816,       \"url\": \"https://twitter.com/anwaltplus/status/1338139596316663816\",       \"date\": \"2020-12-13 15:11:55+00:00\",       \"text\": \"Vorgezogene Ferien, Kosmetiksalons wieder zu, vier Besucher zu Weihnachten \u2013 mit einem versch\u00e4rften #Lockdown versucht Deutschland, das #Coronavirus in den Griff zu bekommen. https://t.co/prs9AOanRP\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 392869378,              \"url\": \"http://www.anwaltplus.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1026832982592643073/slc6OQhl_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/392869378/1589406838\",              \"username\": \"anwaltplus\",              \"name\": \"redaktion\",              \"description\": \"Chefredaktion vorm. anwalt. tv. anwalt.tv@n24: youtube.com/watch?v=-PGaBG\u2026  Impressum: anwaltplus.de/impressum\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2011-10-17 17:51:52+00:00\",              \"location\": \"L\u00fcneburg\",              \"followers\": 130,              \"friends\": 234,              \"tweets\": 30581,              \"liked_tweets\": 121,              \"lists_member\": 26,              \"media_shared\": 495       }}, {       \"id\": 1338122558340788230,       \"url\": \"https://twitter.com/konglomeratist/status/1338122558340788230\",       \"date\": \"2020-12-13 14:04:13+00:00\",       \"text\": \"Wie erwartet haben Bund und L\u00e4nder strengere Ma\u00dfnahmen beschlossen. Diese Regelungen gelten \u00fcber #Weihnachten und #Silvester. https://t.co/ynv3XRYsdX\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 3364385752,              \"url\": \"http://politikum.blog\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1334171026310230021/5uapn0gp_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/3364385752/1545256729\",              \"username\": \"konglomeratist\",              \"name\": \"Max Mergenbaum\",              \"description\": \"Redakteur Reise und Versicherungen bei @finanztip, vorher: Volo bei ebd.M.A. Politikwissenschaft @FU_Berlin Alumni @ruhrunibochumHier privat unterwegs.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2015-07-07 15:44:30+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 93,              \"friends\": 527,              \"tweets\": 609,              \"liked_tweets\": 1192,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 5       }}, {       \"id\": 1338120220863565825,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1338120220863565825\",       \"date\": \"2020-12-13 13:54:56+00:00\",       \"text\": \"Eine Schutzwoche vor Weihnachten, nur vier Besucher unterm Tannenbaum, Friseure geschlossen \u2013 mit einem versch\u00e4rften #Lockdown versucht Deutschland, das #Coronavirus in den Griff zu bekommen.   https://t.co/3OtcQxEm3T\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 4,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145932,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49910,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1699,              \"media_shared\": 43       }}, {       \"id\": 1338120219462610944,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1338120219462610944\",       \"date\": \"2020-12-13 13:54:56+00:00\",       \"text\": \"Vorgezogene Ferien, Kosmetiksalons wieder zu, vier Besucher zu Weihnachten \u2013 mit einem versch\u00e4rften #Lockdown versucht Deutschland, das #Coronavirus in den Griff zu bekommen.   https://t.co/uNnwjpxitB\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 11,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338811,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206679,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10489,              \"media_shared\": 7731       }}]"}