{"url": "https://www.zeit.de/politik/deutschland/2021-02/coronavirus-grenze-verkehr-tschechien-tirol-industrie-kritik-gueterverkehr", "date": "2021-02-16T06:28:59+01:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "Industrie warnt vor chaotischen Verh\u00e4ltnissen an den Grenzen", "article": "Der Industrieverband BDI fordert freie Fahrt f\u00fcr den G\u00fcterverkehr. Er bef\u00fcrchtet, dass Lieferketten abrei\u00dfen. Julia Kl\u00f6ckner nennt Vorratsk\u00e4ufe \"unsolidarisch\".\nVor dem Wirtschaftsgipfel am Dienstagvormittag warnen Industrie- und Logistikverb\u00e4nde vor schwerwiegenden Folgen der Einschr\u00e4nkungen an den Grenzen zu Tschechien und Tirol. \"Die Gefahr ist gro\u00df, dass in den n\u00e4chsten Tagen \u00fcberall in Europa Lieferketten abrei\u00dfen\", sagte Joachim Lang, Hauptgesch\u00e4ftsf\u00fchrer des Bundesverbands der deutschen Industrie (BDI) den Zeitungen der Funke Mediengruppe. Grenzschlie\u00dfungen und Reisebeschr\u00e4nkungen im nationalen Alleingang beeintr\u00e4chtigten den internationalen G\u00fcterverkehr und schadeten der deutschen Industrie.\nZu der Onlinekonferenz hat Bundeswirtschaftsminister Peter Altmaier (CDU) Vertreterinnen von mehr als 40 Verb\u00e4nden eingeladen. Themen sind die aktuelle\n Krisenlage, die j\u00fcngsten Beschl\u00fcsse von Bund und L\u00e4ndern, die \nHilfsprogramme und m\u00f6gliche \u00d6ffnungsperspektiven f\u00fcr Handel und \nGastgewerbe. Der \nHauptgesch\u00e4ftsf\u00fchrer des Handelsverbands Deutschland, Stefan Genth, sagte vor dem Treffen, die Konferenz m\u00fcsse mehr als ein Trostgipfel sein. Er erwarte von Altmaier echte Perspektiven und wirkungsvolle Hilfspakete. \nFreie Fahrt f\u00fcr Transportunternehmen forderte vor dem Treffen auch der Bundesverband G\u00fcterkraftverkehr Logistik und Entsorgung (BGL) \u2013 und \u00fcbte heftige Kritik: Die Kontrollen bei Lastwagenfahrern seien \"Bl\u00f6dsinn\", sagte Vorstandssprecher Dirk Engelhardt dem RedaktionsNetzwerk Deutschland (RND). \"Wenn ein Lkw-Fahrer im Transit durch Tirol isoliert im Fahrerhaus f\u00e4hrt, warum muss er sich dann negativ testen lassen?\", fragte Engelhardt, der an den Gespr\u00e4chen teilnehmen wird.\nAltmaier m\u00fcsse sich daf\u00fcr einsetzen, dass die Bundesregierung Grenzkontrollen f\u00fcr Lastwagenfahrer sofort aufhebe, sagte Engelhardt vor dem Treffen. Sollte sie dennoch Corona-Tests f\u00fcr erforderlich halten, m\u00fcssten Selbsttests der Fahrer akzeptiert werden. Die Fahrerinnen und Fahrer h\u00e4tten unterwegs und an ihren Zielorten keinerlei Kontakt zu anderen Personen. Bei Tests von Lkw-Fahrern vor Weihnachten im englischen Dover seien nur 0,15 Prozent der Menschen positiv getestet worden, sagte er.\nBDI-Sprecher Lang sagte, schon jetzt sorgten die Grenzschlie\u00dfungen f\u00fcr \"chaotische Verh\u00e4ltnisse\". Bei vielen Unternehmen f\u00fchrten sie zu gro\u00dfer Unsicherheit in Bezug auf ihre Versorgungslage und Mitarbeiterverf\u00fcgbarkeit. Er rief die Bundesregierung auf, die von der EU empfohlene Regelung der sogenannten Green Lanes zur Aufrechterhaltung des freien G\u00fcterverkehrs zu befolgen. \"Grenz\u00fcberg\u00e4nge sollten weiterhin f\u00fcr alle Frachtfahrzeuge mit G\u00fctern offen bleiben\", sagte Lang.\nUm Transport und Produktion aufrechtzuerhalten, m\u00fcssten f\u00fcr das Transportwesen \"praxistaugliche Testm\u00f6glichkeiten in ganz Europa\" bereitgestellt werden, verlangte er. Auch er kritisierte, dass es an den Grenzen nicht genug Testm\u00f6glichkeiten gebe. Das sei kurzsichtig und beeintr\u00e4chtige die Versorgung von Bev\u00f6lkerung und Industrie.\nBundeslandwirtschaftsministerin Julia Kl\u00f6ckner warnte angesichts der Einreisebeschr\u00e4nkungen an den beiden Grenzen vor \u00fcberzogenen Vorratsk\u00e4ufen. Lebensmitteltransporte seien nicht vom Bef\u00f6rderungsverbot erfasst, sagte die CDU-Politikerin den Zeitungen der Funke Mediengruppe. \"Wer trotzdem hortet, handelt nicht nur unlogisch, sondern auch unsolidarisch.\" Kl\u00f6ckner verweist auf Lehren aus dem ersten Lockdown im Fr\u00fchjahr. \nSeit Sonntag finden an den Grenzen zu Tschechien und Tirol in \u00d6sterreich strenge Kontrollen statt. Die Einreise f\u00fcr Berufspendlerinnen etwa im Gesundheits- und Pflegebereich bleibt aber weiter m\u00f6glich. Die Bundesregierung hatte sich vergangene Woche darauf verst\u00e4ndigt, Tschechien, die Slowakei und das \u00f6sterreichische Bundesland Tirol als \"Virusvariantengebiete\" einzustufen.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1361764010748764160,       \"url\": \"https://twitter.com/Eddie_1412/status/1361764010748764160\",       \"date\": \"2021-02-16 19:46:55+00:00\",       \"text\": \"Julia Kl\u00f6ckner nennt Vorratsk\u00e4ufe unsolidarisch. https://t.co/5K1gDMfFqr\",       \"replies\": 4,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 24363209,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1165980739197919233/MjXtU2uH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/24363209/1611011269\",              \"username\": \"Eddie_1412\",              \"name\": \"Eddie Graf\",              \"description\": \"Wage dich nicht zu nah an die Sonne, Ikarus\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-14 12:47:42+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 6685,              \"friends\": 4450,              \"tweets\": 112832,              \"liked_tweets\": 212469,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 21662       }}, {       \"id\": 1361562532947910657,       \"url\": \"https://twitter.com/dailosbenayga/status/1361562532947910657\",       \"date\": \"2021-02-16 06:26:19+00:00\",       \"text\": \"Industrie warnt vor chaotischen Verh\u00e4ltnissen an den Grenzen https://t.co/CJZKK5AAgJ via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1019466624938672128,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1356150197743714306/SFAeyEz5_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1019466624938672128/1617206604\",              \"username\": \"dailosbenayga\",              \"name\": \"Dailos Benayga\",              \"description\": \"Hinterfragt. Dosen\u00f6ffner \ud83d\udc08. Accounts mit beleidigenden, pornografischen und faschistischen Inhalten werden geblockt\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-07-18 06:19:18+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 335,              \"friends\": 408,              \"tweets\": 5606,              \"liked_tweets\": 784,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 160       }}, {       \"id\": 1361556890635956224,       \"url\": \"https://twitter.com/FWWinterberg/status/1361556890635956224\",       \"date\": \"2021-02-16 06:03:53+00:00\",       \"text\": \"Grenzverkehr: Industrie warnt vor chaotischen Verh\u00e4ltnissen an den Grenzen Das Virus lacht nur noch \u00fcber uns und unsere Angsthttps://t.co/KxoZIt60Cwvia u2066@zeitonlineu2069\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 479445216,              \"url\": \"http://www.winterberg.me\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/421958227547283456/GJDEMi8b_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"FWWinterberg\",              \"name\": \"Franz W.Winterberg\",              \"description\": \"Weise, alt geworden, Sokrates, Plato, Kant, normales CDU Mitglied, K\u00e4mpfer gegen den Klimawandel 2012 Nobelpreistr\u00e4ger winterberg.me\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-31 11:42:40+00:00\",              \"location\": \"Ilfeld und ganz Europa\",              \"followers\": 17043,              \"friends\": 17087,              \"tweets\": 611701,              \"liked_tweets\": 168435,              \"lists_member\": 83,              \"media_shared\": 8924       }}, {       \"id\": 1361554425416978441,       \"url\": \"https://twitter.com/HannFein_Katja/status/1361554425416978441\",       \"date\": \"2021-02-16 05:54:06+00:00\",       \"text\": \"M\u00fcssen wir halt auch verzeihen?\ud83d\ude44Mal sehen, wann die Lieferketten reissen und Hunderttausende in Kurzarbeit gehen. https://t.co/71WXd4tUt4\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1268439034336104456,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1368807671508463616/flEO7p5n_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1268439034336104456/1609263461\",              \"username\": \"HannFein_Katja\",              \"name\": \"K. HannFein\",              \"description\": \"Working Mum im Gesundheitswesen, Reise&Natur&Outdoor begeistert, Politikinteressiert, Vielleser - mit Mut zur L\u00fccke bei Promiklatsch und Boulevardjournalismus\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-06-04 07:07:38+00:00\",              \"location\": \"Westerwaldkreis, RLP\",              \"followers\": 27,              \"friends\": 165,              \"tweets\": 1609,              \"liked_tweets\": 546,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 18       }}, {       \"id\": 1361550293759066118,       \"url\": \"https://twitter.com/gnutiez/status/1361550293759066118\",       \"date\": \"2021-02-16 05:37:41+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/XQ8QnmtoZnzeitonline hat eine Headline ge\u00e4ndert. Grenzverkehr: Industrie warnt vor chaotischen Verh\u00e4ltnissen an den GrenzenDistanz: 2 Alle \u00c4nderungen auf https://t.co/f09c6MY4Nw https://t.co/33ZvCYc79A\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.gnutiez.de rel=nofollow>Gnutiez</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 172338200,              \"url\": \"http://gnutiez.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1304873044536635393/nqPYqrCd_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/172338200/1599824144\",              \"username\": \"gnutiez\",              \"name\": \"Gnutiez\",              \"description\": \"Ein Mot, halb Mensch halb Bot! Hier werden alle \u00c4nderungen in \u00dcberschriften und Teasern der gro\u00dfen Onlinemedien gezwitschert. Support: ko-fi.com/gnutiez\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-07-29 13:28:25+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1167,              \"friends\": 79,              \"tweets\": 134114,              \"liked_tweets\": 327,              \"lists_member\": 32,              \"media_shared\": 111232       }}, {       \"id\": 1361549378285109250,       \"url\": \"https://twitter.com/asg_news/status/1361549378285109250\",       \"date\": \"2021-02-16 05:34:02+00:00\",       \"text\": \"#Grenzkontrollen: #Industrie warnt vor chaotischen Verh\u00e4ltnissen an den Grenzen. #Lieferengp\u00e4sse? https://t.co/IHVLmZ2aky via @zeitonline @asg_news\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 4837916553,              \"url\": \"http://www.asam-gymnasium.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/943532106017320960/IVT_cnC8_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/4837916553/1453558108\",              \"username\": \"asg_news\",              \"name\": \"ASG News\",              \"description\": \"Asam-Gymnasium M\u00fcnchen - Staatliches naturwissenschaftlich-technologisches Gymnasium mit gebundenem Ganztageszweig, sprachliches Gymnasium und Studienseminar\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-01-23 09:35:16+00:00\",              \"location\": \"Schlierseestra\u00dfe 20 - M\u00fcnchen\",              \"followers\": 554,              \"friends\": 0,              \"tweets\": 13855,              \"liked_tweets\": 9718,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 5625       }}, {       \"id\": 1361530091428319240,       \"url\": \"https://twitter.com/OkropnyUrwis/status/1361530091428319240\",       \"date\": \"2021-02-16 04:17:24+00:00\",       \"text\": \"Bawaria i Saksonia wprowadzi\u0142y wczoraj kontrole na granicach przy wje\u017adzie z Czech i z Tyrolu. Powsta\u0142y ogromne kolejki. Zrzeszenie pracodawc\u00f3w przemys\u0142u ostro krytykuje t\u0105 decyzj\u0119 zwracaj\u0105c uwag\u0119 na zak\u0142\u00f3cenia w dostawach dla przemys\u0142u motoryzacyjnego.https://t.co/urLHgNrnws\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1158405323092385793,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1373330117838172170/J2r66KXh_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1158405323092385793/1613280858\",              \"username\": \"OkropnyUrwis\",              \"name\": \"URWIS - I\u2764\ufe0f\ufe0f\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\",              \"description\": \"Je\u017celi natura jest czym\u015b pierwotnym, czyli tez\u0105, to kultura jest jej antytez\u0105, a synteza tym, co pragniemy osi\u0105gn\u0105\u0107. I to jest nowa strategia.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-08-05 15:52:05+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 1550,              \"friends\": 1408,              \"tweets\": 12102,              \"liked_tweets\": 10485,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 2525       }}, {       \"id\": 1361528195317723136,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1361528195317723136\",       \"date\": \"2021-02-16 04:09:52+00:00\",       \"text\": \"Vor Peter Altmaiers Wirtschaftsgipfel warnt der Industrieverband #BDI vor chaotischen Verh\u00e4ltnissen an den #Grenzen zu #Tirol und #Tschechien. https://t.co/Srkx5fz563\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145932,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49910,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1699,              \"media_shared\": 43       }}, {       \"id\": 1361528194046844929,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1361528194046844929\",       \"date\": \"2021-02-16 04:09:52+00:00\",       \"text\": \"Julia #Kl\u00f6ckner nennt \u00fcberzogene Vorratsk\u00e4ufe unsolidarisch. Industrie und Logistik kritisieren Einreisebeschr\u00e4nkungen. #coronavirus #Grenzen #Wirtschaftsgipfel  https://t.co/7E5jyC48tu\",       \"replies\": 8,       \"retweets\": 2,       \"likes\": 9,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338811,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206679,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10489,              \"media_shared\": 7731       }}]"}