{"url": "https://www.zeit.de/wissen/gesundheit/2020-05/coronavirus-pandemie-brasilien-regierung-jair-bolsonaro", "date": "2020-05-22T12:30:52+02:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "Der Pr\u00e4sident gibt sich sorglos", "article": "Brasilien k\u00f6nnte bald das Land mit den meisten Corona-F\u00e4llen sein. Jair Bolsonaros Verhalten in der Krise mag man zynisch finden. Aber eine andere Option hat er kaum.\nSylvia Granville ist am Sonntag an den Strand gelaufen, aber diesen Fehler will sie nicht so bald wiederholen. \"Ich hatte Sehnsucht nach der Sonne\", erz\u00e4hlt die 79-j\u00e4hrige Frau, \"und ohne Vitamin D kriege ich Osteoporose\". Also zog sie sich eine kurze Hose, \"die knappste die ich finden konnte\", und ein Bikini-Oberteil an, und dann lief sie zehn Minuten lang von ihrer Wohnung bis zur Promenade der Copacabana. Doch ihr vertrautes Stadtviertel kam ihr unheimlich vor. \n\"Die Zahl der Obdachlosen auf den Stra\u00dfen hat erheblich zugenommen\", berichtet sie. Vor den vielen verrammelten Ladengesch\u00e4ften und in H\u00e4userecken kampieren jetzt ganze Familien und Granville machte das Angst: \"Ich w\u00fcrde ja selber auch einer alten Frau ihre Handtasche entrei\u00dfen, wenn das der einzige Weg w\u00e4re, um meinen Kindern in dieser Krise etwas zu Essen zu besorgen.\" An der Promenade sah sie aufgebrochene Fenster in den verwaisten Strandb\u00fcdchen. Polizisten liefen viele herum, aber sie schienen sich darum nicht zu k\u00fcmmern. \nIn Rio de Janeiro darf man im Augenblick nicht den Strand betreten: Die Stadtverwaltung hat ihn zur Sperrzone erkl\u00e4rt, nur auf dem B\u00fcrgersteig darf man laufen. Sie hat auch die meisten L\u00e4den und Restaurants schlie\u00dfen lassen. Granvilles Blick fiel auf einen Trib\u00fcnenwagen am Stra\u00dfenrand. Der parkte dort, sechs M\u00e4nner standen obendrauf und schwenkten Trikots in den Nationalfarben \u00fcber ihren K\u00f6pfen. \u00dcber eine Lautsprecheranlage riefen sie den Passanten Slogans zu, die die Seniorin so verstand: \"Geht arbeiten, Leute! Brasilien darf nicht stillstehen! Wer Angst vor dem Coronavirus hat, soll doch nach Kuba gehen!\" \nDie Spr\u00fcche haben ihr nicht gefallen: Sie stammen vom Pr\u00e4sidenten Brasiliens, Jair Bolsonaro, der die Gefahr des Coronavirus seit Wochen herunterspielt. Inzwischen hat die Opposition laut einem Zeitungsbericht wegen seiner gef\u00e4hrlichen Corona-Politik ein Amtsenthebungsverfahren gegen ihn angestrengt \u2013 wobei der Pr\u00e4sident schon mehrere solcher Versuche \u00fcberstanden hat. \nBolsonaro will die von vielen Gouverneuren und B\u00fcrgermeistern verh\u00e4ngten Ausgeh- und Gesch\u00e4ftsverbote am liebsten aufheben lassen. Er argumentiert, dass ein Zusammenbruch der Wirtschaft schlimmer sei und letztlich mehr Leute t\u00f6ten w\u00fcrde als die Pandemie. \"Na und?\", erkl\u00e4rte er k\u00fcrzlich lakonisch, als er auf die (damals schon) Tausenden Coronavirus-Toten im Land angesprochen werde. Zwei Gesundheitsminister, die die Sache ernster nahmen, hat Bolsonaro inzwischen nacheinander entlassen. Er selbst ignorierte Quarant\u00e4nevorschriften und trat ohne Maske vor seinen Anh\u00e4ngern auf. \nDie 79-j\u00e4hrige Frau aus Copacabana versteht das Verhalten des Pr\u00e4sidenten nicht recht: Sie selber hat gro\u00dfe Angst vor dem Virus. Seit ihrem kurzen Besuch am Strand will sie k\u00fcnftig \u00fcberhaupt nicht mehr ausgehen und keinem Menschen mehr pers\u00f6nlich begegnen \u2013 mit ZEIT ONLINE sprach sie am Telefon. Sie verbringt die Pandemie-Tage jetzt vorwiegend in ihrem ledernen Ohrensessel, vor dem Fernseher. Drau\u00dfen am Fenster hat sie eine Wassertr\u00e4nke montiert, damit sie gelegentlich Besuch von V\u00f6geln und \u00c4ffchen bekommt. Nahrungsmittel und Medikamente stellen Kuriere vor ihrer Wohnungst\u00fcr ab, und falls sie doch wider Erwarten mal die T\u00fcr aufmachen muss, zieht sie eine Gesichtsmaske \u00fcber.  \nSchlie\u00dflich wei\u00df Sylvia Granville, dass allein in ihrer Stadt schon mehr als 3.000 Menschen am Coronavirus gestorben sind. Das Gesundheitssystem Brasiliens war schon wenige Wochen nach dem Ausbruch der Pandemie durch den Ansturm der Patienten \u00fcberlastet, an vielen Orten des Landes fehlen Beatmungsger\u00e4te, Fachpersonal und Arzneimittel f\u00fcr die Intensivmedizin. \nDie wohlhabende Mittelschicht des Landes h\u00e4lt es in diesen Tagen \u00fcberwiegend so wie Sylvia Granville: Man isoliert sich und sch\u00fctzt sich vor dem Coronavirus, so weit es irgend geht. Online-Apps f\u00fcrs Heimtraining, f\u00fcrs Meditieren auf dem Fu\u00dfboden des heimischen Wohnzimmers, Unterhaltungsprogramme \u00e0 la Netflix und Videokonferenzprogramme boomen in Brasilien wie auch sonst an vielen Orten auf der Welt. Doch all das betrifft nur eine verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig kleine Schicht im Land. Man muss daf\u00fcr freilich eine geeignete Wohnung haben und sich die Isolation leisten k\u00f6nnen. Granville kann das und sie hat vor Jahren sogar eine private Krankenversicherung abgeschlossen. Falls sie trotz aller Vorsichtsma\u00dfnahmen Atembeschwerden bek\u00e4me, k\u00f6nnte sie in ein 20 Minuten von ihrer Wohnung entferntes Krankenhaus fahren. Zumindest theoretisch h\u00e4tte sie das Recht dazu. \"Ob es dort im Augenblick noch Kapazit\u00e4ten gibt, wei\u00df ich auch nicht\", sagt sie. \nBrasilien insgesamt ist mit knapp 300.000 offiziell gemeldeten Infektionen und fast 20.000 Todesf\u00e4llen bereits das am drittschlimmsten betroffene Land der Welt, nach Russland und den USA. Es gibt auch keine Anzeichen daf\u00fcr, dass sich die Entwicklung dort verlangsamt, also k\u00f6nnte es sogar bis zur traurigen Nummer eins aufsteigen. \nSchon in Rio de Janeiro kann man sehen, woran das liegt: Die H\u00fcgel der Stadt und gro\u00dfe Fl\u00e4chen der Au\u00dfenbezirke sind mit Armutsgebieten \u00fcbers\u00e4t, den sogenannten Favelas. Die Menschen leben dort sehr eng in mehr oder weniger improvisierten H\u00e4usern, viele haben nicht mal Zugang zu flie\u00dfendem Wasser oder zu einer geregelten Kanalisation. Deshalb ist in einigen Favelas die Pandemie zuletzt besonders stark ausgebrochen \u2013 was man allerdings nur aus Sch\u00e4tzungen wei\u00df, denn in Brasilien werden nur wenige Coronavirus-Tests gemacht und der Zugang der \u00e4rmeren Bev\u00f6lkerung zum formalen Gesundheitssystem ist unregelm\u00e4\u00dfig. \nIn ganz Brasilien aber leben nach der amtlichen Statistik sechs Prozent der Bev\u00f6lkerung \u2013 also etwa 13 Millionen von 220 Millionen Einwohnern \u2013 in Favelas. Noch viele weitere Millionen leben dichtgedr\u00e4ngt an der Peripherie von Kleinst\u00e4dten, in ungeplanten Siedlungen oder D\u00f6rfern ohne Zugang zu sanit\u00e4ren Einrichtungen. Deshalb verbreitet sich die Seuche von Rio de Janeiro und anderen gro\u00dfen St\u00e4dten des S\u00fcdostens auch rasch im ganzen Land aus. Nach Angaben des staatlichen Geografie- und Statistikinstituts haben inzwischen 62 Prozent der 5.570 Gemeinden des Landes mindestens einen best\u00e4tigten Erkrankungsfall gemeldet. Dieser Wert hat sich binnen 52 Tagen fast verzw\u00f6lffacht. \nSelbst in den Wohnh\u00e4usern, in denen sich die urbane Mittelschicht verschanzt \u2013 also in solchen, wo auch die Seniorin Sylvia Granville wohnt \u2013 gehen viele Menschen aus den Favelas ein und aus. Die Portiers, Putzhilfen, K\u00f6chinnen und Babysitter leben in der Regel in den Armutsgebieten. Sie pendeln jeden Tag eine oder zwei Stunden lang mit Bussen und Bahnen zu ihrem Arbeitsplatz. \nIn Rio de Janeiro zum Beispiel ist dieses Pendeln nach wie vor erlaubt \u2013 trotz der strengen Isolierungsbestimmungen, die die Stadtverwaltung von Rio erlassen und vor wenigen Wochen noch mal versch\u00e4rft hat. Es gibt Polizeikontrollen in den Bussen und Bahnen, aber da reicht es in aller Regel f\u00fcr die Weiterfahrt aus, ein Schreiben des Arbeitgebers mitzuf\u00fchren. Die Menschen aus den Favelas haben auch kaum eine Wahl, als arbeiten zu gehen: Die soziale Absicherung ist schlecht und eine von der Regierung ausgezahlte Sonderzahlung f\u00fcr informelle Arbeitskr\u00e4fte in der H\u00f6he von 600 Reais (knapp 100 Euro) monatlich ist wenig Geld und kommt nicht bei allen an. Viele \u00e4rmere Brasilianer m\u00fcssen entweder arbeiten oder obdachlos werden und hungern.\nIn Rio de Janeiro etwa h\u00e4ufen sich in diesen Tagen die Geschichten von Angestellten, die mit Coronavirus-Symptomen zur Arbeit kommen. \"Eine Putzhilfe und ein Portier haben mir viele Tage sp\u00e4ter gesagt, dass sie Fieber hatten und sogar ihren Geruchssinn vermissten, inzwischen geht es ihnen wieder besser, aber sie h\u00e4tten nat\u00fcrlich zu Hause bleiben sollen\", sagt Clarissa Bomfim, eine Musiklehrerin aus Copacabana, die in ihrem Wohngeb\u00e4ude als Nebenjob den Dienstplan des Personals einteilt. Sie war erschrocken, weil die Angestellten ihr die Krankheit erst viele Tage sp\u00e4ter offenbart hatten. Einige besonders wohlhabende Familien in ihrem Wohngeb\u00e4ude haben es so eingerichtet, dass die Dienstboten isolations-freundlich bei ihnen im Haus \u00fcbernachten. So war es fr\u00fcher h\u00e4ufiger \u00fcblich in Brasilien, aber inzwischen sind bei der Familie wohnende Angestellte die Ausnahme geworden. \nAll das erkl\u00e4rt wiederum das eigenartige Verhalten der brasilianischen Regierung unter Pr\u00e4sident Bolsonaro \u2013 zum Teil jedenfalls. Dessen zur Schau gestellte Sorglosigkeit mag verantwortungslos oder zynisch sein \u2013 aber verr\u00fcckt ist der Mann nun auch wieder nicht. Wenn in Brasilien blo\u00df Leute wie die Seniorin Sylvia Granville lebten, w\u00fcrde Bolsonaros Politik wohl vern\u00fcnftigerweise so aussehen wie die in Deutschland und anderen wohlhabenden L\u00e4ndern: Isolationsvorschriften f\u00fcr alle, bis der Virus unter Kontrolle gelangt und das Gesundheitssystem mit den auftretenden F\u00e4llen klarkommen kann.\nBolsonaro hat diese Option nicht. Die schlecht ausger\u00fcsteten Krankenh\u00e4user sind l\u00e4ngst \u00fcberf\u00fcllt, die Wartelisten f\u00fcr Beatmungsger\u00e4te werden l\u00e4nger und l\u00e4nger, mit ein paar raschen Neubauten und der Anschaffung zus\u00e4tzlicher Ger\u00e4te hat es nicht gut geklappt. Ein Gro\u00dfteil der Brasilianer lebt sowieso in l\u00e4ndlichen Gegenden oder in D\u00f6rfern des riesenhaften Amazonasgebiets \u2013 und ist dort so weit weg vom n\u00e4chsten Krankenhaus, dass eine Dunkelziffer von vielen Tausenden Brasilianern vermutlich schon gestorben ist, ohne dass das in die offizielle Statistik eingegangen ist.\nBolsonaro f\u00e4hrt hier offenbar die folgende Strategie: Sollen die Wohlhabenden sich ruhig isolieren, alle anderen werden zur Arbeit aufgefordert, weil der Pr\u00e4sident ihnen sowieso nicht helfen kann. Diese Sorglosigkeit soll den Menschen wohl Mut zusprechen. Au\u00dferdem erkl\u00e4rt der Regierungschef \u2013 nach dem Vorbild von Donald Trump \u2013 seit Wochen, dass das Malariamittel Chloroquin eine Art Wunderdroge gegen das Coronavirus sei. Kaum ein Mediziner best\u00e4tigt das. Den Menschen, die es trotzdem glauben, gibt Chloroquin wohl zus\u00e4tzliche Hoffnung \u2013 es wirkt wie ein Placebo vom Pr\u00e4sidenten. \nUnd weil so viele Gouverneure und B\u00fcrgermeister entgegen den Vorgaben des Pr\u00e4sidenten trotzdem strenge Isolierung vorschreiben, sieht Bolsonaro eine Chance, auch daraus politisches Kapital zu schlagen: Dann gibt er ihnen eben die Schuld an dem heraufziehenden wirtschaftlichen Zusammenbruch. Bolsonaro d\u00fcrfte darauf setzen, dass die Pandemietoten bei der n\u00e4chsten Wahl in zweieinhalb Jahren vergessen sind \u2013 und dass er den beginnenden Zusammenbruch der Wirtschaft seinen politischen Gegnern in die Schuhe schieben kann. ", "twitter-history": "[{       \"id\": 1271262707291951105,       \"url\": \"https://twitter.com/goncourt/status/1271262707291951105\",       \"date\": \"2020-06-12 02:07:02+00:00\",       \"text\": \"@jutta_ditfurth Dieser Artikel sagt viel \u00fcber die Haltung, auf die sich das dt. B\u00fcrgertum gerade einigt. https://t.co/Gvuhi6Bo2E\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 14927678,              \"url\": \"http://goncourt.net/Blog\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/54748715/goncourtthumb_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/14927678/1408470892\",              \"username\": \"goncourt\",              \"name\": \"goncourt\",              \"description\": \"Am Ende der Theodizee warten Schmolke & Deitermann.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-05-28 00:09:15+00:00\",              \"location\": \"Queen-Maud-Land\",              \"followers\": 640,              \"friends\": 366,              \"tweets\": 12263,              \"liked_tweets\": 19747,              \"lists_member\": 28,              \"media_shared\": 1537       }}, {       \"id\": 1265597876748595201,       \"url\": \"https://twitter.com/blaetter/status/1265597876748595201\",       \"date\": \"2020-05-27 10:57:02+00:00\",       \"text\": \"#Bolsonaro d\u00fcrfte darauf setzen, dass die Pandemietoten bei der n\u00e4chsten Wahl in zweieinhalb Jahren vergessen sind \u2013 und dass er den beginnenden Zusammenbruch der Wirtschaft seinen politischen Gegnern in die Schuhe schieben kann:https://t.co/DBJXZPo6WP https://t.co/nSMwWaB5fn\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://buffer.com rel=nofollow>Buffer</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 19617886,              \"url\": \"http://www.blaetter.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1225370757464764417/GC95_4EF_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/19617886/1614185551\",              \"username\": \"blaetter\",              \"name\": \"Bl\u00e4tter\",              \"description\": \"Die \u00bbBl\u00e4tter\u00ab \u2013 die meistgelesene politische Monatszeitschrift im deutschen Sprachraum. (Titelfoto: rrodrickbeiler / iStockphoto)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-01-27 21:31:55+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 12939,              \"friends\": 987,              \"tweets\": 11196,              \"liked_tweets\": 1723,              \"lists_member\": 314,              \"media_shared\": 4659       }}, {       \"id\": 1265270805643984897,       \"url\": \"https://twitter.com/DrMarcosdeSousa/status/1265270805643984897\",       \"date\": \"2020-05-26 13:17:22+00:00\",       \"text\": \"@gugachacra Aqui na Alemanha tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 diferente @gugachacra https://t.co/utNlfVqVaw\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 833673609960882177,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1073871565320806400/qE-TCbFj_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"DrMarcosdeSousa\",              \"name\": \"Marcos de Sousa\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-02-20 13:44:12+00:00\",              \"location\": \"Alemanha\",              \"followers\": 22,              \"friends\": 402,              \"tweets\": 282,              \"liked_tweets\": 2181,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 8       }}, {       \"id\": 1265179353119363072,       \"url\": \"https://twitter.com/DrMarcosdeSousa/status/1265179353119363072\",       \"date\": \"2020-05-26 07:13:58+00:00\",       \"text\": \"Imprensa alem\u00e3: \u201ePresidente despreocupado e c\u00ednico\u201c https://t.co/utNlfV9kiY #COVID19\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 833673609960882177,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1073871565320806400/qE-TCbFj_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"DrMarcosdeSousa\",              \"name\": \"Marcos de Sousa\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-02-20 13:44:12+00:00\",              \"location\": \"Alemanha\",              \"followers\": 22,              \"friends\": 402,              \"tweets\": 282,              \"liked_tweets\": 2181,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 8       }}, {       \"id\": 1265174828862124032,       \"url\": \"https://twitter.com/okelmann/status/1265174828862124032\",       \"date\": \"2020-05-26 06:55:59+00:00\",       \"text\": \"Como j\u00e1 disse: Estamos de olho... --&gt; Der Pr\u00e4sident gibt sich sorglos https://t.co/YiBq4YPLaZ via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 618370160,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1377640153817186308/nWXVVvG__normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/618370160/1615579164\",              \"username\": \"okelmann\",              \"name\": \"Erich Okelmann\ud83c\udff3\ufe0fu200d\ud83c\udf08\",              \"description\": \"\ud83c\udde7\ud83c\uddf7 | \ud83c\udde9\ud83c\uddea | Equality for all | lieber Menschenrechte als rechte Menschen | +igualdade e -inveja | happily married | queer as a 3-dollar-bill | no H8|\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-06-25 19:33:17+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 4408,              \"friends\": 3425,              \"tweets\": 125323,              \"liked_tweets\": 287184,              \"lists_member\": 159,              \"media_shared\": 27417       }}, {       \"id\": 1264935443625320448,       \"url\": \"https://twitter.com/BieneRetten/status/1264935443625320448\",       \"date\": \"2020-05-25 15:04:45+00:00\",       \"text\": \"Der Pr\u00e4sident gibt sich sorglos https://t.co/rpgJtMecuo via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1154657227774595072,              \"url\": \"http://www.strassenkatzen-le.de/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1356352312634183686/ox4w5_nP_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1154657227774595072/1603260869\",              \"username\": \"BieneRetten\",              \"name\": \"Rettet die Bienen und V\u00f6gel #MakeParisReal\",              \"description\": \"Natur- und Tiersch\u00fctzerinopenpetition.de/petition/onlin\u2026bi-b\u00f6hlitz.denabu-leipzig.deUferleben.deleipzig-pflanzt.deigelhilfe-rostock-diedrichshagen.de\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-07-26 07:38:30+00:00\",              \"location\": \"Nordsachsen\",              \"followers\": 1102,              \"friends\": 1644,              \"tweets\": 12147,              \"liked_tweets\": 11631,              \"lists_member\": 9,              \"media_shared\": 215       }}, {       \"id\": 1264928874410004481,       \"url\": \"https://twitter.com/herr_lehmann52/status/1264928874410004481\",       \"date\": \"2020-05-25 14:38:39+00:00\",       \"text\": \"Kalk\u00fcl, oder Irrsinn - Der Pr\u00e4sident gibt sich sorglos https://t.co/TmuItaqUPv via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1244681480305025027,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1375416302987317248/MRDxRwSe_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1244681480305025027/1592657308\",              \"username\": \"herr_lehmann52\",              \"name\": \"Herr_Lehmann\",              \"description\": \"Im Sozialbereich-Behindertenarbeit t\u00e4tig. Ich kann lesen und schreiben\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-30 17:44:37+00:00\",              \"location\": \"Innsbruck\",              \"followers\": 551,              \"friends\": 543,              \"tweets\": 10243,              \"liked_tweets\": 6840,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1401       }}, {       \"id\": 1264925584750149632,       \"url\": \"https://twitter.com/mspro/status/1264925584750149632\",       \"date\": \"2020-05-25 14:25:35+00:00\",       \"text\": \"dieser ersch\u00fctternde zeit-artikel \u00fcber die schlimme lage in brasilien legt nahe, dass bolsonaro mangels medizinischer infrastruktur und sozialsystem keine andere alternative hat, als die leute in den tod zur arbeit zu schicken. das stimm einfach nicht. https://t.co/8mkEUnw468\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 9,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/iphone rel=nofollow>Twitter for iPhone</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5751892,              \"url\": \"http://michaelseemann.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1092791306458402819/ki1UcibE_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5751892/1387209394\",              \"username\": \"mspro\",              \"name\": \"Michael Seemann\",              \"description\": \"thinking into the internet. english: @mspro_en book: dasneuespiel.de theory: ctrl-verlust.net podcast: planetb.viertausendhertz.de\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-03 21:55:36+00:00\",              \"location\": \"berlin, germany\",              \"followers\": 20794,              \"friends\": 1200,              \"tweets\": 96144,              \"liked_tweets\": 13627,              \"lists_member\": 875,              \"media_shared\": 1688       }}, {       \"id\": 1264909744923435016,       \"url\": \"https://twitter.com/AbdulsatarBoch1/status/1264909744923435016\",       \"date\": \"2020-05-25 13:22:38+00:00\",       \"text\": \"Der Pr\u00e4sident gibt sich sorglos https://t.co/GwUyY8VDKW via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1237364454406447104,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1330111530059386885/oOb-o5Ib_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1237364454406447104/1609251903\",              \"username\": \"AbdulsatarBoch1\",              \"name\": \"Abdulsatar Bochnak\",              \"description\": \"SARS-CoV-2 / COVID-19  Studio\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-10 13:07:52+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 124,              \"friends\": 4641,              \"tweets\": 45002,              \"liked_tweets\": 3756,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 16006       }}, {       \"id\": 1264904033694867456,       \"url\": \"https://twitter.com/antjeschrupp/status/1264904033694867456\",       \"date\": \"2020-05-25 12:59:57+00:00\",       \"text\": \"Das stimmt wohl... die Armen sterben lassen ist eine gangbare Strategie und ich f\u00fcrchte, sie wird vielleicht sogar aufgehen.  https://t.co/5KXlrXlCdZ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 22382483,              \"url\": \"http://www.antjeschrupp.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1350929673144963080/Gv3M09YG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/22382483/1564329206\",              \"username\": \"antjeschrupp\",              \"name\": \"Antje Schrupp\",              \"description\": \"Das Gegenteil ist genauso falsch. / aktuelles Buch: Schwangerwerdenk\u00f6nnen. Essay \u00fcber K\u00f6rper, Geschlecht und Politik (Ulrike Helmer Verlag)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-03-01 17:22:54+00:00\",              \"location\": \"Frankfurt am Main\",              \"followers\": 12037,              \"friends\": 2563,              \"tweets\": 38041,              \"liked_tweets\": 20815,              \"lists_member\": 525,              \"media_shared\": 639       }}, {       \"id\": 1264889147845742592,       \"url\": \"https://twitter.com/slalom0/status/1264889147845742592\",       \"date\": \"2020-05-25 12:00:48+00:00\",       \"text\": \"Der Pr\u00e4sident gibt sich sorglos https://t.co/gpqYKk46HC via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 174164295,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1101336963/Susanne_Mvuyekure_Passbild_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"slalom0\",              \"name\": \"susanne mvuyekure\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-08-03 07:32:21+00:00\",              \"location\": \"stuttgart\",              \"followers\": 57,              \"friends\": 259,              \"tweets\": 2921,              \"liked_tweets\": 1714,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 28       }}, {       \"id\": 1264878957431869446,       \"url\": \"https://twitter.com/Drachinha/status/1264878957431869446\",       \"date\": \"2020-05-25 11:20:18+00:00\",       \"text\": \"In was f\u00fcr einen neoliberal-weitrechts-konservativen Framing Pot ist, denn dieser Zeit Journalist gefallen?https://t.co/GddsaGdgnF https://t.co/K4JE1J4Xab\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 53360875,              \"url\": \"https://www.instagram.com/drachinha/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1372056117329719297/C7mftk-O_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/53360875/1609367165\",              \"username\": \"Drachinha\",              \"name\": \"liamh\",              \"description\": \"Evil I did dwel - lewd did I LivE - they/them - Vintage Whine - Weird - ND - Laser Eule\ud83e\udd89- Cat Addict - Viverridae - Living for the Night - Headbanger \ud83e\udd18\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-07-03 11:28:38+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 329,              \"friends\": 1826,              \"tweets\": 28164,              \"liked_tweets\": 170734,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 1761       }}, {       \"id\": 1264870647290871808,       \"url\": \"https://twitter.com/irgendeinervon/status/1264870647290871808\",       \"date\": \"2020-05-25 10:47:17+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/UR6jH2OHnZ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 749263942942396416,              \"url\": \"http://www.strom-wechseln.net\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1228287309503660032/nCaIwneG_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/749263942942396416/1581681663\",              \"username\": \"irgendeinervon\",              \"name\": \"Was gibts Neues?\",              \"description\": \"Alle sind Irre; aber wer seinen Wahn zu analysieren versteht, wird Philosoph genannt. (Ambrose Bierce)\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-07-02 15:30:19+00:00\",              \"location\": \"Deutschland\",              \"followers\": 565,              \"friends\": 4972,              \"tweets\": 557247,              \"liked_tweets\": 664,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 2414       }}, {       \"id\": 1264866074052476929,       \"url\": \"https://twitter.com/VBezerra2/status/1264866074052476929\",       \"date\": \"2020-05-25 10:29:06+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/BFmnBgifV7\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1053021423281889282,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1178421018966265857/AQbiFFqL_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"VBezerra2\",              \"name\": \"VBezerra\",              \"description\": \"trying to learn some physics and at the same time trying to teach it.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-10-18 20:34:06+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 39,              \"friends\": 159,              \"tweets\": 3615,              \"liked_tweets\": 9829,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 54       }}, {       \"id\": 1264863286715129856,       \"url\": \"https://twitter.com/MariaKrantz3/status/1264863286715129856\",       \"date\": \"2020-05-25 10:18:02+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/YwmuwSzNOIInteressante Perspektive...#COVID__19 #Corona\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1240185247322554368,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1240197296186437632/S7H2ouB7_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1240185247322554368/1584521053\",              \"username\": \"MariaKrantz3\",              \"name\": \"Maria Krantz\",              \"description\": \"Computational Systems Biology, Modeling, Programming, Data Analysis, Plant Biology. Humboldt-Universit\u00e4t zu Berlin\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-03-18 07:56:27+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 58,              \"friends\": 51,              \"tweets\": 1623,              \"liked_tweets\": 113,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 51       }}, {       \"id\": 1264465498349228032,       \"url\": \"https://twitter.com/JanRzeszotarski/status/1264465498349228032\",       \"date\": \"2020-05-24 07:57:22+00:00\",       \"text\": \"@wilkowicz Bardzo fajny artyku\u0142 Panie Redaktorze! Polecam r\u00f3wnie\u017c bardzo https://t.co/n8LpaXUVbl\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 475947311,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1062461012102860800/kL0bwRtP_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"JanRzeszotarski\",              \"name\": \"Jan Rzeszotarski\",              \"description\": \"\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-27 16:16:20+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 16,              \"friends\": 65,              \"tweets\": 164,              \"liked_tweets\": 875,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 5       }}, {       \"id\": 1263982036534071303,       \"url\": \"https://twitter.com/Gammara30373739/status/1263982036534071303\",       \"date\": \"2020-05-22 23:56:15+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/PWp4vig488\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1250791594892165120,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1252483725335703553/13Mtidoz_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1250791594892165120/1604272301\",              \"username\": \"Gammara30373739\",              \"name\": \"Gammaray\",              \"description\": \"Kohlenstoff basierte Lebensform\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-16 14:23:05+00:00\",              \"location\": \"Babylon 5, Gr\u00fcn 4\",              \"followers\": 396,              \"friends\": 496,              \"tweets\": 14745,              \"liked_tweets\": 10788,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 523       }}, {       \"id\": 1263937968374497280,       \"url\": \"https://twitter.com/Tiefenkultur/status/1263937968374497280\",       \"date\": \"2020-05-22 21:01:09+00:00\",       \"text\": \"Coronavirus-Pandemie: Der Pr\u00e4sident gibt sich sorglos #Brasilien k\u00f6nnte bald das Land mit den meisten Corona-F\u00e4llen sein. Jair Bolsonaros Verhalten in der Krise mag man zynisch finden. Aber eine andere Option hat er kaum. https://t.co/wsi86sr2Md\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1155219066208030720,              \"url\": \"https://ko-fi.com/O4O118N51#\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1273643972813086725/vb7bI-nL_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1155219066208030720/1598034153\",              \"username\": \"Tiefenkultur\",              \"name\": \"\u2b50((AiyaE\u00e4rendilElenionAncalima))\u2b50\ud83c\udf34 \ud83d\udc9a \ud83c\udf0f \ud83c\udf3f \u2600\ufe0f \ud83d\udcab\",              \"description\": \"#HospizStRaphael#ZdB #AfuAMvD@mightof_princes-reload @kassiopeia_v7@mastodon.social#netz4 #wertstufendemokratie @brauchtbewegung -support\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-07-27 20:51:03+00:00\",              \"location\": \"#Tiefenkultur vs #Kontrakultur\",              \"followers\": 428,              \"friends\": 4421,              \"tweets\": 32462,              \"liked_tweets\": 12859,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 1460       }}, {       \"id\": 1263831271916146688,       \"url\": \"https://twitter.com/horstjankowski/status/1263831271916146688\",       \"date\": \"2020-05-22 13:57:10+00:00\",       \"text\": \"Ich w\u00fcrde ja selber auch einer alten Frau ihre Handtasche entrei\u00dfen, wenn das der einzige Weg w\u00e4re, um meinen Kindern in dieser Krise etwas zu Essen zu besorgen.https://t.co/gAh7HvaibC\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 14784263,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/762656185212407808/daGcyMZc_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/14784263/1542531364\",              \"username\": \"horstjankowski\",              \"name\": \"Horst \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\",              \"description\": \"We have all the time in the world.Unternehmer, Antifaschist, Atheist.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2008-05-15 10:08:05+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Germany\",              \"followers\": 268,              \"friends\": 541,              \"tweets\": 4117,              \"liked_tweets\": 39485,              \"lists_member\": 8,              \"media_shared\": 478       }}, {       \"id\": 1263817692294848512,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1263817692294848512\",       \"date\": \"2020-05-22 13:03:13+00:00\",       \"text\": \"Sorgloser Pr\u00e4sident, ungehinderte Infektionsketten und gro\u00dfe Armut: #Brasilien k\u00f6nnte sich zum gr\u00f6\u00dften Opfer der Coronavirus-Krise entwickeln. #Covid19 #Coronavirus https://t.co/hIxAPVssNT #Bolsonaro\",       \"replies\": 13,       \"retweets\": 11,       \"likes\": 19,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338811,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206679,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10489,              \"media_shared\": 7731       }}, {       \"id\": 1263805363045969920,       \"url\": \"https://twitter.com/tilmannheil/status/1263805363045969920\",       \"date\": \"2020-05-22 12:14:13+00:00\",       \"text\": \"Erschreckend wie in #diezeit eine vollkommen rationalisierende Analyse des Pr\u00e4sidenten von #Brasilien geschieht. Informativ, zum Teil aber oberfl\u00e4chlich. Inakzeptabel bleibt: der institutionelle Rassismus und Rechtspopulismus fehlt vollst\u00e4ndig.https://t.co/pwc35EtWNT \ud83c\udfa8o.ribs https://t.co/2UVzKCG6Gg\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 94347318,              \"url\": \"https://tilmann.me\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1229752292175470598/OtgRjUcV_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/94347318/1582030770\",              \"username\": \"tilmannheil\",              \"name\": \"tilmann heil\",              \"description\": \"Social scientist working on #inequality #hierarchy #difference #conviviality in RJ, BR, SEN, ES. \ud83d\udcd7 cutt.ly/THeilConvivial\u2026 facebook & IG @tilmannheil\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2009-12-03 15:11:39+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 237,              \"friends\": 425,              \"tweets\": 335,              \"liked_tweets\": 276,              \"lists_member\": 2,              \"media_shared\": 56       }}, {       \"id\": 1263792591474212864,       \"url\": \"https://twitter.com/gnutiez/status/1263792591474212864\",       \"date\": \"2020-05-22 11:23:28+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/w6tUi80WIO@zeitonline hat eine Headline ge\u00e4ndert! Coronavirus-Pandemie: Der Pr\u00e4sident gibt sich sorglos Alle \u00c4nderungen auf https://t.co/f09c6MY4Nw #hl_diff #journalismus https://t.co/ldThM1giG3\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.gnutiez.de rel=nofollow>Gnutiez</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 172338200,              \"url\": \"http://gnutiez.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1304873044536635393/nqPYqrCd_normal.png\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/172338200/1599824144\",              \"username\": \"gnutiez\",              \"name\": \"Gnutiez\",              \"description\": \"Ein Mot, halb Mensch halb Bot! Hier werden alle \u00c4nderungen in \u00dcberschriften und Teasern der gro\u00dfen Onlinemedien gezwitschert. Support: ko-fi.com/gnutiez\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-07-29 13:28:25+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 1167,              \"friends\": 79,              \"tweets\": 134114,              \"liked_tweets\": 327,              \"lists_member\": 32,              \"media_shared\": 111232       }}, {       \"id\": 1263780414025609218,       \"url\": \"https://twitter.com/zon_aufmacher/status/1263780414025609218\",       \"date\": \"2020-05-22 10:35:05+00:00\",       \"text\": \"Coronavirus-Pandemie: Dieser Mann ist nicht irreBrasilien k\u00f6nnte bald das Land mit den meisten Corona-F\u00e4llen sein. Jair Bolsonaro gibt sich sorglos. Man mag das f\u00fcr zynisch halten. Aber eine andere Option hat er kaum.https://t.co/Y7DPQZLA8K\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZON-Aufmacher</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 904796734341120000,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/907112606040817664/d7pylJ4i_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zon_aufmacher\",              \"name\": \"ZON-Scraper\",              \"description\": \"Scraping ZON since 2017\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2017-09-04 20:02:06+00:00\",              \"location\": \"A little server somewhere\",              \"followers\": 44,              \"friends\": 0,              \"tweets\": 8203,              \"liked_tweets\": 0,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 0       }}, {       \"id\": 1263779372189782021,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1263779372189782021\",       \"date\": \"2020-05-22 10:30:56+00:00\",       \"text\": \"Bolsonaros zur Schau gestellte Sorglosigkeit in der #Corona-Krise mag verantwortungslos oder zynisch sein \u2013 aber verr\u00fcckt ist der Mann nun auch wieder nicht. #Covid19 #Coronavirus  https://t.co/38BTSDwmGZ\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145932,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49910,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1699,              \"media_shared\": 43       }}, {       \"id\": 1263733229787295744,       \"url\": \"https://twitter.com/FWWinterberg/status/1263733229787295744\",       \"date\": \"2020-05-22 07:27:35+00:00\",       \"text\": \"Dieser Mann ist nicht irre https://t.co/jsJShtKx6G via @zeitonline\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 479445216,              \"url\": \"http://www.winterberg.me\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/421958227547283456/GJDEMi8b_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"FWWinterberg\",              \"name\": \"Franz W.Winterberg\",              \"description\": \"Weise, alt geworden, Sokrates, Plato, Kant, normales CDU Mitglied, K\u00e4mpfer gegen den Klimawandel 2012 Nobelpreistr\u00e4ger winterberg.me\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-31 11:42:40+00:00\",              \"location\": \"Ilfeld und ganz Europa\",              \"followers\": 17043,              \"friends\": 17087,              \"tweets\": 611701,              \"liked_tweets\": 168435,              \"lists_member\": 83,              \"media_shared\": 8924       }}, {       \"id\": 1263728781287657474,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_wis/status/1263728781287657474\",       \"date\": \"2020-05-22 07:09:55+00:00\",       \"text\": \"Bolsonaros zur Schau gestellte Sorglosigkeit in der #Corona-Krise mag verantwortungslos oder zynisch sein \u2013 aber verr\u00fcckt ist der Mann nun auch wieder nicht.  https://t.co/MG1N5npwFR\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 121098001,              \"url\": \"http://www.zeit.de/wissen/index\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564967330451456/BNA2XGik_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_wis\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE WISSEN\",              \"description\": \"Wir sind: @NeuerTag, @svensonst, @maria_mastreads, @JaSimmank @flor8i @ClaWuest @corinnaschoeps\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2010-03-08 12:31:47+00:00\",              \"location\": \"Berlin\",              \"followers\": 60455,              \"friends\": 90,              \"tweets\": 11112,              \"liked_tweets\": 176,              \"lists_member\": 907,              \"media_shared\": 142       }}]"}