{
     "url": "https://www.zeit.de/politik/ausland/2020-03/oesterreich-coronavirus-notbetrieb-ischgl-social-distancing",
     "date": "2020-03-16T14:44:07+01:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "Im Notbetrieb",
     "article": "\u00d6sterreich f\u00e4hrt das \u00f6ffentliche Leben herunter, um die Virusausbreitung zu bremsen. Der beliebte Tiroler Skiort Ischgl hat sich als Corona-Epizentrum herausgestellt.\nSo hat man Sebastian Kurz selten erlebt, vielleicht noch nie. Der\n\u00f6sterreichische Bundeskanzler gab am Samstagvormittag eine Pressekonferenz, die\nan Dringlichkeit wenig Steigerungsm\u00f6glichkeiten bot. \"Diese Krise wird f\u00fcr\nviele Menschen Krankheit, Leid und f\u00fcr einige auch den Tod bedeuten\", sagt\nKurz. Das hatte man in dieser Klarheit noch nicht geh\u00f6rt. \"Bitte bleiben Sie\ndaheim.\" \n\u00d6sterreich ist vom Coronavirus stark betroffen. Am Montagmorgen verzeichnete das Land mehr als 1.000 positiv getestete Personen, drei Menschen sind wahrscheinlich durch Covid-19 gestorben. Da \u00d6sterreich aber eher restriktiv testet (nur R\u00fcckkehrer\naus einem Gefahrengebiet oder Menschen, die mit Infizierten Kontakt hatten),\nd\u00fcrfte die Dunkelziffer weit h\u00f6her liegen. \nDie schwarz-gr\u00fcne Regierung, erst seit zwei Monaten im Amt, hat\nsich zu einem graduell immer strikteren Vorgehen entschlossen. Im Moment werden\ndie Ma\u00dfnahmen fast t\u00e4glich versch\u00e4rft. Mit dem heutigen Montag wird das Land\n\"auf Notbetrieb\" runtergefahren: Alle nicht zur Grundversorgung notwendigen\nGesch\u00e4fte und Gastronomiebetriebe m\u00fcssen zumindest bis Sonntag geschlossen\nbleiben, ebenso Spiel- und Sportpl\u00e4tze, Veranstaltungen sind g\u00e4nzlich\nuntersagt. Es gelten Ausgangsbeschr\u00e4nkungen: Es gebe, so betonte Kanzler Kurz\nin mehreren Interviews, nur drei Gr\u00fcnde, das Haus zu verlassen: \"nicht\naufschiebbare\" Berufsarbeit, dringende Besorgungen und Hilfe f\u00fcr andere\nMenschen. Sp\u00e4ter f\u00fcgte die Regierung hinzu, Spazierengehen sei auch erlaubt,\naber nur mit Menschen, mit denen man ohnehin zusammenwohne. Die Polizei kontrolliert\nab Montag, nirgendwo sollen mehr als f\u00fcnf Personen zusammenstehen.  \nEs ist eine \"unechte\" Ausgangssperre, die vor allem einen\npsychologischen Effekt entfalten soll. Als die Regierung am Freitag sanftere\nRegelungen verk\u00fcndete, reagierten viele Menschen nicht wie erhofft: Sie gingen\nan dem sonnigen Wochenende noch ein letztes Mal shoppen, am Freitag- und\nSamstagabend waren viele Bars gef\u00fcllt. Fotos von gut besuchten Wiener\nEinkaufsstra\u00dfen oder Innsbrucker Studenten, die fr\u00f6hlich am Flussufer sitzen,\ngingen in den sozialen Netzwerken umher. Am Sonntag erschienen alle Zeitungen\nin Wien mit einer Infokampagne der Regierung auf dem Titelblatt: \"Schau auf\ndich, bleib zu Hause\". Die Stra\u00dfen der Bundeshauptstadt waren dann auch\ndeutlich leerer. \n\u00d6sterreich ist, vielleicht auch durch die N\u00e4he zu Italien,\ngedanklich ein paar Tage weiter als Deutschland. Das Ziel der Bundesregierung\nist klar: das Abflachen der Kurve, wie es Experten letzte Woche dringend\ngeraten haben. Das will man vor allem durch social distancing erreichen, also\ndem Runterfahren der sozialen Kontakte. Laut Simulationen von Forschern der\nTechnologischen Universit\u00e4t (TU) Wien k\u00f6nnte die Zahl der gleichzeitig\nInfizierten am H\u00f6hepunkt der Kurve alleine durch die Schulschlie\u00dfungen und Kontaktreduktion\nin der besonders gef\u00e4hrdeten Zielgruppe bereits um 40 Prozent geringer\nausfallen. \nDer allgemeine Tenor: Die Regierung f\u00fchrt das Land, nach\nanf\u00e4nglichem Z\u00f6gern und trotz einiger Fehler, recht gut durch die Krise. Zum\neinen kommunikativ \u2013 Kanzler Kurz spricht mittlerweile fast t\u00e4glich und in\nsteigender Eindringlichkeit zu den \"\u00d6sterreicherinnen und \u00d6sterreichern\".\nGesundheitsminister Rudi Anschober gibt den Besonnenen, der auch schon mal\nzugibt, Dinge nicht zu wissen. Innenminister Karl Nehammer ist rhetorisch\nohnehin meist im Krisenmodus, jetzt passt es zur Situation. \nAber auch die Ma\u00dfnahmen werden von Experten tendenziell positiv\nbewertet. \u00d6sterreich entschloss sich fr\u00fcher als andere zur Schlie\u00dfung von\nBildungseinrichtungen \u2013 die Unis wurden mit dem letzten Montag auf Fernlehre\numgestellt, die Schulen schrittweise geschlossen. Die Regierung pr\u00e4sentierte\nein erstes Vier-Milliarden-Hilfspaket f\u00fcr die Wirtschaft, unter anderem f\u00fcr die\nUnterst\u00fctzung von Kurzarbeit. Die Dienstzeit von Wehr- und Zivildienstleistenden\nwird verl\u00e4ngert. Die Regierung beh\u00e4lt sich vor, ehemalige Zivildienstleistende\nder letzten f\u00fcnf Jahre aus dem Pflegebereich erneut zu verpflichten, um den\nWegfall der Tausenden Pflegerinnen aus der Slowakei und Tschechien zu kompensieren. \n\u00dcber das Wochenende bekam die Geschichte vom \u00d6sterreich, das\nentschlossen und fr\u00fchzeitig handelt, allerdings einen deutlichen Riss. Es wurde\nbekannt, dass sich Anfang M\u00e4rz Hunderte Isl\u00e4nder, D\u00e4nen und Norweger in Ischgl,\neinem Skiort in Tirol, mit dem Coronavirus angesteckt hatten. 491 der aktuell\ninsgesamt 1.198 infizierten Norweger hatten sich das Virus in Ischgl geholt.\nNicht genug, dass sich Tirol damit als ein Zentrum f\u00fcr die Virusverbreitung herausstellte. Es\nsteht auch der Vorwurf im Raum, dass die Beh\u00f6rden die Gefahr zumindest fatal\nfehleingesch\u00e4tzt, wenn nicht aktiv runtergespielt hatten.  \nBereits am 5. M\u00e4rz erkl\u00e4rte Island Ischgl zum Gefahrengebiet,\nnachdem mehrere R\u00fcckkehrer positiv getestet wurden. Der Tiroler\nLandessanit\u00e4tsdirektor Franz Katzgraber erkl\u00e4rte daraufhin per\nPressemitteilung, es sei \"aus medizinischer Sicht wenig wahrscheinlich, dass es\nin Tirol zu Ansteckungen gekommen\" sei. Das bei deutschen Urlaubern beliebte\nSkigebiet blieb danach noch eine ganze Woche offen. Wie viele infizierte\nUrlauber aus Ischgl ihren R\u00fcckweg angetreten sind, wei\u00df zurzeit niemand. Der\nOrt steht gemeinsam mit drei anderen unter Quarant\u00e4ne. Landeshauptmann G\u00fcnther Platter verk\u00fcndete am Sonntag eine Ausgangssperre f\u00fcr Tirol, um die Lage in den\nGriff zu bekommen. Die Opposition k\u00fcndigte an, die Causa l\u00fcckenlos aufkl\u00e4ren zu\nwollen \u2013 sobald die Krise vor\u00fcber sei. \nOb die Ma\u00dfnahmen \u00d6sterreichs ausreichen, die Ausbreitung des\nVirus zu verlangsamen, kann derzeit niemand mit Sicherheit sagen. Laut den\nForschern der TU Wien k\u00f6nnten sich erste Erfolge aber bereits Ende der Woche\nabzeichnen \u2013 wenn die Bev\u00f6lkerung beim drastischen Einschr\u00e4nken der\nSozialkontakte konsequent mitmacht. \n\u00d6sterreich geht in den Notbetrieb und reduziert\nden physischen Kontakt zu den Mitmenschen: Das liefert ungew\u00f6hnliche Bilder,\nauf den Stra\u00dfen wie in den Fernsehstudios. Als bei Im Zentrum, der meist gesehenen Diskussionsendung des\nLandes, am Sonntag \u00fcber das Virus gesprochen wurde, war das Setting anders als\nsonst. Wie \u00fcblich sa\u00dfen sechs G\u00e4ste aus der hohen Politik in der Runde. Aber\nihre Sessel hatten jeweils einen Meter Sicherheitsabstand.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1239767493591384064,       \"url\": \"https://twitter.com/paqui080862/status/1239767493591384064\",       \"date\": \"2020-03-17 04:16:18+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/ymNJOefYtj\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1201153266119249920,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1377106161250365443/8rX34wx1_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1201153266119249920/1617162726\",              \"username\": \"paqui080862\",              \"name\": \"paqui 080863 Griass Di \ud83e\udd17\ud83d\ude09\",              \"description\": \"\ud83d\udc49Tiere san Lieabe Lebewesen mit\u2764\ufe0f u.Gef\u00fbhl .San imma do gem uns ois .Gib Du a \u2764\ufe0f, Respekt,Liebe! \ud83d\udc08\ud83d\udc29\ud83d\udc15\ud83d\udc0e\ud83d\udc16\ud83d\udc04\ud83d\udc11\ud83d\udc3f\ufe0f\ud83e\udd94\ud83d\udc26\ud83d\udc13\ud83d\udc1d\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-12-01 14:57:32+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 545,              \"friends\": 360,              \"tweets\": 27861,              \"liked_tweets\": 7113,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 10385       }}, {       \"id\": 1239676454750822400,       \"url\": \"https://twitter.com/DarioReismann/status/1239676454750822400\",       \"date\": \"2020-03-16 22:14:33+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/PIlbSg1Pjg\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1175473439026626562,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1175473656576860160/A7a7nsjZ_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"DarioReismann\",              \"name\": \"Dario Reismann\",              \"description\": \"Ich bin ein Mensch\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-09-21 18:15:10+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 287,              \"friends\": 967,              \"tweets\": 7053,              \"liked_tweets\": 695,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 1206       }}, {       \"id\": 1239572397201788935,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1239572397201788935\",       \"date\": \"2020-03-16 15:21:04+00:00\",       \"text\": \"Nirgendwo sollen mehr als f\u00fcnf Personen zusammenstehen: #Coronavirus #\u00d6sterreich #Ischgl https://t.co/A4HJ6Mqaq6\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 10,       \"likes\": 32,       \"quotes\": 2,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338811,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206679,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10489,              \"media_shared\": 7731       }}, {       \"id\": 1239565358341804032,       \"url\": \"https://twitter.com/timgrecco/status/1239565358341804032\",       \"date\": \"2020-03-16 14:53:06+00:00\",       \"text\": \"#DIEZEITDer allgemeine Tenor: Die Regierung f\u00fchrt das Land, nach anf\u00e4nglichem Z\u00f6gern und trotz einiger Fehler, recht gut durch die Krise.#\u00d6sterreich #CoronavirusAT #Covid19via @DIEZEIThttps://t.co/jBQdKLl4Si https://t.co/JoFNeoaN81\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com rel=nofollow>Twitter Web Client</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2177845428,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/916501449898708998/27o04mnD_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2177845428/1556244340\",              \"username\": \"timgrecco\",              \"name\": \"Tim Grecco\",              \"description\": \"I refuse to be confused.\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-11-06 10:58:25+00:00\",              \"location\": \"Vienna, Austria and Newton, MA\",              \"followers\": 805,              \"friends\": 4991,              \"tweets\": 55375,              \"liked_tweets\": 105016,              \"lists_member\": 13,              \"media_shared\": 2751       }}, {       \"id\": 1239552214928064512,       \"url\": \"https://twitter.com/Tiefenkultur/status/1239552214928064512\",       \"date\": \"2020-03-16 14:00:52+00:00\",       \"text\": \"\u00d6sterreich: Im Notbetrieb \u00d6sterreich f\u00e4hrt das \u00f6ffentliche Leben herunter, um die Virusausbreitung zu bremsen. Der beliebte Tiroler Skiort Ischgl hat sich als Corona-Epizentrum herausgestellt. https://t.co/5bDPddyQ26\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1155219066208030720,              \"url\": \"https://ko-fi.com/O4O118N51#\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1273643972813086725/vb7bI-nL_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1155219066208030720/1598034153\",              \"username\": \"Tiefenkultur\",              \"name\": \"\u2b50((AiyaE\u00e4rendilElenionAncalima))\u2b50\ud83c\udf34 \ud83d\udc9a \ud83c\udf0f \ud83c\udf3f \u2600\ufe0f \ud83d\udcab\",              \"description\": \"#HospizStRaphael#ZdB #AfuAMvD@mightof_princes-reload @kassiopeia_v7@mastodon.social#netz4 #wertstufendemokratie @brauchtbewegung -support\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2019-07-27 20:51:03+00:00\",              \"location\": \"#Tiefenkultur vs #Kontrakultur\",              \"followers\": 428,              \"friends\": 4421,              \"tweets\": 32462,              \"liked_tweets\": 12859,              \"lists_member\": 3,              \"media_shared\": 1460       }}, {       \"id\": 1239548019818795009,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1239548019818795009\",       \"date\": \"2020-03-16 13:44:12+00:00\",       \"text\": \"Am Wochenende waren die Wiener Einkaufsstra\u00dfen und Bars noch gut besucht. Das ist vorbei. #Coronavirus #\u00d6sterreich #Ischgl https://t.co/opXsHBnGnS\",       \"replies\": 2,       \"retweets\": 1,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145933,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49910,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1699,              \"media_shared\": 43       }}]"
}