{
     "url": "https://www.zeit.de/politik/deutschland/2020-09/csu-parteitag-digital-markus-soeder-rede-coronavirus-bayern",
     "date": "2020-09-26T15:57:36+02:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "\"Corona ist mit voller Wucht wieder da\"",
     "article": "Markus S\u00f6der hat auf einem virtuellen CSU-Parteitag vor einer zweiten Corona-Welle gewarnt und zu Disziplin aufgerufen. Die Pandemie sei \"eine Art Naturkatastrophe\".\nBayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) hat die Corona-Krise als Naturkatastrophe und\nals Pr\u00fcfung f\u00fcr die heutige Zeit und die heutigen Generationen bezeichnet. Diese\nPr\u00fcfung m\u00fcsse man nun bestehen, sagte S\u00f6der in einer Grundsatzrede auf dem ersten gro\u00dfen Onlineparteitag der CSU. Der Vorsitzende der Partei rief zu einem gemeinsamen Kampf gegen die\nPandemie auf. \"Corona ist mit voller Wucht, aller Macht wieder da, in ganz\nEuropa\", sagte S\u00f6der.\nDer CSU-Chef warnte vor einer zweiten Welle. Diese laufe\nbereits \u2013 \"und zwar ziemlich stark\", sagte S\u00f6der. Deshalb d\u00fcrfe man beim Kampf gegen das\nVirus nicht nachlassen, sondern klug und entschlossen der Herausforderung\nbegegnen. Dabei sei Vorsicht besser als Risiko, sagte S\u00f6der. \n\nViele h\u00e4tten keine Lust mehr auf Corona und seien von Corona\ngenervt \u2013 er selbst auch. Doch f\u00fcr ihn sei es als Christ \"ethisch nicht vertretbar, f\u00fcr das Freizeitverhalten vieler das Leben\nweniger zu opfern\", sagte S\u00f6der. \"Corona ist eine Art Naturkatastrophe.\"\n\"Wir brauchen ein Regelwerk f\u00fcr alle, das\nmuss verbindlich, verst\u00e4ndlich und verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig sein\", sagte S\u00f6der. Es brauche keinen grundlegenden Strategiewechsel\nim Umgang mit der Pandemie, um etwa eine Durchseuchung und damit eine\nHerdenimmunit\u00e4t zu erreichen, sagte S\u00f6der. Gleichwohl sei es wichtig, die\nStrategie fortlaufend anzupassen. Der Erhalt von Arbeitspl\u00e4tzen und der Vollbetrieb in Schulen\nund Kindertagesst\u00e4tten sei seine oberste Priorit\u00e4t. Ein zweiter Lockdown m\u00fcsse\nauf jeden Fall verhindert werden.   \nZur Bew\u00e4ltigung der wirtschaftlichen Folgen der Pandemie forderte S\u00f6der eine\ngrundlegende Corona-Steuerreform f\u00fcr Deutschland. \"Nicht Steuern rauf, wie Olaf\nScholz sagt, das w\u00e4re das falsche Signal, sondern Steuern runter\", sagte er. Die\nPolitik m\u00fcsse in der aktuellen Lage Anreize f\u00fcr Investitionen setzen, die das Land voranbringen. F\u00fcr Unternehmen\nm\u00fcsse es deshalb niedrigere Unternehmens- und Energiesteuern geben, sagte S\u00f6der. Kommunen sollten demnach an der Umsatzsteuer beteiligt werden. Die Kommunen w\u00fcrden noch lange\nunter dem Ausfall der f\u00fcr sie so wichtigen Gewerbesteuern zu leiden haben. \"Deswegen brauchen wir f\u00fcr n\u00e4chstes Jahr eine Umstellung des Steuersystems\", sagte der CSU-Chef.   \nS\u00f6der wiederholte seine Forderung nach einer staatlichen F\u00f6rderung, um den\nAbsatz neuer Benzin- und Dieselautos in der Corona-Krise zu st\u00fctzen. Gleichwohl sprach er sich f\u00fcr eine zeitliche Befristung der\nZulassung von Autos mit Benzin- und Dieselmotoren nach dem Vorbild des\nUS-Bundesstaats Kalifornien aus. Dort sollen von 2035 an keine Neuwagen mit\nVerbrennungsmotoren mehr zugelassen werden d\u00fcrfen. \"Das scheint mir ein\nsehr gutes Datum zu sein\", sagte der bayerische Ministerpr\u00e4sident.   \nAu\u00dferdem k\u00fcndigte S\u00f6der ein Verbot der Reichskriegsflagge in\nBayern an. Mit einer solchen Flagge zeige man klare Ablehnung und Distanz zu\nunserer Demokratie. \"Wir lassen unsere freiheitliche Demokratie\nnicht von Rechtsradikalen kapern\", sagte S\u00f6der. Damit folgte der CSU-Politiker dem Beispiel\nBremens. Die Bremer Innenbeh\u00f6rde hatte bereits vergangene Woche beschlossen,\ndie Flaggen, die unter anderem von Reichsb\u00fcrgern und Mitgliedern rechter\nGruppierungen bei Kundgebungen gegen die Corona-Beschr\u00e4nkungen geschwenkt\nwerden, aus der \u00d6ffentlichkeit zu verbannen. \nDie CSU startete an diesem Samstagnachmittag zum ersten Mal in\nihrer Geschichte einen gro\u00dfen Parteitag, der nur im Internet stattfindet. Rund 800 Delegierte waren zu\nder Videokonferenz geladen, rund 540 waren zu Beginn\nzugeschaltet. Wegen der anhalten Corona-Krise hatte die CSU nach einem kleinen Parteitag\nim Mai auch den gro\u00dfen Parteitag\nausschlie\u00dflich ins Internet verlegt.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1309938131744043008,       \"url\": \"https://twitter.com/widersitz/status/1309938131744043008\",       \"date\": \"2020-09-26 19:29:22+00:00\",       \"text\": \"https://t.co/yr1ViSKFtW\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/download/android rel=nofollow>Twitter for Android</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1010840134219128832,              \"url\": \"https://liebesenden.com\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1340117401732591620/bvWULmEH_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1010840134219128832/1529842719\",              \"username\": \"widersitz\",              \"name\": \"Jost\",              \"description\": \"Ich bin von sehr vielseitiger Unwissenheit. Robert Musil\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2018-06-24 11:00:43+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 376,              \"friends\": 346,              \"tweets\": 66649,              \"liked_tweets\": 58213,              \"lists_member\": 4,              \"media_shared\": 443       }}, {       \"id\": 1309917865194201095,       \"url\": \"https://twitter.com/Tmo_Wizard/status/1309917865194201095\",       \"date\": \"2020-09-26 18:08:50+00:00\",       \"text\": \"Corona ist mit voller Wucht wieder da https://t.co/p7T1QrYegU via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 220225357,              \"url\": \"https://www.tmowizard.eu/wordpress/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000614423241/a707a2ca17e76c92f04e6981f268cd87_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/220225357/1398576679\",              \"username\": \"Tmo_Wizard\",              \"name\": \"Michael Speier\",              \"description\": \"Sucht euch Informationen \u00fcber mich im Netz selber zusammen, ihr habt ja alle einen Internetzugang! ;-) TmoWizards Impressum: tinyurl.com/y86uhbvs\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-11-27 03:57:03+00:00\",              \"location\": \"Augsburg\",              \"followers\": 1600,              \"friends\": 4985,              \"tweets\": 134744,              \"liked_tweets\": 51460,              \"lists_member\": 50,              \"media_shared\": 3059       }}, {       \"id\": 1309864265617158145,       \"url\": \"https://twitter.com/GerhardLaimer/status/1309864265617158145\",       \"date\": \"2020-09-26 14:35:51+00:00\",       \"text\": \"Wo bleibt #Corona-#Lockdown? Schlie\u00dfen der #Grenzen? Verteidigung der #Volksgesundheit? Aber #Fl\u00fcchtlingsaufnahme? Entweder die da oben spinnen oder ich bin reif f\u00fcr die Klapse. Keiner, ohne auf Drogen zu sein, kann das noch nachvollziehen. #VolleWucht https://t.co/bMkme60euZ\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1068110989,              \"url\": \"https://abgrundlos.wordpress.com/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1371093051783925763/suolWjZW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1068110989/1617270575\",              \"username\": \"GerhardLaimer\",              \"name\": \"der_Dattelkernschnitzer\",              \"description\": \"Remember, 2015 September & wehret der Fortf\u00fchrung!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-01-07 11:39:49+00:00\",              \"location\": \"immer noch hier \",              \"followers\": 16,              \"friends\": 14,              \"tweets\": 3136,              \"liked_tweets\": 64,              \"lists_member\": 0,              \"media_shared\": 371       }}, {       \"id\": 1309854642277363713,       \"url\": \"https://twitter.com/FWWinterberg/status/1309854642277363713\",       \"date\": \"2020-09-26 13:57:37+00:00\",       \"text\": \"Corona ist mit voller Wucht wieder da https://t.co/YVNhPKJXS8 via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 479445216,              \"url\": \"http://www.winterberg.me\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/421958227547283456/GJDEMi8b_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"FWWinterberg\",              \"name\": \"Franz W.Winterberg\",              \"description\": \"Weise, alt geworden, Sokrates, Plato, Kant, normales CDU Mitglied, K\u00e4mpfer gegen den Klimawandel 2012 Nobelpreistr\u00e4ger winterberg.me\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-01-31 11:42:40+00:00\",              \"location\": \"Ilfeld und ganz Europa\",              \"followers\": 17043,              \"friends\": 17087,              \"tweets\": 611701,              \"liked_tweets\": 168435,              \"lists_member\": 83,              \"media_shared\": 8924       }}, {       \"id\": 1309846793170157570,       \"url\": \"https://twitter.com/MicSchnabel/status/1309846793170157570\",       \"date\": \"2020-09-26 13:26:25+00:00\",       \"text\": \"Corona ist mit voller Wucht wieder da https://t.co/SsRwzcN5mF prost\u0159ednictv\u00edm @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2629975273,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/847902444101271553/IWSKiWBz_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2629975273/1438416747\",              \"username\": \"MicSchnabel\",              \"name\": \"Michael Schnabel\",              \"description\": \"Cogito ergo sum\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-07-12 20:27:03+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 610,              \"friends\": 847,              \"tweets\": 46585,              \"liked_tweets\": 91491,              \"lists_member\": 23,              \"media_shared\": 2313       }}, {       \"id\": 1309845643750498305,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1309845643750498305\",       \"date\": \"2020-09-26 13:21:51+00:00\",       \"text\": \"Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus #S\u00f6der hat die #Corona-Krise als Naturkatastrophe und als Pr\u00fcfung f\u00fcr die heutige Zeit und die heutigen Generationen bezeichnet.  https://t.co/a2HYLzJN31\",       \"replies\": 5,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 5,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145933,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49910,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1699,              \"media_shared\": 43       }}, {       \"id\": 1309845642395688962,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1309845642395688962\",       \"date\": \"2020-09-26 13:21:51+00:00\",       \"text\": \"Markus #S\u00f6der hat seine bisherige #Corona-Strategie als alternativlos verteidigt. F\u00fcr mich als Christ ist es ethisch nicht vertretbar, f\u00fcr das Freizeitverhalten vieler das Leben weniger zu Opfern, sagte er auf dem ersten gro\u00dfen Online-Parteitag der #CSU. https://t.co/hZlmTjlfgh\",       \"replies\": 36,       \"retweets\": 6,       \"likes\": 76,       \"quotes\": 4,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338812,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206679,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10489,              \"media_shared\": 7731       }}]"
}