{
     "url": "https://www.zeit.de/gesellschaft/zeitgeschehen/2020-09/corona-ausbruch-garmisch-partenkirchen-superspreaderin-ermittlungen-staatsanwaltschaft",
     "date": "2020-09-14T15:51:35+02:00",
     "source": "zeit.de",
     "label": "real",
     "header": "Staatsanwaltschaft ermittelt gegen \"Superspreaderin\" von Garmisch",
     "article": "Nach dem Corona-Ausbruch in Garmisch-Partenkirchen spricht Markus S\u00f6der von einem \"Musterfall der Unvernunft\". Die Staatsanwaltschaft hat den Fall \u00fcbernommen.\nNach einem schweren Corona-Ausbruch in Garmisch-Partenkirchen\n ermittelt die Staatsanwaltschaft M\u00fcnchen II gegen eine mutma\u00dfliche \"Superspreaderin\". Dabei gehe es um den Verdacht der fahrl\u00e4ssigen \nK\u00f6rperverletzung, sagte Oberstaatsanw\u00e4ltin Andrea Mayer. \"Was \nim Raum steht, ist ein m\u00f6gliche Verletzung der Quarant\u00e4nevorschriften.\" \nDer M\u00fcnchner Merkur hatte zuerst dar\u00fcber berichtet.\nEine 26-j\u00e4hrige US-Amerikanerin, die in Garmisch-Partenkirchen\n lebt, soll trotz Krankheitsanzeichen durch verschiedene Kneipen gezogen\n sein und dabei mehrere Menschen angesteckt haben. Nach Angaben des \nLandratsamts hatte sie sich testen lassen. Bis zum Ergebnis h\u00e4tte sie in \nQuarant\u00e4ne bleiben m\u00fcssen. Die Anklagebeh\u00f6rde geht davon aus, dass \ndeutsches Recht gilt.\nDie Frau arbeitete in einem Hotel f\u00fcr \nUS-Streitkr\u00e4fte und deren Familien. Die Ferienunterkunft wurde am Montag\n f\u00fcr zwei Wochen geschlossen, nachdem mehrere Besch\u00e4ftigte positiv \ngetestet wurden, wie das Hotel auf seiner Homepage mitteilte.  \nBayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) hat Konsequenzen f\u00fcr die mutma\u00dfliche Verursacherin gefordert. \"Garmisch-Partenkirchen\n ist ein Musterfall f\u00fcr Unvernunft\", sagte S\u00f6der. Der Fall sei ein Beispiel daf\u00fcr, wie \nschnell sich Corona-Infektionen verbreiten k\u00f6nnten. \"Dieser Leichtsinn \nmuss auch Konsequenzen haben.\" Es sei deshalb sinnvoll, mit entsprechend \"hohen Bu\u00dfgeldern\" zu agieren. In Bayern kann bei Verst\u00f6\u00dfen \ngegen Quarant\u00e4ne-Auflagen ein Bu\u00dfgeld von 2.000 Euro verh\u00e4ngt werden. \nGarmisch-Partenkirchen liegt mittlerweile \u00fcber\n dem kritischen Wert von 50 Neuinfektionen an sieben Tagen je 100.000 \nEinwohner. Das Landratsamt verh\u00e4ngte bereits verschiedene \nEinschr\u00e4nkungen, etwa bei den \u00d6ffnungszeiten in der Gastronomie.",
     "twitter-history": "[{       \"id\": 1305769621627305989,       \"url\": \"https://twitter.com/HsTribun/status/1305769621627305989\",       \"date\": \"2020-09-15 07:25:12+00:00\",       \"text\": \"Corona-Ausbruch: Staatsanwaltschaft ermittelt gegen Superspreaderin von Garmisch |xa0ZEIT| Nach dem Corona-Ausbruch in Garmisch-Partenkirchen spricht Markus S\u00f6der von einem Musterfall der Unvernunft. Die Staatsanwaltschaft hat den Fall \u00fcbernommen. https://t.co/ezp3EePixB\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://twitter.com/#!/download/ipad rel=nofollow>Twitter for iPad</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1246775356612325377,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1246785912643751938/GStFARb3_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/1246775356612325377/1586092719\",              \"username\": \"HsTribun\",              \"name\": \"Wyatt Hearp Stone\",              \"description\": \"#Gesundheit & #Ethik, Politik, #Recht & Ordnung, #Soziales, #HealthConsulting, Glaube & Religion,#Work & #Health, New #Holistik Work,#nature & #animals\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2020-04-05 12:24:25+00:00\",              \"location\": \"Deutschland \",              \"followers\": 534,              \"friends\": 668,              \"tweets\": 31214,              \"liked_tweets\": 23117,              \"lists_member\": 1,              \"media_shared\": 755       }}, {       \"id\": 1305545320936267776,       \"url\": \"https://twitter.com/MicSchnabel/status/1305545320936267776\",       \"date\": \"2020-09-14 16:33:55+00:00\",       \"text\": \"Staatsanwaltschaft ermittelt gegen Superspreaderin von Garmisch https://t.co/kaMQb42NGu prost\u0159ednictv\u00edm @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 1,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 2629975273,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/847902444101271553/IWSKiWBz_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/2629975273/1438416747\",              \"username\": \"MicSchnabel\",              \"name\": \"Michael Schnabel\",              \"description\": \"Cogito ergo sum\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2014-07-12 20:27:03+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 610,              \"friends\": 847,              \"tweets\": 46585,              \"liked_tweets\": 91491,              \"lists_member\": 23,              \"media_shared\": 2313       }}, {       \"id\": 1305522280974479360,       \"url\": \"https://twitter.com/Tmo_Wizard/status/1305522280974479360\",       \"date\": \"2020-09-14 15:02:21+00:00\",       \"text\": \"Staatsanwaltschaft ermittelt gegen Superspreaderin von Garmisch https://t.co/W9C4pnhSIZ via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 220225357,              \"url\": \"https://www.tmowizard.eu/wordpress/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000614423241/a707a2ca17e76c92f04e6981f268cd87_normal.jpeg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/220225357/1398576679\",              \"username\": \"Tmo_Wizard\",              \"name\": \"Michael Speier\",              \"description\": \"Sucht euch Informationen \u00fcber mich im Netz selber zusammen, ihr habt ja alle einen Internetzugang! ;-) TmoWizards Impressum: tinyurl.com/y86uhbvs\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2010-11-27 03:57:03+00:00\",              \"location\": \"Augsburg\",              \"followers\": 1600,              \"friends\": 4985,              \"tweets\": 134744,              \"liked_tweets\": 51460,              \"lists_member\": 50,              \"media_shared\": 3059       }}, {       \"id\": 1305520316165300226,       \"url\": \"https://twitter.com/BirnstinglausRo/status/1305520316165300226\",       \"date\": \"2020-09-14 14:54:33+00:00\",       \"text\": \"Die #Superspreaderin von #Garmisch aus den #USA wird #hops genommen.https://t.co/1O7tocugEd\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 5,       \"likes\": 6,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 706123898019049472,              \"url\": null,              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/758995575370948612/OZ4sYH0__normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"BirnstinglausRo\",              \"name\": \"Trude Beiler, Rom\",              \"description\": \"WAHLPROGNOSTIKERIN\u039a\u03b1\u03c3\u03ac\u03bd\u03b4\u03c1\u03b1Klass. Angriffsfl\u00e4che f\u00fcr Rechts- u. LinksextremeMenschen sollten sich niemals in Blasen fern politischer Realit\u00e4ten einrichten\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-03-05 14:27:11+00:00\",              \"location\": \"Rom, Latium\",              \"followers\": 1322,              \"friends\": 1175,              \"tweets\": 31291,              \"liked_tweets\": 31443,              \"lists_member\": 11,              \"media_shared\": 8       }}, {       \"id\": 1305518405429202944,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1305518405429202944\",       \"date\": \"2020-09-14 14:46:57+00:00\",       \"text\": \"Nach dem schweren #Coronavirus-Ausbruch in #Garmisch-Partenkirchen ermittelt die Staatsanwaltschaft M\u00fcnchen II gegen die mutma\u00dfliche Superspreaderin. https://t.co/1Zc5viJEy8\",       \"replies\": 3,       \"retweets\": 6,       \"likes\": 19,       \"quotes\": 1,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338812,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206679,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10489,              \"media_shared\": 7731       }}, {       \"id\": 1305504489265299456,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1305504489265299456\",       \"date\": \"2020-09-14 13:51:39+00:00\",       \"text\": \"Nach dem schweren Corona-Ausbruch in #Garmisch ermittelt die Staatsanwaltschaft M\u00fcnchen II gegen die mutma\u00dfliche Superspreaderin.  https://t.co/QU6rboHYIp\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145933,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49910,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1699,              \"media_shared\": 43       }}]"
}