{"url": "https://www.zeit.de/gesellschaft/zeitgeschehen/2020-10/soziale-ungleichheit-vermoegen-corona-krise-milliardaere-wachstum", "date": "2020-10-07T09:37:02+02:00", "source": "zeit.de", "label": "real", "header": "Verm\u00f6gen der Milliard\u00e4re so gro\u00df wie nie zuvor", "article": "F\u00fcr viele Menschen hat die Corona-Krise zu wirtschaftlichen Einbr\u00fcchen gef\u00fchrt. Doch es gibt auch Gewinner: die hochverm\u00f6genden Kreise.\nTrotz der Corona-Krise ist das Verm\u00f6gen der sehr reichen Menschen in Deutschland weiter gewachsen. Das \nGesamtverm\u00f6gen der Dollar-Milliard\u00e4re stieg nach einem Einbruch zu \nBeginn der Corona-Pandemie bis Ende Juli auf 594,9 Milliarden Dollar, wie aus Berechnungen der Beratungsgesellschaft PwC\n und der Schweizer Gro\u00dfbank UBS hervorgeht. Das entspricht 505 Milliarden Euro. \nBei der letzten Untersuchung, die mit dem Stichtag M\u00e4rz 2019 erhoben wurde, waren es 500,9\n Milliarden Dollar. Die Anzahl der sogenannten Superreichen wuchs in Deutschland seitdem von 114 auf 119 Mitglieder. Vor allem das Engagement in schnell wachsenden Bereichen\n wie Technologie und Gesundheitswesen erwiesen sich der Studie zufolge als erfolgreiche Treiber. \nWeltweit stieg das Gesamtverm\u00f6gen der mehr als 2.000 Dollar-Milliard\u00e4re laut der Erhebung bis Ende Juli auch dank der Erholung an den Aktienm\u00e4rkten auf den H\u00f6chstwert von rund 10,2 Billionen Dollar \u2013 also 8,7 Billionen Euro. Diese Summe verteilt sich auf 2.189 M\u00e4nner und\n Frauen. Ber\u00fccksichtigt wurden Bargeld, Immobilien, Luxusg\u00fcter sowie \nAktien und Firmenverm\u00f6gen. Verbindlichkeiten wurden abgezogen.   \nDie reichsten Deutschen d\u00fcrften nach einer j\u00fcngst ver\u00f6ffentlichten \nRangliste des manager magazins die Unternehmerfamilie Reimann mit \neinem gesch\u00e4tzten Verm\u00f6gen von 32 Milliarden Euro sein. Auf Platz zwei \nsteht Lidl-Gr\u00fcnder Dieter Schwarz mit einem gesch\u00e4tzten Verm\u00f6gen von 30 \nMilliarden Euro. Als Drittplatzierte werden die Geschwister Susanne Klatten und Stefan Quandt genannt, die fast die H\u00e4lfte der BMW-Aktien \nbesitzen. Ihr Verm\u00f6gen sei infolge der Corona-Krise um 1,5 Milliarden \nEuro auf gesch\u00e4tzt 25 Milliarden Euro gesunken.", "twitter-history": "[{       \"id\": 1319639870185349121,       \"url\": \"https://twitter.com/groovybeatz1/status/1319639870185349121\",       \"date\": \"2020-10-23 14:00:37+00:00\",       \"text\": \"Was f\u00fcr wirtschaftliche Probleme wir mit der #Coronakrise und #Klimakrise haben?Verm\u00f6gen der Milliard\u00e4re so gro\u00df wie nie zuvor https://t.co/H05FggBqvT via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 3,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 1090144968,              \"url\": \"http://www.klimaprotest.at/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1257356282429935619/H1v0c2jY_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"groovybeatz1\",              \"name\": \"KlimaProf - Klimastreik am 19. M\u00e4rz!\",              \"description\": \"Kerosinsubvention und Dienstwagenprivileg abschaffen! Zug statt Flug, Rad statt Auto!\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2013-01-14 21:04:28+00:00\",              \"location\": \"Europe (mostly Italy, Austria)\",              \"followers\": 1223,              \"friends\": 3707,              \"tweets\": 19268,              \"liked_tweets\": 58289,              \"lists_member\": 14,              \"media_shared\": 331       }}, {       \"id\": 1314063360489484288,       \"url\": \"https://twitter.com/Vlachbild/status/1314063360489484288\",       \"date\": \"2020-10-08 04:41:33+00:00\",       \"text\": \"Soziale Ungleichheit: Verm\u00f6gen der Milliard\u00e4re so gro\u00df wie nie zuvor https://t.co/35B2BkCuCY via @instapaper\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.instapaper.com/ rel=nofollow>Instapaper</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 962074674,              \"url\": \"http://www.vlachbild.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1349648975167709184/eQVX5fue_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/962074674/1354618243\",              \"username\": \"Vlachbild\",              \"name\": \"Andreas Vlach\",              \"description\": \"Stayathome dad. Austrian in Germany. Vorstandsmitglied SPD Trier-Pfalzel. #chess #Sozialdemokrat #Pfalzel #roamcult #Photography #Baseball #Garden #boardgames\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-11-21 09:30:58+00:00\",              \"location\": \"Trier\",              \"followers\": 400,              \"friends\": 2766,              \"tweets\": 6468,              \"liked_tweets\": 7147,              \"lists_member\": 19,              \"media_shared\": 434       }}, {       \"id\": 1313963251835830278,       \"url\": \"https://twitter.com/betty_2910/status/1313963251835830278\",       \"date\": \"2020-10-07 22:03:46+00:00\",       \"text\": \"Verm\u00f6gen der Milliard\u00e4re so gro\u00df wie nie zuvor https://t.co/n5tUbLDmgZ via @zeitonline\",       \"replies\": 0,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 0,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 547051677,              \"url\": \"http://www.bettyontheblog.de/m\u00e4rchen/magenta-zwiebelberg-leseprobe/\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1322465787551141889/ZDchGZHt_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/547051677/1496066356\",              \"username\": \"betty_2910\",              \"name\": \"betty berger \ud83e\udd26\ud83c\udffbu200d\u2640\ufe0f\",              \"description\": \"Universaldilettante. verlorene-werke.blogspot.de/2017/08/autore\u2026 Schreibe Fantasy & Kurzgeschichten Lese SF Knipse Fotos\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2012-04-06 17:23:03+00:00\",              \"location\": \"Planet Earth\",              \"followers\": 662,              \"friends\": 520,              \"tweets\": 74569,              \"liked_tweets\": 124205,              \"lists_member\": 32,              \"media_shared\": 4576       }}, {       \"id\": 1313783819435208706,       \"url\": \"https://twitter.com/CarenLay/status/1313783819435208706\",       \"date\": \"2020-10-07 10:10:46+00:00\",       \"text\": \"Die #Coronakrise macht Arme \u00e4rmer und Reiche reicher. Die Verm\u00f6gen deutscher Milliard\u00e4re wuchs auf 595 Milliarden $. Wir brauchen die #Verm\u00f6gensabgabe und #Million\u00e4rssteuer f\u00fcr solidarische Corona-Hilfen und angemessene Bezahlung des \u00d6ffentlichen Dienstes! https://t.co/tMc7N3FEmt\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 3,       \"likes\": 10,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 21404382,              \"url\": \"http://www.caren-lay.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/707557136646217729/FI2cHfks_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/21404382/1559139214\",              \"username\": \"CarenLay\",              \"name\": \"Caren Lay\",              \"description\": \"Aktivistin \u2022 Politikerin (MdB) \u2022 Feministin \u2022 Fraktionsvize DIE #LINKE \u2022 #Bautzen #Mietenwahnsinnstoppen \u2022 #Clubsterbenstoppen\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-02-20 15:21:06+00:00\",              \"location\": \"\",              \"followers\": 10096,              \"friends\": 1081,              \"tweets\": 5252,              \"liked_tweets\": 10051,              \"lists_member\": 336,              \"media_shared\": 893       }}, {       \"id\": 1313768301697347584,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline/status/1313768301697347584\",       \"date\": \"2020-10-07 09:09:06+00:00\",       \"text\": \"#Coronavirus zum Trotz: Das Verm\u00f6gen der sogenannten Superreichen ist weiter gewachsen. https://t.co/6opakrdrZ7\",       \"replies\": 11,       \"retweets\": 7,       \"likes\": 32,       \"quotes\": 4,       \"device\": \"<a href=http://www.socialflow.com rel=nofollow>SocialFlow</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 5715752,              \"url\": \"http://www.zeit.de\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1035110680377155584/FqlSG-IN_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/5715752/1404719577\",              \"username\": \"zeitonline\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE\",              \"description\": \"Ja, das ist unser offizieller Twitter-Account. Hier bekommen Sie die wichtigsten Geschichten und aktuelle News. || Impressum: zeit.de/impressum\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2007-05-02 15:17:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin und Hamburg, Germany\",              \"followers\": 2338813,              \"friends\": 41,              \"tweets\": 206679,              \"liked_tweets\": 2628,              \"lists_member\": 10489,              \"media_shared\": 7731       }}, {       \"id\": 1313747561069588481,       \"url\": \"https://twitter.com/ardalanai/status/1313747561069588481\",       \"date\": \"2020-10-07 07:46:41+00:00\",       \"text\": \"Ohne Kommentarhttps://t.co/LRo2552wBf\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 0,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=https://mobile.twitter.com rel=nofollow>Twitter Web App</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 715456885495832576,              \"url\": \"https://www.youtube.com/watch?v=DaQ86jiAFUM\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1344958535432630272/cMNO_4uW_normal.jpg\",              \"profile_banner\": \"https://pbs.twimg.com/profile_banners/715456885495832576/1600187676\",              \"username\": \"ardalanai\",              \"name\": \"Nutt \ud83e\uddd9\ud83c\udffdu200d\u2640\ufe0f\ud83d\udc79\ud83d\udc35Los\",              \"description\": \"Ich mag komplexe Probleme und damit meine ich Menschen.Sprachrohr des progressiven Fl\u00fcgels der EvolutionAnthropologe. Bev. Methode: Teilnehmende Beobachtung\",              \"verified\": false,              \"created_date\": \"2016-03-31 08:33:08+00:00\",              \"location\": \"Damals hinterm Mond\",              \"followers\": 838,              \"friends\": 265,              \"tweets\": 80908,              \"liked_tweets\": 74977,              \"lists_member\": 100,              \"media_shared\": 4824       }}, {       \"id\": 1313745146283003906,       \"url\": \"https://twitter.com/zeitonline_pol/status/1313745146283003906\",       \"date\": \"2020-10-07 07:37:05+00:00\",       \"text\": \"Weltweit ist das Gesamtverm\u00f6gen der mehr als 2.000 Dollar-Milliard\u00e4re laut einer Erhebung auf den Rekordwert von rund 10,2 Billionen Dollar gestiegen. #Coronavirus zum Trotz. https://t.co/4KJdrPMKsH\",       \"replies\": 1,       \"retweets\": 4,       \"likes\": 2,       \"quotes\": 0,       \"device\": \"<a href=http://www.zeit.de rel=nofollow>ZEITonline</a>\",       \"poster\": {              \"id\": 37930051,              \"url\": \"http://www.zeit.de/politik\",              \"profile_pic\": \"https://pbs.twimg.com/profile_images/1331564779861893121/Hr4JKoMA_normal.jpg\",              \"profile_banner\": null,              \"username\": \"zeitonline_pol\",              \"name\": \"ZEIT ONLINE Politik\",              \"description\": \"\",              \"verified\": true,              \"created_date\": \"2009-05-05 14:08:01+00:00\",              \"location\": \"Berlin, Deutschland\",              \"followers\": 145933,              \"friends\": 84,              \"tweets\": 49910,              \"liked_tweets\": 30,              \"lists_member\": 1699,              \"media_shared\": 43       }}]"}